<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-3/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in Ausstellungen und Veranstaltungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-ausstellungen-und-veranstaltungen-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 25.09.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die
Museen der Stadt Dresden
sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet eine/-n
Mitarbeiter/-in Ausstellungen und Veranstaltungen (m/w/d)
Chiffre: 43250901
Bewerbung bis:
25. September 2025
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
9c TVöD-V
Standort:
Lingnerallee 3, 01069 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung des überregionalen und internationalen Jahresprogrammes
Mitwirkung bei der Koordinierung und Umsetzung von wechselnden Ausstellungen, Sonderveranstaltungen, Begleitpublikationen und an der Social-Media-Strategie für das Kunsthaus Dresden
Inhaltliche Aufbereitung von Fördermittelanträgen, Sicherstellung der Einhaltung der Förderbedingungen und Realisierung der Fördermittelabrechnungen gegenüber den Fördermittelgebern
Organisation von Ausstellungen, Veranstaltungen und Sonderprojekten
fachliche Koordination Dritter, Kurator/-innen, Künstlerinnen und Betreuung von Fremdfirmen in der Umsetzung der Ausstellungskonzeption
Erstellung und Überwachung von projektbezogenen Zeit- und Finanzierungsplänen
Planung der personellen Ressourcen
Recherche zu Leihobjekten, Kontaktaufnahme zum Leihgeber und Organisation von Leihverträgen
Organisatorisches in der Umsetzung des Jahresprogrammes
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in den Fachrichtungen der Kultur- und Geisteswissenschaften, vorzugsweise Kunstwissenschaften und Kulturmanagement
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
umfassende Kenntnisse der internationalen Gegenwartskunst
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Umsetzung von Ausstellungen
Kenntnisse und Erfahrungen bei der Akquise und Bearbeitung von Drittmitteln
Mehrsprachigkeit
eine ausgeprägte Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der Dienstzeiten
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Frau Mennicke-Schwarz (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4888970
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter www.dresden.de/newsletter!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-ausstellungen-und-veranstaltungen-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Fachkraft (m/w/d) in Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</link><description>Heimatmuseum Günzburg, Günzburg Bewerbungsende: 28.09.2025 | Die
STADT GÜNZBURG
(Große Kreisstadt mit über 22.000 Einwohnern) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das städtische Heimatmuseum eine
wissenschaftliche Fachkraft (m/w/d)
in Teilzeit (80 %) im Rahmen der Elternzeitvertretung befristet bis 31.12.2027.
Ihnen obliegt im Wesentlichen die eigenverantwortliche Betreuung der Museumssammlung mit den entsprechenden Aufgabenfeldern sowie die umfassende Mitarbeit an Sonderausstellungen, Vermittlungsangeboten, Veranstaltungen und am laufenden Betrieb des Museums, sowohl in konzeptioneller als auch in operativer Hinsicht. Dies beinhaltet insbesondere Fortführung und Ausbau von Kooperationsprojekten (z.B. mit Schulen oder Vereinen). Die Mitarbeit im Stadtarchiv bei der Beantwortung von Anfragen und der Erfassung von Archivalien sowie eine enge Zusammenarbeit mit dem Historischen Verein Günzburg in den Bereichen Sammlung, Ausstellungswesen und Museumsaufsichten fällt ebenfalls in Ihren Aufgabenbereich.
Wir wünschen uns von Ihnen:
ein abgeschlossenes Studium der Museologie oder einer kunst- und kulturwissenschaftlichen Disziplin (Geschichte/Kunstgeschichte/Ethnologie/Volkskunde)
Aufgeschlossenheit für die Arbeit in einer öffentlichen Verwaltung sowie Erfahrungen in Museumsarbeit, Projektplanung und -realisierung (Ausstellungen, Veranstaltungen, etc.)
Wir bieten Ihnen:
Bei der Stadtverwaltung Günzburg erwartet Sie ein vielfältiges Aufgabengebiet in wertschätzender Atmosphäre in einem motivierten und transparent arbeitenden Team, welches Sie bei Ihren Aufgaben unterstützt. Eine flexible Gestaltung der Arbeitszeit ermöglicht die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Außerdem bieten wir Ihnen ein betriebliches Gesundheitsmanagement mit Kursangeboten, die Möglichkeit zum Bikeleasing, eine erhöhte Altersversorgung in der Zusatzversorgungskasse sowie die Möglichkeit einer weiteren betrieblichen Absicherung mittels Entgeltumwandlung. Die Tätigkeit ist mit der
Entgeltgruppe 10 TVöD
bewertet.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, dann richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis spätestens
28.09.2025
an die Stadt Günzburg, Schloßplatz 1, 89312 Günzburg, oder per E-Mail (
bewerbung@rathaus.guenzburg.de
)
. Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt Ihnen gerne Herr Dr. Gerhardt (Tel. 08221/38828). Ansonsten beantwortet Ihnen Fragen zum Bewerbungsverfahren gerne der Personalleiter, Herr Ruiner (Tel. 08221/903-106).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Sammlung Kunsthandwerk 16. bis zum 20. Jahrhundert / Waffensammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-sammlung-kunsthandwerk-16-bis-zum-20-jahrhundert-waffensammlung/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt | Am Hessischen Landesmuseum Darmstadt ist zum 1. September 2026 eine Stelle als
wissenschaftlicher Mitarbeiter / wissenschaftliche Mitarbeiterin (m/w/d) zur Betreuung der Sammlung Kunsthandwerk vom 16. bis zum 20. Jahrhundert sowie der Waffensammlung,
unbefristet in Vollzeit zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe E13 TV-H.
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Museen in Deutschland, in dem Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte unter einem Dach vereint sind. Das Museum ist ein besonderer Arbeitsplatz. Ausstellungen und Aktivitäten zielen darauf ab, die Besucher für unsere Sammlungen aus Kunst und Natur zu begeistern. Auf interdisziplinäre Zusammenarbeit wird daher besonderer Wert gelegt.
Zu den herausragenden Bereichen des HLMD im Kunsthandwerk zählen die renommierte Jugendstilsammlung, weltliche Schatzkunst von der Renaissance bis zum 19. Jahrhundert sowie eine einzigartige Sammlung von Gewandteilen und Accessoires aus dem 17. Jahrhundert.
Das Aufgabengebiet und der Verantwortungsbereich umfassen die wissenschaftliche und konservatorische Betreuung der Sammlungen, der Dauerausstellung, die Konzeption und Umsetzung von Sonderausstellungen und Engagement im Bereich der besucherorientier­ten Wissenschaftskommunikation sowie die öffentlichkeitswirksame Vertretung des Fachgebiets nach außen in Absprache mit der Abteilungsleitung. Die Mitbetreuung des Münzkabinetts wird erwartet.
Voraussetzungen für eine erfolgreiche Bewerbung sind ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte mit Promotion, umfassende Kenntnisse im Bereich des europäischen Kunsthandwerks, mehrjährige Erfahrung in der praktischen Museumsarbeit, nachgewiesen durch Ausstellungs-, Forschungs-  und Publikationstätigkeit in Bezug auf museumsrelevante und sammlungsbezogene Forschung , Erfahrungen in der interdisziplinären Projektarbeit, nachweisbare sowie erweiterte EDV-Kenntnisse auf dem Gebiet der Museumsdatenbanken.
Gesucht wird eine aufgeschlossene, kreative und verantwortungsbewusste Persönlichkeit mit Engagement, Organisationstalent und Freude am Umgang mit Menschen.
Wir bieten
Eine vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeit
Ein Landesticket Hessen, mit dem Sie den ÖPNV in ganz Hessen kostenfrei nutzen können
Mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten
Vergünstigungen für Sie und Ihre Kinder bei museumsinternen Angeboten
Wechselnde Angebote im Rahmen des Gesundheitsmanagements
Eine betriebliche Zusatzversorgung
Ein umfangreiches Fortbildungsangebot
Eine leistungsgerechte Bezahlung nach TV-H
Das Hessische Landesmuseum ist als „Familienfreundlicher Arbeitgeber“ zertifiziert, um die Vereinbarkeit von Familie und Beruf zu ermöglichen.
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Das Hessische Landesmuseum Darmstadt strebt die Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen werden deshalb nachdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 21.10.2025 an:
Stellensuche Land Hessen – Stellendetail
Sämtliche Informationen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, Ihrer Angaben im Bewerbungsverfahren und Ihre Datenschutzrechte finden Sie in unserer Datenschutzerklärung
Datenschutz – Hessisches Landesmuseum Darmstadt
.
Für Fragen zur Tätigkeit steht Ihnen gerne Herr Dr. Faass, Tel. 06151 3601-202, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-sammlung-kunsthandwerk-16-bis-zum-20-jahrhundert-waffensammlung/</guid></item><item><title>Betriebstechniker:in (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-3/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Betriebstechnikerin / Betriebstechniker (M/W/D)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Sachbearbeitung Zeitgeschichte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-sachbearbeitung-zeitgeschichte-m-w-d/</link><description>Magdeburger Museen, Magdeburg Bewerbungsende: 10.10.2025 | Die Stadt Magdeburg sucht:
wissenschaftliche Sachbearbeitung Zeitgeschichte
(m/w/d)
EG 13 TVöD-VKA  |  Vollzeit mit 39 Wochenstunden (Teilzeit geeignet)  |  unbefristet
Bewerbungsfrist 10. Oktober 2025  |  Interamt ID 1357978, E 259/25
im Zweispartenhaus Kulturhistorisches Museum/Museum für Naturkunde des Fachbereichs Kunst und Kultur
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-sachbearbeitung-zeitgeschichte-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) im Hoesch-Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-im-hoesch-museum/</link><description>Museum für Kunst und Kulturgeschichte, Dortmund Bewerbungsende: 25.09.2025 | Bei den Kulturbetrieben Dortmund – einer eigenbetriebsähnlichen Einrichtung der Stadt Dortmund – ist innerhalb des Geschäftsbereichs Museen im Hoesch-Museum zum 01.03.2026
ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen.
Die Kulturbetriebe Dortmund bestehen aus den Geschäftsbereichen Kulturbüro, Bibliotheken, Museen, Dortmund MUSIK, Dietrich-Keuning-Haus, Volkshochschule, Stadtarchiv, Dortmunder U und dem Büro der Geschäftsleitung als gemeinsame Serviceeinrichtung. Das Hoesch-Museum ist Teil des Museums für Kunst und Kulturgeschichte innerhalb des Geschäftsbereichs Museen.
Das Hoesch-Museum ist aus der vertrauensvollen Zusammenarbeit von ehemaligen “Hoeschianern”, dem Museum für Kunst und Kulturgeschichte, der Stiftung Westfälisches Wirtschaftsarchiv und Sponsoren entstanden. Alle Beteiligten einte das Bewusstsein für die enorme Bedeutung, die die Stahlindustrie für das Ruhrgebiet im Allgemeinen und Hoesch und seine assoziierten Unternehmen für den Ballungsraum Dortmund im Besonderen spielten.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-im-hoesch-museum/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat in der Kulturellen Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-kulturellen-bildung/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 26.10.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams in der Kulturellen Bildung zum 1. Januar 2026 eine engagierte Persönlichkeit, für ein wissenschaftliches Volontariat, die aktiv an der Weiterentwicklung bei der Konzeption und Umsetzung von Bildungs- und Vermittlungsformaten mitwirkt und sie inhaltlich gestaltet, unter besonderer Berücksichtigung von. Diversität, Inklusion, Nachhaltigkeit und Digitalität.
Das wissenschaftliche Volontariat ist befristet für die Dauer von zwei Jahren.
Ihre Aufgaben:
Zielgruppenorientierte Planung und Realisierung von Vermittlungsformaten für unterschiedliche Altersgruppen, unter anderem Veranstaltungen in Begleitprogrammen zu Ausstellungen, Ferienprogramme etc.
Weiterentwicklung von Angeboten für Schulklassen und KiTa-Gruppen (Führungen, Workshops, Outreach-Projekte, Erstellung von Arbeitsmaterialien) sowie Mitwirkung bei der Ansprache dieser Gruppen
Mitarbeit bei der Projektentwicklung mit außerschulischen Partnern
Entwicklung und Umsetzung eigenständiger Vermittlungs- und Bildungsangebote
Einblick in alle museumsrelevanten Arbeitsbereiche
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium
Ausgeprägtes Organisationstalent sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Freude im Umgang mit Menschen
Interesse an aktuellen Debatten der Museums- und Vermittlungsarbeit
Sicherheit im mündlichen und schriftlichen Ausdruck
Gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office
Gute Englischkenntnisse
Wir bieten u.a.:
Eine zweijährige wissenschaftliche und praxisbezogene Ausbildung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. das Deutschlandticket Job, ein Zuschuss für die Mitgliedschaft bei Urban Sports Clubs sowie diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 26. Oktober 2025 über unser
Onlineportal
.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen die Leiterin der Kulturellen Bildung
Johanna Hummel
gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-kulturellen-bildung/</guid></item><item><title>Volontariat in der Abteilung Presse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-26/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 19.10.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams in der Abteilung Presse zum 1. Januar 2026 eine engagierte Persönlichkeit
für ein
Volontariat
befristet für die Dauer von zwei Jahren.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Durchführung von Pressekonferenzen, Ausstellungseröffnungen und anderen Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Erstellung von Presseunterlagen
Mitarbeit bei der Bewerbung von Ausstellungen
Mitarbeit bei der redaktionellen Betreuung der Website und der Social Media-Auftritte
Medienbeobachtung und Unterstützung beim Erstellen von Pressespiegeln
Unterstützung der täglichen Arbeit in der Abteilung
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium und Begeisterung für Kunst
Ausgeprägtes Organisationstalent sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Freude im Umgang mit Menschen
Sicherheit im mündlichen und schriftlichen Ausdruck; gutes Sprach- und Textgefühl
Sehr gute Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office und Bildbearbeitungsprogrammen
Wir bieten u.a.:
Eine zweijährige praxisbezogene Ausbildung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. das Deutschlandticket Job, ein Zuschuss für die Mitgliedschaft bei Urban Sports Clubs sowie diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 19. Oktober 2025 über unser
Onlineportal
.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen die Leiterin der Presse
Sarah Wulbrandt
gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-26/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat im Referat Antike Kulturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-referat-antike-kulturen/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlrsruhe Bewerbungsende: 29.09.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 wird das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Wir haben zum 01. Dezember 2025 für die Dauer von zwei Jahren ein
wissenschaftliches Volontariat
im Referat Antike Kulturen zu besetzen.
In Ergänzung zu Ihrer abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung an einer Universität wollen wir Sie im Rahmen des Volontariates für die Arbeit an Museen qualifizieren. Das Volontariat umfasst die Mitarbeit bei der organisatorischen und wissenschaftlichen Vorbereitung von Sonderausstellungen, gewährt aber Einblicke in alle wissenschaftlichen Tätigkeitsfelder im Museum (z. B. Sammlungsbetreuung, Magazinierung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie in die Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z.B. Öffentlichkeitsarbeit oder Kulturvermittlung.
Im Rahmen der Sonderausstellung der Volontär*innen des BLM arbeiten Sie inhaltlich-konzeptionell sowie u. a. an der Finanzplanung, der Ausstellungsgestaltung und der Kulturvermittlung mit.
Vorausgesetzt wird ein
abgeschlossenes
wissenschaftliches Hochschulstudium (mind. Masterabschluss) der Klassischen Archäologie bzw. Archäologischen Wissenschaften. Gute Kenntnisse der Antiken Kulturen des Mittelmeerraums sowie Fremdsprachenkenntnisse sind erwünscht.
Zusatzqualifikationen aus dem musealen Bereich (z. B. Praktika) werden erwartet, ebenso wie ein überdurchschnittliches Engagement, Teamgeist, Kommunikationsfähigkeit und Flexibilität.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht EG 13 Stufe 1 TV-L 50 % im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TV-L 50 % im zweiten Jahr. Im Übrigen gelten die Rahmenbedingungen gem. der VwV des Landes Baden-Württemberg für Volontär*innen (s. www.landesmuseum.de unter Museum, Service, Stellenangebote).
Wir bieten Ihnen zudem:
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 29.09.2025 per Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Kennziffer „Volontariat Antike Kulturen 8-25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Katarina Horst, Abteilungsleiterin Wissenschaft, Tel. Nr. 0721/926-6659, Mail katarina.horst@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-referat-antike-kulturen/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat im Bereich Ausstellungskoordination</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-ausstellungskoordination/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 29.09.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 wird das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Wir haben zum 01. Dezember 2025 für die Dauer von zwei Jahren ein
wissenschaftliches Volontariat
im Bereich Ausstellungskoordination zu besetzen.
In Ergänzung zu Ihrer abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung an einer Universität wollen wir Sie im Rahmen des Volontariates für die Arbeit an Museen qualifizieren. Das Volontariat umfasst die Mitarbeit bei der organisatorischen und wissenschaftlichen Vorbereitung von Sonderausstellungen, gewährt aber Einblicke in alle wissenschaftlichen Tätigkeitsfelder im Museum (z. B. Sammlungsbetreuung, Magazinierung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie in die Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z.B. Öffentlichkeitsarbeit oder (digitale) Kulturvermittlung.
Neben Ihren Aufgaben im Bereich der Ausstellungskoordination u. a. für die kommenden Sonderausstellungen in der Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden wie Projektsteuerung, Transportorganisation, Auf- und Abbaukoordination oder dem Leihverkehrsmanagement erhalten Sie auch Einblicke in verschiedene Bereiche des Museumsmanagements sowie des wissenschaftlichen Museumsbetriebs.
Im Rahmen der Sonderausstellung der Volontär*innen des BLM arbeiten Sie inhaltlich-konzeptionell sowie u. a. an der Finanzplanung, der Ausstellungsgestaltung und der Kulturvermittlung mit.
Vorausgesetzt wird ein entsprechendes
abgeschlossenes
wissenschaftliches Hochschulstudium (mind. Masterabschluss). Zusatzqualifikationen aus dem musealen Bereich (z. B. Praktika) werden erwartet. Idealerweise bringen Sie Erfahrungen im Projektmanagement, Kommunikationsstärke, Organisationstalent und Belastbarkeit mit. Selbständiges Arbeiten im Team, hohes Engagement, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität setzen wir voraus. Sehr gute Computer- und Fremdsprachenkenntnisse (Englisch, Französisch) sind erwünscht.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht EG 13 Stufe 1 TV-L 50 % im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TV-L 50 % im zweiten Jahr. Im Übrigen gelten die Rahmenbedingungen gemäß der VwV des Landes Baden-Württemberg für Volontär*innen (siehe
www.landesmuseum.de
unter Museum, Service, Stellenangebote).
Wir bieten Ihnen zudem:
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion / Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung mit den gängigen, aussagefähigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 29.09.2025 per E-Mail an bewerbungen@landesmuseum.de unter Angabe der Kennziffer „Volontariat AKO 8-25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Petersen (Ausstellungskoordinator), Tel. Nr. 0721/926-6572; E-Mail: lars.petersen@landesmuseum.de.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und wird zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-ausstellungskoordination/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-w-m-d/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mühlheim a.d. Ruhr Bewerbungsende: 06.10.2025 | Das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, 1909 gegründet, zählt zu den ältesten Museen des Ruhrgebiets und ist Mitglied im Netzwerk der 21 RuhrKunstMuseen. Seit 1994 befindet es sich im Baudenkmal der ehemaligen Hauptpost mitten im Stadtzentrum. Nach einer mehrjährigen Sanierung in den Bereichen des Brandschutzes, der Klima- und der Einbruchmeldetechnik wurde das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr 2024 wiedereröffnet.
Die unterschiedlichen, im Kunstmuseum vereinten Sammlungen umfassen circa 13.000 Kunstwerke mit einer Konzentration auf Papierarbeiten. Malerei und Grafik des 20. und 21. Jahrhunderts bilden die Schwerpunkte der Städtischen Sammlung, wobei zunehmend Medien wie Fotografie, Video und Installationen das Spektrum erweitern.
Mit seinen Ausstellungsformaten und Sammlungspräsentationen unter verschiedenen thematischen Perspektiven und kunsthistorischen sowie aktuellen, gesellschaftsrelevanten Fragestellungen, den vielfältigen Begleitprogrammen und Vermittlungsangeboten, der angeschlossenen Malschule und Druckwerkstatt ist das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr ein lebendiger Ort der Begegnung mit Kunst. Nach dem erfolgten Neustart des Kunstmuseums und den auf allen Ebenen eingeleiteten transformativen Prozessen rückt die wissenschaftliche Aufarbeitung und kritische Auseinandersetzung mit der eigenen Sammlung verstärkt in den Fokus. Daher ist zum 1. Januar 2026 für den Zeitraum von 2 Jahren (befristet bis 31. Dezember 2027) die Stelle
einer Forschungsvolontärin/eines Forschungsvolontärs (w/m/d)
zu besetzen.
Im Rahmen des Forschungsvolontariats soll die Grafische Sammlung wissenschaftlich erforscht werden, die derzeit rund 10.000 Werke von der Klassischen Moderne bis hin zu aktuellen Positionen umfasst. Neben einer Vielzahl an Aquarellen, Zeichnungen und Collagen sind sämtliche druckgrafische Techniken von Holzschnitt, Radierung, Lithografie über Offset-Verfahren mit repräsentativen Werken und Werkgruppen vertreten. Nach großen Verlusten im Zweiten Weltkrieg begann der Wiederaufbau mit Schwerpunktsetzung auf internationale Grafikserien, Mappenwerke und Künstlerbücher.
Das Forschungsvolontariat ist in das innovative Förderprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“ eingebettet, mit dem das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen Kunst- und Kulturmuseen in ihren Kernaufgaben – dem Sammeln, Bewahren und Erforschen – unterstützt. Ein wissenschaftliches Begleitprogramm, organisiert und realisiert durch die Projektleitung und -koordination am Institut für Kunstgeschichte der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf, ermöglicht den Volontär*innen den Austausch untereinander sowie die aktive Teilnahme an aktuellen Museums- und Forschungsdiskursen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Technische Leitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-w-m-d/</link><description>Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren, Kronburg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Der Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren
sucht zum 01. November 2025
eine
Technische Leitung (w/m/d)
Das Schwäbische Freilichtmuseum Illerbeuren, 12 km südlich von Memmingen, präsentiert die Vielfalt Bayerisch-Schwaben. Das 1955 eröffnete Freilichtmuseum mit einer Größe von 23 Hektar besitzt 36 Museumsgebäude, das Haus zur Schützenkultur, verschiedene Kulturpflanzen und Haustierrassen sowie abwechslungsreiche Dauer- und Sonderausstellungen. Ländliche Gebäude, Werkstätten, Stallungen, Gärten und Felder erlauben einen spannenden Blick in die Vergangenheit und bieten ein attraktives Ausflugsziel für alle Altersgruppen und Bildungsschichten. Die Träger des Zweckverbandes sind der Bezirk Schwaben, der Landkreis Unterallgäu, die Gemeinde Kronburg und der Heimatdienst lllertal e.V.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-w-m-d/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-3/</link><description>Kunsthalle Bielefeld, Bielefeld Bewerbungsende: 04.10.2025 | Die Kunsthalle Bielefeld ist ein international renommiertes Museum und Ausstellungshaus für die Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Der Museumsbau des US-amerikanischen Architekten Philip Johnson aus dem Jahr 1968 ist zugleich ein herausragendes Architekturdenkmal. Die seit Anfang des 20. Jahrhunderts gewachsene Sammlung umfasst etwa 500 Gemälde, 300 Skulpturen und rund 4.500 Arbeiten auf Papier. Schwerpunkte liegen auf dem deutschen und westfälischen Expressionismus, Werken der konstruktivistischen Strömung und des Bauhauses der 1920er- und 1930er-Jahre sowie US-amerikanischer und deutscher Kunst der 1970er- und 1980er-Jahre. Hinzu kommt ein stetig wachsender Bestand an Gegenwartskunst.
In der Kunsthalle Bielefeld ist zum
01.01.2026
folgende Ausbildungsstelle zu besetzen:
Forschungsvolontär*in (m/w/d).
Das
zweijährige
Volontariat wird vom Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes NRW gefördert (Förderprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“) und hat die wissenschaftliche Erforschung und Erschließung der Sammlung zum Gegenstand.
Die Ausbildungsvergütung erfolgt auf Basis von 50% der EG 13 TVöD (1. Jahr Stufe 1, 2. Jahr Stufe 2).
Die regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit).
Das Volontariat begleitet folgendes Projekt:
100 Jahre. 100 Werke. 100 Fragen. Eine Neubetrachtung der Sammlung der Kunsthalle Bielefeld.
Im Jahr 2028 feiert die Sammlung der Kunsthalle Bielefeld ihren 100. Geburtstag. 1928 wurde das Städtische Kunsthaus in Bielefeld, die Vorgängerinstitution der Kunsthalle Bielefeld, gegründet, bis vierzig Jahre später der heutige Museumsbau von Philip Johnson eröffnet wurde.
Zum Jubiläum möchte die Kunsthalle Bielefeld 100 ausgewählte Werke der Sammlung vertieft aufarbeiten und die Ergebnisse der Forschung in einer Publikation und ggf. Ausstellung präsentieren. Dabei heißt es die Sammlung neu zu befragen:
Welche 100 Werke der Sammlung aus allen Medien und Bereichen sind wichtig oder sollen in den Vordergrund gestellt werden?
Welche Fragestellungen leiten uns heute an, der Sammlung zu begegnen?
Wie ändern sich unsere kunsthistorischen Ordnungssysteme, wenn wir gesellschaftlich gefordert sind, der Klimakrise zu begegnen?
Inwieweit ist das Museum heute als Forschungsinstitution relevant?
Mit welchen aktuellen Forschungsfragen kann eine Sammlung und Institution betrachtet werden?
Das Projekt findet in Kooperation mit dem Studiengang Bild- und Kunstgeschichte der Universität Bielefeld statt.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen folgende Tätigkeiten:
Mitwirken an der Entwicklung und Ausarbeitung des Projektkonzepts sowie an der wissenschaftlichen und organisatorischen Umsetzung
Recherchen zur Sammlung und Institutionsgeschichte
Verfassen von Texten
Mitarbeit an der Publikation und ggf. Ausstellung
Aktive Teilnahme an der Kooperation mit der Universität Bielefeld
Vorbereitung und Durchführung von Begleitveranstaltungen
Assistenz im kuratorischen Team, insbesondere der Sammlungsleitung
Zusammenarbeit mit weiteren musealen Bereichen, u. a. Sammlungsmanagement, Restaurierung, Provenienzforschung, Bildung &amp; Vermittlung, Öffentlichkeitsarbeit
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte oder Kunstwissenschaft (Master oder Diplom)
Erste praktische Erfahrung in der Museumsarbeit oder in einer Ausstellungsinstitution
Eigeninitiative und organisierte Arbeitsweise
Teamorientierung und ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Beherrschen der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen
Bereitschaft zur aktiven Teilnahme an dem wissenschaftlichen Begleitprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“
Wir bieten
Mitarbeit in einem kreativen und kollegialen Team; vor allem eine enge Zusammenarbeit mit der Sammlungsleitung Dr. Henrike Mund
Flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) und ein eigener Arbeitsplatz
Erhalt eines umfassenden Verständnisses von Sammlungsarbeit im Museum
Einblick in alle Bereiche des Museums
Die Möglichkeit der
Teilnahme an Fortbildungen und museumsrelevanten Tagungen
auf Bundes- und Länderebene
Ein vergünstigtes Ticket für den Personennahverkehr
Für inhaltliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen die Sammlungsleiterin Frau Dr. Henrike Mund gerne zur Verfügung (
mund@kunsthalle-bielefeld.de
).
Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an den Verwaltungsleiter Herrn Thomas Kosfeld (
kosfeld@kunsthalle-bielefeld.de
).
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, Herkunft, sexueller Orientierung, Ihres Geschlechtes, Alters oder Beeinträchtigung.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung ausschließlich in digitaler Form mit qualifizierten Unterlagen in einer einzigen PDF bis zum
04.10.2025
an die Verwaltungsleitung der Kunsthalle, Herrn Thomas Kosfeld (
kosfeld@kunsthalle-bielefeld.de
), ein.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.10.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in – Museum (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-museum-d-m-w/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 30.09.2025 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sucht zum 01.01.2026
einen wissenschaftlichen Volontär
– Museum
(d/m/w)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihre Aufgaben:
praxisbezogene zweijährige Ausbildung in den Bereichen Öffentlichkeitsarbeit und Marketing sowie Realisierung kulturtouristischer Projekte mit archäologischer Ausrichtung
Mitarbeit bei der Bewerbung des Landesmuseums und seiner Ausstellungen, redaktionelle Mitbetreuung des eMuseums Himmelswege
Mitwirkung an der Entwicklung archäologischer Sonderausstellungen und der musealen Profilierung einer der bedeutendsten Sammlungen der mitteleuropäischen Archäologie
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium (M.A. oder vergleichbarer Abschluss) der Vor- und Frühgeschichte, Provinzialrömischen Archäologie, Mittelalterarchäologie oder einer verwandten historischen, kunstgeschichtlichen oder museumswissenschaftlichen Disziplin
gute Kenntnisse der mitteldeutschen Archäologie
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens gute Englischkenntnisse, wünschenswert eine weitere Fremdsprache
Persönliche Voraussetzungen:
Strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Gute Fähigkeiten im Bereich Kommunikation archäologischer Inhalte in Schrift und Wort
ausgeprägte Bereitschaft zu interdisziplinärer Arbeit und Organisationstalent
Interesse für die digitalen Herausforderungen in musealem Rahmen
Teamfähigkeit
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Bereitschaft zu Dienstreisen
gute EDV-Kenntnisse und Bereitschaft, diese zu erweitern
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und der Möglichkeit für kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 19/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 30.09.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Die Vorstellungsgespräche finden am 4. November 2025 in Halle (Saale) statt.
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-museum-d-m-w/</guid></item><item><title>Technisches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technisches-volontariat-m-w-d-2/</link><description>Dinosaurier-Park Münchehagen, Müncheberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Der
Dinosaurier-Park Münchehagen
bietet aktuell eine
Volontariatsstelle für Formenbau und Skelettrekonstruktion
Über uns:
Im Dinosaurier-Freilichtmuseum Münchehagen ist ab sofort eine Stelle für ein technisches Volontariat im Bereich Modell- und Formenbau, sowie der Skelettrekonstruktion zu besetzen. Die Ausführung der Tätigkeiten findet in den Räumlichkeiten des Produktionsbetriebes unserer Tochtergesellschaft statt.
Aufgabenbereiche im Volontariat:
Sie sammeln Erfahrungen im Bereich der Herstellung von Abgüssen, sowie der Rekonstruktion von erstklassigen Fossilmaterial des
Europasaurus holgeri
.
Profil:
Sie verfügen über eine abgeschlossene Berufsausbildung in der geowissenschaftlichen / paläontolo-gischen Präparation oder der technischen Assistenz für naturkundliche Museen / Forschungsinstitute bzw. ein Studium im Fachgebiet der Geowissenschaften.
Wir erwarten:
Selbstständiges Arbeiten
Teamfähigkeit und Flexibilität
Begeisterungsfähigkeit und Lernbereitschaft
Verantwortungsbewusstsein
Wir bieten:
Der Dinosaurier-Park Münchehagen hat über Jahrzehnte exzellentes Know How im Formen- und Modellbau sowie der Skelettrekonstruktion aufgebaut. Weiterhin steht eine moderne Werkstatt und die Erfahrung unserer Tochtergesellschaft im Modellbau zur Verfügung.
Das technische Volontariat wird mit 1.200 € brutto pro Monat vergütet. Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden pro Woche.
Für den Zeitraum des Volontariats können bei Bedarf eigene Unterkünfte zur Verfügung gestellt werden.
Bewerbung:
Wenn Interesse besteht, das Wissen und die Fähigkeiten in diesem Bereich zu vertiefen, freuen wir uns über die Zusendung von vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) per
E-Mail an: info@dinopark.de
oder per Post an:
Dinosaurier-Park Münchehagen GmbH &amp; Co. KG, z. Hd. der Geschäftsleitung
Alte Zollstraße 5, 31547 Rehburg-Loccum
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bewerbungsende: 30.09.2025
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technisches-volontariat-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Forschungsvolontariat mit dem Schwerpunkt Fotografische Sammlung / Fotogeschichte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-forschungsvolontariat-mit-dem-schwerpunkt-fotografische-sammlung-fotogeschichte/</link><description>Stiftung Ruhr Museum, Essen Bewerbungsende: 24.10.2025 | Im Ruhr Museum auf Zollverein ist zum 1. Januar 2026 ein auf zwei Jahre befristetes
Wissenschaftliches Forschungsvolontariat mit dem Schwerpunkt Fotografische Sammlung / Fotogeschichte
zu besetzen.
Vorhaben: “Christine Boeckmann &amp; die Galerie im Riek – wissenschaftliche Aufarbeitung der frühen kunstfotografischen Ausstellungspraxis in Essen“
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 13 TVöD / 50%.
Die Wochenarbeitszeit beträgt 39 Stunden.
Das Volontariat wird im Rahmen des Programms „Forschungsvolontariate Kunstmuseen NRW“ durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen gefördert. In Koordination der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf ist ein enger und regelmäßiger Austausch aller Teilnehmenden des Programms vorgesehen. Darüber hinaus wird der oder die Volontär:in zweimal jährlich am Forschungskolloquium der Fachgruppe Fotografie an der Folkwang-Universität der Künste teilnehmen.
Das Ruhr Museum
Das Ruhr Museum ist das Regionalmuseum des Ruhrgebiets. Es befindet sich als unselbstständige Stiftung der Stiftung Zollverein in der Trägerschaft der Stadt Essen, des Landschaftsverbandes Rheinland und des Landes Nordrhein-Westfalen und verfügt über umfangreiche Sammlungen zur Geologie und Mineralogie, zur Archäologie, zur Vormoderne, zur Industriegeschichte sowie zur Fotografie. Neben der Sammlungstätigkeit veranstaltet das Ruhr Museum regelmäßig Ausstellungen von regionaler und überregionaler Bedeutung, erforscht seine Sammlungen, publiziert die Ergebnisse und vermittelt seine Inhalte sowohl im Museumsgebäude, der ehemaligen Kohlenwäsche des Welterbes Zollverein, als auch in seinen Außenstellen. Das Ruhr Museum ist Teil des Zentrums für Fotografie Essen mit den Partnern Folkwang Universität der Künste, Museum Folkwang und dem Historischen Archiv Krupp.
Vorhaben
Der oder die Volontär:in wird sich über zwei Jahre hinweg intensiv mit der Erschließung und Aufarbeitung des fotografischen und schriftlichen Bestandes der Fotografin Christine Boeckmann befassen, das Konvolut befindet sich im Fotoarchiv des Ruhr Museums. Von besonderem Interesse sind Praxis und Bedeutung der von ihr und ihrem Mann in den 1970er Jahren betriebenen „Galerie im Riek“ in Essen. Vieles spricht dafür, dass diese Galerie großen Einfluss auf die frühe Ausstellungspraxis und Vermittlung in der Kunstfotografie entfaltete.
Aufgaben
Durchführung des Forschungsvorhabens mit dem Ziel, die Ergebnisse in einer Ausstellung und in einer Publikation zugänglich zu machen
inhaltliche und archivgerechte Aufarbeitung des Bestandes Boeckmann, fotokonservatorische Vorbehandlungen, Archivarbeiten und Inventarisierung
Einarbeitung der recherchierten Objekte in die Ausstellungsdatenbank
Kontextualisierung der Sammlung mit den Beständen des Fotoarchivs des Ruhr Museums
Erforschung früher Fotogalerien in Deutschland
Recherche zu Exponaten und Verfassen von Texten für die Ausstellung und für eine Publikation
Projektkoordination
Erstellung eines Begleitprogramms
Mitarbeit in der Öffentlichkeitsarbeit und im Marketing für die Ausstellung
Mitarbeit in der Vermittlung der Ausstellung
Voraussetzungen
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Studienbereich Kunst, Kunstwissenschaft allgemein, Medienwissenschaften, Geschichte oder in den Studiengängen Kulturwissenschaften oder Museologie/ Museumswissenschaft (Universitätsdiplom, Master, Magister), möglichst mit dem Schwerpunkt Fotografiegeschichte
Bereitschaft zur Teilnahme an dem wissenschaftlichen Begleitprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“
Flexibilität und Teamfähigkeit
gute Kommunikationsfähigkeiten
ergebnisorientierte und organisierte Arbeitsweise
das Beherrschen der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Übung im Verfassen von Texten
Wünschenswert sind
Kenntnisse im Bereich fotografischer Sammlungen, Fotografiegeschichte und der Geschichte der BRD nach 1960
Praktika/Projekte oder Berufserfahrung im Museumsbereich
Erfahrung im Umgang mit archivalischen Quellen und mit Zeitzeug:innen-Interviews
Wir bieten
eine gute Ausbildung mit Einbindung in alle Bereiche der Museumsarbeit
regelmäßige Betreuung durch die Leiterin des Fotoarchivs und Prof. Dr. Steffen Siegel, Lehrstuhl für Theorie und Geschichte der Fotografie, Folkwang Universität der Künste
inhaltliche Zusammenarbeit mit den Partnerinstitutionen des Zentrums für Fotografie Essen: Einbindung in die Doktorand:innen-Ausbildung und Betreuung des methodischen Vorgehens
eine gute Dotierung, angepasst an eine spätere Tätigkeit als wissenschaftliche/r Mitarbeiter/-in im Museum
wissenschaftliches Begleitprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“
Bei inhaltlichen Nachfragen wenden Sie sich bitte an Frau Stefanie Grebe (stefanie.grebe@ruhrmuseum.de).
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen (max. 10 MB) bis zum
24.10.2025
ausschließlich per E-Mail an: bewerbungen@ruhrmuseum.de
Die Bewerbung muss enthalten:
Anschreiben
Lebenslauf
aktuelles Arbeitszeugnis bzw. dienstliche Beurteilung
Nachweis über den Studienabschluss
Bei Studienabschlüssen, die im Ausland erworben wurden: Zeugnisbewertung der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) (www.kmk.org/zab)
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-forschungsvolontariat-mit-dem-schwerpunkt-fotografische-sammlung-fotogeschichte/</guid></item><item><title>Volontariat Bildung und Vermittlung / Kuration (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-bildung-und-vermittlung-kuration-m-w-d-2/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die KW Institute for Contemporary Art widmen sich durch die Produktion, Präsentation und Vermittlung zeitgenössischer Kunst zentralen Fragen unserer Gegenwart. Mittels Ausstellungen und unterschiedlichster Veranstaltungsformate greifen die KW stets aktuelle Tendenzen aus dem nationalen und internationalen zeitgenössischen Kunst- und Kulturdiskurs auf und entwickeln diese in Zusammenarbeit mit Künstler*innen, mit Institutionen sowie durch Auftragsarbeiten aktiv weiter. Die KW besitzen keine eigene Sammlung, was dem Team der KW ein hohes Maß an Flexibilität in der Programmgestaltung und Publikumsansprache ermöglicht.
Die KW Institute for Contemporary Art haben eine Stelle für ein wissenschaftliches Volontariat über zwei Jahre zu besetzen, das im ersten Jahr in der Abteilung Bildung und Vermittlung und im zweiten Jahr im kuratorischen Büro absolviert wird. Durch die praxisorientierte Ausrichtung der Ausbildung werden im Volontariat neben der wissenschaftlichen Recherche, der Entwicklung von Vermittlungsformaten sowie konzeptueller und kuratorischer Arbeit für das künstlerische Programm auch fundierte Erfahrungen und Kenntnisse über die Organisation, Planung und Durchführung, sowie die administrative Abwicklung internationaler sowie auch regionaler künstlerischer Projekte und Veranstaltungen gesammelt.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-bildung-und-vermittlung-kuration-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Forschungsvolontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat-m-w-d-12/</link><description>Museum Abtei Liesborn, Wadersloh Bewerbungsende: 16.09.2025 | Das Museum Abtei Liesborn des Kreises Warendorf zählt zu den bedeutenden und bekannten kunst- und kulturgeschichtlichen Museen im Münsterland. Jährlich nehmen mehr als 20.000 Besucherinnen und Besucher die Ausstellungs- und Veranstaltungsangebote des Museums wahr.
Das Museum bietet eine moderne, inklusive und eigenständig erschließbare Dauerausstellung. Der Fokus liegt dabei auf dem 1.000 Jahre alten Liesborner Evangeliar und der Abteigeschichte vom Mittelalter bis zur Neuzeit. Die Sammlung des Museums spiegelt die Kunst- und Kulturgeschichte der Region wider. Ergänzend zur Sammlung werden Sonderausstellungen gezeigt und ein umfassendes Veranstaltungs- und Vermittlungsprogramm angeboten. Einmalig ist Europas größte Sammlung von Kruzifixen und Kreuzigungsdarstellungen mit mehr als 1.300 Objekten vom 6. Jahrhundert bis zur Gegenwart.
Im Museum Abtei Liesborn ist im Rahmen des vom Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen aufgelegten Förderprogramms „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“  -vorbehaltlich einer verbindlichen Zusage seitens des MKW NRW sowie der Bereitstellung der erforderlichen Fördermittel – zum 01.01.2026 eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39,0 Wochenstunden) als Forschungsvolontärin bzw. Forschungsvolontär (m/w/d) zu besetzen. Zum Forschungsvolontariat gibt es ein Begleitprogramm am Institut für Kunstgeschichte der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf, das den Austausch untereinander und die aktive Teilnahme an aktuellen Forschungsdiskursen sicherstellt. Gegenstand des Forschungsvolontariats ist die Katalogisierung, Digitalisierung, Erforschung und Erschließung des geschäftlichen und privaten Künstlernachlasses Anton Mormann (1851-1940) und seiner Werkstatt (Sammlungsforschung). Forschungsvolontariat und Forschungsprojekt werden wissenschaftlich durch die Kunstakademie Münster (Bereich Kunstgeschichte / Kunstwissenschaften) begleitet. Außerdem besteht eine Forschungskooperation mit dem Museum Wiedenbrücker Schule (Rheda-Wiedenbrück).
Hier
finden Sie weitere Informationen über die Kreisverwaltung Warendorf sowie
hier
über das Museum Abtei Liesborn.
Im Museum Abtei Liesborn ist zum 01.01.2026 ein
Forschungsvolontariat (m/w/d)
zu besetzen.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat-m-w-d-12/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat Archäologie (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-archaeologie-m-w-d/</link><description>Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 06.10.2025 | Das Niedersächsische Landesmuseum Hannover ist mit den Sammlungen zur Archäologie, Ethnologie, Kunstgeschichte, Naturkunde und Numismatik das größte staatliche Museum in Niedersachsen.
Im Fachbereich Archäologie ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein
wissenschaftliches Volontariat Archäologie
(m/w/d)
für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen.
Der Fachbereich betreut eine der größten archäologischen Sammlungen des nördlichen Mitteleuropas. Die durch Neufunde stetig anwachsende Sammlung umfasst überregional bedeutsame Objekte und wird in den MenschenWelten präsentiert.
Die Stelle dient der Qualifizierung zur wissenschaftlichen Tätigkeit im Museumsbereich. Wir bieten eine praxisbezogene Ausbildung mit interessanten und vielseitigen Einblicken in sämtliche Abteilungen des Landesmuseums und damit in die verschiedenen Facetten der musealen Arbeit. Der inhaltliche Schwerpunkt wird bei der Vorbereitung einer für das Jahr 2026 geplanten Sonderausstellung zu frühneuzeitlichen Piraten sowie der redaktionellen Betreuung des Begleitbandes liegen.
Weitere Ausbildungsfelder ergeben sich aus der der Pflege der Dauerausstellung sowie aus der Zuarbeit zu aktuellen Forschungen des Fachbereichs. Daneben ermöglichen wir Einblicke in die anderen Sammlungen und Abteilungen des Hauses, die Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen und die selbständige Bearbeitung von Projekten.
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Ur- und Frühgeschichte/Prähistorischer Archäologie oder einem vergleichbaren Fach der archäologischen Wissenschaften (Mindestanforderung Master oder Magister),
vertiefte Kenntnisse der Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit,
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache,
einen versierten Umgang mit den gängigen Office-Applikationen.
Erwünscht sind:
Kenntnisse der nautischen Archäologie,
Erfahrungen bei der redaktionellen Bearbeitung wissenschaftlicher Texte,
Kenntnisse beim Verfassen wissenschaftlicher und anderer museumsrelevanter Texte sowie ein reges Interesse an der Vermittlung wissenschaftlicher Inhalte,
Sorgfalt, Teamfähigkeit, Selbständigkeit und Organisationsfähigkeit sowie ein hohes Maß an Engagement und Belastbarkeit.
Die Vergütung erfolgt in Höhe von 50 v. H. des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L. Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet.
Wir fördern die Gleichstellung und wertschätzen Vielfalt. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sowie mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie
zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung auf eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung hin und fügen einen entsprechenden Nachweis bei.
Um das Bewerbungsverfahren durchführen zu können, ist es notwendig, personenbezogene Daten zu speichern. Durch die Zusendung Ihrer Bewerbung erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten zu Bewerbungszwecken unter Beachtung der Datenschutzvorschriften elektronisch gespeichert und verarbeitet werden.
Für Nachfragen zum Verfahren steht Ihnen Stephanie Versümer (stephanie.versuemer@landesmuseum-hannover.de) zur Verfügung.
Ihre ausführliche Bewerbung mit den üblichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 06.10.2025 (Eingangsschluss) in einer PDF-Datei (max. 10 MB) per E-Mail mit dem Betreff “03/Volontariat Archäologie” an: Bewerbungen@landesmuseum-hannover.de
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.10.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-archaeologie-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-40/</link><description>Niederrheinisches Freilichtmuseum, Grefrath Bewerbungsende: 21.09.2025 | Der Kreis Viersen sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Wissenschaftliche Volontärin / wissenschaftlicher Volontär für das Niederrheinische Freilichtmuseum (w/m/d)
Vollzeit, befristet (2 Jahre)
Das zweijährige wissenschaftliche und praxisorientierte Volontariat erfolgt in nahezu allen Einsatzfeldern der Museumsarbeit im Niederrheinischen Freilichtmuseum.
Aufgabenschwerpunkte
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen
eigenständige Konzeptionierung und Realisierung einer Sonderausstellung mit volkskundlichem Bezug bzw. Überarbeitung eines Teilbereiches der musealen Dauerausstellung
Vorbereitung und Durchführung museumspädagogischer Programme und Aktivitäten
Unterstützung bei der wissenschaftlichen Betreuung des Sammlungsbestandes (Inventarisierung / Dokumentation)
Bewerbungsprofil
abgeschlossenes Hochschulstudium der Fachrichtungen Volkskunde, Empirische Kulturwissenschaft, Mittlere Geschichte, Neuere und Neueste Geschichte, Wirtschafts- und Sozialgeschichte
oder
eines vergleichbaren Studiengangs mit Bezug zu den Aufgabenschwerpunkten (Abschluss: Magister, Diplom oder Master)
erste Museumserfahrung, beispielsweise durch mehrwöchige Praktika oder Werkverträge; Erfahrung im Bereich Museumspädagogik (von Vorteil)
Kenntnisse im Bereich der mittleren bzw. frühneuzeitlichen Kultur- und Landesgeschichte des Niederrheinischen Raums und seiner Nachbargebiete (von Vorteil)
Fähigkeit zu strukturiertem, eigenverantwortlichem Arbeiten
überdurchschnittliche Flexibilität und Belastbarkeit sowie die Bereitschaft, auch außerhalb der regulären Dienstzeiten zu arbeiten
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationstalent und Kreativität
Führerschein der Klasse B sowie die Bereitschaft, den eigenen PKW gegen Fahrtkostenerstattung zu nutzen
Der Volontariatsvertrag orientiert sich an den Regelungen des Tarifvertrages für Praktikantinnen / Praktikanten des öffentlichen Dienstes (TVPöD).
Wir haben noch mehr zu bieten. Als einer der größten Arbeitgeber am Niederrhein bietet die Kreisverwaltung Viersen neben persönlichen Entwicklungsmöglichkeiten viele weitere Vorteile. Weitere Informationen finden Sie auf der Seite
www.karriere-mit-v-faktor.de/vorteile
.
Kontakt
Anke Petrat
Museumsleitung
Tel.: 02158 9173-13
Der Kreis Viersen hat sich die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern zum Ziel gesetzt. Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berücksichtigung der Bestimmungen des Landesgleichstellungsgesetzes NRW.
Für Schwerbehinderte mit gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung gelten die Bestimmungen des SGB IX.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum
21.09.2025
.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-40/</guid></item></channel></rss>