<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Aushilfskraft für Ticketverkauf und Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 13.04.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort Aushilfskräfte für die Museumskasse auf Minijob-Basis. Die Arbeitszeit beträgt 1–2-mal in der Woche von 10:00-19:00 Uhr sowie wechselweise am Wochenende und an Feiertagen.
Ihre Aufgaben:
der Verkauf von Tickets
der Verkauf von Book- und Non-Book-Artikeln
die Bestückung der Verkaufsregale
die Herausgabe der Informationen über die Ausstellung des Museums sowie die Unterstützung der Shopleitung
Ihr Profil:
ausgeprägte Dienstleistungsorientierung
ein gepflegtes Erscheinungsbild
sicheres Auftreten und verkaufsorientiertes Denken
gute Deutsch- und Englischkenntnisse sind zwingend erforderlich
Erfahrungen im Verkauf sind wünschenswert
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop/</guid></item><item><title>Leiter:in (m/w/d) in der Funktion eines Burghauptmanns / einer Frau Burghauptmann</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-m-w-d-in-der-funktion-eines-burghauptmanns-einer-frau-burghauptmann/</link><description>Wartburg-Stiftung, Eisenach Bewerbungsende: 02.05.2025 | Die Wartburg-Stiftung ist eine rechtsfähige Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Eisenach. Die Stiftung hat seit ihrer Gründung im Jahr 1922 die Aufgabe, die Wartburg und ihre Kunstschätze in würdiger Form als Kulturstätte von internationalem Rang und Denkmal der deutschen Geschichte zu erhalten und der Allgemeinheit zugänglich zu machen. Die UNESCO verlieh der Wartburg 1999 den Titel als Welterbestätte. Die Stiftung hat 45 Beschäftigte und verwaltet einen Etat von rund 8 Mio. € pro Jahr.
Bei der Wartburg-Stiftung ist möglichst zum 01.07.2025 die Stelle
des Leiters/der Leiterin (m/w/d) in der Funktion eines Burghauptmanns/einer Frau Burghauptmann
zu besetzen. Dem Leiter/der Leiterin obliegen insbesondere die wissenschaftliche und künstlerische Leitung der Wartburg, die Verwaltung der Stiftung mit ihrem Vermögen sowie die Ausübung von Pflichten als Gesellschafterin des Tochterunternehmens Wirtschaftsbetriebe Wartburg GmbH.
Gesucht wird eine erfahrene, dynamische und entscheidungsstarke Führungspersönlichkeit, die mit regionalen, nationalen und internationalen Institutionen zusammenarbeitet sowie die Stiftung nach innen und außen vertritt. Zur inhaltlichen und programmatischen Weiterentwicklung der Stiftung werden für diese Aufgabe die ausgeprägte Fähigkeit zur organisatorischen Führung über Institutions- und Mediengrenzen hinweg, kulturelle, wissenschaftliche und betriebswirtschaftliche Kompetenz für die Gesamtleitung des Hauses sowie Ideen für eine zeitgemäße Präsentation der Wartburg und ihr weitergehendes, ideengeschichtliches, kulturelles Erbe erwartet.
Aufgrund aktuell anstehender Sanierungen sind grundlegende Erfahrungen in der Steuerung und Begleitung von großen Projekten im Zuwendungsbau sowie im Denkmalschutz Voraussetzung. Überdies und wegen der großen kulturtouristischen Bedeutung der Wartburg sind Erfahrungen im Bereich des Kulturtourismus und des Marketings von Kulturinstitutionen wünschenswert.
Anforderungen
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung in einer einschlägigen Fachrichtung (insbesondere Geschichte, Philosophie, Kunstwissenschaft),
ausgeprägte Führungs- und Teamfähigkeit mit kooperativem, integrativem Führungsstil und sehr gutes Kommunikationsvermögen,
langjährige Berufserfahrung in verantwortungsvoller, vergleichbarer Position mit Budget- und Führungsverantwortung,
betriebswirtschaftliche Kenntnisse,
Erfahrung in Steuerung und Begleitung von Projekten des Zuwendungsbaus,
glaubhaft nachgewiesene Erfahrungen mit dem Bau- und Denkmalrecht, dem Haushaltsrecht, dem Arbeits- und Tarifrecht
umfassende fachliche Kompetenzen in den relevanten Sammlungsbereichen sowie im Bereich der Digitalisierung
Erfahrungen in der konzeptionellen Arbeit,
gute Kenntnisse über und Erfahrungen mit Verwaltungs- und Behördenstrukturen, Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit Gremien,
Erfahrungen im Umgang mit Medien und Öffentlichkeit sowie im Fundraising
Wünschenswert sind:
nachgewiesene nationale und internationale Vernetzung
Erfahrungen mit der Einwerbung von öffentlichen und privaten Drittmitteln
Erfahrungen im Umgang mit UNESCO-Welterbe-Einrichtungen
hohes Maß an Flexibilität und Belastbarkeit, Bereitschaft zu mehrtägigen Dienstreisen und zur Arbeit am Abend und an Wochenenden
verhandlungssichere deutsche und englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift sowie Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache
Gemäß § 9 der Satzung der Wartburg-Stiftung wird „der Burghauptmann vom Stiftungsrat berufen und als Angestellter/Angestellte mit einem Dienstvertrag beschäftigt […]. Die Amtszeit beträgt im Regelfall fünf Jahre.“ Eine erneute Bestellung ist möglich. Der Arbeitsvertrag lehnt sich an die tarifrechtlichen Bestimmungen des TV-L für den öffentlichen Dienst der Länder an.
Die Stellenausschreibung richtet sich in gleicher Weise an männliche, weibliche und diverse Bewerberinnen und Bewerber. Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind willkommen.
Bewerbungen mit Lebenslauf, ausführlicher Übersicht über den beruflichen Werdegang, Zeugnissen und Publikationsverzeichnis richten Sie bitte bis zum 02.05.2025 an:
Vorsitzender des Stiftungsrats der Wartburg-Stiftung
Christian K. Tischner
Thüringer Ministerium für Bildung, Wissenschaft und Kultur
Werner-Seelenbinder-Str. 7
99096 Erfurt
Bewerbungskosten können nicht erstattet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden vier Wochen nach Abschluss des Ausschreibungsverfahrens vernichtet. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass nicht berücksichtigte Bewerbungen nur gegen einen adressierten und ausreichend frankierten Rückumschlag zurückgesandt werden können.
Für Rückfragen steht Ihnen die im Ministerium für Wissenschaft, Bildung und Kultur zuständige Referatsleiterin Frau Dr. Fenske (Tel. 0361-57-3214730, Mail: Claudia.Fenske@tmbwk.thueringen.de) zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.05.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-m-w-d-in-der-funktion-eines-burghauptmanns-einer-frau-burghauptmann/</guid></item><item><title>Unterstützung des Teams Museumspädagogik in der Abteilung „Bildung &amp; Vermittlung“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/unterstuetzung-des-teams-museumspaedagogik-in-der-abteilung-bildung-vermittlung/</link><description>Haus der Natur, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 28.04.2025 | Das
Haus der Natur – Museum für Natur und Technik
in Salzburg ist ein national und international bedeutsames naturwissenschaftliches Museum und zählt mit jährlich über 300.000 Eintritten zu den beliebtesten Museen Österreichs. Ziel der Museumsarbeit des Hauses der Natur ist es, einer möglichst breiten Öffentlichkeit Wissen über Phänomene und Zusammenhänge in der Natur mit einer lebendigen Ausstellungsdidaktik zu vermitteln. Dabei präsentiert sich das Haus der Natur als „Universalmuseum der Naturwissenschaften“ und umfasst ein klassisches Naturkundemuseum, hochwertige Zoo-Abteilungen (Aquarium, Reptilien- und Amphibienzoo), ein Science Center und ein großes öffentliches Observatorium, die „VEGA-Sternwarte Haus der Natur“.
Mit einer breiten Palette an Vermittlungsformaten und Inhalten wird im Haus der Natur die Bildungsarbeit großgeschrieben. Pädagoginnen und Pädagogen vermitteln vielfältige Natur- und Umweltthemen im Museum und seit 2022 auch in Schulen und im Naturschutzzentrum Auenwerkstatt (Salzburger Salzachauen). In Zusammenarbeit mit den am Museum angesiedelten ehrenamtlichen Arbeitsgemeinschaften fördert das Museum das Interesse und Wissen zur Natur Salzburgs durch Exkursionen, Vorträge, Workshops und andere Veranstaltungen.
Organisatorische Zuordnung
Die beschriebene Stelle ist der Leitung der Abteilung „Bildung &amp; Vermittlung“ und in weiterer Folge der Museumsdirektion unterstellt, die Arbeiten werden in laufender Abstimmung mit diesen erfüllt. In der Abteilung „Bildung &amp; Vermittlung“ sind die Teams der Museumspädagogik, der Natur- und Umweltbildung sowie des Naturschutzzentrums Auenwerkstatt zusammengefasst. Die beschriebene Stelle ist der
Museumspädagogik
zugeordnet.
Die Aufgaben umfassen (unter anderem):
Konzeption, (Weiter-)Entwicklung und Detailplanung von Vermittlungs- und Veranstaltungsformaten im Museum für Schulklassen, Familien, Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Durchführung von Führungen, Workshops, Kindergeburtstagen und ähnlichen Vermittlungsformaten
Erstellung von Bildungsmaterialien zu verschiedenen Vermittlungsformaten
Zusammenarbeit im eigenen Team, mit wissenschaftlichen Kuratorinnen und Kuratoren sowie dem Ausstellungsteam bei der Entwicklung museumspädagogischer Formate
Qualitätssicherung der durchgeführten Programme
Mitwirkung bei der Ausbildung von externem Vermittlungspersonal
Unsere Anforderungen an eine erfolgreiche Bewerbung:
Abgeschlossenes naturwissenschaftliches Hochschulstudium, bevorzugt aus den Fachbereichen Biologie/Ökologie (Master, Magister, Diplom oder Lehramt)
Praktische Erfahrung in Museumspädagogik und/oder naturwissenschaftlicher Bildungsarbeit mit Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen (außerschulisches Lernen)
Praktische Erfahrung in der Erstellung von Bildungsmaterialien
Eigeninitiative, kreativ-konzeptionelles Denken, Flexibilität und Kontaktfreudigkeit, Organisationsgeschick
Sehr gutes Sprachniveau (Deutsch und Englisch)
Bei Männern: abgeleisteter Präsenz- bzw. Zivildienst
Erwünschte Kenntnisse
Pädagogische Ausbildung oder Weiterbildung
Kenntnisse über schul-relevante Themenbereiche und Inhalte
Breites und fundiertes naturwissenschaftliches Wissen auch über das eigene Studium hinaus
Erfahrungen im Umgang mit AV-Techniken und digitalen Vermittlungsmethoden
Unser Angebot:
Attraktive Daueranstellung mit sinnstiftender und spannender Tätigkeit im Bereich Bildung und Kultur in einer lebenswerten Stadt
Arbeitsumfang: mindestens 34 Wochenstunden (85 %)
Kollegiales Betriebsklima
Abwechslungsreiche Tätigkeit
Gehaltspaket mit fairer tariflicher Vergütung. Die Entlohnung erfolgt in Anlehnung an das Landesbediensteten-Gehaltsgesetz Salzburg (GSN), Einstiegsgehalt mindestens € 3.530,- brutto auf Basis 34 Wochenstunden, 14-mal jährlich. Das tatsächliche Anfangsgehalt ist abhängig von anrechenbaren Vordienstzeiten und Erfahrungen.
25 Tage (5 Wochen) Jahresurlaub (30 Tage bzw. 6 Wochen ab einem Alter von 43 Jahren), zusätzliche bezahlte Feiertage am 24. &amp; 31. Dezember eines jeden Jahres
Attraktiver Arbeitsplatz in der Salzburger Altstadt, gute Anbindung an den öffentlichen Verkehr
Vergünstigter Mittagstisch
Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns Priorität. Das Haus der Natur fördert die Repräsentanz kultureller Vielfalt und die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter.
Kontakt für Fragen zur Stelle
Elisabeth Scheicher
Tel.: +43 (662) 842653-3224, E-Mail: elisabeth.scheicher@hausdernatur.at
Bewerbung
Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Darstellung der genannten Anforderungen, Ausbildungs- und Dienstzeugnissen bevorzugt per E-Mail
bis spätestens 28. April 2025
an das Haus der Natur, Museumsplatz 5, 5020 Salzburg; office@hausdernatur.at
Im Zusammenhang mit dieser Stellenausschreibung bzw. Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/unterstuetzung-des-teams-museumspaedagogik-in-der-abteilung-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>(Angehende*r) Biodiversitätsforscher*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angehender-biodiversitaetsforscherin-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 13.04.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Für unseren Standort in
Frankfurt am Main
suchen wir im Rahmen des BMBF-Projektes “BiodivKI: Bürgerportal, Archiv und Analysetool für multimodale Monitoringdaten (AI4WILDLIVE)“ zum
nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
(Angehende*n) Biodiversitätsforscher*in (m/w/d)
(65%)
Ihre Aufgaben
Sie sind Teil unseres Teams aus Wissenschaftler*innen und Software-Entwickler*innen zur Entwicklung eines Daten- und Analyseportals für Biodiversity Monitoring. Wir aggregieren umfangreiche Bild- und Videodaten aus weltweiten Kamerafallenprojekten zur Dokumentation der Biodiversität für Forschung und Naturschutz. Modellprojekte in diesem Zusammenhang sind die Monitorings von Säugetiergemeinschaften in Bolivien und Südafrika und die Analyse der Daten mittels Bürgerwissenschaftler*innen (
https://wildlive.sgn.one/de/
).
Im Rahmen des BMBF-FEdA-Projektes “BiodivKI: Bürgerportal, Archiv und Analysetool für multimodale Monitoringdaten (AI4WILDLIVE)“ konzipieren wir den Aufbau einer bundesweiten digitalen Forschungsdateninfrastruktur für die Biodiversitätsforschung. Ziel des Projektes ist es, den Prozess in Monitoring-Programmen zu beschleunigen und Biodiversität mittels Methoden der KI, einer gekoppelten Geo-Analyse und der Einbindung von Citizen Science messbar zu machen. Die Projektstelle wird Teil eines Teams von Spezialist*innen in den Bereichen Biodiversitätsmonitoring, Forschungsdatenmanagement, Service-Entwicklung sowie automatisierter (Machine Learning-basierter) Verarbeitung von Biodiversitätsdaten am Senckenberg-Standort Frankfurt sein, so dass eine umfassende Einarbeitung in die entsprechenden Themenbereiche gewährleistet ist.
Die maßgebliche Aufgabe der Projektstelle wird sein, eigenständige Analysen der Datensätze aus unseren Fallstudien durchzuführen (z.B. Effekte der Abholzung auf Säugetiergemeinscgaften, Aktivitätszyklen einzelner Arten, Abundanzen). Ein besonderer thematischer Schwerpunkt unseres Teams liegt in der Katzenforschung (Jaguare, Ocelots, Leoparden, Luchse, Löwen), wobei wir verschiedene KI-basierte Methoden zur Individualerkennung erproben und weiterentwickeln, um robuste Populationsgrößenabschätzungen zu erhalten. Die Durchführung einer Promotion ist möglich, aber nicht zwingend.
Ihre Qualifikationen
Abgeschlossenes Masterstudium oder gleichwertige Qualifikation der Fachrichtungen Biologie, Bioinformatik, Geographie mit Schwerpunkt Biodiversitätsmonitoring, Naturschutz, Makroökologie, Biodiversitätsinformatik oder eine vergleichbare Qualifikation
Kenntnisse und Erfahrungen mit Datenbanken und Datenportalen sowie im Bereich „Biodiversität“ und idealerweise „Biodiversität und KI“
Kenntnisse in der Datenvisualisierung und -analyse, idealerweise von Kamerafallendaten und/oder Tonaufnahmen (R, Python)
Idealerweise Kenntnisse in Biodiversitätsmodellierung (SDM), occupancy modelling und/oder Geodatenanalyse sowie Fernerkundung und dem Umgang mit Satellitendaten-Produkten
Idealerweise Kenntnisse und Erfahrung in der Einbindung von Bürgerwissenschaft („Citizen Science“) und/oder Kamerafallen-Projekten
Fähigkeit zur selbstständigen Koordination von Projekten inklusive Organisation von Meetings mit Projektbeteiligten
Teamorientierte und flexible Arbeitsweise, idealerweise mit der Bereitschaft zu Dienstreisen für Trainings, Meetings und Präsentationen
Sehr gute Kommunikationsfähigkeit sowie Teamfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: 65% Teilzeit
Vertragsart: Befristet bis 31.12.2027
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H) / E13
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25022 bis zum 13.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Martin Jansen unter
martin.jansen@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from almost 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Society’s headquarter is in the Main metropolis of Frankfurt in the heart of Germany. This is also where one of the best-known Senckenberg facilities, the Senckenberg Natural History Museum, is located.
The Senckenberg Society for Nature Research (SGN) at the location in Frankfurt am Main is seeking to fill the following position as soon as possible
(Aspiring) Biodiversity Researcher (m/f/d)
(65%)
Your Tasks
You will be part of our dynamic team of scientists and software developers as we build a data and analysis portal for biodiversity monitoring. Our mission is to aggregate extensive image and video data from global camera trap projects to support research and conservation efforts. Our model projects in this context include: monitoring mammal communities in Bolivia and South Africa and engaging citizen scientists to analyze biodiversity data (
https://wildlive.sgn.one/de/
https://wildlive.sgn.one/de/).
As part of the BMBF-FEdA project „BiodivKI: Citizen Portal, Archive, and Analysis Tool for Multimodal Monitoring Data (AI4WILDLIVE),“ we are developing a nationwide digital research data infrastructure for biodiversity research. The project ‘s goal is to streamline biodiversity monitoring and analysis using AI methods, geo-analysis, and the integration of citizen science. This position will be part of a multidisciplinary team specializing in biodiversity monitoring, research data management, service development, and automated machine learning-based biodiversity data processing at Senckenberg in Frankfurt. This ensures comprehensive exposure to relevant subject areas and hands-on experience with cutting-edge technologies.
The primary responsibility of this role will involve conducting independent analyses of data sets from various case studies. These analyses may focus on topics such as the effects of deforestation on mammal communities, activity cycles of individual species, and abundance patterns. Our team places a particular emphasis on feline research, including jaguars, ocelots, leopards, lynx, and lions. In this context, we actively test and refine AI-based methods for individual recognition to ensure robust population size estimates. While using this position to acquire a doctoral degree is possible, it is not a requirement for this position.
Your Profile
Completed university degree (Master’s level or diploma) in biology, bioinformatics, geography, or a related field with a focus on biodiversity monitoring, nature conservation, or macroecology.
Knowledge and experience in databases, data portals, and biodiversity monitoring, ideally with experience in biodiversity and AI.
Proficiency in data visualization and analysis, particularly using R or Python. Experience with camera trap data or audio recordings is a plus.
Familiarity with biodiversity modeling (e.g., SDM), occupancy modeling, geodata analysis, remote sensing, or satellite data products is desirable.
Experience in integrating citizen science and/or camera trap projects is highly valued.
Strong project coordination skills, including organizing meetings with stakeholders.
Strong team orientation with flexibility and a willingness to travel for training, meetings, and presentations.
Excellent communication and teamwork skills
Excellent communication skills in both written and spoken German and English.
We offer
An attractive and challenging position in a motivated team
Independent work in an international and professional environment
Flexible working hours – mobile working – Support with childcare or caring for family members (certified by the „audit berufundfamilie“ (work and family audit)) – Employee ID card with free admission to municipal museums – Annual bonus – Company pension plan
Location: Frankfurt
Employment scope: 65% Part-time
Contract type: Limited until 31.12.2027
Compensation: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the diverse skills, perspectives, and personalities of our employees and welcome applications from qualified applicants, regardless of age, gender, ethnic or cultural background, religion and belief, sexual orientation and identity, or disability. Applicants with severe disabilities will be given special consideration if they are equally qualified. Senckenberg actively supports the balance of work and family life and attaches great importance to an equal and inclusive work culture.
Would you like to apply?
Please send us your complete and comprehensive application documents (cover letter, detailed CV, training and employment references) electronically (as a single PDF file) quoting reference #01-25022 by 13th of April 2025 to recruiting@senckenberg.de or apply directly on our website via the online application form.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For any job-related inquiries, Mr Dr. Martin Jansen will be happy to assist you at
martin.jansen@senckenberg.de
.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit
http://www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angehender-biodiversitaetsforscherin-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-19/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 13.04.2025 | Das Bröhan Museum sucht zum 1. Juli 2025
eine Verwaltungsleitung (m/w/d)
Kennzahl 01/25
Im Bröhan Museum. Jugendstil Kunst Design, Stiftung öffentlichen Rechts, ist zum 1. Juli 2025 die Stelle einer Verwaltungsleitung (m/w/d), bis zu Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA, zunächst befristet für die Dauer von 2 Jahren, in Vollzeit zu besetzen. Eine Entfristung wird angestrebt.
Zu Ihren Aufgaben zählen insbesondere:
Haushalts- und Finanzmanagement
Beauftragte(r) für den Haushalt § 9 LHO
Verantwortung für die Finanz- und Haushaltsplanung, insbesondere Aufstellung der Unterlagen für den Stellen- und Wirtschaftsplan, den Entwurf des Haushaltsplans, Ausführung des Haushaltsplans und Mitwirkung bei Maßnahmen von finanzieller Bedeutung
Verantwortung für die mittelfristige Investitionsplanung
Überwachung und Steuerung der Finanzen inklusive Berichtswesen für verschiedene Adressaten (Stiftungsrat, Land Berlin (für Kultur zuständige Senatsverwaltung), sonstige Zuwendungsgeber
Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Steigerung der Eigeneinnahmen sowie Drittmittelakquise/Drittmittelverwaltung
Steuerung und Überwachung der Mittel für die einzelnen Projekte
Verantwortung für ein geordnetes und transparentes Rechnungswesen sowie dessen digitale Weiterentwicklung
Verantwortung für die Erstellung des Jahresabschlusses
Bilanzierung nach HGB
Ansprechpartner für alle Prüfinstanzen
Administrative Aufgaben
Leitung der Verwaltung (Personal, Finanzen / Controlling, Gebäudemanagement und allgemeiner Dienstbetrieb)
Verantwortung für grundsätzliche Personalfragen der Stiftung (Personalrecht, Personalentwicklung, Personalplanung, Personalrecruiting, Gesundheitsmanagement, Gleichbehandlung, Diversity). Strategisches Personalmanagement einschließlich der ordnungsgemäßen Durchführung und Administration aller Personal- und Gehaltsangelegenheiten unter Einhaltung der arbeitsrechtlichen und tariflichen Bestimmungen
Unterstützung des Vorstands/ der Direktion in allen Fragen des Personalrechts und Verwaltungsrechts, des Haushalts und der Wirtschaftsführung sowie in Fragen der Personalplanung und -entwicklung, Gleichbehandlung und Diversity
Verantwortung für die Weiterentwicklung einrichtungsbezogener Controlling-Instrumente
Erstellung der Vorlagen und Berichte u.a. für den Stiftungsrat
Schnittstellenmanagement zu allen relevanten Arbeitsbereichen der Stiftung
Strategisches Management, insbesondere im Hinblick auf das geplante Bauvorhaben, die Ausweichspielstätte und den Neustart nach dem Umbau des Bröhan Museums
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister/Diplom) der Betriebswirtschaftslehre, Public Management oder vergleichbar oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung
Umfassende Kenntnisse der Betriebswirtschaftslehre, des Controllings und der öffentlichen Verwaltung, sowie berufspraktische Erfahrungen im Haushalts- und Rechnungswesen
Erfahrung im kaufmännischen Rechnungswesen und KLR
Gute Kenntnisse im Arbeitsrecht und Tarifrecht (TVöD-VKA)
Verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Souveränität im wirtschaftlichen Umgang mit öffentlichen Finanzmitteln
Konzeptionelles und strategisches Denken und Handeln
Sicheres Auftreten, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick, Teamfähigkeit, Führungs- und Sozialkompetenz
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien und sehr gute Softwarekenntnisse insbesondere in Excel und Buchhaltungssystemen sowie Datenbanken
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Beschäftigung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Gestaltungspotenzial in einem Museum im Wandel
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Bezahlung erfolgt, je nach persönlicher Qualifikation, bis zu EG 13 TVöD-VKA
Sie finden sich im Profil wieder?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir bis zum 13.4.2025 per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument, maximal 8 MB) an:
Bröhan Museum
Kennzahl: 01/25
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet: Herr Dr. Hoffmann (Tel.: 030/32690600)
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 29.4.2025 statt.
Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-90/</link><description>Skulpturenmuseum Marl, Marl Bewerbungsende: 11.04.2025 | Die Stadt Marl im nördlichen Ruhrgebiet mit ca. 88.000 Einwohner*innen gehört zur Metropolregion Rhein-Ruhr und ist die zweitgrößte Stadt des Kreises Recklinghausen. Rund 1.500 verbeamtete und tariflich Beschäftigte erbringen Dienstleistungen für die Bürger*innen der Stadt. Dafür suchen wir Verstärkung.
Im Amt für Kultur und Weiterbildung ist kurzfristig eine Vollzeitstelle als
Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)
im Skulpturenmuseum-Marl
zu besetzen.
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Das 1982 gegründete städtische Museum konzentriert sich sowohl auf Skulptur des 20. Jahrhunderts bis zur Gegenwart als auch auf Video- und Klangkunst. Der große Bestand von über 100 Skulpturen im öffentlichen Raum ist ein weiterer Schwerpunkt der Museums- und Vermittlungsarbeit.
Im Rahmen der Umsetzung des Leitprojektes Marschall 66 sollen das Skulpturenmuseum Marl sowie die Zentralbibliothek zukünftig zu einem kulturellen Zentrum zusammengeführt werden. Durch die räumliche Zusammenlegung der beiden Institute sowie durch die enge Zusammenarbeit mit der Musik- und Volkshochschule der Stadt Marl, sollen Besucherinnen und Besucher künftig von einem breit gefächerten kulturellen Angebot an dem neuen Standort profitieren.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit im Skulpturenmuseum, besonders:
Mitarbeit und Unterstützung in allen Geschäftsabläufen des Museumsbetriebs, besonders bei der Konzeption, Organisation und Durchführung von Ausstellungen und Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Kunstvermittlung für Schulen und Führungen
Pflege und Ausbau des Internetportals und weiterer digitaler Infoplattformen
Mitarbeit in der Öffentlichkeitsarbeit sowie an der Marketing- und Kommunikationsstrategie
Einbringung in die allgemeine Museumsarbeit
Unterstützung bei der Umsetzung von Marschall 66
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Studium im Bereich Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder Kulturmanagement, Curatorial Studies oder Medienwissenschaften (Master, Magister oder Promotion) oder vergleichbare Qualifikation im Sektor Kunst und Kultur
fachlicher Schwerpunkt in den Bereichen Skulptur und Medienkunst (Video- und Klangkunst) ist erwünscht
gute Kenntnisse der zeitgenössischen Kunst
Kenntnisse bzw. Erfahrungen im Bereich Projektmanagement/ Ausstellungsorganisation sind wünschenswert
Englisch fließend in Wort und Schrift
sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen und selbstverständlicher Umgang mit dem MS-Office-Paket und Social Media
Kreativität, Flexibilität, Belastbarkeit, Organisationsgeschick, Teamgeist und selbständiges Arbeiten
Wir bieten Ihnen:
umfassende Einblicke in alle Aufgabenfelder eines kommunalen Museums
eine vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten Team
eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Stufe 1 der Entgeltgruppe 13 TVöD
Vielfalt ist für uns ein wichtiger Bestandteil der Personalentwicklung. Deshalb begrüßen wir Ihre Bewerbung unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Zudem fördern wir aktiv die Gleichstellung der Mitarbeiter*innen unter Beachtung des Landesgleichstellungsgesetzes NRW. Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter bzw. gleichgestellter Menschen im Sinne des SGB IX sind ausdrücklich erwünscht. Wir ermuntern Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen erfüllen, ausdrücklich, sich zu bewerben. Die Stelle ist nicht teilbar.
Informationen zum Bewerbungsverfahren
Die Bewerbungsfrist für diese Stelle endet am
11.04.2025
. Sie können sich
ausschließlich online über das Bewerbungsportal der Stadt bewerben
:
https://bewerbungen-online-info.pi-asp.de/bewerber-web/?company=240-FIRMA-ID&amp;tenant=2#positions
Bitte machen Sie dazu die erforderlichen Angaben in den Eingabefeldern. Die Dateien müssen im
Format .pdf oder .jpeg
hochgeladen werden und dürfen jeweils
nicht größer als 10 MB
sein. Nach Versand Ihrer Bewerbung erhalten Sie zunächst eine Bestätigung. Im Anschluss daran werden Ihnen die Zugangsdaten zum Bewerbungsportal per E-Mail zugesandt. Über den Stand des Bewerbungsverfahrens werden Sie ebenfalls laufend per E-Mail und das Bewerberportal informiert, es erfolgt keine Kommunikation auf dem Postweg. Bitte stellen Sie daher sicher, dass die von Ihnen angegebene E-Mail-Adresse bis zum Abschluss des Verfahrens aktiv ist.
Bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren stehen Ihnen Frau Bähr (Tel. 02365/992538) und Frau Melang (Tel. 02365/992741) gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-90/</guid></item><item><title>Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-20/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Städel Museum und die Liebieghaus Skulpturensammlung sind zwei der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Die Liebieghaus Skulpturensammlung bietet einen einzigartigen Überblick über die Skulptur vom alten Ägypten bis zum Klassizismus.
Für die Abteilung
Bildung &amp; Vermittlung
suchen wir ab sofort eine/n
VOLONTÄR/IN (m/w/d)
(Vollzeit, die Stelle ist auf zwei Jahre befristet)
Werden Sie Teil unseres motivierten, dynamischen Teams. Die Abteilung Bildung &amp; Vermittlung hat sich im Bereich der besucherorientierten Programme im Museum eine besondere Reputation erarbeitet, und ist zugleich führend in der digitalen Vermittlung (u.a. Digitorial®, Städel Universe, Artemis Digital, CLOSE UP). Entwickeln Sie gemeinsam mit uns neue analoge und digitale Konzepte, tauchen Sie tief ein in die Vielfalt unterschiedlicher Textarbeit für unser diverses Publikum und profitieren Sie dabei von der vielfältigen Erfahrung der Museumspädagogik.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Entwicklung &amp; Betreuung von Vermittlungsprogrammen zu den Sammlungen und Sonderausstellungen (Führungsformate und -inhalte, sowie Workshops)
Betreuung und Begleitung von Outreach- und Bildungsprojekten
Text- und Redaktionsarbeit von analogen und digitalen Begleitmedien für unterschiedliche Zielgruppen
Konzeption und Durchführung von Sonderprojekten, Kooperationen und Großveranstaltungen
Ihr Profil:
Studienabschluss (Master/Magister) mit Hauptfach im Bereich Kunstgeschichte, Kunstpädagogik oder vergleichbaren Studiengängen
Erfahrungen mit Angeboten der Kulturvermittlung und der künstlerischen Praxis
Erfahrungen mit Recherche- und Textarbeit für verschiedene Zielgruppen
Kompetenzen im Umgang mit digitalen Medien
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift, weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Kreativität, Innovationsfreude und hohe Motivation, sowie Eigeninitiative, Verantwortungsbewusstsein und Leistungsfähigkeit, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Selbständiger, strukturierter und organisierter Arbeitsstil
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 30. April 2025 an
personal@staedelmuseum.de
an Dr. Chantal Eschenfelder, Leiterin Bildung &amp; Vermittlung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat im Saarlandmuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-saarlandmuseum/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 18.04.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz für das Saarlandmuseum ab 15.06.2025 einen
Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
für die Dauer von zwei Jahren.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für ein wissenschaftliches Volontariat. Zu den wesentlichen Inhalten gehören insbesondere
folgende Aufgabenschwerpunkte
:
wissenschaftliche Bearbeitung der Sammlungen
Mitarbeit bei der Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen
Vorbereitung und fachliche Betreuung von Publikationen
Sie erhalten Gelegenheit, alle Aufgabenfelder der Museumsarbeit – Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln – kennenzulernen. Eine fachliche Profilierung wird insbesondere im Bereich Sammlung und Ausstellung geboten, nach Möglichkeit auch im Rahmen eigenständig entwickelter Projekte. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Unsere Anforderungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder Magister, idealerweise Promotion) mit dem Hauptfach Kunstgeschichte
fundierte Kenntnisse der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Fremdsprachenkenntnisse, vorrangig in Englisch und Französisch
Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Begeisterungsfähigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick, Kreativität
Teamfähigkeit, Eigeninitiative, Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in unterschiedliche Themen und Sammlungsbereiche
Erfahrungen in der Ausstellungs- und/oder Museumsarbeit (z.B. durch Praktika)
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office)
Knowhow im Umgang mit sozialen Netzwerken (z.B. Facebook, Instagram)
Wünschenswert:
Erfahrungen in der Anwendung von Typo 3
Führerschein Klasse B
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte spätestens bis 18.04.2025 an: Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Vorstand, Bismarckstr. 11 – 19, 66111 Saarbrücken, oder per Mail an:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-saarlandmuseum/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-35/</link><description>Emsland Archäologie Museum, Meppen Bewerbungsende: 04.04.2025 | Der Landkreis Emsland
besetzt zum 01.09.2025 die Stelle der
Museumsleitung
(m/w/d)
für das Emsland Archäologie Museum
Das Emsland Archäologiemuseum ist eine öffentliche Institution, die vom Landkreis Emsland getragen wird. Sie befindet sich in der Nähe des Meppener Stadtzentrums, umgeben von mehreren Wasserläufen und großen Grünflächen. Letztere werden auch für Veranstaltungen genutzt. Das 1996 eröffnete Ausstellungszentrum für die Archäologie des Emslandes wurde 2019/2020 umfassend renoviert und erweitert. Seither sind an diesem Standort das Emsland Archäologiemuseum und das Stadtmuseum Meppen (Träger: Stadt Meppen) unter einem Dach vereint. Beide Museen bilden gemeinsam mit dem Café Koppelschleuse, der Jugendherberge Meppen, der Kunstschule Koppelschleuse und dem Meppener Kunstkreis e.V. ein dichtes Kulturquartier, das sog. „Kulturnetzwerk Koppelschleuse“.
Das Archäologiemuseum wurde jüngst durch das Kinderferienland Niedersachsen als besonders kinderfreundlich ausgezeichnet. Nicht zuletzt liegt dies an der interaktiven Ausstellung, in der die Besucherinnen und Besucher sowohl historische Werkstätigkeiten als auch archäologische Untersuchungsmethoden erproben können. Die Sammlung zur Vor- und Frühzeit des Emslandes mit dem Fokus auf die Trichterbecherkultur ist die größte ihrer Art.
Jedes Jahr präsentiert das Archäologiemuseum eine neue Sonderausstellung, die von dem kleinen, aber engagierten Museumsteam konzipiert und durchgeführt wird. Fester Bestandteil des Vermittlungsprogramms ist überdies die Vortragsreihe „Geschichte vor acht“, in der archäologische Themen mit regionalem wie überregionalem Bezug von verschiedenen Fachleuten aus den Bereichen Archäologie, Bodendenkmalpflege und museale Praxis vorgestellt werden.
Besondere Highlights im Jahresverlauf sind die kulturellen Großveranstaltungen auf dem weitläufigen Areal der Meppener Koppelschleuse. Gemäß dem Ansatz des Hauses, Geschichte greifbar zu machen, nehmen „Living History“-Formate wie der im Rhythmus von zwei Jahren stattfindende „Historische Markt“ mit Darstellerinnen und Darstellern aus allen Epochen stets einen besonderen Raum ein.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-35/</guid></item><item><title>Leiter*Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiteraufsichtsdienst-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 17.04.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Auf Grund des Renteneintritts des bisherigen Stelleninhabers suchen wir für unseren Servicebereich Museumsbetrieb am Standort Mainz zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Leiter*Aufsichtsdienst (m/w/d)
in Vollzeit
(bis EG 5 TV-L)
Ihre Aufgaben:
Unterstützung der Leitung Museumsbetrieb bei der konzeptionellen Weiterentwicklung des Betriebskonzeptes für den Museums- und Empfangsbereich
Überwachen der Dienstleister bzw. deren Aufgabenerfüllung, jeweils auf Basis der vertraglichen Bedingungen, insbesondere im Bereich der Museumsaufsicht/-sicherheit sowie der Unterhaltsreinigung, Glasreinigung
Wahrnehmung aller Aufgaben im Empfangsbereich des Museums und im Institut, z. B. Zutrittskontrolle, Aufsichts- und Schließdienste, einschließlich Annahme und Weiterleitung der Paket- und Postsendungen
Betreuung der Telefonzentrale (Annahme, Weiterleitung und Vermittlung aller eingehenden Telefongespräche, Auskünfte, Weiterleitung von E-Mails, die im Anmeldebereich eingehen)
Durchsetzung der Hausordnung, sowie im Alarmfall Einleitung von Erste-Hilfe und Brandschutzmaßnahmen; Durchführung der Personenbefreiung aus Aufzügen
Unterstützung im Buchungs- und Besuchendenservice
Betreuung und Verkauf von Produkten des Museumsshops sowie die hierzu gehörige Kassentätigkeit einschl. Tagesabschlüsse
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen (z.B. Aufbau, Versand von Einladungen, Dekoration usw.)
Ausübung allgemeiner administrativer Tätigkeiten
Ihr Anforderungsprofil:
Abschluss einer kaufmännischen Ausbildung, Berufserfahrung im Aufsichtsdienst, idealerweise in einem Museum oder Veranstaltungsbetrieb
Technisches Grundverständnis zur Bedienung der Schließanlage, der Einbruchmeldeanlage, der Videoüberwachung und der Fluchttürsteuerung.
Sicherer Umgang mit PC-Anwendungen, insbesondere MS Office, Outlook sowie im Umgang mit einem Kassen-/Buchungssystem (idealerweise TOP3)
Gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Lösungsorientiertheit, Kreativität, Eigeninitiative und Organisationsgeschick
Stark ausgeprägte Serviceorientierung, Teamgeist und Kommunikationsstärke
Bereitschaft zu regelmäßigen Wochenenddiensten und zur Arbeit an Feiertagen sowie in den Abendstunden
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 5 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen sowie Zuschläge für Wochenend-, Feiertags- und Abendarbeit
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach „audit berufundfamilie“
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum 17.04.2025 – möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail an:
bewerbung@leiza.de
. Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Leipold unter
christian.leipold@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter www.leiza.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiteraufsichtsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Koordinator / IT-Administrator / IT-Prozessmanager (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinator-it-administrator-it-prozessmanager-w-m-d/</link><description>3Landesmuseen Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 18.04.2025 | Die 3Landesmuseen befinden sich in einer Zeit des digitalen Umbruchs. Aus diesem Grund suchen wir zur Unterstützung unseres Teams im Bereich der
Betriebswirtschaftlichen Leitung
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
IT-Koordinator / IT-Administrator / IT-Prozessmanager (w/m/d)
bis zu Entgeltgruppe 11 TV-L
Ihre Aufgaben:
Mitgestaltung, Weiterentwicklung und Umsetzung der IT- und Digitalstrategie der 3Landesmuseen Braunschweig
Digitalisierung von Geschäftsprozessen sowie Entwicklung und Optimierung der IT Prozesse
Umsetzung und Optimierung des User Supports
Unterstützung des Rechenzentrums bei der Administration der Client- und Server- Netzwerke und Peripherie, insbesondere bei Aufstellung und Einrichtung von Hardware.
Gewährleistung einer hohen IT-Verfügbarkeit und Einhaltung der IT-Security-Anforderungen
Anforderungsanalyse/-beschreibung, Ausschreibung und Auswahl von Hard- und Software
Administration der Telefonie sowie der Kassensysteme und Medienstationen
Verwaltung und Überwachung des IT-Budgets
Unterstützung und Anleitung der Kolleg*innen der 3Landesmuseen, Durchführung von Workshops sowie Erstellung von systembezogenen Richtlinien und Dokumentationen.
Enge Zusammenarbeit mit allen relevanten Schnittstellen in den 3Landesmuseen, sowie mit externen Partnern und Dienstleistern
Anleitung und Koordination von studentischen Hilfskräften
Es ist möglich, dass sich der Aufgabenzuschnitt künftig verändert.
Ihr Profil:
Erforderlich ist:
Mindestens ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom (FH) / Bachelor) in den Fachrichtungen Informatik, Wirtschaftsinformatik, technische Informatik, Informations- und Kommunikationstechnologien, Mathematik, IT-Sicherheit oder artverwandte Fachrichtungen
oder
mindestens ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom (FH) / Bachelor) in einer anderen als der o. g. Fachrichtung und nachgewiesene praktische Erfahrungen im o. g. Aufgabenbereich
oder
eine abgeschlossene einschlägige Berufsausbildung im Bereich der Informationstechnik,  z.B. als Fachinformatiker
oder
eine mindestens fünfjährige, gut dokumentierte praktische Erfahrung und berufliche Praxis im Bereich der Informationstechnik mit den entsprechenden Zertifizierungen und Nachweisen
Vorteilhaft wäre:
Berufserfahrung im ausgeschriebenen Tätigkeitsfeld
Erfahrungen im Projektmanagement
hohe soziale Kompetenzen und kommunikative Fähigkeiten / Teamfähigkeit
ausgeprägtes organisatorisch-logistisches Geschick sowie eine gute Belastungs- und Integrationsfähigkeit.
eine ausgeprägte Leistungsbereitschaft
Gestaltungswille, Kommunikationsstärke, Entscheidungsbereitschaft und Verhandlungsgeschick sowie
Interesse am Thema „Museum“.
Wir bieten:
eine
unbefristete
Vollzeitbeschäftigung im öffentlichen Dienst
eine Bezahlung je nach persönlichen Voraussetzungen und konkretem Aufgabenzuschnitt bis
Entgeltgruppe 11 TV-L
30 Tage Erholungsurlaub
flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Jahressonderzahlung sowie Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes
Fahrradleasing für Mitarbeitende (vorauss. ab 2026),
insgesamt eine extrem vielseitige, interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in teamorientierten Strukturen.
Wir sind:
Als die 3Landesmuseen Braunschweig mit ca 120 Beschäftigten sind wir der größte Museumsbetrieb des Landes Niedersachsen, verortet in der Löwenstadt Braunschweig (ca. 250.000 Einwohner), und setzen uns zusammen aus dem Herzog Anton Ulrich-Museum, dem Staatlichen Naturhistorischen Museum einschl dem Forschungsmuseum Schöningen und dem Braunschweigischen Landesmuseum.
Das Herzog Anton Ulrich-Museum zählt zu den ältesten Museen Europas mit breit gefächerten Beständen alter Kunst von der Antike bis zur Neuzeit. Die hochkarätigen fürstlichen Sammlungen umfassen neben Schwerpunkten in Malerei, Angewandter Kunst, Skulptur und Graphik nahezu alle Gattungen mit bedeutendsten Zeugnissen verschiedener Kunstregionen vom Mittelalter bis ins 18. Jahrhundert.
Das Staatliche Naturhistorische Museum (SNHM) besteht seit mehr als 260 Jahren und ist eines der ältesten Naturkundemuseen weltweit. Es beherbergt und zeigt umfangreiche bio- und geo-wissenschaftliche Sammlungsbestände des Landes Niedersachsens, Europas und der Welt.
Das Braunschweigische Landesmuseum ist seit mehr als 125 Jahren ein zentraler Ort, an dem die Zeugnisse der Archäologie, Geschichte und Kultur des ehemaligen Herzogtums und des Landes Braunschweig bewahrt, erforscht und vermittelt werden.
Haben Sie Lust, Ihr Können und Ihre Ideen im Verbund der 3Landesmuseen Braun­schweig einzubringen? Erfüllen Sie die Anforderungen? Dann freuen wir uns auf Ihre aussage­kräftige Bewerbung!
Besondere Hinweise:
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Die 3Landesmuseen fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von
Männern
ausdrücklich begrüßt.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben. Zur Unterstützung in diesem Bereich steht Ihnen die Vertrauensperson der Schwerbehinderten der 3Landesmuseen Braunschweig zur Verfügung; weitere Hinweise finden Sie auf unserer Homepage.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen. Bei der Erlernung der deutschen Sprache unterstützen wir Sie gerne.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
)
bis zum 18.04.2025
zur Stellenausschreibung:
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Sollten Sie bereits im öffentlichen Dienst tätig sein, erteilen Sie uns bitte Ihr Einverständnis zur Einsichtnahme in Ihre Personalakte.
Ansprechpartner für fachliche Auskünfte:
Herr Kai-Uwe Löhr, Abteilungsleitung FCIT; stlv. Betriebswirtschaftlicher Leiter,
Tel.: (0531) 1225 4100
Ansprechpartnerin zum Bewerbungsverfahren:
Frau Andrea Fleischmann, Personalleitung, Tel.: (0531) 1225 4300
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinator-it-administrator-it-prozessmanager-w-m-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeitung-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar Bewerbungsende: 04.05.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Personalsachbearbeitung (m/w/d)
zu besetzen. Die Stelle ist in Teilzeit (20 Wochenstunden) und unbefristet.
Wer sind wir?
Die beiden Standorte der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora befinden sich an den Orten der gleichnamigen ehemaligen Konzentrationslager bei Weimar bzw. Nordhausen. Heute sind die Gedenkstätten internationale Lern- und Gedächtnisorte mit vielfältigen Bildungsangeboten zur intensiven Auseinandersetzung mit der Geschichte der nationalsozialistischen Konzentrationslager, des sowjetischen Speziallagers Buchenwald sowie der Gedenkstätten zu Zeiten der DDR und nach 1990. Gebäude und Relikte auf den jeweils mehrere Hundert Hektar großen ehemaligen Lagergeländen sowie eine vielfältige Überlieferung in Sammlungen und Archiven zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Dauer- und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an, insbesondere auch mit der engen Einbindung der Konzentrationslager in die deutsche Gesellschaft. Jährlich besuchen insgesamt mehrere Hunderttausend Menschen die Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeitung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Bildende Kunst, Galerieleitung und stellvertetende Leitung des Fachbereichs Kunst, Kultur und Museen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-bildende-kunst-galerieleitung-und-stellvertetende-leitung-des-fachbereichs-kunst-kultur-und-museen-m-w-d/</link><description>Bezirksamt Tempelhof-Schöneberg von Berlin, Berlin Bewerbungsende: 03.04.2025 | Bezirksamt Tempelhof-Schöneberg von Berlin – Abt. Schule, Sport, Weiterbildung und Kultur – Amt für Weiterbildung und Kultur –
Was Sie bei uns verdienen können:
Entgeltgruppe: E13 TV-L
Welche Aufgaben Sie bei uns haben:
Die kommunalen Galerien in Tempelhof-Schöneberg zählen zu den größten und traditionsreichsten Einrichtungen dieser Art in Berlin. Der als Haus am Kleistpark bekannte Ausstellungsort sowie die Galerie im Tempelhof Museum sind nicht-kommerzielle Räume der Vermittlung zeitgenössischer Kunst und stehen für Weltoffenheit, Experiment und künstlerische Entdeckungen auf hohem Niveau. Lokal-urbaner Bezug und interkultureller Austausch verbinden sich unter Einbezug globaler Zusammenhänge.
Die Aufgaben als kommunale Galerien sind die kulturelle Stadtteilentwicklung, die Förderung von Künstler_innen, die Basisarbeit für den Kunstsektor, sowie die nachhaltige Begleitung aktueller Fragestellungen im Diskurs.
Ausgestellt werden zeitgenössische Künstler_innen, die in Berlin leben und arbeiten sowie national wie international prominente Positionen. Ein besonderer Fokus liegt auf der Förderung der künstlerischen Fotografie.
Das Arbeitsgebiet umfasst neben der Galerienleitung auch die Bereichsleitung Bildende Kunst und Kunstbildung sowie die stellvertretende Fachbereichsleitung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-bildende-kunst-galerieleitung-und-stellvertetende-leitung-des-fachbereichs-kunst-kultur-und-museen-m-w-d/</guid></item><item><title>2 Mitarbeiter/innen für den allgemeinen Museumsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-innen-fuer-den-allgemeinen-museumsdienst-m-w-d-2/</link><description>Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan, Hohenberg a.d. Eger / Selb Bewerbungsende: 28.03.2025 | Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan in Selb und Hohenberg a.d. Eger
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Referat für Bildung und Vermittlung eine/n
2 Mitarbeiter/innen für den allgemeinen Museumsdienst (m/w/d)
in Teilzeit (20 Std./Woche), bevorzugt am Wochenende, max. in Entgeltgruppe E4 TV-L, unbefristet und zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das Porzellanikon ist ein staatliches Museum in Trägerschaft des Freistaates Bayern. Mit zwei Standorten in Selb und Hohenberg a.d.Eger beherbergt es die europaweit größte und vielgestaltigste Sammlung zu den Themen Porzellan, Technische Keramik und Herstellung des Porzellans.
Ihre Aufgaben:
Live-Vorführungen (Drehen und Gießen von Porzellan, techn. Anlagen wie Dampfmaschinen) und Führungen für Besuchergruppen
Unterstützung des Referats für Bildung und Vermittlung und des Veranstaltungsmanagements
Kassendienst im Porzellanikon Selb und Hohenberg a.d. Eger
Ihre Voraussetzungen:
Einschlägige Berufserfahrungen, die es ermöglichen, unseren Museumsgästen die Porzellanherstellung praktisch und theoretisch nahe zu bringen.
die Bereitschaft zum Dienst an Sonn- und Feiertagen, bei Abendveranstaltungen wie auch in Wechselschichten mitbringen.
ein einwandfreier Leumund
Führerschein der Klasse B
Wünschenswert sind:
Sprachkenntnisse in den Fremdsprachen Englisch oder Tschechisch
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige, verantwortungsvolle Tätigkeit und eine tarifliche Entlohnung und Anstellung im öffentlichen Dienst
gutes Arbeitsklima
Fortbildungsmöglichkeiten
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergünstigtes Ticket für den öffentlichen Nahverkehr sowie vermögenswirksame Leistungen
einmalige Jahressonderzahlung
sehr gute Anbindung an die öffentlichen Verkehrsmittel
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe
E 4 TV-L.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf
Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher
Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Herr Christoph Neeb (Leiter des Referats für Bildung und Vermittlung) unter christoph.neeb@porzellanikon.org oder unter 09287 91800511 zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 28.03.2025 ausschließlich über Interamt
ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-innen-fuer-den-allgemeinen-museumsdienst-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Assistenz der Geschäftsführung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-3/</link><description>Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum, Freyburg (Unstrut) Bewerbungsende: 17.04.2025 | Das Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum in Freyburg an der Unstrut (
www.jahn-museum.de
)
gehört zu den Freyburger Jahn-Gedenkstätten und befindet sich im Wohnhaus (1838) des als „Turnvater Jahn“ bekannten Friedrich Ludwig Jahn. Die Jahn-Gedenkstätten sind ein weltweit einmaliges turn- und sporthistorisches Ensemble, zu dem neben dem am Wohnhaus befindlichen Ehrenhof mit Grab (1936) auch die Jahn-Erinnerungsturnhalle (1894) und die Jahn-Ehrenhalle (1903) gehören.
Betreiber der Einrichtung ist seit 1992 die Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e. V. – ein bundesweit wirkender gemeinnütziger Verein, der sich derzeit intensiv mit der Neukonzeption des Museums und seiner Angebote befasst. Bei der Wahrnehmung dieser Aufgabe wird sie von der Stadt Freyburg, dem Burgenlandkreis, dem Land Sachsen-Anhalt und weiterer Partner unterstützt.
Zu besetzen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position der:
Assistenz der Geschäftsführung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet:
Sie unterstützen die Museumsleitung des Friedrich-Ludwig-Jahn-Museums und Geschäftsführung der Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e. V. in allen organisatorischen und administrativen Belangen des Museumsbetriebs und bei den Aktivitäten des Vereins.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Allgemeine Verwaltungsaufgaben (Unterstützung bei der Finanz- und Lohnbuchhaltung, Erstellen von Belegen, Abrechnung von Dienstreisen, Bearbeitung von Mahnungen etc.)
Mitgliederverwaltung (Aufnahme und Abmeldeformalitäten, Beitragsverwaltung, Organisation und Koordination des Versands der Jahn-Reporte und anderer Mitgliederinformationen)
Unterstützung bei der Abrechnung von Dritt- und Fördermitteln
Besucherbetreuung und Führungen im Museum
Unterstützung bei der Gewährleistung der Öffnungszeiten des Museums (gelegentliche Wochenenddienste)
Vorbereitung von und Unterstützung bei Veranstaltungen (z. B. Mitgliederversammlung, touristische und pädagogische Angebote)
Büroarbeiten, Telefondienst, Erledigung des Schriftverkehrs
Vorbereitung und Protokollierung von Sitzungen der Mitgliederversammlung, des Präsidiums, der Revision/ Kassenprüfer und anderer Organe
Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit (Betreuung und Pflege der Website)
Erstellung von Statistiken (Anfragen, Besucherzahlen etc.)
Mithilfe bei der Koordination und Organisation von Aus- und Weiterbildungen
Ihr Profil:
Abgeschlossene, kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen im kaufmännischen Bereich oder als Assistenz der Geschäftsführung
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke
Selbstständige, strukturierte und proaktive Arbeitsweise
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Bereitschaft zur Nutzung des privaten PKW für Dienstfahrten (Entschädigung nach Bundesreisekostengesetz)
Bereitschaft zu Wochenenddiensten bei entsprechendem Zeitausgleich
Wir bieten:
Eine sehr vielseitige und verantwortungsvolle Aufgabe mit Dienstsitz an einem der schönsten Orte im Unstruttal in Freyburg (Unstrut)
Arbeiten in einem kleinen aber engagierten Team mit flexiblen Arbeitszeiten (Gleitzeit) und nach der Probezeit anteilig mobilem Arbeiten
Vielseitige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Eine unbefristete Vollzeitstelle (40 h/ Woche) mit leistungsgerechter Vergütung. Die Eingruppierung erfolgt bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen in die Entgeltgruppe 6 TV-L
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung bis zum 17.04.2025 mit dem Betreff „Assistenz“ per Mail in einem PDF (max. 10 MB) an:
n.henkel@jahn-museum.de
Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e.V.
Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum
Geschäftsführerin Dr. Norma Henkel
Schlossstraße 11
06632 Freyburg (Unstrut)
Die Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Mitarbeiter*innen. Wir begrüßen deshalb alle Bewerbungen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Das Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum Freyburg ist derzeit leider nicht barrierefrei.
Hinweis zum Datenschutz: Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Wir bitten um Verständnis, dass wir keinen Ersatz für Reisekosten oder sonstige Auslagen gewähren können.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Dr. Norma Henkel unter der Telefonnummer +49 34464 27426 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Geschäftsführende/r Direktor/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrende-r-direktor-in-m-w-d/</link><description>Zeppelin-Museum Friedrichshafen, Friedrichshafen Bewerbungsende: 10.04.2025 | Das Zeppelin Museum Friedrichshafen ist eine städtische Beteiligungsgesellschaft (GmbH) und zählt mit durchschnittlich 240.000 Besucher/innen pro Jahr zu den besucherstärksten Museen in Baden-Württemberg.
Das Museum ist weltweit das bedeutendste Museum zur Zeppelin-Luftschifffahrt und verfügt über die größte Sammlung zur Geschichte und Technik der Luftschifffahrt von den Anfängen bis zum Zeppelin NT. Bestandteil des Museums ist zudem die größte Kunstsammlung der Bodenseeregion mit Werken vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Zur Sammlung gehören unter anderem die 33 m lange begehbare Teilrekonstruktion des Luftschiffs
LZ 129 Hindenburg
sowie große Werkbestände von Otto Dix, Max Ackermann und die größte Fotosammlung europaweit von  Andreas Feininger.
Die Ausstellungsthemen entwickeln sich inhaltlich aus dem Spannungsfeld von Technik und Kunst und beziehen die Sammlungen des Museums mit ein. In interdisziplinären (Ausstellungs-)Projekten, on- und offline, verbindet das Museum seine Inhalte auf innovative Weise mit gesellschaftlich relevanten Diskursen der Gegenwart.
Mit der Entwicklung innovativer digitaler Formate wie der Diskursplattform
debatorial,
mit einer innovativen Museums-App und dem open-source Gebärdensprache-Avatar Avatasi für die Kulturbranche, konnte das Zeppelin Museum sich auch im Bereich der Digitalisierung international profilieren.
Der Nachhaltigkeit kommt im Zeppelin Museum eine hohe Bedeutung zu. Das Museum erhielt für sein Engagement in diesem Bereich zahlreiche Anerkennungen und Preise. 2024 wurde es mit dem Lotto-Museumspreis Baden-Württemberg für innovative Museumskonzepte und wichtige gesellschaftliche Impulse ausgezeichnet.
Für dieses international renommierte, innovative und agile Museum sucht die Stadt Friedrichshafen zum 1.12.2025
eine/n geschäftsführende/n Direktor/in (m/w/d)
Ihre Aufgaben:
Sie leiten wirtschaftlich und strategisch das als GmbH geführte Zeppelin Museum.
Sie tragen die Gesamtverantwortung für die wissenschaftliche Arbeit des Zeppelin Museums und seine betrieblichen und wirtschaftlichen Belange; einschließlich Personalverantwortung für rd. 95 feste Mitarbeitende.
Sie entwickeln das Haus in den Bereichen Sammlung und Wechselausstellungen strategisch und konzeptionell weiter und realisieren die partizipative Beteiligung von Besucher/innen in der Museumsentwicklung und musealen Praxis.
Dabei beziehen Sie Formate zur weiteren Öffnung des Hauses für gesellschaftlich relevante, inklusive Themen ebenso ein, wie digitale Formate und Konzepte für ökologische Nachhaltigkeit.
Sie bauen interdisziplinäre Projekte und spartenübergreifende Kooperationen weiter aus.
Sie repräsentieren das Museum in Politik und Gesellschaft und verankern das Haus in der Stadtgesellschaft als Ort des wissenschaftlichen, künstlerischen und gesellschaftlichen Diskurses im Interesse der Stärkung demokratischer Strukturen.
Sie fördern aktiv die Zusammenarbeit mit Museen und Archiven in Friedrichshafen und stärken die Zusammenarbeit innerhalb des städtischen Museumsverbunds
Vorausgesetzt werden:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Promotion erwünscht) der Kunstgeschichte oder im Bereich der Geisteswissenschaften (z.B. Geschichte, Kulturwissenschaften, Kultur- oder Museumsmanagement)
mehrjährige nachgewiesene Führungserfahrung, vorzugsweise im Museumsbereich und in der Leitung von größeren, fachlich heterogenen Teams
ausgewiesene Museumskompetenz und Kenntnis über die Museumslandschaft sowie eine breite Vernetzung im nationalen und internationalen Museums- und Kunstbetrieb
Betriebswirtschaftliche Kenntnisse sowie umfassende Erfahrung im Umgang mit Sponsoring und bei der Einwerbung von Drittmitteln
Erfahrung in der Gremienarbeit und ein ausgeprägtes Gespür für die ökonomischen und betrieblichen Erfordernisse eines Museums
exzellente kommunikative Fähigkeiten, ausgeprägte Sozialkompetenz und die Bereitschaft, sich für die Belange der Beschäftigten einzusetzen
Kooperationsbereitschaft und konstruktive Beteiligung an den strategischen Prozessen und Zielvisionen der Stadt Friedrichshafen (u.a. Nachhaltigkeitsstrategie/Klimaplan, Kulturkonzept, Digitalisierung)
Offenheit für neue Synergien und strukturelle Allianzen mit den örtlichen Museen und Archiven, den Akteur/innen aus der lokalen Kulturszene und anderen gesellschaftlichen Bereichen
die Fähigkeit, die Transformationsprozesse, vor denen Museen heute und zukünftig stehen, kreativ und erfolgreich zu gestalten
Das Arbeitsgebiet erfordert vor allem die Fähigkeit zu wirtschaftlicher, präziser konzeptueller und organisatorischer Arbeit, zu Struktur und Flexibilität. Ein hohes Maß an Belastbarkeit,
Verantwortungsbewusstsein, Kreativität sowie herausragende sprachliche und kommunikative Fähigkeiten setzen wir voraus. Erwartet werden darüber hinaus Teamgeist, Initiative und Loyalität sowie die Identifikation mit dem Profil des Hauses.
Wir bieten:
Die Stelle ist zum 1.12.2025 unbefristet zu besetzen. Die Vergütung erfolgt außertariflich.
Sie arbeiten in einem jungen, engagierten und agilen Team und für ein Museum, das in den letzten Jahren eine hohe nationale und internationale Reputation erfahren hat.
Das Zeppelin Museum befindet sich direkt am Ufer des Bodensees, einer Region mit sehr hoher Lebensqualität.
Aus Umweltschutzgründen bitten wir Sie, uns die Bewerbungsunterlagen in digitaler Form zukommen zu lassen. Die Stadt Friedrichshafen begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber/innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Reisekosten werden erstattet.
Kontakt:
Für Auskünfte steht Ihnen Herr Andreas Hein (Bürgermeister der Stadt Friedrichshafen und Aufsichtsratsvorsitzender der Zeppelin Museum GmbH),
a.hein@friedrichshafen.de
, Tel. 07541/203-2001, zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung
mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen
mit einem Lebenslauf
einem Motivationsschreiben
Ihren Gehaltsvorstellungen
senden Sie bitte an:
a.hein@friedrichshafen.de
(maximal 10 MB)
Bewerbungsfrist:
Die Bewerbungsfrist endet am: 10. April
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrende-r-direktor-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektassistent*in für das Cluster Jahresprogramm 2025/26</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-fuer-das-cluster-jahresprogramm-2025-26/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Mit dem Humboldt Forum entsteht ein neuer Ort des Erlebens, der Begegnung und des Lernens in der Mitte Berlins. Durch das Zusammenführen herausragender Sammlungen mit bedeutenden Exponaten sowie in vielfältigen Veranstaltungen regt das Humboldt Forum zu neuen Erkenntnissen über die Welt von gestern, heute und morgen an. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist eine rechtsfähige Stiftung des bürgerlichen Rechts mit Sitz in Berlin, ist Bauherrin und Betreiberin des Humboldt Forums.
Das Cluster Jahresprogramm 2025/26 mit dem Arbeitstitel „Beziehungsweise Familie“ wird seit Beginn 2023 von einem akteursübergreifenden Konzeptionsteam unter der Leitung von Dr. Laura Goldenbaum (SHF) entwickelt – in den Bereichen Ausstellung, Veranstaltung, Bildung und Vermittlung, Wissenschaft und Forschung sowie Kollaborationen. Als Stabsstelle ist dieses Programmcluster der Generalintendanz sowie den Hausleitungen der Akteursinstitutionen im Humboldt Forum unterstellt. Konzeption von Inhalten und Formaten sowie Gesamtkuration, Budgetierung, Steuerung, Administration und externe wie interne Kommunikation liegen in der Verantwortung des Clusters. Es bildet die Schnittstellen zu den Programm- und Produktionsbereichen des Hauses. Die Themen verbinden sich mit den im Humboldt Forum gezeigten Sammlungen. Von ihnen geht die Gravitationskraft aus, die es erlaubt, sich im Austausch mit unterschiedlichen lokalen und internationalen Gemeinschaften dem großen Thema der familiären Beziehungsgeflechte und kollektiven Formen des Sich-Verwandtmachens auseinanderzusetzen. Start des Jahresprogramms ist für September 2025 geplant, es endet im Sommer 2026.
Für das Cluster Jahresprogramm 2025/26 suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Projektassistent*in
Ihre Aufgaben
Sie unterstützen die Programmleiterin, den Steuerungskreis und das Kuratorische Team des Clusters in der organisatorischen, administrativen und kommunikativen Betreuung dieses Kulturprojekts. Ihre wesentlichen Aufgaben umfassen:
Sie übernehmen externe und interne Kommunikationsaufgaben und die administrative Planung, Entwicklung und Durchführung von Projekten der Abteilung in verschiedenen wissenschaftlichen und künstlerischen Sparten.
Sie bereiten Sitzungen und externe Meetings vor.
Sie überwachen und pflegen Datenbanken und Ablagesysteme.
Sie handeln Kooperationsbedingungen mit Kooperationspartnern in Absprache mit der Programmleitung und dem Justiziarat aus.
Sie betreuen die Organisation von verschiedenen Kooperationsprojekten auf internationaler und nationaler Ebene und unterstützen internationale Partner*innen bei administrativen Vorgängen.
Sie verhandeln Beratungs-, Honorar-, Werk- und Weiterleitungsverträge und betreuen die zu schließenden Honorar- und Künstlerverträge als Schnittstelle zur Verwaltungsabteilung.
Sie sind verantwortlich für die Finanzverwaltung und das Controlling des Budgets in Absprache mit der Programmleitung, inklusive Beaufsichtigung und Führung von Vergabeverfahren.
Ihr Profil
Sie haben eine abgeschlossene dreijährige Berufsausbildung zur Kauffrau oder zum Kaufmann für Bürokommunikation oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen
Sie haben möglichst Berufserfahrung in Kultureinrichtungen (insbesondere in den Bereichen Produktionsleitung, Disposition, Künstlerisches Betriebsbüro oder Regieassistenz) bzw. Bachelor in einer geisteswissenschaftlichen Disziplin
Sie haben Erfahrung auf den Gebieten Vergabe, Verträge, Budgetierung und Projektmanagement
Ihr Umgang mit den gängigen MS-Office- und Internet-Anwendungen ist sicher.
Sie besitzen Planungs- und Organisationsgeschick, Kommunikationsstärke und Einfühlungsvermögen sowie interkulturelle Kompetenzen
Sie arbeiten selbstständig, teamfähig und genau
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch und gern auch weitere Fremdsprachenkenntnisse runden Ihr Profil ab
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkten, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch
Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z. B
.
39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge
(VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das
Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang
zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie
Zugang
zu den staatlichen Museen Berlins
Verschiedene Angebote für Mitarbeiter*innen
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe EG 9a. Die Besetzung der Stelle erfolgt in Vollzeit, befristet bis zum 31.07.2026. Die Stelle ist grundsätzlich für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter bewerbung@humboldtforum.org . Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Dr. Laura Goldenbaum (Clusterleitung Jahresprogramm „Beziehungsweise Familie“).
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 06.04.2025 ausschließlich über unser Online-Formular.
https://stiftung-humboldt-forum.jobs.personio.de/job/2023026?language=de&amp;display=de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-fuer-das-cluster-jahresprogramm-2025-26/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Neuss in Teilzeit oder Minijob</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-neuss-in-teilzeit-oder-minijob-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Neuss Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort
Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst
in
Neuss
. Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
(ca. 120 Stunden/ Monat) oder auf
Minijob-Basis
(556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) in Aufsichtsdienst freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Sie führen nach Absprache den Kassendienst durch ( in Vertretung )
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich, gern auch höhere Qualifikation
Arbeitszeiten:
Dienstag bis Sonntag von 11:00 bis 17:00 Uhr/ ggf. feiertags, nach monatlicher Vorausplanung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-neuss-in-teilzeit-oder-minijob-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtdienst mit Teamleiterfunktion in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort einen Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst mit Teamleiterfunktion
in
Nürnberg
. Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
(mit ca. 140 bis 160 Std./ Monat)
aufgenommen werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie führen den Aufsichtsdienst durch (Schichtdienst)
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Sie übernehmen die Planung der Mitarbeiter (Dienstpläne) und die Qualitätskontrolle
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Sie verfügen vorzugsweise über Kenntnisse in Erster Hilfe
Sie verfügen über
Kenntnisse in der Planung der Mitarbeiter (Dienstpläne) und der Qualitätskontrolle
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-3/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Museumsaufsicht (m/w/d) in Nürnberg als Minijob</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg-als-minijob/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Nürnberg
. Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis
(556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg-als-minijob/</guid></item><item><title>Museumsaufsicht (m/w/d) in Oldenburg als Minijob</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d-in-oldenburg-als-minijob/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Oldenburg Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichts- und Kassendienst
in musealen Objekten in
Oldenburg
. Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis
(556,00 Euro/Basis) ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf ein überaus nettes Team an Kollegen freuen
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Unsere Kunden bieten Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Arbeitszeiten nach Vorplanung
Eine qualifizierte Einarbeitung im Rahmen der Tätigkeit ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen die Ticket- und Einlasskontrolle
Sie übernehmen den Kassendienst
Sie übernehmen die Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie kontrollieren täglich die Exponate
Sie beachten die Besucherordnung
Sie setzen die Brandschutzordnung durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut zuverlässig
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses ohne Eintrag
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist wünschenswert, kann nachgeholt werden
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d-in-oldenburg-als-minijob/</guid></item></channel></rss>