<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Angestellte im Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-4/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH unterhält in Potsdam
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
sowie das
Museum Barberini
.
Das
Museum Barberini
, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zur Kunst von der Antike bis zur Moderne hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung französischer Impressionisten der Sammlung Hasso Plattner.
Mit
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner, die in der DDR entstanden sind, eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Angestellte im
Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d) in Teilzeit (mind. 32 Std./Woche) oder Vollzeit (40 Std./Woche) für die Museen der Hasso Plattner Foundation
Das erwartet Sie:
Hauptansprechperson und organisatorische Leitung vor Ort im Foyer
Informationsvermittlung und persönliche Betreuung von nationalen und internationalen Gästen im Foyer und telefonisch
Verfassung von Anleitungen für den täglichen Ablauf
Ausgabe und Wartung von Audiosystemen und Begleitmedien
Vorbereitung von Führungen und Workshops für Gruppen, Beschwerdemanagement
Unterstützung des Event-Teams bei der Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungen und Mitbetreuung von (Abend)-Veranstaltungen wie Vernissagen, Lesungen, Vorträgen und Firmenevents
Wöchentliche Meetings und Austausch mit den anderen Abteilungen der MHPF
Zusammenarbeit und Anleitung von externen Firmen und Dienstleistern
Überwachung der Einhaltung der Hausordnung
Zumutbare, dem Profil entsprechende Zusatzaufgaben bei betrieblichem Bedarf
Das zeichnet Sie aus:
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice).
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Organisationsgeschick und lösungsorientiertes Handeln
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in Museen mit internationalem Renommee
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
Weiterbildungsmöglichkeiten
leistungsgerechte Vergütung
Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket oder monatliches Mobilitätsbudget
Job Rad Leasing Optionen
Erholungsbeihilfe
Kostenübernahme von Zuzahlungen für Präventionskursen nach § 20 SGB V
Essenszuschuss
Mitgliedschaft im Urban Sports Club
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf als PDF) senden Sie bitte bis zum 30.09.2025 in elektronischer Form mit dem Stichwort
Gästemanagement
an
jobs@museen-plattner.de
.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir aufgrund der Vielzahl an Bewerbungen nur geeignete Bewerberinnen und Bewerber kontaktieren werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Ausstellungskurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskuratorin-m-w-d-6/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 19.10.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der natürlichen Vielfalt.
Ziel unseres Ausstellungs- und Bildungsangebots ist es, einer breiten Bevölkerung erlebnisorientierte, attraktive und vielfältige Angebote zu machen. Mit jährlich weit über 300 000 Besuchenden ist das SMNS eine wichtige Drehscheibe der Wissenschaftskommunikation.
Wir sind auf der Suche nach einem*r kreativen, inhaltsbezogenen und engagierten Ausstellungsmacher*in, der*die unser Team bereichert und dazu beiträgt, unsere Besuchenden mit faszinierenden, naturkundlichen Ausstellungen zu begeistern.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Ausstellungskurator*in (m/w/d)
E 13 TV-L, zunächst befristet auf drei Jahre mit der Option auf eine dauerhafte Übernahme; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskuratorin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Leitung der Beschaffung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-beschaffung-w-m-d-3/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von zunächst 2 Jahren mit dem Ziel der Entfristung eine
Leitung der Beschaffung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche.
Ihre Aufgaben:
Leitung des Teams der Beschaffungsabteilung
fachliche Leitung sowie Weiterentwicklung der strategischen und operativen Prozesse der Beschaffung
Planung und Durchführung von bundes- und europaweiten Vergabeverfahren für Investitions- und Verbrauchsgüter sowie Dienstleistungen unter Einhaltung der einschlägigen Vergaberechtsvorschriften, insbesondere auch für Instandhaltungsmaßnahmen, Wartungsverträge und Bauleistungen zur Unterhaltung der Gebäude und technischen Anlagen
Festlegung der jeweiligen Vergabeart sowie Erstellung der erforderlichen vergaberechtlichen Unterlagen, wie Leistungsverzeichnissen etc., nach den geltenden nationalen und EU-rechtlichen Vorgaben, rechtssichere Verfahrensdokumentation
Vorbereiten der Angebotsöffnung bzw. Submission einschließlich der Durchführung der Angebotsanalyse bis hin zur Vorlagenerstellung zur Vergabe
Beratung der Bedarfsträger und Institutsleitung in allen beschaffungsrelevanten und vergaberechtlichen Fragestellungen
Durchführung von Markterkundungen, Preisvergleichen etc. sowie Vertragsverhandlungen mit Lieferanten von Lieferungen und Leistungen
Mit- und Zuarbeit im Rahmen eines breiten Aufgabengebietes im Bereich Beschaffungen und Vergabestelle, Unterstützung des Teams im Tagesgeschäft
Aufbau, Durchführung und Begleitung des Vergabeprozesses mittels eines E-Vergabemanagements
Fortlaufende Optimierung der Anwendung und Weiterentwicklung unseres Warenwirtschaftssystem
Ihr Profil:
abgeschlossenes (Bachelor-)Studium im Bereich Verwaltungsmanagement oder Public Management oder Öffentliches Recht oder eine vergleichbare kaufmännische Berufsausbildung, vorzugsweise im öffentlichen Dienst mit entsprechender Zusatzqualifikation oder vergleichbare Qualifikation
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung im Einkauf
fundierte und anwendungsbereite Kenntnisse im Bereich Einkauf sowie im öffentlichen Vergaberecht (national und EU‑weit)
Engagement und Teamleitungserfahrung sowie serviceorientiertes Handeln
eine sehr sorgfältige, selbstständige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
Freude an der Zusammenarbeit und dem Zusammenwirken im Team
Sie sind entscheidungsfreudig und können sich mittels ihres guten Verhandlungsgeschicks durchsetzen
Sie besitzen die Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen.
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 12 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 31.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Herrn Pfeifer. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-beschaffung-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Buchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-buchhaltung-m-w-d/</link><description>Verkehrsmuseum Dresden, Dresden Bewerbungsende: 20.10.2025 | Das Verkehrsmuseum Dresden zeigt seit über 70 Jahren auf 5.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Exponate zur Geschichte der einzelnen Verkehrszweige Schienenverkehr, Straßenverkehr, Luftverkehr und Schifffahrt. Hinzu kommen jährlich wechselnde Sonderausstellungen zu unterschiedlichen Aspekten der Mobilität von gestern, heute und morgen. An der Frauenkirche gelegen, ist das Verkehrsmuseum mit jährlich rund 180.000 Gästen eine der beliebtesten Kultureinrichtungen Dresdens.
Die Verkehrsmuseum Dresden gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter Buchhaltung (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche, Teilzeitoption möglich).
Ihre Aufgaben umfassen:
Bearbeitung der Geschäftsvorfälle im Bereich der Finanz-, Kreditoren- und Debitorenbuchhaltung
Führung und Abrechnung der Kassengeschäfte (Museumskasse, Bürokasse, Nebenkassen)
Durchführung bzw. Abwicklung des Zahlungsverkehrs
Pflege und Aktualisierung der Stammdaten
Ihr Profil:
abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, z. B. Steuerfachangestellte/r, Finanzbuchhalter/in oder eine vergleichbare Qualifikation mit fundierten Buchhaltungskenntnissen
anwendungssichere PC-Kenntnisse, insbesondere im Umgang mit
DATEV
im Bereich Rechnungswesen
eine exakte, zuverlässige und gewissenhafte Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen:
ein wertschätzendes und kollegiales Arbeitsumfeld
abwechslungsreiche Aufgaben in einem kleinen, engagierten Team
flexible Arbeitszeiten durch unser Gleitzeitmodell sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
eine leistungsgerechte Vergütung orientiert am TVöD sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit zur individuellen Weiterbildung
Vergünstigtes Jobticket bzw. Deutschlandticket
Beachten Sie bitte die Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.verkehrsmuseum-dresden.de/de/datenschutz
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung senden Sie bitte
bis zum 20.10.2025
per Mail an:
personal@verkehrs.museum
Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Elke Bahn unter +49 351 8644-111 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-buchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Koordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinatorin-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Nürnberg Bewerbungsende: 23.10.2025 | Gestalten Sie mit uns die digitale Infrastruktur einer bundesweit tätigen Museumsstiftung.
Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich der Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Als Stiftung öffentlichen Rechts betreiben wir Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg sowie zentrale Sammlungs- und Archivstandorte.
Wir suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
angesiedelt an einem Standort der Museumsstiftung (Museum für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main oder Nürnberg), eine:n
IT-Koordinator:in
(m/w/d)
(E 11 TVöD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Ihre Wirkung in dieser Rolle: Verantwortung mit Gestaltungsspielraum
Als IT-Koordinator:in übernehmen Sie stiftungsweit eine zentrale Rolle für den stabilen Betrieb, die Weiterentwicklung und die Sicherheit unserer IT-Infrastruktur über
sechs bundesweite Standorte hinweg
.
Sie agieren als
Schnittstelle zwischen Technik, Anwender:innen und Dienstleistern
mit einem klaren Fokus auf
Verantwortung, Qualität und Sicherheit
.
In dieser Position
entwickeln Sie sich zum strategischen Dreh- und Angelpunkt
, wenn es um IT-Fragen, Fachanwendungen, Sicherheitsstandards und die zukünftige Systemarchitektur der Stiftung geht.
Ihre Aufgaben im Überblick
Betriebsverantwortung &amp; Koordination
Sicherstellung des IT-Betriebs in einer ausgelagerten Rechenzentrumsumgebung (Server, Netzwerke, Kommunikation)
Betreuung und Monitoring zentraler Fachanwendungen sowie Integration neuer Tools
Steuerung von externen IT-Dienstleistern &amp; Begleitung von Supportprozessen (First- und Second-Level)
Clientmanagement und technische Umsetzung der Arbeitsplatzbereitstellung
Informationssicherheit &amp; IT-Governance
Übernahme der Rolle als
IT-Sicherheitsbeauftragte:r
gemäß BSIG
Aufbau, Pflege und Weiterentwicklung eines Informationssicherheitsmanagementsystems (ISMS)
Umsetzung von Sicherheitsvorgaben, IT-Notfallkonzepten und Dokumentationsstandards
IT-Weiterentwicklung &amp; Projektarbeit
Mitarbeit bei der strategischen Planung der IT-Landschaft der Stiftung
Beteiligung an Beschaffungen, Ausschreibungen und der Einführung neuer Systeme
Unterstützung bei der Digitalisierung und Standardisierung von Arbeitsprozessen (u.  Microsoft Intune, Azure Policy)
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Studium im Bereich Informatik, Wirtschaftsinformatik, Verwaltungsinformatik, Elektrotechnik, Nachrichtentechnik o.ä.
– oder vergleichbare Berufserfahrung (mind. 5 Jahre im relevanten Umfeld)
Praktische Erfahrung in:
virtualisierten Serverarchitekturen (VMware)
Betreuung und Integration von Fachanwendungen
Client- und Nutzer:innenbetreuung (First- &amp; Second-Level)
Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen zwischen den Standorten
Was Sie idealerweise zusätzlich mitbringen
Kenntnisse im
Workplace-Management mit Microsoft Intune / Entra / Azure Policy
Erfahrung mit Active Directory &amp; Berechtigungskonzepten
Know-how in Netzwerktechnik (LAN/WLAN/QoS)
Zertifizierung oder fundiertes Wissen als IT-Sicherheitsbeauftragte:r (BSIG)
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit IT-Dienstleistern, Softwarehäusern &amp; Verwaltungseinheiten
Was wir Ihnen bieten
Eine
verantwortungsvolle Rolle
mit großem Gestaltungsspielraum
Die Möglichkeit,
Digitalisierung in einer bundesweit tätigen Kulturinstitution aktiv mitzugestalten
Eine Perspektive zur persönlichen Weiterentwicklung z. B. in Richtung
Informationssicherheit
Ein wertschätzendes Arbeitsumfeld mit interdisziplinärem Austausch
Die Vergütung erfolgt nach
TVöD Bund, Entgeltgruppe 11
inklusive aller üblichen Leistungen des öffentlichen Dienstes (z. B. Zusatzversorgung, Jahressonderzahlung, 30 Urlaubstage)
Flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei der Museumsstiftung ist eine Teilzeitbeschäftigung grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Adrienne Boros, Leiterin Personal, Organisation und Recht, unter 030/202 94-400 gern zur Verfügung.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung mit aussagekräftigem Lebenslauf und einschlägigen Zeugnissen
ausschließlich per E-Mail
bis zum 23.10.2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zip–Anhänge können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Sicherheitszentrale</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-sicherheitszentrale/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Sie verwahrt eine international einzigartige Sammlung von Gemälden der historischen Avantgarden des 20. Jahrhunderts und Schlüsselwerke der Gegenwartskunst.
Als international renommiertes Museum in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich.
Wir suchen zum 1. Dezember 2025 oder später eine*n
Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Sicherheitszentrale
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben
Intensive Betreuung der Gebäudeleit- und der Sicherheitstechnik
Betreuung der Einbruchmeldeanlage, der Brandmeldeanlagen, der Technikmeldeanlagen sowie der Videoüberwachungsanlagen
Pförtnerdienste
Unsere Anforderungen
Abgeschlossene Ausbildung als Fachkraft für Schutz- und Sicherheit, mindestens geprüfte Schutz- und Sicherheitskraft
Erfahrung mit technischen Überwachungsanlagen
Bereitschaft zur Wechselschichtarbeit
Ausgeprägte Serviceorientierung
Freundliches und verbindliches Auftreten
Hohes Maß an Sicherheits- und Verantwortungsbewusstsein
Sicherer Umgang mit den MS-Office-Anwendungen
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige Vollzeitstelle (39:50 Std) in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas.
Ein Gehalt gemäß TV-L / E6
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs
Engagierte Kolleg*innen und individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte und weltoffene Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis 19.10.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/989855217?ref=8010151000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-sicherheitszentrale/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-m-w-d-6/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Dresden Bewerbungsende: 09.10.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht ab sofort für die Abteilung Museum, Bildung und Vermittlung am Standort Dresden eine*n
Projektmitarbeiter*in (m/w/d)
für interaktive Bildungs- und Vermittlungsarbeit
(Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten vorhanden)
Ort: Dresden
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten vorhanden
Vertragsart: Projektbefristet bis 30.09.2026
Vergütung: Tarifvertrag der Länder, voraussichtlich nach TV-L E 10 – E 11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort in der sächsischen Landeshauptstadt Dresden befinden sich die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen in einer historisch geprägten Stadt mit einem großen kulturellen Angebot und exzellenten Forschungskooperationen.
Im Rahmen der Sonderausstellung iNUVERSUMM – Raum und Zeit für Insekten übernehmen Sie die inhaltliche und organisatorische Verantwortung für den interaktiven Mitmachbereich „Nature Lab“ im SENCKENBERG Naturmuseum Dresden. Ziel ist es, Besuchende durch anschauliche, handlungsorientierte Formate für die faszinierende Welt der Insekten zu begeistern und wissenschaftliche Inhalte auf kreative Weise zu vermitteln.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Auswahl und Aufbereitung der Inhalte und Materialien sowie Gestaltung interaktiver Vermittlungsstationen für das “SENCKENBERG NatureLab”
Entwicklung neuer zielgruppengerechter Vermittlungsangebote, insbesondere für Kinder, Familien und Schulklassen in enger Abstimmung mit der Führungskraft
Planung und Organisation von Aktionen und Veranstaltungen als Rahmenprogramm der Ausstellung
Durchführung eigener Bildungsangebote (Führungen, Workshops) im Ausstellungskontext
Anleitung, Koordination und Schulung von Hilfs- und Honorarkräften, die im „NatureLab“ als Aufsichten mitwirken
Evaluation und Weiterentwicklung der Vermittlungsformate
Zusammenarbeit mit internen Fachabteilungen, Ausstellungsgestalter*innen und ggf. externen Partnerinstitutionen
Ihr Profil
Erster Hochschulabschluss (Bachelor) in einem relevanten Fach, z. B. Biologie (Schwerpunkt Zoologie/Entomologie), Umweltbildung, Naturwissenschaften, Museumspädagogik, Wissenschaftskommunikation oder vergleichbare
Praktische Erfahrung in der Konzeption und Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsformaten, idealerweise im museumspädagogischen oder natur-kundlichen Kontext
Begeisterung für Naturkunde und insbesondere für das Thema Insekten
Didaktisches Geschick sowie sicherer Umgang mit interaktiven und partizipativen Vermittlungsformen
Grundsätzliche Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung und zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen (z.B. an jedem 2. Samstag und an Feiertagen)
Organisationstalent, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Wünschenswert
Erfahrung in der Anleitung von Honorarkräften oder Teams
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #07-25007 bis zum 09.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Stefanie Mösch unter
stefanie.moesch@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Leitung Finanzen und Controlling (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.10.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv. Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, spätestens zum 01.01.2026, eine
Leitung Finanzen und Controlling (m/w/d)
unbefristet in Vollzeit mit 39,4 bzw. 40 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Social Media Manager*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-m-w-d-4/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 17.10.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
In der Abteilung Kommunikation und Kulturvermittlung ist zum
14. Februar 2026
eine Stelle als
Social Media Manager*in (m/w/d)
in Teilzeit (50%, 19,75 Wochenstunden) zu besetzen. Die Stelle ist aufgrund einer Vertretung vorerst bis zum 13. Februar 2028 befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben:
Kultur- und Museumsthemen zielgruppenorientiert inszenieren und digital vermitteln
Redaktions- und Kampagnenplanung für Instagram, Facebook sowie perspektivisch weitere Kanäle (z. B. TikTok, YouTube)
Entwicklung und Umsetzung kreativer Social-Media-Formate (Reels, Stories, Kurzvideos, Bildstrecken)
Community Management und Moderation: Austausch und Interaktion mit den Communities
Monitoring, KPI-Analyse und Reporting inkl. Handlungsempfehlungen
Beobachten aktueller Trends und Einbringen innovativer Ideen in die Content-Strategie
Konzeption, Budgetplanung und Steuerung von Social-Media-Ads und Kooperationen
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung oder abgeschlossenes Studium im Bereich Marketing, Kommunikation, Medien oder vergleichbare Qualifikation
Nachweisbare Erfahrung im Social-Media-Management und in Content-Creation
Sehr gute Kenntnisse relevanter Plattformen und Tools (z. B. Adobe Creative Suite, Canva, CapCut)
Sicheres Gespür für Storytelling, Bildsprache und Bewegtbild
Starke Kommunikationsfähigkeit in Deutsch
Kreativität, Eigeninitiative, Teamfähigkeit und Organisationstalent
Bereitschaft zur Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit
einem engagierten Team
Themenvielfalt
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 11 TV-L
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Gesundheitsmanagement
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung,
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 529
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfrist am 17. Oktober 2025
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden am
07. November 2025
statt.
Für Fragen steht Ihnen Frau Dr. Heike Scholz, Abteilungsleiterin Kommunikation und Kulturvermittlung (Telefon: 0711 89 535 151, E-Mail: heike.scholz@landesmuseum-stuttgart.de), gerne zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Depotverwalter/-in im Museum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-im-museum-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 12.10.2025 | Sie haben großes Interesse als Depotverwalter für ein Museum zu arbeiten? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für den Standort Bonn suchen wir unbefristet zum 01. Januar 2026 eine Persönlichkeit als
Depotverwalter/-in im Museum (m/w/d)
(Entgeltgruppe 4 TVöD)
Kennziffer 19-25
Was erwartet Sie?
Tätigkeiten im Informationszentrum
Fachgerechte Ein- und Auslagerung von Bibliotheksbeständen unter Beachtung konservatorischer Vorgaben
Standortvergabe und Kontrolle der Standortsystematik
Betreuung von Sichtungsterminen im Depot und Aufsicht im Lesesaal
Systematische Depotverwaltung sowie Kontrolle und Optimierung der Depoteinrichtungen
Funktionskontrolle und Pflege der Depottechnik und aller zugehörigen Geräte
Zugangskontrolle und Sicherheit der Depotbereiche
Tätigkeiten im Publikationsdepot
Annahme, Kontrolle und Einlagerung von Lieferungen (Werbe- und Informationsmaterialien, Publikationen, weitere Drucksachen)
Ordnungsgemäße und systematische Lagerhaltung sowie Strukturierung des Depots
Verwaltung von Beständen: Übersicht über Ein- und Ausgänge, Dokumentation der Materialbewegungen, regelmäßige Bestandskontrollen
Sicherstellung einer termingerechten Nachbestellung und Meldung bei sich abzeichnenden Engpässen
Enge Abstimmung mit Shopmanagerin, Besucherdienst, Marketing/Öffentlichkeitsarbeit sowie Poststelle und weiteren Bedarfsträgern
Ansprechpartner für externe Dienstleister (Lieferungen, Entsorgungen, Sonderaktionen)
Vorbereitung und Unterstützung von Maßnahmen zur Inventur
Was sollten Sie mitbringen?
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Fachlagerist/-in oder vergleichbar (2-jährige Ausbildung)
Erfahrung im Umgang mit sensiblem Kulturgut und Bibliotheksbeständen sind wünschenswert
Interesse an der Arbeit und den Herausforderungen des Arbeitsfeldes Museum und Bibliothek
Führerschein Kl. B ist zwingend Voraussetzung
Sehr gute Deutschkenntnisse
Gute PC-Kenntnisse und sicherer Umgang mit Office-Programmen
Körperliche Belastbarkeit zur Ausübung auch schwerer Tätigkeiten (gelegentlich)
Sorgfalt, Verantwortungsbewusstsein, eine ausgeprägte Teamfähigkeit sowie Kommunikationsstärke runden Ihr Profil ab
Was bieten wir Ihnen?
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine gute Anbindung an den ÖPNV sowie Auto- und Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei)
bis zum
12. Oktober 2025
unter Angabe der
Kennziffer 19-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail
an:
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Löschhorn gerne unter 0228/9165-510 zur Verfügung.
Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 44 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-im-museum-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Joseph Beuys Archiv / Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-joseph-beuys-archiv-bibliothek-2/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 20.10.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht
ab sofort und unbefristet eine
Leitung Joseph Beuys Archiv / Bibliothek
in Vollzeit (100 %)
Die Stiftung Museum Schloss Moyland ist ein national und international bedeutendes Museum mit einer umfassenden Sammlung der Kunst vom 19. bis 21. Jahrhundert und ein internationales Forschungszentrum zu Joseph Beuys. Im Zentrum steht eine große Sammlung von Werken des bedeutenden Künstlers Joseph Beuys, ergänzt durch wesentliche weitere künstlerische Positionen der modernen und zeitgenössischen Kunst, aufgebaut von Hans und Franz-Joseph van der Grinten. Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus eine Öffnung zu gesellschaftlichen Fragestellungen sowie Kulturtechniken, Medien und Themen der Gegenwart an.
Das Museum befindet sich in einer historischen Schloss- und Gartenanlage, die in ihrer heutigen Gestalt auf das späte 19. Jahrhundert zurückgeht. Der Stiftungszweck basiert auf den vier Säulen Ausstellungen, Joseph Beuys Archiv &amp; Bibliothek, Veranstaltungen und Schloss &amp; Park.
Ihre Aufgabe umfasst die eigenständige strategische und operative Planung sowie die Weiterentwicklung des Joseph Beuys Archivs und der Bibliothek innerhalb des Museumsbetriebs. Hierzu gehört insbesondere die Erarbeitung, Implementierung und spätere Fortführung eines ideenreichen und innovativen Gesamtkonzepts für den Bereich Joseph Beuys Archiv sowie der Museumsbibliothek innerhalb der Stiftung Museum Schloss Moyland mit seinen unterschiedlichen Benutzergruppen, die wissenschaftliche Bearbeitung, das Ausstellen und die Vermittlung von Archivbeständen sowie das Erstellen und Verwalten von Budgets, das Einwerben von Fördergeldern und die Personalführung.
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) und ist mit Entgeltgruppe 13 dotiert.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Bereich JBA:
Aufbau, Pflege und wissenschaftliche Erschließung der Joseph Beuys-
Archivalien, der Bibliothek sowie Bearbeitung einzelner Archiv- und Dokumentationsbereiche und deren Koordination
Regelmäßige Abstimmung und gemeinsame strategische Ausrichtung mit der Künstlerischen Direktion sowie den Bereichen Sammlung, Ausstellungen und Kunstvermittlung
Öffnung des Joseph Beuys Archivs und der Bibliothek für diverse Zielgruppen, Inklusion, Barrierefreiheit und Transparenz
Zusammenarbeit mit Künstler:innen und Wissenschaftler:innen zu Forschungs-, Publikations- und Ausstellungszwecken
Weitere Digitalisierung der Bestände
Teilnahme an abteilungsübergreifenden Strategiemeetings mit Vertreter:innen der Gesamtorganisation Stiftung Museum Schloss Moyland
Schnittstellenbildung zu Presse und Marketing
Optimierung der Erschließungssystematik und Sichtbarmachung der
Bestände
Identifizierung, Bewertung, Erschließung und Sicherung des Archivguts (Bild-, Ton- sowie Fotodokumente),
Konservatorische Behandlung und Einlagerung sämtlicher Archivalien
Erfassung und Systematisierung der Archivalien in die Archivdatenbank sowie Datenpflege für die effiziente Nutzung, Sichtbarmachung der Forschung und Bestände des Archivs über Webangebote und Social Media (Forschung &amp; Digitalisierung)
Vernetzung mit anderen Archiven, Kunstinstitutionen und Forschungseinrichtungen
Vorbereitung von Publikationen
Führung der Mitarbeiter
Bereich Bibliothek:
Übergeordnete Leitung der Bibliothek sowie Steuerung aller bibliotheksrelevanten Aufgaben, wie Bestandsaufbau und -pflege sowie formale und inhaltliche Erschließung der Bestände
Steuerung der Bibliothek im Rahmen des Gesamtkonzepts des Archivs
Optimierung der Inventarisierung und der Systematik
Analyse &amp; Anpassung der Angebotsstruktur an die Anforderungen der Stiftung und profilorientiertes Bestandsmanagement
Ihre Qualifikationen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium als wissenschaftliche/r Archivar/in
oder im Bereich der Kunstgeschichte, Geisteswissenschaften oder vergleichbarer Abschluss (M.A., Promotion von Vorteil) mit sehr guten Archivkenntnissen
Mehrjährige Berufserfahrung in verantwortlicher Position in einem Archiv, einer Bibliothek oder in einer vergleichbaren kulturellen Einrichtung
Sehr gute Kenntnisse zu Joseph Beuys, moderner und zeitgenössischer Kunst
Gute Kenntnisse und Fertigkeiten in der Nutzung und dem Ausbau von Archivmanagementsystemen bzw. Archivdatenbanken (auch digitale Langzeitarchivierung)
Sehr gute Kenntnisse im Urheberrecht und Archivrecht
Kenntnisse bibliotheksspezifischer IT-Anwendungen
Publikationserfahrung
Ein bestehendes überregionales Netzwerk
Begeisterung für interdisziplinäre Teamarbeit
Sehr gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen von Vorteil
Teamorientierte Führungskompetenz
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Aufgabe in einem starken Team, mit Raum für eigene Gestaltung und Kreativität
Gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Sichere und pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Ergänzende Altersversorgung
Mobiles Arbeiten nach Absprache möglich
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie bitte bis zum
20. Oktober 2025
per E-Mail oder postalisch an:
Stiftung Museum Schloss Moyland
Herr Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail: personal@moyland.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-joseph-beuys-archiv-bibliothek-2/</guid></item><item><title>Geschäftsführer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrer-m-w-d/</link><description>Cranach-Stiftung, Wittenberg Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Cranach-Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Geschäftsführer (m/w/d)
in Vollzeit
Die Cranach-Stiftung wurde 1994 in der Lutherstadt Wittenberg als Stiftung privaten Rechts gegründet, um das künstlerische, kulturelle und historische Erbe von Lucas Cranach dem Älteren und Lucas Cranach dem Jüngeren zu bewahren und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. Mit der Sanierung und Pflege der historischen Cranach-Höfe und -Häuser trägt die Stiftung maßgeblich zum Erhalt eines Kulturgutes von nationaler und internationaler Bedeutung bei. Darüber hinaus initiiert und realisiert die Stiftung vielfältige Kulturprojekte, Ausstellungen und Bildungsangebote, die das Wirken der Cranach-Familie in einen zeitgemäßen Kontext stellen. Die Lutherstadt Wittenberg zieht als UNESCO- Welterbe-Stadt jährlich zahlreiche Besucher aus aller Welt nach Wittenberg.
Zur Stiftung gehören das Cranach-Museum, die Malschule (anerkannte Jugendkunstschule) und das Hotel „Cranach-Herberge“. Der Geschäftsführer leitet die Geschäfte der Stiftung.
Das Team der Stiftung umfasst derzeit bis zu 15 Mitarbeitende sowie ehrenamtliche Unterstützer.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrer-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagog:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-14/</link><description>Städtisches Museum Göttingen, Göttingen Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Stadt Göttingen sucht für den Fachdienst Städtisches Museum im Fachbereich Kultur eine:n
Museumspädagog:in
.
Stelleninformationen
Einstellung
: Unbefristet zum 01.01.2026
Vergütung
: Entgeltgruppe 11 TVöD
Arbeitszeit
: 39 Std./Woche; Teilzeit ggf. möglich
Bewerbungsfrist
: 19. Oktober 2025
Ihre Aufgaben
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
die Ausarbeitung und Weiterentwicklung eines museumspädagogischen Konzeptes für das Städtische Museum,
das Entwickeln und Durchführen von museumspädagogischen Angeboten,
die Entwicklung und Implementierung einer Digitalstrategie für das Städtische Museum,
den Aufbau und die nachhaltige Pflege von Kooperationsnetzwerken,
die Vermarktung der Ausstellungen des Städtischen Museums sowie
die Erstellung und Durchführung neuer zielgruppenspezifischer Formate.
Der Arbeitsplatz beinhaltet museumspädagogische Angebote an Wochenenden, Besuche in Schulen sowie ‘outreach’-Projekte.
Das Städtisches Museum Göttingen ist eines der ältesten stadt- und kulturgeschichtlichen Museen Niedersachsens. Wir sind ein engagiertes Team mit einer großen Begeisterung für das Museum. Wir sehen uns als Service-Unternehmen mit Blick auf die ganze Stadtgesellschaft. Das Haus befindet sich in einem Transformationsprozess zu einem modernen Stadtmuseum. Vor diesem Hintergrund richten wir unser Angebot in allen Bereichen neu aus. Wir möchten die museale Bildungs- und Vermittlungsarbeit neu und zeitgemäß am Haus etablieren und stetig weiterentwickeln. Es erwartet Sie ein interessantes, abwechslungsreiches Arbeitsumfeld mit umfangreichen Teilhabemöglichkeiten.
Ihr Profil
Sie verfügen nachweislich über ein abgeschlossenes Fachhochschul- oder Bachelorstudium in den Bereichen
Organisationsmanagement, Kulturvermittlung, Kulturmanagement, empirische Kulturwissenschaft oder
einen vergleichbaren und für die o.g. Aufgaben einschlägigen Studiengang.
Wünschenswert sind darüber hinaus
Berufserfahrung in außerschulischer Bildungs- und Vermittlungsarbeit sowie
didaktische Kompetenz.
Die Wahrnehmung der Aufgaben erfordert Verantwortungsbewusstsein, Kreativität sowie Freude und Geschick im Umgang mit Menschen unterschiedlicher Zielgruppen.
Als zertifizierte TOP-Arbeitgeberin Südniedersachsen bieten wir
flexible Arbeitsbedingungen (flexible Arbeitszeiten und zahlreiche Teilzeitarbeitsmodelle, Homeoffice, mobiles Arbeiten)
lebensphasenbewusstes Arbeitsumfeld (u.a. Krippenbelegplätze, Sonderurlaubsformen z.B. bei pflegebedürftigen Angehörigen, Freistellungsmöglichkeiten für Bildungsurlaube)
betriebliches Gesundheitsmanagement (u.a. Kooperationen mit Fitnessstudios, Vorträge, Kursangeboten in der Mittagspause und Vergünstigung in den Schwimmbädern der GoeSF)
vielfältige, an das Berufsbild und Ihre Person angepasste Fortbildungsprogramme und Karrieremöglichkeiten
Leistungen aus dem TVöD bei Tarifbeschäftigten: leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge (VBL)
vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub im Jahr
attraktive Angebote von corporate benefits
Sie möchten gerne in einem anderen Stundenumfang arbeiten? Dann geben Sie bei Ihrer Bewerbung bitte den gewünschten Stundenumfang und die bevorzugte Verteilung der Arbeitszeit an. Wir prüfen, ob wir Ihrem Wunsch entgegenkommen können.
Die Stadt Göttingen strebt an, dass sich die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Verwaltung abbildet. Wir erkennen damit Vielfalt als Teil unserer Unternehmenskultur an. Unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung heißen wir alle Talente, die uns voranbringen wollen, willkommen. Dafür stehen wir mit unserer Unterschrift unter der Charta der Vielfalt ein. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Kontaktinformationen
Fachliche Fragen: Frau Dr. Härtel (Tel.: 0551/400-2291)
Fragen zum Auswahlverfahren: Herr Hoffmeister (Tel.: 0551/400-2701)
Datenschutz
Ihre Unterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-14/</guid></item><item><title>Referent:in mit Schwerpunkt Ausstellungen, Veranstaltungen und Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-mit-schwerpunkt-ausstellungen-veranstaltungen-und-kommunikation-m-w-d/</link><description>KZ-Gedenkstätte Flossenbürg, Flossenbürg Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg, eine Einrichtung der Stiftung Bayerische Gedenkstätten, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit, befristet bis zum 30. Juni 2028
eine/n Referenten/Referentin mit Schwerpunkt Ausstellungen, Veranstaltungen und Kommunikation (m/w/d)
vergütet maximal mit Entgeltgruppe 12 TV-L.
Bewerbungsschluss: 19.10.2025
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg erinnert an das Schicksal der rund 100.000 Häftlinge, die im Konzentrationslager Flossenbürg und seinen Außenlagern inhaftiert waren. Zwei Dauerausstellungen präsentieren die Geschichte des Lagers von 1938 bis 1945 sowie dessen Nachwirkungen bis heute. Informations- und Recherchemöglichkeiten, ein vielfältiges Bildungsprogramm sowie Wechselausstellungen gehören zum Angebot dieses internationalen Lernortes.
Das ist Ihr Aufgabengebiet
Konzeption sowie inhaltliche und organisatorische Umsetzung von Ausstellungsprojekten
Betreuung und Entwicklung der Jahresplanung inkl. Rahmenprogramm
Betreuung und inhaltliche Entwicklung von eigenen Wanderausstellungen
Finanzplanung der einzelnen Projekte und Programme
Weiterentwicklung der Kommunikationsstrategie der Einrichtung in Zusammenarbeit dem Team Presse/Öffentlichkeitsarbeit
Konzeption und redaktionelle Betreuung von eignen Kommunikationsmitteln (Flyer, Magazin, Programmen und sonstigen Drucksachen)
Planung und Koordination von Fotoarbeiten
Koordination sowie inhaltliche Entwicklung und organisatorische Umsetzung von Vorträgen, Lesungen und weiteren Veranstaltungen
Unterstützung der Fachabteilungen bei Veranstaltungen
Planung und Koordination der Jahrestage der Befreiung
Betreuung von Publikationsprojekten und Katalogen
Stellvertretung der Abteilungsleitung
Das brauchen wir von Ihnen
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) im Bereich, Kulturwissenschaften, Public History, Kulturmanagement, Neueste Geschichte oder einem vergleichbaren Studiengang (zwingend vorausgesetzt)
Mehrjährige Berufserfahrung in einer kulturellen Einrichtung (bevorzugt aus dem musealen bzw. erinnerungskulturellen Bereich)
Erfahrung in der Ausstellungsgestaltung und kuratorischen Arbeit
Sehr gute Deutschkenntnisse (C2) in Wort und Schrift werden vorausgesetzt
Sprachkenntnisse in Englisch (mind. B2), weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Führerschein Klasse B wünschenswert
Organisationstalent, Flexibilität, selbständige Arbeitsweise, Teamfähigkeit, interdisziplinäre Arbeitsweise, hohe Einsatzbereitschaft
Bereitschaft zu Arbeitstätigkeiten zu ungünstigen Zeiten (Abend, Wochenende, Feiertage)
Sie sind
eine Person mit Teamfähigkeit, organisatorischem Geschick, einem hohen Maß an sozialen Kompetenzen, Weitblick, der Fähigkeit zu kritischem und lösungsorientiertem Denken sowie selbstständigem Handeln und ausgewiesenen fachlichen Kenntnissen.
Wir bieten Ihnen
Ein vielseitiges und kreatives Arbeitsfeld mit Verantwortung und breiten Gestaltungsmöglichkeiten, der Möglichkeit zur Fortbildung sowie ein engagiertes und kollegiales Team. Sowie alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes in Bayern inkl. der Zusatzversorgung im Alter (VBL) sowie eine Jahressonderzahlung.
Eingruppierung und Bezahlung erfolgen nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragbaren Tätigkeiten bis max. in Entgeltgruppe 12 TV-L.
Die Stelle ist teilzeitfähig, soweit im Rahmen von Job-Sharing die ganztätige Wahrnehmung der Aufgaben gewährleistet ist. Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist bedingt geeignet für schwerbehinderte Arbeitnehmer.
Schwerbehinderte Bewerber/innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) bis spätestens 19. Oktober 2025 ausschließlich über
interamt.de
(ID: 1361061)
ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der 46. Kalenderwoche stattfinden. Für Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Verwaltungsleiter André Zaus (azaus@gedenkstaette-flossenbuerg.de, Tel. 09603 90390-65) zur Verfügung.
Hinweis: Wir verarbeiten Daten, die Sie uns im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung zugesendet haben, um Ihre Eignung für die Stelle zu prüfen und das Bewerbungsverfahren durchzuführen. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in diesem Bewerbungsverfahren ist das Bayerische Datenschutzgesetz Art. 4 und die Datenschutzgrundverordnung, Art. 6 Abs. 1 Buchst. b)
Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie hier:
https://www.gedenkstaette-flossenbuerg.de/de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-mit-schwerpunkt-ausstellungen-veranstaltungen-und-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Persönlichkeit (m/w/d) zur Verstärkung in der  Kulturvermittlung (50 %)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-zur-verstaerkung-in-der-kulturvermittlung-50/</link><description>Vorarlberger Kulturhäuser-Betriebsgesellschaft, Bregenz (Österreich) Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Vorarlberger Kulturhäuser-Betriebsgesellschaft mbH vereint drei wesentliche Kulturinstitutionen des Landes – das vorarlberg museum, das Vorarlberger Landestheater und das Kunsthaus Bregenz.
Für das vorarlberg museum suchen wir zum ehestmöglichen Eintritt eine motivierte und ideenreiche Persönlichkeit (m/w/d) zur Verstärkung unseres Teams in der
Kulturvermittlung (50 %)
Ihre Aufgaben:
Leitung von Führungen und kreativen Workshops für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Entwicklung spannender Vermittlungsprogramme und Kreativangebote zu den Inhalten des vorarlberg museums
Vorbereitung von Arbeitsmaterialien sowie Betreuung und Organisation der Workshop-Räume
Mitgestaltung des Jahresprogramms und Unterstützung bei besonderen Events (z. B. Lange Nacht der Museen, Reiseziel Museum)
Freundliche und kompetente Beratung unserer Besucher:innen
Organisation und Koordination von Buchungen für Führungen und Workshops
Ihr Profil:
Abgeschlossene pädagogische Ausbildung oder geisteswissenschaftliches Studium, idealerweise mit Erfahrung in der Kulturvermittlung für Kinder und Jugendliche
Begeisterung für kreative Arbeit und Freude daran, Inhalte lebendig zu vermitteln
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Offenheit für vielfältige Zielgruppen
Interesse an kulturgeschichtlichen Themen und an der Landesgeschichte Vorarlbergs
Wir bieten:
Eine vielseitige und inspirierende Tätigkeit in einem facettenreichen Arbeitsumfeld
Ein motiviertes Team und eine angenehme Arbeitsatmosphäre
Zusatzleistungen wie ein Jobticket und Essensvergünstigungen über Digibon
Freier Zugang zu Ausstellungen und Theaterproduktionen – erleben Sie Kultur hautnah
Informationen und Kontakt:
Fühlen Sie sich angesprochen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis
15.10.2025
per E-Mail an
bewerbung@kulturhaeuser.at
, Frau Kerstin Wakolbinger-Frener, Kornmarktstraße 6, 6900 Bregenz.
Unser Unternehmen unterliegt keinem Kollektivvertrag. Das jährliche Mindestentgelt beträgt EUR 44.800,00 (bei Vollbeschäftigung). Das tatsächliche Gehalt orientiert sich am Vorarlberger Arbeitsmarkt, abhängig von beruflicher Qualifikation und Erfahrung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-zur-verstaerkung-in-der-kulturvermittlung-50/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Mitarbeit Outreach (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-outreach-m-w-d/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 17.10.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist in der Stabsstelle Outreach eine Vollzeitstelle für das Projekt
„Perspektiv.Wechsel – Migrantische Sichtweisen auf die Zentrale Untersuchungshaftanstalt des Ministeriums für Staatssicherheit“
ab 01.01.2026 befristet für zwei Jahre zu besetzen. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 TV-L.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, mithilfe von Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen darüber zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
Das Projekt „Perspektiv.Wechsel“ hat sich zum Ziel gesetzt, Biografien und Hafterfahrungen migrantischer politischer Inhaftierter der ehemaligen zentralen Untersuchungshaftanstalt des MfS in Hohenschönhausen sichtbarer zu machen. Gemeinsam mit einer Gruppe Jugendlicher aus dem Bezirk soll partizipativ gearbeitet, Bildungsmaterialien entwickelt sowie eine (multimediale) Abschlussausstellung zum Thema gestaltet werden. Das Projekt wird vom Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien im Rahmen des Förderprogramms „Jugend erinnert“ der Bundesstiftung Aufarbeitung für SED-Diktatur gefördert.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-outreach-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d) im HAUS im MOOS</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-im-haus-im-moos/</link><description>Stiftung Donaumoos, Karlshuld Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Stiftung Donaumoos betreibt seit 1998 das HAUS im MOOS, das unter seinem Dach ein Freilichtmuseum und eine staatlich anerkannte Umweltstation vereint. Jährlich begrüßt das HAUS im MOOS rund 25.000 Gäste, denen es die Natur und Geschichte des Donaumoos – Süddeutschlands größtem zusammenhängendem Niedermoor – anschaulich vermittelt.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Donaumoos zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte und kompetente
Verwaltungsleitung (m/w/d)
, die die Geschäftsführung aktiv bei der strategischen und operativen Steuerung des Hauses unterstützt.
Ihre Aufgaben:
Verwaltung des Controllings sowie Überwachung der finanziellen Abläufe
Budgetverantwortung in enger Abstimmung mit der Geschäftsführung
Fachliche Beratung und Unterstützung der Geschäftsführung in allen Verwaltungsbereichen
Beschaffungs- und Vertragswesen
Organisation und Koordination des Bauunterhalts
Betreuung der IT-Infrastruktur und -Systeme
Sicherstellung der Betriebs- und Arbeitssicherheit im Haus
Optimierung und Gestaltung effizienter Verwaltungsprozesse
Das bringen Sie mit:
Erfolgreichen Abschluss der 3. Qualifikationsebene – Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen; oder eines Hochschulstudiums (Diplom [FH], Bachelor oder vergleichbar) oder des Beschäftigtenlehrgangs II sowie Berufserfahrung im Verwaltungsbereich
Fundierte Kenntnisse im Controlling, Finanzmanagement und Budgetverantwortung
Erfahrung im Bau- und Gebäudemanagement sowie in der Betreuung der IT-Infrastruktur
Kenntnisse im Bereich Betriebs- und Arbeitssicherheit
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Teamgeist und eine strukturierte Arbeitsweise
Bereitschaft zur Weiterentwicklung und Fortbildung
Idealerweise Erfahrung in Führungspositionen in Non-Profit-Organisationen oder der öffentlichen Verwaltung
Was wir Ihnen bieten:
Eine unbefristete Teilzeitstelle (27 Stunden/Woche) in bis zu E 10 TVöD-VKA
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu Home Office
Ein abwechslungsreiches Tätigkeitsfeld in einer idyllischen Lage im Donaumoos
Ein motiviertes Team und ein angenehmes Arbeitsumfeld
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte bis zum 19.10.2025 an Frau Regina Felbermeier unter
bewerbung@haus-im-moos.de
senden.
Die Bewerbungsgespräche sollen planmäßig in KW 44 stattfinden.
Bei Fragen steht Ihnen Frau Steffi Klatt gerne unter 08454/95 206 oder s.klatt@haus-im-moos.de zur Verfügung.
Wir fördern die Gleichstellung aller Personen und begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-im-haus-im-moos/</guid></item><item><title>Restaurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-10/</link><description>, Remscheid Bewerbungsende: 15.10.2025 | Bei der Stadt Remscheid ist im
Fachdienst 1.48 – Historisches Zentrum –
ab sofort die Stelle
Restauratorin / Restaurator (w/m/d)
unbefristet in Vollzeit zu besetzen.
Die Stelle ist im Stellenplan nach Entgeltgruppe 7 TVöD (je nach Erfahrungsstufe 3.000 Euro – 3.800 Euro brutto) ausgewiesen.
Die Stadt Remscheid sucht eine Restauratorin / einen Restaurator für Papiere unterschiedlichster Ausprägung für das Historische Zentrum Remscheid – Archiv.
Ihr Arbeitsplatz ist im Stadtarchiv angesiedelt und die Aufgaben umfassen u.a. Sichtung, Pflege und restauratorische Betreuung des gesamten Archivgutes, Buchbindearbeiten jeglicher Art, Vorbereitung von Sonderausstellungen, Reinigung von Archivgut, Vermittlung von Buchbindetechniken.
Das umfangreiche und einmalige Archivgut der Stadt Remscheid liegt restauratorisch in Ihren Händen. Diese wichtigen Archivalien für die Nachwelt zu erhalten, ist der elementare Bestandteil Ihrer Arbeit. Hierzu gehören die Reinigung, konservatorische und restauratorische Arbeiten sowie das Buchbinden. Darüber hinaus sind Sie in ein kleines Team eingebunden und unterstützen die Kollegen des Deutschen Werkzeugmuseums bei der Vorbereitung von Sonderausstellungen. Tafeln kaschieren, Beschriftungen für die Vitrinen herstellen oder Präsentationshilfen bauen, gehören hier zum Spektrum.
Ihre fachliche Kompetenz und Erfahrungen sind uns sehr wichtig, weil davon der Erhalt des Gedächtnisses der Stadt Remscheid abhängig ist. Sie arbeiten in dem vorgegebenen Rahmen eigenverantwortlich.
Folgende Voraussetzungen werden erwartet:
Wir erwarten von Ihnen eine fundierte Ausbildung zum Buchbinder mit entsprechendem Abschluss und langjähriger Berufserfahrung. Restauratorische Weiterbildungen, langjährige Erfahrungen im Umgang mit Archivgut und mit historischen Materialien sowie umfangreiche Kenntnisse der chemischen Zusammenhänge. Ein Interesse an historischen Zusammenhängen und die Bereitschaft, sich in die Geschichte der Stadt Remscheid einzuarbeiten, setzen wir voraus.
Die Stadt Remscheid (ca. 113.000 Einwohnerinnen und Einwohner) liegt inmitten des Bergischen Landes und bietet die gesamte Infrastruktur einer kreisfreien Stadt. Die Großzentren an Rhein und Ruhr sind ca. 45 km entfernt und auch mit öffentlichen Verkehrsmitteln gut erreichbar. Allgemeine Informationen über die Stadt Remscheid, das Historische Zentrum Remscheid mit dem Archiv und dem Deutschen Werkzeugmuseum finden Sie im Internet unter
www.remscheid.de
und
www.werkzeugmuseum.org
.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an die Fachdienstleiterin des Historischen Zentrums Dr. Gisela Parak, Telefon: 02191/16-2382.
Die Anstellung bei der Stadt Remscheid bietet alle Vorteile einer zukunfts- und krisensicheren Beschäftigung im Öffentlichen Dienst mit Jahressonderzahlung und leistungsabhängiger Zusatzprämie.
Interessierte Bewerbende werden gebeten,
bis zum 15.10.2025
ihre Bewerbung ausschließlich
online
über das Bewerbungsportal der Stadt Remscheid einzureichen sowie ihre besondere Motivation für die ausgeschriebene Stelle darzulegen und zu begründen.
Die Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berücksichtigung der Vorschriften des Landesgleichstellungsgesetzes NRW sowie des § 164 SGB IX.
Die ausgeschriebene Stelle ist grundsätzlich auch in Teilzeit zu besetzen. Über den Umfang und die Verteilung der Arbeitszeit entscheidet die Fachdienstleitung nach den dienstlichen Erfordernissen.
Die Stadtverwaltung Remscheid fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Sie strebt an, dass sich die gesellschaftliche Vielfalt auch bei den Beschäftigten widerspiegelt und begrüßt deshalb Bewerbungen von Personen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-10/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für die Besucher*innenforschung und Beratung im Arbeitsbereich Bildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-die-besucherinnenforschung-und-beratung-im-arbeitsbereich-bildung-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 17.10.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für das Projekt Leibniz-Platform for Advancing and Supporting Visitor Research in Museums (LePAS) des Leibniz-Kompetenzzentrums Bildung im Museum (BiM) am
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für die
Besucher*innenforschung und Beratung
im Arbeitsbereich Bildung
(m/w/d)
EG  13 TV-L
,
Vollzeit oder Teilzeit, zunächst befristet bis 31.12.2026, mit Option auf Verlängerung
Museen sind nicht nur Orte von Geselligkeit und Freizeitgestaltung, sondern als informelle Lernorte eine wichtige Säule des lebenslangen Lernens. Mit ihren Ausstellungen und Bildungsprogrammen zielen Museen u. a. darauf ab, Kompetenzen wie Reflexionsfähigkeit und kritisches Denken zu fördern. Um dies zielgerichtet tun zu können, ist es wichtig, mehr über das eigene Publikum zu wissen bzw. zu verstehen, warum Personen ein Museum besuchen oder nicht besuchen. Obwohl viele Museen in Deutschland bereits eigene Besucher*innenstudien durchführen, fehlt es an nachhaltigen Besucher*innenforschungskonzepten, Instrumenten und Infrastrukturen. LePAS hat sich zum Ziel gesetzt, Werkzeuge zur Gewinnung zuverlässiger, standardisierter Besucher*innendaten zu sammeln, (weiter) zu entwickeln und auf einer benutzerfreundlichen Forschungsplattform bereitzustellen. Ergänzt wird das Paket um Schulungsmaßnahmen, die Museen dabei unterstützen fundierte Besucher*innenforschung selbstständig umzusetzen.
Ihre Aufgaben:
Konzeption und Umsetzung von Schulungskonzepten und -veranstaltungen für die neue LePAS-Datenerhebungs- und -auswertungsplattform
Test und Weiterentwicklung der LePAS-Plattform
Analysieren und Publizieren von Daten aus der Leibniz-Besuchendenstrukturanalyse, Konzeption und Durchführung weiterer Forschungsprojekte mit den LEIZA-Museen und den BIM-Partnern
Beratung und Unterstützung der LEIZA-Museen sowie der BIM-Partner in Fragen der Besucher*innen- und Bildungsforschung
Inhaltliche Unterstützung der BIM-Projektkoordination, u.a. bei der Veranstaltung von Tagungen und regelmäßigen Treffen sowie bei der weiteren Drittmitteleinwerbung
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Bildungswissenschaften, Pädagogik, Psychologie
Erfahrung in der Projektkoordination
Erfahrung mit musealer Bildung
Erfahrung in der (museumsübergreifenden) Besucher*innenforschung
Interesse an Themen wie informellem Lernen, Partizipation und Meinungsbildung im Museum sowie Besuchsmotivation in Museen
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L und eine Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten (auch außerhalb üblicher Arbeitszeiten, wenn notwendig), mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie“
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum
17. Oktober 2025
– möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an: louise.rokohl@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-die-besucherinnenforschung-und-beratung-im-arbeitsbereich-bildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-76/</link><description>NAWAREUM, Straubing Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das NAWAREUM ist ein modernes Mitmach-Museum in Straubing, in dem die Themen Nachhaltigkeit, Klimawandel, Nachwachsende Rohstoffe und Erneuerbare Energien erlebbar gemacht werden. Auf drei Etagen und im Garten regt die Ausstellung dazu an, sich mit Klimaschutz, Ressourcenschonung und dem Umbau der Energie- und Rohstoffversorgung hin zu einem nachhaltigen Wirtschaften auseinanderzusetzen.
Träger des NAWAREUMs ist das Technologie- und Förderzentrum im Kompetenzzentrum für Nachwachsende Rohstoffe (TFZ), eine Forschungseinrichtung des Freistaats Bayern.
Wir besetzen zum 15.01.2026 ein
Wissenschaftliches Volontariat
befristet für zwei Jahre.
Das Ziel des Volontariats ist es, die Museumsarbeit praxisnah kennenzulernen und aktiv mitzugestalten. Zur Vertiefung der Kenntnisse wird die Teilnahme an Fortbildungen und Tagungen angeboten.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Konzeption, Realisierung und Vermittlung einer Sonderausstellung mit Eigenverantwortung (Recherche und Aufbereitung wissenschaftlicher Inhalte, Koordination interner und externer Mitwirkender),
Beteiligung an der Überarbeitung der Dauerausstellung,
Mitarbeit in der Museumspädagogik (Durchführung vorhandener Angebote, Entwicklung und Umsetzung eines eigenen Angebots),
Mitarbeit im Bereich Marketing, Öffentlichkeitsarbeit und Kommunikation,
Mitbetreuung von Veranstaltungen und Formaten für ein breites und diverses Publikum,
Mitarbeit in der Verwaltung (Einblick in betriebliche und wirtschaftliche Aspekte der Museumsarbeit),
Sammlungsarbeit im Rahmen eines externen Praktikums an einem Museum oder an einer Sammlung,
Bearbeitung von Anfragen an das Museum.
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Master- oder Magister-Studium in einem naturwissenschaftlichen oder museologischen Fach
oder
ein abgeschlossenes Master- oder Magister-Studium sowie Erfahrungen in der Museumsarbeit oder mindestens einem der Teilbereiche Pädagogik, Marketing/Öffentlichkeitsarbeit oder Ausstellungsmanagement/Kuration.
Sie streben eine berufliche Laufbahn in einem Museum oder einer vergleichbaren kulturellen Einrichtung an.
Voraussetzungen:
Affinität zu den Themen des NAWAREUMs,
Kreativität, Kommunikationsfähigkeit und Offenheit im Umgang mit Menschen,
selbstständiges Arbeiten, wissenschaftliche Qualität im Recherchieren und Verarbeiten von fachlichen Informationen, organisatorische Stärken und koordinierende Fähigkeiten, hohes Engagement und Flexibilität,
sehr gute Ausdrucksweise in Schrift und Sprache in Deutsch und/oder Englisch, vorzugsweise in beiden Sprachen; wünschenswert: Kenntnisse in weiteren Sprachen,
Bereitschaft zur Arbeit bei Abend- und Wochenendveranstaltungen,
wünschenswert: Erfahrungen im Projektmanagement, in der Museumsarbeit und/oder im Bereich Kommunikation und Vermittlung.
Wir bieten:
eine praxisbezogene, umfassende und abwechslungsreiche Ausbildung in der Museumsarbeit,
aktive Mitarbeit mit Eigenverantwortung,
individuelle Unterstützung bei der beruflichen Entwicklung durch Angebote zur Fortbildung, einschließlich Teilnahme an der Weiterbildung
Museumsmanagement für Volontär*innen
,
ein engagiertes, kreatives und freundliches Team,
einen spannenden Arbeitsplatz in einem einzigartigen neuen Museum in der schönen Donaustadt Straubing, gelegen am Rande des Bayerischen Walds, zwischen Regensburg und Passau.
Die Vergütung erfolgt nach 1/2 Entgeltgruppe 13 TV-L Stufe 1. Die Arbeit ist in Vollzeit und befristet auf zwei Jahre.
Die Stelle orientiert sich an den Empfehlungen im Leitfaden für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Auf das Antragsrecht zur Beteiligung der Gleichstellungsbeauftragten wird hingewiesen. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Reisekosten für Vorstellungsgespräche können in Einzelfällen erstattet werden.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis zum 12.10.2025 unter Angabe des Zeichens STA‑TFZ-N 2506 in einem zusammenhängenden PDF mit max. 8 MB an vanessa.roden@nawareum.de, Frau Dr. Vanessa Roden.
Mit der Einsendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie, dass Sie unsere Datenschutzhinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens zur Kenntnis genommen haben (siehe Link unten).
Datenschutzhinweise zur Verarbeitung von personenbezogenen Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-76/</guid></item><item><title>Mitarbeit im Museumsbereich zur Aushilfe (m/w/d) für den Besucherservice und den Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-museumsbereich-zur-aushilfe-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-den-museumsshop-2/</link><description>Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum, Berlin Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum sucht ab
sofort
Mitarbeit im Museumsbereich
zur Aushilfe (m/w/d) für den Besucherservice und den Museumsshop
im Rahmen einer geringfügigen Beschäftigung auf der Basis von 13,69 € Stundenlohn.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit vielen Menschen in einem netten Team in unserem Museum im Herzen Berlins. Sie werden je nach Bedarf sowohl für die Ticketkontrolle als auch am Museumsshop eingesetzt.
Ihr Aufgabengebiet:
Besucherservice:
Kontrolle der Eintrittskarten
Ansprechpartner/in für Fragen von Besuchern
Bereitstellung der Rollstuhlrampe (15 kg) bei Bedarf
Allgemeine organisatorische Aufgaben vor Öffnung und vor Schließung des Museumsbetriebes
Museumsshop:
Verkauf von Eintrittskarten, Büchern und diversen Souvenirartikeln
Koordination der täglichen Führungen und die Ausgabe der Audioguides
Präsentation von Waren im Museumsshop, Säubern und Pflegen der Artikel
Tageskassenabrechnung
Anforderungsprofil:
zeitliche Flexibilität (auch sonntags)
Zuverlässigkeit
gepflegtes Erscheinungsbild
gute Umgangsformen
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
gute Kenntnisse in der englischen Sprache (weitere Sprachkenntnisse wären vorteilhaft)
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum gewährleistet die Gleichstellung aller Menschen und Generationen. Bewerbungen von anerkannt schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre vollständige Bewerbung
bis einschließlich 15.10.2025
an:
Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum
Verwaltung | Kennziffer: 2025 ─ Museum
Oranienburger Str. 28-30
10117 Berlin
Gespräche können wir ab dem 27.10.2025 führen.
Wir bitten um Zusendung Ihrer Bewerbung (bestehend aus Bewerbungsschreiben und Lebenslauf, ggfs. Aufenthalts- und Arbeitsgenehmigung) in elektronischer Form an
bewerbung@centrumjudaicum.de
.
Bitte senden Sie uns dazu alle Ihre Unterlagen in einer PDF-Datei, die die einzelnen Dokumente zusammenführt und eine Größe von 5 MB nicht überschreitet.
Für Rückfragen erreichen Sie uns telefonisch zwischen 9 und 15 Uhr unter der
Rufnummer 030 880 28-314 oder per E-Mail an katrin.neuhaeuser@centrumjudaicum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-museumsbereich-zur-aushilfe-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-den-museumsshop-2/</guid></item></channel></rss>