<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter*in Einladungs- und Kampagnenmanagement (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einladungs-und-kampagnenmanagement-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Der Bereich Besucherservice und Ticketing verantwortet die Strategie für einen optimalen Service rund um alle Angebote des Humboldt Forums und der beteiligten Institutionen und ist u. a. zuständig für die Administration und die Weiterentwicklung des CRM-Systems Salesforce.
Die Stiftung Humboldtforum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in Einladungs- und Kampagnenmanagement (d/m/w)
Ihre Aufgaben
Sie sind zuständig für das umfassende Adressmanagement sowie die Planung und Umsetzung von Einladungs- und E-Mail-Marketing-Kampagnen. Diese betreffen das Programm des Humboldt Forums und geplante Fundraising-Maßnahmen. Die Vorbereitungen finden in Kooperation mit Marketing und den verantwortlichen Bereichen statt. Die technische Umsetzung erfolgt in der Salesforce-Service- und Marketing Cloud.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einladungs-und-kampagnenmanagement-d-m-w/</guid></item><item><title>Programmkoordinator*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Programmcluster Erbe &amp; Eigentum ist ein thematischer Schwerpunkt des Humboldt Forums und soll Ende 2026 mit ersten Veranstaltungen, Ausstellungen und Projekten eröffnen. Es hat eine Laufzeit von 2 Jahren. Alle Akteurinnen des Humboldt Forums führen es mit unterschiedlichen Programm- und Ausspielformaten gemeinsam durch.
Für das Programmcluster Erbe &amp; Eigentum sucht die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Programmkoordinator*in (d/m/w)
Befristet, Voll- oder Teilzeit · Berlin
Ihre Aufgaben
Als Programmkoordinator*in arbeiten Sie in enger Abstimmung mit der Programmleitung, dem Clustermanagement, der Clusterkommission sowie nationalen und internationalen Partner*innen. Sie sind verantwortlich für die Koordinierung, Betreuung sowie die Steuerung des Programms im Rahmen des Clusters Erbe &amp; Eigentum und übernehmen zudem Schnittstellentätigkeiten zu den Verwaltungen der beteiligten Projektpartner*innen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-d-m-w/</guid></item><item><title>Direktionsassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionsassistenz-m-w-d-9/</link><description>Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 15.09.2025 | Das Neue Museum, Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, eröffnete im Jahr 2000 und zeigt auf über 3000 qm Sammlungs- und Ausstellungsfläche Kunst und Design ab den 1950er Jahren bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Direktionsassistenz (m/w/d)
in Vollzeit, in Entgeltgruppe 6 und befristet bis 08.03.2026 zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Als Assistenz der Direktion sind Sie die/der erste Ansprechpartner/in von Künstler/innen, Institutionen und Behörden sowie Mitarbeiter/innen. Dies erfordert Fingerspitzengefühl, Diskretion und Diplomatie.
Ihre Aufgaben:
Organisation, Terminkoordination, Absprachen, Überwachung und Regulierung von Direktionsprojekten
Assistenz bei Drittmittelprojekten
Erstellung von Präsentationen und Texten
Verbindliche Korrespondenz mit Drittmittelgeber/innen, Sponsoren/innen, Künstler/innen, Leihgeber/innen, Versicherungen, Speditionen (deutsch und englisch)
Digitale Beratung von Besucher/innen
Projektkoordination von Veranstaltungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionsassistenz-m-w-d-9/</guid></item><item><title>Social Media-Administrator/ -in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-administrator-in-m-w-d/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 12.09.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten. Aktuell unterzieht das MPZ seine Website und sein Corporate Design einem Relaunch.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/ -n
Social Media-Administrator/ -in (m/w/d)
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 50%,
Entgeltgruppe 9a TV-L, befristet voraussichtl. auf 1 Jahr als Elternzeitvertretung
Ihre Aufgaben
Planung und Umsetzung der Social Media-Strategie, Erstellung des Redaktionsplans
Konzipieren, Verfassen, Gestalten und Veröffentlichen kreativer Postings mit thematischem Schwerpunkt auf innovativen, digitalen Formen der Museumspädagogik
Konzeption und Umsetzung von Story-Beiträgen auf Instagram
Pflege der Community auf den Social-Media-Kanälen des MPZ wie Facebook und Instagram
Mitarbeit an Informations- und Kreativständen des MPZ
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-administrator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 15.09.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz
in Teilzeit mit der Hälfte der regulären Wochenarbeitszeit (50%, 19,5 Std.) für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Mainz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist eines der ältesten Museen in Deutschland. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen des Landesmuseums Mainz
Bedienung der multimedialen Bespielung
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook), der Bürokommunikationstechnik und Bereitschaft für das Erlernen des Kassensystems
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 68/2025
bis zum
15.09.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/-in (m/w/d) Marketing &amp; Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-m-w-d-marketing-kommunikation/</link><description>Emslandmuseum Schloss Clemenswerth, Geeste Bewerbungsende: 07.09.2025 | Der Landkreis Emsland sucht zum nächstmöglichen Termin einen/eine
Sachbearbeiter/-in
(m/w/d)
Marketing &amp; Kommunikation
in Teilzeit (ca. 19,5 Wochenstunden) für das
Emslandmuseum Schloss Clemenswerth
im
Fachbereich Bildung, Kultur und Sport
Aufgabenschwerpunkte:
Entwicklung und Umsetzung projektbezogener Kampagnen und Kommunikationsstrategien
Aufbau eines Pressenetzwerkes, regional und international
Verfassen zielgerichteter Texte für unterschiedliche Medien
Aufbau und Weiterentwicklung des Aufgabenfelds CRM (Customer Relationship Management; Kundenpflege)
Strategische Entwicklung von Partnerschaften mit Schnittstellen zum Fundraising und Sponsoring
Planung, Organisation und Betreuung von Events sowie deren inhaltliche Weiterentwicklung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-m-w-d-marketing-kommunikation/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) Bildung &amp; Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-bildung-vermittlung/</link><description>Emslandmuseum Schloss Clemenswerth, Geeste Bewerbungsende: 07.09.2025 | Der Landkreis Emsland sucht zum nächstmöglichen Termin einen/eine
Mitarbeiter/-in
(m/w/d)
Bildung &amp; Vermittlung
in Teilzeit (ca. 19,5 Wochenstunden) für das Emslandmuseum Schloss Clemenswerth im
Fachbereich Bildung, Kultur und Sport
Aufgabenschwerpunkte:
Konzeption, Organisation und teilweise Durchführung von zielgruppenorientierten Vermittlungsangeboten
Entwicklung von analogen und digitalen, partizipativen und inklusiven Formaten zu allen Themen des Museums sowie der Sonderausstellungen
Verfassen von Texten für den barrierefreien Zugang der Inhalte des Museums
Mitarbeit bei der didaktischen (Neu-)Ausrichtung der Sonder- und Dauerausstellungen
Mitarbeit bei der Gestaltung eines neuen barrierefreien Leitsystems in den Ausstellungen und dem Außengelände
Pflege und Ausbau des regionalen und überregionalen Netzwerks von Kooperationspartnern unter besonderer Berücksichtigung von Schulen, Hochschulen und anderen Bildungsträgern
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>Ausstellungskoordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskoordinatorin-m-w-d-3/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Die Abteilung Kommunikation verantwortet die Bereiche Ausstellungen, Bildung und Vermittlung sowie Öffentlichkeitsarbeit und Marketing. Der Bereich Ausstellungen befasst sich dabei mit der Auswahl von Ausstellungsthemen, der Ausstellungskonzeption sowie deren attraktiven Präsentation für unser vielfältiges Publikum. Eine enge Zusammenarbeit mit den Sammlungskurator*innen und Präparator*innen der wissenschaftlichen Fachbereiche, der Haustechnik sowie externen Ansprechpartner*innen kennzeichnet diese interdisziplinäre Schnittstelle.
Die Abteilung Kommunikation sucht zum 01.10.2025 ein*e
Ausstellungskoordinator*in (m/w/d)
(Vollzeit, befristet bis 30.09.2026, Einstufung in E12 TV-L)
Ihre Aufgaben
Planung und Vorbereitung der nächsten Sonderausstellungen
Abstimmung und Vertragsvorbereitung mit Leihgebern
Projektkoordination inklusive baulicher und ggf. inhaltlicher Anpassungen an die Gegebenheiten des Museums in Absprache mit den Leihgebern und den verantwortlichen Personen im Museum
Terminplanung, Koordination und Überwachung
Integration von Objekten aus den Sammlungen des Museums nach Absprache mit den Sammlungsverantwortlichen
Konzeption, Planung und Umsetzung von (inklusiven und partizipativen) Vermittlungselementen in Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern
Recherche und Auswahl geeigneter Wanderausstellungen mit Bezug zu den Themen des Museums
Umsetzung und Projektsteuerung kleinerer Ausstellungsprojekte: Inhaltliche Aufbereitung, Gestaltung und Umsetzung von Inhalten für zwei quartalsweise wechselnde Sondervitrinen
Instandhaltung und Anpassung bestehender Dauer- und Sonderausstellungen in enger Zusammenarbeit mit Kurator*innen, Präparator*innen und Haustechnik
Voraussetzungen:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Diplom, Master oder vergleichbar oder Promotion) in einem für die Tätigkeit relevanten Fachgebiet, z. B. Biologie, Geowissenschaften, Sozialwissenschaften oder auch (Innen-)Architektur
Erfahrungen in der Ausstellungskoordination und im Projektmanagement
Erfahrungen in der Aufbereitung komplexer wissenschaftlicher Sachverhalte für die Öffentlichkeit
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie hoher Qualitätsanspruch
Selbstständige, engagierte, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Ausgeprägtes Interesse an naturkundlichen Themen
Wir bieten
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die interdisziplinäre Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Eine attraktive Vergütung nach TV-L entsprechend Ihrer persönlichen Voraussetzungen
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche) sowie Möglichkeit zu mobilem Arbeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL).
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 05_2025
bis spätestens
07.09.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_05_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an constanze.hampp@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskoordinatorin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Kaufmännischer Vorstand (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-vorstand-w-m-d/</link><description>Bibelhaus ErlebnisMuseum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Frankfurter Bibelgesellschaft e.V. betreibt seit 2003 das BIMU Bibelhaus ErlebnisMuseum am Museumsufer in Frankfurt-Sachsenhausen. Interaktiv und multimedial zeigt das BIMU Lebenswelten biblischer Zeiten anhand archäologischer Funde in ansprechenden Inszenierungen. So vermittelt das BIMU die gesellschaftlichen, politischen und (multi-)religiösen Hintergründe der Texte des Alten und des Neuen Testamentes sowie die Entstehung und Verbreitung der Bibel nach wissenschaftlichen Erkenntnissen mit modernster Erlebnisdidaktik – auch im Bezug insbesondere zu
Judentum, Islam und aktueller Fragestellungen. Interreligiöse und interkulturelle Gruppen aus Kitas, Schulen, Kirchen und Universitäten sowie Erwachsene tauchen bei den erlebnispädagogischen, zielgruppenspezifischen Führungen in Inhalte ein, die oft Überraschendes bereithalten.
Im Zuge einer altersbedingten Nachfolgeregelung suchen wir Sie als
Kaufmännischer Vorstand (w/m/d)
Im zweiköpfigen Vorstand leiten Sie gemeinsam mit dem Museumsdirektor die Geschäftsstelle der Frankfurter Bibelgesellschaft e.V. und das BIMU als ihrem Zweckbetrieb. Der Vorstand ist dem
ehrenamtlichen Präsidium verantwortlich.
Ihre Aufgaben im Schwerpunkt
Steuerung des Finanz- und Rechnungswesens einschl. Haushaltsplan und Jahresabschluss
Führung der Mitarbeitenden in den Bereichen Museumsservice und Verwaltung
Planung und Durchführung von Fundraising-, Sponsoring- und Projektfördermaßnahmen
Steuerung des Vertriebs von Gruppenführungsbuchungen
Erstellung finanzwirtschaftlicher Auswertungen und Statistiken
Weiterentwicklung der organisatorischen Geschäftsprozesse, Datenbanken und IT-Systeme
Das bringen Sie mit
mehrjährige Berufserfahrung in kaufmännischen Funktionen
fundierte betriebswirtschaftliche Kenntnisse
sicheren Umgang mit MS 365-Anwendungen (insbes. Excel und Word-Vorlagen)
souveräne Kenntnisse und Erfahrungen mit Finanz- und Fundraising-Software
idealerweise Kenntnisse kirchlicher und/oder schulischer Strukturen
ausgeprägte Freude an der Analyse und Pflege von Daten zur vertrieblichen Nutzung
eine pragmatische, zupackende Persönlichkeit mit konzeptioneller und strategischer
Kompetenz
Interesse an der Weiterentwicklung des BIMU als Bildungseinrichtung
idealerweise Mitgliedschaft in einer der ACK angeschlossenen Kirche
Wir bieten Ihnen
Gestaltungsmöglichkeiten in einem faszinierenden Umfeld bei hoher Wertschätzung der
Stakeholder
eine unbefristete Anstellung nach der Kirchlichen Dienstvertragsordnung (KDO) der
Evangelischen Kirche in Hessen und Nassau mit einem Umfang von 20 Wochenstunden
Vergütung nach E 12 KDO
eine flexible Arbeitszeitregelung mit der Möglichkeit zu mobiler Arbeit
attraktive Sozialleistungen eines kirchlichen Arbeitgebers
Parkplatz, Eintritt in Frankfurter Museen und weltweit vergünstigt in ICOM-Museen
Bitte senden Sie Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen bis zum 30.9.2025 an den Präsidenten der Frankfurter Bibelgesellschaft e.V., Prof. Dr. Thomas Kreuzer, Metzlerstraße 19, 60594 Frankfurt am Main oder per E-Mail an schroeder@bibelhaus-frankfurt.de. Für Fragen steht Ihnen der derzeitige Stelleninhaber Ulrich Schröder auch telefonisch unter 069 66426529 gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von ethnischer Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerbern werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-vorstand-w-m-d/</guid></item><item><title>Online-Redaktion (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redaktion-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 10.09.2025 | Haben Sie Lust, deutsche Zeitgeschichte für die Stiftung Haus der Geschichte am Standort Leipzig digital zu kommunizieren? Unterhaltsam, präzise und spannend! Können Sie gut auf die Netz-Community eingehen und bringt Sie auch Gegenrede nicht aus der Ruhe? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für das Zeitgeschichtliche Forum
Leipzig
suchen wir
ab sofort in Teilzeit
und
befristet bis zum 31.12.2027
eine
engagierte, verantwortungsbewusste und teamfähige
Persönlichkeit für die
ONLINE-REDAKTION (M/W/D)
(EG 11 TVÖD)
TEILZEIT 16 STUNDEN
KENNZIFFER 12-25
Was erwartet Sie?
Digitale Kommunikation von Inhalten zur deutschen Geschichte seit 1945 in Text, Bild, Video und Reel auf den Social-Media-Kanälen (Instagram/Facebook/YouTube) der Stiftung inklusive Rechteklärung
Community-Management und Social-Media-Monitoring
Gestaltung, Betreuung und Moderation der Web-Präsenz der Stiftung Haus der Geschichte (hdg.de.)
Redaktion inhaltlich ausgerichteter Online-Angebote der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Geschichte, Politik- oder Kulturwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte
Fähigkeit zum Schreiben von zielgruppenorientierten Texten sowie gute Kenntnisse in der Bildbearbeitung
Kenntnisse in der Produktion von Bewegtbild (Drehen und Schneiden von Reels und Videos) sowie im Umgang mit Datenbanken und dem Content Management System Typo3
Erfahrungen im Bereich Online-Marketing, Community-Management und Social-Media-Monitoring sind erwünscht
Persönliches Engagement, Verantwortungsbewusstsein und eine ausgeprägte Fähigkeit zur standortübergreifenden Teamarbeit
Bereitschaft zu gelegentlicher Wochenend- und Abendarbeit
Was bieten wir Ihnen?
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine gute Anbindung an den ÖPNV
Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 10. September 2025 unter Angabe der Kennziffer 12-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Lehmann, Telefon 0228/9165-361, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Digitale Vorstellungsgespräche werden am 30. September 2025 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redaktion-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Arthandler*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/arthandlerin-m-w-d-3/</link><description>Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 09.09.2025 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
ARTHANDLER*IN (M/W/D)
Entgeltgruppe 5 TVöD | Teilzeit (zzt. 28,50 Stunden) | unbefristet
Ihre Aufgaben:
Ein- und Auspacken von Kunstwerken aller Art und sachgemäßer Auf- und Abbau der gesamten Ausstellung, d.h. Aufbauen, Hängen und Sichern von Gemälden, Skulpturen, Grafiken und Einrichten von Installationen gemäß den speziellen Anforderungen des Museums
Magazinierung der Transportkisten, Verpackungsmaterialien und Montage von Ausstellungsarchitektur inkl. begleitender Ausstellungsgestaltung
Sachgemäßes Aufbauen, Hängen und Sichern von Werken der ständigen Sammlung gemäß den speziellen Anforderungen des Museums inkl. Pflege von Skulpturen und Gemälderahmen
Technische Betreuung und Beleuchtungseinrichtung bei Ausstellungen sowie Lichtschutz entsprechend der konservatorischen Notwendigkeiten des Museums
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/arthandlerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Ausstellungsbetreuer*innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsbetreuerinnen-w-m-d-3/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 05.09.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur. Das LMW versteht sich als Ort der Begegnung und des kulturellen Austausches.
Vom 18. Oktober 2025 bis zum 02. August 2026 findet im Kindermuseum Junges Schloss die kreative Mitmachausstellung
BUNT
statt.
Für diese Mitmachausstellung suchen wir ab dem
01. Oktober 2025
zwei
Ausstellungsbetreuer*innen (w/m/d)
in Teilzeit (23 Wochenstunden, ~58 %). Die Stellen sind befristet bis zum
2. August 2026.
Zielgruppen bei der Mitmachausstellung
BUNT
sind Kinder ab vier Jahren, Kita- und Grundschulgruppen sowie Familien. Interaktive und partizipative Stationen sollen Besucher*innen in beiden Ausstellungen zum eigenen Entdecken und Ausprobieren anregen.
Die Ausstellungsbetreuer*innen treten in der Ausstellung in den Dialog mit den Besucher*innen und sind Ansprechpersonen bei Fragen rund um die Ausstellung. Sie geben Einführungen in die Thematik, leisten Hilfestellung bei Fragen an den einzelnen Stationen und führen selbstständig Workshops durch.
Ihre Aufgaben:
serviceorientierte, kreative und pädagogische Begleitung einzelner Besucher*innen, Familien und Gruppen
Durchführung der Kita- und Schulbesuche sowie Führungen unterschiedlicher Gruppen
Vorbereitung und Durchführung von Workshops
Kontrolle der Materialbestände
Ihr Profil:
Begeisterung für Menschen und Ausstellungen
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten
Freude und Erfahrungen im Umgang mit Kindern und Erwachsenen
Vermittlungskompetenz: Spaß und kreatives Geschick in der Vermittlung von erzählerischen und musealen Inhalten sowie beim Gestalten besonderer Erlebnisse für die Besucher*innen
sicherer Umgang mit Gruppen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit und selbstständige Arbeitsweise
aufgeschlossenes und freundliches Auftreten, auch in stressigen Situationen
physische und psychische Belastbarkeit
Flexibilität und Einsatzbereitschaft, regelmäßig auch an Wochenenden und Feiertagen
evtl. Erfahrung mit einem oder mehreren Inklusionsschwerpunkten
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien erweiterten Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde nach § 30a BZRG
Wir bieten:
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld mit abwechslungsreichen und herausfordernden Themen sowie Gestaltungsspielräumen im genannten Aufgabenbereich
Hilfestellung bei der Einarbeitung in die Mitmachausstellung
Workshops über die Gestaltung von Führungen und Workshops
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TV-L
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
betriebliches Gesundheitsmanagement
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bestehend aus einem Motivationsschreiben, Ihrem Lebenslauf sowie den Zeugnissen
unter Angabe der Kennziffer 527 bis zum 05. September 2025
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Für Fragen steht Ihnen Frau Ida Schneider, Kuratorin Junges Schloss (Telefon: 0711 89 535 156, E-Mail:
ida.schneider@landesmuseum-stuttgart.de
) gerne zur Verfügung.
Die
Vorstellungsgespräche
finden am
10. September 2025
statt.
Bewerbungskosten werden keine erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsbetreuerinnen-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Hausmeister (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 14.09.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf
-Abt. Zentrale Dienste –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – unter Haushaltsvorbehalt – eine/einen
Hausmeister
(m/w/d)
am Standort/in der Umgebung von Schleswig
in Vollzeit, unbefristet.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen ist mit sieben Museen an fünf Standorten der bedeutendste Museumsverbund Schleswig-Holsteins. Mit ihren Schwerpunkten Archäologie, Kunst-und Kulturgeschichte sowie Volkskunde erzählen die Museen die Geschichte Schleswig-Holsteins und seiner Menschen von der Steinzeit bis in die Gegenwart.
Das erwartet Sie:
Zu Ihren Aufgaben zählen anfallende Hausmeistertätigkeiten im Museumsbetrieb sowie in den Büro- und Lagergebäuden und im Freigelände, dazu gehört u.a.:
die Durchführung von Wartungsarbeiten, kleineren Instandhaltungs- und Reparaturarbeiten an Gebäuden und Ausstattung
die Pflege der Außenanlagen, d.h. Säuberung und Unterhaltung der Grünanlagen und des Freigeländes sowie Leerung der Müllbehälter
die gelegentliche Durchführung von Transporten sowie Ver- und Entsorgungsfahrten
technische Unterstützung bei Veranstaltungen
Unterstützung bei Umzügen
Unterstützung bei Ausstellungsauf- und abbau
Unterstützung bei Kontrollen von Ausstellungstechnik und anderer gebäudetechnischer Einrichtungen
Beteiligung an der Rufbereitschaft (nach Dienstschluss und an Wochenenden)
Dienstort ist Schleswig
Wir setzen voraus:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung
Vertrauenswürdigkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität
Erfahrung in der hausmeisterlichen Betreuung von Gebäuden und Außenanlagen
gute körperliche Belastbarkeit
strukturierte, selbstständige und verantwortungsbewusste Arbeitsweise
Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit in Abendstunden und am Wochenende
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
eine unbefristete Stelle in Vollzeit mit den Vorzügen des öffentlichen Dienstes – einer betrieblichen Altersversorgung (VBL) und einem betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie entsprechenden Weiterbildungsmöglichkeiten -, ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und vor allem ein spannendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team.
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder bis zur Entgeltgruppe 5.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) richten Sie bitte im pdf-Format bis spätestens
14.09.2025
an
Bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage unter https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/112297/</link><description>Edwin Scharff Museum, Neu-Ulm Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stadt Neu-Ulm sucht für das Edwin Scharff Museum bzw. die Städtischen Sammlungen zum 16.10.2025 eine Person für das
wissenschaftliche Volontariat (m/w/d)
Vergütung: Erstes Jahr: 2.314,38 € Zweites Jahr: 2.492,97 €
Arbeitszeit: Vollzeit
Urlaub: 30 Tage Urlaubsanspruch bei einer 5-Tage-Woche
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Mitarbeit bei der Konzeption, Organisation und beim Aufbau der Kunstsonderausstellungen, die sich vorrangig der Epoche des Bildhauers Edwin Scharff (1887 – 1955) widmen, aber auch die Brücke zur Gegenwartskunst schlagen
Unterstützung im Leihverkehr und bei der Korrespondenz mit Künstlerinnen und Künstlern, Privatsammlungen, Fach- und Museumskolleginnen und Kollegen
Konzeption und Durchführung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten
Einblick in Sammlungsarbeit, Inventarisierung und Dokumentation
Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit (ausstellungsbezogen wie auch Social Media )
Verfassen von Texten für unterschiedliche Zielgruppen
Einblicke in sämtliche Arbeitsbereiche eines Kunst- und Kindermuseums sowie in den städtischen Verwaltungskontext
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/112297/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat im Bereich Ethnologische Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volonatariat-im-bereich-ethnologische-sammlung/</link><description>Museen Freiburg, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Ethnologische Sammlung umfasst etwa 20.000 Ethnografika aus Afrika, Amerika, Asien und Ozeanien. Zur Sammlung gehûÑrt auch ein Historisches Fotoarchiv, das etwa 4.000 Fotografien enthûÊlt. Das Museum Natur und Mensch besteht aus den zwei Sachgebieten Naturkunde und Ethnologische Sammlung und sucht Dich als wissenschaftliche VolontûÊr*in!
Deine Aufgabenô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô  ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô ô
Du arbeitest in allen Bereichen der Museumsarbeit mit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln werden auch der Bereich der Kommunikation sowie die Organisation von Veranstaltungen abgedeckt.
Du recherchierst zu Objekten, schreibst Texte fû¥r Ausstellungen und andere VerûÑffentlichungen wie z.ã₤ in der Onlinesammlung der Museen Freiburg und interagierst mit Partner*innen aus dem In- und Ausland.
Du beschûÊftigst Dich mit Ausstellungskonzepten, arbeitest an deren Entwicklung mit und û¥bernimmst administrative und organisatorische Aufgaben.
Im Zentralen Kunstdepot dokumentierst, digitalisierst und inventarisierst Du, u.ã₤ mit dem Museumsinformationssystem Imdas pro.
Du beantwortest fachliche Anfragen und betreust Gastwissenschaftler*innen
Du erstellst BeitrûÊge fû¥r die Social-Media-KanûÊle des Museums.
Das bringst Du mit
Du hast ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/MA) der Ethnologie oder Kultur- und Sozialanthropologie
Du verfû¥gst û¥ber eine regionale Spezialisierung ã idealerweise mit Fokus auf Sû¥dostasien
Du hast erste Erfahrungen und Kenntnisse im Bereich materieller Kultur und Feldforschung
Du interessierst dich besonders fû¥r die Arbeit im musealen Kontext und hast Freude an sammlungsbezogener Forschung
Du beherrscht die gûÊngigen MS-Office-Anwendungen sicher und setzt diese routiniert im Arbeitsalltag ein
Du zeichnest dich durch ein hohes Maû an Engagement, Organisationstalent und eine sichere schriftliche Ausdrucksweise aus
Arbeiten im Team bereitet Dir Freude, Du bist gerne kreativ und verfû¥gst û¥ber ausgeprûÊgte interkulturelle Kompetenzen
Du bringst gute Kenntnisse in Englisch und/oder FranzûÑsisch mit
Das bieten wir Dir
Eine umfassende, zweijûÊhrige Ausbildung in Vollzeit mit frû¥hestmûÑglichem Beginn zum 01.12.2025 oder nach Absprache
Die monatliche Vergû¥tung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVûÑD im ersten Jahr bzw. 50 % von EG 13 Stufe 2 TVûÑD im zweiten Jahr
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team
Mobiles Arbeiten und unsere flexiblen Arbeitszeiten (im Arbeitszeitrahmen von 6 bis 22 Uhr, ohne Kernarbeitszeiten) ermûÑglichen Dir eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben.
Mit dem JobTicket (fû¥r aktuell 29,23 ã˜/Monat bzw. Deutschlandticket fû¥r 17,55 ã˜/Monat) entlasten wir Dein Konto und schû¥tzen gemeinsam das Klima.
Hansefit (fû¥r aktuell 37 ã˜/Monat) sorgt fû¥r mehr Bewegung und (D)einen Ausgleich im Alltag.
Jede Menge Kolleg*innen stehen fû¥r Dich, Deine Fragen und Anliegen bereit: Unser Betrieblicher Sozialdienst, unsere BetriebsûÊrzt*innen, die Schwerbehindertenvertretung, die Stelle fû¥r Inklusion und Gesundheit sowie die Beauftragte fû¥r Menschen mit Behinderung, die Frauenbeauftragte, das Gender&amp;Diversity-Team, das Seniorenbû¥ro mit Pflegestû¥tzpunkt, unser Arbeitsschutz, ãÎ
Und unser Betriebliches Gesundheitsmanagement bietet Dir viele verschiedene Bewegungs- und Workshop-Angebote.
Noch offene Fragen? Nicole Landmann-Burghart, 0761/201-2540 oder Dr. Silke Stoll, 0761/201-2560, beantworten sie Dir gerne!
Bewirb Dich
hier
bis zum 21.09.2025 (Kennziffer E1742).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fû¥r ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:25:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volonatariat-im-bereich-ethnologische-sammlung/</guid></item><item><title>Leitung Joseph Beuys Archiv / Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-joseph-beuys-archiv-bibliothek/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 11.09.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht ab sofort und unbefristet eine
Leitung Joseph Beuys Archiv / Bibliothek
in Vollzeit (100 %)
Die Stiftung Museum Schloss Moyland ist ein national und international bedeutendes Museum mit einer umfassenden Sammlung der Kunst vom 19. bis 21. Jahrhundert und ein internationales Forschungszentrum zu Joseph Beuys. Im Zentrum steht eine große Sammlung von Werken des bedeutenden Künstlers Joseph Beuys, ergänzt durch wesentliche weitere künstlerische Positionen der modernen und zeitgenössischen Kunst, aufgebaut von Hans und Franz-Joseph van der Grinten. Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus eine Öffnung zu gesellschaftlichen Fragestellungen sowie Kulturtechniken, Medien und Themen der Gegenwart an.
Das Museum befindet sich in einer historischen Schloss- und Gartenanlage, die in ihrer heutigen Gestalt auf das späte 19. Jahrhundert zurückgeht. Der Stiftungszweck basiert auf den vier Säulen Ausstellungen, Joseph Beuys Archiv &amp; Bibliothek, Veranstaltungen und Schloss &amp; Park.
Ihre Aufgabe umfasst die eigenständige strategische und operative Planung sowie die Weiterentwicklung des Joseph Beuys Archivs und der Bibliothek innerhalb des Museumsbetriebs. Hierzu gehört insbesondere die Erarbeitung, Implementierung und spätere Fortführung eines ideenreichen und innovativen Gesamtkonzepts für den Bereich Joseph Beuys Archiv sowie der Museumsbibliothek innerhalb der Stiftung Museum Schloss Moyland mit seinen unterschiedlichen Benutzergruppen, die wissenschaftliche Bearbeitung, das Ausstellen und die Vermittlung von Archivbeständen sowie das Erstellen und Verwalten von Budgets, das Einwerben von Fördergeldern und die Personalführung.
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) und ist mit Entgeltgruppe 13 dotiert.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Bereich JBA:
Aufbau, Pflege und wissenschaftliche Erschließung der Joseph Beuys-
Archivalien, der Bibliothek sowie Bearbeitung einzelner Archiv- und Dokumentationsbereiche und deren Koordination
Regelmäßige Abstimmung und gemeinsame strategische Ausrichtung mit der Künstlerischen Direktion sowie den Bereichen Sammlung, Ausstellungen und Kunstvermittlung
Öffnung des Joseph Beuys Archivs und der Bibliothek für diverse Zielgruppen, Inklusion, Barrierefreiheit und Transparenz
Zusammenarbeit mit Künstler:innen und Wissenschaftler:innen zu Forschungs-, Publikations- und Ausstellungszwecken
Weitere Digitalisierung der Bestände
Teilnahme an abteilungsübergreifenden Strategiemeetings mit Vertreter:innen der Gesamtorganisation Stiftung Museum Schloss Moyland
Schnittstellenbildung zu Presse und Marketing
Optimierung der Erschließungssystematik und Sichtbarmachung der
Bestände
Identifizierung, Bewertung, Erschließung und Sicherung des Archivguts (Bild-, Ton- sowie Fotodokumente),
Konservatorische Behandlung und Einlagerung sämtlicher Archivalien
Erfassung und Systematisierung der Archivalien in die Archivdatenbank sowie Datenpflege für die effiziente Nutzung, Sichtbarmachung der Forschung und Bestände des Archivs über Webangebote und Social Media (Forschung &amp; Digitalisierung)
Vernetzung mit anderen Archiven, Kunstinstitutionen und Forschungseinrichtungen
Vorbereitung von Publikationen
Führung der Mitarbeiter
Bereich Bibliothek:
Übergeordnete Leitung der Bibliothek sowie Steuerung aller bibliotheksrelevanten Aufgaben, wie Bestandsaufbau und -pflege sowie formale und inhaltliche Erschließung der Bestände
Steuerung der Bibliothek im Rahmen des Gesamtkonzepts des Archivs
Optimierung der Inventarisierung und der Systematik
Analyse &amp; Anpassung der Angebotsstruktur an die Anforderungen der Stiftung und profilorientiertes Bestandsmanagement
Ihre Qualifikationen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium als wissenschaftliche/r Archivar/in
oder im Bereich der Kunstgeschichte, Geisteswissenschaften oder vergleichbarer Abschluss (M.A., Promotion von Vorteil) mit sehr guten Archivkenntnissen
Mehrjährige Berufserfahrung in verantwortlicher Position in einem Archiv, einer Bibliothek oder in einer vergleichbaren kulturellen Einrichtung
Sehr gute Kenntnisse zu Joseph Beuys, moderner und zeitgenössischer Kunst
Gute Kenntnisse und Fertigkeiten in der Nutzung und dem Ausbau von Archivmanagementsystemen bzw. Archivdatenbanken (auch digitale Langzeitarchivierung)
Sehr gute Kenntnisse im Urheberrecht und Archivrecht
Kenntnisse bibliotheksspezifischer IT-Anwendungen
Publikationserfahrung
Ein bestehendes überregionales Netzwerk
Begeisterung für interdisziplinäre Teamarbeit
Sehr gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen von Vorteil
Teamorientierte Führungskompetenz
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Aufgabe in einem starken Team, mit Raum für eigene Gestaltung und Kreativität
Gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Sichere und pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Ergänzende Altersversorgung
Mobiles Arbeiten nach Absprache möglich
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie bitte bis zum
11. September 2025
per E-Mail oder postalisch an:
Stiftung Museum Schloss Moyland
Herr Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail: personal@moyland.de
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-joseph-beuys-archiv-bibliothek/</guid></item><item><title>Kurator und Wissenschaftler (m/w/d) für Marine Invertebraten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-und-wissenschaftler-m-w-d-fuer-marine-invertebraten/</link><description>Deutsches Meeresmuseum, Stralsund Bewerbungsende: 03.10.2025 | Das Deutsche Meeresmuseum sucht zur Verstärkung der Abteilung Wissenschaft einen
Kurator und Wissenschaftler (m/w/d) für Marine Invertebraten
Für viele Menschen ist das Meer ein Sehnsuchtsort. Bei uns steht es im Mittelpunkt der täglichen Arbeit. Die Stiftung Deutsches Meeresmuseum ist ein national und international bedeutsames naturwissenschaftliches Museum. In unseren Ausstellungen, Aquarien und Sammlungen beschäftigen wir uns mit der Vielfalt des Lebens im und mit dem Meer. In unseren Forschungsprojekten untersuchen wir aktuelle Fragestellungen der Meeresbiologie, Ozeanografie, Fischerei und Meereskunde. Dabei engagieren wir uns aktiv für den Natur- und Artenschutz. Insbesondere an unseren drei Museumsstandorten MEERESMUSEUM, OZEANEUM und NATUREUM vermitteln wir Ergebnisse der Meeresforschung an alle interessierten Menschen. Gut betreut tauchen unsere Gäste in die fantastische Unterwasserwelt der tropischen und nördlichen Meere ein – mit originalgroßen Tiermodellen, beeindruckenden Exponaten und faszinierenden Aquarien.
Projekt- und Stellenbeschreibung
Wir sind auf der Suche nach einem qualifizierte/n, enthusiastische/n WissenschaftlerIn und KuratorIn, der/die die Forschungs- und Sammlungsaktivitäten des Museums zu allen Taxa der marinen Invertebraten repräsentiert und leitet, sowie aktuelle und zukünftige Ausstellungen des Museums unterstützt. Obwohl ein Schwerpunkt auf Nesseltieren bevorzugt wird, sind auch Kandidaten mit wissenschaftlichem Hintergrund zu anderen Taxa wie Krebstieren, Weichtieren oder Stachelhäutern eingeladen, sich zu bewerben. Diese Stelle wird die vielfältigen Sammlungen des Museums zu marinen Invertebraten erweitern und sie in den Ausstellungen und Vermittlungsaktivitäten des Museums repräsentieren. Eine Zusammenarbeit mit anderen Forschungsbereichen des Museums, wie wirbellose Meerestiere und Meeressäugetiere, Naturschutz oder Ökologie, wird erwartet.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Forschung mit den wissenschaftlichen Sammlungen und in den Aquarien des Museums
Feldforschung in einem Spezialgebiet der marinen Invertebraten
Kuratierung und Erweiterung der wissenschaftlichen Sammlung von marinen Invertebraten
Verwaltung, Pflege und Weiterentwicklung von Sammlungsdatenbanken und deren webbasiertem Zugang
Wissenschaftliche Publikationen und Präsentationen
Einwerben von nationalen und internationalen Drittmittelprojekten und Projektleitung
Mitarbeit in in situ Korallenrestorationsprojekten des Museums
Forschungszusammenarbeit in den Aquarien des Museums, in der Fischnachzucht oder in gemeinsamen Projekten zu Ökologie, Naturschutz oder Biodiversität innerhalb des Museums
Konzepte für und Realisierung von Dauer- und Sonderausstellungen des Museums
Wissensvermittlung für die Öffentlichkeit
Mitwirkung in nationalen und internationalen Gremien
Mitarbeit in unserem motivierten multidisziplinären Museumsteam und mit externen Partnern
Berufliche Anforderungen:
MSc, bevorzugt Doktortitel in Biologie oder verwandten Disziplinen
Ausgeprägte wissenschaftliche Kenntnisse in Biodiversität, Anatomie, Ökologie oder Physiologie von marinen Invertebraten
Erfahrung in der Antragstellung von wissenschaftlichen Projekten, deren Koordinierung und Verwaltung
Hervorragende Publikationstätigkeit
Erfahrung mit wissenschaftlichen Museumssammlungen
Ausgezeichnete englische Sprachkenntnisse (schriftlich und mündlich)
Hohes Maß an Kreativität und Flexibilität sowie die Fähigkeit, unter Druck zu arbeiten
Gute Kommunikationsfähigkeiten und die Eignung in einem interdisziplinären Team mit WissenschaftlerInnen, TechnikerInnen und StudentInnen zu arbeiten
Erfahrung in der Betreuung von Bachelor- und Master StudentInnen
Wünschenswerte Qualifikationen:
Kenntnisse in der Datenbankprogrammierung und -pflege
Erfahrung mit Online-Datenbanken
Engagement im institutionellen Umwelt- oder Meeresschutz
Ein ausgeprägtes wissenschaftliches Netzwerk
Internationale Berufserfahrung
Deutsche Sprachkenntnisse oder die Bereitschaft Deutsch zu lernen
PKW- und Bootsführerschein
Wir bieten Ihnen:
Mitarbeit in einem der meistbesuchten Museen Deutschlands
betriebliche Altersvorsorge
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten und zur Teilzeitbeschäftigung
30 Tage Urlaub bei Vollzeit (39 Wochenstunden)
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Betriebssport
Möglichkeit des Fahrradleasings
mit der Hanse- und UNESCO-Welterbe-Stadt Stralsund eine der schönsten Städte Deutschlands als Arbeitsort
Ihre Bewerbung:
Bitte senden Sie Ihre Unterlagen unter Angabe des obigen Aktenzeichens bis zum
03.10.2025 per E-Mail an bewerbung@meeresmuseum.de
.
Ihre Fragen beantwortet:
Dr. Götz-Bodo Reinicke, Leiter der Abteilung Wissenschaft, unter +49 173 9688-265, goetz.reinicke@meeresmuseum.de.
Im Zusammenhang mit dieser Stellenausschreibung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Bereichern Sie unser Team und helfen Sie uns, Menschen für den einzigartigen und schützenswerten Lebensraum Meer zu begeistern!
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.10.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-und-wissenschaftler-m-w-d-fuer-marine-invertebraten/</guid></item><item><title>Kurator und Wissenschaftler (m/w/d) für Marine Ichthyologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-und-wissenschaftler-m-w-d-fuer-marine-ichthyologie/</link><description>Deutsches Meeresmuseum, Stralsund Bewerbungsende: 03.10.2025 | Das Deutsche Meeresmuseum sucht zur Verstärkung der Abteilung Wissenschaft einen
Kurator und Wissenschaftler (m/w/d) für Marine Ichthyologie
Für viele Menschen ist das Meer ein Sehnsuchtsort. Bei uns steht es im Mittelpunkt der täglichen Arbeit. Die Stiftung Deutsches Meeresmuseum ist ein national und international bedeutsames naturwissenschaftliches Museum. In unseren Ausstellungen, Aquarien und Sammlungen beschäftigen wir uns mit der Vielfalt des Lebens im und mit dem Meer. In unseren Forschungsprojekten untersuchen wir aktuelle Fragestellungen der Meeresbiologie, Ozeanografie, Fischerei und Meereskunde. Dabei engagieren wir uns aktiv für den Natur- und Artenschutz. Insbesondere an unseren drei Museumsstandorten MEERESMUSEUM, OZEANEUM und NATUREUM vermitteln wir Ergebnisse der Meeresforschung an alle interessierten Menschen. Gut betreut tauchen unsere Gäste in die fantastische Unterwasserwelt der tropischen und nördlichen Meere ein – mit originalgroßen Tiermodellen, beeindruckenden Exponaten und faszinierenden Aquarien.
Projekt- und Stellenbeschreibung
Wir sind auf der Suche nach einem qualifizierte/n, enthusiastische/n WissenschaftlerIn und KuratorIn, der/die die Forschungs- und Sammlungsaktivitäten des Museums zu Meeresfischen repräsentiert und leitet, sowie aktuelle und zukünftige Ausstellungen des Museums unterstützt. Diese Stelle wird die vielfältigen Sammlungen des Museums zu marinen Fischen erweitern und sie in den Ausstellungen und Vermittlungsaktivitäten des Museums repräsentieren. Eine Zusammenarbeit mit anderen Forschungsbereichen des Museums, wie wirbellose Meerestiere und Meeressäugetiere, Naturschutz oder Ökologie, wird erwartet.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Forschung mit den wissenschaftlichen Sammlungen und in den Aquarien des Museums
Feldforschung in einem Spezialgebiet der Ichthyologie oder Fischbiologie
Kuratierung und Erweiterung der wissenschaftlichen Sammlung von marinen Fischen
Verwaltung, Pflege und Weiterentwicklung von Sammlungsdatenbanken und deren webbasiertem Zugang
Wissenschaftliche Publikationen und Präsentationen
Einwerben von nationalen und internationalen Drittmittelprojekten und Projektleitung
Forschungszusammenarbeit in den Aquarien des Museums, in der Fischnachzucht oder in gemeinsamen Projekten zu Ökologie, Naturschutz oder Biodiversität innerhalb des Museums
Konzepte für und Realisierung von Dauer- und Sonderausstellungen des Museums
Wissensvermittlung für die Öffentlichkeit
Mitwirkung in nationalen und internationalen Gremien
Mitarbeit in unserem motivierten multidisziplinären Museumsteam und mit externen Partnern
Berufliche Anforderungen:
MSc., bevorzugt Doktortitel in Biologie oder verwandten Disziplinen
Ausgeprägte wissenschaftliche Kenntnisse in Zoologie, Biodiversität, Physiologie, Verhalten oder Anatomie von Fischen
Erfahrung in der Antragstellung von wissenschaftlichen Projekten, deren Koordinierung und Verwaltung
Hervorragende Publikationstätigkeit
Erfahrung mit wissenschaftlichen Museumssammlungen
Ausgezeichnete englische Sprachkenntnisse (schriftlich und mündlich)
Hohes Maß an Kreativität und Flexibilität sowie die Fähigkeit, unter Druck zu arbeiten
Gute Kommunikationsfähigkeiten und die Eignung in einem interdisziplinären Team mit WissenschaftlerInnen, TechnikerInnen und StudentInnen zu arbeiten
Erfahrung in der Betreuung von Bachelor- und Master StudentInnen sowie DoktorandInnen
Erfahrung in der Wissensvermittlung für die Öffentlichkeit
Wünschenswerte Qualifikationen:
Kenntnisse in der Datenbankprogrammierung und -pflege
Erfahrung mit Online-Datenbanken
Engagement im institutionellen Umwelt- oder Meeresschutz
Ein ausgeprägtes wissenschaftliches Netzwerk
Internationale Berufserfahrung
Deutsche Sprachkenntnisse oder die Bereitschaft Deutsch zu lernen
PKW- und Bootsführerschein
Wir bieten Ihnen:
Mitarbeit in einem der meistbesuchten Museen Deutschlands
betriebliche Altersvorsorge
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten und zur Teilzeitbeschäftigung
30 Tage Urlaub bei Vollzeit (39 Wochenstunden)
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Betriebssport
Möglichkeit des Fahrradleasings
mit der Hanse- und UNESCO-Welterbe-Stadt Stralsund eine der schönsten Städte Deutschlands als Arbeitsort
Ihre Bewerbung:
Bitte senden Sie Ihre Unterlagen unter Angabe des obigen Aktenzeichens bis zum
03.10.2025 per E-Mail an bewerbung@meeresmuseum.de
.
Ihre Fragen beantwortet:
Dr. Götz-Bodo Reinicke, Leiter der Abteilung Wissenschaft, unter +49 173 9688-265, goetz.reinicke@meeresmuseum.de.
Im Zusammenhang mit dieser Stellenausschreibung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Bereichern Sie unser Team und helfen Sie uns, Menschen für den einzigartigen und schützenswerten Lebensraum Meer zu begeistern!
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.10.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-und-wissenschaftler-m-w-d-fuer-marine-ichthyologie/</guid></item><item><title>Assistenz der Geschäftsführung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-4/</link><description>Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum, Freyburg (Unstrut) Bewerbungsende: 26.09.2025 | Das Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum in Freyburg an der Unstrut (
www.jahn-museum.de
)
gehört zu den Freyburger Jahn-Gedenkstätten und befindet sich im Wohnhaus (1838) des als „Turnvater Jahn“ bekannten Friedrich Ludwig Jahn. Die Jahn-Gedenkstätten sind ein weltweit einmaliges turn- und sporthistorisches Ensemble, zu dem neben dem am Wohnhaus befindlichen Ehrenhof mit Grab (1936) auch die Jahn-Erinnerungsturnhalle (1894) und die Jahn-Ehrenhalle (1903) gehören.
Betreiber der Einrichtung ist seit 1992 die Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e. V. – ein bundesweit wirkender gemeinnütziger Verein, der sich derzeit intensiv mit der Neukonzeption des Museums und seiner Angebote befasst. Bei der Wahrnehmung dieser Aufgabe wird sie von der Stadt Freyburg, dem Burgenlandkreis, dem Land Sachsen-Anhalt und weiterer Partner unterstützt.
Zu besetzen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position der:
Assistenz der Geschäftsführung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet:
Sie unterstützen die Museumsleitung des Friedrich-Ludwig-Jahn-Museums und Geschäftsführung der Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e. V. in allen organisatorischen und administrativen Belangen des Museumsbetriebs und bei den Aktivitäten des Vereins.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Allgemeine Verwaltungsaufgaben (Unterstützung bei der Finanz- und Lohnbuchhaltung, Erstellen von Belegen, Abrechnung von Dienstreisen, Bearbeitung von Mahnungen etc.)
Mitgliederverwaltung (Aufnahme und Abmeldeformalitäten, Beitragsverwaltung, Organisation und Koordination des Versands der Jahn-Reporte und anderer Mitgliederinformationen)
Unterstützung bei der Abrechnung von Dritt- und Fördermitteln
Besucherbetreuung und Führungen im Museum
gelegentliche Vertretung der Geschäftsführung bei Geschäftsterminen und repräsentativen Anlässen
Unterstützung bei der Gewährleistung der Öffnungszeiten des Museums (gelegentliche Wochenenddienste)
Vorbereitung von und Unterstützung bei Veranstaltungen (z. B. Mitgliederversammlung, touristische und pädagogische Angebote)
Büroarbeiten, Telefondienst, Erledigung des Schriftverkehrs
Vorbereitung und Protokollierung von Sitzungen der Mitgliederversammlung, des Präsidiums, der Revision/ Kassenprüfer und anderer Organe
Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit (Betreuung und Pflege der Website)
Erstellung von Statistiken (Anfragen, Besucherzahlen etc.)
Mithilfe bei der Koordination und Organisation von Aus- und Weiterbildungen
Ihr Profil:
Abgeschlossene, kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen im kaufmännischen Bereich oder als Assistenz der Geschäftsführung
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke
Selbstständige, strukturierte und proaktive Arbeitsweise
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Serviceorientiertes und freundliches Auftreten
Bereitschaft zur Nutzung des privaten PKW für Dienstfahrten (Entschädigung nach Bundesreisekostengesetz)
Bereitschaft zu Wochenenddiensten bei entsprechendem Zeitausgleich
Wir bieten:
Eine sehr vielseitige und verantwortungsvolle Aufgabe mit Dienstsitz an einem der schönsten Orte im Unstruttal in Freyburg (Unstrut)
Arbeiten in einem kleinen engagierten Team mit flexiblen Arbeitszeiten (Gleitzeit) und nach der Probezeit anteilig mobilem Arbeiten
Vielseitige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Eine unbefristete Vollzeitstelle (40 h/ Woche) mit leistungsgerechter Vergütung. Die Eingruppierung erfolgt bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen in die Entgeltgruppe 6 TV-L
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung bis zum 26.09.2025 mit dem Betreff „Assistenz“ per Mail in einem PDF (max. 10 MB) an:
n.henkel@jahn-museum.de
Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft e.V.
Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum
Geschäftsführerin Dr. Norma Henkel
Schlossstraße 11
06632 Freyburg (Unstrut)
Die Friedrich-Ludwig-Jahn-Gesellschaft gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Mitarbeiter*innen. Wir begrüßen deshalb alle Bewerbungen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Das Friedrich-Ludwig-Jahn-Museum Freyburg ist derzeit leider nicht barrierefrei.
Hinweis zum Datenschutz: Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Wir bitten um Verständnis, dass wir keinen Ersatz für Reisekosten oder sonstige Auslagen gewähren können.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Dr. Norma Henkel unter der Telefonnummer +49 34464 27426 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Scientist in molecular biodiversity research (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/scientist-in-molecular-biodiversity-research-m-f-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 30.09.2025 | The Leibniz Institute for the Analysis of Biodiversity Change (LIB) is one of the large, globally connected research museums of the Leibniz Association. In addition to excellent research on biodiversity and its change, we are advancing the further development of our extensive scientific collections with an international team and state-of-the-art technology. With our exhibition, knowledge transfer and communication work at our exhibition venues Museum Koenig Bonn and Museum der Natur Hamburg, we want to spread enthusiasm for nature and contribute with our research topics to current socio-political discussions on species loss, climate change and the protection of ecosystems. The construction of an integrated natural history museum is being planned for the Hamburg location; the research infrastructure at the Bonn location is currently being significantly expanded.
The Centre for Molecular Biodiversity Research is looking for a
Scientist in molecular biodiversity research (m/f/d)
for a tenure-track position as at the LIB Hamburg in Fulltime (39 hours/week) or part-time.
The position holder will be the head of a research section and will play a leading role in advancing molecular research at highest scientific standards at the LIB. The Centre for Molecular Biodiversity Research contributes to the ongoing development of the LIB as a globally leading institute for the study of biodiversity change. The working groups of both localities closely collaborate in developing future strategic developments and perspectives, and in making their particular expertise available to all researchers in the LIB.
The successful candidate will
closely collaborate with the LIB research sections and museum collections covering the entire animal diversity and provide knowledge and infrastructure to all LIB researchers,
apply and develop advanced methods and approaches in molecular biodiversity research, preferably in one or more of the following areas of molecular biodiversity research; phylogenomics, population genomics, conservation genomics, museomics, metagenomics, annotation, machine learning,
Instruct users in the usage of hardware and software for molecular biodiversity research,
Acquire substantial third-party funding with other LIB researchers of both localities.
We expect the candidate to
hold a PhD in Evolutionary Biology, Molecular Biology, Bioinformatics, or a closely related field with strong emphasis on at least one of the following areas of molecular biodiversity research; phylogenomics, population genomics, conservation genomics, museomics, metagenomics, annotation, machine learning,
have advanced knowledge in the application and development of NGS wet lab or computational methods for the analysis of genome data for molecular biodiversity research,
have strong experience in data management and analysis of sequence and genome data (computational skills) in compliance with the FAIR principles,
have experience in working with non-model organisms (animals),
have experience in developing independent research projects and the development of new methodological approaches,
have experience in team management and student supervision,
have motivation to work in a team and take responsibility,
have excellent communication skills and be fluent in written and spoken English.
also have a good knowledge of the German language or willingness to acquire such skills.
It is desirable that the applicant has/is:
A good knowledge of bioinformatic analyses of sequence data, statistical analyses and graphical visualization of data.
Experience with soft money acquisition.
We offer:
Salary corresponds to grade TV-L E 13 in the German Public Service Scheme. The contract will start as soon as possible and will initially be restricted to three years. A tenure track will be subject to personal performance. After a successful tenure evaluation, the candidate will be classified in EG 14 TV-L.
Applicants are evaluated based on how well they fulfil the requirements detailed above. Such evidence may include documentation of completed course work, scientific publications, technical and analytical know-how, evidence of organisational skills, and prior experience in leading a research group. Whenever possible, statements to these effects should be accompanied by objective or independent assessment of the candidate’s track record and potential. These may include links to access published or unpublished material or letters of support from supervisors or previous employers. The tenure procedure will evaluate the above listed essential criteria. Working language is English, German language skills should be acquired on long term.
The Leibniz Association is committed to diversity and gender equity. The LIB is certified as a family-friendly institution. We aim to increase the proportion of women in areas where women are under-represented and to promote their careers in particular. We therefore strongly encourage women with relevant qualifications to apply.
Applications will be handled in accordance with the Landesgleichstellungsgesetz NRW (State Equality Act). Applications from suitable individuals with a certified serious disability and those of equal status are particularly welcome. When recruiting, they have priority over applicants who are not legally privileged and who have essentially the same suitability, qualifications and professional performance.
Applications in English, accompanied by supporting documentation (CV, certificates, lists of publications and funding) and a concept for molecular biodiversity research at the LIB Hamburg and across the Centre for Molecular Biodiversity Research should be submitted no later than September, 30th 2025 only digitally to Andreas Pfeifer.
For further information about Museum Koenig Bonn and Museum der Natur Hamburg please see:
https://www.leibniz-lib.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/scientist-in-molecular-biodiversity-research-m-f-d/</guid></item><item><title>Empfangs,- Kassen- und Informationsdienst (m/w/d) in Saarbrücken und Wadgassen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/empfangs-kassen-und-informationsdienst-m-w-d-in-saarbruecken-und-wadgassen/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Saarbrücken Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Kassen- und Informationsdienst
in einem musealen Objekt in
Saarbrücken und Wadgassen, ggf. auch für beide Standorte
. Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
und
auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Besucheranfragen beantworten und Informationen zum Haus weitergeben
Bedienung von Computerkassen
Verkauf von Eintrittskarten
Kassieren von Gebühren
Informationsdienst
Erstellen von Kassenabschlüssen
Überwachen und Schließen der Ausstellungsräume (Schließdienst)
Das bringen Sie mit:
Sie besitzen ein besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sie zeigen Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Sie besitzen berufliche Erfahrungen aus den Kassendienst
Sie verfügen über sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und in Schrift, vorzugsweise gute Kenntnisse in Englisch
Der Unterrichtungsnachweis nach §34a Gewerbeordnung (IHK) ist wünschenswert
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/empfangs-kassen-und-informationsdienst-m-w-d-in-saarbruecken-und-wadgassen/</guid></item></channel></rss>