<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>Hafenmuseum Bremen, Bremen Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Hafenmuseum Bremen sucht zum nächstmöglichen Eintritt eine:n Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik (20 Std.).
Das Hafenmuseum Bremen im historischen Speicher XI in der Überseestadt wurde vor 20 Jahren in privater Trägerschaft gegründet und hat sich als beliebter maritimer Kulturort etabliert. Wir zeigen Bremer Hafengeschichte und Hafenwirtschaft – und vermitteln vielfältige Themenfelder rund um Globalisierung, Strukturwandel oder maritime Kulturgeschichte. Unsere jährlichen Sonderausstellungen widmen sich gesellschaftspolitisch relevanten Fragen. Zudem verstehen wir uns als außerschulischer Lernort für Geschichts- und Kulturvermittlung. Insbesondere für den Bremer Westen ist das Museum ein wichtiger Anlaufpunkt für junge Menschen, Kultur- und Geschichtsinteressierte.
Zu Ihren Aufgaben zählen:
Weiterentwicklung und Koordination des Berufsorientierungsprogramms Beruf(ung) Hafen sowie Durchführung der Workshops
Konzeption, Koordination und Durchführung von Schulklassenprojekten zu den Themenbereichen Hafen, Schifffahrt, Nachhaltigkeit, Globalisierung, Kolonialismus etc.
Weiterentwicklung und Durchführung verschiedener museumspädagogischer Angebote für Kinder und Jugendliche, auch in Einfacher Sprache
Akquirieren von Projektgeldern sowie Vertretung und Kommunikation der Projekte gegenüber Förder:innen und nach außen
Mitwirkung bei der Veranstaltungsorganisation wie z.B. für die Lange Nacht der Museen oder den Familientag
Wir bieten:
Spannende Aufgaben in einem tollen Team mit viel kreativem Spielraum
Ein kollegiales Arbeitsumfeld und eine sehr gute Arbeitsatmosphäre
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vergütung angelehnt an TV-L 10
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Master oder gleichwertiger Studienabschluss) in (Sozial-)Pädagogik, Kulturpädagogik oder einem verwandten Studienfach
Erfahrung in der (museums-)pädagogischen Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Erfahrung in der Konzeption, Koordination und Begleitung von Projekten
Lust auf maritime Themen
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 10. August an
info@hafenmuseum-bremen.de
Die Gespräche finden voraussichtlich am 14. August statt. Kontakt: Anne Schweisfurth, schweisfurth@hafenmuseum-bremen.de, Telefon 0421 303 82 7
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 30.07.2025 | Die Berlinische Galerie sammelt in Berlin entstandene Kunst von 1870 bis heute. Als Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur bietet sie über die ständige Sammlung hinaus ein abwechslungsreiches Sonderausstellungsprogramm für ein breites Publikum. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten, egal mit welchen Voraussetzungen sie unser Haus besuchen.
Vor diesem Hintergrund suchen wir zum 01.10.2025 als Elternzeitvertretung eine*n Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung.
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</guid></item><item><title>Kurator/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</link><description>Stadtgeschichtliches Museum Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Kulturamt, Stadtgeschichtliches Museum, eine/-n Kurator/-in Völkerschlachtdenkmal, Militaria sowie Stadt- und Landesgeschichte:
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</link><description>Germanisches Nationalmuseum (GNM), Nürnberg Bewerbungsende: 04.08.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Die Zentrale Digitale Dokumentation (ZDD) verantwortet die digitale Erschließung der musealen Objekte des Museums. Dazu zählt die Erstellung und Verwaltung von Objektfotografien mittels hauseigener und externer Fotograf*innen, die Organisation von Scanaufträgen sowie die digitale Erfassung und Rechteklärung in der Objektdatenbank. Die zu besetzende Stelle ist mit ihren Kernaufgaben in die Bereiche der ZDD eingebunden.
Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)
Vollzeit, Entgeltgruppe 9a TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben im Team:
Die Stelle beinhaltet die Aufgabenbereiche des Auftragsmanagements für Objektabbildungen sowie die Rechteklärung für Museumsobjekte.
Auftragsmanagement für Objektabbildungen:
Ansprechpartner*in für externe Anfragen im Bildbereich; eigenständige Bearbeitung auf Deutsch und Englisch
Erstellen und Verwalten externer und interner Foto- und Scanaufträge
Objektrecherche im museumsinternen Datenmanagementsystem DMS-OVS zur Prüfung und Beurteilung der rechtlichen Situation und der Notwendigkeit der Fotografie
Koordination und Pflege der Auftragsverwaltung inkl. Feststellung der zeitlichen Kapazitäten und Prioritäten
Situative Einbindung von Fremdfotograf*innen bei großen Auftragsmengen mit ganzheitlicher Auftragskoordination von Beauftragung bis hin zur Qualitätskontrolle im Rahmen von Kampagnen
Erstellung und Versand der Auftragsrechnungen; Erstellung von Vorausrechnungen; Überprüfung von Zahlungseingängen
Rechteklärung von Objekten im Museum:
Ermittlung des Bildrechtestatus und Abgleich mit Schutzfristen des Urheberrechts
Bearbeitung des Bildrechtemoduls im DMS-OVS (Eintrag von Erwerbsklauseln, Nutzungsjahren, Rechteinhaber*innen) und Bearbeitung von Künstlerdatensätzen im DMS-OVS (Eintrag von Personendaten, Import von GND-Normdaten)
Abwicklung von externen Anfragen zum Objektkatalog (Downloads, Nutzungsbedingungen, zukünftig auch Integration von CC-Lizenzen im Objektkatalog)
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung als Fachangestellte*r für Medien- und Info-Dienste (Bereich Bildagentur)
mehrjährige Berufserfahrung von Vorteil
Sie haben fundierte Kenntnisse im Umgang mit Auftragsverwaltung und Rechteklärung
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Freuen Sie sich auf folgende Benefits:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Preis für Mitarbeitende in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse? Dann freuen wir uns sehr darauf, Sie kennenzulernen. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum 04. August 2025 an unser
Onlineportal
.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Mark Fichtner (m.fichtner@gnm.de) sehr gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</guid></item><item><title>Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Dortmund Bewerbungsende: 01.08.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet, und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten? Dann lassen Sie sich von uns überzeugen. Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit! Der LWL freut sich auf Sie!
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 20.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behin-derung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d) (EG 9b TVöD; Kenn-Nr.: 519/25) für unsere LWL-Museen für Industriekultur im Referat Grundsatz, Sachbereich Arbeitsschutz. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Eine Weiterbe-schäftigung wird angestrebt.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL).
Worauf Sie sich freuen können:
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 9b TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten als Meister:in für Veranstaltungstechnik:
Sachstanderhebung auf Basis gesetzlicher Vorgaben und örtlicher Gegebenheiten auch im Hinblick auf das Baurecht und Brandschutzkonzept
Konzeption einer Potenzialanalyse zur Durchführung von Veranstaltungen für jeden Standort der LWL-Museen für Industriekultur
Erstellen veranstaltungsbezogener Gefährdungsbeurteilungen und Sicherheitskonzepte
Begleitung bei Genehmigungsverfahren für Spezialeffekte, Großveranstaltungen etc.
Erstellen von Leistungsverzeichnissen und Hilfe bei Angebotsauswertung
Übernahme der Veranstaltungsleitung § 38 und / oder der Aufgaben gem. § 40 SBauVO NRW
(Weiter-)Entwicklung effizienter Strukturen und Arbeitshilfen für Veranstaltungen in den LWL-Museen für Industriekultur z.B. Vorlagen und Muster
Das erwarten wir von Ihnen
Erfolgreicher Abschluss „Geprüfter Meister für Veranstaltungstechnik / Geprüfte Meisterin für Veranstal-tungstechnik“ mit der Zusatzqualifikation zum Brandschutzbeauftragten gem. DGUV Information 205-003 (BGI 847) und vfb-Richtlinie 12-0/1 oder vergleichbare Qualifikation einer verantwortlichen Person für Veranstaltungstechnik gem. § 39 SBauVO
Fundierte Kenntnisse im Bereich Veranstaltungssicherheit sowie ein ausgeprägtes Interesse, diese an kul-turellen Veranstaltungsorten einzusetzen
Analytisches Denkvermögen, schnelle Auffassungsgabe sowie eine ergebnisorientierte, gründliche, struk-turierte und selbstständige Arbeitsweise
Eine hohe Sozial- und Kommunikationskompetenz sowie ein sicheres und souveränes Auftreten
Zeitliche Flexibilität (Bereitschaft zu Dienstreisen und gelegentliche, planbare Arbeit an Wochenenden sowie am Abend)
gute PC-Kenntnisse, Pkw-Führerschein
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehin-derten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltan-schauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museen für Industriekultur:
Herr Dr. Aulke (Tel.: 0231 6961-140)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne: Frau zum Buttel (Tel.: 0231 6961 160)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer 519/25 bis zum 01.08.2025 (Ein-gangsstempel LWL-Museen für Industriekultur) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontärin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</link><description>Kunstsammlungen Chemnitz, Chemnitz Bewerbungsende: 03.08.2025 | Willkommen bei der Kulturhauptstadt 2025 – Stadt Chemnitz! Hier arbeiten Menschen, die etwas bewegen wollen.
Wir engagieren uns in vielfältigen Themenfeldern. Gemeinsam gestalten wir Chemnitz für unsere Bürger:innen und unterstützen sie in den unterschiedlichsten Lebenssituationen. Dabei ist es uns wichtig, mit der Zeit zu gehen: Wir schaffen moderne Arbeitsbedingungen, damit sich unsere Mitarbeitenden wohlfühlen.
Bringen Sie sich mit Ihren Ideen für eine offene und bunte Stadtgesellschaft ein.
Wir suchen ab November 2025 eine:n:
VOLONTÄR:IN (M/W/D) KUNSTSAMMLUNGEN CHEMNITZ, KUNSTSAMMLUNGEN AM THEATERPLATZ
Einsatzbereich: Kunstsammlungen Chemnitz
Vergütung: 2.254,00 €
Arbeitszeit: Vollzeit, Teilzeit möglich
Anstellung: befristet für 2 Jahre
Bewerbungsfrist: 03.08.2025
IHRE AUFGABEN
Das wissenschaftliche Volontariat bietet Hochschulabsolvent:innen einen praxisnahen und fundierten Einsteig in das Berufsleben. Innerhalb dieses Ausbildungsverhältnisses erhalten Sie die Möglichkeit, Ihre wissenschaftlichen Kenntnisse zu vertiefen und umfassende Einblicke in alle Bereichen des Museumswesens zu gewinnen.
Das Tätigkeitsfeld umfasst u.a.:
Mitarbeit bei der konzeptionellen und administrativen Vorbereitung und Umsetzung von Ausstellungen des Museums
Mitarbeit bei der Betreuung der Sammlung (Digitalisierung und wissenschaftliche Bearbeitung sowie Pflege der Museumsdatenbank)
Wissenschaftliche Recherche, Verfassen von Texten und Mitarbeit an Publikationen
Entwicklung und Umsetzung von Führungen durch die Sammlung und Ausstellungen
WAS SIE MITBRINGEN
Ihr Profil:
Ein kürzlich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft, Kulturwissenschaften, Kuratorische Studien oder vergleichbarer museumsrelevanter Studiengänge (Master oder Promotion)
Sehr gute Kenntnisse im Bereich der Kunst des 19.-21. Jahrhunderts
Gute IT-Kenntnisse,
Sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Sehr gute Englisch- Kenntnisse
Von Vorteil sind:
Erfahrung mit Museumsdatenbanken
Worauf es uns noch ankommt:
Kommunikationsstärke und Verantwortungsbewusstsein
Selbstständige, gewissenhafte und teamorientierte Arbeitsweise
Interesse an Themen wie Nachhaltigkeit, Antidiskriminierung und sensible Sprache
WAS WIR IHNEN BIETEN
einen zuverlässigen und familienfreundlichen Arbeitgeber
vielfältige Möglichkeiten die Zukunft der Stadt Chemnitz aktiv mitzugestalten
interne Vernetzung durch eine Mitarbeiter-App
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr
Arbeitszeitgestaltung mit Arbeitszeitkonto und Gleitzeit
Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zuschuss zum Deutschlandticket
eine Stadt zum Entdecken, bezahlbaren Wohnraum und ausgezeichnete Kitas und Schulen
FÜR FRAGEN SIND WIR DA
Team Ausbildung: Antje Feldten E-Mail: ausbildung@stadt-chemnitz.de
Hinweis: Aus Datenschutzgründen dürfen wir keine Bewerbungen per E-Mail entgegennehmen. Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser Online-Bewerberportal.
IHRE BEWERBUNG
Die Stadt Chemnitz steht für Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir legen Wert auf Diversität und streben danach, dass unsere Belegschaft die Vielfalt der Stadtgesellschaft widerspiegelt.
Schwerbehinderte und ihnen Gleichgestellte erhalten bei gleicher Eignung den Vorzug vor anderen Bewerbenden.
Nähere Informationen rund um Ihre Bewerbung finden Sie hier:
https://karriere.chemnitz.de/stellenangebote
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</guid></item><item><title>Archivar*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Bergen-Belsen Bewerbungsende: 03.08.2025 | In der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist zum 15. September 2025 (oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt) eine Stelle als Archivar*in (Kennziffer: SnG 2025-8) in der Abteilung „Forschung und Dokumentation“ zu besetzen.
Wir bieten…
eine unbefristete Stelle mit 100% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden in der Gedenkstätte Bergen-Belsen
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (je nach Tätigkeitsanteil auch höherwertig)
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten (SnG) ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen (GBB) und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an denen der Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der NS-Justizverbrechen gedacht wird, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Die Abteilung Forschung und Dokumentation widmet sich der Erforschung der Geschichte des Ortes Bergen-Belsen in seinen unterschiedlichen historischen Phasen. Hierzu gehört auch die Recherche nach Quellen, ihre Inventarisierung und Erschließung, die Bereitstellung von Archivalien für interne und externe Benutzer*innen sowie die Bearbeitung von Anfragen von Überlebenden, Familienangehörigen sowie von Wissenschaftler*innen und anderen interessierten Gruppen. Neben schriftlichen Quellen gehören u.a. Objekte sowie lebensgeschichtliche Video-Interviews zum Bestand der Gedenkstätte.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Eigenverantwortliche Organisation des Archivs der GBB, einschließlich der strategischen und technischen Weiterentwicklung der digitalen Zugänglichkeit der Sammlungen
Strategisch-operative Begleitung und Mitgestaltung des digitalen Wandels in der Gedenkstätte aus Sicht der Abteilung
Beratung sowie Bearbeitung von allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen sowie Bereitstellung von Archivgut für interne und externe Nutzer*innen, Betreuung von Besucher*innen
Durchführen von wissenschaftlichen Recherchen und Sammeln von Quellenmaterialien und Objekten zum Kriegsgefangenenlager, Konzentrationslager und Displaced Persons-Camp Bergen-Belsen und zur Geschichte der Gedenkstätte Bergen-Belsen; Forschung und Begutachtung zu den neu eingegangenen und den bereits vorhandenen Archivmaterialien/Sammlungsobjekten
Wissenschaftliches Erschließen der Sammlung
Recherchieren nach geeigneten Exponaten für Ausstellungen (Dauer- Wechsel- Sonderausstellungen) der Gedenkstätte und für externe Ausstellungen, ggf. Organisieren des (internationalen) Leihverkehrs; Klären von Urheber-/Nutzungsrechten
Beteiligung an der Weiterentwicklung der Anfragenbearbeitung mit Einsatz von KI
Auf- und Ausbau sowie Pflege von (internationalen) Kontakten, Netzwerken und Kooperationen zu Wissenschaftler*innen, Behörden, Institutionen, Kooperationspartner*innen, Fremdfirmen sowie die Beteiligung an Kooperationsprojekten sowie stiftungsweiten Projekten z.B. durch Aufbereitung und Auswertung von Metadaten.
Mitarbeit bei der Entwicklung und Betrieb eines auf Wikibase basierenden Online-Archivportals der SnG, einschließlich der Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten
Beteiligung an der Planung und Umsetzung von archivpädagogischen Angeboten
Koordinieren des Einsatzes und Anleiten von Volontär*innen, Studierenden und Honorar-/Werkvertragspartnern, Koordinieren und Betreuung von Praktika
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder vergleichbar) der Geschichtswissenschaft, Museologie, Public History, Archiv-, Dokumentations- oder Informationswissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtungen
Nachgewiesene Fachkenntnisse im Archivbereich bzw. umfassende Fachkenntnisse des Archivwesens, insbesondere von Datenbanken und Archivinformationssystemen
Profunde Kenntnisse im Bereich der Inventarisierung/Erschließung und Bestandserhaltung
Ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities und Freude an der Entwicklung und Umsetzung von digitalen Prozessen und Projekten
Organisations- und Teamfähigkeiten, analytische und strategische Denkweise, Kommunikations- und Sozialkompetenz
Gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift
Wir wünschen uns zudem von Ihnen?
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus, insbesondere der NS-Verfolgungsgeschichte und ihrer Folgen, des Systems der Konzentrationslager und des Umgangs mit dem NS seit 1945
Berufserfahrung in Gedenkstätten, Museen oder einem vergleichbaren Bereic
Kenntnisse der aktuellen Diskurse in der Gedenkstättenlandschaft
Eigeninitiative, Experimentierfreudigkeit, Innovationsgeist und selbstständiges Arbeiten
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum 03.08.2025 unter Angabe der Kennziffer und bevorzugt per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Akim Jah, akim.jah@stiftung-ng.de, Leitung der Abteilung Forschung und Dokumentation, zur Verfügung.
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen. Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität. Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen schwerbehinderter Menschen bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</guid></item><item><title>restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Glentleiten, Großweil Bewerbungsende: 27.07.2025 | Das Freilichtmuseum Glentleiten des Bezirks Oberbayern ist das zentrale oberbayerische Freilichtmuseum und das Größte seiner Art in Südbayern. Fast 70 original erhaltene und eingerichtete Gebäude auf einem 40 ha großen Gelände mit Gärten, Wäldern und Weiden mit historischen Tierrassen vermitteln anschaulich Geschichte, Tradition und Wandel im ländlichen Raum. Führungen, Handwerksvorführungen und zahlreiche Veranstaltungen ergänzen das Angebot. Das Museum ist 45 Minuten südlich von München im Voralpenraum gelegen.
Kommen Sie zu uns. Gemeinsam gestalten wir Oberbayern als soziale und kulturelle Heimat für alle.
Zum 01.09.2025 ist folgender Praktikumsplatz befristetet auf 12 Monate in Vollzeit in geringfügiger Beschäftigung zu besetzen:
restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)
Wir sind für die Menschen da. Welche Aufgaben erwarten Sie?
Einblicke in die praktische Arbeit im Sachgebiet Wissenschaft – Restaurierun
Konservatorische und restauratorische Mitarbeit
Restaurierungsdokumentation
Pflege der Datenbank
Wissenschaftliche Recherchen für laufende Projekte
Vom Verwalten zum Gestalten. Das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossene Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Studienwunsch im Bereich Restaurierung
Wünschenswert sind kunstgeschichtliche Grundkenntnisse sowie das Interesse für Naturwissenschaften
gute Kenntnisse in MS Office sind wünschenswert
Führerschein der Fahrerlaubnisklasse B
Bereitschaft zum selbstständigen Arbeiten, sorgfältige ArbeitsweiseTeamfähigkeit
Darauf dürfen Sie sich freuen:
Wir sind ein öffentlicher Arbeitgeber und bieten neben sinnvollen, abwechslungsreichen Tätigkeiten folgende Benefits:
Chancengleichheit und Diversität sind uns wichtig
Arbeiten in einem guten Betriebsklima und einer wertschätzenden Führungskultur
eine fundierte Einarbeitung, die Sie klar und strukturiert an die neue Aufgabe heranführt sowie individuelle Unterstützung durch das ganze Team
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mind. Lebenslauf und Abschlusszeugnisse), die Sie uns bitte bis zum 27.07.2025 per E-Mail (max. 25 MB) an
bewerbung@glentleiten.de
zukommen lassen. Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der KW 32 am 07.08.2025 statt.
Für Fragen stehen Ihnen folgende Ansprechpersonen gerne zur Verfügung.
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Franziska Wolf
Leitung SG Verwaltung &amp; Controlling
Franziska.wolf@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-24
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Katharina Staltmair
Restauratorin
Katharina.staltmair@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-29
https://www.bezirk-oberbayern.de/jobs-karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Bildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-bildung-m-w-d/</link><description>Stiftung Planetarium Berlin, Berlin Bewerbungsende: 03.08.2025 | Die Stiftung Planetarium Berlin vereint die astronomischen Einrichtungen Berlins. Die Archenhold-Sternwarte, sowie die Wilhelm-Foerster-Sternwarte zählen zu den traditionsreichsten Volkssternwarten Deutschlands, während das Planetarium am Insulaner und das Zeiss-Großplanetarium als modernste Wissenschaftstheater Europas relevante und innovative Vermittlungsformen anbieten. Die Stiftung Planetarium Berlin verfolgt dabei für jährlich über 500.000 Besucher*innen einen klaren Bildungsauftrag durch die didaktisch angemessene und moderne Vermittlung von naturwissenschaftlichem Wissen.
Leitung Bildung (m/w/d)
Bezeichnung: 1 Arbeitnehmer*in, Vollzeit, unbefristet
Entgeltgruppe 13 TV-L
Besetzbar: zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Aufgabengebiet
Konzeptionelle Tätigkeiten sowie Grundsatzarbeit:
Verantwortung für das Bildungs- und Vermittlungskonzept der Stiftung Planetarium Berlin
Recherche und Analyse der neuesten Forschungsergebnisse im Bereich Bildung und Vermittlung, Museumspädagogik, Science Center Didaktik, Pädagogik, Lernwerkstätten, Erziehungswissenschaften
Analyse der gesellschaftlichen Anforderungen an kulturelle Bildung im Bereich der Planetarien und Sternwarten
Ableitung von strategischen Handlungsmaßnahmen und innovativen Formaten für den Bereich Bildung und Vermittlung
federführende Erarbeitung und Fortschreibung der Gesamtkonzeption Bildung und Vermittlung
Erarbeitung von Netzwerkprojekten inkl. Budgetverantwortung
Federführung in der Entwicklung von didaktischen Konzepten und Angeboten der Planetarien und Sternwarten, insbesondere für Schulen und Kindertagesstätten, sowie für alle Altersgruppen
Akquise von Fördermitteln, Kooperation mit Forschungsprojekten zur MINT-Didaktik
Leitung der Abteilung Bildung und Vermittlung:
Zuteilung der Aufgaben, Sicherstellung der Aufgabenerfüllung, Kontrolle der Arbeitsergebnisse Budget- und Personalverantwortung für die Abteilung Bildung
regelmäßige Durchführung von Dienstberatungen, Motivation der Mitarbeiter/Mitarbeiterinnen, Durchführung von Personalgesprächen
Kommunikation und Netzwerkarbeit:
Mitwirkung an der Konzeption einer Kommunikations- und Marketingstrategie für das Bildungs- und Vermittlungsprogramm der Stiftung Planetarium Berlin in Zusammenarbeit mit der Abteilung Marketing &amp; Kommunikation
Ausbau von Kooperationen und Netzwerken mit Partnern der kulturellen Bildung und anderen Institutionen und Einrichtungen, Kooperationen mit Forschungsprojekten, Vereinen und Verbänden
Kommunikation mit Bildungsträgern, Schulen und Kindertageseinrichtungen
Vertretung der Stiftung Planetarium Berlin in den Netzwerken der Bildung und Vermittlung, der Wissenschaftskommunikation, der Medienpädagogik und der Bildung für nachhaltige Entwicklung
Pädagogische Arbeit:
Koordination der Bildungs- und Vermittlungsarbeit in der Stiftung Planetarium Berlin
Verwaltung der für die Bildungs- und Vermittlungsarbeit bereit gestellten Sachmittel
Rekrutierung und fachliche Anleitung von freien Mitarbeiter/innen/Honorarkräften für den Vorführbetrieb
Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsangebote
Umgang mit modernen multimedialen Planetariumssystemen und Sternwarten
Entwicklung und Umsetzung von Jahresprogrammen
Formale Anforderungen
Abgeschlossenes Studium mit MINT-Anteil, Abschluss Diplom, Staatsexamen, Master oder vergleichbar umfangreiche Erfahrungen im Pädagogischen Bereich
Fachliche Anforderungen
sehr gute naturwissenschaftliche Kenntnisse vor allem im Bereich Astronomie
mehrjährige Arbeitserfahrung in Planetarien, Sternwarten, Museen, Schülerlabore oder Lernwerkstätten
Erfahrung in der Entwicklung von partizipativen Formaten
Erfahrung in der Bedienung von multimedialen Planetariumssystemen
Erfahrung in der Live-Moderation von Planetariumsvorführungen, Beobachtungsveranstaltungen an Sternwarten oder Lernwerkstätten sowie Schülerlaboren
Kenntnisse im Projektmittelmanagement insbesondere Drittmittelakquise, Budgetplanung
mehrjährige pädagogische/didaktische Erfahrungen
Erfahrung in der Leitung und Entwicklung eines Teams
gute Englischkenntnisse
Außerfachliche und persönliche Anforderungen
Leistungsverhalten:
Überdurchschnittliche Leistungsbereitschaft und Motivation
Ergebnis- und zielorientiertes sowie selbstständiges und sorgfältiges Arbeiten
Analytisch stark und ausgeprägtes Planungs- und Organisationsvermögen
Flexibilität und die Fähigkeit, sich schnell in neue Themengebiete einzuarbeiten
Belastbarkeit, auch in außergewöhnlichen betrieblichen Situationen
Bereitschaft zur ständigen Weiterqualifizierung
Sozialverhalten:
Hohes Maß an Team- und Kooperationsfähigkeit
Überzeugungsfähigkeit und Durchsetzungsvermögen
Konstruktives Konflikt- und Kritikverhalten
strukturiertes und eigenverantwortliches Handeln
hohes Maß an Selbstständigkeit
hohe Kommunikationskompetenz
Hohes Maß an Integrität
Wir bieten
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Ein vielseitiges Aufgabenfeld, das Raum für persönliche Entwicklung bietet
Flexible Arbeitszeitmodelle für eine optimale Work-Life-Balance
Die Möglichkeit, 60% mobil zu arbeiten und die Arbeitszeit flexibel zu gestalten
30 Tage Erholungsurlaub pro Jahr, sowie zusätzlich den 24. und 31. Dezember als arbeitsfreie Tage
Eine tarifgebundene Vergütung mit regelmäßigen Tarifsteigerungen und Jahressonderzahlungen.
Altersvorsorge durch die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Ein Jobticket mit 50%iger Arbeitgeberförderung für die tägliche Mobilität
Jahreskarte (Freikarten) für Veranstaltungen der Stiftung Planetarium Berlin
Umfangreiche interne und externe Weiterbildungsmöglichkeiten
Ein offenes und engagiertes Team, das sich auf Ihre Unterstützung freut
Wir gewährleisten die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Die Stiftung Planetarium Berlin ist bestrebt, bestehende Unterrepräsentanzen abzubauen. Bewerbungen aller Geschlechter sind ausdrücklich erwünscht. Anerkannte Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine bestehende Schwerbehinderung bereits in der Bewerbung hin und fügen Sie einen Nachweis bei. Bewerbungen von Menschen mit Migrationsgeschichte, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Ihre aussagekräftige Bewerbung (tabellarischer Lebenslauf, den Nachweisen über Ausbildungsabschlüsse, Beschäftigungszeugnissen sowie bei im öffentlichen Dienst Beschäftigten mit einer Einverständniserklärung zur Anforderung und Einsichtnahme der Personalakte, unter Angabe der personalaktenführenden Stelle) sind bis zum Ende der Bewerbungsfrist unter Angabe der Kennziffer 02/2025 vorzugsweise per E-Mail an
bewerbung@planetarium.berlin
zu richten.
Während des gesamten Auswahlverfahrens wird ausschließlich per E-Mail kommuniziert. Bitte prüfen Sie in dieser Zeit regelmäßig Ihren E-Mail-Eingang und Spam-Ordner.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens entstehende Kosten können nicht erstattet werden.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben, verarbeiten und nutzen. Diese Daten werden nicht an Dritte weitergegeben und die Regelungen der Datenschutzbestimmungen eingehalten. Die Bewerbungen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Verfahrens unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen vernichtet. Bitte beachten Sie unsere Informationen nach Art. 13 DSGVO für Bewerber*innen auf https://www.planetarium.berlin/ueber-uns/karriere-ausschreibungen.
Die Bewerbungsfrist endet am 03.08. 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-bildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Stellv. Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellv-kuratorin-m-w-d/</link><description>Kunsthalle Trier, Trier Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Europäische Kunstakademie schreibt zum vierten Mal ein Programm für angehende Kurator:innen in der Kunsthalle Trier aus. Während 18 Monaten erhalten Sie einen umfassenden Einblick in die Praxis des Kuratierens. Das Programm dient der Qualifikation und bietet die Möglichkeit, eine ausgewiesene Referenz für die weitere berufliche Laufbahn zu erwerben. Das Kurator:innenprogramm sieht das Kuratieren des laufenden Ausstellungsprogramms der Kunsthalle Trier und die Planung und Umsetzung eines eigenständigen Ausstellungsprojekts vor.
1977 gegründet, führt die Kunstakademie seit 1993 Kunstausstellungen in den lichtdurchfluteten Räumen in einem denkmalgeschützten Industrieensemble durch. Die Kunsthalle Trier ist das größte Ausstellungshaus für zeitgenössische Kunst in der Region. Schwerpunkt des Ausstellungsprogramms ist die europäische Kunst der Gegenwart – von den 1980er Jahren bis heute. Ein weiterer Fokus ist die zeitgenössische Malerei, die ebenfalls der größte Fachbereich der Kunstakademie darstellt. Jährlich finden rund 8 Ausstellungen statt mit Eröffnungsveranstaltungen, Führungen, Vorlesungen und einem weiteren Begleitprogramm, welches sich an die Studierenden und Teilnehmer:innen der Akademie richtet. Ein spezifisches Merkmal der Kunsthalle Trier ist die Integration in die Europäische Kunstakademie und die Zusammenarbeit in der kulturellen Bildung für Erwachsene, Jugendliche und Kinder.
Die Aufgaben als Stellv. Kuratorin (m/w/d) der Kunsthalle Trier (60% Arbeitspensum vor Ort, befristet:
01. Oktober 2025 bis 31. März 2027
) umfassen:
Konzeption und Durchführung von Ausstellungen
Erstellung begleitender Publikationen und weiterer Medien
Künstler:innenbetreuung
Erstellen von Leihverträge und Organisation von Kunsttransporten
Verfassen von Anträgen und Abwicklung genehmigter Projekte
Mitwirkung an Programmen der kulturellen Bildung
Öffentlichkeitsarbeit inkl. Soziale Medien und Veranstaltungsmanagement
Das eigenverantwortlich konzipierte Ausstellungsprojekt ist voraussichtlich im Zeitraum vom Dezember 2026 bis März 2027 realisierbar. Der inhaltliche Schwerpunkt der Ausstellung sollte auf der zeitgenössischen Kunst liegen. Projekte, die sich primär mit Kunst vor 1945 befassen, sind von einer Förderung ausgeschlossen. Das Projekt kann in einer Fremdsprache konzipiert sein, muss jedoch in weiten Teilen ins Deutsche übersetzt und in dieser Form veröffentlicht werden.
Wir erwarten eine junge und initiative Persönlichkeit mit einem in den letzten 5 Jahren abgeschlossenen Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtung. Vorzugsweise mit nachgewiesenem Interesse und Kenntnissen zur Kunst der Gegenwart. Eigenverantwortliches Arbeiten und Teamfähigkeit sind unerlässlich, mehrsprachige Kommunikationsfähigkeit und gute Kenntnisse im Umgang mit EDV und den Sozialen Medien von Vorteil. Sie bringen Zuverlässigkeit und Flexibilität sowie eine hohe Motivation mit und freuen sich auf die Zusammenarbeit in einem kleinen Team.
Wir bieten eine einzigartige Möglichkeit, den Einstieg als Kurator:in erfolgreich anzugehen. Das Programm ist befristet und eine Verlängerung nicht vorgesehen. Die Vergütung ist einem Volontariat gleichgestellt und richtet sich nach einer 60%-Stelle Entgeltgruppe 11 Stufe 1 TVÖD.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung ausschließlich in digitaler Form in einem einzigen PDF mit max. 20 Seiten und bis zu 5 MB bis zum
31. Juli 2025
an die Akademieleitung, Herrn Simon Santschi (
s.santschi@eka-trier.de
), ein. Umschreiben Sie darin auch auf einer Seite bis max. 2 Seiten die Idee eines eigenständigen Ausstellungsprojekts. Bei Fragen wenden Sie sich ebenfalls an Herrn Santschi, Telefon 0651 998460.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellv-kuratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsverwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwaltung-m-w-d-4/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD), Dresden Bewerbungsende: 03.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine Person für die Sammlungsverwaltung (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 9b TV-L) der Skulpturensammlung. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Skulpturensammlung, unter August dem Starken als „Sammlung der antiken und modernen Statuen“ begründet, umfasst heute Werke aus mehr als fünf Jahrtausenden – von den antiken Kulturen des Mittelmeerraumes und Vorderasiens über alle Epochen der europäischen Plastik vom frühen Mittelalter bis zur Gegenwart. Dazu zählt auch die mehr als 6000 Objekte umfassende Sammlung von Gipsabgüssen. Die vielfältigen Bestände werden an unterschiedlichen Orten verwahrt und ausgestellt. Im Semperbau am Zwinger präsentiert sich die Sammlung mit Werken bis 1800, von der klassischen Antike über die Kunst von Renaissance und Barock. Die Sammlung ab 1800 ist gemeinsam mit der Galerie Neue Meister als Museum der Kunst von der Romantik bis zur Gegenwart im Albertinum zu erleben. Im Schlossbergmuseum Chemnitz befindet sich außerdem ein umfangreicher Bestand mittelalterlicher Stein- und Holzbildwerke.
Ihre Aufgaben
Sie sind verantwortlich für die Verwaltung der Sammlungsbestände der Skulpturensammlung bis 1800 und der Skulpturensammlung ab 1800 der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden und diesbezüglicher Präsentationsmittel (Sockel, Postamente) in deren Depots und Ausstellungsräumen.
Die Hauptaufgaben sind:
Verwahrung, Ordnung und Kontrolle, einschließlich Dokumentation der Sammlungsbestände in digitaler und konventioneller Form
Monitoring der Depots: Betreuung der Klimamessung, Funktionskontrolle und Pflege aller technischen Geräte, Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Kontrolle der Lagerbedingungen, Sauberkeit und Ordnung; Bergemanagement
Organisation und Begleitung von Transporten innerhalb der Museen, der Depots und der Außenstellen der Skulpturensammlung sowie Planung der Logistik bei Ausstellungen und Leihverkehr; Betreuung von Speditionen und Art-Handling-Teams; Sicherung der Bestände während der Transporte
Betreuung von internen Ausstellungen: Bereitstellung der Objekte, Auf- und Abbau nach Absprache, Standortverwaltung
Mitwirkung bei der Planung von modernen, effizienten und zukunftsweisenden Museumsdepots (inkl. Depotumzüge)
Kurierbegleitung von Kunstobjekten
enge Zusammenarbeit mit anderen Museen und Abteilungen bezüglich Projektsteuerung, Sicherheit und Technik
Durchführung von Inventuren (Kunstinventur und Ausstattung)
Betreuung bzw. Beaufsichtigung von Praktikant*innen, Fachbesuchenden, Kurieren und Fremdbeschäftigten, Schaffung der nötigen Arbeitsbedingungen in den Museumsräumen
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium in Museologie; bei entsprechenden praktischen Erfahrungen auch in einem für die Sammlung relevanten Fach oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Sammlungsmanagement und Vertrautheit mit Abläufen in einem Museumsalltag; gute Kenntnisse über bewahrenden, schützenden und werterhaltenden Umgang mit Kunstgut
Erfahrung in der fachgerechten Lagerung von Kunstsammlungsgut unterschiedlichster Materialien (Gips, Holz, Metall, Stein); gute Kenntnisse konservatorischer, klimatischer, sicherheitsrelevanter Bedürfnisse von Räumen und Kunstwerken
Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit; Kommunikations- und Teamfähigkeit
gute Kenntnisse in der Anwendung einer museumsspezifischen Datenbank und in den gängigen MS Office-Anwendungen
Fremdsprachenkenntnisse (EN) von Vorteil
Führerschein Klasse B von Vorteil
Hinweis: Bitte beachten Sie, dass bei diesem Beruf auch schwere Kunstobjekte (˃ 10 kg) gehoben werden müssen. Dafür wird entsprechende Hebetechnik zur Verfügung gestellt.
Wir bieten
Arbeitsvertrag nach Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.
Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/49149741.
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwaltung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für den Hausmeisterservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausmeisterservice/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 27.07.2025 | Das Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart sucht zwei Mitarbeiter*innen (m/w/d) für den Hausmeisterservice (E 4 TV-L, 100 %, unbefristet).
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausmeisterservice/</guid></item><item><title>Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams ab sofort Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter (m/w/d) in Berlin (Köpenick/Treptow). Die Tätigkeit kann auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
14:30 bis 21:45 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung
Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
erster Ansprechpartner für die Gäste (Service/ Info)
Verwaltung von Verbrauchsmaterial/ Broschüren/ Unterrichtsmaterialien
Überprüfung der Einhaltung der Hausordnung
Öffnungs- und Schließdienst (Scharfschaltung der Alarmanlagen)
Rundgänge
Das bringen Sie mit:
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Unterrichtungsnachweis nach § 34a Bewachungsgewerbe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Pforten- und Bewachungsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-pforten-und-bewachungsdienst/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Baden-Baden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Pforten- und Bewachungsdienst in verschiedenen Objekten in Baden-Baden. Die Tätigkeit kann in Vollzeit und sozialversicherungspflichtiger Teilzeit aufgenommen werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung im Schichtdienst
täglich von 05:30 Uhr bis 22:00 Uhr
Wochenende und Feiertagen: 06:00 Uhr bis 20:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung, zzgl. Zuschlägen
Wir gewährleisten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Überwachung des Besucherverkehrs, Ausweiskontrolle
Sie übernehmen die Telefonvermittlung
Sie übernehmen den Empfangs- und Pfortendienst
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die Betreuung von technischen Anlagen und Kommunikationsanlagen
Sie übernehmen die Schlüsselverwaltung
Das bringen Sie mit:
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung (Voraussetzung)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-pforten-und-bewachungsdienst/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Kassentätigkeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassentaetigkeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Kassentätigkeiten in einem kulturellen Objekt in Frankfurt am Main. Die Tätigkeit kann in sozialversicherungspflichtiger Teilzeit ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen den Kassendienst (Eintrittsgelder)
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben, sowie tägliche Kontrolle der Exponate
Sie übernehmen die Besucherordnung und setzen die Brandschutzordnung durch
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweis nach §34a Gewerbeordnung (Voraussetzung)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassentaetigkeit/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter/in Inventarisierung“ (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-inventarisierung-m-w-d/</link><description>Ernst Barlach Stiftung, Güstrow Bewerbungsende: 24.07.2025 | Die Ernst Barlach Stiftung in Güstrow ist eine gemeinnützige Stiftung des bürgerlichen Rechts. Sie wurde zum 1. Januar 1994 gegründet. In den Jahren ihres Bestehens hat sie sich mit ihren zwei musealen Standorten in der Gertrudenkapelle sowie am Heidberg mit dem Atelierhaus des Künstlers und dem Ausstellungsforum zu einem kulturellen Zentrum in Mecklenburg-Vorpommern entwickelt. Die Stiftung unterhält sowohl auf nationaler als auch internationaler Ebene lebendige Verbindungen zu Museen und anderen kulturellen und wissenschaftlichen Einrichtungen. Im Jahr 2001 wurde die Ernst Barlach Stiftung von der Bundesregierung als ein „kultureller Gedächtnisort von besonderer nationaler Bedeutung“ in das „Blaubuch“ aufgenommen.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e Projektmitarbeiter/in (M/W/D) für den Bereich Inventarisierung (40h/Woche) für die Ernst Barlach Stiftung. Die Stelle ist befristet bis zum 31.12.2025.
Ihre Aufgaben sind insbesondere
die fachgerechte Inventarisierung des Sammlungsbestands plastischer und grafischer Arbeiten in einer digitalen Datenbank
Durchführung wissenschaftlicher Recherchen zur Vervollständigung der Datenbankeinträge:
Abgleich mit den Angaben im Werkverzeichnis, bei widersprüchlichen Informationen Prüfung der Angaben und Auswertung der Quellen
Literaturrecherche zu den einzelnen Objekten aus dem Sammlungsbestand
Recherche zur Historie der Objekte anhand von Archivalien, Dokumenten und der Literatur
Ihr Profil
Voraussetzungen
abgeschlossenes Studium in einem kultur- bzw. geisteswissenschaftlichen Bereich, in der Museologie, im Archiv- und Dokumentationswesen, in der Restaurierung oder im Bereich der Bildenden Kunst
Kenntnisse hinsichtlich der Inventarisierung und Digitalisierung von Objekten
Kenntnisse im Umgang mit Sammlungsgut
selbständige, strukturierte und vor allem gewissenhafte Arbeitsweise
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Bereitschaft in Güstrow vor Ort zu arbeiten
Teamfähigkeit
Wünschenswert sind ferner
Nähere Kenntnis zum Werk Ernst Barlachs
Anwendungserfahrung mit der Inventarisierungssoftware digiCULT oder einem vergleichbaren System
Das bieten wir Ihnen
eine befristete Projektstelle bis zum 31.12.2025
eine anspruchsvolle Tätigkeit in einem aufgeschlossenen Team
eine angemessene Vergütung in Anlehnung an den TV-L
flexible Arbeitszeiten
30 Tage Urlaub im Jahr (bezogen auf eine volle Stelle)
die Möglichkeit zur stellenbezogenen Weiterbildung
Die Stelle ist teilzeitfähig.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Alter, Herkunft, Geschlecht, sexueller Identität, Behinderung oder Weltanschauung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber und ihnen Gleichgestellte berücksichtigen wir bei gleicher Eignung bevorzugt. Wir empfehlen Ihnen daher, auf eine Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung bereits im Anschreiben hinzuweisen.
Ihre digitalen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 24.07.2025 z. Hd.
Frau Dr. Magdalena Schulz-Ohm, Geschäftsführerin der Ernst Barlach Stiftung
an folgende Adresse: schulz-ohm@barlach-stiftung.de
E-Mail-Bewerbungen sollten eine Größe von 10 MB nicht überschreiten und Anhänge in einem pdf-Dokument vereint sein.
Die digitalen Vorstellungsgespräche sollen in der 31. KW erfolgen.
Mit der Bewerbung verbundene Kosten können nicht übernommen werden.
Durch die Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung und Übermittlung Ihrer Daten ausschließlich für den Bewerbungsprozess einverstanden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens zu den Akten genommen und nach Ablauf der Lagerungsfristen von sechs Monaten vernichtet. Mit der Einreichung Ihrer Bewerbung erklären Sie hierzu Ihr Einverständnis.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-inventarisierung-m-w-d/</guid></item><item><title>Meister/in (w/m/d) für Veranstaltungstechnik / Elektrotechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meister-in-w-m-d-fuer-veranstaltungstechnik-elektrotechnik/</link><description>Museen der Stadt Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 24.07.2025 | Job-ID: J000009087
Bezahlung: EGr. 9a TVöD
Bewerbungsfrist: 24.07.2025
Zu besetzen ab: ab sofort
Arbeitszeit: Vollzeit
Befristung: unbefristet
Veröffentlicht: 04.07.2025
Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Die Museen der Stadt Nürnberg sind ein Verbund von acht Häusern, die sich der älteren wie jüngeren Geschichte Nürnbergs widmen. Ihre Themenpalette reicht vom berühmten Albrecht-Dürer-Haus in bis zu den vielbesuchten Erinnerungsorten des Doku-Zentrums Reichsparteitagsgelände und des Memorium Nürnberger Prozesse. Die technische Alltagspflege und strategische Optimierung der jeweiligen Ausstellungs- und Medientechnik sind Grundvoraussetzung für den Betrieb und die Attraktivität dieser Institutionen. Die Leitungsaufgabe bietet Gelegenheit zur persönlichen Weiterentwicklung in sämtlichen Anwendungsfeldern moderner Museumstechnik.
Das sind Ihre Aufgaben
Leitung des Teams der Museumstechnik für die Museen der Stadt Nürnberg mit Koordination von größeren hausübergreifenden Arbeitseinsätzen
Betreuung der Medien- und Ausstellungstechnik im Memorium Nürnberger Prozesse und im Saal 600
Koordinierung Auf- und Abbau von Wechselausstellungen für das Memorium Nürnberger Prozesse im Cube 600 (Mobiliar und Technik)
Betreuung der Technik bei Veranstaltungen für das Memorium Nürnberger Prozesse sowie Koordination der Technik mit den anderen Nutzern des Saals 600
Betreuung der Kassenadministration und Koordination des Kassenpersonals für das Memorium Nürnberger Prozesse
Organisation der Rufbereitschaft und Urlaubs- und Vertretungskoordination
Das ist Ihr Profil
Für die Tätigkeit benötigen Sie
Eine abgeschlossene Qualifikation als staatlich geprüfte/r Meister/in (w/m/d) in der Veranstaltungstechnik, Elektrotechnik oder in einer vergleichbaren Fachrichtung
Daneben verfügen Sie über
Erfahrung mit beleuchtungs- und gebäudetechnischen Einrichtungen
Eigenverantwortliche und selbstständige Arbeitsweise
Hohes Verantwortungsbewusstsein
Dienstleistungsorientiertes Verhalten
Ein verbindliches Auftreten, Einsatzbereitschaft sowie interkulturelle Sozialkompetenz
Fundierte EDV-Kenntnisse (insbesondere MS-Office)
Wir freuen uns auf Sie und bieten Ihnen
Unsere Benefits
Betriebliche Altersvorsorge
Ausgezeichneter Arbeitgeber
Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Jahressonderzahlung
Mitarbeiterrabatte
Kontakt
Frau Sperber, Tel.: 0911 / 231 – 51 62 (bei Fragen zur Bewerbung)
Frau Held, Tel.: 0911 / 231 – 20 27 1 (bei fachlichen Fragen) karriere.nuernberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meister-in-w-m-d-fuer-veranstaltungstechnik-elektrotechnik/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Werkstatt – Elektronik/Medien-IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-werkstatt-elektronik-medien-it-m-w-d/</link><description>Verkehrsmuseum Dresden, Dresden Bewerbungsende: 17.08.2025 | Das Verkehrsmuseum Dresden zeigt seit über 70 Jahren auf 5.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Exponate zur Geschichte der einzelnen Verkehrszweige Schienenverkehr, Straßenverkehr, Luftverkehr und Schifffahrt. Hinzu kommen jährlich wechselnde Sonderausstellungen zu unterschiedlichen Aspekten der Mobilität von gestern, heute und morgen. An der Frauenkirche gelegen, ist das Verkehrsmuseum mit jährlich rund 180.000 Gästen eine der beliebtesten Kultureinrichtungen Dresdens.
In der Verkehrsmuseum Dresden gGmbH ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche) zu besetzen als:  Mitarbeiter Werkstatt – Elektronik/Medien-IT (m/w/d)
Die Stelle beinhaltet folgende Aufgabengebiete:
Elektrik &amp; Elektronik:
Konzeption und Umsetzung elektronischer Projekte
Einarbeitung in die Steuerungstechnik der Modelleisenbahnanlage
Fehlersuche und Reparatur von spezifischen Systemen (z. B. Blockstreckensteuerung)
Programmierung:
Entwicklung und Anpassung von Software besonders im Bereich Arduino, Raspberry Pi etc.
Soft- &amp; Hardware:
Installation, Konfiguration und Fehlerbehebung von allgemeinen und spezifischen Systemen für Ausstellungen (PC und selbstentwickelte interaktive Experimentierstationen)
Außerdem
Betreuung der Modelleisenbahnanlage, Vorführung der Anlage während der Öffnungszeiten
Mitarbeit beim Aufbau/Abbau von Ausstellungen
Verpackung und Transport von Exponaten (Transporter mit Hänger)
Wartung, Pflege und Reparatur der haustechnischen Anlagen (Kleinreparaturen)
innerbetriebliche Transporte allgemeiner Art
Dokumentation technischer Eigenentwicklungen
Unsere Anforderungen sind:
abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Beruf (z. B. Mechatroniker, Elektroniker)
konzeptionelle und praktische Erfahrung mit elektronischen Klein- und Niederspannungssystemen
Kenntnisse in mindestens einer Programmiersprache (z.B. C++)
Verständnis für technische Zeichnungen und Konstruktionen
analytisches Denkvermögen und lösungsorientierte Arbeitsweise, schnelle Einarbeitung in neue Themen
Geschicklichkeit und Präzision in mechanischen und feinmechanischen Arbeiten erwünscht
Führerschein, nach Möglichkeit BE, C1 oder mehr
körperliche Belastbarkeit (Tragen von Ausstellungsarchitektur / Equipment über Treppenhäuser)
Höhentauglichkeit (Arbeiten bis 13 m Höhe)
hohe Einsatzbereitschaft und Flexibilität auch in außergewöhnlichen Situationen und unter Termindruck
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und in den Abendstunden (Öffnungszeiten des Museums)
Teamfähigkeit und Zuverlässigkeit
Wir bieten:
sehr gutes Arbeitsklima mit flachen Hierarchien
vielfältige interessante Aufgaben
eine Vergütung in Anlehnung an TVöD sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Bereitstellung von Arbeitskleidung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeitmodell
Möglichkeit zu stellenbezogenen Weiterbildungen
Vergünstigung beim Jobticket/Deutschlandticket
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung senden Sie bitte bis zum 17.08.2025 per E-Mail an: personal@verkehrs.museum
Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge als PDF-Datei angenommen werden.
Beachten Sie bitte die Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.verkehrsmuseum-dresden.de/de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-werkstatt-elektronik-medien-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d-5/</link><description>Stadt Schwäbisch Gmünd, Schwäbisch-Gmünd Bewerbungsende: 27.07.2025 | Die Stadt Schwäbisch Gmünd sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt zur Verstärkung des Museumsteams einen Museumstechniker (m/w/d) unbefristet in Vollzeit für das Museum und die Galerie im Prediger sowie das Silberwarenmuseum Ott-Pausersche Fabrik.
Schwäbisch Gmünd ist mit circa 64.000 Einwohnern Sitz der Region Ostwürttemberg. Das städtische Museum, 1876 von Gmünder Silberwarenfabrikanten nach dem Vorbild des heutigen Victoria &amp; Albert Museums in London gegründet, gilt mit seinen reichhaltigen Sammlungen als eines der ältesten Museen in Baden-Württemberg. Das Museum fand 1973 im barocken Bau des ehemaligen Dominikanerklosters „Prediger” eine neue Heimat.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Sammlungsbetreuung und Magazinverwaltung:
selbstständiges restauratorisch-klimatisches Überwachen von Sammlungsbeständen und Ausstellungsobjekten in den Museumsmagazinen sowie den Ausstellungsräumen (Dokumentation und Auswerten von digitalen Klimadaten)
Planung, Einrichtung und Pflege der Magazine
Objektstandortverwaltung (sachgerechte Handhabung und Transporte von Sammlungsobjekten, Dokumentation)
Ausstellungen und Veranstaltungsbetreuung:
Planung und Durchführung sowie technische Verantwortung von Ausstellungsaufbau und -abbau (Erarbeiten von Realisierungsmöglichkeiten zur Ausstellungsgestaltung und -architektur)
Organisation und Durchführung von eigenen
Kunsttransporten
Herstellen der Ausstellungsarchitektur (Vitrinen, Stellwände, Podeste etc.)
Montage von Exponaten (Gemälde, Graphiken, Skulpturen)
Anfertigen von Beschriftungselementen, Passepartouierungen, Rahmungen
Installation und Betreuung von Ausstellungsmedientechnik und Beleuchtungseinrichtungen
Unterstützung bei Planung, Auswahl und Beschaffung von technischen Sicherheitsvorkehrungen (Vitrinenalarmmelder, Kameraüberwachung, Bewegungsmelder, sonstige Objektsicherungen)
Technische Vorbereitung und Betreuung von Begleitveranstaltungen (Vernissagen, Finissagen, Lesungen, Vorträge etc.), auch abends oder ggf. an Wochenenden
Hausmeistertätigkeiten:
Bedienung und Betreuung der Gebäudeanlagentechnik, insbesondere Einbruch- und Brandmeldeanlage, Gas- und Hackschnitzelheizung, Lüftungs-, Sanitäranlagen, Notbeleuchtung
Handwerker- und Lieferantenbetreuung
Rufbereitschaft im Wechsel mit drei anderen Kollegen
Wir erwarten:
abgeschlossene Berufsausbildung im handwerk-lich-technischen Bereich (z.B. Schreiner, Elektri-ker, Messebauer) mit Berufserfahrung (vorzugsweise im Museums- oder Ausstellungswesen mit Kenntnissen im Bereich der Medientechnik)
Verantwortungsbewusstsein und Sorgfalt beim Umgang mit Ausstellungs-, Sammlungsobjekten · Teamgeist und Eigeninitiative
Bereitschaft zur Teilnahme an Fortbildungen und Messen (z.B. Mutec, Exponatec) · Führerschein Klasse B
Kenntnisse im Umgang mit den Office-Programmen Interesse für das kommunale Kulturleben in Schwäbisch Gmünd sowie Aufgeschlossenheit für kunst- und kulturgeschichtliche Themen wären wünschenswert.
Wir bieten:
ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet sowie einen krisensicheren Arbeitsplatz
Möglichkeit der persönlichen und fachlichen Weiterentwicklung durch den Besuch von Fortbildungsveranstaltungen
zusätzliche Altersversorgung (Betriebsrente)
zinsloses Arbeitgeberdarlehen beim Fahrradkauf
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Jobticket für den ÖPNV
Jahressonderzahlung
Arbeitgeberanteil an Vermögensbildung
Die Bezahlung erfolgt entsprechend Ihrer Qualifikation bis Entgeltgruppe 6 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD). Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich bis zum 27. Juli 2025 bequem online unter
https://www.mein-check-in.de/schwaebisch-gmuend/position-478823
. Weitere Informationen erhalten Sie bei Herrn Dr. Max Tillmann (Museumsleitung, Tel: 07171 603-4130) sowie Herrn Dr. Martin Weinzettl (Stellvertretung, Tel: 07171 603-4126). Chancengleichheit, Vielfalt und Inklusion sind für die Stadt Schwäbisch Gmünd selbstverständlich. Wir freuen uns über jede Bewerbung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*innen (m/w/d) für den Besucherdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-m-w-d-fuer-den-besucherdienst-2/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht zum 15. August 2025 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei Mitarbeiter*innen (m/w/d) in jeweils 50 Prozent Teilzeit für den Besucherdienst des Dokumentationszentrums.
Die Stellen sind auf 24 Monate befristet. Die Stellen sind nach Entgeltgruppe 6 TVöD bewertet.
Wir sind ein einzigartiger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Inhaltlich versierte und zielgruppenspezifische Beratung und Information von Besucher*innen zu Bildungsangeboten auf Deutsch und auf Englisch per E-Mail und am Telefon,
Buchung von Führungen, Workshops und Veranstaltungen inklusive der Personal- und Raumplanung,
Konfiguration und Pflege des Buchungs- und Besuchermanagementsystems,
Erstellen der Dienstpläne für die Vermittler*innen,
Aufbau und Pflege von Adressdatenbanken und E-Mail-Verteilern für die Bildungsarbeit sowie Bewerbung von Angeboten für Multiplikator*innen,
Führen der Besucher- und Gruppenstatistiken,
Mitarbeit bei der Betreuung von Veranstaltungen.
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
Abgeschlossene Berufsausbildung, z.B. Kulturmanager*in, Veranstaltungskauffrau/-mann, Kauffrau/-mann für Bürokommunikation oder vergleichbare Qualifikation,
Erfahrung oder Bereitschaft sich in das Buchungs- und Besuchermanagementsystem einzuarbeiten,
Freude an Kommunikation und an der Beratung unterschiedlicher Zielgruppen sowie sehr gute organisatorische Fähigkeiten,
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift,
Englischkenntnisse.
Wünschenswert sind:
Erfahrungen im Besucherservice von Museen oder anderen Kultureinrichtungen,
Ausgeprägte Teamfähigkeit und persönliches Engagement, aufgeschlossenes und freundliches Auftreten,
Tiefergreifende Excel-Kenntnisse
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaub nach TVöD, flexible Arbeitszeiten, Möglichkeit der mobilen Arbeit),
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen zur Ausschreibung können Sie sich gerne an Frau Krohn wenden (s.krohn@f-v-v.de).
Bitte richten Sie Ihre Bewerbungen mit der Kennziffer BesD25 bis zum 28. Juli 2025 ausschließlich elektronisch an: bewerbung@f-v-v.de.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail: info@f-v-v.de
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-m-w-d-fuer-den-besucherdienst-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in für das Museum Behn/Drägerhaus</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-behn-draegerhaus/</link><description>Lübecker Museen, Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen zum 15.10.2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in für das Museum Behn/ Drägerhaus
Das Museum Behnhaus Drägerhaus ist Lübecks Galerie des 19. Jahrhunderts und der klassischen Moderne und bewahrt eine bedeutende Sammlung von Gemälden, Grafiken, Fotografien und Plastiken von der Romantik bis zur klassischen Moderne. Das Museum befindet sich in zwei Stadtpalais des 18. Jahrhunderts mit historischen Wohn- und Repräsentationsräumen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der kunsthistorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen. Da das Drägerhaus derzeit saniert wird, bildet die Sammlungspräsentation, Auslagerung und Neupräsentation sowie die Digitalisierung derzeit einen Schwerpunkt der Museumsarbeit.
Das Aufgabengebiet umfasst:
Inventarisierung
Forschungsarbeit
Vorbereitung von Ausstellungen (Konzeption, Leihverkehr, Publikationen)
Vermittlungsarbeit
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben
Einblicke in den Bereich Restaurierung
Einblicke in die Bereiche Pressearbeit und Marketing
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master, Uni-Diplom) vorzugsweise im Fach Kunstgeschichte, oder in einem inhaltlich vergleichbaren Studiengang bzw. den Erwerb dieses Abschlusses spätestens bis zum oben genannten Stellenbesetzungsdatum im Oktober 2025
Zuverlässigkeit und persönliches Engagement
die Fähigkeit zur Teamarbeit und zu selbständigem Arbeiten
wünschenswerterweise erste Erfahrungen in der Museumsarbeit bzw. Praktika
Geboten werden:
eine qualifizierende Aus- und Weiterbildung für die kunsthistorische Arbeit in Museen
eine praxisbezogene Einführung in alle relevanten Arbeitsfelder im Bereich der Sammlung (Inventarisieren, Erforschen und Vermitteln) und der Sonderausstellungen (Konzeption, Leihverkehr, Publikationen, Vermitteln).
Im Verbund mit den anderen Museen der Kulturstiftung Hansestadt Lübeck sind auch Einblicke in die Arbeitsbereiche Restaurierung, Pressearbeit und Marketing möglich.
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die durchschnittliche regelmäßige Wochen­arbeitszeit beträgt 39 Stunden.
Die Hansestadt Lübeck steht auch bei der Personalgewinnung für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung.
Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt.
Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellenanforderungsprofils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der 32. KW statt.
Bitte bewerben Sie sich zum
15. Juli 2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der
Kennziffer E 2718.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartner:innen für fachbezogene Fragen stehen Ihnen Herr Bastek, Tel. 0451 122-4257, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-behn-draegerhaus/</guid></item></channel></rss>