<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-d-m-w-2/</link><description>Kunstmuseum Celle, Celle Bewerbungsende: 23.02.2025 | Die Residenzstadt Celle sucht für das Kunstmuseum Celle mit Sammlung Robert Simon zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Wissenschaftlichen Volontär (d/m/w)
Sie begeistern sich für moderne und zeitgenössische Kunst?
Die Vermittlung an ein breites Publikum liegt Ihnen am Herzen?
Sie haben Ideen und Lust auf innovative Konzepte?
Dann bieten wir Ihnen
ein auf zwei Jahre befristetes Volontariat in einem engagierten Team.
eine Anstellung über die Stadt Celle mit einer Vergütung, die 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 TV-L in der jeweils geltenden Fassung mit der Maßgabe beträgt, dass weitere Zulagen und Zuwendungen nicht gewährt werden dürfen.
neben beruflicher Sicherheit ein attraktives, vielfältiges und flexibles Arbeitsumfeld.
als familienfreundlicher Arbeitgeber grundsätzlich eine flexible Arbeitszeitgestaltung ohne Kernarbeitszeit und Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Familie und Beruf.
umfassende Fort- und Weiterbildungsbildungsmöglichkeiten im Rahmen der Personalent-wicklung.
eine qualifizierte und verlässliche Betreuungsmöglichkeit für unter dreijährige Kinder in der städtischen „Trollecke“ direkt am Neuen Rathaus.
Teilnahme am Firmenfitnessprogramm des Anbieters „Hansefit“.
Angebot des Deutschland-Tickets als personalisiertes Jobticket.
Mitarbeiter- und Führungskräfteberatung durch das Fürstenberg Institut.
flexible oder verlässliche mobile Arbeit in Absprache mit der Führungskraft ohne bürokra-tischen Aufwand.
Ihre Aufgabenschwerpunkte sind:
Konzeption und Organisation von Ausstellungen und Kunstprojekten
Öffentlichkeits- und Medienarbeit, Social Media, Kommunikation
Kunstvermittlung für verschiedene Zielgruppen
Veranstaltungsmanagement
Fundraising/ Förderanträge
Verwaltungsaufgaben
Während der Ausbildung erhalten die Volontäre (d/m/w) Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Zudem bieten wir Ihnen die Möglichkeit, ein eigenes Ausstellungs- oder Vermittlungsprojekt zu realisieren.
Über uns:
Das Kunstmuseum Celle mit Sammlung Robert Simon ist ein dynamisches Haus mit innovativen Konzepten für zeitgenössische Kunst und deren Vermittlung. Ein Schwerpunkt von Sammlung und Sonderausstellungen ist internationale Lichtkunst. Als das „erste 24-Stunden-Kunstmuseum der Welt“ bietet das Haus rund um die Uhr Begegnungen mit Gegenwartskunst – am Tag ganz klassisch im Museum, bei Nacht von außen mit Lichtkunst an und hinter der Fassade. Ziel der Museumsarbeit ist es, möglichst viele Menschen in Kontakt mit künstlerischem Denken und Handeln zu bringen.
Das Volontariat umfasst projektabhängig alle Bereiche der Museumsarbeit.
Darauf kommt es uns an:
Die formale Voraussetzung für eine erfolgreiche Bewerbung ist ein abgeschlossenes wissen-schaftliches Hochschulstudium (Diplom (Univ.)/ Master/ Magister oder Staatsexamen höhe-res Lehramt, oder gleichwertig) der Studienbereiche „Kunstgeschichte / Kunstwissenschaften / Kunstpädagogik / Kunstvermittlung / Bildende Kunst / Bildwissenschaft.“ Auch Personen mit einem unmittelbar auf das Museums- und Ausstellungswesen bezogenen Abschluss (wie Curatorial Studies oder Museologie) können sich bewerben.
Darüber hinaus ist das Beherrschen der deutschen Sprache auf Sprachniveau C1 erforderlich.
Außerdem erwarten wir:
Fachliche Kompetenz:
wissenschaftlicher Schwerpunkt/ ausgeprägtes Interesse im Bereich Gegenwartskunst
Erfahrungen/Interesse in den Bereichen
– Kunstvermittlung an verschiedene Zielgruppen
– Ausstellungskonzeption und -organisation
– Öffentlichkeitsarbeit/ Marketing, insbesondere Social Media
– Grafik, digitale Bildbearbeitung, Content-Management, EDV-Anwendungen
Soziale Kompetenz:
Freude am Arbeiten im Team
hervorragende schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Interkulturelle Kompetenz
Methodische Kompetenz:
strukturierte, eigenständige und lösungsorientierte Arbeitsweise
Organisationstalent
Persönliche Kompetenz:
sicheres und angemessenes Auftreten
Begeisterung und Offenheit für alle Bereiche der Museumsarbeit
Haben Sie Lust bekommen, das Team des Kunstmuseums Celle zu unterstützen?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung bis zum 23.02.2025.
Weitere Informationen zu den Aufgaben erhalten Sie unter
www.kunst.celle.de
oder über
Frau Dr. Julia Otto
, Tel.: (05141) 12-4521.
Für Fragen zum Ausschreibungsverfahren steht Ihnen gerne
Frau Nadine Hacke
, Tel.: (05141) 12 -1174 zur Verfügung.
Die Stadt Celle verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Um das unterrepräsentierte Geschlecht im Bereich dieser Entgeltgruppe, bezogen auf die gesamte Stadtverwaltung, besonders zu fördern, besteht daher an Bewerbungen von Frauen besonderes Interesse.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zu Zwecken und für die Dauer der Durchführung des Bewerbungsverfahrens werden personenbezogene Daten gespeichert.
Die Stadt Celle ist ein familienfreundlicher Arbeitgeber. Unter
www.celle.de
erhalten Sie Informationen über Bauen und Wohnen, Kinderbetreuung sowie Schule, Arbeit und Freizeit in der modernen Residenzstadt.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-d-m-w-2/</guid></item><item><title>Hausmeister/Depothelfer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-depothelfer-m-w-d/</link><description>MIK Museum Industriekultur Osnabrück, Osnabrück Bewerbungsende: 27.02.2025 | Das
MIK Museum Industriekultur Osnabrück
ist in einem denkmalgeschützten Gebäudeensemble einer ehemaligen Kohlenzeche im Norden Osnabrücks verortet. Anknüpfend an die besondere Lage im Kultur- und Landschaftspark Piesberg stellen wir das Beziehungsdreieck Mensch – Natur – Wirtschaft ins Zentrum unserer vielfältigen Angebote, die jährlich mehr als 50.000 Besuchende anziehen. In großen Ausstellungen greifen wir nicht nur historische Themen auf, sondern auch Fragen von aktueller Relevanz und regen zu einem Austausch über Ideen für die Zukunft an. Unser Profil entwickeln wir derzeit in unserem Team aus rund 20 Köpfen weiter.
Sie möchten Ihr handwerkliches Geschick in die Betreuung des Museumsgeländes und der Gebäude einbringen? Sie haben Lust, bei der Neuorganisation des Sammlungsdepots mit historischen Maschinen und Alltagsobjekten zur unterstützen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen:
Hausmeister/Depothelfer (m/w/d)
Ihre Aufgaben:
Pflege der Museumsgebäude und des Geländes
Kleinere Reparaturen in den Ausstellungen, Gebäuden und im Außengelände
Aufräum-/Entsorgungsarbeiten
Koordination und Begleitung von Handwerkerterminen, Mithilfe in den Werkstätten
Unterstützung bei Aufbau/Abbau von Ausstellungen und Veranstaltungen
Besorgungen, Transporte
Unterstützung bei der Neuorganisation der Sammlungsdepots (Sortieren, Einlagern und Säubern von technischen Objekten, Aufbau von Ordnungssystemen etc.)
Wir bieten Ihnen:
Ein abwechslungsreiches Arbeitsfeld an einem besonderen Ort mit der Möglichkeit, selbstständig zu arbeiten und eigene Ideen einzubringen
Ein teamorientiertes, wertschätzendes und aufgeschlossenes Arbeitsklima
Eine Vollzeitstelle; Teilzeitregelungen sind aber möglich, ebenso eine Teilung der Stelle
Die Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben durch ein flexibles Arbeitszeitmodell
30 Tage Jahresurlaub ausgehend von einer 5 Tage-Woche
Teilnahme an Weiterbildungen; Profitieren vom Job-Rad-System
Sie bringen mit:
Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Technisches Interesse und handwerkliches Geschick, gern entsprechende Ausbildung
Berufserfahrung im beschriebenen oder in einem ähnlichen Aufgabengebiet
Körperliche Belastbarkeit, hohe Einsatzbereitschaft, Flexibilität
Eigenverantwortliches, lösungsorientiertes, strukturiertes und sorgfältiges Arbeiten
Team- und Kommunikationsfähigkeit, freundliches Auftreten
Fahrerlaubnis der Klasse B, gerne auch für Flurförderfahrzeuge
Bitte senden Sie Ihre vollständigen, aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihren Gehaltsvorstellungen, zusammengefasst in einem PDF-Dokument,
bis zum 24. Februar 2025
an
brokmann@mik-osnabrueck.de
Wir setzen uns für Diversität und Inklusion ein und freuen uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. Bewerbungen von Menschen mit Angabe einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Unsere Gebäude sind bisher nicht vollständig barrierefrei.
Für nähere Auskünfte stehen wir Ihnen gerne unter 0541/9127-845, brokmann@mik-osnabrueck.de zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter www.mik-osnabrueck.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-depothelfer-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter/in des Gebäudemanagements und der Ausstellungsproduktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-gebaeudemanagements-und-der-ausstellungsproduktion/</link><description>Museen der Stadt Straßburg, Straßburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Möchten Sie Ihrer Karriere neuen Schwung verleihen? Haben Sie schon einmal darüber nachgedacht, im Elsass (Frankreich) zu arbeiten? Die europäische Hauptstadt Straßburg bietet eine außergewöhnliche Lebensqualität in einem kosmopolitischen Umfeld, nahe der Grenze, in einer zweisprachigen Region.
Wenn Sie Beamter sind, haben Sie die Möglichkeit, eine Abordnung in den öffentlichen Dienst in Frankreich zu beantragen. Wenn Sie kein Beamter, aber gleichgestellt sind, kann Ihnen ein Vertrag angeboten werden.
Also, wenn Sie qualifiziert und erfahren sind und…wenn Sie auch Französisch (und ein wenig Englisch) sprechen, dann warten wir auf Sie!
Ort
: Museen von Straßburg
Stelle zu besetzen:
Sofort
Vertragsart:
Unbefristet / abgeordnete Beamte
Arbeitszeit
: 35 Stunden pro Woche
Niveau:
Führungskraft A5
Stellenbeschreibung:
Die Museen von Straßburg suchen eine/n Leiter/in des Gebäudemanagements und der Ausstellungsproduktion, um ihr dynamisches Team zu verstärken. Diese Schlüsselposition umfasst die Verwaltung und Überwachung des gesamten Gebäudebestands der Museen sowie die Koordination von Ausstellungen und kulturellen Veranstaltungen.
Hauptaufgaben:
Sie leiten und animieren die Teams des Departements (4 Führungskräfte und 20 technische Mitarbeiter, darunter Maler, Tischler, Schlosser, Elektriker (einschließlich neuer Technologien)).
Sie schlagen die Strategie des Departements vor und setzen sie um. In diesem Zusammenhang:
Sie sind eine treibende Kraft bei der Entwicklung einer Politik zur Verwaltung des baulichen Erbes (kurative und präventive Instandhaltung der vom Museumsdienst verwalteten Gebäude), die die verschiedenen Funktionen der Gebäude (Erhaltung, Empfang des Publikums…) berücksichtigt.
Sie schlagen eine nachhaltige und rationale Produktionspolitik für die Konzeption und Umsetzung museografischer Einrichtungen vor.
Sie arbeiten an der Planung der Renovierungsarbeiten des baulichen Erbes mit den zuständigen EMS-Diensten und stellen die technische und finanzielle Überwachung der Arbeiten für den Dienst sicher.
Sie stellen die Schnittstelle zwischen den Beteiligten eines Projekts (dem/den Ausstellungskurator(en), dem Künstler, dem Szenografen…) sicher und überwachen die Planung des Aufbaus der Ausstellungen und kulturellen Veranstaltungen in enger Zusammenarbeit mit dem Departement für Ausstellungskoordination und öffentliche Programme.
Sie verwalten die Finanzen, Einkäufe und öffentlichen Aufträge des Departements.
Sie tragen zur Sicherheit der 10 Museen und eines historischen Ensembles des Netzwerks in enger Zusammenarbeit mit dem Sicherheitsbeauftragten der Museen bei.
Sie sorgen für den ökologischen Übergang in den beruflichen Praktiken und achten auf die Umsetzung umweltfreundlicher Lösungen.
Gesuchtes Profil:
Abschluss
: Mindestens Bachelor in Ingenieurwesen oder Bachelor-Abschluss im Kulturbereich, oder nachgewiesene Erfahrung im Bereich Gebäudemanagement und Ausstellungsproduktion.
Führungskompetenzen
: Erfahrung in der Teamleitung und Projektmanagement.
Technische Kenntnisse
: Beherrschung des Gebäudemanagements und der Vorschriften für öffentliche Gebäude.
Verwaltungskompetenzen
: Kenntnisse im öffentlichen Auftragswesen und Budgetmanagement.
Sprachen
: Beherrschung von Französisch (mindestens Niveau C1), Englisch und/oder Deutsch (mindestens Niveau B1)
Persönliche Qualitäten
: Selbstständigkeit, Reaktionsfähigkeit, Organisationssinn, Genauigkeit, Teamfähigkeit und Interesse an Kultur und Kulturerbe.
Arbeitsbedingungen:
Technische Bereitschaftsdienste
: gelegentlich an Wochenenden..
Ansprechpartner für Informationen:
François PFALZGRAF, Generaladministrator
francois.pfalzgraf@strasbourg.eu
Bewerbung
: Senden Sie Ihren Lebenslauf und Ihr Bewerbungsschreiben an
Stellenbeschreibung original (link)
:
RESPONSABLE DU DEPARTEMENT PATRIMOINE BÂTI ET DE L’APPUI À LA PRODUCTION DES EXPOSITIONS
Um Ihren Lebenslauf und Ihr Bewerbungsschreiben einzureichen, müssen Sie unbedingt die Website der Stadt Straßburg über den Link in der Anzeige besuchen.
Werden Sie Teil unseres Teams und tragen Sie zur Wertschätzung des kulturellen Erbes von Straßburg bei!
Informationen:
Wenn Sie kein Beamter sind
, können Sie durch einen Vertrag eingestellt werden: erster Vertrag von 1 bis 3 Jahren, verlängerbar, unbefristeter Vertrag ab 6 Jahren.
Wenn Sie Beamter sind:
um Zugang zum französischen öffentlichen Dienst durch Abordnung zu erhalten, müssen deutsche Beamte oder vergleichbare Personen die folgenden Bedingungen erfüllen:
1. Staatsangehörigkeit:
Staatsangehörigkeit eines europäischen Landes (z.B. Deutschland, Österreich, Belgien usw.) oder der Fürstentum Andorra.
2. Status:
Beamter in einem europäischen Land sein oder eine Stelle in einer Verwaltung, einer Organisation oder einer Einrichtung innehaben, deren Aufgaben mit denen der französischen Verwaltungen vergleichbar sind.
3. Allgemeine Bedingungen:
Die allgemeinen Zugangsvoraussetzungen für den französischen öffentlichen Dienst erfüllen.
4. Körperschaften und Beschäftigungsgruppen:
Alle Körperschaften und Beschäftigungsgruppen des französischen öffentlichen Dienstes sind durch Abordnung zugänglich.
Diese Bedingungen ermöglichen es europäischen Beamten, in Frankreich zu arbeiten und gleichzeitig ihren Status und ihre Rechte in ihrem Herkunftsland zu behalten.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-gebaeudemanagements-und-der-ausstellungsproduktion/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) der Rheinland-Pfalz Triennale 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-der-rheinland-pfalz-triennale-2026/</link><description>BBK Rheinland-Pfalz, Trier Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die Rheinland-Pfalz Triennale präsentiert der Öffentlichkeit innovative zeitgenössische Kunst aus Rheinland-Pfalz. Die Rheinland-Pfalz Triennale bietet ein Podium für etwa 50 Bildende Künstler:innen mit Bezug zum Land Rheinland-Pfalz. Dieser Bezug kann z.B. durch Wohnort, Geburtsort oder Studium in Rheinland-Pfalz begründet sein.
Mit der Rheinland-Pfalz Triennale wird dem Publikum landesweit ein attraktiver, an Qualität und Innovation orientierter Querschnitt des künstlerischen Schaffens in Rheinland-Pfalz präsentiert und das im Land vorhandene künstlerische Potential sowie die künstlerische Vielfalt öffentlich sichtbar gemacht.
Der Hauptausstellungszeitraum der kommenden Ausgabe ist vom
24.
April
bis
zum
31. Mai 2026
in Trier. Als große Ausstellungsorte stehen die Kunsthalle Trier, die TUFA und das Rheinische Landesmuseum zur Verfügung, ggf. ergänzt durch Off-Spaces.
Die Rheinland-Pfalz Triennale 2026 erweitert ihren Fokus über die Bildende Kunst hinaus, indem sie innovative Beteiligungsformate, interdisziplinäre Ansätze und raumbezogene Prozesse einbezieht.
Ein Schwerpunkt der kommenden Rheinland-Pfalz Triennale liegt auf Kultureller Bildung, zivilgesellschaftlicher Teilhabe und Inklusion. Ziel ist es, die bestehenden Formate und Kooperationen in diesen Bereichen zu intensivieren, um die Persönlichkeitsentwicklung von Kindern und Jugendlichen zu fördern. Dabei geht es nicht nur um die Förderung des eigenen künstlerischen Schaffens, sondern auch um die Entwicklung der Fähigkeit, Kunst und Kultur aktiv wahrzunehmen und zu interpretieren.
Durch diese Fokussierung auf kulturelle Bildung leistet die Landeskunstausstellung einen wichtigen Beitrag zur Zukunft der Bildenden Kunst. Sie schafft die Voraussetzungen dafür, dass kommende Generationen sowohl als Kunstschaffende als auch als Kunstrezipierende für die Bildende Kunst begeistert werden können.
Der Berufsverband Bildender Künstlerinnen und Künstler Rheinland-Pfalz im Bundesver- band e.V. (BBK RLP) ist Träger der Rheinland-Pfalz Triennale und zeichnet im Auftrag des Ministeriums für Familie, Frauen, Kultur und Integration (MFFKI) verantwortlich für das
Gesamtprojekt.
Der BBK Rheinland-Pfalz sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
„Kurator*in
(m/w/d)“
für
die
Rheinland-Pfalz
Triennale
2026
IHRE
AUFGABEN:
Jurierung
der ausstellenden Künstler/innen als Teil des dreiköpfigen
Juryteams
Kuratierung
Leitung des Kuratierungs-Teams, bestehend aus dem/r Kurator/in, einer
Kuratierungs-
Stipendiatin des Schloss Balmoral sowie einem Mitglied des Vorstandes des BBK
RLP
Entwicklung,
Planung
und
Umsetzung
des
kuratorischen
Konzepts
für die
Rheinland-
Pfalz Triennale 2026 als Primus inter Pares des Kurator:innen-
Teams
Aktive Unterstützung des Projektleiters bei der strategischen Planung und operativen Umsetzung des Gesamtprogramms
Teamführung
Leitung und Motivation des kuratorischen Teams sowie Zusammenarbeit mit dem Projektleiter der Rheinland-Pfalz Triennale und externen Partnern
IHR
PROFIL:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Bildende Kunst oder einem verwandten Bereich bzw. entsprechende Berufserfahrung
Erfahrung als Kurator:in von großen
Ausstellungen
Umfassende Kenntnisse der internationalen zeitgenössischen Kunst und der aktuellen
Kunstszene
Hervorragende organisatorische Fähigkeiten und Projektmanagement-
Kompetenzen
Ausgeprägte Kommunikationsstärke und zuverlässige Arbeitsweise im
Team
Erfahrung und Netzwerke in Kunstvermittlung und
Inklusion
WIR
BIETEN:
Eine spannende und herausfordernde Position in einer renommierten Kunstausstellung mit großer Strahlkraft
Die Möglichkeit, innovative und neue Konzepte zu
gestalten
Ein dynamisches und kreatives Arbeitsumfeld in einem motivierenden
Team
Flexible Arbeitszeiten und Mobile-Work-
Optionen
Vergütung in Höhe von 32.000 Euro brutto (ausbezahlt in mehreren Blöcken im Projektzeitraum bis Mai 2026)
BEWERBUNG:
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und Referenzen) bis zum
9.
März
2025
ausschließlich per Mail an info@rheinland-pfalz-triennale.de
Bei erfolgreicher Vorauswahl laden wir Sie zu einem Vorstellungsgespräch
am
24.
März
2025
ein. Wir bitten Sie daher, sich diesen Termin
vorzumerken.
Bei Fragen wenden Sie sich an den Projektleiter der Rheinland-Pfalz Triennale, Herrn Christopher Kott per Mail an c.kott@rheinland-pfalz-triennale.de oder telefonisch unter 06131 – 37 14 24.
Wir freuen uns auf Ihre
Bewerbung!
Hinweis: Diese Ausschreibung richtet sich an alle qualifizierten Bewerberinnen und Bewerber unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, ethnischen Hintergrund, Religion, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei entsprechender Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-der-rheinland-pfalz-triennale-2026/</guid></item><item><title>Mitarbeit Bibliothek befristet in Teilzeit (20 Wochenstunden) in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bibliothek-befristet-in-teilzeit-20-wochenstunden-in-nuernberg/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD), Nürnberg Bewerbungsende: 11.03.2025 | Mitarbeit befristet in Teilzeit (20 Wochenstunden) in Nürnberg
Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD)
ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend berät und betreut.
Zur Literaturversorgung des BLfD gibt es eine zentrale Fachbibliothek in München sowie weitere Bibliotheken in den Dienststellen. Die Bibliotheksbestände sind im Verbundkatalog B3Kat und im gemeinsamen Lokalsystem der bayerischen Behördenbibliotheken nachgewiesen.
Auf der Nürnberger Kaiserburg ist die Bodendenkmalpflege für Mittelfranken mit einer archäologisch ausgerichteten Fachbibliothek angesiedelt. Diese soll nach den bibliothekarischen Standards des BLfD neu aufgestellt und erfasst werden. Darüber hinaus können unterstützende Tätigkeiten im Alltagsgeschäft der Bodendenkmalpflege anfallen. Die Tätigkeit ist aufgrund der flexiblen Zeiteinteilungsmöglichkeiten insbesondere auch für Werkstudentinnen/-en (m/w/d) o. Ä. bestens geeignet.
Ihre Aufgaben
Neusystematisierung und Neuaufstellung der Bestände der Bibliothek der Dienststelle Nürnberg
regelwerksgerechte Erfassung der Bestände im Bibliothekssystem (v. a. die Erfassung von Exemplardaten und Zeitschriftenbeständen im Lokalsystem)
Bestandsbereinigungen des Bibliotheksbestandes
Erfassungs-, Ablage- und Archivierungsarbeiten im Dokumentations-, Ortsakten- und Fotoarchiv sowie im Funddepot
Arbeit mit dem Fachinformationssystem
Wissenschaftliche Hilfskrafttätigkeiten (Recherche-, Scan- und Kopierarbeit) (zu
prüfen)
Unser Angebot
Tätigkeit in Nürnberg auf 2 Jahre befristet
Bezahlung nach E 9 TV-L und betriebliche Altersvorsorge (bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung)
Gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen und einem guten Betriebsklima
Vertiefter Einblick in die Tätigkeitsfelder der Bodendenkmalpflege in Bayern
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abschluss (Bachelor oder Master) eines relevanten archäologischen Studienganges, vorzugsweise der Ur- und Frühgeschichtlichen Archäologie, Provinzialrömischen Archäologie oder Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit, oder eine vergleichbare Qualifikation in der Grabungstechnik oder eines eng verwandten kulturwissenschaftlichen Faches
gute PC-Kenntnisse (MS-Office-Anwendungen, Datenbankanwendungen, Bibliothekssysteme)
Bibliothekserfahrung bzw. die Bereitschaft sich zügig bibliothekarische Kenntnisse anzueignen
Selbstständige, sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Flexibilität
Körperliche Belastbarkeit
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 Abs. 2 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Kenntnisse in der Archäologie Süddeutschlands und entsprechender Literatur
Erfahrungen in der Bodendenkmalpflege bzw. auf archäologische Ausgrabungen
Grundkenntnisse in AutoCad und GIS-Systemen
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft und die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen (vor allem möglichst vollständigen Arbeits-/Dienst- und akademischen Abschlusszeugnissen sowie im – gerne kurzen – Anschreiben einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte) bis spätestens
11.03.2025
(Eingangsdatum) ausschließlich über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
02.04.2025
in Nürnberg statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bibliothek-befristet-in-teilzeit-20-wochenstunden-in-nuernberg/</guid></item><item><title>Referent/-in (m/w/d) für die Beratung nichtstaatlicher Museen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-die-beratung-nichtstaatlicher-museen-4/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege, Weißenburg Bewerbungsende: 04.03.2025 | Referent/-in (m/w/d) für die Beratung nichtstaatlicher Museen mit Dienstort Weißenburg in Vollzeit – befristet für 2 Jahre zum 01.06.2025
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege ist die staatliche Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege.
Die Abteilung „Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern“ berät und fördert mit einem interdisziplinären Team Projekte der 1200 nichtstaatlichen Museen in Bayern. Zu diesem Zweck führt sie u. a. individuelle Museumsberatungen zu Fragen von Konzeption und musealer Gestaltung, Sammlungspflege, Öffentlichkeitsarbeit, Vermittlung sowie Barrierefreiheit und Inklusion durch; sie organisiert Veranstaltungen und Fortbildungen, legt fachliche Publikationen in analoger und digitaler Form vor und stellt den Museen spezifische Softwarelösungen zur Verfügung.
Ihre Aufgaben
Museumsfachliche Betreuung und Beratung der Museen in den in Ihnen zugewiesenen geografischen bzw. thematischen Gebieten (Schwaben / bayerische Freilicht- und Agrarhistorischemuseen)
Durchführung von Dienstreisen und notwendigen Ortsterminen bzw. Abklärungen von Sachverhalten in Videokonferenzen
Beratung der Träger nichtstaatlicher Museen einschließlich ihrer politischen Gremien z. B. durch Teilnahme an Auswahlverfahren
Beurteilung von Förderanträgen an die Landesstelle inkl. der Formulierung von Zuwendungsvorschlägen und Begutachtung von Förderanträgen an Dritte
Mitarbeit bei durch die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen organisierten und angebotenen Fortbildungen
Erarbeitung fachlich fundierter Stellungnahmen bei Anfragen politischer Gremien
Verfassen von Fachpublikationen
Vertretung der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Gremien,
Facharbeitskreisen und bei externen Veranstaltungen (Vorträge bei Fachtagungen, Eröffnungen, Jubiläen etc.)
Unser Angebot
Befristete Anstellung für 2 Jahre
Bezahlung nach E 13 TV-L, sofern die tarifrechtlichen Voraussetzungen erfüllt sind. Bitte informieren Sie sich z. B. unter
www.oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Umfassende aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und
kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abgeschlossenes wiss. Hochschulstudium (Master oder vglb.) und nachgewiesene langjährige, alle Tätigkeitsbereiche umfassende Museumserfahrung (insbesondere Personal- und Budgetverantwortung, Konzepterstellung und Sammlungsverwaltung)
(ein Masterabschluss an einer Dualen Hochschule oder Fachhochschule muss für den Zugang zum höheren Dienst akkreditiert sein. Die Akkreditierung des Studiengangs zum Zeitpunkt des Abschlusses ist nachzuweisen, bei Studienabschluss außerhalb Deutschlands ist die Anerkennung nachzuweisen)
Fundierte Kenntnisse in museumsrelevanten Fachwissenschaften, u. a. der Landesgeschichte sowie Kulturgeschichte Bayerns
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in einem Museum, insbesondere mit den Schwerpunkten Sammlungsentwicklung, Konzeption und Organisation von Ausstellungen sowie der Gestaltung musealer Präsentationen und Dauerausstellungen und strategische Entwicklung von Museen
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) von Dienstfahrzeugen mit Führerschein Klasse B
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien, Videokonferenzsystemen und Office-Programmen; ausgeprägte Digitalkompetenzen
Erfahrung bei der Durchführung von Fortbildungsveranstaltungen
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Berufserfahrung im Projektmanagement und in der Beratung
Verhandlungsgeschick, Durchsetzungsvermögen und Stressresistenz
Moderierende und gleichzeitig zielorientierte Dialogfähigkeit, insbesondere bei Beratungsgesprächen mit den haupt- und ehrenamtlichen Partnern in den Museen und bei Gremienarbeit auf kommunaler Ebene
Kenntnisse und Erfahrung in den Themenbereichen Migration, Integration und Interkultur
Soziale Kompetenzen
Interesse an innovativen Museumsentwicklungen und gestalterischen Fragestellungen
Hohes Engagement und Flexibilität
Konzeptionelles Denken und Teamfähigkeit
Organisationstalent und Kreativität
Führerschein/Fahrerlaubnis Klasse B und gute Fahrpraxis
Belastbarkeit
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Dennoch bitten wir zu beachten, dass sowohl die Dienststelle in Weißenburg, als auch ein Großteil der Museen, welcher zur Beratung bereist werden müssen, nicht barrierefrei zugänglich sind! Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen (vor allem möglichst vollständigen Arbeits-/Dienst- und akademischen Abschlusszeugnissen sowie im – gerne kurzen – Anschreiben einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte) bis spätestens
04.03.2025
(Eingangsdatum) ausschließlich über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer
Homepage – Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden am
27.03.2025
in Weißenburg statt. Sie erhalten rechtzeitig eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-die-beratung-nichtstaatlicher-museen-4/</guid></item><item><title>Innenrevisor*in  Unbefristet, Voll- oder Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenrevisorin-unbefristet-voll-oder-teilzeit/</link><description>Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss, Berlin Bewerbungsende: 16.02.2025 | Mit dem Humboldt Forum ist ein neuer Ort des Erlebens, der Begegnung und des Lernens in der Mitte Berlins entstanden. Im Humboldt Forum werden herausragende Sammlungen und bedeutende Exponate mit einem multidisziplinären Veranstaltungsprogramm zusammengeführt. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss (SHF), eine rechtsfähige Stiftung des bürgerlichen Rechts mit Sitz in Berlin, ist Eigentümerin und Betreiberin des Humboldt Forums.
Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Innenrevisor*in (d/m/w)
Die Innenrevision ist ein wesentliches Instrument des Vorstandes der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zur Prüfung der Einhaltung der Grundsätze der Ordnungsmäßigkeit, Sicherheit, Wirtschaftlichkeit und Zweckmäßigkeit der Geschäftsprozesse und der Kontrollsysteme der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss und ihres Tochterunternehmens Humboldt Forum Service GmbH. Sie ist dem Vorstand direkt unterstellt und erbringt im Auftrag des Vorstandes unabhängige Prüfungs-und Beratungsleistungen und hilft Risiken zu mindern. Sie unterstützt den Vorstand der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss bei der Wahrnehmung der Gesamtverantwortung.
Ihre Aufgaben
Sie erstellen einen Revisionskatalog und aufbauend darauf einen jährlichen Revisionsplan.
Sie führen die Prüfungen durch und erstatten darüber Bericht, Sie verfolgen und überwachen die von Ihnen vorgeschlagenen Maßnahmen, dabei legen Sie erkennbare Gefahren und Risiken offen.
Sie führen im Auftrag des Vorstandes auch Sonderprüfungen durch.
Sie überprüfen die Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und interner Dienst- und Arbeitsanweisungen.
Sie überwachen das interne Kontrollsystem.
Sie begleiten die externen Prüfungen durch Bundesrechnungshof, Zuwendungsgeber, Bundesverwaltungsamt u. a. Prüfer in Abstimmung mit anderen Bereichen je Prüfungsschwerpunkt Vorstand, Stabsstellen.
Ihr Profil
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium vorzugsweise der Betriebswirtschaftslehre oder der Verwaltungswissenschaften.
Sie haben Berufserfahrung im Bereich Revision/Compliance/Controlling eines Unternehmens oder öffentlichen Einrichtung oder mehrjährige Erfahrung im Bereich von Berater- und Wirtschaftsprüfertätigkeit in namhaften Wirtschaftsprüfungsgesellschaften.
Sie haben gute Kenntnisse des Zuwendungs-und Gemeinnützigkeitsrechts.
Sie haben ein hohes Maß an persönlichem Engagement, arbeiten strukturiert und die Fähigkeit das Wesentliche im Blick zu behalten.
Idealerweise haben Sie schon Arbeitserfahrung in einer Kultureinrichtung.
Unser Angebot:
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkte, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z.B. 39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Beratungsangebote und lebendige betriebliche Mitbestimmung durch einen Betriebsrat, Gleichstellungsbeauftragte und Schwerbehindertenvertretung
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe 13. Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet. Die Stelle ist grundsätzlich für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich der Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, des Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne aus dem Personalbereich unter bewerbung@humboldtforum.org. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an die Vorständin Administration Christine Rieffel-Braune.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 16.02.2025 ausschließlich über unser Online-Formular.
&gt;&gt;&gt;hier geht es zum Online-Formular
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenrevisorin-unbefristet-voll-oder-teilzeit/</guid></item><item><title>Kommunikations- und Verwaltungsmitarbeiter/in (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikations-und-verwaltungsmitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit/</link><description>Zweckverband Dachauer Galerien, Dachau Bewerbungsende: 09.03.2025 | Der Zweckverband Dachauer Galerien und Museen unterhält in der Dachauer Altstadt die drei Häuser Gemäldegalerie, Bezirksmuseum und Neue Galerie, die sich wechselnden Themen aus der Geschichte der Künstlerkolonie Dachau, der städtischen und regionalen Kulturgeschichte sowie der zeitgenössischen Kunst widmen.
Mit dem Museumsforum Dachau entwickelt der Zweckverband in den nächsten Jahren eines der größten Museumsprojekte Bayerns. Das Museumsforum entsteht im Herzen der Stadt in einem ehemaligen Papier-Produktionsgebäude im aufstrebenden neuen Stadtquartier „Mühlbachviertel“ und wird sowohl die bestehenden Häuser als auch ein Museum der Arbeits- und Industriekultur Oberbayerns umfassen. Trägerinnen des Zweckverbands sind die Stadt Dachau, der Landkreis Dachau und der Bezirk Oberbayern.
Der Zweckverband sucht zum 1. Mai 2025 unbefristet eine
Kommunikations- und Verwaltungsmitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit (20 Wochenstunden)
Ihr Aufgabenfeld
Sie arbeiten sowohl mit der Verwaltungsleitung und der Gründungsdirektorin zusammen als auch mit dem wachsenden Aufbauteam für das Museumsforum und dem bestehenden Team des Zweckverbands. Sie bilden eine wichtige Schnittstelle zur Öffentlichkeit und Partnern, tragen zum Bekanntmachen und der positiven Außenwirkung der Häuser und ihrer Angebote bei und entwickeln die Kommunikationsarbeit weiter. Ihre Tätigkeiten in der Verwaltung unterstützen den reibungslosen Betriebsablauf in unseren Häusern auf dem Weg zum Museumsforum.
Zu Ihren Aufgaben im Bereich Kommunikation gehören
Redaktion und Weiterentwicklung der Website sowie der digitalen Newsletter
Kreatives Storytelling und Pflege der Social-Media-Kanäle (Facebook und Instagram) inkl. Monitoring und Performance-Analyse
Erstellung und suchmaschinenoptimierte Aufbereitung von Content (Text, Ton, Bild, Video) unter Berücksichtigung der jeweiligen Zielgruppen und Kanäle
Unterstützung bei der Erstellung von Informationsmaterial zu Veranstaltungen und Vermittlungsprogrammen
Bewerbung der Angebote und Programme des Zweckverbands (u.a. über Veranstaltungsportale und -drucksachen sowie verschiedene Marketing-Aktionen)
Pflege von Adressdatenbanken und Verteilern
Mitarbeit bei der strategischen Weiterentwicklung von Kommunikations- und Marketinginstrumenten, Erstellung von Kommunikationsplänen
Zu Ihren Aufgaben im Bereich Verwaltung gehören
Erstellung der Dienstpläne für die Kassenkräfte
Vorbereitende Zeiterfassung und Kassenabrechnungen
Pflege der Besuchsstatistiken (Ausstellungen und Veranstaltungen)
Bearbeitung von Katalogbestellungen und Bestandsinventur
Inventarisierung von Buchanschaffungen
Koordination und Durchführung von Versandaktionen (z.B. Programme, Flyer, Plakate etc.)
Unterstützung bei der Vorbereitung von Veranstaltungen und beim allgemeinen Büromanagement
Ihr Profil
für die Position relevantes, abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium oder eine für die Aufgaben qualifizierende Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige Berufserfahrung und fundierte Kenntnisse im Bereich klassischer und digitaler Kommunikation und Marketing, vorzugsweise in Kultureinrichtungen
Sicherer Umgang mit Content-Management-Systemen, Online- und Social-Media-Plattformen und anderen Kommunikations- und Marketing-Tools
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit mit der Befähigung zu zielgruppengerechter Ansprache
Hohe Versiertheit im Umgang mit MS-Office-Paket und Internet sowie Kenntnisse in Bildbearbeitungs-, Videoschnitt- und Tonprogrammen bzw. Bereitschaft, sich diese anzueignen
Kenntnisse in Datenschutz, Urheber-, Reproduktions- und Bildrechten von Vorteil
ausgezeichnete Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift in Deutsch, sehr gute Kenntnisse in Englisch
Gespür für Mechanismen und Trends in der (digitalen) Kommunikation sowie für Storytelling und Bildsprache
Woraus es noch ankommt / erwünscht
Strukturiertes, selbständiges und zuverlässiges Arbeiten
Planungs-, Problemlösungs- und Zeitmanagement-Kompetenz
Kreativität und Organisationsgeschick
Professionelles Auftreten sowie Diskretion und Loyalität
Offenheit gegenüber neuen (digitalen) Hilfsmitteln und Werkzeugen
Affinität zur Arbeit im Kultur- und Museumsbereich sowie Interesse am Aufbau eines innovativen Museumsprojekts
Spaß an eigenverantwortlicher Arbeit in einem kleinen, agilen Aufbauteam und im Umgang mit Menschen aus unterschiedlichen Kontexten
Wir bieten Ihnen
Vergütung bis Entgeltgruppe TVöD EG 8 unter Berücksichtigung Ihrer individuellen Berufserfahrung, einschließlich der üblichen Leistungen des öffentlichen Dienstes
betriebliche Altersversorgung durch die Bayerische Versorgungskammer (BVK)
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten sowie Möglichkeit zu mobilem Arbeiten
Möglichkeit der institutionenübergreifenden Vernetzung
Mitarbeit in einem spannenden und zukunftsorientierten Museumsprojekt von gesellschaftspolitischer Relevanz
vielseitiges Aufgabenfeld mit Gestaltungsspielraum, aktiver Einflussnahme und Entwicklungspotenzial
engagierte und empathische Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
Wir glauben an den Wert von Vielfalt und begrüßen Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller, sozialer oder ethnischer Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend der Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts (der Einsatzort ist nicht barrierefrei). Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Personen ohne EU-Staatsbürgerschaft fügen bitte der Bewerbung eine Kopie des Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Sie sind interessiert? Dann richten Sie Ihre
schriftliche Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Angabe des frühestmöglichen Arbeitsbeginns)
zusammengefasst in einem PDF-Dokument von max. 10 MB unter dem Kennwort „Assistenz Kommunikation“ per Email an
verwaltung@dachauer-galerien-museen.de
.
Bewerbungsfrist ist der 9. März 2025. Maßgeblich ist das Datum des digitalen Posteingangs.
Die persönlichen Vorstellungsgespräche sind vsl. für die KW 12 geplant.
Bitte beachten Sie, dass per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden und dass durch die Bewerbung evtl. entstehende Reisekosten nicht erstattet werden.
Für Fragen zum Aufgabengebiet:
Dr. Nina Möllers
Tel. 0172-9451553
Für Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Eva Hollaus
Tel. 08131/5675-13
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten für die Dauer dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikations-und-verwaltungsmitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98931/</link><description>Staatlichen Schlösser und Gärten Baden-Württemberg, Bad Schussenried Bewerbungsende: 02.03.2025 | Die
Staatlichen Schlösser und Gärten Baden-Württemberg
sind eine nicht rechtsfähige Anstalt des öffentlichen Rechts. Sie sind Teil des Landesbetriebs Vermögen und Bau Baden-Württemberg und betreuen 63 bedeutende Kulturdenkmäler in ganz Baden-Württemberg, die jährlich rund 4 Millionen Besucher anziehen.
Der Fachbereich
Entwicklung, Sammlungen und Besucherangebote
ist für die Präsentation der Schloss- und Klostermuseen, die konservatorische Betreuung der Kunstsammlungen sowie die Konzeption der Vermittlungsangebote für Besucher verantwortlich.
Für diesen Fachbereich suchen wir zum 01.03.2025 einen engagierten
Wissenschaftlichen Volontär (w/m/d)
für die Dauer von zwei Jahren. Dienstsitz ist Bad Schussenried.
Das Volontariat bietet die Möglichkeit, die konservatorische Arbeit einer Schlösserverwaltung kennen zu lernen. Das Aufgabenfeld umfasst die eigenständige Mitwirkung bei allen konservatorischen Aufgaben, z.B. Weiterentwicklung der Präsentation der Schloss- und Klostermuseen, Betreuung der Sammlungsbestände (Inventarisation, wissenschaftliche Recherchen, Pflege der Kunstgutdatenbank, Kunsterwerb), Entwicklung von Besucherangeboten, Mitarbeit an Tagungen und an Publikationen sowie Projektmanagement und Verwaltungstätigkeiten. Der Schwerpunkt der Tätigkeiten liegt auf den barocken Klöstern und Schlössern Oberschwabens.
Voraussetzung ist ein mit Magister oder Master abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte oder eines fachverwandten Studiengangs. Wir erwarten vertiefte Kenntnisse im Bereich der mittelalterlichen und neuzeitlichen Kunstgeschichte sowie der südwestdeutschen Landesgeschichte, außerdem Interesse für historische Raumausstattungen, für Fragen des höfischen Lebens und Zeremoniells, Interesse an der Lebenswelt der Klöster und ebenso für die Möglichkeiten einer zukunftsorientierten inhaltlichen Vermittlungsarbeit. Vorausgesetzt werden englische Sprachkenntnisse sowie Lesekompetenz für Archivalien. Außerdem sollten Sie versiert mit den gängigen MS-Office-Programmen umgehen können und eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B besitzen.
Wir bieten einen sicheren und geregelten Arbeitsplatz in einem qualifizierten Team mit gutem Betriebsklima und flexiblen familiengerechten Arbeitszeiten. Es besteht ein umfangreiches Fortbildungsangebot. Wir unterstützen Ihre Mobilität mit dem Job-Ticket Baden-Württemberg. Die Beschäftigung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Die Vergütung erfolgt mit 50% der Entgeltgruppe 13 TV-L.
In Durchführung des Chancengleichheitsgesetzes werden Frauen ausdrücklich zur Bewerbung aufgefordert. Schwerbehinderte Menschen werden bei entsprechender Eignung mit Vorrang berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Wenn Sie Freude an der Arbeit im kulturellen Bereich haben, freuen wir uns auf Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen. Diese können Sie bis zum
02.03.2025
unter Auswahl der
Kennziffer VBBW-SSG-003-VoloSR
in unserem Bewerberportal (
https://bewerberportal.landbw.de/vbv
) einreichen.
Bewerbungen per E-Mail oder in Papierform können leider nicht berücksichtigt werden.
Bei Rückfragen können Sie sich gerne per E-Mail an
bewerbung@ssg.bwl.de
wenden.
Hinweis zum Datenschutz: Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 DS-GVO können Sie unserer Homepage im Bereich „Wir über uns/Karriere“ entnehmen:
www.schloesser-und-gaerten.de/wir-ueber-uns
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98931/</guid></item><item><title>Leiter/Leiterin der Finanz- und Wirtschaftsgeschichtlichen Sammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-leiterin-der-finanz-und-wirtschaftsgeschichtlichen-sammlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 27.02.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
eines Leiters/ einer Leiterin der Finanz- und Wirtschaftsgeschichtlichen Sammlung (m/w/d)
in der Abteilung Sammlungen zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet und nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Ost bewertet. Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Ausbau und wissenschaftliche Führung des Sammlungsgebietes
Mitarbeit an der neuen ständigen Ausstellung und an Wechselausstellungen
Recherchen, Erteilung fachspezifischer Auskünfte
Wissenschaftliche Publikationen, Vorträge und Führungen
Einwerbung von Drittmitteln
Vernetzung mit der nationalen und internationalen Forschung
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Fach Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Kunstgeschichte, Geschichte oder verwandten Fachgebieten (M.A., Master oder vergleichbare Qualifikation)
Nachgewiesene gute Kenntnisse in deutscher und internationaler Wirtschafts- und Finanzgeschichte
Nachgewiesene Kenntnisse in deutscher und europäischer Wertpapier-, Geld- und Medaillengeschichte
Nachgewiesene Kompetenz und Erfahrung in der Arbeit mit Museumsobjekten, bspw. durch ein Volontariat,
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungs- und/oder Sammlungstätigkeit eines Museums
Publikationen zum Themengebiet der Sammlung und/oder damit zusammenhängenden Fragestellungen
Gute mündliche und schriftliche Kenntnisse der englischen und einer weiteren europäischen Sprache
Sichere Kenntnisse und Erfahrungen mit Museumsdatenbanken und MS-Office
Wünschenswert sind:
Promotion in einem einschlägigen Fachgebiet
Hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
ausgewiesene Sozialkompetenzen sowie organisatorische Fähigkeiten,
Führungserfahrung
Erfahrung in der Arbeit mit Drittmittelprojekten und -anträgen
die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß der dienstlichen Erfordernisse
die Bereitschaft zur beruflichen Weiterbildung
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem
Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen unter Angabe der
Kennziffer: Finanzgeschichte bis zum 27. Februar 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen
nur als eine PDF Datei mit einer Größe von 8 Megabyte
übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-leiterin-der-finanz-und-wirtschaftsgeschichtlichen-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter/Leiterin (m/w/d) der Sammlung Militaria I (Waffen, Rüstungen und militärisches Gerät)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-leiterin-m-w-d-der-sammlung-militaria-i-waffen-ruestungen-und-militaerisches-geraet/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 27.02.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist voraussichtlich ab 1. August 2025 die Stelle
Eines Leiters/ einer Leiterin (m/w/d)
der Sammlung Militaria I (Waffen, Rüstungen und militärisches Gerät)
in der Abteilung Sammlungen in Vollzeit zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet und nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Ost bewertet. Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Ausbau und wissenschaftliche Führung des Sammlungsgebietes
Mitarbeit an der neuen Ständigen Ausstellung und Wechselausstellungen
Recherchen, Erteilung fachspezifischer Auskünfte
Wissenschaftliche Publikationen, Vorträge und Führungen
Einwerbung von Drittmitteln
Vernetzung mit der nationalen und internationalen Forschung
Für die Aufgabenerledigung ist der Besitz einer Waffenbesitzkarte bzw. die Bereitschaft, eine Waffenbesitzkarte zu erwerben, zwingend erforderlich.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Fach Geschichte, Kunstgeschichte oder verwandten Fachgebieten (M.A., Master oder vergleichbare Qualifikation)
nachgewiesene gute Kenntnisse im Bereich der Militärgeschichte, insbesondere der zum Sammlungsgebiet gehörenden Objektgruppen und/oder der Geschichte und Kultur des Militärischen insbesondere in Mittelalter und/oder Früher Neuzeit
Nachgewiesene Kompetenz und Erfahrung in der Arbeit mit Museumsobjekten, bspw. durch ein Volontariat
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungs- und/oder Sammlungstätigkeit eines Museums
Publikationen zum Themengebiet der Sammlung und/oder damit zusammenhängenden Fragestellungen
gute mündliche und schriftliche Kenntnisse der englischen Sprache und einer weiteren europäischen Sprache
Sichere Kenntnisse und Erfahrungen mit Museumsdatenbanken und MS-Office
Wünschenswert sind:
Promotion in einem einschlägigen Fachgebiet
Hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
ausgewiesene Sozialkompetenzen sowie organisatorische Fähigkeiten
Führungserfahrung
Erfahrung in der Arbeit mit Drittmittelprojekten und -anträgen
die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung entsprechend den dienstlichen Erfordernissen
die Bereitschaft zur beruflichen Weiterbildung
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf und Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen bis zum
27. Februar 2025
mit der
Kennziffer: Militaria
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus
technischen Gründen nur als eine
PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte
übertragen werden.
Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder
weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-leiterin-m-w-d-der-sammlung-militaria-i-waffen-ruestungen-und-militaerisches-geraet/</guid></item><item><title>Leitung (w/m/d) für das Stadtmuseum Unterschleißheim</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-fuer-das-stadtmuseum-unterschleissheim/</link><description>Stadtmuseum Unterschleißheim, Unterschleißheim Bewerbungsende: 19.02.2025 | Arbeiten bei der Stadt – werden Sie Teil unseres Teams!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung (w/m/d) für das Stadtmuseum Unterschleißheim
zur Besetzung einer Vollzeitstelle für den Geschäftsbereich 40 „Kultur, Forum Unterschleißheim“.
Im Juni 2023 wurde das Stadtmuseum Unterschleißheim nach einer mehrjährigen Phase der Sanierung und Neukonzeption eröffnet. Zu sehen ist eine Auswahl der rund 10.000 Sammlungsobjekte, die Einblicke in unterschiedliche Bereiche geben: Grabungsfunde, Objekte der Stadtgeschichte und eine kleine Kunstsammlung. Das Stadtmuseum Unterschleißheim präsentiert sich als modernes Haus mit einem Schwerpunkt auf der digitalen Vermittlung und einem abwechslungsreichen und innovativen Bildungs- und Veranstaltungsprogramm für unterschiedliche Zielgruppen. Ebenfalls 2023 wurde ein Erinnerungsort an das in Unterschleißheim ansässige NS-Zwangsarbeiterlager in der Flachsröste Lohhof der Öffentlichkeit übergeben. Hier entsteht aktuell ebenfalls ein bildungsreiches und interessantes Vermittlungsangebot, das an die Taten erinnern aber vor allem auch demokratische Werte vermitteln soll.
Ihr Aufgabengebiet umfasst schwerpunktmäßig:
Wissenschaftliche, inhaltliche und organisatorische Leitung des Museums einschließlich der Personalführung
Inhaltliche, konzeptionelle Weiterentwicklung des Museums und des dreigeteilten Erinnerungsortes auch hinsichtlich der Digitalisierung, Inklusion und Partizipation
Pflege des Erinnerungsortes Flachsröste
Verantwortung für Konzeption und Realisation von Ausstellungen und Veranstaltungen einschließlich umfassender Vermittlungsarbeit v. a. in Absprache mit örtlichen Bildungseinrichtungen
Schaffen neuer Veranstaltungsformate und deren Vermittlung in der Öffentlichkeit
Verantwortung für die wissenschaftliche und organisatorische Betreuung der Sammlung zur Alltagskultur der Stadt Unterschleißheim und deren strukturierter Ausbau
Wissenschaftliche Forschungen zur regionalen Alltags- und Sachkultur und Herausgabe entsprechender Publikationen
Repräsentation des Museums und seiner Aktivitäten nach Außen und Verankerung des Museums in der öffentlichen Wahrnehmung sowie Kontaktpflege, Kooperation mit externen Partnern und Vereinen
Erstellung von Beschlussvorlagen und Berichten für die Gremien der Stadt Unterschleißheim
Budgetverwaltung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit kulturwissenschaftlichem Schwerpunkt
Mehrjährige Museumserfahrung, möglichst mit Leitungsverantwortung
Ausgeprägte Führungs- und soziale Kompetenz und Kommunikationsfähigkeit
Hohe Einsatz- und Leistungsbereitschaft verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
Idealerweise Erfahrung mit Verwaltungsabläufen
Verhandlungs- und Organisationsgeschick
Bereitschaft zu interdisziplinärer Zusammenarbeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum Arbeitseinsatz auch an Wochenenden und abends
Gute EDV-Kenntnisse
Pkw-Führerschein
Die Stelle ist nach EG 11 bewertet. Die Vergütung erfolgt nach den Bestimmungen des TVöD entsprechend Ihrer Qualifikation. Bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) bevorzugt eingestellt.
Nähere Auskünfte zu den Tätigkeiten erteilt Ihnen gerne Herr Gnauert, Tel. 089 31009 256. Ansprechpartnerin in personalrechtlichen Fragen ist Frau Schwanke-Berner, Tel. 089 31009 188.
Unser Bewerberportal und was wir Ihnen darüber hinaus als Arbeitgeber anbieten können, finden Sie hier. Bei Interesse lassen Sie uns Ihre Bewerbung bis 19.02.2025 über unser Bewerberportal zukommen.
www.unterschleissheim.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-fuer-das-stadtmuseum-unterschleissheim/</guid></item><item><title>Teamleitung Besuchermanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besuchermanagement/</link><description>Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.02.2025 | Zu besetzen ist eine unbefristete Vollzeitstelle
mit 39 Wochenstunden in
der
Entgelt
gruppe 12 TVöD (Bund) zum nächstmöglichen Zeitpunkt
. Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Visitor Experience &amp; Research ist zuständig für das Informationsmanagement vor dem Besuch zu den Angeboten des Museums, die Buchungen von Programmen und Veranstaltungen, den Ticketverkauf, den Besucherservice vor Ort sowie die Organisation des Qualitätsmanagements. Außerdem werden vom Visitor Experience &amp; Research-Team kontinuierlich Daten zur Besucherstruktur, Nutzung und Zufriedenheit erhoben und ausgewertet, um die Perspektiven und Bedürfnisse der Besucher*innen bei der Ausstellungs- und Programmplanung berücksichtigen zu können.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Leitung, Entwicklung, Motivation und operative Verantwortung des Teams Besuchermanagement
Sicherstellung von schnellen und effektiven Lösungen für Kundenanfragen über verschiedene Kanäle (E-Mail, Telefon, Chat, Website, Online-Ticket-Shop)
Pflege und Weiterentwicklung (Management und Optimierung) von Prozessen, Tools und Workflows zur Sicherstellung einer hervorragenden Kundenbetreuung bei der Buchung von Eintritt-Tickets und Bildungsangeboten
Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Reduzierung des Anfrage-Volumens durch Self-Service-Optionen und proaktive Kommunikation
Pflege der Besuchermanagement-Datenbanken, Sicherstellung der Datenqualität, Erstellung von Rapporten und statistischen Auswertungen
Unterstützung und Vertretung der Bereichsleitung bei organisatorischen und betrieblichen Belangen sowie Vertretung der Teamleitung Besucherservice /Info-Counter und der Teamleitung Kommunikator*innen der Kinderwelt ANOHA
Planung, Implementierung und Qualitätssicherung von bereichsübergreifenden digitalen Projekten
Unsere Anforderungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom (FH)/ Bachelor) in den Studienrichtungen Kultur- und Freizeitmanagement bzw. Touristik, Wirtschaftswissenschaften oder eine vergleichbare Qualifikation
Nachgewiesene Kenntnisse im Besuchermanagement z.B. im Kulturbereich, Ticketing oder Tourismus
Mindestens einjährige Erfahrung in der Personalführung und Einsatzplanung
Nachgewiesene Erfahrungen in der Konzeption und Steuerung von Online-Anwendungen/ Software im Bereich Besuchermanagement (Kasse (z.B. Korona), Führungsbuchung (z.B. gomus), komplexe Datenbanken (z.B. Adressdatenbank), Audioguide/App)
Nachgewiesene Kenntnisse im Projektmanagement, wünschenswert sind erste Erfahrungen mit Vergabeverfahren
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Starke analytische Fähigkeiten zur Interpretation von Daten und Ableiten von Maßnahmen und die Fähigkeit, komplexe Probleme pragmatisch und lösungsorientiert anzugehen
Selbständige, strukturierte und ergebnisorientierte Arbeitsweise mit Führungs- und Sozialkompetenz und damit verbundene Kommunikations- und Organisationsfähigkeit
Unser Angebot
Zukunftssichere Beschäftigung im Öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Kostenloser Besuch der Wechselausstellungen des Jüdischen Museums Berlin für Sie und eine Begleitperson sowie die vergünstigte bzw. kostenlose Teilnahme an Veranstaltungen des JMB
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstellungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akademie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinderwelt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der ausgeschriebene Arbeitsplatz ist für die Besetzung mit Teilzeitkräften grundsätzlich geeignet.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 01/2025 bis zum 23. Februar 2025 an bewerbung@jmberlin.de
.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzureichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche vom 17. bis 21. März 2025 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Mario Krogulec unter der Telefonnummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Christiane Birkert 030/25993336.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besuchermanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) Digitale Kommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-digitale-kommunikation-und-marketing/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 26.02.2025 | Das Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht zum
1. April 2025
eine(n) Mitarbeiter*in (m/w/d) in Vollzeit für den
Bereich Kommunikation
Sachgebiet Digitale Kommunikation und Marketing. Die Stelle ist auf
24 Monate befristet
. Dienstort ist Berlin-Kreuzberg. Die Stelle ist nach
Entgeltgruppe 11 TVöD-Bund
bewertet.
Wir sind Deutschlands erster und einziger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfaltiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über lhre Bewerbung!
Trägerin des Dokumentationszentrums ist die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, die von der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien finanziert wird.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit an der Planung und Umsetzung der Digitalen Kommunikation inkl. Social Media:
Steuerung und Umsetzung (inkl. Monitoring) der Digitalen Kommunikation inkl. Social-Media,
Konzeption und Erstellung von Bild- und Videomaterial (inkl. Klärung urheberrechtlicher Fragen),
Selbständiges Verfassen und Redigieren von Texten,
Mitarbeit an der Weiterentwicklung der Social-Media-Strategie,
Koordinierung der Online-Werbung,
Pflege und Überarbeitung der Website; Online-Redaktion, Newsletter-Redaktion,
Aufbau und Pflege von Kontakten zu Kooperationspartnern und Influencern,
Kommunikation mit Dienstleistern und Agenturen,
Mitarbeit an der Planung und Umsetzung der Marketingstrategie:
Mitarbeit an zielgruppen- und themenspezifischen Marketingkampagnen (analog und digital),
Erarbeitung und Koordinierung der Produktion von Marketing-Produkten,
Organisation und Betreuung von PR-Veranstaltungen wie Messeauftritten u.a..
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
abgeschlossenes Hoch- bzw. Fachhochschulstudium, mindestens B.A., in Kultur- oder Geisteswissenschaften, Kulturmanagement, Kommunikationswissenschaften bzw. vergleichbarer Abschluss oder mehrjährige Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabengebiet,
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung in der digitalen Kommunikation/dem digitalen Marketing in einer Kultur- oder Wissenschaftseinrichtung,
umfassende Erfahrungen mit Adressdatenbanken, Newsletter-Tools, Content-Managementsystemen und Grafik- sowie Videobearbeitungsprogrammen,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
hervorragende Stil- und Textsicherheit bei zielgruppenspezifischer Ansprache,
Organisationsfähigkeit, Kreativität und Gespür für aktuelle Marktentwicklungen,
Grundkenntnisse im Vertragsrecht, Vergaberecht und Urheberrecht,
Kenntnisse von den Themengebieten der Stiftung,
Fähigkeit zu selbständigem und konzeptionellem Arbeiten,
freundliches Auftreten, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kooperationsbereitschaft und Flexibilität.
Wir bieten Ihnen:
Vielseitige Mitgestaltung der Kommunikation einer jungen Kultureinrichtung zu einem der zentralen Themen der heutigen Zeit,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12 und 31.12 sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage unweit des Potsdamer Platzes,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX berücksichtigt.
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Für inhaltliche Rückfragen können Sie sich an die Bereichsleiterin Kommunikation, Frau Mechelhoff (l.mechelhoff@f-v-v.de, Tel. 030 206 29 98 – 11), wenden.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit der
Kennziffer KomDig01/25
bis zum 26.02.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von maximal 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen
Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
&gt;&gt;&gt;Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-digitale-kommunikation-und-marketing/</guid></item><item><title>Volontariat Medien und Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-medien-und-kommunikation-m-w-d-2/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD), Dresden Bewerbungsende: 06.03.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen ab 1. Oktober 2025, befristet für die Dauer von zwei Jahren, eine Person (m/w/d) für ein
Volontariat in der Abteilung Medien und Kommunikation
. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen wird eine Vergütung in Höhe des halben Tabellenentgelts der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TV-L im ersten Jahr und Stufe 2 TV-L im zweiten Jahr gezahlt. Während der Ausbildung erhält der/die Volontär*in auch Einblicke in die anderen Museen/Bereiche der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Medien und Kommunikation ist für sämtliche Museen und Institutionen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden wie auch für deren Generaldirektion tätig und insbesondere zuständig für die international ausgerichtete Medienarbeit, für Public Relations und die digitale Kommunikation.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger*innen. Das Volontariat ist eine zweijährige Ausbildung in Vollzeit und dient der praxisbezogenen Aus- und Fortbildung von Wissenschaftler*innen in museumsrelevanten Studienfächern. Ziel ist es, zu selbstständiger wissenschaftlicher Tätigkeit an Museen zu befähigen und das Museum als eine lebendige Organisation kennenzulernen, in der zahlreiche Abteilungen in enger Verzahnung professionell zusammenarbeiten.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Koordination, Projektverantwortung und Umsetzung von Medienkampagnen zu den Ausstellungen der SKD
Planung und Durchführung von Pressekonferenzen in Abstimmung mit den jeweiligen Abteilungen
Verfassen von Medieninformationen und artverwandten Texten sowie das Verfassen von Statements
proaktive und reaktive Kommunikation mit Medienvertretern zu Ausstellungsprojekten
Bearbeitung von Medienanfragen im Rahmen der aktuellen Berichterstattung
Konzeption von Ausstellungsfilmen, bzw. die Betreuung von Film- und Fototeams
Abstimmung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit Partnern und Förderern
Aufbau und Pflege eines journalistischen Netzwerks
ständige Abstimmung zu allen Themen innerhalb der Abteilung Medien und Kommunikation
Pflege und Redaktion des SKD-Web-Portals
Medienbeobachtung und Pressemonitoring sowie Analyse der Presseaktivitäten
Ihr Profil
Hochschulabschluss (M.A., Master, Bachelor oder gleichwertige Qualifikation) der Geisteswissenschaften (z.B. Kunstgeschichte, Germanistik, Ethnologie, Kulturwissenschaften, Linguistik, Journalistik, Publizistik oder Kommunikationswissenschaften) bzw. vergleichbarer Studiengänge
durch Praktika oder andere Tätigkeiten nachgewiesenes Interesse an Medien- und Öffentlichkeitsarbeit im Bereich Kultur und/ oder an journalistischer Tätigkeit
hervorragendes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen und idealerweise eine besondere Befähigung für das Verfassen von journalistischen bzw. PR-Texten für unterschiedliche Formate und Zielgruppen
fundierte EDV-Kenntnisse
gute Kenntnisse im Bereich der digitalen Medien, der Social-Media und idealerweise im Umgang mit Content-Management-Systemen (Typo3, WordPress)
Organisationstalent, Aufgeschlossenheit, Teamfähigkeit und ein souveränes Auftreten
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Wir bieten
die Möglichkeit, im Anschluss an das Studium und in Vorbereitung auf eine angestrebte Tätigkeit im musealen Bereich fundierte Praxiserfahrungen zu sammeln
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12.
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens laut Dienstvereinbarung
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/4914 2621.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-medien-und-kommunikation-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Direktorin / Direktor der Kunsthalle zu Kiel</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-der-kunsthalle-zu-kiel/</link><description>Christian-Albrechts-Universität zu Kiel, Kiel Bewerbungsende: 04.04.2025 | An der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
der Direktorin/des Direktors der Kunsthalle zu Kiel
unbefristet zu besetzen. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt die einer entsprechenden Vollbeschäftigung, zurzeit 38,70 Stunden. Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 15 des Tarifvertrags der Länder (TV- L).
Die Besetzung ist gegebenenfalls im Rahmen einer Versetzung in einem bestehenden Beamtenverhältnis möglich.
Die Kunsthalle zu Kiel ist als Sammlungs- und Ausstellungshaus eine eigenständige Einrichtung an der Philosophischen Fakultät der Christian-Albrechts-Universität und zählt zu den bedeutenden Kultureinrichtungen Schleswig-Holsteins. Die Sammlung umfasst Gemälde, Skulpturen, grafische Arbeiten, Fotografien und Videoarbeiten von der Dürerzeit bis in die Gegenwart. In ihrer regen Ausstellungstätigkeit widmet sich die Kunsthalle der internationalen Gegenwartskunst, Positionen der Moderne und epochenübergreifenden Themen. Seit September 2023 ist das Haus in einer sanierungsbedingten Schließphase. Die Generalsanierung ist für fünf Jahre geplant. Vor diesem Hintergrund befindet sich die Kunsthalle derzeit in einem umfänglichen Transformationsprozess. Diesen Wandel zu gestalten, wird Aufgabe der künftigen Leitung sein.
Gesucht wird eine engagierte Person mit sehr guten Fachkenntnissen der Kunstgeschichte bis in die Gegenwart, umfangreicher kuratorischer Erfahrung, nachgewiesener Leitungserfahrung in möglichst allen museumsrelevanten Bereichen (insbesondere in der Konzeption und Umsetzung von Ausstellungen und im Sammlungsmanagement), sowie ausgeprägter Führungs- und Managementkompetenz mit Personal- und Budgetverantwortung. Erwünscht ist eine breite internationale Vernetzung mit Künstler*innen, Museen im In- und Ausland sowie mit Privatsammler*innen. Wir erwarten einen kooperativen, integrativen Führungsstil, ein hohes Kommunikationsvermögen sowie Kenntnisse im Change-Management. Von Vorteil sind Erfahrungen in der Durchführung größerer Baumaßnahmen.
Schwerpunkte der Aufgaben der Direktorin/des Direktors sind:
Konzeption und Umsetzung eines attraktiven Programms während der Umbauphase sowie Konzeption der Wiedereröffnung im sanierten Gebäude
Nutzerseitige Betreuung der laufenden Baumaßnahme mit einem Gesamtvolumen von über 50 Mio Euro
Erarbeitung eines strategischen und inhaltlichen, zeitgemäßen musealen Gesamtkonzeptes mit publikumswirksamen Sonderausstellungen, Sammlungspräsentation sowie einem umfänglichen Vermittlungsangebot auch unter Berücksichtigung der Aufgaben von kultureller Bildung, Diversität und Teilhabe.
Pflege und Ausbau der regionalen, nationalen und internationalen Vernetzung des Hauses
Sammlungspflege und -akquise
Vorstandsarbeit im Stifterkreis der Kunsthalle zu Kiel e. V. sowie für die Karl-Walter und Charlotte Breitling-Stiftung; geschäftsführende Leitung des Schleswig-Holsteinischen Kunstvereins e. V. mit rund 1.200 Mitgliedern
Voraussetzungen:
Erwartet wird ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Kunstwissenschaften oder einer vergleichbaren Fachrichtung. Erwartet werden ferner Erfolge in der Akquise von Drittmitteln. Vorausgesetzt werden Englischkenntnisse mindestens auf Niveau C1.
Wünschenswert
sind verhandlungssichere Kenntnisse mindestens einer weiteren modernen Fremdsprache. Zudem ist eine Promotion erwünscht.
Die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel versteht sich als moderne und weltoffene Arbeitgeberin. Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität. Wir fördern die Gleichberechtigung der Geschlechter. Frauen werden bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel setzt sich für die Beschäftigung von Menschen mit Behinderung ein. Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen Gleichgestellten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Diese Ausschreibung richtet sich gleichermaßen an Beschäftigte des Landes Schleswig-Holstein und an externe Bewerber*innen.
Auf die Vorlage von Lichtbildern/Bewerbungsfotos verzichten wir ausdrücklich und bitten daher, hiervon abzusehen. Fragen zur ausgeschriebenen Position richten Sie im Dekanat der Philosophischen Fakultät bitte an Dr. Michael Sellhoff (sellhoff@philfak.uni-kiel.de).
Ihre aussagekräftige Bewerbung (einschließlich Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen) senden Sie bitte per E-Mail
bis zum 4. April 2025
in einer PDF-Datei an:
Dekanat der Philosophischen Fakultät der
Christian-Albrechts-Universität zu Kiel
bewerbungen@philfak.uni-kiel.de
Die personenbezogenen Daten der Bewerber*innen werden zur Durchführung des Bewerbungsverfahrens auf der Grundlage des § 85 Absatz 1 des Landesbeamtengesetzes und § 15 Absatz 1 des Landesdatenschutzgesetzes und der DSGVO verarbeitet. Weitere Informationen zum Datenschutz entnehmen Sie bitte unseren Datenschutzbestimmungen unter dem Link:
https://www.uni-kiel.de/gfpraesidium/de/recht/datenschutz-1
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-der-kunsthalle-zu-kiel/</guid></item><item><title>Restauratorin / Restauratorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-restauratorin-m-w-d/</link><description>Landesmuseum Koblenz, Koblenz Bewerbungsende: 05.03.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Koblenz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
einer Restauratorin / eines Restaurators (m/w/d)
für den Aufgabenschwerpunkt Restaurierung und Konservierung von kulturhistorischen sowie technikhistorischen Objekten aus dem 19. und 20. Jahrhundert verschiedenster Materialgruppen (organisch/anorganisch) in Vollzeit (zurzeit 39 Wochenstunden) zunächst befristet für die Dauer von vierundzwanzig Monaten zu besetzen. Dienstsitz ist Koblenz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 9b TV-Länder vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultureinrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Koblenz, integriert im Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein, beherbergt als kulturhistorisches Museum Sammlungen mit den Schwerpunkten zur Wirtschafts- und Technikgeschichte sowie die Landessammlung zur Geschichte der Fotografie und die Sammlung Poignard zur bürgerlichen Wohnkultur. Neben den Präsentationen seiner Dauerausstellungen, regelmäßiger Sonderausstellungen, Projekten, Veranstaltungen und Events liegt ein besonderes Augenmerk auf dem museumspädagogischen Begleitprogramm.
Als Restaurator/in (m/w/d) nehmen Sie insbesondere folgende Aufgaben wahr:
Sammlungspflege der kulturhistorischen sowie technikhistorischen Objekte aus dem 19. und 20. Jahrhundert verschiedenster Materialgruppen (organisch/anorganisch)
Erstellung von Restaurierungskonzepten sowie Durchführung und Dokumentation von Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten einschl. der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen und Abnahme von Restaurierungsleistungen
Konservatorische Depotbetreuung, Planung und Beschaffung der Depoteinrichtung unter Beachtung konservatorischer Belange und objektschonendem Material
Mitarbeit bei der Einrichtung von Ausstellungen, z. B. Montage von Objekten oder Objektbetreuung beim Leihverkehr
Kontrolle der Einhaltung sämtlicher konservatorischer Präsentationsvorgaben von Sonder- und Dauerausstellungen
fachliche Betreuung externer Restauratoren bei Arbeiten an Objekten aus den eigenen Beständen
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
abgeschlossene Ausbildung als Restaurator/in (m/w/d) oder des Studiengangs „Objektrestaurierung“ (FH oder Universität) oder vergleichbare mehrjährige berufliche Erfahrungszeiten und Kenntnisse
Erfahrungen im Ausstellungswesen, vorzugsweise im historischem Baubestand und mit gemischter Objektlage, insbesondere in der organisatorischen Abwicklung von Sonderausstellungen
Erfahrung in der datenbankgestützten Depotverwaltung
Kenntnisse in der Erstellung von Leistungsverzeichnissen und der Vergabe sind von Vorteil
hohes Verantwortungsbewusstsein, Organisationsgeschick und sorgfältiges Arbeiten
Zuverlässigkeit und Flexibilität
Teamfähigkeit
Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit den Standard-Anwendungen (Office-Paket) sowie in der Digitalphotographie und Bildbearbeitung
Führerschein Klasse B bzw. 3 sowie entsprechende Fahrpraxis
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 09/2025
bis zum
05.03.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz:
www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-restauratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter Kunstsammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-kunstsammlung-m-w-d/</link><description>Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg, Neubrandenburg Bewerbungsende: 28.02.2025 | Neubrandenburg, Vier-Tore-Stadt am Tollensesee, Kreissitz des Landkreises Mecklenburgische Seenplatte, dem größten Landkreis in der Bundesrepublik, liegt auf halbem Wege zwischen der Bundeshauptstadt Berlin und der Ostseeküste. Sie ist mit mehr als 64 000 Einwohnerinnen und Einwohnern das wirtschaftliche und kulturelle Zentrum im Osten Mecklenburgs, eine Stadt der Vielfalt, die zu jeder Jahreszeit eine reizvolle Seenlandschaft mit Kunst, Kultur, Sport und Spaß verbindet. Sie nimmt für mehr als 400 000 Menschen zentrale Funktionen im Bereich Wirtschaft, Kultur, Bildung und Gesundheit wahr.
Im Fachbereich Schule, Kultur, Sport und Recht, Abteilung Kultur ist zum 01.05.2025 eine Vollzeitstelle (39 h/Woche) als
Leiter Kunstsammlung (m/w/d)
unbefristet zu besetzen.
Diese Aufgabenschwerpunkte erwarten Sie:
Wissenschaftliche Grundsatzarbeit:
Erarbeitung und Ausbau des musealen Sammlungskonzeptes unter Beachtung kunstwissenschaftlicher Standards,
wissenschaftliche Bearbeitung und Erschließung des Bestandes,
Sicherung und Bewahrung des Bestandes nach musealen Standards und Anforderungen,
Erarbeitung und Durchführung von publikumswirksamen (Sonder-) Ausstellungsprogrammen und Konzepten zur nachhaltigen Positionierung der Einrichtung als moderner Ausstellungs- und Veranstaltungsort,
Erarbeitung von entsprechenden Begleitprogrammen,
fachliche Beratung des Fachbereichs- und Abteilungsleiters sowie der Stadtverwaltung in allen Fragen des eigenen Aufgabenbereiches,
fachliche Vorbereitung von Beschlussvorlagen,
kunstwissenschaftliche Begleitung der Kunst im öffentlichen Raum; Konzepte zur Erfassung und Dokumentation inkl. Datenbank und publizistische Nutzung,
Leitung der Kunstsammlung:
Führung der Mitarbeiter (m/w/d),
Einsatz der Mitarbeiter (m/w/d), Arbeitsverteilung, Arbeitsablauf und Einsatz der Arbeitsmittel,
Erarbeitung und Umsetzung eines Fortbildungsmanagements,
Durchführung der Arbeiten koordinieren,
Anleitung und Kontrolle der Mitarbeiter (m/w/d),
Wahrnehmung der Dienstaufsicht,
Haushaltsplanung,
Vertretung in Fachgremien und Verbänden zur Förderung der bildenden Kunst:
Mitarbeit im Museumsverband Mecklenburg-Vorpommern e. V.,
Vertreter (m/w/d) der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg im Caspar-David-Friedrich-Gesellschaft e. V.,
Jurytätigkeit,
Zusammenarbeit mit anderen Museen, Institutionen und Einrichtungen der bildenden Kunst sowie mit Künstlern (m/w/d):
Pflege der Kontakte zu Museen in M-V, deutschen Museen und Museen der Partnerstädte Neubrandenburgs,
bundesweite Pflege der Kontakte zu Institutionen und Einrichtungen der bildenden Kunst (Kooperationen, Beratung),
Pflege der Kontakte zu bildenden Künstlern (m/w/d) insbesondere der Stadt und des Landkreises,
Publizistisch-wissenschaftliche Arbeit:
mit dem Bestand der Kunstsammlung:
inhaltliche Konzeption von Publikationen und Druckerzeugnissen,
Entwicklung von Konzepten zur Verbreitung von Publikationen und Druckerzeugnissen,
Erarbeitung von Katalogen bzw. Publikationen im Rahmen des Sonderausstellungsprogramms,
zur Kunst im öffentlichen Raum:
inhaltliche Konzeption für Publikationen zur Kunst im öffentlichen Raum in Abstimmung und Zusammenarbeit mit dem Stadtmarketing und der Verwaltung, redaktionelle und fachliche Begleitung,
zu touristischen Produkten der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg:
fachliche Begleitung von entsprechenden Erzeugnissen.
Das bringen Sie mit:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (z. B. Masterabschluss/Magisterabschluss) in der Fachrichtung Kunstgeschichtswissenschaft oder Kunstgeschichte
Darüber hinaus verfügen Sie über:
museumsspezifische Kenntnisse im Bereich Restaurierung, Aufbewahrung und Präsentation von Kunst,
Kenntnisse im Urheberrecht,
Erfahrungen in der Konzeptionierung und der Präsentation von (populär)wissenschaftlichen Ausstellungen,
Erfahrungen im Publizieren wissenschaftlicher Erkenntnisse,
ein sicheres und bestimmtes Auftreten,
Führungskompetenzen sowie Führungserfahrung,
Konfliktfähigkeit,
Organisationsfähigkeit,
eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit,
Interesse an der Zusammenarbeit mit anderen kulturellen Einrichtungen,
den Nachweis über eine in Deutschland gültige Fahrerlaubnis der Klasse B,
Kenntnisse im Verwaltungs-, Haushalts- und Kassenrecht (wünschenswert).
Zudem wird die Bereitschaft zur Tätigkeit außerhalb der üblichen Arbeitszeit sowie auch an Wochenenden und Feiertagen vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
eine interessante Tätigkeit im Herzen des Landkreises Mecklenburgische Seenplatte,
ein tarifliches Entgelt (u. a. Jahressonderzahlung, jährliches Leistungsentgelt),
30 Tage Erholungsurlaub bei einer Fünftagewoche,
betriebliche Altersvorsorge,
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten,
gleitende Arbeitszeit und die Möglichkeit zur mobilen Arbeit (bis zu 20 Std./Woche).
Die Stelle ist mit der Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD-V VKA) bewertet.
Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein entsprechender Nachweis über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss beizufügen.
Da die Auswahlentscheidung und ihre Grundlagen für alle am Verfahren Beteiligten nachvollziehbar sein müssen, sind alle Unterlagen in deutscher Sprache einzureichen.
Im Zuge der Gleichbehandlung gilt dies für alle Fremdsprachen.
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (ausformuliertes Motivationsschreiben, aussagekräftiger tabellarischer Lebenslauf, Nachweis über eine abgeschlossene Berufsausbildung bzw. Zusatz-/Aufstiegsqualifizierung oder ein abgeschlossenes Studium, Fortbildungszertifikate, Praktikumsnachweise, Arbeitszeugnisse sowie Nachweise besonderer Anforderungen zur Aufgabenerfüllung in der Ausschreibung) laden Sie bitte elektronisch über dieses Bewerberportal der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg hoch.
Bewerbungen sind bevorzugt über unser Online-Bewerberportal einzureichen.
Die Bewerbungsfrist endet am 28.02.2025.
Es werden grundsätzlich keine Unterlagen nachgefordert. Unvollständige Bewerbungsunterlagen können nicht berücksichtigt werden.
Weitere Hinweise:
Vielfalt und Chancengleichheit sind uns wichtig. Daher werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte bei ansonsten gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Bewerber (m/w/d), die Tätigkeiten für das Allgemeinwohl ausüben, können bei ansonsten gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt werden.
Darüber hinaus fördert die Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern.
Bei internen Bewerbern (m/w/d) genügt hinsichtlich der Qualifikationsnachweise ein Verweis auf die Personalakte. Die Vollständigkeit der Personalakte liegt in der Eigenverantwortung der Mitarbeitenden. Mit Abgabe Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie Ihr Einverständnis, dass die Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg Ihre personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens speichern und verarbeiten darf.
Kosten, die Ihnen im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, werden nicht erstattet.
Sie wünschen einen Neustart zum Leben und Arbeiten?
Dann werden Sie beim Ankommen und Heimisch werden tatkräftig durch das Welcome Center Mecklenburgische Seenplatte (
www.welcome-mse.de
) mit kostenlosen Service- und Beratungsangeboten unterstützt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-kunstsammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Amts- und Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98867/</link><description>Freilichtmuseum Beuren, Beuren Bewerbungsende: 02.03.2025 | Wir suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Amts- und Museumsleitung (m/w/d)
für das Freilichtmuseum Beuren am Dienstort Beuren
mit einem abgeschlossenen Studium, möglichst mit Promotion in Empirischer Kulturwissenschaft, Europäischer Ethnologie oder Kulturanthropologie oder einem vergleichbaren Studium mit umfangreicher Berufs- und Führungserfahrung im musealen oder kulturellen Bereich
Vollzeit, unbefristet, E 15 TVöD
Das Freilichtmuseum Beuren erforscht und vermittelt ländliche und kleinstädtische Alltagskultur sowie regionale Geschichte des Mittleren Neckarraumes und der Schwäbischen Alb. Im Mittelpunkt der Präsentation stehen 25 translozierte Gebäude in zwei Baugruppen mit rekonstruierten Einrichtungen, didaktischen Aufbereitungen, Veranstaltungen und Ausstellungen. Die Gärten, Äcker und Wiesen des elf Hektar großen Museumsgeländes werden nach historischen Befunden gestaltet und genutzt. Die Tierhaltung und der Anbau alter Kulturpflanzensorten sind Teil der Präsentation.
Das Freilichtmuseum ist in der Trägerschaft des Landkreises Esslingen und wird in der Landkreisverwaltung als Amt innerhalb des Dezernates 1 geführt. Das Amt ist in zwei Sachgebiete (Forschung und Vermittlung sowie Betrieb, Finanzen und Personal) gegliedert. Rund 70.000 Gäste besuchen das Museum pro Saison.
Aufgabenschwerpunkte
Verantwortung für die inhaltliche, personelle, finanzielle und organisatorische Entwicklung
Leitung des Museums gemäß den wissenschaftlichen musealen Standards sowie Fortschreibung der Museumskonzeption
Ausbau unserer innovativer Vermittlungsformate mit einem transformativen Ansatz
Mitwirkung im Vorstand des Fördervereins Freilichtmuseum Beuren als Stellvertretung der Vorsitzenden
Mitarbeit im Fachausschuss der Arbeitsgemeinschaft der baden-württembergischen Freilichtmuseen
Zusammenarbeit mit den zuständigen Ministerien und der Landesstelle für Museen Baden-Württemberg
Vertretung des Museums in politischen und fachwissenschaftlichen Gremien, in musealen und touristischen Netzwerken sowie in der Öffentlichkeit
Führung und Leitung eines motivierten und engagierten Teams mit rund 50 Mitarbeitenden
Akquise von Drittmitteln für innovative Ausstellungs-, Sammlungs-, Forschungs- und Vermittlungsprojekte
Wir erwarten
mehrjährige Museums- und Führungserfahrung, bevorzugt in einem Freilichtmuseum
nachweisbare Erfahrung in der Organisationsentwicklung eines Kulturbetriebs
ausgeprägte Kommunikations-, Team-, Führungs- und Durchsetzungsfähigkeit im Rahmen eines kooperativen Führungsstils
Erfahrungen in der Steuerung von Projektarbeit
eine ausgeprägte Publikumsorientierung
konzeptionelle Stärke in der Moderation von Partizipationsangeboten
hohe Einsatz- und Leistungsbereitschaft, verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
souveränes und überzeugendes Auftreten
Wir bieten
eine unbefristete Vollzeitbeschäftigung mit einem leistungsgerechten Entgelt nach den üblichen tariflichen Bedingungen des TVöD in der Entgeltsgruppe E 15
eine vielseitige Tätigkeit mit einem erfahrenen und motivierten Team
ein Freilichtmuseum mit weiterem Entwicklungspotential und Gestaltungsraum
attraktive betriebliche Altersvorsorge (Betriebsrente) bei der KVBW
flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitmöglichkeiten
eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit hoher Eigenverantwortung und Gestaltungsmöglichkeiten
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
Zugang zu ausgewählten Mitarbeiterangeboten (corporate benefits)
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
einen attraktiven Arbeitgeberzuschuss zur Nutzung eines Firmentickets
Förderungsmöglichkeiten der Radmobilität
Der Landkreis Esslingen betreibt eine aktive Gleichstellungspolitik. Wir sind deshalb auch an Bewerbungen entsprechend qualifizierter Frauen interessiert.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ausführliche Informationen zum Freilichtmuseum des Landkreises Esslingen in Beuren finden Sie unter
www.freilichtmuseum-beuren.de
Für nähere Auskünfte stehen Ihnen Frau Cornelius unter Telefon 0711 3902-41820 oder Frau Dr. Naumann unter 0711 3902-41840 gerne zur Verfügung.
Bitte bewerben Sie sich unter der Kenn-Nr. 18.001-27/25 bis 02.03.2025 über un-sere Karriereseite
http://karriere.landratsamt-esslingen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98867/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Facility Management</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-facility-management/</link><description>TECHNOSEUM Landesmuseum für Technik und Arbeit, Mannheim Bewerbungsende: 02.03.2025 | Rund 180.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
Die Pflege der herausragenden und denkmalgeschützten modernen Museumsarchitektur und das effiziente technische Gebäudemanagement sind Voraussetzung unserer innovativen Museumsarbeit. In den nächsten Jahren wird das Museum noch besucherfreundlicher: An vielen Stellen werden das Gebäude und die Dauerausstellung fit für die Zukunft gemacht. Wirken Sie dabei aktiv mit!
Werden Sie deshalb zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Technische Assistenz (m/w/d) im Facility Management.
Ihre Aufgaben:
Administrative Unterstützung für den Leiter Facility Management, insbesondere
Aufbereitung relevanter Daten zur Unterstützung bei Entscheidungsfindungen,
Mitwirkung bei der Beauftragung von Gewerken, z. B. Angebotseinholung für das jeweilige Projekt/Gewerk, administrative Begleitung der Vergaben nach den Vergabevorschriften,
Unterstützung der Leitung des Facility Managements bei der Abwicklung organisatorischer Aufgaben, z. B. Führen von Gesprächsprotokollen, administratives Vertragsmanagement (Listenführung, Ablage, Fristenmanagement),
Pflege und Optimierung des digitalen Ablagesystems für eine effiziente Dokumentenverwaltung, z. B. Digitalisieren und Ablegen von Dokumenten im digitalen Ablagesystem,
Mitarbeit bei der Pflege der Software für das Instandhaltungsmanagement.
Wir bieten Ihnen:
Besonders sinnstiftende, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einer großen Kulturinstitution,
zukunftssicherer Arbeitsplatz im Öffentlichen Dienst in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis,
tarifliche Vergütung mit einer zusätzlichen attraktiven betrieblichen Altersvorsorge,
modernes und hochwertiges Arbeitsumfeld mit ausgeprägter Kollegialität,
sehr gute Fortbildungsmöglichkeiten,
Mobilitätszuschuss zum „Job-Ticket Baden-Württemberg“ bzw. Deutschland-Ticket,
überdachter Fahrradstellplatz bzw. Parkplatz auch mit E-Lade-Möglichkeit.
Ihr Profil:
Eine einschlägige, abgeschlossene Berufsausbildung in einem anerkannten Ausbildungsberuf (z. B. Verwaltungs-, Rechtsanwalts- bzw. Justizfachangestellte/r, als Kauffrau/Kaufmann für Büromanagement oder in einem vergleichbaren kaufmännischen oder auch technisch-handwerklichem Beruf),
eine einschlägige Berufserfahrung im Bereich Bau, Gebäudebewirtschaftung bzw. technische Gebäudeausrüstung ist besonders erwünscht und von Vorteil,
besonders ausgeprägtes Verständnis für technische Belange des Facility Managements
sicherer Umgang mit Standard Office-Software und Fähigkeit zur Einarbeitung in FM-Software,
Organisations- und Teamfähigkeit,
Verantwortungsbewusstsein und Verständnis für die anderen Fachbereiche,
Eigeninitiative.
Vergütung:
Die durchschnittliche regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt mind. 50% (zzt. 19,75 Stunden).
Die Vergütung erfolgt entsprechend der übertragenen Tätigkeit nach
Entgeltgruppe 9a TV-L
. Information dazu siehe:
Übersicht Entgeltgruppen (Vollzeit)
(Die Stufe wird noch je nach vorliegender einschlägiger Berufserfahrung festgelegt.)
Ihre Bewerbung
übersenden Sie bitte bis zum
02. März 2025
über unser
Bewerbungsportal
oder an TECHNOSEUM, Personalstelle, Museumsstraße 1, 68165 Mannheim.
Bitte beachten Sie: Aus Gründen der Verwaltungsvereinfachung können wir per Post eingegangene Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden.
Im Interesse der beruflichen Gleichstellung sind Bewerbungen von Frauen besonders erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Personen bevorzugt berücksichtigt.
Für weitere Informationen
stehen Ihnen der Leiter Facility Management, Herr Alles (Tel. 0621/4298-765 oder 0173/ 66 75 768) sowie der Kaufmännische Geschäftsführer und Vizedirektor, Herr Dr. Bortloff (Tel. 0621/4298-779) zur Verfügung.
Weitere Informationen zum TECHNOSEUM finden Sie auf unserer
Website
.
Wir achten auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie unserer Beschäftigten. Das TECHNOSEUM ist Mitglied im Unternehmensnetzwerk
Erfolgsfaktor Familie
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-facility-management/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-26/</link><description>Bezirk Schwaben, Augsburg Bewerbungsende: 28.02.2025 | Beim Bezirk Schwaben in Augsburg ist im Bereich der Kultur- und Heimatpflege zum
01.05.2025
eine Stelle als
wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
neu zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Die Bezirksheimatpflege Schwaben nimmt sich geschichtlicher und kultureller Belange im bayerischen Bezirk Schwaben an. Sie vernetz, berät und unterstützt Menschen und Institutionen bei Themen, die den Bezirk kulturell prägen. Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Bezirksheimatpflege sammeln, speichern und generieren Wissen zur Geschichte und Volkskunde Schwabens, das sie in Fortbildungen, Tagungen, Veranstaltungen und Publikationen an alle Interessierten weitergeben. Ziel ist es, auch in Zeiten großer Veränderungen den bewussten Umgang mit dem kulturellen Erbe Bayerisch-Schwabens zu fördern und die kulturellen Belange der Menschen in Schwaben zu stärken.
Wir erwarten:
abgeschlossenes Hochschulstudium in einem geistes- oder kulturwissenschaftlichen Fach mit Magister, Master oder Diplom (z.B. Geschichte, Volkskunde / Europäische Ethnologie, Kunst- und Kulturwissenschaften, Geowissenschaften…)
Eigeninitiative, Flexibilität, Teamfähigkeit, PKW-Führerschein
sicheres Auftreten in Wort und Schrift
Interesse an der Arbeit mit Ehrenamtlichen
die Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
ausgeprägtes Interesse an der Heimatpflege, möglichst durch Praktika bestätigt.
Wir bieten:
den Erwerb kulturpraktischer Kenntnisse und Fähigkeiten in den verschiedenen Bereichen der Heimatpflege
eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem offenen und kreativen Team
eigenverantwortliche Bearbeitung und Umsetzung von Projekten und Anfragen
Mitarbeit bei der Realisierung von fachlichen Projekten und Veranstaltungen der Heimatpflege in den Bereichen Denkmalpflege, Theater, Sprache und Literatur
Mitarbeit bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie im Bereich Social Media
Einblicke in das Sammlungsmanagement und das Ausstellungswesen
Einblicke in Verwaltungsaufgaben
Teilnahme an Fortbildungen
ein Entgelt in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD zzgl. Stufenanpassung im 2. Dienstjahr
Haben wir Ihr Interesse geweckt und Sie möchten Teil des Bezirk Schwaben werden?
Auskünfte zu inhaltlichen Fragen erteilt der Bezirksheimatpfleger, Herr Lang (0821/3101-310).
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden die eingegangenen Online-Bewerbungen zeitnah gelöscht. Postalisch übersandte Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens nicht zurückgesandt und zeitnah vernichtet.
Der Bezirk Schwaben verpflichtet sich, die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren Geschlecht, Alter, Herkunft, Hautfarbe, Religion und sexueller Orientierung, zu fördern. Schwerbehinderte Bewerber und Bewerberinnen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie uns bitte bis 28.02.2025 über unser Bewerbungsportal (
www.bezirk-schwaben.de/jobs
) zukommen lassen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-26/</guid></item></channel></rss>