<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sekretär*in als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-als-elternzeitvertretung/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Celle Bewerbungsende: 01.06.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum
15.08.2025
eine*n
Sekretär*in
(Kennziffer: SnG 2025-7)
als Elternzeitvertretung.
Wir bieten…
eine befristete Stelle mit 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden im Stiftungssitz in Celle
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TV-L
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
eine Jahressonderzahlung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an die Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der Justizverbrechen, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Was sind Ihre Aufgaben?
Erledigen von Sekretariatsaufgaben für die Geschäftsführung
Organisation und Buchung von Dienstreisen für die Geschäftsführung
Anmeldung und Betreuung von Gästen im Stiftungssitz
Terminplanung und -koordination, Telefonzentrale und allgemeiner Schriftverkehr
Koordination der Besprechungsraumbelegung
Bearbeitung und Verwaltung ein- und ausgehender Post
Koordination des Dienstwagens
Durchführen der organisatorischen Vor- und Nachbereitung von Sitzungen und Besprechungen
Veranlassung und Koordination von Reparatur- und Instandhaltungsmaßnahmen am Gebäude
Vertretungsweise Übernahme der Aufgaben im Bereich Zeiterfassung
Was bringen Sie mit?
abgeschlossene Berufsausbildung als Verwaltungsfachangestellte/r bzw. erfolgreicher Abschluss des Verwaltungs-/Angestelltenlehrgangs I oder abgeschlossene Ausbildung als Bürokauffrau/-mann für Büromanagement oder vergleichbare Qualifikationen
Erwünscht:
Erfahrungen in Arbeitsbereichen, die für den zu besetzenden Arbeitsplatz förderlich sind
hohe Einsatzbereitschaft, Bereitschaft und Fähigkeit zur eigenverantwortlichen Aufgabenwahrnehmung, sowie freundliches und sicheres Auftreten, verbunden mit guten Kommunikations- und Teamfähigkeiten
ausgeprägtes Organisationsvermögen sowie ein sorgfältiger und zuverlässiger Arbeitsstil, auch unter Zeitdruck
gute anwendungssichere EDV-Kenntnisse (MS Office) sowie Interesse / Bereitschaft, sich in fachspezifische EDV-Anwendungen einzuarbeiten, versierter Umgang mit dem Internet und elektronischen Medien
Sichere Anwendung der englischen Sprache in Wort und Schrift
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen und begrüßt insoweit ausdrücklich die Bewerbung von Männern.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität.
Für Auskünfte wenden Sie sich bitte an Marie-Joëlle Ollesch;
marie-joelle.ollesch@stiftung-ng.de
in der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
01. Juni 2025
unter Angabe der Kennziffer per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle
bewerbung@stiftung-ng.de
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) für die Mitarbeit an der Konzeption und Umsetzung eine Sonderausstellung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-fuer-die-mitarbeit-an-der-konzeption-und-umsetzung-eine-sonderausstellung/</link><description>Stiftung Kloster Dalheim – LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dahlheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stiftung Kloster Dalheim, das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim (Kreis Paderborn) sucht zum
nächstmöglichen Termin
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
(Pauschalvergütung wissenschaftliches Volontariat; Kenn-Nr. 513/25)
für die Mitarbeit an der Konzeption und Umsetzung der Sonderausstellung „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“ sowie „Orden und Geheimbünde“.
Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur ist eines der 18 Museen des LWL und wird gemeinsam mit der Stiftung Kloster Dalheim betrieben. Es hat seinen Sitz in dem ehemaligen Kloster Dalheim. Denkmalgeschützte Bausubstanz und moderne Architektur bilden die Grundlage für eine innovative Museumsarbeit mit ausgeprägtem Gegenwartsbezug. Festivals und Märkte prägen das Veranstaltungsprogramm des Hauses.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an der Neukonzeption und Umsetzung der Sonderausstellungen „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“ sowie „Orden und Geheimbünde“ (Arbeitstitel)
Pflege und Betreuung der Dauerausstellung
Mitarbeit im Bereich Sammlung
Mitarbeit in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungskoordination und Museumspädagogik
Ihr Profil
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom (Universität), Master, Magister der Geschichte und/oder Kunstgeschichte
oder
ein anderer kulturhistorischer Studiengang mit Bezügen zu den genannten Aufgaben
sowie
eine abgeschlossene Promotion (wünschenswert)
ausgeprägtes Interesse an der Museums- und Ausstellungsarbeit
Fähigkeit, komplizierte Sachverhalte gut und verständlich darzustellen
Eigeninitiative, Flexibilität, Kreativität und Teamfähigkeit
Fremdsprachenkenntnisse (wünschenswert)
Kenntnisse in neuzeitlicher Paläographie (hilfreich)
EDV-Kenntnisse (vor allem MS-Office)
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem engagierten Museumsteam in guter Arbeitsatmosphäre
die Möglichkeit, sich mit wesentlichen Aspekten der Museumsarbeit vertraut zu machen und praktische Kenntnisse zu erwerben
Kennenlernen der Arbeit eines auf unterschiedlichen Feldern agierenden Hauses mit Sonderausstellungen, Großveranstaltungen, Kulturfestivals und museumspädagogischen Angeboten
Beteiligung an der Umsetzung einer kulturhistorischen Sonderausstellung
gründliche Einarbeitung und intensive Begleitung
Gleitarbeitszeit
Während des Volontariates erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Für
Rückfragen
steht Ihnen
Dr. Ingo Grabowsky
(05292 9319-120), gerne zur Verfügung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer
513/25
bis zum
19.05.2025
per E-Mail an die LWL-Haupt- und Personalabteilung:
laura.von-herz@lwl.org
Weitere Informationen:
www.lwl.org
www.stiftung-kloster-dalheim.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-fuer-die-mitarbeit-an-der-konzeption-und-umsetzung-eine-sonderausstellung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungskoordination</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungskoordination/</link><description>Stiftung Kloster Dalheim – LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dahlheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stiftung Kloster Dalheim, das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim (Kreis Paderborn) sucht zum
nächstmöglichen Termin
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
(Pauschalvergütung wissenschaftliches Volontariat; Kenn-Nr. 514/25)
in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungskoordination. Das Volontariat dient insbesondere der Vorbereitung und Begleitung der Sonderausstellung „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“.
Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur ist eines der 18 Museen des LWL und wird gemeinsam mit der Stiftung Kloster Dalheim betrieben. Es hat seinen Sitz in dem ehemaligen Kloster Dalheim. Denkmalgeschützte Bausubstanz und moderne Architektur bilden die Grundlage für eine innovative Museumsarbeit mit ausgeprägtem Gegenwartsbezug. Festivals und Märkte prägen das Veranstaltungsprogramm des Hauses.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, etwa in der Redaktion und Weiterentwicklung unserer Print- und Online-Kommunikation
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen
Erstellung von Pressemitteilungen, Vorbereitung und Begleitung von Pressegesprächen
Strategisches und operatives Marketing
Planung und Durchführung touristischer Angebote
Mitarbeit in der Museumspädagogik
Ihr Profil
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/ Magister/ Diplom (Universität)) der Medien- oder Kommunikationswissenschaften, Geschichtswissenschaften, Kulturwissenschaften oder der Studienrichtungen Journalistik und Marketing
oder
ein anderes abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches Hochschulstudium in einem vergleichbaren Fach
sowie
erste journalistische Erfahrungen (wünschenswert)
Fähigkeit, komplizierte Sachverhalte gut und verständlich darzustellen
Eigeninitiative, Flexibilität, Kreativität und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Arbeit auch an Wochenenden und Feiertagen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem engagierten Museumsteam in guter Arbeitsatmosphäre
die Möglichkeit, sich mit wesentlichen Aspekten der Museumsarbeit vertraut zu machen und praktische Kenntnisse zu erwerben
Kennenlernen der Arbeit eines auf unterschiedlichen Feldern agierenden Hauses mit Sonderausstellungen, Großveranstaltungen, Kulturfestivals und museumspädagogischen Angeboten
Beteiligung an der Umsetzung einer kulturhistorischen Sonderausstellung
gründliche Einarbeitung und intensive Begleitung
Gleitarbeitszeit
Während des Volontariates erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Für
Rückfragen
steht Ihnen
Dr. Ingo Grabowsky
(05292 9319-120), gerne zur Verfügung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer
514/25
bis zum
19.05.2025
per E-Mail an die LWL-Haupt- und Personalabteilung:
laura.von-herz@lwl.org
Weitere Informationen:
www.lwl.org
www.stiftung-kloster-dalheim.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungskoordination/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Leitung des Referats Vivarium (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-des-referats-vivarium-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Besuchermagnet ist die Dauerausstellung „Form und Funktion“, die unter anderem verschiedene Aquarien und Terarrien mit lebenden Tieren, Pflanzen und Korallen beherbergt. Herzstück ist dabei das Großaquarium, das neben vielerlei Fischarten dem größten lebenden Korallenriff und zwei Riffhaien Platz bietet. In Fachkreisen ist das Vivarium darüber hinaus bekannt für seine Zuchterfolge.
Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus. Das SMNK hat eine gut ausgebaute Forschungsinfrastruktur mit Molekularlaboren, Imagin Facilities und Sammlungsdatenbanken.
Wir suchen zum 01.09.2025 eine neue
Wissenschaftliche Leitung des Referats Vivarium (m/w/d)
unbefristet in Vollzeit.
Ihre Hauptaufgaben sind:
Wissenschaftliche, tierpflegerische, technische und personelle Leitung des Vivariums, insbesondere:
Sicherstellung des Ausstellungsbetriebs des Vivariums in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums, potenziell Planung und Durchführung neuer Ausstellungselemente in Zusammenarbeit mit anderen Referaten des SMNK
Entwurf und (Um-)Planung von Aquarien und Terrarien, deren Gestaltung und ihrer technischen Ausstattung (in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums)
Entwicklung und Organisation von Tierbesatz-Plänen
Koordination der Beschaffung von Tieren, Pflanzen und Materialien
Pflege von Korallenaquarien und Großbecken (inkl. Taucharbeiten)
Erstellung und Umsetzung von Behandlungsplänen in Zusammenarbeit mit spezialisierten Veterinärmediziner*innen
Umsetzung von Vorgaben des Tierschutzes und des Artenschutzes in Zusammenarbeit mit Veterianärämtern und Naturschutzbehörden
Planung und Realisierung von Zuchtanlagen für besonders gefährdete Tierarten, Integration in Zucht- und Erhaltungspläne
Wissenschaftliche Forschung zur Biologie und Ökologie von Aquarien- und Terrarientieren
Wissenschaftskommunikation: Fachpublikationen, Vorträge, Mitwirkung an öffentlichen Veranstaltungen des Museums, Durchführung von Führungen
Gutachterliche Beratung im Rahmen von Natur- und Artenschutzplänen
Personalführung (Einsatzplanung, Urlaubsplanung etc.)
Organisation aller Arbeitsvorgänge in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums.
Voraussetzung ist ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mind. Diplom- oder Masterabschluss) der Fachrichtung Biologie / Meeresbiologie mit guten Kenntnissen im Bereich der Aquaristik / Terraristik, ebenso sollten Sie über einen Tauchschein CMAS** verfügen.
Wir erwarten zudem Berufserfahrung in den beschriebenen Aufgabenfeldern, ein hohes Maß an Organisations-, Team- und Kommunikationsfähigkeit, Belastbarkeit, ein sicheres Auftreten sowie die Fähigkeit zu eigenverantwortlichem Handeln. Erfahrung in der Einwerbung von Drittmitteln wäre von Vorteil. Im Wechsel mit Kolleg*innen können auch Wochenend- und Feiertagseinsätze erforderlich sein.
Die Bezahlung erfolgt nach EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können auch auf eine entsprechende Beamtenstelle übernommen werden.
Wir bieten zusätzlich:
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit dem größten lebenden Korallenriff Deutschlands und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und attraktiven Schausammlungen zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche) sowie Möglichkeit zu Mobilem Arbeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder.
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 03_2025
bis spätestens
11.05.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_03_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich gerne an den Wissenschaftlichen Direktor Prof. Dr. Martin Husemann:
martin.husemann@smnk.de
.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-des-referats-vivarium-m-w-d/</guid></item><item><title>Buchhaltung im Bereich Rechnungs- und Steuerwesen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhaltung-im-bereich-rechnungs-und-steuerwesen-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 18.05.2025 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächst möglichen Termin eine Stelle in der
Buchhaltung im Bereich Rechnungs- und Steuerwesen (m/w/d),
unbefristet in Vollzeit.
Hessen Kassel Heritage besteht aus einer Einheit von Museen, Schlössern und historischen Gartendenkmälern, seit Juni 2013 gehören Wasserkünste und Herkules im Bergpark Wilhelmshöhe zum UNESCO-Weltkulturerbe der Menschheit.
Das Aufgabengebiet umfasst u. a. folgende Tätigkeiten:
Erstellung der EÜR für Betriebe gewerblicher Art
Bewertung von Vorgängen und Sachverhalten in Bezug auf steuerrechtliche Fragen
Hauptbuchhaltung, Kreditoren- und Debitorenbuchhaltung
Umfassende Tätigkeiten für den Jahresabschluss der Dienststelle
Drittmittelverwaltung
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Ausbildung als Steuer-, Verwaltungsfachangestellte/r (m/w/d) oder vergleichbar
mehrjährige Erfahrungen im Rechnungswesen
Vorkenntnisse in SAP-RW, FI usw. sind förderlich
sicherer Umgang mit gängigen Windows-Anwendungen ist wünschenswert
systematische und selbständige Arbeitsweise
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 9b TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 18.05.2025 unter Angabe der Kennziffer 1.01/2025 ausschließlich online unter
stellensuche.hessen.de
(Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 50859846_0002
oder Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhaltung-im-bereich-rechnungs-und-steuerwesen-m-w-d/</guid></item><item><title>Konservator (m/w/d) im Münzkabinett</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-im-muenzkabinett/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 14.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Konservator (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 13 TV-L) im Münzkabinett. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das Dresdner Münzkabinett befindet sich im Residenzschlosses und verwahrt rund 300.000 numismatische Objekte – von der Antike bis zur Gegenwart. Die Anfänge dieser Universalsammlung gehen auf Herzog Georg den Bärtigen in das 16. Jahrhundert zurück. In der Dauerausstellung des Münzkabinetts werden Stücke der weltweiten Münz-, Medaillen und Geldgeschichte aufgezeigt und durch regelmäßig wechselnde Sonderausstellungen thematische bereichert, was zudem Brücken in die Gegenwart schlägt und einem breiten Publikum die Numismatik und ihre Reichweite näherbringen möchte.
Als wissenschaftlicher Mitarbeitender sind Sie in enger Zusammenarbeit und Abstimmung mit der Direktion wissenschaftlich für die Universalsammlung des Münzkabinetts verantwortlich und zuständig. Deren fortlaufende wissenschaftliche Bearbeitung und Pflege, aber auch die Formulierung und Durchsetzung sammlungsspezifischer Fragestellungen und Zukunftskonzepte bildet das Grundgerüst der Zusammenarbeit mit der Direktion.
In einer sich schnell digitalisierenden und agilen Museumswelt steht das Münzkabinett vor vielen neuen Aufgaben, die es gilt anzupacken. So sind es neben den traditionellen Sammlungs- und Ausstellungsaufgaben des Münzkabinetts insbesondere die digitale Sichtbarmachung und Vernetzung, die es voranzuschieben gilt. Innovative und kreative Ideen sind gefragt, die nicht zuletzt die Zugänglichkeit eines breiten Publikums zur Numismatik erhöhen und deren Reichhaltigkeit an Wissen und Verbindungen zu anderen Fachgebieten aufzeigen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-im-muenzkabinett/</guid></item><item><title>Konservator (m/w/d) im Kupferstich-Kabinett</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-3/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 18.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, unbefristet und in Vollzeit, einen
Konservator (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 13 TV-L) im Kupferstich-Kabinett. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das Kupferstich-Kabinett als Museum für Zeichnung, Druckgrafik und Fotografie bewahrt mit über 500.000 Kunstwerken auf Papier den umfangreichsten Sammlungsbestand innerhalb der Museen der SKD, der in regelmäßigen Sonderausstellungen in den eigenen Räumlichkeiten im Residenzschloss gezeigt wird. Nicht nur der Umfang der Bestände vom Mittelalter bis heute, sondern auch deren künstlerische und kulturgeschichtliche Qualität sichern dem bereits 1720 gegründeten Museum seinen Rang unter den weltweit bedeutendsten Einrichtungen dieser Art. Neben der aktiven Vermittlung unserer Sammlung, getragen von dem Wunsch, jede*n einzelne*n Besucher*in zu erreichen, gilt der Forschung besonderes Augenmerk. Im öffentlichen Studiensaal sind die Werke kostenlos zugänglich. Bestandteil des Museums ist ebenfalls das Josef-Hegenbarth-Archiv, das neben den Arbeits- und Wohnräumen des Künstlers auch über Ausstellungsräume verfügt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Medientechniker*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnikerin-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 05.05.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für den Bereich Programm- und Ausstellungsproduktion zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n:
Medientechniker*in
(d/m/w)
in Vollzeit. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet, mit der Möglichkeit einer anschließend unbefristeten Anstellung.
Die Abteilung Programm- und Ausstellungsproduktion ist verantwortlich für den Auf- und Abbau unserer Ausstellungen und weitere Veranstaltungsformate und ist in alle Prozesse des Hauses eingebunden. Neben der Arbeit als Medientechniker*in ist auch die praktische Mitarbeit im Ausstellungsauf- und abbau und der Maintenance Teil der Aufgaben.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Medientechnische Planung und Umsetzung von Programm- und Ausstellungsprojekten mit hausinterner und externer Technik
Beratung und Planung der Medientechnik für hausinterne Veranstaltungen und Ausstellungen
Versierter Umgang mit neuen Medien, besonderer Fokus auf digitale Video- und Tontechnik
Verwaltung des Medien- und des Lichtlagers und Kenntnisse in Lichttechnik
Strukturierte Lagerhaltung und interne Beratung in Bezug auf Neuanschaffungen
Instandhaltung und Wartung vorhandener hausinterner Technik, inkl. Führen von Inventarlisten
Vorbereitung der Ausstellungsräume, Mitarbeit beim Abbau alter Architektur und Einbauten
Unterstützung beim Aufbau- und Abbau von Programm und Ausstellungsprojekten
Durchführen von Kontrollgängen, Inspizieren der Ausstellungsflächen (Podeste, Sockel, Halterungen etc.) zur Sicherung der Ausstellungsqualität
Durchführen von Reparaturen bei kleineren Mängeln
Beauftragen und fachliches Begleiten/Beaufsichtigen von externen Firmen bei größeren Schäden, d.h. Einweisen in die örtlichen und technischen Gegebenheiten, Kontrollieren der Ergebnisse, ggf. Veranlassen von Nachbesserungen
Vor- und Nachbereiten der Veranstaltungsräume, mit technischen und sonstigen Equipment
Mitarbeit für die hausinterne Planung und Koordination von umfangreichen Projekten, inkl. performativen Live-Formaten
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Abgeschlossene Berufsausbildung in Medien- oder Veranstaltungstechnik oder vergleichbare Qualifikation
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards
Organisationsfähigkeit, flexibler Umgang mit sich kurzfristig ergebenden Anforderungen
Ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Bereitschaft zu flexibler Arbeitszeit und Bereitschaftsdiensten zu Öffnungszeiten des Museums, die außerhalb der Regelarbeitszeit liegen
Gute Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereichs
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-04 bis zum 5.5.25 in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an:
bewerbung@hausderkunst.de
Für allgemeine Fragen steht Ihnen Beate Gurth / Personal gerne unter 089/211 27-122 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter
www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnikerin-d-m-w/</guid></item><item><title>Junior Group Leader on Conservation Genomics (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-group-leader-on-conservation-genomics-m-f-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | The State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS) is one of the most important natural history research museums in Germany and conducts collection-based research in the fields of systematics, taxonomy, biodiversity and evolution. The SMNS also cooperates closely with the University of Hohenheim in research and academic teaching. As an integrated research museum, the SMNS also makes a central contribution to a deeper understanding of complex biological relationships and to the participation of all citizens in natural history research.
We are offering a position as a
Junior Group Leader on Conservation Genomics (m/f/d)
(E 13 TV-L, 100%, limited to 3 years, renewable)
Position description:
The Biodiversity Monitoring department aims to understand the drivers of genetic diversity within species, and how it affects diversity change at the species and ecosystem levels. With this position, we aim to bridge gaps between fundamental research on evolutionary genetics and practical conservation efforts, while fostering a young scientist to establish their independent research program. We welcome applications from scientists with interest in Museomics, Conservation Biology and Biodiversity Monitoring, who’s research is aligned with Target 4 from the convention on Biological Diversity (
https://www.cbd.int/gbf/targets/4
), specifically in the context of genetic diversity.
more
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-group-leader-on-conservation-genomics-m-f-d/</guid></item><item><title>Assistent:in der Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂ¼r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂ¼rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂ¼r Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂ¼r Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. Juni 2025
, befristet zur Vertretung bis 31. Dezember 2028 eine:n
Assistent:in der Leitung
Finanzen, Liegenschaften und IT
(m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Zu dem Aufgabenbereich gehĂ¶ren die allgemeinen Verwaltungs- und AssistenztĂ¤tigkeiten fĂ¼r die Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT und der Verwaltungsleitung MKF.
Wir setzen eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂ¼r BĂ¼romanagement oder BĂ¼rokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation voraus. Zudem erwarten wir einen sicheren Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
Wir wĂ¼nschen uns zudem von Ihnen, dass Sie bereits Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung, gewinnen konnten.
Ihre belastbare PersĂ¶nlichkeit zeichnet sich mit einer guten ZuhĂ¶r-, Kontakt- und TeamfĂ¤higkeit aus. Sie sind auĂŸerdem integer, arbeiten sorgfĂ¤ltig und verfĂ¼gen Ă¼ber einen guten mĂ¼ndlichen und schriftlichen Ausdruck.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂ¼tung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤ĂŸ Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤ĂŸ BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂ¼tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂ¼cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂ¼ĂŸen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂ¼r weitere AuskĂ¼nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂ¼gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂŸlich per E-Mail
bis zum
11. Mai 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂŸe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung4@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂ¼nden keine BerĂ¼cksichtigung finden.
Die von Ihnen Ă¼bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂŸlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung Ă¼bersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂ¼ckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Veranstaltungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Projektes „Open Friedenstein!“
,
finanziert von der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien (BKM), besetzt die Friedenstein Stiftung Gotha zum frühestmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Mitarbeiter*in Veranstaltungen
in Vollzeit
(39 Wochenstunden)
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Koordinierung des Ekhof-Festivals
Unterbreitung von Vorschlägen für die Programmgestaltung
Organisatorische Betreuung des Festivals
Personalplanung in Absprache mit der Leitung
Betreuung der Internetseite
www.ekhof-festival.de
Kreative Mitarbeit bei der Planung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen in Absprache mit der Leitung
Organisation, Durchführung und Betreuung der Sonderveranstaltungen (Kinderfest, Barockfest, Museumsnacht, Konzerte, Vorträge) sowie des Rahmenprogramms für Ausstellungen
Mithilfe bei der Organisation und Durchführung externer Veranstaltungen
Zuarbeit für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung von Künstlerdateien und Reiseveranstalter
Betreuung des Veranstaltungskalenders
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung oder Berufserfahrung auf den Gebieten Veranstaltungsmanagement/-Marketing/-Tourismus
gute Englischkenntnisse
umfangreiche PC- und Internetkenntnisse
kreative und belastbare Persönlichkeit
ausgeprägte Teamfähigkeit
Besitz eines Führerscheins Klasse B (PKW)
Bereitschaft zur Arbeit in den Abendstunden-, an Wochenenden und an Feiertagen
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 7, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
ein spannendes Arbeitsumfeld im historischen Ambiente von Schloss Friedenstein
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Möglichkeit zu Fortbildungen und Teilnahme an Tagungen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Frau Annekatrin Härter unter 03621-8234 500 zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
25.Mai 2025
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herrn Stiftungsdirektor
Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-archiv/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 12.05.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Im Goethe- und Schiller-Archiv ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle, unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche), zu besetzen:
Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) Archiv
E 13 TV-L, Kennziffer: 19/2025
Die Abteilung Medienbearbeitung und -nutzung verantwortet alle archivfachlichen Handlungsfelder des traditionsreichsten deutschen Literaturarchivs. Dazu zählen zentrale Aufgaben wie die Bestandserhaltung und -ergänzung, die Ordnung und Verzeichnung sowie die Digitalisierung, Benutzung und Vermittlung der über 150 privaten und institutionellen Archivbestände. Einen besonderen Stellenwert nimmt die normdatenbasierte Erschließung ein, die künftig durch den gezielten Einsatz digitaler Werkzeuge weiter gestärkt wird.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-archiv/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-40/</link><description>Filmmuseum der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 11.05.2025 | Wir suchen voraussichtlich ab dem 15. Juli 2025
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in
für das Filmmuseum der Landeshauptstadt Düsseldorf
Mit seinen Bereichen Archiv und Sammlung, Bibliothek, Filmbildung und dem Kino Black Box sowie seiner Dauerausstellung und regelmäßigen Wechselausstellungen ist das Filmmuseum Düsseldorf ein Zentrum der nationalen und internationalen Filmforschung, -aufarbeitung und -präsentation sowie der vielfältigen filmkulturellen Vermittlung.
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es soll umfassende Einblicke in die Aufgaben eines Museumsbetriebs bieten und die vielseitigen Tätigkeiten in den unterschiedlichen Bereichen erfahrbar machen. Während des wissenschaftlichen Volontariates erhalten Volontär*innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Voraussetzungen:
abgeschlossenes (wissenschaftliches) Hochschulstudium der Film-, Medien- oder Kulturwissenschaften oder abgeschlossenes einschlägiges Fachhochschulstudium
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbetrieb sind wünschenswert
gute Kenntnisse im Bereich Filmgeschichte und Filmvermittlung
Textsicherheit, Sprach- und Formulierungskompetenz
Kommunikationsfähigkeit und Organisationsgeschick
Motivation, Eigeninitiative und Teamfähigkeit sowie sehr gute Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Die Einstellung erfolgt voraussichtlich ab dem 15. Juli 2025 befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Jahressonderzahlungen
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum 11. Mai 2025 ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
https://ausbildung.duesseldorf.de/stellenangebot.html?yid=6827
Kontakt:
Pia Löw
Telefon: 0211-8922094
Email:
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon: 0211-8921260
Email:
maria.toska2@duesseldorf.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-40/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 11.05.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen über ihre Erfahrungen mit Recht und Rechtsstaatlichkeit sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Vermittlungs- und Diskussionsorte, an denen wir aktuelle Themen aufgreifen und zum Gegenstand des Dialogs mit der Öffentlichkeit machen. Zur Umsetzung dieses Ziels wurde 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den Standort Karlsruhe suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund. Es handelt sich um eine auf
2 ½ Jahre befristete Elternzeitvertretung in Vollzeit. (39 Std./Woche).
Die Stelle ist dem Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zugeordnet, eine Mitarbeit von 50 Prozent in der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales ist dabei vorgesehen.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Presse- und Marketingmaterialien (z.B. Pressemitteilungen, Pressemappen, Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Recherchen und Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung von Presse- und Kommunikationsmaßnahmen und -kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Marken- und Medienmonitoring, Qualitätssicherung und Erstellung aussagekräftiger Reports
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Presseanfragen, Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Presseterminen und Veranstaltungen
Vorbereitung von und Vertretung der Stiftung Forum Recht an Ständen und bei Messeauftritten
Enge Zusammenarbeit mit internen Partner:innen sowie externen Dienstleister:innen und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) oder eine vergleichbare Berufsausbildung in einer dem Aufgabenprofil förderlichen Fachrichtung, vorzugsweise in Marketing, Kommunikation oder Projektmanagement für Museen, Kultur-, Bildungs- und/oder Forschungseinrichtungen
Kenntnisse und mehrjährige Berufserfahrung in den Bereichen Presse oder Marketing &amp; Kommunikation, vorzugsweise von juristischen, politischen, gesellschaftlichen, kulturellen und/oder künstlerischen Inhalten
Gute Kenntnisse der nationalen und internationalen Medienlandschaft
Strategisches Verständnis für die Zielgruppen der Stiftung Forum Recht und ein Gespür für Sprache und Bild
Erfahrungen bei der Konzeption und Umsetzung von Presse- und/oder Kommunikations-, Werbe- und Marketingmaßnahmen einschließlich der Einbindung von Online-Marketing, Social Media und der digitalen Kommunikation
Hervorragende sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und sehr gute Englischkenntnisse
Kenntnisse der gängigen Office- und Internetanwendungen sowie von CMS und Suchmaschinen
Sichere Anwendungskenntnisse von Grafik- und Bildbearbeitungssoftware (z.B. Photoshop, InDesign)
Ausgewiesene Teamfähigkeit, Organisations- und Sozialkompetenzen
Interesse an den Themenbereichen Recht und Rechtsstaat, Gerechtigkeit, Vermittlung, Geschichte, politische Bildung und Kultur
Ein hohes Maß an Motivation, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit an der Schnittstelle zwischen Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft mit vielen Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern. Bewerbungen von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte, Schwarzen Menschen und People of Color sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden Frauen in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, sowie schwerbehinderte Menschen bevorzugt berücksichtigt. Die Stiftung fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter:innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
11.05.2025
, Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2502_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Silke Janßen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verfügung:
janssen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule-2/</link><description>Stadt Waiblingen, Waiblingen Bewerbungsende: 03.05.2025 | Die Stadt Waiblingen hat im Geschäftsbereich Kultur und Sport ab 01.7.2025 eine Stelle als
Museumstechniker (w/m/d)
in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule
mit einem Stellenumfang von 80% unbefristet zu besetzen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule-2/</guid></item><item><title>Restaurator (w/m/d) für das Fachgebiet Möbel / Holzobjekte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-fuer-das-fachgebiet-moebel-holzobjekte/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Baden-Württemberg, Ludwigsburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Baden-Württemberg (SSG) sind eine nicht rechtsfähige Anstalt des öffentlichen Rechts. Sie sind Teil des Landesbetriebs Vermögen und Bau Baden-Württemberg und betreuen 63 bedeutende Kulturdenkmäler in ganz Baden-Württemberg, die jährlich rund 4 Millionen Besucher anziehen.
Für den Fachbereich Entwicklung, Sammlungen, Besucherangebote suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Restaurator (w/m/d) für das Fachgebiet Möbel / Holzobjekte
in Vollzeit. Dienstsitz sind die Restaurierungswerkstätten in Ludwigsburg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-fuer-das-fachgebiet-moebel-holzobjekte/</guid></item><item><title>Studienvorbereitendes Restaurierungspraktikum Gemälde / Skulptur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-restaurierungspraktikum-gemaelde-skulptur-3/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 02.06.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf bietet ab 1.
September 2025 zwei Praktikant*innenstellen (m/w/d) für ein einjähriges, studienvorbereitendes Praktikum im Bereich der Konservierung/ Restaurierung von Gemälden und Skulpturen an.
Das Vorpraktikum gilt als Zulassungsvoraussetzung für den Beginn einer Fachhochschul- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung von Kunst und Kulturgut. Es dient der Vermittlung beruflicher Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen für die spätere Ausbildung.
Das Vorpraktikum bietet Einblicke in Museumsabläufe, wie Bestandspflege, präventive Konservierung, Vorbereitung von Exponaten für Sonderausstellungen und Leihanfragen, mal- und werktechnische Untersuchungen, Entwicklung von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten sowie deren Durchführung und Dokumentation.
Voraussetzungen:
Allgemeine Hochschulreife oder Fachhochschulreife. Erfolgte Auseinandersetzung mit dem Berufsbild, Motivationsschreiben. Vorkenntnisse sind erwünscht, aber nicht erforderlich.
Wir bieten:
monatliches Entgelt in Höhe von 45% der Grundvergütung der Entgeltgruppe 5 Stufe 1 des TV-L
Wochenarbeitszeit von 38,7 Stunden sowie gleitende Arbeitszeit
30 Tage Erholungsurlaub
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis spätestens 02. Juni 2025 mit den üblichen Unterlagen ausschließlich per E-Mail an:
Bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie vorab auf unserer Homepage.
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge können nicht verwendet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-restaurierungspraktikum-gemaelde-skulptur-3/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst, Insel Herrenchiemsee in Prien, Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-insel-herrenchiemsee-in-prien-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Prien Bewerbungsende: 31.05.2025 | Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst, Insel Herrenchiemsee in Prien, Teilzeit
Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort
Mitarbeiter (m/w/d) für Museumsaufsichtstätigkeiten und Besucherbetreuung
in einem kulturellen Objekt auf der
Insel Herrenchiemsee in Prien.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
(ca. 120 bis 140 Stunden/ Monat) ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Zuschüsse zu den Kosten der An- und Abfahrt zum/vom Arbeitsort können gewährt werden
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben im Tagesdienst
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweiß nach §34a Gewerbeordnung (IHK)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-insel-herrenchiemsee-in-prien-teilzeit/</guid></item><item><title>Depotverwalter*in / Dokumentar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-dokumentarin-m-w-d/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg.
Wir suchen ab dem nächstmöglichen Zeitpunkt befristet zur Vertretung bis vorerst 31.12.2025 und in Vollzeit
eine*n Depotverwalter*in / Dokumentar*in (m/w/d)
Sie sind verantwortlich für die allgemeine Verwaltung und Dokumentation der entsprechenden Vorgänge für alle Depots des Badischen Landesmuseums Karlsruhe. Die Hauptaufgaben sind somit:
Gewährleisten einer digitalbasierten Standortverwaltung auf Grundlage einer entsprechenden Kommunikation innerhalb des Hauses
Erfassen von Eingang oder Ausgang der Kunstobjekte digital mit einem Datenerfassungsprogramm und einer nachvollziehbaren Standortverwaltung incl. Ausführen, Überprüfen und ggf. Modifizieren der Verfahrensabläufe
Kommunikation und Zusammenarbeit im Team der Restaurierung, Projektsteuerung, Sicherheit und Technik
Unterstützung bei Recherchen und Registrierungen von Objekten mit einer Datenbank und einem Standortverwaltungsprogram (QR- Code).
Bedarfsermittlung und Bestellung des gesamten Depotbedarfs
Monitoring der Depots: Betreuung der Klimamessung, Funktionskontrolle und Pflege aller technischen Geräte, Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Kontrolle der Lagerbedingungen, Sauberkeit und Ordnung
Organisation, Ausführung und Terminierung von Eigentransporten innerhalb des Museums, Depots und der Außenstellen des Badischen Landesmuseums
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (mind. Bachelor-Abschluss) in einem der Fachrichtung entsprechenden Studiengang der Restaurierung, vorzugsweise mit dem Schwerpunkt Präventiver Konservierung; bei entsprechenden praktischen Erfahrungen auch in einem für die Sammlungen des Badischen Landesmuseums relevanten Fachs (Kunsthandwerk, anorganisch oder organische Konservierung) oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung mit guten Kenntnissen im Sammlungsmanagement und Vertrautheit mit in einem Museumalltag notwendigen Abläufen
gute Erfahrung in der fachgerechten Lagerung von Kunstsammlungsgut unterschiedlichster Materialien
Sehr gute Kenntnisse in der Präventiven Konservierung, bei Messvorgängen sowie Auswertung von Klimadaten und Materialien zur Lagerung
Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit
Kommunikations- und Teamfähigkeit
gute Kenntnisse in der Anwendung einer museumsspezifischen Datenbank und in den gängigen MS Office-Anwendungen
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 9b TV-L inkl. Jahressonderzahlung
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 04.05.2025 an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Bewerbungskennziffer „Restaurierung III/25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Restaurierungswerkstätten, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-dokumentarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in in der Besuchsinformation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-besuchsinformation/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Nordhausen Bewerbungsende: 11.05.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist ab 1. Juli 2025 in der KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora in Nordhausen eine auf zwei Jahre befristete Stelle für eine:n
Mitarbeiter:in in der Besuchsinformation
in Teilzeit (durchschnittlich 30 Stunden pro Woche) zu besetzen.
Die KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora ist Teil der seit 2003 selbstständigen Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora. Sie befindet sich am Ort des gleichnamigen Konzentrationslagers etwa 5 km nordwestlich vom Stadtzentrum Nordhausens. Mittelbau-Dora steht exemplarisch für die Geschichte der KZ-Zwangsarbeit und der Untertageverlagerung von Rüstungsfertigungen im Zweiten Weltkrieg. Mehr als 60.000 Menschen aus fast allen Ländern Europas mussten zwischen 1943 und 1945 im KZ Mittelbau-Dora Zwangsarbeit für die deutsche Rüstungsindustrie leisten. Jeder Dritte starb. Heute ist die KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora ein europäischer Forschungs-, Lern-, Gedenk- und Begegnungsort. Jährlich besuchen etwa 60.000 Menschen die Gedenkstätte, darunter Einzelbesucher:innen sowie schulische und außerschulische Gruppen, die in unterschiedlichen Bildungsformaten begleitet werden. Relikte im ehemaligen Lagergelände und im Stollen zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Interdisziplinäre Forschungsprojekte und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-besuchsinformation/</guid></item><item><title>Restaurator /-in (m/w/d) für die Museen der Stadt Regensburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg/</link><description>Stadt Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 05.05.2025 | Gemeinsam mit der Stadt Regensburg die Zukunft gestalten!
Wir suchen für die Museen der Stadt Regensburg eine/-n
Restaurator/-in (m/w/d)
zur Vorbereitung, Logistik und Durchführung des Umzugs der kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen.
Der schrittweise Umzug der Sammlungen der Museen der Stadt Regensburg in ein neues Zentraldepot erfordert eine erfahrene Kraft zur Vorbereitung und Koordination der Maßnahmen.
Stellenausweisung: EG 12 TVöD
Befristung: vorerst befristet bis 31.03.2026 (eine befristete Verlängerung wird beantragt)
Arbeitszeit: Vollzeit mit 39 Wochenstunden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg/</guid></item></channel></rss>