<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) Digitale Kommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-digitale-kommunikation-und-marketing/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 26.02.2025 | Das Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht zum
1. April 2025
eine(n) Mitarbeiter*in (m/w/d) in Vollzeit für den
Bereich Kommunikation
Sachgebiet Digitale Kommunikation und Marketing. Die Stelle ist auf
24 Monate befristet
. Dienstort ist Berlin-Kreuzberg. Die Stelle ist nach
Entgeltgruppe 11 TVöD-Bund
bewertet.
Wir sind Deutschlands erster und einziger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfaltiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über lhre Bewerbung!
Trägerin des Dokumentationszentrums ist die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, die von der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien finanziert wird.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit an der Planung und Umsetzung der Digitalen Kommunikation inkl. Social Media:
Steuerung und Umsetzung (inkl. Monitoring) der Digitalen Kommunikation inkl. Social-Media,
Konzeption und Erstellung von Bild- und Videomaterial (inkl. Klärung urheberrechtlicher Fragen),
Selbständiges Verfassen und Redigieren von Texten,
Mitarbeit an der Weiterentwicklung der Social-Media-Strategie,
Koordinierung der Online-Werbung,
Pflege und Überarbeitung der Website; Online-Redaktion, Newsletter-Redaktion,
Aufbau und Pflege von Kontakten zu Kooperationspartnern und Influencern,
Kommunikation mit Dienstleistern und Agenturen,
Mitarbeit an der Planung und Umsetzung der Marketingstrategie:
Mitarbeit an zielgruppen- und themenspezifischen Marketingkampagnen (analog und digital),
Erarbeitung und Koordinierung der Produktion von Marketing-Produkten,
Organisation und Betreuung von PR-Veranstaltungen wie Messeauftritten u.a..
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
abgeschlossenes Hoch- bzw. Fachhochschulstudium, mindestens B.A., in Kultur- oder Geisteswissenschaften, Kulturmanagement, Kommunikationswissenschaften bzw. vergleichbarer Abschluss oder mehrjährige Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabengebiet,
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung in der digitalen Kommunikation/dem digitalen Marketing in einer Kultur- oder Wissenschaftseinrichtung,
umfassende Erfahrungen mit Adressdatenbanken, Newsletter-Tools, Content-Managementsystemen und Grafik- sowie Videobearbeitungsprogrammen,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
hervorragende Stil- und Textsicherheit bei zielgruppenspezifischer Ansprache,
Organisationsfähigkeit, Kreativität und Gespür für aktuelle Marktentwicklungen,
Grundkenntnisse im Vertragsrecht, Vergaberecht und Urheberrecht,
Kenntnisse von den Themengebieten der Stiftung,
Fähigkeit zu selbständigem und konzeptionellem Arbeiten,
freundliches Auftreten, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kooperationsbereitschaft und Flexibilität.
Wir bieten Ihnen:
Vielseitige Mitgestaltung der Kommunikation einer jungen Kultureinrichtung zu einem der zentralen Themen der heutigen Zeit,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12 und 31.12 sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage unweit des Potsdamer Platzes,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX berücksichtigt.
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Für inhaltliche Rückfragen können Sie sich an die Bereichsleiterin Kommunikation, Frau Mechelhoff (l.mechelhoff@f-v-v.de, Tel. 030 206 29 98 – 11), wenden.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit der
Kennziffer KomDig01/25
bis zum 26.02.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von maximal 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen
Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
&gt;&gt;&gt;Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-digitale-kommunikation-und-marketing/</guid></item><item><title>Volontariat Medien und Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-medien-und-kommunikation-m-w-d-2/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD), Dresden Bewerbungsende: 06.03.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen ab 1. Oktober 2025, befristet für die Dauer von zwei Jahren, eine Person (m/w/d) für ein
Volontariat in der Abteilung Medien und Kommunikation
. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen wird eine Vergütung in Höhe des halben Tabellenentgelts der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TV-L im ersten Jahr und Stufe 2 TV-L im zweiten Jahr gezahlt. Während der Ausbildung erhält der/die Volontär*in auch Einblicke in die anderen Museen/Bereiche der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Medien und Kommunikation ist für sämtliche Museen und Institutionen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden wie auch für deren Generaldirektion tätig und insbesondere zuständig für die international ausgerichtete Medienarbeit, für Public Relations und die digitale Kommunikation.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger*innen. Das Volontariat ist eine zweijährige Ausbildung in Vollzeit und dient der praxisbezogenen Aus- und Fortbildung von Wissenschaftler*innen in museumsrelevanten Studienfächern. Ziel ist es, zu selbstständiger wissenschaftlicher Tätigkeit an Museen zu befähigen und das Museum als eine lebendige Organisation kennenzulernen, in der zahlreiche Abteilungen in enger Verzahnung professionell zusammenarbeiten.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Koordination, Projektverantwortung und Umsetzung von Medienkampagnen zu den Ausstellungen der SKD
Planung und Durchführung von Pressekonferenzen in Abstimmung mit den jeweiligen Abteilungen
Verfassen von Medieninformationen und artverwandten Texten sowie das Verfassen von Statements
proaktive und reaktive Kommunikation mit Medienvertretern zu Ausstellungsprojekten
Bearbeitung von Medienanfragen im Rahmen der aktuellen Berichterstattung
Konzeption von Ausstellungsfilmen, bzw. die Betreuung von Film- und Fototeams
Abstimmung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit Partnern und Förderern
Aufbau und Pflege eines journalistischen Netzwerks
ständige Abstimmung zu allen Themen innerhalb der Abteilung Medien und Kommunikation
Pflege und Redaktion des SKD-Web-Portals
Medienbeobachtung und Pressemonitoring sowie Analyse der Presseaktivitäten
Ihr Profil
Hochschulabschluss (M.A., Master, Bachelor oder gleichwertige Qualifikation) der Geisteswissenschaften (z.B. Kunstgeschichte, Germanistik, Ethnologie, Kulturwissenschaften, Linguistik, Journalistik, Publizistik oder Kommunikationswissenschaften) bzw. vergleichbarer Studiengänge
durch Praktika oder andere Tätigkeiten nachgewiesenes Interesse an Medien- und Öffentlichkeitsarbeit im Bereich Kultur und/ oder an journalistischer Tätigkeit
hervorragendes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen und idealerweise eine besondere Befähigung für das Verfassen von journalistischen bzw. PR-Texten für unterschiedliche Formate und Zielgruppen
fundierte EDV-Kenntnisse
gute Kenntnisse im Bereich der digitalen Medien, der Social-Media und idealerweise im Umgang mit Content-Management-Systemen (Typo3, WordPress)
Organisationstalent, Aufgeschlossenheit, Teamfähigkeit und ein souveränes Auftreten
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Wir bieten
die Möglichkeit, im Anschluss an das Studium und in Vorbereitung auf eine angestrebte Tätigkeit im musealen Bereich fundierte Praxiserfahrungen zu sammeln
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12.
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens laut Dienstvereinbarung
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/4914 2621.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-medien-und-kommunikation-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Direktorin / Direktor der Kunsthalle zu Kiel</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-der-kunsthalle-zu-kiel/</link><description>Christian-Albrechts-Universität zu Kiel, Kiel Bewerbungsende: 04.04.2025 | An der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
der Direktorin/des Direktors der Kunsthalle zu Kiel
unbefristet zu besetzen. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt die einer entsprechenden Vollbeschäftigung, zurzeit 38,70 Stunden. Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 15 des Tarifvertrags der Länder (TV- L).
Die Besetzung ist gegebenenfalls im Rahmen einer Versetzung in einem bestehenden Beamtenverhältnis möglich.
Die Kunsthalle zu Kiel ist als Sammlungs- und Ausstellungshaus eine eigenständige Einrichtung an der Philosophischen Fakultät der Christian-Albrechts-Universität und zählt zu den bedeutenden Kultureinrichtungen Schleswig-Holsteins. Die Sammlung umfasst Gemälde, Skulpturen, grafische Arbeiten, Fotografien und Videoarbeiten von der Dürerzeit bis in die Gegenwart. In ihrer regen Ausstellungstätigkeit widmet sich die Kunsthalle der internationalen Gegenwartskunst, Positionen der Moderne und epochenübergreifenden Themen. Seit September 2023 ist das Haus in einer sanierungsbedingten Schließphase. Die Generalsanierung ist für fünf Jahre geplant. Vor diesem Hintergrund befindet sich die Kunsthalle derzeit in einem umfänglichen Transformationsprozess. Diesen Wandel zu gestalten, wird Aufgabe der künftigen Leitung sein.
Gesucht wird eine engagierte Person mit sehr guten Fachkenntnissen der Kunstgeschichte bis in die Gegenwart, umfangreicher kuratorischer Erfahrung, nachgewiesener Leitungserfahrung in möglichst allen museumsrelevanten Bereichen (insbesondere in der Konzeption und Umsetzung von Ausstellungen und im Sammlungsmanagement), sowie ausgeprägter Führungs- und Managementkompetenz mit Personal- und Budgetverantwortung. Erwünscht ist eine breite internationale Vernetzung mit Künstler*innen, Museen im In- und Ausland sowie mit Privatsammler*innen. Wir erwarten einen kooperativen, integrativen Führungsstil, ein hohes Kommunikationsvermögen sowie Kenntnisse im Change-Management. Von Vorteil sind Erfahrungen in der Durchführung größerer Baumaßnahmen.
Schwerpunkte der Aufgaben der Direktorin/des Direktors sind:
Konzeption und Umsetzung eines attraktiven Programms während der Umbauphase sowie Konzeption der Wiedereröffnung im sanierten Gebäude
Nutzerseitige Betreuung der laufenden Baumaßnahme mit einem Gesamtvolumen von über 50 Mio Euro
Erarbeitung eines strategischen und inhaltlichen, zeitgemäßen musealen Gesamtkonzeptes mit publikumswirksamen Sonderausstellungen, Sammlungspräsentation sowie einem umfänglichen Vermittlungsangebot auch unter Berücksichtigung der Aufgaben von kultureller Bildung, Diversität und Teilhabe.
Pflege und Ausbau der regionalen, nationalen und internationalen Vernetzung des Hauses
Sammlungspflege und -akquise
Vorstandsarbeit im Stifterkreis der Kunsthalle zu Kiel e. V. sowie für die Karl-Walter und Charlotte Breitling-Stiftung; geschäftsführende Leitung des Schleswig-Holsteinischen Kunstvereins e. V. mit rund 1.200 Mitgliedern
Voraussetzungen:
Erwartet wird ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Kunstwissenschaften oder einer vergleichbaren Fachrichtung. Erwartet werden ferner Erfolge in der Akquise von Drittmitteln. Vorausgesetzt werden Englischkenntnisse mindestens auf Niveau C1.
Wünschenswert
sind verhandlungssichere Kenntnisse mindestens einer weiteren modernen Fremdsprache. Zudem ist eine Promotion erwünscht.
Die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel versteht sich als moderne und weltoffene Arbeitgeberin. Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität. Wir fördern die Gleichberechtigung der Geschlechter. Frauen werden bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel setzt sich für die Beschäftigung von Menschen mit Behinderung ein. Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen Gleichgestellten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Diese Ausschreibung richtet sich gleichermaßen an Beschäftigte des Landes Schleswig-Holstein und an externe Bewerber*innen.
Auf die Vorlage von Lichtbildern/Bewerbungsfotos verzichten wir ausdrücklich und bitten daher, hiervon abzusehen. Fragen zur ausgeschriebenen Position richten Sie im Dekanat der Philosophischen Fakultät bitte an Dr. Michael Sellhoff (sellhoff@philfak.uni-kiel.de).
Ihre aussagekräftige Bewerbung (einschließlich Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen) senden Sie bitte per E-Mail
bis zum 4. April 2025
in einer PDF-Datei an:
Dekanat der Philosophischen Fakultät der
Christian-Albrechts-Universität zu Kiel
bewerbungen@philfak.uni-kiel.de
Die personenbezogenen Daten der Bewerber*innen werden zur Durchführung des Bewerbungsverfahrens auf der Grundlage des § 85 Absatz 1 des Landesbeamtengesetzes und § 15 Absatz 1 des Landesdatenschutzgesetzes und der DSGVO verarbeitet. Weitere Informationen zum Datenschutz entnehmen Sie bitte unseren Datenschutzbestimmungen unter dem Link:
https://www.uni-kiel.de/gfpraesidium/de/recht/datenschutz-1
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-der-kunsthalle-zu-kiel/</guid></item><item><title>Restauratorin / Restauratorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-restauratorin-m-w-d/</link><description>Landesmuseum Koblenz, Koblenz Bewerbungsende: 05.03.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Koblenz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
einer Restauratorin / eines Restaurators (m/w/d)
für den Aufgabenschwerpunkt Restaurierung und Konservierung von kulturhistorischen sowie technikhistorischen Objekten aus dem 19. und 20. Jahrhundert verschiedenster Materialgruppen (organisch/anorganisch) in Vollzeit (zurzeit 39 Wochenstunden) zunächst befristet für die Dauer von vierundzwanzig Monaten zu besetzen. Dienstsitz ist Koblenz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 9b TV-Länder vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultureinrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Koblenz, integriert im Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein, beherbergt als kulturhistorisches Museum Sammlungen mit den Schwerpunkten zur Wirtschafts- und Technikgeschichte sowie die Landessammlung zur Geschichte der Fotografie und die Sammlung Poignard zur bürgerlichen Wohnkultur. Neben den Präsentationen seiner Dauerausstellungen, regelmäßiger Sonderausstellungen, Projekten, Veranstaltungen und Events liegt ein besonderes Augenmerk auf dem museumspädagogischen Begleitprogramm.
Als Restaurator/in (m/w/d) nehmen Sie insbesondere folgende Aufgaben wahr:
Sammlungspflege der kulturhistorischen sowie technikhistorischen Objekte aus dem 19. und 20. Jahrhundert verschiedenster Materialgruppen (organisch/anorganisch)
Erstellung von Restaurierungskonzepten sowie Durchführung und Dokumentation von Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten einschl. der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen und Abnahme von Restaurierungsleistungen
Konservatorische Depotbetreuung, Planung und Beschaffung der Depoteinrichtung unter Beachtung konservatorischer Belange und objektschonendem Material
Mitarbeit bei der Einrichtung von Ausstellungen, z. B. Montage von Objekten oder Objektbetreuung beim Leihverkehr
Kontrolle der Einhaltung sämtlicher konservatorischer Präsentationsvorgaben von Sonder- und Dauerausstellungen
fachliche Betreuung externer Restauratoren bei Arbeiten an Objekten aus den eigenen Beständen
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
abgeschlossene Ausbildung als Restaurator/in (m/w/d) oder des Studiengangs „Objektrestaurierung“ (FH oder Universität) oder vergleichbare mehrjährige berufliche Erfahrungszeiten und Kenntnisse
Erfahrungen im Ausstellungswesen, vorzugsweise im historischem Baubestand und mit gemischter Objektlage, insbesondere in der organisatorischen Abwicklung von Sonderausstellungen
Erfahrung in der datenbankgestützten Depotverwaltung
Kenntnisse in der Erstellung von Leistungsverzeichnissen und der Vergabe sind von Vorteil
hohes Verantwortungsbewusstsein, Organisationsgeschick und sorgfältiges Arbeiten
Zuverlässigkeit und Flexibilität
Teamfähigkeit
Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit den Standard-Anwendungen (Office-Paket) sowie in der Digitalphotographie und Bildbearbeitung
Führerschein Klasse B bzw. 3 sowie entsprechende Fahrpraxis
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 09/2025
bis zum
05.03.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz:
www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-restauratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter Kunstsammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-kunstsammlung-m-w-d/</link><description>Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg, Neubrandenburg Bewerbungsende: 28.02.2025 | Neubrandenburg, Vier-Tore-Stadt am Tollensesee, Kreissitz des Landkreises Mecklenburgische Seenplatte, dem größten Landkreis in der Bundesrepublik, liegt auf halbem Wege zwischen der Bundeshauptstadt Berlin und der Ostseeküste. Sie ist mit mehr als 64 000 Einwohnerinnen und Einwohnern das wirtschaftliche und kulturelle Zentrum im Osten Mecklenburgs, eine Stadt der Vielfalt, die zu jeder Jahreszeit eine reizvolle Seenlandschaft mit Kunst, Kultur, Sport und Spaß verbindet. Sie nimmt für mehr als 400 000 Menschen zentrale Funktionen im Bereich Wirtschaft, Kultur, Bildung und Gesundheit wahr.
Im Fachbereich Schule, Kultur, Sport und Recht, Abteilung Kultur ist zum 01.05.2025 eine Vollzeitstelle (39 h/Woche) als
Leiter Kunstsammlung (m/w/d)
unbefristet zu besetzen.
Diese Aufgabenschwerpunkte erwarten Sie:
Wissenschaftliche Grundsatzarbeit:
Erarbeitung und Ausbau des musealen Sammlungskonzeptes unter Beachtung kunstwissenschaftlicher Standards,
wissenschaftliche Bearbeitung und Erschließung des Bestandes,
Sicherung und Bewahrung des Bestandes nach musealen Standards und Anforderungen,
Erarbeitung und Durchführung von publikumswirksamen (Sonder-) Ausstellungsprogrammen und Konzepten zur nachhaltigen Positionierung der Einrichtung als moderner Ausstellungs- und Veranstaltungsort,
Erarbeitung von entsprechenden Begleitprogrammen,
fachliche Beratung des Fachbereichs- und Abteilungsleiters sowie der Stadtverwaltung in allen Fragen des eigenen Aufgabenbereiches,
fachliche Vorbereitung von Beschlussvorlagen,
kunstwissenschaftliche Begleitung der Kunst im öffentlichen Raum; Konzepte zur Erfassung und Dokumentation inkl. Datenbank und publizistische Nutzung,
Leitung der Kunstsammlung:
Führung der Mitarbeiter (m/w/d),
Einsatz der Mitarbeiter (m/w/d), Arbeitsverteilung, Arbeitsablauf und Einsatz der Arbeitsmittel,
Erarbeitung und Umsetzung eines Fortbildungsmanagements,
Durchführung der Arbeiten koordinieren,
Anleitung und Kontrolle der Mitarbeiter (m/w/d),
Wahrnehmung der Dienstaufsicht,
Haushaltsplanung,
Vertretung in Fachgremien und Verbänden zur Förderung der bildenden Kunst:
Mitarbeit im Museumsverband Mecklenburg-Vorpommern e. V.,
Vertreter (m/w/d) der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg im Caspar-David-Friedrich-Gesellschaft e. V.,
Jurytätigkeit,
Zusammenarbeit mit anderen Museen, Institutionen und Einrichtungen der bildenden Kunst sowie mit Künstlern (m/w/d):
Pflege der Kontakte zu Museen in M-V, deutschen Museen und Museen der Partnerstädte Neubrandenburgs,
bundesweite Pflege der Kontakte zu Institutionen und Einrichtungen der bildenden Kunst (Kooperationen, Beratung),
Pflege der Kontakte zu bildenden Künstlern (m/w/d) insbesondere der Stadt und des Landkreises,
Publizistisch-wissenschaftliche Arbeit:
mit dem Bestand der Kunstsammlung:
inhaltliche Konzeption von Publikationen und Druckerzeugnissen,
Entwicklung von Konzepten zur Verbreitung von Publikationen und Druckerzeugnissen,
Erarbeitung von Katalogen bzw. Publikationen im Rahmen des Sonderausstellungsprogramms,
zur Kunst im öffentlichen Raum:
inhaltliche Konzeption für Publikationen zur Kunst im öffentlichen Raum in Abstimmung und Zusammenarbeit mit dem Stadtmarketing und der Verwaltung, redaktionelle und fachliche Begleitung,
zu touristischen Produkten der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg:
fachliche Begleitung von entsprechenden Erzeugnissen.
Das bringen Sie mit:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (z. B. Masterabschluss/Magisterabschluss) in der Fachrichtung Kunstgeschichtswissenschaft oder Kunstgeschichte
Darüber hinaus verfügen Sie über:
museumsspezifische Kenntnisse im Bereich Restaurierung, Aufbewahrung und Präsentation von Kunst,
Kenntnisse im Urheberrecht,
Erfahrungen in der Konzeptionierung und der Präsentation von (populär)wissenschaftlichen Ausstellungen,
Erfahrungen im Publizieren wissenschaftlicher Erkenntnisse,
ein sicheres und bestimmtes Auftreten,
Führungskompetenzen sowie Führungserfahrung,
Konfliktfähigkeit,
Organisationsfähigkeit,
eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit,
Interesse an der Zusammenarbeit mit anderen kulturellen Einrichtungen,
den Nachweis über eine in Deutschland gültige Fahrerlaubnis der Klasse B,
Kenntnisse im Verwaltungs-, Haushalts- und Kassenrecht (wünschenswert).
Zudem wird die Bereitschaft zur Tätigkeit außerhalb der üblichen Arbeitszeit sowie auch an Wochenenden und Feiertagen vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
eine interessante Tätigkeit im Herzen des Landkreises Mecklenburgische Seenplatte,
ein tarifliches Entgelt (u. a. Jahressonderzahlung, jährliches Leistungsentgelt),
30 Tage Erholungsurlaub bei einer Fünftagewoche,
betriebliche Altersvorsorge,
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten,
gleitende Arbeitszeit und die Möglichkeit zur mobilen Arbeit (bis zu 20 Std./Woche).
Die Stelle ist mit der Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD-V VKA) bewertet.
Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein entsprechender Nachweis über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss beizufügen.
Da die Auswahlentscheidung und ihre Grundlagen für alle am Verfahren Beteiligten nachvollziehbar sein müssen, sind alle Unterlagen in deutscher Sprache einzureichen.
Im Zuge der Gleichbehandlung gilt dies für alle Fremdsprachen.
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (ausformuliertes Motivationsschreiben, aussagekräftiger tabellarischer Lebenslauf, Nachweis über eine abgeschlossene Berufsausbildung bzw. Zusatz-/Aufstiegsqualifizierung oder ein abgeschlossenes Studium, Fortbildungszertifikate, Praktikumsnachweise, Arbeitszeugnisse sowie Nachweise besonderer Anforderungen zur Aufgabenerfüllung in der Ausschreibung) laden Sie bitte elektronisch über dieses Bewerberportal der Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg hoch.
Bewerbungen sind bevorzugt über unser Online-Bewerberportal einzureichen.
Die Bewerbungsfrist endet am 28.02.2025.
Es werden grundsätzlich keine Unterlagen nachgefordert. Unvollständige Bewerbungsunterlagen können nicht berücksichtigt werden.
Weitere Hinweise:
Vielfalt und Chancengleichheit sind uns wichtig. Daher werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte bei ansonsten gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Bewerber (m/w/d), die Tätigkeiten für das Allgemeinwohl ausüben, können bei ansonsten gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt werden.
Darüber hinaus fördert die Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern.
Bei internen Bewerbern (m/w/d) genügt hinsichtlich der Qualifikationsnachweise ein Verweis auf die Personalakte. Die Vollständigkeit der Personalakte liegt in der Eigenverantwortung der Mitarbeitenden. Mit Abgabe Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie Ihr Einverständnis, dass die Vier-Tore-Stadt Neubrandenburg Ihre personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens speichern und verarbeiten darf.
Kosten, die Ihnen im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, werden nicht erstattet.
Sie wünschen einen Neustart zum Leben und Arbeiten?
Dann werden Sie beim Ankommen und Heimisch werden tatkräftig durch das Welcome Center Mecklenburgische Seenplatte (
www.welcome-mse.de
) mit kostenlosen Service- und Beratungsangeboten unterstützt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-kunstsammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Amts- und Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98867/</link><description>Freilichtmuseum Beuren, Beuren Bewerbungsende: 02.03.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Amts- und Museumsleitung (m/w/d)
für das Freilichtmuseum Beuren am Dienstort Beuren
mit einem abgeschlossenen Studium, möglichst mit Promotion in Empirischer Kulturwissenschaft, Europäischer Ethnologie oder Kulturanthropologie oder einem vergleichbaren Studium mit umfangreicher Berufs- und Führungserfahrung im musealen oder kulturellen Bereich
Vollzeit, unbefristet, E 15 TVöD
Das Freilichtmuseum Beuren erforscht und vermittelt ländliche und kleinstädtische Alltagskultur sowie regionale Geschichte des Mittleren Neckarraumes und der Schwäbischen Alb. Im Mittelpunkt der Präsentation stehen 25 translozierte Gebäude in zwei Baugruppen mit rekonstruierten Einrichtungen, didaktischen Aufbereitungen, Veranstaltungen und Ausstellungen. Die Gärten, Äcker und Wiesen des elf Hektar großen Museumsgeländes werden nach historischen Befunden gestaltet und genutzt. Die Tierhaltung und der Anbau alter Kulturpflanzensorten sind Teil der Präsentation.
Das Freilichtmuseum ist in der Trägerschaft des Landkreises Esslingen und wird in der Landkreisverwaltung als Amt innerhalb des Dezernates 1 geführt. Das Amt ist in zwei Sachgebiete (Forschung und Vermittlung sowie Betrieb, Finanzen und Personal) gegliedert. Rund 70.000 Gäste besuchen das Museum pro Saison.
Aufgabenschwerpunkte
Verantwortung für die inhaltliche, personelle, finanzielle und organisatorische Entwicklung
Leitung des Museums gemäß den wissenschaftlichen musealen Standards sowie Fortschreibung der Museumskonzeption
Ausbau unserer innovativer Vermittlungsformate mit einem transformativen Ansatz
Mitwirkung im Vorstand des Fördervereins Freilichtmuseum Beuren als Stellvertretung der Vorsitzenden
Mitarbeit im Fachausschuss der Arbeitsgemeinschaft der baden-württembergischen Freilichtmuseen
Zusammenarbeit mit den zuständigen Ministerien und der Landesstelle für Museen Baden-Württemberg
Vertretung des Museums in politischen und fachwissenschaftlichen Gremien, in musealen und touristischen Netzwerken sowie in der Öffentlichkeit
Führung und Leitung eines motivierten und engagierten Teams mit rund 50 Mitarbeitenden
Akquise von Drittmitteln für innovative Ausstellungs-, Sammlungs-, Forschungs- und Vermittlungsprojekte
Wir erwarten
mehrjährige Museums- und Führungserfahrung, bevorzugt in einem Freilichtmuseum
nachweisbare Erfahrung in der Organisationsentwicklung eines Kulturbetriebs
ausgeprägte Kommunikations-, Team-, Führungs- und Durchsetzungsfähigkeit im Rahmen eines kooperativen Führungsstils
Erfahrungen in der Steuerung von Projektarbeit
eine ausgeprägte Publikumsorientierung
konzeptionelle Stärke in der Moderation von Partizipationsangeboten
hohe Einsatz- und Leistungsbereitschaft, verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
souveränes und überzeugendes Auftreten
Wir bieten
eine unbefristete Vollzeitbeschäftigung mit einem leistungsgerechten Entgelt nach den üblichen tariflichen Bedingungen des TVöD in der Entgeltsgruppe E 15
eine vielseitige Tätigkeit mit einem erfahrenen und motivierten Team
ein Freilichtmuseum mit weiterem Entwicklungspotential und Gestaltungsraum
attraktive betriebliche Altersvorsorge (Betriebsrente) bei der KVBW
flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitmöglichkeiten
eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit hoher Eigenverantwortung und Gestaltungsmöglichkeiten
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
Zugang zu ausgewählten Mitarbeiterangeboten (corporate benefits)
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
einen attraktiven Arbeitgeberzuschuss zur Nutzung eines Firmentickets
Förderungsmöglichkeiten der Radmobilität
Der Landkreis Esslingen betreibt eine aktive Gleichstellungspolitik. Wir sind deshalb auch an Bewerbungen entsprechend qualifizierter Frauen interessiert.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ausführliche Informationen zum Freilichtmuseum des Landkreises Esslingen in Beuren finden Sie unter
www.freilichtmuseum-beuren.de
Für nähere Auskünfte stehen Ihnen Frau Cornelius unter Telefon 0711 3902-41820 oder Frau Dr. Naumann unter 0711 3902-41840 gerne zur Verfügung.
Bitte bewerben Sie sich unter der Kenn-Nr. 18.001-27/25 bis 02.03.2025 über das Onlineportal auf unserer Homepage
www.landkreis-esslingen.de
unter Stellenausschreibungen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98867/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Facility Management</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-facility-management/</link><description>TECHNOSEUM Landesmuseum für Technik und Arbeit, Mannheim Bewerbungsende: 02.03.2025 | Rund 180.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
Die Pflege der herausragenden und denkmalgeschützten modernen Museumsarchitektur und das effiziente technische Gebäudemanagement sind Voraussetzung unserer innovativen Museumsarbeit. In den nächsten Jahren wird das Museum noch besucherfreundlicher: An vielen Stellen werden das Gebäude und die Dauerausstellung fit für die Zukunft gemacht. Wirken Sie dabei aktiv mit!
Werden Sie deshalb zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Technische Assistenz (m/w/d) im Facility Management.
Ihre Aufgaben:
Administrative Unterstützung für den Leiter Facility Management, insbesondere
Aufbereitung relevanter Daten zur Unterstützung bei Entscheidungsfindungen,
Mitwirkung bei der Beauftragung von Gewerken, z. B. Angebotseinholung für das jeweilige Projekt/Gewerk, administrative Begleitung der Vergaben nach den Vergabevorschriften,
Unterstützung der Leitung des Facility Managements bei der Abwicklung organisatorischer Aufgaben, z. B. Führen von Gesprächsprotokollen, administratives Vertragsmanagement (Listenführung, Ablage, Fristenmanagement),
Pflege und Optimierung des digitalen Ablagesystems für eine effiziente Dokumentenverwaltung, z. B. Digitalisieren und Ablegen von Dokumenten im digitalen Ablagesystem,
Mitarbeit bei der Pflege der Software für das Instandhaltungsmanagement.
Wir bieten Ihnen:
Besonders sinnstiftende, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einer großen Kulturinstitution,
zukunftssicherer Arbeitsplatz im Öffentlichen Dienst in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis,
tarifliche Vergütung mit einer zusätzlichen attraktiven betrieblichen Altersvorsorge,
modernes und hochwertiges Arbeitsumfeld mit ausgeprägter Kollegialität,
sehr gute Fortbildungsmöglichkeiten,
Mobilitätszuschuss zum „Job-Ticket Baden-Württemberg“ bzw. Deutschland-Ticket,
überdachter Fahrradstellplatz bzw. Parkplatz auch mit E-Lade-Möglichkeit.
Ihr Profil:
Eine einschlägige, abgeschlossene Berufsausbildung in einem anerkannten Ausbildungsberuf (z. B. Verwaltungs-, Rechtsanwalts- bzw. Justizfachangestellte/r, als Kauffrau/Kaufmann für Büromanagement oder in einem vergleichbaren kaufmännischen oder auch technisch-handwerklichem Beruf),
eine einschlägige Berufserfahrung im Bereich Bau, Gebäudebewirtschaftung bzw. technische Gebäudeausrüstung ist besonders erwünscht und von Vorteil,
besonders ausgeprägtes Verständnis für technische Belange des Facility Managements
sicherer Umgang mit Standard Office-Software und Fähigkeit zur Einarbeitung in FM-Software,
Organisations- und Teamfähigkeit,
Verantwortungsbewusstsein und Verständnis für die anderen Fachbereiche,
Eigeninitiative.
Vergütung:
Die durchschnittliche regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt mind. 50% (zzt. 19,75 Stunden).
Die Vergütung erfolgt entsprechend der übertragenen Tätigkeit nach
Entgeltgruppe 9a TV-L
. Information dazu siehe:
Übersicht Entgeltgruppen (Vollzeit)
(Die Stufe wird noch je nach vorliegender einschlägiger Berufserfahrung festgelegt.)
Ihre Bewerbung
übersenden Sie bitte bis zum
02. März 2025
über unser Bewerbungsportal
oder an TECHNOSEUM, Personalstelle, Museumsstraße 1, 68165 Mannheim.
Bitte beachten Sie: Aus Gründen der Verwaltungsvereinfachung können wir per Post eingegangene Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden.
Im Interesse der beruflichen Gleichstellung sind Bewerbungen von Frauen besonders erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Personen bevorzugt berücksichtigt.
Für weitere Informationen
stehen Ihnen der Leiter Facility Management, Herr Alles (Tel. 0621/4298-765 oder 0173/ 66 75 768) sowie der Kaufmännische Geschäftsführer und Vizedirektor, Herr Dr. Bortloff (Tel. 0621/4298-779) zur Verfügung.
Weitere Informationen zum TECHNOSEUM finden Sie auf unserer
Website
.
Wir achten auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie unserer Beschäftigten. Das TECHNOSEUM ist Mitglied im Unternehmensnetzwerk
Erfolgsfaktor Familie
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-facility-management/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-26/</link><description>Bezirk Schwaben, Augsburg Bewerbungsende: 28.02.2025 | Beim Bezirk Schwaben in Augsburg ist im Bereich der Kultur- und Heimatpflege zum
01.05.2025
eine Stelle als
wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
neu zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Die Bezirksheimatpflege Schwaben nimmt sich geschichtlicher und kultureller Belange im bayerischen Bezirk Schwaben an. Sie vernetz, berät und unterstützt Menschen und Institutionen bei Themen, die den Bezirk kulturell prägen. Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Bezirksheimatpflege sammeln, speichern und generieren Wissen zur Geschichte und Volkskunde Schwabens, das sie in Fortbildungen, Tagungen, Veranstaltungen und Publikationen an alle Interessierten weitergeben. Ziel ist es, auch in Zeiten großer Veränderungen den bewussten Umgang mit dem kulturellen Erbe Bayerisch-Schwabens zu fördern und die kulturellen Belange der Menschen in Schwaben zu stärken.
Wir erwarten:
abgeschlossenes Hochschulstudium in einem geistes- oder kulturwissenschaftlichen Fach mit Magister, Master oder Diplom (z.B. Geschichte, Volkskunde / Europäische Ethnologie, Kunst- und Kulturwissenschaften, Geowissenschaften…)
Eigeninitiative, Flexibilität, Teamfähigkeit, PKW-Führerschein
sicheres Auftreten in Wort und Schrift
Interesse an der Arbeit mit Ehrenamtlichen
die Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
ausgeprägtes Interesse an der Heimatpflege, möglichst durch Praktika bestätigt.
Wir bieten:
den Erwerb kulturpraktischer Kenntnisse und Fähigkeiten in den verschiedenen Bereichen der Heimatpflege
eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem offenen und kreativen Team
eigenverantwortliche Bearbeitung und Umsetzung von Projekten und Anfragen
Mitarbeit bei der Realisierung von fachlichen Projekten und Veranstaltungen der Heimatpflege in den Bereichen Denkmalpflege, Theater, Sprache und Literatur
Mitarbeit bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie im Bereich Social Media
Einblicke in das Sammlungsmanagement und das Ausstellungswesen
Einblicke in Verwaltungsaufgaben
Teilnahme an Fortbildungen
ein Entgelt in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD zzgl. Stufenanpassung im 2. Dienstjahr
Haben wir Ihr Interesse geweckt und Sie möchten Teil des Bezirk Schwaben werden?
Auskünfte zu inhaltlichen Fragen erteilt der Bezirksheimatpfleger, Herr Lang (0821/3101-310).
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden die eingegangenen Online-Bewerbungen zeitnah gelöscht. Postalisch übersandte Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens nicht zurückgesandt und zeitnah vernichtet.
Der Bezirk Schwaben verpflichtet sich, die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren Geschlecht, Alter, Herkunft, Hautfarbe, Religion und sexueller Orientierung, zu fördern. Schwerbehinderte Bewerber und Bewerberinnen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie uns bitte bis 28.02.2025 über unser Bewerbungsportal (
www.bezirk-schwaben.de/jobs
) zukommen lassen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-26/</guid></item><item><title>Personalleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleitung-w-m-d-3/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB), Bonn Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet für die Dauer von 2 Jahren nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz mit dem Ziel der Entfristung, eine
Personalleitung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche.
Wir suchen eine Persönlichkeit, die sich durch ein hohes Maß an Empathie und Kommunikationsfähigkeit auszeichnet und den Anliegen sowie Bedürfnissen unserer Mitarbeitenden zugewandt ist.
Das sind Ihre Aufgaben:
Beratung und Unterstützung der kfm. Geschäftsführung in allen operativen und strategisch personalrelevanten Themen
Führung eines HR-Teams von derzeit vier Kolleginnen am Standort Bonn und einer Kollegin am Standort Hamburg
Personalbetreuung an den beiden Standorten Bonn und Hamburg durch die Sicherstellung der ordnungsgemäßen Bearbeitung aller Personalprozesse von der Einstellung bis zum Austritt
Recruiting für die Standorte Bonn und Hamburg
Unterstützung des Fachkollegiums bei der Erstellung von Stellenbeschreibungen
Personalentwicklungsplanung sowie Personalfort- und -weiterbildung
Förderung der vertrauensvollen Zusammenarbeit mit dem Personalrat, der Gleichstellung sowie der Schwerbehindertenvertretung
Erstellung von Personalstatistiken
Weiterführung der Digitalisierung von Abläufen in der Personaladministration und der Erarbeitung und Umsetzung der entsprechenden Prozesse
Vorbereitung der Gehaltszahlungen in Koordination mit einem externen Entgeltdienstleiter
Das sind unsere Anforderungen:
Abschluss eines betriebswirtschaftlichen Studiums idealerweise mit Schwerpunkt Personal oder einer kaufmännischen Ausbildung mit Weiterbildung im Personalbereich, z.B. Personalfachkauffrau oder Personalfachkaufmann
Einschlägige Berufserfahrung im Personalwesen, möglichst mehrjährig
Sehr gute Kenntnisse im Arbeitsrecht und gute Kenntnisse in einem Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes
Freude an und Offenheit für die Weiterentwicklung und Optimierung von bestehenden HR-Prozessen
Wünschenswert: Erfahrung in der Leitung eines Teams
Innovative Ideen und das notwendige Fingerspitzengefühl für konstruktive Lösungen
Ein sicheres Auftreten und Durchsetzungsvermögen
Eigenverantwortliche, sowie selbstorganisierte und zielführende Arbeitsweise
Sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 12 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Diensts (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch einen professionellen Familienservice
die Möglichkeit zum Bezug eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen) bis zum 02.03.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Susanne Jenschke. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleitung-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-39/</link><description>Stadtmuseum Münster, Münster Bewerbungsende: 02.03.2025 | Stadt Münster – eine der lebens- und liebenswertesten Städte der Welt.Damit das so bleibt, brauchen wir Auszubildende, die Freude daranhaben, die Stadtverwaltung mit ihren vielfältigen Aufgabenmitzugestalten. Mit derzeit fast 8.000 Beschäftigten, ca. 300Auszubildenden und einer breiten Palette an Ausbildungsberufen zählenwir zu den großen Ausbildungsbetrieben in Münster. Starten Sie IhreAusbildung in einer wachsenden Stadt, in der derzeit mehr als 320.000Menschen zu Hause sind – Tendenz steigend.
Wir bilden aus…
Wissenschaftliche*r Volontär*in im Stadtmuseum Münster
Ausbildungsbeginn: 01.07.2025
Eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit eines lebendigen und zukunftsorientierten Stadtmuseumsmit Zeugnissen der Geschichte, Kunst und Archäologie der Stadt Münster – das und noch viele weitere spannende museale Aufgaben erwarten Sie in unserem zweijährigen wissenschaftlichen Volontariat im Stadtmuseum.
Das 1989 eröffnete Stadtmuseum gehört mit 2.600 qm Ausstellungsfläche und zahlreichen Besucherinnen und Besuchern zu den bedeutendsten stadtgeschichtlichen Museen in Deutschland. Die umfangreiche Schausammlung und jährlich mehrere Wechselausstellungen veranschaulichen die Geschichte, Kunst und Kultur der Stadt.
Unser Angebot
Wir bieten Ihnen eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% des Tariflohns von EG 13 TVöD der Kommunen:
2.314,38 € im 1. Jahr
2.492,98 € im 2. Jahr
Es erwartet Sie ein abwechslungsreiches wissenschaftliches Volontariat in Vollzeit (39 Wochenstunden), in dem Sie die große Bandbreite der Aktivitäten eines modernen und weltoffenen Stadtmuseums kennenlernen.
Wir geben Ihnen die Möglichkeit, neue Ideen einzubringen – aktives Engagement ist bei uns ausdrücklich erwünscht.
Während Ihres gesamten Volontariats werden Sie individuell durch erfahrene und engagierte Praxisanleitungen betreut und begleitet.
Sie profitieren von unserem breiten Angebot an Fort- und Weiterbildungen.
Wesentliche Inhalte des Volontariats
Sie lernen die musealen Aufgabenfelder Sammeln, Forschen, Ausstellen und Vermitteln kennen.
Sie erfahren, wie ein Museum professionell verwaltet und geleitet wird.
Im Rahmen unserer Öffentlichkeitsarbeit entwickeln Sie Inhalte für Social Media, erlernen den Umgang mit unserem Content-Management-System und übernehmen auch Verantwortung für weitere Pressearbeit.
Sie konzipieren und begleiten Ausstellungsprojekte mit den dazugehörigen Begleitpublikationen.
Mit Blick auf die unterschiedlichen Erwartungen und Bedürfnisse unserer Besucherinnen und Besucher entwickeln Sie museumspädagogische und -partizipative Angebote.
Das bringen Sie mit
Sie haben erste Erfahrungen im Kulturbetrieb bzw. in einigen der oben genannten Aufgabenfelder.
Um auch bei größeren Projekten den Überblick zu behalten, besitzen Sie Organisationstalent und arbeiten selbständig und zielorientiert.
Sie sind kommunikativ und verfügen über ein gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift (gute Englischkenntnisse sind zudem wünschenswert).
Sie sind sicher sind im Umgang mit modernen Informations- und Kommunikationsmitteln (Office-Anwendungen, Internet, Social Media).
Sie sind flexibel und bereit dazu, auch außerhalb der üblichen Dienstzeiten zu arbeiten.
Einstellungsvoraussetzung
Sie verfügen zu Beginn des Volontariats über ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder vergleichbar) der mittleren und/oder neueren/neuesten Geschichte und/oder Volkskunde/Kunstgeschichte.
Eine Promotion sowie Erfahrungen in der Museumsarbeit und der Presse-/Öffentlichkeitsarbeit sind wünschenswert.
Dafür stehen wir
Münster setzt sich aktiv für Chancengleichheit und Vielfalt ein. Wir verfolgen das Ziel, ein wertschätzendes, geschlechtersensibles und familienfreundliches Arbeitsumfeld zu schaffen, in dem Rassismus und Diskriminierung keinen Platz haben. Wir begrüßen daher Bewerbungen von Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität. Die Stadt Münster fördert Frauen und stellt sie in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung entsprechend den Zielen des LGG NRW bevorzugt ein. Wir wünschen uns ausdrücklich Bewerbungen schwerbehinderter Menschen. Bewerbungen von Menschen mit internationaler Familiengeschichte sind sehr willkommen.
Kontakt
Fragen zum Aufgabengebiet des Volontariats beantwortet Ihnen gerne:
Dr. Axel Schollmeier
Stadtmuseum Münster
Schollme@stadt-muenster.de
0251 492-4511
Bei Fragen zum Einstellungsverfahren wenden Sie sich gerne an:
Anna Kresing
Ausbildungsleitung
Kresing@stadt-muenster.de
0251 492-1276
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann machen Sie die Stadt zu Ihrem Job! Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung
bis zum 02.03.2025.
Weitere Informationen zur Ausbildung bei der Stadt Münster finden Sie unter
www.stadt-muenster.de/gute-einstellung
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-39/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-38/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 25.02.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen für die Kunsthalle St. Annen zum 05.06.2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in
Die Kunsthalle St. Annen
beherbergt eine bedeutende Sammlung von Gemälden und Skulpturen von 1945 bis zur Gegenwart mit den Schwerpunkten Malerei des Informel, der deutschen Malerei und der Bildhauerei. Daneben gibt es auch zahlreiche Werke internationaler Künstler, wie z. B. Andy Warhol. Gegenwärtig erweitert die Kunsthalle ihren Bestand der zeitgenössischen Kunst. Jüngste Beispiele sind Neuerwerbungen von Jonathan Meese und Manaf Halbouni. Die Sammlung der Nachkriegsmoderne im lebhaften Dialog mit der zeitgenössischen Kunst ist Ausgangspunkt für Forschung und Ausstellungen des Hauses. Weitere Aspekte der aktuellen Museumsarbeit sind die globalhistorische Erforschung der Sammlung, die Öffnung des Museums als Ort des Dialogs, der Teilhabe und des gemeinsamen Lernens, das sich an ein diverses Publikum richtet und der Abbau von Barrieren. Mittels innovativer musealer Formate werden aktuelle Themen im Spiegel der Vergangenheit reflektiert, um über die Kunst gesellschaftliche Veränderungen anzustoßen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der wissenschaftlichen und kuratorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen.
Das Aufgabengebiet umfasst:
das Vorbereitung von Ausstellungen
die Inventarisierung
das Erstellen von Texten, Mitarbeit an Sammlungs- und/oder Ausstellungskatalogen
die Betreuung wissenschaftlicher Anfragen, Durchführung von spezifischen Recherchen zum Thema Kunst des 21. Jahrhunderts Schwerpunkt ab 1945, Globale Moderne / Globale Kunst
die Durchführung und Unterstützung bei der Konzeption und Betreuung von Veranstaltungen und interaktiven Formaten im Rahmen des Community Building Programms der Kunsthalle St. Annen
Führungen
Kennenlernen der Restaurierung
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben
die Unterstützung bei der Entwicklung und Aufbereitung von Inhalten für die digitale Vermittlung musealer Inhalte
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master, Uni-Diplom) im Fach Kunstgeschichte, Globale Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften, Curatorial Studies, Kulturmanagement möglichst mit passendem Schwerpunkt oder vergleichbaren Studiengängen bzw. der Erwerb dieses Abschlusses spätestens bis zum Sommer 2025; eine Promotion ist von Vorteil
Zuverlässigkeit und persönliches Engagement, die Fähigkeit zur Teamarbeit und selbständiges Arbeiten
Zwingend sehr gute Englischkenntnisse; idealerweise weitere Fremdsprachenkenntnisse
möglichst Kenntnisse in Microsoft Access und museumsspezifischen Datenbanken, Photoshop, InDesign und weiteren digitalen Anwendungen
Geboten werden:
ein umfassender Einblick in den Museumsalltag hinter den Kulissen eines Hauses mit einer bedeutenden Sammlung und einem regen Ausstellungsbetrieb, oft in direkter Zusammenarbeit mit zeitgenössischen Künstler:innen
die Einführung in museumsspezifische, restauratorische, ausstellungstechnische und allgemeine museologische Fragen, dazu zählt auch ein Einblick in die konservatorischen Bedingungen und die Pflege der Objekte
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern auf Grundlage des Frauenförderplans.
Bei sonst gleicher Eignung werden schwer­behinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt.
Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellen­anforderungs­profils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Bitte bewerben Sie sich zum
25.2.2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der
Kennziffer K 051 / 2025.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dirani, Tel. 0451 122-4142, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-38/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-107/</link><description>Museum Abtei Liesborn, Wadersloh Bewerbungsende: 16.02.2025 | Das Museum Abtei Liesborn des Kreises Warendorf zählt zu den bedeutenden und bekannten kunst- und kulturgeschichtlichen Museen im Münsterland. Jährlich nehmen mehr als 20.000 Besucherinnen und Besucher die Ausstellungs- und Veranstaltungsangebote des Museums wahr.
Das Museum bietet eine moderne, inklusive und eigenständig erschließbare Dauerausstellung. Der Fokus liegt dabei auf dem 1.000 Jahre alten Liesborner Evangeliar und die Abteigeschichte vom Mittelalter bis zur Neuzeit. Die Sammlung des Museums spiegelt die Kunst- und Kulturgeschichte der Region wider. Ergänzend zur Sammlung werden Sonderausstellungen gezeigt und ein umfassendes Veranstaltungs- und Vermittlungsprogramm angeboten. Einmalig ist Europas größte Sammlung von Kruzifixen und Kreuzigungsdarstellungen mit mehr als 1.300 Objekten vom 6. Jahrhundert bis zur Gegenwart.
Hier
finden Sie weitere Informationen über die Kreisverwaltung Warendorf sowie
hier
über das Museum Abtei Liesborn.
Zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-107/</guid></item><item><title>Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 30.03.2025 | Als eines der Leibniz Forschungsmuseen zählt die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung zu den wichtigsten Wissenschaftseinrichtungen rund um die Biodiversität – die Vielfalt des Lebens – und das seit über 200 Jahren. An acht Instituten in Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen Forschung im Bereich Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel. Senckenberg möchte die Öffentlichkeit für Naturwissenschaften faszinieren und den verantwortungsvollen Umgang mit der Natur fördern. Dafür betreiben wir in Frankfurt, Görlitz und Dresden Naturmuseen. Das Senckenberg Naturmuseum Frankfurt ist eines der bedeutendsten Naturkundemuseen Europas und begrüßt jährlich über 400.000 Besuchende. Es ist ein wichtiger außerschulischer Lernort und gehört zur Mainmetropole wie Wolkenkratzer und Apfelwein. In den kommenden Jahren ist eine große bauliche und konzeptionelle Neugestaltung des Museums geplant.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Naturmuseum Frankfurt am Standort Frankfurt am Main eine
Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit möglich)
Ihre Aufgaben
Als Leiter*in des Naturmuseums übernehmen Sie die Verantwortung für seine inhaltliche und operative Weiterentwicklung sowie die Leitung des Museumsteams mit über 70 Mitarbeiter*innen. Ihr Aufgabenspektrum beinhaltet die Umsetzung und Weiterentwicklung des musealen Konzepts für das Projekt „Neues Senckenberg Naturmuseum Frankfurt“: In den kommenden Jahren verantworten Sie die Konzeption bestehender und neuer Ausstellungsflächen sowie die inhaltliche, zukunftsgerichtete Profilierung des Museums als eines der bedeutendsten Naturmuseen Europas und weltweit in Zusammenarbeit mit ihrem Team und dem wissenschaftlichen Kollegium von Senckenberg. Sie begleiten die Einbindung von Besuchenden, Förderern und der Stadtgesellschaft in das Museumsprojekt. Dabei arbeiten Sie eng mit der Institutsleitung und dem Senckenberg-Direktorium, Architekt*innen, der Kommunikation sowie dem Fundraising zusammen. Die durch Sie gestaltete Weiterentwicklung des Naturmuseums trägt durch die museale Gesamtkonzeption zu den programmatischen Zielen Senckenbergs bei und fördert somit das Museum als Dialogort mit der Gesellschaft.
Ihre Profil
Eine visionäre, innovative, kreative Persönlichkeit, die ein Naturmuseum gleichermaßen als Schaufenster der Wissenschaft und Forschung, als außerschulischen Lernort sowie als Ort des gesellschaftlichen Dialogs und der kulturellen Teilhabe versteht
Eine kooperativ arbeitende, wertschätzende Führungspersönlichkeit mit Leitungs- und Managementerfahrung im Museumsbereich, die mit Empathie komplexe Projekte mit einem engagierten Team erfolgreich umsetzt
Eine*n Teamplayer*in, die*der sich in der Museumsarbeit stark mit den Forschungsbereichen Senckenbergs identifiziert, über hohe interkulturelle und Diversitäts-Kompetenzen verfügt sowie Freude am gemeinsamen Erfolg mitbringt
Sie verfügen über…
belastbare Erfahrungen in der Konzeption und Umsetzung innovativer Ausstellungen und der Steuerung großer musealer Projekte
nationale (und internationale) Vernetzung im musealen und/oder Forschungssektor
ein abgeschlossenes Hochschulstudium, idealerweise mit naturwissenschaftlichem oder fachnahem Hintergrund. Eine Promotion ist wünschenswert.
langjährige Berufserfahrung in Museen mit breiten Kenntnissen der Museumsarbeit und entsprechender Leitungserfahrung in einer Institution
Erfahrung in der Führung von interdisziplinären Teams
ein sicheres Auftreten, Teamfähigkeit, Freude am Netzwerken und hervorragende Kommunikationsfähigkeiten
Erfahrung in der aktiven Einbindung gesellschaftlicher Akteure und im Fundraising
Sie verfolgen mit uns das gemeinsame Ziel…
die wissenschaftliche Arbeit Senckenbergs in den Bereichen Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel in enger Kooperation mit Wissenschaftler*innen in innovative Museumskonzepte zu übersetzen
die Vision eines Naturmuseums als Ort des Vertrauens, der Wissensvermittlung und des Engagements für den Erhalt unserer natürlichen Ressourcen kontinuierlich zu stärken
Wir bieten…
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: Unbefristet
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25010 bis zum 30. März 2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online
Bewerbungsformular
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Klement Tockner (Generaldirektor), Herr Prof. Dr. Andreas Mulch (Institutsdirektor) oder Frau Dr. Eva Roßmanith (Kommissarische-Museumsleitung) sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/-in Museumsbetrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-museumsbetrieb-m-w-d/</link><description>StadtPalais – Museum für Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.02.2025 | Die Stadt Stuttgart sucht Sie für das Kulturamt der Landeshauptstadt Stuttgart in der Abteilung StadtPalais – Museum für Stuttgart. Die Stelle ist in Teilzeit (60 %) und unbefristet zu besetzen.
Das StadtPalais – Museum für Stuttgart ist für die stadtgeschichtliche Sammlung verantwortlich und bietet neben seiner Dauerausstellung regelmäßige Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Events für ein breites Publikum. Darüber hinaus gehören das „Stadtlabor“ und die Museen Hegel-Haus, Stadtmuseum Bad Cannstatt, Städtisches Lapidarium und die Heimatmuseen Möhringen und Plieningen in den Verantwortungsbereich des StadtPalais.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-museumsbetrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-18/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Das
Museum der Arbeit
hat seinen Sitz in Hamburg-Barmbek auf dem ehemaligen Fabrikgelände der „New-York Hamburger Gummi-Waaren Compagnie“. Es zeigt am Beispiel Hamburgs die Veränderungen in der Arbeitswelt in den letzten 200 Jahren und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Menschen. Darüber hinaus ist es Plattform für aktuelle gesellschaftliche und politische Diskussion.
Das Museum der Arbeit sucht für den Fachbereich
Sammlungen &amp; Fachdienste
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Bibliothekar*in (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Vorakzession,Erwerbung und Übernahme von neu erschienenen und antiquarischen Monographien und Zeitschriften für die wissenschaftliche Spezialbibliothek des Museums (One Person Library)
Zugangsbearbeitung neuer Medien durch Führen des Inventarbuchs und Rechnungsbearbeitung
Erfassung von Titel-, Exemplar- und Normdaten (GND) in der Verbundsoftware PICA, einschließlich Retrokatalogisierung
Verbale und klassifikatorische Inhaltserschließung des bibliothekarischen Sammlungsguts
Bibliothekarische Auskunft, Beratung und Recherche
Unterstützung im Rahmen von Sonderprojekten u. a. Mitwirkung beim Umzug der Bibliothek innerhalb des Museums
Stellvertretung des Archivars im Museum der Arbeit in Abwesenheit
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Bibliothekswesen oder eine gleichwertige Ausbildung
mehrjährige Berufserfahrung in der professionellen Sammlungserschließung
inhaltliche Kenntnisse und Interesse hinsichtlich der Themen der Sammlungs- und Programmarbeit des Museums der Arbeit
Erfassungs- und Rechercheerfahrungen in musealen Sammlungsdatenbanken sind von Vorteil
Ausbildereignung der Handelskammer bzw. Bereitschaft zur Ausbildereignungsprüfung (AEVO) bei der Handelskammer Hamburg
Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
ausgeprägte Teamfähigkeit, selbstständige und sorgfältige Arbeitsweise
sehr gute schriftliche Deutschkenntnisse (mindestens Niveau C1)
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
9b TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 09. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-18/</guid></item><item><title>Aufsicht mit Kassentätigkeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-mit-kassentaetigkeit-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Neben den regulären Aufsichts- und Kassentätigkeiten wird ein Schwerpunkt dieser Stellen die Aufsicht in der „wunderkammer“ des Altonaer Museums sein, die größtenteils von Familien mit Kindern besucht wird.
Für den
Fachbereich Verwaltung
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei Personen als
Aufsicht mit Kassentätigkeit (m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit mit 75%
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Gästeinformation und Beratung
Ticketverkauf und tägliche Kassen-Abrechnung
regelmäßige Aufsichtstätigkeit im Altonaer Museum zu den Öffnungszeiten von Mittwoch bis Montag – grundsätzlich ist auch ein Einsatz im Jenisch Haus möglich
Informationen zur Ausstellung „wunderkammer“ vor Ort geben und Gewährleistung von Ordnung und Sicherheit in der Ausstellung
einer Person sollen zusätzlich Aufgaben zur Unterstützung der Aufsichtsleitung übertragen werden, insbesondere im Tagesgeschäft sowie deren Vertretung bei Abwesenheit der Aufsichtsleitung
Bitte geben Sie in Ihrer Bewerbung mit an, ob Sie sich die Tätigkeit als
Unterstützung der Aufsichtsleitung vorstellen können
.
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Ausbildung als Servicekraft für Schutz und Sicherheit oder berufspraktische gleichwertige Erfahrungen
zuverlässiger Umgang mit Geldmitteln / Kassenerfahrung ist von Vorteil
PC – Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
gute Kommunikationsfähigkeit mit fließenden Deutschkenntnissen in Wort und Schrift, guten Englischkenntnissen, gerne weitere Fremdsprachen
eine hohe Sozialkompetenz und interkulturelle Kompetenz / vorurteilsfreier Umgang mit Besucher*innen besonders mit Familien und Kindern
Bereitschaft zur regelmäßiger Wochenendarbeit, Schichtarbeit und Arbeit in den Abendstunden und an Feiertagen und gegebenenfalls bei Museumsveranstaltungen
Bereitschaft mit anzupacken und ruhig zu bleiben, auch wenn es mal hoch her geht
Freude an der Arbeit in einem Museum
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 3
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
09. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-mit-kassentaetigkeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop des Kulturzentrums Festung Ehrenbreitstein</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-des-kulturzentrums-festung-ehrenbreitstein-4/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Koblenz Bewerbungsende: 04.03.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE)
– Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein –
stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop
des Kulturzentrums Festung Ehrenbreitstein
befristet in
Teilzeit mit einer durchschnittlichen Wochenarbeitszeit von max. 6 Stunden
auf der Grundlage einer geringfügigen Beschäftigung für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Koblenz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet und vereint sechs Direktionen und mehrere Stabsstellen für Querschnittsaufgaben unter einem Dach. Sie übernimmt in der Landesverwaltung Verantwortung für das materielle kulturelle Erbe des Landes. Dies beinhaltet Kulturdenkmale, wie archäologische Stätten und Baudenkmale, sowie die Sammlungsbestände der Landesmuseen.
Das Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein mit dem Landesmuseum Koblenz ist mit mehr als 600.000 Besucherinnen und Besuchern eines der größten kulturtouristischen Ziele in Rheinland-Pfalz, welches Kultur, Erholung, Genuss und Aussicht über Koblenz und die Rhein-Mosel-Mündung in sich vereint. Verbunden durch die Seilbahn ist sowohl Koblenz mit seinen vielfältigen Attraktionen als auch die Festung Ehrenbreitstein inzwischen ein großer touristischer Anziehungspunkt. Ein reichhaltiges Veranstaltungs- und Ausstellungsprogramm, die unterschiedlichsten gastronomischen Angebote, Shops, Führungen u.v.m. unter der Mitwirkung vieler Kooperationspartner, sorgen für einen abwechslungsreichen Aufenthalt und eine umfangreiche Angebotspalette, welche es den Gästen nahezubringen gilt.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops im Entreé der Festung Ehrenbreitstein erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie eingehende Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen, auch fremdsprachlich
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop und der Kassenautomaten
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen, anlassbezogen auch in Abend- und Nachtstunden (z.B. Lange Nacht der Museen)
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt durchschnittlich sechs Stunden pro Woche.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 08/2025 bis zum 04.03.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder an
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-des-kulturzentrums-festung-ehrenbreitstein-4/</guid></item><item><title>Leitung des X-Clubs am Deutschen Röntgen-Museum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-x-clubs-am-deutschen-roentgen-museum-m-w-d/</link><description>Deutsches Röntgen-Museum, Remscheid Bewerbungsende: 05.03.2025 | Das Das Deutsche RĂ¶ntgen-Museum sucht UnterstĂĽtzung!
Leitung des X-Clubs am Deutschen RĂ¶ntgen-Museum (m/w/d)
Auf Minijob-Basis (538 â‚¬, 6-8 Stunden/Woche)
Du arbeitest gerne mit Kindern und hast die FĂ¤higkeit sie fĂĽr die unterschiedlichsten Themen zu begeistern? Du hast eine AffinitĂ¤t zu Museen und Naturwissenschaften? Dann werde Teil unseres Teams und leite die nĂ¤chste Generation unserer X-Clubber!
Ăśber ein Jahr werden teilnehmende Kinder im Alter von 9-12 Jahren dabei zu jungen Museumsprofis ausgebildet. Sie haben nicht nur die Chance im Museumslabor RĂ¶Lab faszinierenden PhĂ¤nomenen aus der Naturwissenschaft zu erleben, sondern lernen auch wie man eine spannende FĂĽhrung durch das Museum gestaltet und durchfĂĽhrt. Dabei gehen sie vielen aufregenden Fragen nach: Welche Eigenschaften zeichnet die RĂ¶ntgenstrahlen aus? Wie gelang es dem weltberĂĽhmten Forscher am Abend des 8. November 1895 die neue, unsichtbare Art von Strahlen in seinem Labor in WĂĽrzburg zu entdecken? Und wie vielfĂ¤ltig ist der Einsatz der nach ihm benannten Strahlen in unserer heutigen Welt? Die FĂĽhrung von Kindern fĂĽr Kinder bietet den jungen Besucher*innen die MĂ¶glichkeit, auf AugenhĂ¶he ins GesprĂ¤ch zu kommen und Fragen nachzugehen, die sie am meisten interessieren.
Deine Aufgaben:
Du organisierst und leitest die wĂ¶chentlichen Treffen des X-Clubs
Du organisierst die X-Club FĂĽhrungen (Rundmails, Pressetext etc.) und die Abschlussveranstaltung fĂĽr die teilnehmenden Kinder
Du bist Ansprechpartner*in fĂĽr die teilnehmenden Kinder des X-Clubs bzw. fĂĽr deren Eltern
Du arbeitest dich in die schon vorhandenen Konzepte und Experimentierideen ein und entwickelst bei Interesse neue Formate
Das solltest Du mitbringen:
SpaĂź und Freude an der Arbeit mit Kindern
Interesse an aktiver Bildungsarbeit in einem Museum
AffinitĂ¤t zu Naturwissenschaften
Freundliches, offenes und sympathisches Auftreten – insbesondere in der Kommunikation mit Kindern
Der X-Club wird seit Beginn 2010 von der Volksbank im Bergischen Land eG gefĂ¶rdert.
Das Deutsche RĂ¶ntgen-Museum ist das einzige wissenschafts- und technikhistorische Museum seiner Art weltweit. Am Geburtsort von Wilhelm Conrad RĂ¶ntgen wird die Geschichte der Entdeckung und Anwendung der RĂ¶ntgenstrahlen in vielfĂ¤ltigen Bereichen dokumentiert, erforscht bewahrt und lebensnah in seinen Ausstellungen interaktiv prĂ¤sentiert.
Bewerbungen mit den ĂĽblichen Unterlagen (z.B. CV, kurzes Motivationsschreiben, Sprachnachweise) sind postalisch oder online an die folgende Adresse zu richten:
Deutsches RĂ¶ntgen-Museum
Schwelmer Str. 41
42897 Remscheid
Email:
anna.kaetker@remscheid.de
Tel.: 02191/16-3407
Weitere Informationen:
www.roentgenmuseum.de
www.museumslabor-roelab.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-x-clubs-am-deutschen-roentgen-museum-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung Besucherservice/Besucherbetreuung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherservice-besucherbetreuung-m-w-d/</link><description>Erwin Hymer Museum, Bad Waldsee Bewerbungsende: 10.02.2025 | Das Erwin Hymer Museum in Bad Waldsee ist das größte Museum zur Geschichte des mobilen Reisens in Europa. Auf über 6.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche präsentiert das Museum eine einzigartige Sammlung historischer Wohnwagen, Reisemobile und Expeditionsfahrzeuge aus verschiedenen Jahrzehnten und Regionen der Welt.
Neben der Hauptausstellung bietet das Erwin Hymer Museum regelmäßig Sonderausstellungen, Workshops und Veranstaltungen zu verschiedenen Themen rund um das Reisen an. Das Museum dient auch als Veranstaltungszentrum für Tagungen, Konzerte, Firmen-Events und private Feiern.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung Besucherservice/Besucherbetreuung (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Organisation und Personaldisposition der Mitarbeitenden in den Bereichen Besucherinformation/Führungen/Workshops
Beantwortung von Gästeanfragen (Gruppen/Individualbesuchende/Workshops) und Beratung
Vertriebliche Tätigkeiten/Kundenakquise im Bereich Gruppentouristik/Bustouristik
Messebesuche/Veranstaltungsbesuche
Ihr Profil
Sehr ausgeprägter Servicegedanke, ein hohes Qualitätsbewusstsein sowie Flexibilität
Kontaktfreude gegenüber Gästen
Gute Kenntnisse in der englischen Sprache
Erfahrung in der Leitung von Teams
Bereitschaft, auch gelegentlich am Wochenende und in den Abendstunden zu arbeiten
Serviceerfahrung im Bereich Museum/Kultur/Tourismus oder Hotellerie/Gastronomie
Gute MS-Office Kenntnisse
Unser Angebot
Unbefristete Anstellung in einem freundlichen und motivierten Team
Zahlreiche Mitarbeiterbenefits (Vergünstigungen bei Kooperationspartnern, Zuschüsse, Jobrad, …)
Urlaubs- und Weihnachtsgeld
Betriebliche Altersvorsorge
Fortbildungen
Firmenfeiern/ -events
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihren Gehaltsvorstellungen bis zum 10.03.2025 an
personal@erwin-hymer-museum.de
Ihre Bewerbung wird selbstverständlich vertraulich behandelt.
Bei Fragen zur ausgeschriebenen Stelle wenden Sie sich bitte per Mail an den Direktor des Museums unter
sf@erwin-hymer-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherservice-besucherbetreuung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Archivar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-archivarin-m-w-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 12.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum ist ein Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Archiv als Hauptabteilung im Bereich „Forschung, Archiv, Bibliothek“ zählt zu den führenden Spezialarchiven zur Geschichte der Naturwissenschaft und Technik. Es archiviert und sammelt zentrale Nachlässe und andere einzigartige Bestände in diesem Themenfeld und verwahrt das Verwaltungsarchiv des Deutschen Museums.
Für die stellvertretende Leitung der Hauptabteilung Archiv suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Archivar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Stellvertretung der Archivleitung und Mitwirkung bei der strategischen Weiterentwicklung des Archivs
verantwortliche Planung und Koordinierung der Archivbenutzung inkl. Beratung sowie Bearbeitung der allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen
Leitung und Koordination der Notfallprävention sowie von Bestandserhaltungsmaßnahmen
Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten, v. a. im Bereich Erschließung und Digitalisierung
Mitwirkung an der Konzeption und Umsetzung der digitalen Langzeitarchivierung
Organisation des gesamten Beschaffungswesens des Archivs
Mitwirkung an der Bearbeitung und dem Publizieren von Forschungsaufgaben
Mitwirkung an der archivischen Öffentlichkeitsarbeit und der Vernetzung im Archivwesen
Ihr Profil
Laufbahnbefähigung für den höheren Archivdienst oder erfolgreicher wissenschaftlicher Hochschulabschluss (Master oder Magister) in einer einschlägigen archivwissenschaftlichen Fachrichtung (z. B. Archivwissenschaft, Archival Studies) oder erfolgreich abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches historisches Hochschulstudium, bevorzugt in der Wissenschafts- und Technikgeschichte (Master, Magister, vorzugsweise mit Promotion), mit mehrjähriger Berufserfahrung in einem öffentlichen Archiv
ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities
umfassende IT-Kenntnisse (insbesondere MS-Office und Archivinformationssysteme)
profunde Kenntnisse im Bereich der Digitalisierung und der Bestandserhaltung
sichere Kenntnisse im Archiv-, Datenschutz- und Urheberrecht
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse in der Paläografie (insbesondere des 18. bis 20. Jahrhunderts), in der Wissenschafts- und Technikgeschichte sowie auf dem Gebiet der Archivierung digitaler Unterlagen und Erfahrungen bei der Projektleitung sind erwünscht
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, selbstständiges Arbeiten und sicheres Auftreten
Kommunikations-, Motivations- und Teamfähigkeit
Projektmanagement, Prioritätensetzung und schriftliches Ausdrucksvermögen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Archivs Dr. Matthias Röschner (m.roeschner@deutsches-museum.de, Tel. +49 (0) 89 2179-238) zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
12.03.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2511
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-archivarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Haustechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/haustechniker-m-w-d-6/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 19.02.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Haustechniker (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 5 TV-L) im Bereich Gebäudemanagement und Informationstechnik (IT). Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/haustechniker-m-w-d-6/</guid></item></channel></rss>