<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-6/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes und inklusives Vermittlungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besucher zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken. Wir freuen uns auf Sie!
Zum 01.10.2025 besetzen wir die Stelle als
Wissenschaftlicher Volontär (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,5 Stunden/Woche, befristet auf 2 Jahre)
Ihre Aufgaben:
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Aus- und Fortbildung von Wissenschaftlern (w/m/d) der museumsrelevanten Studienfächer. Sie erhalten Einblick in die Aufgaben eines Museums allgemein und in die Tätigkeiten in einem Museum im Besonderen.
Ihr Profil:
Sie haben ein Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte mit einem qualifizierten akademischen Abschluss. Eine Promotion ist wünschenswert. Sie interessieren sich sowohl für die wissenschaftliche als auch die praktische Museumsarbeit und einen wechselnden Sonderausstellungsbetrieb. Neben einer fachlichen Kompetenz ist eine kommunikative, aufgeschlossene Art und Teamfähigkeit unerlässlich. Darüber hinaus sollten Sie mit der gängigen Software (MS-Office, Datenbanken) gut vertraut sein. Sehr gute Englischkenntnisse sowie möglichst Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache sind erwünscht.
Wir bieten:
Das Volontariat ist auf 2 Jahre befristet und wird nach den Vorgaben des Landes für Volontariate durchgeführt und vergütet.
Bewerber (w/m/d) mit Behinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte bis zum 20.06.2025 ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-12
einreichen.
Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Sandra Diefenthaler (Leitung Abteilung Wissenschaft) unter 0711 470 40 260.
Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal unter T +49 711 470 40 194 oder -196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und Spektroskopie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie-2/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 15.07.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.100 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Ein ganzes Stockwerk unserer Dauerausstellung widmen wir der Sonne, der Spektroskopie und den Fernoptiken. Chronologisch machen wir Fernrohre ab dem 17. Jahrhundert begreifbar, ermöglichen den Besuchenden, Doppelfernrohre und Zieloptiken zu verwenden und optische Entfernungsmesser selbst zu nutzen. Wir verbinden stets die Grundlagen mit der Geschichte und Zukunft und machen bedeutende Meilensteine nahbar. So zeigen wir das Teleskop des SOFIA-Observatoriums und ein Segment des ELT, welches ab 2029 in der Atacama-Wüste in Chile als größtes Spiegelteleskop der Welt in Betrieb gehen wird.
Um all dies in der finalen Phase zu kuratieren, suchen wir zum sofortigen Beginn ein/e
Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und
Spektroskopie
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L  E13.
Ihre Aufgaben
Kuratieren Sie
die Ebene „Makro“ mit der Inszenierung der Sonne, der Spektroskopie, der Fernoptiken und Astronomie.
Recherchieren Sie
die physikalische Funktion und Geschichte der Objekte für die Ausstellung und
erstellen Sie
die Ausstellungstexte.
Übernehmen Sie
für den entsprechenden Bereich den inhaltlichen Austausch mit dem Gestaltungsbüro.
Ihr Profil
abgeschlossenes Universitätsstudium in den Naturwissenschaften, den Ingenieurs-wissenschaften oder vergleichbar, intrinsisches Interesse an technischem Kulturgut und Wissenschaftskommunikation sowie Erfahrungen im Ausstellungswesen.
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem Museums-Startup, Promotion von Vorteil
Erfahrung im Projektcontrolling
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen mit Edutainment (Education/Entertainment) von Vorteil
Hands-on-Startup-Mentalität
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
vielseitige Aufgaben bei der grundlegenden Neugestaltung des D.O.M., in enger Abstimmung mit dem Team der interaktiven Stationen, der Vermittlung und den Mitarbeitenden aus dem Bereich des Kuratierens sowie dem Museumsdirektor.
Chance, einen ganzen Bereich der Dauerausstellung des D.O.M. selbst zu formen.
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und weiteren Stakeholdern.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 15.07.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie-2/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) für das Sonderausstellungsprojekt „Weltraum – Expedition ins Unsichtbare“ (geplante Laufzeit) 2026/2027</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-weltraum-expedition-ins-unsichtbare-geplante-laufzeit-2026-2027/</link><description>AUSSTELLUNGSZENTRUM LOKSCHUPPEN ROSENHEIM, Rosenheim Bewerbungsende: 27.06.2025 | Der Lokschuppen Rosenheim zählt mit jährlich wechselnden Sonderausstellungen und bis zu 290.000 Gästen pro Jahr zu den erfolgreichsten Ausstellungshäusern im süddeutschen Raum. In der eindrucksvollen Atmosphäre einer denkmalgeschützten ehemaligen Lokomotivenremise und einer Fläche von 1.500 m² entwickeln wir Ausstellungen, die ein breites Publikum vom Vorschulkind bis zur Großmutter begeistern, für Familien, Individualbesuchende, Schulen und Kindergärten gleichermaßen. Mit hochwertigen (Original-)Objekten, vielen interaktiven Stationen, Hands-Ons, pädagogischem Begleitprogramm, Workshops und vor allem mit einem wissenschaftlich fundierten, zugleich emotional ansprechenden Zugang zu großen Themen.
Zur Verstärkung unseres konzeptionellen Teams im Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim suchen wir ab
01.08.2025
oder
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für die Planung und Umsetzung des Ausstellungsprojektes
„Weltraum – Expedition ins Unsichtbare“
eine/n
engagierte/n und begeisterte/n Kurator oder Kuratorin (m/w/d)
mit Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum.
Ausstellungsidee „Weltraum – Expedition ins Unsichtbare“
Die Ausstellung nimmt Besucherinnen und Besucher mit auf eine faszinierende Reise durch den Weltraum – von der Entstehung des Universums bis zur modernsten Weltraumbeobachtung unserer Zeit. Im Zentrum stehen die bahnbrechenden Aufnahmen des James-Webb-Weltraumteleskops (JWST), flankiert von aktuellen Entwicklungen der Satellitenforschung. Den Abschluss und Höhepunkt bildet ein begehbares Mini-Planetarium, das ein immersives Erlebnis des Alls schafft.
Ihr Aufgabengebiet
Entwicklung eines fachbereichsübergreifenden inhaltlichen Ausstellungskonzeptes in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam, Gestaltern und Gestalterinnen und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Akquisition von Kooperationspartnern und Leihgebern, in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Recherche und Auswahl von Exponaten (ggfls. auch vor Ort bei den Leihgebern), Anfrage und Vorverhandlung von Leihverträgen.
Verfassen und redaktionelle Bearbeitung von Ausstellungstexten und Exponatbeschriftungen.
Recherche und Auswahl von Bildmaterial und Filmsequenzen, Anfrage und Vorverhandlung von Nutzungsrechten.
Mitwirkung bei der inhaltlichen Konzeption und inhaltliche Prüfung von interaktiven Stationen, Audio-Guide-Inhalten und Multimedia-Räumen in Zusammenarbeit mit dem Projektteam und den Ausstellungs- bzw. Mediengestaltern.
Durchführung von Informationsveranstaltungen für Guides, Pädagogen und Pädagoginnen sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, sowie das Abhalten von Presse- und VIP-Führungen im Rahmen der Eröffnung und bei besonderen Anlässen während der Ausstellungslaufzeit.
Die Ausstellung soll jeweils innovativ, mit multiperspektivischem und partizipativem Zugang umgesetzt werden
Zur Ausstellung erscheint ein Begleitbuch
Ihr Anforderungsprofil
Erfahrung in der Konzeption von großen Sonderausstellungen
Erfahrung im Schreiben von griffigen Ausstellungstexten
Erfolgreich abgeschlossenes Universitätsstudium
Expertise und museale Vernetzung im Fachbereich
Wissenschaftliches Forschungsprofil
Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum
Strukturierte, konstruktive und teamorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten
Ein interessantes und verantwortungsvolles Aufgabenfeld mit Bildungsauftrag und entsprechendem Outreach
Ein Dienstverhältnis auf Werksvertragsbasis in einem stabilen Arbeitsumfeld
Bitte geben Sie Ihre Honorarvorstellung mit Ihrer Bewerbung ab
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte bewerben Sie sich bis 27.06.2025 mit Ihrem aussagekräftigen Lebenslauf inklusive Motivationsschreiben per Mail an
jennifer.morscheiser@vkr-rosenheim.de
Kontaktangaben:
Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim
Rathausstraße 24
83022 Rosenheim
www.lokschuppen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-weltraum-expedition-ins-unsichtbare-geplante-laufzeit-2026-2027/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) für das Sonderausstellungsprojekt „Japan und der Westen – Von Samurai bis Sailor Moon“ (geplante Laufzeit) 2028/2029</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-japan-und-der-westen-von-samurai-bis-sailor-moon-geplante-laufzeit-2028-2029/</link><description>AUSSTELLUNGSZENTRUM LOKSCHUPPEN ROSENHEIM, Rosenheim Bewerbungsende: 27.06.2025 | Der Lokschuppen Rosenheim zählt mit jährlich wechselnden Sonderausstellungen und bis zu 290.000 Gästen pro Jahr zu den erfolgreichsten Ausstellungshäusern im süddeutschen Raum. In der eindrucksvollen Atmosphäre einer denkmalgeschützten ehemaligen Lokomotivenremise und einer Fläche von 1.500 m² entwickeln wir Ausstellungen, die ein breites Publikum vom Vorschulkind bis zur Großmutter begeistern, für Familien, Individualbesuchende, Schulen und Kindergärten gleichermaßen. Mit hochwertigen (Original-)Objekten, vielen interaktiven Stationen, Hands-Ons, pädagogischem Begleitprogramm, Workshops und vor allem mit einem wissenschaftlich fundierten, zugleich emotional ansprechenden Zugang zu großen Themen.
Zur Verstärkung unseres konzeptionellen Teams im Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim suchen wir
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für die Erstellung eines Vorkonzeptes für
„Japan und der Westen – Von Samurai bis Sailor Moon“
mit der Option auf Planung und Umsetzung des Ausstellungsprojektes
eine/n engagierte/n und begeisterte/n Kurator oder Kuratorin (m/w/d)
mit Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum.
Die Festlegung der Kuratorinnen und Kuratoren erfolgt zeitnah, aber die intensive Arbeitsphase findet im Zeitraum ca. 1,5 Jahre vor Eröffnung der Ausstellung statt.
Ausstellungsidee „Japan und der Westen“ (Voraussichtlich Oktober 2028 – August 2029)
Diese kulturhistorische Ausstellung zeichnet den spannenden Dialog zwischen Japan und dem Westen nach – von den ersten Begegnungen im 16. Jahrhundert über die Öffnung des Landes im 19. Jahrhundert bis zur Gegenwart mit global wirksamer Popkultur wie Manga, Anime und J-Pop. Ein besonderer Fokus liegt auf dem Kulturaustausch der Partnerstädte Rosenheim und Ichikawa.
Ihr Aufgabengebiet
Entwicklung eines fachbereichsübergreifenden inhaltlichen Ausstellungskonzeptes in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam, Gestaltern und Gestalterinnen und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Akquisition von Kooperationspartnern und Leihgebern, in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Recherche und Auswahl von Exponaten (ggfls. auch vor Ort bei den Leihgebern), Anfrage und Vorverhandlung von Leihverträgen.
Verfassen und redaktionelle Bearbeitung von Ausstellungstexten und Exponatbeschriftungen.
Recherche und Auswahl von Bildmaterial und Filmsequenzen, Anfrage und Vorverhandlung von Nutzungsrechten.
Mitwirkung bei der inhaltlichen Konzeption und inhaltliche Prüfung von interaktiven Stationen, Audio-Guide-Inhalten und Multimedia-Räumen in Zusammenarbeit mit dem Projektteam und den Ausstellungs- bzw. Mediengestaltern.
Durchführung von Informationsveranstaltungen für Guides, Pädagogen und Pädagoginnen sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, sowie das Abhalten von Presse- und VIP-Führungen im Rahmen der Eröffnung und bei besonderen Anlässen während der Ausstellungslaufzeit.
Die Ausstellung soll jeweils innovativ, mit multiperspektivischem und partizipativem Zugang umgesetzt werden
Zur Ausstellung erscheint ein Begleitbuch
Ihr Anforderungsprofil
Erfahrung in der Konzeption von großen Sonderausstellungen
Erfahrung im Schreiben von griffigen Ausstellungstexten
Erfolgreich abgeschlossenes Universitätsstudium
Expertise und museale Vernetzung im Fachbereich
Wissenschaftliches Forschungsprofil
Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum
Strukturierte, konstruktive und teamorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten
Ein interessantes und verantwortungsvolles Aufgabenfeld mit Bildungsauftrag und entsprechendem Outreach
Ein Dienstverhältnis auf Werksvertragsbasis in einem stabilen Arbeitsumfeld
Bitte geben Sie Ihre Honorarvorstellung mit Ihrer Bewerbung ab
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte bewerben Sie sich bis 27.06.2025 mit Ihrem aussagekräftigen Lebenslauf inklusive Motivationsschreiben per Mail an
jennifer.morscheiser@vkr-rosenheim.de
Kontaktangaben:
Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim
Rathausstraße 24
83022 Rosenheim
www.lokschuppen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-japan-und-der-westen-von-samurai-bis-sailor-moon-geplante-laufzeit-2028-2029/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) für das Sonderausstellungsprojekt „Kolumbus und das Ende des Mittelalters – Aufbruch in eine neue Welt“ (geplante Laufzeit 2029/2030)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-kolumbus-und-das-ende-des-mittelalters-aufbruch-in-eine-neue-welt-geplante-laufzeit-2029-2030/</link><description>AUSSTELLUNGSZENTRUM LOKSCHUPPEN ROSENHEIM, Rosenheim Bewerbungsende: 27.06.2025 | Der Lokschuppen Rosenheim zählt mit jährlich wechselnden Sonderausstellungen und bis zu 290.000 Gästen pro Jahr zu den erfolgreichsten Ausstellungshäusern im süddeutschen Raum. In der eindrucksvollen Atmosphäre einer denkmalgeschützten ehemaligen Lokomotivenremise und einer Fläche von 1.500 m² entwickeln wir Ausstellungen, die ein breites Publikum vom Vorschulkind bis zur Großmutter begeistern, für Familien, Individualbesuchende, Schulen und Kindergärten gleichermaßen. Mit hochwertigen (Original-)Objekten, vielen interaktiven Stationen, Hands-Ons, pädagogischem Begleitprogramm, Workshops und vor allem mit einem wissenschaftlich fundierten, zugleich emotional ansprechenden Zugang zu großen Themen.
Zur Verstärkung unseres konzeptionellen Teams im Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim suchen wir zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für die Erstellung eines Vorkonzeptes zu
„Kolumbus und das Ende des Mittelalters – Aufbruch in eine neue Welt“
mit der Option auf Planung und Umsetzung des Ausstellungsprojektes
eine/n engagierte/n und begeisterte/n Kurator oder Kuratorin (m/w/d)
mit Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum.
Die Festlegung der Kuratorinnen und Kuratoren erfolgt zeitnah, aber die intensive Arbeitsphase findet im Zeitraum ca. 1,5 Jahre vor Eröffnung der Ausstellung statt.
Ausstellungsidee „Kolumbus und das Ende des Mittelalters – Aufbruch in eine neue Welt“ (voraussichtlich Oktober 2029 – August 2030)
Die Ausstellung beleuchtet die Fahrt des Christoph Kolumbus nicht isoliert als Entdeckung, sondern als Symbol eines umfassenden epochalen Wandels. Sie zeigt, wie sich um 1500 das europäische Weltbild veränderte – durch neue geografische Horizonte, technische Innovationen, religiöse Spannungen und den Beginn der kolonialen Expansion. Kolumbus steht dabei exemplarisch für das Ende des Mittelalters und den Übergang in die Frühe Neuzeit.
Ihr Aufgabengebiet
Entwicklung eines fachbereichsübergreifenden inhaltlichen Ausstellungskonzeptes in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam, Gestaltern und Gestalterinnen und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Akquisition von Kooperationspartnern und Leihgebern, in enger Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Projektleitung/-Projektteam und anderen Kuratoren und Kuratorinnen
Recherche und Auswahl von Exponaten (ggfls. auch vor Ort bei den Leihgebern), Anfrage und Vorverhandlung von Leihverträgen.
Verfassen und redaktionelle Bearbeitung von Ausstellungstexten und Exponatbeschriftungen.
Recherche und Auswahl von Bildmaterial und Filmsequenzen, Anfrage und Vorverhandlung von Nutzungsrechten.
Mitwirkung bei der inhaltlichen Konzeption und inhaltliche Prüfung von interaktiven Stationen, Audio-Guide-Inhalten und Multimedia-Räumen in Zusammenarbeit mit dem Projektteam und den Ausstellungs- bzw. Mediengestaltern.
Durchführung von Informationsveranstaltungen für Guides, Pädagogen und Pädagoginnen sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, sowie das Abhalten von Presse- und VIP-Führungen im Rahmen der Eröffnung und bei besonderen Anlässen während der Ausstellungslaufzeit.
Die Ausstellung soll jeweils innovativ, mit multiperspektivischem und partizipativem Zugang umgesetzt werden
Zur Ausstellung erscheint ein Begleitbuch
Ihr Anforderungsprofil
Erfahrung in der Konzeption von großen Sonderausstellungen
Erfahrung im Schreiben von griffigen Ausstellungstexten
Erfolgreich abgeschlossenes Universitätsstudium
Expertise und museale Vernetzung im Fachbereich
Wissenschaftliches Forschungsprofil
Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum
Strukturierte, konstruktive und teamorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten
Ein interessantes und verantwortungsvolles Aufgabenfeld mit Bildungsauftrag und entsprechendem Outreach
Ein Dienstverhältnis auf Werksvertragsbasis in einem stabilen Arbeitsumfeld
Bitte geben Sie Ihre Honorarvorstellung mit Ihrer Bewerbung ab
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte bewerben Sie sich bis 27.06.2025 mit Ihrem aussagekräftigen Lebenslauf inklusive Motivationsschreiben per Mail an
jennifer.morscheiser@vkr-rosenheim.de
Kontaktangaben:
Ausstellungszentrum Lokschuppen Rosenheim
Rathausstraße 24
83022 Rosenheim
www.lokschuppen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-das-sonderausstellungsprojekt-kolumbus-und-das-ende-des-mittelalters-aufbruch-in-eine-neue-welt-geplante-laufzeit-2029-2030/</guid></item><item><title>Leitung der Abteilung Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-abteilung-kommunikation-m-w-d-2/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 22.06.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (Stiftung öffentlichen Rechts) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet auf 4 Jahre (mit der Möglichkeit der Verstetigung), eine
Leitung der Abteilung Kommunikation (m/w/d)
EG 13 (TV-AVH), Arbeitszeit 100 %
Die Abteilung Kommunikation übernimmt die Aufgaben in den Bereichen Presse, Marketing, digitaler Kommunikation und Besucher*innenservice. Die Leitung steuert sämtliche Aktivitäten und entwickelt das Aufgabenfeld strategisch und innovativ weiter. Ihr stehen ein engagiertes Team von vier Mitarbeitenden, ein*e Werkstudent*in sowie ein*e FSJ-Leistende zur Seite.
Ihre Aufgaben im Detail
Steuerung und Weiterentwicklung des Corporate Designs im Sinne der Vision und der Corporate Identity
Entwicklung und Umsetzung projektbezogener Kampagnen und Kommunikationsstrategien
Steuerung von Maßnahmen im Bereich Besucher*innenservice und
-orientierung, Beschwerdemanagement und Online-Ticketing
Kontinuierliche Besucher*innenforschung und Evaluierung und Entwicklung von Analysen und Handlungsempfehlungen
Entwicklung des Audience Developments im Sinne der Vision
Weiterentwicklung des Aufgabenfelds CRM
Projekt- und Zeitmanagement, Budgetplanung und -überwachung sowie Vergaben
Gewinnung und Steuerung von externen Dienstleister*innen
Strategische Entwicklung von Partnerschaften im Bereich Kommunikation und Marketing mit Schnittstelle zum Fundraising und Sponsoring
Repräsentation nach außen
Ihr Anforderungsprofil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Promotion, Master, Magister/Magistra, Diplom univ. oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Kulturmanagement, Betriebswirtschaft, Kommunikationswissenschaft oder gleichwertige Qualifikation
Hohes Verständnis für die besonderen Anforderungen der Kulturkommunikation sowie Vertrautheit mit relevanten kultur- und gesellschaftspolitischen Diskursen
Analytisch-strategisches Denken und Feingefühl für zeitgemäßes Design und Text sowie ein sicheres Gespür für digitale Trends und innovative Entwicklungen im Bereich Kommunikation
Ausgezeichnete Sprachkenntnisse und Sprachgefühl in Deutsch, sehr gute Englischkenntnisse
Ausgeprägte Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit und Flexibilität bei unterschiedlicher Arbeitsbelastung sowie sorgfältiges, strukturiertes sowie lösungsorientiertes Arbeiten auch unter Zeitdruck
Kosten- und Qualitätsbewusstsein
Ein teamorientierter, kooperativer Führungsstil auf Augenhöhe
Führungserfahrung inkl. Personal- und Budgetverantwortung von Vorteil
Ein profiliertes berufliches Netzwerk
Sehr gute Kenntnisse der MS Office-Anwendungen, Erfahrungen im Umgang mit Ticketing- und CRM-Lösungen von Vorteil
Souveränes Auftreten und eine gute Portion Humor
Wir bieten
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Einen attraktiven Arbeitsplatz in der Mitte der Stadt
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Eine Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)
Firmenfitness mit Egym-Wellpass
Einen Zuschuss zum Deutschlandticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Ansprechpartnerin: Birthe Tredup, Personalmanagement:
birthe.tredup@mkg-hamburg.de
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 22.06.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an
bewerbung@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch sowie sonstige Vorstellungskosten können nicht übernommen werden.
Über die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-abteilung-kommunikation-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitende*r Kurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitenden-kuratorin-m-w-d/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 22.06.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (Stiftung öffentlichen Rechts) sucht zunächst befristet auf vier Jahre (mit Möglichkeit der Verstetigung), zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Leitende*n Kurator*in (m/w/d)
für die Sammlung Kunstgewerbe (ab 1850) und Design
Entgeltgruppe E 13 (TV-AVH) in Vollzeit (100%)
Bei der Sammlung handelt es sich um eine klassische Vorlagensammlung aus dem Bereich Kunstgewerbe (angewandte Kunst), welche fortlaufend um zeitgenössisches Design ergänzt wird. Heute zählt sie zu den wichtigsten Sammlungen im deutschsprachigen Raum. Ihre Stelle ist direkt dem Vorstand unterstellt und Teil des wissenschaftlichen Teams des MK&amp;G.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Umsetzung von wissenschaftlich fundierten wie zeitgenössisch relevanten Ausstellungen und Projekten, mit dem Ziel die Sammlung zu aktivieren und kritisch reflektiert zu positionieren
Entwicklung und Umsetzung eines neuen Formats speziell für Kunsthandwerk
Mitwirkung an fachübergreifenden Projekten im Haus, zum Beispiel in Ausstellungen, Vermittlungsangeboten, digitalen und analogen Projekten jenseits von Ausstellungen
Kuratorische und konservatorische Betreuung, Forschung (auch konkret Provenienzforschung) an der Sammlung
Erweiterung der Sammlung unter Berücksichtigung der Ziele des Hauses
Aktive Digitalisierung des Sammlungsbestandes
Konzeption und Durchführung von Veranstaltungen, Vorträgen und Führungen
Kontaktpflege zur internationalen Designszene, Hochschulen und Förderern
Ihr Anforderungsprofil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunst – oder Designgeschichte oder vergleichbarer Disziplinen (M.A. oder vergleichbar, Promotion von Vorteil)
Künstlerisch-forschende, -vermittelnde Zugänge zur Sammlung von Vorteil
Exzellente Kenntnisse der Geschichte des Kunstgewerbes und des modernen bis zeitgenössischen Designs
Umfassende Versiertheit und Netzwerk im zeitgenössischen theoretischen Designdiskurs und der internationalen Designszene
Nachweisbare und umfangreiche Erfahrung in der konzeptionellen Entwicklung und Umsetzung sowie Betreuung von Ausstellungen
Leidenschaft für Objekte der Gestaltung ab 1850, außerdem zeitgenössisches Kunsthandwerk (Contemporary Craft)
Leitungserfahrung von Vorteil
Wirtschaftlicher Sachverstand und Kostenbewusstsein insb. in der Steuerung von Budgets
Hohe Kommunikations-, Moderations- und Teamfähigkeiten
Interesse für und Kompetenzen in Vermittlung für diverse Zielgruppen
Hohe Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Sehr gute Kenntnisse in Deutsch und mindestens Englisch, weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Sehr gute Kenntnisse im Bereich Office und Inventarisierungstools
Keine Scheu selbst Hand anzulegen (Objekthandling)
Neugierde und Lust auf Experimente
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
Eine der herausragenden Sammlungen zu Kunstgewerbe und Design Deutschlands
Eine abwechslungsreiche Aufgabe an einem spannenden Ort mit einem engagierten und kollegialen Team
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur Mobiler Arbeit
Eine Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)
Firmenfitness mit Egym-Wellpass
Einen Zuschuss zum Deutschlandticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Ansprechpartnerin: Birthe Tredup, Personalmanagement,
birthe.tredup@mkg-hamburg.de
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 22.06.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an bewerbung@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch sowie sonstige Vorstellungskosten können nicht übernommen werden.
Über die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitenden-kuratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-m-w-d-5/</link><description>Freies Deutsches Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Freie Deutsche Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalsachbearbeiter (m/w/d),
(Teilzeit 25 Std./Woche)
Das Freie Deutsche Hochstift ist eines der ältesten Kulturinstitute Deutschlands und eine gemeinnützige Forschungseinrichtung. Es ist Träger des Frankfurter Goethe-Hauses und des Deutschen Romantikmuseums und es verfügt über Kunstsammlungen, eine Handschriftensammlung sowie eine Forschungsbibliothek. Im Verein arbeiten 70 Mitarbeitende in Museum, Wissenschaft und Verwaltung, darunter u.a. Tarifbeschäftigte, Werkstudenten und Geringfügig Beschäftigte, im Museumsbetrieb gibt es Wochenenddienste mit Zeitzuschlägen.
Zu Ihren Aufgaben gehören u. a.
die Erstellung der Gehaltsabrechnungen und der Personalstammdaten gemäß Tarifvertrag Hessen im Abrechnungsprogramm „LOGA“,
die Pflege der Zeiterfassung, ebenfalls in „Loga“,
die Dienstplangestaltung für die Museumsmitarbeitenden
das Erstellen von Bescheinigungen für Mitarbeitende und Sozialversicherungsträger,
die Beantwortung personalwirtschaftlicher Fragen und die Betreuung des betrieblichen Gesundheitswesens
die Erstellung von Übersichten und Auswertungen
die Erstellung / Aktualisierung von Tätigkeitsbeschreibungen, -bewertungen sowie
die Bearbeitung wechselnder personalwirtschaftlicher Projekte.
Wir suchen eine/n engagierte/n, und verantwortungsbewusste/n Mitarbeiter/in, der/die sich in hohem Maße mit dem Haus und den Aufgaben einer Personalverwaltung identifiziert. Eine Ausbildung in der Personalbuchhaltung oder gleichwertige Kenntnisse und Berufserfahrung sind Voraussetzung; Kommunikation mit und Empathie für die Mitarbeitenden sind wichtig, Sie sind im Haus der wichtigste Ansprechpartner, die wichtigste Ansprechpartnerin in allen personalwirtschaftlichen Fragen.
Kenntnisse des MS-Office-Paketes, vor allem Word und Excel, sind notwendig, Kenntnisse des TV-H und des Abrechnungsprogrammes „LOGA“ wünschenswert.
Wir bieten Ihnen an einem interessanten Ort eine abwechslungsreiche Tätigkeit und ein Gehalt und Sozialleistungen gemäß Gehaltsstufe 9a TV-H.
Bitte bewerben Sie sich mit aussagekräftige Unterlagen bis zum 15.06.2025 bei Herrn Christian Alberth. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerberinnen und Bewerbern.
Freies Deutsches Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum,
Großer Hirschgraben 23 – 25, 60311 Frankfurt am Main,
www.goethehaus-frankfurt.de
Tel. 069/13880-231
E-Mail:
chalberth@freies-deutschs-hochstift.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-m-w-d-5/</guid></item><item><title>doctoral student in zooplankton ecology (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-student-in-zooplankton-ecology-m-f-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Hamburg Bewerbungsende: 01.07.2025 | Founded in 1817, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s major research institutions in the field of biological diversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international level. Maintaining locations in both Wilhelmshaven and Hamburg, Senckenberg am Meer with our German Center for Marine Biodiversity Research “Senckenberg am Meer” is devoted to geobiodiversity research on marine systems.
For our German Center for Marine Biodiversity Research in Hamburg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung with headquarters in Frankfurt (Main) is seeking to fill the position of a
doctoral student in zooplankton ecology (m/f/d)
part time (75%)
as soon as possible.
The general objective of the position is to characterize and understand plankton dynamics and plankton size structure and the factors driving the observed spatial patterns and temporal trends in the southern North Sea.
Your tasks
Statistical analyses of long-term zooplankton data
Integration of imaging technologies like FlowCam, Planktoscope, Zooscan in the assessment of plankton biodiversity
Organization of the Plankton LTER Senckenberg Station
Annual sampling during different plankton expeditions resulting in 6 weeks at sea each year
Contribution to teaching activities
Writing of publications
Your profile
Diploma or Master degree in marine biology or natural science
Strong interest in the application of plankton imaging technologies (Zooscan, Flowcam, Planktoscope) is an advantage
Good knowledge in statistical analyses, preferably using R
Experience with sea-going expeditions on research vessels and sampling of plankton
Willingness to participate in interdisciplinary work
Good communication skills in order to work in a highly collaborative and international environment
Very good command of written and spoken English. Knowledge of German is appreciated but is not a requirement
We offer
Excellent working conditions in the inspiring environment of a dynamic team of researchers within a globally recognized research institution
Excellent opportunities for further qualification
The opportunity to build a network with scientists in interdisciplinary fields
Flexible working hours, remote working options, support with childcare or caring for family members (certified by “audit berufundfamilie”)
Special annual payment, 30 days leave p.a., company pension scheme
Free entry to numerous museums
Location: Hamburg
Working hours: part time (75%)
Position: temporary contract limited to 3 years
Remuneration: E 13 according to collective agreement of the German
Land
Hesse (TV-H)
Entry date: as soon as possible
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture. The legal regulations regarding part-time work are met.
How to apply?
Please send your complete and comprehensive application (letter of motivation with a short description of your previous and current research foci, a CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference “#02-25008 doctoral student zooplankton ecology m/f/d” by July 1, 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Dr. Jasmin Renz at
jasmin.renz@senckenberg.de
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-student-in-zooplankton-ecology-m-f-d/</guid></item><item><title>Leitung Personal &amp; Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107213/</link><description>Linden-Museum, Stuttgart Bewerbungsende: 06.06.2025 | Das Linden-Museum Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung Personal &amp; Finanzen
(w/m/d) in Vollzeit (100 %). Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 12 TV-L – die Stelle ist unbefristet.
Sie möchten hinter die Kulissen einer Kulturinstitution blicken, aktiv gestalten, Prozesse modernisieren und Verantwortung für ein interdisziplinäres Team übernehmen? Dann sind Sie bei uns richtig: In dieser zentralen Rolle prägen Sie nicht nur das tägliche Geschäft, sondern auch die Zukunftsstruktur eines Museums im Wandel.
Ihre Aufgaben u. a.:
Operatives und strategisches Finanzmanagement nach öffentlichem Haushaltsrecht: Haushaltsplanung, Jahresabschluss, Zahlungsverkehr, Vergabeverfahren, Kosten- und Leistungsrechnung sowie Mittelverwendungsnachweise
Verantwortung für arbeits- und tarifrechtliche Themen (TV-L, LPVG): Personalentwicklung, Stellenausschreibungen, Onboarding und Personalcontrolling
Leitung und Weiterentwicklung eines engagierten Teams von derzeit acht Mitarbeitenden mit klarer, wertschätzender Führungshaltung
Steuerung interner Instrumente wie Personalstandsstatistik, VZÄ-Planung, Dienstanweisungen sowie Erfüllung von Berichtspflichten (z. B. Chancengleichheitsplan)
Weiterentwicklung und Digitalisierung zentraler Verwaltungsprozesse (z. B. E-Rechnung, Bewerbungsportal, Drive-BW)
Aktive Mitgestaltung des laufenden Organisationsentwicklungsprozesses mit Fokus auf Strukturen, Prozesse und Organisationskultur
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor; Diplom-FH) in Public Management, Public Financial Management, Betriebswirtschaft, Kulturmanagement oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Fundierte Kenntnisse im Finanz- und Personalwesen, idealerweise mit Bezug zum öffentlichen Haushalts- und Tarifrecht (z. B. TV-L, LHO, LPVG)
Erfahrung in der öffentlichen Verwaltung oder in einer Kulturinstitution ist von Vorteil
Erste Führungserfahrung oder die klare Motivation, Führungsverantwortung zu übernehmen
Reflektiertes Führungsverständnis – geprägt von Klarheit, Kommunikation und Vertrauen
Strukturierte, analytische Denkweise sowie Interesse an der Weiterentwicklung von Verwaltungsstrukturen und -prozessen
Organisationsgeschick, hohe Zuverlässigkeit und Kommunikationsstärke – auch in interdisziplinären Kontexten
Sehr gute MS Office-Kenntnisse; Erfahrungen mit Verwaltungssoftware (z. B. SAP) von Vorteil
Gute Englischkenntnisse (mind. B2-Niveau) sind notwendig, um sich in unserem internationalen Arbeitsumfeld sicher zu bewegen
Das bieten wir:
Einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst im Zentrum Stuttgarts
Spannende Aufgaben mit großem Gestaltungsspielraum
Vergütung nach dem TV-L mit jährlicher Sonderzahlung
Flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitmodell
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie Zeitausgleich bei Überstunden
Jobticket (z.B. Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Vermögenswirksame Leistungen des Arbeitgebers
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen vorzugweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist: Vorstand des Linden-Museums, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen Sebastian Baier (kaufmännischer Geschäftsführer), Telefon 0711-2022-420 oder baier@lindenmuseum.de, gerne zur Verfügung. Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel. 0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107213/</guid></item><item><title>Koordinator:in für Veranstaltungen und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-veranstaltungen-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Stiftung Berliner Mauer, Berlin Bewerbungsende: 05.06.2025 | Die Stiftung Berliner Mauer ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts. Zu ihr gehören die Standorte Gedenkstätte Berliner Mauer an der Bernauer Straße, die Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, die East Side Gallery, die Gedenkstätte Günter Litfin und das Parlament der Bäume gegen Krieg und Gewalt.
Gut ein Drittel aller Touristinnen und Touristen, die nach Berlin kommen, wollen die Reste der Berliner Mauer sehen und verstehen, warum sie 1961 gebaut wurde, welches Leid sie verursachte und welche Risiken Menschen in Kauf nahmen, um sie zu überwinden. Die Friedliche Revolution und der Mauerfall 1989 faszinieren Menschen aus der ganzen Welt – in der impliziten Hoffnung auf das Ende von scheinbar auf ewig zementierten Diktaturen und auf eine bessere Welt. Mit einem Besuch an den Originalorten der ehemaligen Grenze wollen sie auch diesem Gefühl nahekommen.
Die Stiftung Berliner Mauer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Rahmen einer Elternzeitvertretung
eine/n Koordinatorin / Koordinator für Veranstaltungen und Öffentlichkeitsarbeit
(m/w/d)
im Umfang von 50% der regulären Arbeitszeit (19,7 Arbeitsstunden/Woche) und befristet für 12 Monate. Dienstort ist Berlin-Mitte. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 des TVL-Berlin.
Ihre Aufgaben
Veranstaltungs- und Programmplanung
Koordination und Mitarbeit bei der Konzeption, Vor- und Nachbereitung des Programms der Stiftung Berliner Mauer mit rund 25 Veranstaltungen im Jahr an unterschiedlichen Standorten sowie Planung von Infoständen der Stiftung
Mitarbeit bei der Planung und Koordination der Druck- und Kommunikationsprodukte der Stiftung Berliner Mauer mit externen Dienstleistern
Finanz- und Budgetplanung sowie –administration und –kontrolle, Mitarbeit bei der Akquise von Drittmitteln für Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Vertragsgestaltung mit Honorarnehmenden
Teilnahme und Organisation regelmäßiger Treffen zur Koordination und Kommunikation des Programms
Abstimmung mit externen Partnerinnen und Partnern (u.a. Agenturen, Institutionen, Dienstleistungen), Einholen von Angeboten
Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Planung und Kommunikation des Veranstaltungsprogramms
Vorbereitung und Verfassen sowie Lektorat von Texten und Vorlagen, Mailings, Anzeigen und weiteren Kommunikationsprodukten
Betreuung von Medien- und Presseanfragen, Aufbereiten von Pressematerial
Recherche von Text- und Bildmaterial
Kontakt- und Netzwerkpflege, Evaluation
Was Sie unbedingt mitbringen sollten
abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbar) in einem für die Position einschlägigen Bereich (u.a. Zeitgeschichte, Medien, Kulturarbeit, Publizistik, Kommunikationswissenschaft, Memory und Heritage Studies, Museumskunde o.Ä.)
Praxiserfahrung im Bereich von Veranstaltungen und Kommunikation / PR / Marketing / Medien / Öffentlichkeitsarbeit
Erfahrung im Projektmanagement
Sehr gute Kenntnisse der Geschichte der deutschen Teilung und Transformationszeit sowie erinnerungskultureller Diskurse
souveräner Umgang mit den gängigen Office-Programmen
Erfahrung mit digitaler Kommunikation
Textsicherheit, Organisationstalent
Teamfähigkeit
sichere Deutschkenntnisse auf C 2-Niveau
Englischkenntnisse auf B 2-Niveau
Was darüber hinaus wünschenswert wäre
fundiertes Interesse an Zeitgeschichte und an erinnerungspolitischen und –kulturellen Fragestellungen und den Themen der Stiftung Berliner Mauer
hohe kommunikative Kompetenz, kreativ-strategisches Denken verbunden mit lösungsorientierter und verbindlicher Arbeitsweise
Kenntnis der Berliner Museumsszene sowie der Kulturakteure
Verhandlungsgeschick
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft
zeitliche Flexibilität
Für diese vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit bieten wir:
eine herausfordernde und vielfältige Aufgabe bei einer geschätzten Institution in Berlin
die Möglichkeit, eigene Ideen einzubringen und umzusetzen
die Arbeit in einem ausgesprochen freundlichen und kompetenten Team
die Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
die Möglichkeit, sich institutionsübergreifend zu vernetzen
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Die Stiftung Berliner Mauer hat den Anspruch, eine diskriminierungskritische Arbeitgeberin zu sein. Das Arbeitsplatzangebot richtet sich an alle Interessentinnen und Interessenten unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir sehen uns der Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben sowie der alltäglichen Förderung von Diversität verpflichtet. Wir freuen uns über Bewerberinnen und Bewerber aller Nationalitäten sowie von Menschen mit eigener oder familiärer Flucht- oder Migrationsgeschichte. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen und Beurteilungen senden Sie bitte
bis spätestens 05. Juni 2025
unter Nennung der
Kennzahl 05 2025
und dem
Betreff „Bewerbung Koordination Veranstaltungen/Öffentlichkeitsarbeit“
sowie des Mediums, über das Sie auf die Ausschreibung aufmerksam wurden per E-Mail in einer pdf-Datei an Franz Kuhnlein unter:
bewerbung@stiftung-berliner-mauer.de
.
Für Rückfragen steht Ihnen Hannah Berger, Abteilungsleiterin Kommunikation und Veranstaltungen, gerne zur Verfügung (
berger@stiftung-berliner-mauer.de
).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten können nicht erstattet werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Datenschutzhinweis:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Speicherung und Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bis drei Monate nach Abschluss des Bewerbungsprozesses einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-veranstaltungen-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeiterin / Wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d) für das Forschungsprojekt »Württembergische Altäre«</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d-fuer-das-forschungsprojekt-wuerttembergische-altaere/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken. Wir freuen uns auf Sie!
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Wissenschaftliche Mitarbeiterin / Wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d) für
das Forschungsprojekt »Württembergische Altäre«
(in Vollzeit, 39,5 Stunden/Woche, befristet auf 24 Monate)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Erforschung des Bestandes der württembergischen Altäre der Sammlung der Staatsgalerie Stuttgart
Zusammenarbeit mit dem Bereich Restaurierung für die kunsttechnologische und kunsthistorische Erforschung des Bestandes
Veröffentlichung der Forschungsergebnisse
Mitarbeit an der Ausstellungsvorbereitung der großen Sonderausstellung »Württembergische Altäre« im Frühjahr 2027
Mitarbeit am Ausstellungskatalog zu »Württembergische Altäre« (Katalogtexte, Redaktion, Koordination)
Projektkoordination der externen Kooperationspartner
Unterstützung des Ressorts Alte Meister, Deutsche und Niederländische Malerei vor 1800, u.a.
Pflege und Vervollständigung der Datenbank (IMDAS) und Sammlung Digital
Einwerbung von Drittmitteln
Zusammenarbeit mit dem Bereich Besuchererfahrung (Konzeption von Vermittlungsformaten)
Unterstützung bei Aufgaben zum integrierten Managementsystem
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte mit einem qualifizierten akademischen Abschluss, vorzugsweise mit Promotion
ein abgeschlossenes Volontariat
wissenschaftlicher Schwerpunkt im Bereich der Kunst des Mittelalters bzw. der Frühen Neuzeit (bevorzugt Deutschland)
Erfahrung im Bereich musealer Ausstellungsabwicklung (auch im Bereich der neuen Medien)
Deutschkenntnisse Niveau C2
Englischkenntnisse Niveau C1 und ggf. weitere Sprachkenntnisse
Datenbankkenntnisse, bevorzugt IMDAS
konzeptionelle, ressortübergreifende Denk- und Handlungsweise
Kommunikationsfähigkeit, sehr gutes Ausdrucksvermögen, Organisationsgeschick
hohes Maß an Teamfähigkeit, Engagement und Flexibilität sowie Eigeninitiative
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Bewerber (w/m/d) mit Behinderung oder Gleichstellung werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte bis zum 15.06.2025 ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der
Kennziffer SGS-2025-13
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Dr. Sandra-Kristin Diefenthaler (Leitung Abteilung Wissenschaft, Kuratorin für Deutsche und Niederländische Malerei vor 1800) unter T +49 711 47040-260. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal unter T +49 711 470 40 194 und -196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren per E-Mail übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d-fuer-das-forschungsprojekt-wuerttembergische-altaere/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-6/</link><description>Museum Schloss Merseburg, Merseburg Bewerbungsende: 18.06.2025 | Der Saalekreis, im Zuge der Kreisfusion im Jahr 2007 entstanden, schließt sich wie ein Ring um die kreisfreie Stadt Halle (Saale). In ihm verbinden sich Tradition und Moderne, werden vergangene Zeugen bewahrt und berichten futuristisch anmutende Industriekomplexe vom Ideenreichtum der Menschen. Er ist ein lebens- und vor allem liebenswerter Landkreis, den es zu entdecken gilt. So vielfältig wie unsere Aufgaben sind auch unsere Jobmöglichkeiten.
Im Team Museum Schloss Merseburg ist am Dienstort Merseburg zum 01.01.2026 eine Stelle als
Museumspädagoge (m/w/d)
in Vollzeit zu besetzen. Das unbefristete Arbeitsverhältnis beginnt frühestens zum oben genannten Zeitpunkt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Assistenz der kaufmännischen Leiterin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-kaufmaennischen-leiterin-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Assistenz der kaufmännischen Leiterin
(m/w/d)
in Vollzeit.
Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 9a TV-L vergütet.
Ihre Aufgaben:
Organisation und Leitung des Vorstandbüros der kaufmännischen Direktion
Unterstützung der Direktion beim Verfassen von Berichten und Vorträgen, kaufmännische Aufbereitung von Zahlen und Daten, Erstellung von Analysen, detaillierten Kostenkalkulationen, Kostenübersichten und Präsentationen
Selbständige Vor- und Nachbereitung der Kuratoriumssitzungen (Terminkoordination, Erstellung und Versand Einladungsschreiben und Sitzungsunterlagen, Protokollführung)
Koordination Geschäftsberichte der Stiftung (Zusammenführung, Redigieren)
Planung, Durchführung, Koordination und Kontrolle administrativer Vorgänge
Protokollführung der Sitzungen
Kalenderführung / Terminkoordination
Vor- und Nachbereitung der Dienstreisen des kfm. Vorstands, Postbearbeitung
Interne und externe Kommunikation, Weiterleitung der unterschiedlichsten Themen in die jeweiligen Abteilungen, selbstständiges Verfassen von Korrespondenz in Deutsch u. Englisch
Bewirtung und Betreuung von internen Meetings, Fortbildungen, Veranstaltungen
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen Bereich
Sehr gut ausgebildete kommunikative Fähigkeiten
Strukturierte, effiziente, sorgfältige Arbeitsweise
Sicheres Auftreten und große Eigeninitiative
Gute englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
Sehr gute MS Office-Kenntnisse (Word, Excel, Powerpoint)
Wir bieten:
Eine vielseitige Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Vielseitige Aufgaben mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung
Ein attraktives Gehalt gemäß TV-L mit betrieblicher Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Gleitzeitkonto und flexible Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 20.06.2025 in elektronischer Form über unser Online Bewerberformular ein:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/530535944?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-kaufmaennischen-leiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) für Materialbereitstellung und Versand</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-materialbereitstellung-und-versand/</link><description>DFF – Deutsches Filminstitut &amp; Filmmuseum, Wiesbaden Bewerbungsende: 01.07.2025 | Das DFF – Deutsches Filminstitut &amp; Filmmuseum e.V. sucht Verstärkung!
Mitarbeiter:in (m/w/d) für Materialbereitstellung und Versand
Teilzeit (20 Std./Woche)
Standort: Wiesbaden-Biebrich | Filmarchiv des DFF
Sie möchten mit Ihrer Arbeit zur Bewahrung des Filmerbes beitragen? Sie arbeiten gerne organisiert, zuverlässig und mit Blick fürs Detail? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Das
DFF – Deutsches Filminstitut &amp; Filmmuseum e.V.
zählt zu den international führenden Einrichtungen im Bereich Filmerbe. Unsere Mission: Filme bewahren, zeigen und Filmkultur vermitteln. Mit über 31.000 Filmkopien gehört unser Filmarchiv zu den bedeutendsten in Deutschland. . Der deutsche Film, seine Vermittlung, die Digitalisierung und der Filmverleih bilden einen wichtigen Schwerpunkt in der Arbeit des Filmarchivs.
Ihre Aufgaben
Sie arbeiten im Rahmen des Projekts „Förderprogramm Filmerbe“ im Filmarchiv in der Schnittstelle zwischen Archivierung von analogen Filmen und deren Nutzung in Abstimmung mit der Teamleitung der analogen Filmsammlung.
Zu Ihren Tätigkeiten gehört:
Verpackung und Versandvorbereitung/-abwicklung
Warenannahme, und -kontrolle, einschließlich Dokumentation
Erstellung von Lieferscheinen und Versanddokumenten
Erstellung von Speditionsaufträgen, Frachtbriefen, Ausfuhrpapieren und sonstigen Belegen
Versand von Nitrofilm-Materialien
Ihr Profil
Erfahrungen im Versand- oder Speditionswesen, routiniertes Auftreten
Grundkenntnisse in der EDV-gestützten Materialverwaltung
Kenntnisse der Gefahrgutvorschriften (DGR) für Straße, Luft und See (kann erworben werden)
Grundkenntnisse der englischen Sprache
Sicherer Umgang im Umgang mit den Microsoft Office Produkten Word, Excel, Outlook
Was wir bieten:
Eine sinnstiftende Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung
Mitarbeit in einem motivierten, kollegialen Team
Vergütung nach EG 5 TVÖD Bund
Einen Arbeitsplatz in einem inspirierenden kulturellen Umfeld
Das DFF steht für Chancengleichheit und Vielfalt. Bewerbungen von Menschen aller Geschlechtsidentitäten, Religionen, Weltanschauungen, Altersgruppen, kultureller Hintergründe und sexueller Orientierungen sind ausdrücklich willkommen Schwerbehinderte Bewerber:innen werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt.  Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Schwarzen Menschen, People of Colour und Menschen mit Migrationsgeschichte.
Die Stelle ist auf ein Jahr befristet mit der Option auf Verlängerung.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, die wir bis zum 01.07.2025 entgegennehmen. Bitte senden Sie diese mit den üblichen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugniskopien etc.) und unter Angabe des Betreffs Stellenausschreibung Filmarchiv an folgende Michael Schurig, Teamleiter Analoge Filmsammlung, E-Mail-Adresse: schurig@dff.film
Bitte sehen Sie davon ab, automatisierte Bewerbungen zu übersenden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-materialbereitstellung-und-versand/</guid></item><item><title>Geschäftsleitung (m/w/d) für das Material-Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-fuer-das-material-archiv/</link><description>GEWERBEMUSEUM WINTERTHUR, Winterthur (Schweiz) Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Material-Archiv vermittelt Wissen rund um Werkstoffe. Das Bildungsangebot richtet sich an die gestalterisch tätige Fachwelt, aber auch an die breite Öffentlichkeit. Der Verein wird getragen von Hochschulen, Museen und anderen Schweizer Institutionen, die Werkstoffthemen in unterschiedlichen Sammlungen vermitteln, gemeinsam das Nachschlagewerk materialarchiv.ch entwickeln und darüber hinaus Ausstellungen und Veranstaltungen realisieren.
Wir suchen ab 1. September 2025 oder nach Vereinbarung eine neue
Geschäftsleitung (m/w/d) 70%
Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die operative Führung des Vereins, insbesondere Finanz- und Personalmanagement in enger Zusammenarbeit mit dem Vorstand
Fundraising öffentlicher Mittel
Pflege und Ausbau des Netzwerks zu Mitgliedern, Partnern, Behörden und weiteren Stakeholdern
Sicherstellung einer effizienten Organisation und eines wirksamen Projektmanagements
Vorbereitung und Umsetzung von Beschlüssen des Vorstands und der Mitgliederversammlung, Beratung bei der strategischen Weiterentwicklung der Vereinsaktivitäten
Repräsentation des Vereins nach innen und aussen, u.a. Abendanlässe, u.a. verbunden mit Reisen zu den Mitgliedsstandorten
Ihr Profil:
Betriebswirtschaftliche Ausbildung (FH/Uni), idealerweise Master in Bildungs- oder Kultur-Management, alternativ entsprechende Berufserfahrung
Mehrjährige Leitungserfahrung mit ähnlichen Verantwortungen im Non-Profit-Umfeld
Einschlägige Erfahrung im Fundraising mit Leistungsausweis hinsichtlich öffentlicher Förderstellen in der Schweiz
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Ausgeprägte strategische und konzeptionelle Fähigkeiten, dynamische, entscheidungsfreudige Persönlichkeit mit Gestaltungswillen; hohe soziale Kompetenz, Kommunikationsstärke und grosses Verhandlungsgeschick
Affinität zu unseren Themen, idealerweise ein entsprechendes Netzwerk in der Schweizer Bildungs- und Kulturlandschaft
Erfahrungen mit technologischen Entwicklungen v.a. in Bezug auf Informationsumgebungen
Wir bieten:
Eine sinnstiftende Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum und hoher Eigenverantwortung sowie Flexibilität
Eine abwechslungsreiche Zusammenarbeit mit hochmotivierten Kolleg:innen und Expert:innen
Ein breit abgestütztes Netzwerk
Flexible Arbeitsbedingungen und Organisationsstrukturen
Einen zentral angebundenen Arbeitsort in Zürich, Homeoffice möglich
Für Fragen steht Ihnen die aktuelle Stelleninhaberin Yvonne Radecker gerne zur Verfügung: 078 868 55 77.
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständigen, elektronischen Bewerbungsunterlagen bis spätestens am 15. Juni 2025 an info@materialarchiv.ch.
Die Erstgespräche werden online am 3. und 4. Juli 2025 durchgeführt, die Zweitgespräche am 15. und 18. Juli 2025 in Zürich stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-fuer-das-material-archiv/</guid></item><item><title>Referent*in Digitale Kommunikation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-digitale-kommunikation-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 16.06.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für die Abteilung Kommunikation ab 01.09.2025 eine*n:
Referent*in Digitale Kommunikation   (w/m/d)
befristet bis 31.5.2027 in Teilzeit (75%).
Die Position ist Teil der Abteilung Kommunikation, die sich aus den Bereichen Presse, Marketing und digitale Kommunikation zusammensetzt. Die Abteilung ist in alle Prozesse des Hauses eingebunden und steht in engem Austausch mit Künstler*innen, Kurator*innen und der Geschäftsführung.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Redaktionsplanung, Content – &amp; Community Management für die Social-Media-Kanäle
Konzeption, Planung und redaktionelle Betreuung von Videoformaten
Koordination externer Dienstleister wie Filmproduktion und Fotograf*innen
Redaktionelle Betreuung von Interviews mit Künstler*innen und Kurator*innen
Analyse und Auswertung digitaler Daten für Website und Social Media
Weiterentwicklung von Konzepten zur Gewinnung neuer Online-Besucher*innengruppen und Redaktion von ausstellungsbegleitenden Online-Kampagnen
Kontinuierliche Recherche von Benchmarks und Best Practices in der digitalen Kommunikation und Vorschläge zur Implementierung in der Arbeit des Haus der Kunst
Gelegentliche Mitarbeit bei der Erstellung des Newsletters sowie der Pflege der Website mit CMS Craft
Ihr Profil – das bringen Sie mit:
Hochschulabschluss (M.A) im Bereich Medien-oder Kommunikationswissenschaft, Kunstgeschichte, Kultur-oder Medienmanagement oder vergleichbare Fachrichtung
Erste Arbeitserfahrung im Bereich Digitale Kommunikation
Interesse an digitalen Medien und Erfahrung mit Videoschnitt
Freude am Umgang mit Texten, Erfahrung in der Textredaktion und / oder journalistische Vorkenntnisse
Erfahrungen im Museumsbereich und ein gutes Verständnis für zeitgenössische Kunst
Großes Interesse an Medien, Digitalität, Musik, Performance und Film sowie an aktuellen gesellschaftlichen Diskursen wie Diversity und Inklusion, Gleichstellung und Migration
Erfahrung mit Bildrechten
Hervorragende Deutsch- und Englischkenntnisse
Bereitschaft zu Abend- und Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Freude an Teamarbeit und Kommunikation
Selbständiges, zielorientiertes Arbeiten und verbindliches Auftreten
Belastbarkeit, Flexibilität und Einsatzfreude sowie Organisationstalent und Eigeninitiative
Sicherer Umgang mit Office-Anwendungen, Erfahrung in der Arbeit mit CMS Systemen
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-06 bis zum 16.6.25 in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Anja Fetzer, Leiterin Abteilung Kommunikation unter 089/211 27-130 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-digitale-kommunikation-w-m-d/</guid></item><item><title>Planungs- und Baubegleitung für Modernisierungsprojekt (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/planungs-und-baubegleitung-fuer-modernisierungsprojekt-w-m-d/</link><description>Museum am Rothenbaum, Hamburg Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Museum am Rothenbaum fördert die Wertschätzung für Kulturen und Künste der Welt. Es befasst sich mit gesellschaftlichen Debatten der Gegenwart, in denen Themen wie koloniales Erbe, das Zusammenleben in einer globalisierten Gesellschaft und eine Öffnung
der Museen für ein breites Publikum eine zentrale Rolle spielen. Als Museum mit weltumspannenden Sammlungen und Wissensarchiven entwickelt es sich derzeit zu einem innovativen Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Forschungszentrum der Verflechtungsgeschichten und transkulturellen Kreativität.
Das Museum am Rothenbaum (Stiftung öffentlichen Rechts) sucht baldmöglichst
Planungs- und Baubegleitung für Modernisierungsprojekt
(w/m/d
)
In
Vollzeit,
befristet auf 6 Jahre
Das Museum am Rothenbaum beginnt mit den anstehenden Planungen den größten Modernisierungs- und baulichen Neustrukturierungsprozess seit Eröffnung des Museums an der Rothenbaumchaussee im Jahr 1912. Das denkmalgeschützte Gebäude verfügt über eine Brutto-Grundfläche (BGF) von ca. 18.000 m².
Die Modernisierung umfasst die Renovierung des historischen Museumsgebäudes, seine barrierefreie Erschließung, eine Erneuerung der Publikumsbereiche, Umstrukturierung der internen Büro- und Arbeitsbereiche und Modernisierung der technischen Infrastruktur. Ein zentraler Aspekt ist außerdem die Neukonzeption und -einrichtung der Dauerausstellung.
In der ausgeschriebenen Position sind Sie dem Vorstand unterstellt und vertreten das MARKK im Umbauprozess. Sie agieren an der Schnittstelle zwischen Bauherren, Bedarfsträger und Architekt:innen. Dabei koordinieren und beaufsichtigen Sie alle baulichen Belange für das MARKK und vertreten dessen Interessen im Prozess.
Ihre Aufgaben:
Begleitung und Koordination der Planung und Realisierung des Projektes in Hamburg für das MARKK
Moderation zwischen den Nutzenden und Planenden und Abstimmung mit allen Projektbeteiligten
Durchsetzung von Nutzerfordernissen und proaktive Mitwirkung bei den dafür erforderlichen Abstimmungsprozessen zwischen Bauherrschaft, Behörden und Verwaltungen
Erarbeitung und Klärung der Aufgabenstellungen mit den Nutzenden vor Ort
Selbständige Setzung der obersten Projektziele bzgl. Der Termine und der Grobablaufpläne aus Sicht des Bedarfsträgers
Abstimmung der Ziele mit dem Realisierungsträger, dem Zuwendungsgeber und dem Vorstand des MARKK
Ermittlung aller erforderlichen Grundlagen für den Abschluss von Vereinbarungen und Verträgen zur Erreichung der obersten Projektziele
Baufachliche Prüfung der Projektziele unter besonderer Berücksichtigung der musealen Bedarfe und Zieldefinition.
Freigabe des Funktionsprogramms und der entwickelten Qualitätsstandards.
Ermittlung aller erforderlichen Grundlagen zur Entscheidung über die Freigabe von Planungsschritten
Eigenständige Steuerung &amp; Sicherstellung der gesamten internen Kommunikation mit Projektleitung und Architekturteam, Vorstand sowie allen anderen mit der Modernisierung befassten Mitarbeitenden
Verfassen von Berichten und Protokollen
Ihre Qualifikationen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes Studium der Fachrichtungen Architektur, Bauingenieurwesen, Wirtschaftsingenieurwesen, aber auch Sozial-, Kultur- oder Kunstwissenschaften mit zusätzlicher Ausbildung mit Schwerpunkt Bau odernachgewiesener beruflicher Erfahrung in diesem Bereich
Kenntnis der Grundzüge des Vergabe- und Bauordnungsrechtes, der HOAI und HOAS
Sie sind ein Organisationstalent mit Verhandlungsgeschick und haben eine eigenverantwortliche, analytische und kreative Herangehensweise
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten. Koordinationsfähigkeit und hohe Sozialkompetenz
Eigenverantwortliches Handeln, Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen, Konfliktfähigkeit, Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, strukturierte Arbeitsweise
Verständnis baulicher Ansprüche für Kultur-/Museumsbauten
Diversitätskompetenz
Ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift; Französischkenntnisse von Vorteil
Wir bieten
eine Vergütung entsprechend E13 TV-AVH
eine abwechslungsreiche und zukunftsweisende Tätigkeit während eines besonderen Moments der Umgestaltung des Museums
Zuschuss zum Deutschland-Ticket
Das Museum am Rothenbaum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nicht barrierefrei).
Für inhaltliche Nachfragen steht Ihnen Dr. Barbara Plankensteiner (Tel.: 040 / 428 879-501) zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung (mit Motivationsschreiben und ohne Foto) senden Sie bitte bis zum
15.6.2025
per E-Mail an bewerbung@markk-hamburg.de (Single-PDF, max. 20 MB) oder postalisch an das Museum am Rothenbaum, z. H. Frau Lapidus, Rothenbaumchaussee 64, 20148 Hamburg. Wir weisen darauf hin, dass wir Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden. Falls Sie dies wünschen, legen Sie bitte einen frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/planungs-und-baubegleitung-fuer-modernisierungsprojekt-w-m-d/</guid></item><item><title>drei Sammlungstechniker:innen für das Inventurprojekt im Außendepot Neugraben-Fischbek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-sammlungstechnikerinnen-fuer-das-inventurprojekt-im-aussendepot-neugraben-fischbek/</link><description>Museum am Rothenbaum, Hamburg Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Museum am Rothenbaum fördert die Wertschätzung für Kulturen und Künste der Welt. Seine weltumspannenden Sammlungen nehmen innerhalb der deutschen Museumslandschaft eine einzigartige Position ein. Sie reflektieren weltweite historische Verflechtungen der Freien und Hansestadt Hamburg, deren Rolle im Kolonialismus sowie das globale Interesse ihrer wissenschaftlichen Forschung. In seinem Programm und seiner Ausrichtung greift das Museum gesellschaftliche Entwicklungen und Debatten der Gegenwart auf.
Das MARKK sucht zum 01.08.2025 befristet auf ein Jahr für die Unterstützung des Inventurprojektes im Außendepot Neugraben-Fischbek
3 Sammlungstechniker:innen
in Vollzeit.
Die Abteilung Restaurierung/Konservierung umfasst auch die Sammlungstechnik und betreut ein umfassendes Inventurprojekt im Museum und in den Außendepots. Das Projekt wird derzeit im Außendepot durchgeführt, wozu das MARKK die Unterstützung von zwei weiteren Sammlungstechniker:innen sucht. Die Stellen sind der Leitung der Restaurierung unterstellt.
Ihre Aufgaben:
Inventur bzw. Retroinventarisierung der kulturell wertvollen Objektsammlung
Objekterfassung mithilfe der Museumsdatenbank
Objektfotografie (inkl. Bildbearbeitung)
Sicherung besonders wertvoller und/oder empfindlicher Objekte durch Anfertigen von Verpackungen und Schutzvorrichtungen
Ihr Profil:
Interesse an der Arbeit mit musealen Objektsammlungen
Engagierte Persönlichkeit, mit hoher Kommunikations- und Koordinationsfähigkeit
Team- und zielorientierte Arbeitsweise, Flexibilität, Selbständigkeit und Zuverlässigkeit
gute Anwender:innenkenntnisse in MS-Office und sonstiger Standardsoftware
sehr sorgfältige und konzentrierte Arbeitsweise
Diversitätskompetenz
Wünschenswert wären:
Erfahrung im Handling von musealen Sammlungen
Kenntnisse im Umgang mit ethnografischen Sammlungen
Erfahrung in digitaler Fotografie und in der Bildbearbeitung (z.B. Adobe Lightroom, Adobe Photoshop)
Erfahrung in der Arbeit mit Objektdatenbanken
Gute Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine Vergütung nach E5 TV-AVH
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem sich diversifizierenden Team während eines besonderen Moments der Neupositionierung und Umgestaltung des
Zuschuss zum Deutschland Ticket
Das Museum am Rothenbaum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt
(die Einsatzorte sind nur beschränkt barrierefrei)
.
Für inhaltliche Nachfragen steht Ihnen Bodil Unckel (Tel.: 040/428 879-507,
bodil.unckel@markk-hamburg.de
) zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung (ohne Foto) senden Sie bitte bis 15. Juni 2025 per Email an
bewerbung@markk-hamburg.de
(Single-PDF, max. 20 MB).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-sammlungstechnikerinnen-fuer-das-inventurprojekt-im-aussendepot-neugraben-fischbek/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Finanzbuchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-finanzbuchhaltung-m-w-d/</link><description>Bauhaus-Archiv - Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 30.06.2025 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schulen für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien. Dazu zählen Fotografien, Möbel, Textilien, Gemälde, Skulpturen, Grafiken, Zeichnungen, Architekturpläne, Briefe, Bücher und audiovisuelle Medien ebenso wie Unterlagen aus dem Unterricht. Derzeit ist das Museum geschlossen, denn unser Gebäude, das vom Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfen wurde, wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit unserem Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir bis zur Eröffnung des Hauses (voraussichtlich 2027) den Projektraum the temporary bauhaus-archiv. Hinter den Kulissen arbeiten wir verteilt auf mehrere Standorte an unseren neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an unseren Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten
Leitbild
.
Das Team der Kernverwaltung besteht derzeit aus fünf Personen und ist eng mit sämtlichen anderen Abteilungen des Hauses vernetzt. Der Verwaltung gehören darüber hinaus Mitarbeitende aus den Bereichen Besuchsdienst, Haustechnik und IT an. Die Büros befinden sich am Lützowplatz 9, in unmittelbarer Nähe des Museumsneubaus.
Zu Ihren Tätigkeiten gehören:
Prüfung, Kontierung und Erfassung von Geschäftsvorgängen, inkl. Vorbereitung des Zahlungsverkehrs
Verarbeitung der Eingangsrechnungen im digitalen Dokumentenmanagementsystem
Mitwirkung bei der Anlagenbuchhaltung
Reisekostenabrechnung nach BRKG
allgemeine administrative und organisatorische Aufgaben
Belegorganisation, Ablage und Projektdokumentation
Mitwirkung bei der Implementierung der Kosten- und Leistungsrechnung
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit:
abgeschlossener einschlägiger Berufsausbildung zur Kauffachkraft für Büromanagement, Steuerfachangestellten, Verwaltungsfachkraft, Fachkraft für Bürokommunikation
Kenntnissen von handelsrechtlichen und steuerlichen Vorschriften
einschlägigen EDV-Kenntnissen, insbesondere bezogen auf Buchhaltungssoftware und Excel
sehr guten Deutschkenntnissen in Wort und Schrift
Verantwortungsbewusstsein sowie einem hohen Maß an Sorgfalt und Genauigkeit
Teamfähigkeit, Freundlichkeit und Aufgeschlossenheit
Wünschenswert sind:
Kenntnisse der haushaltsrechtlichen Vorschriften (LHO, ANBest, BRKG)
einschlägige Berufserfahrung
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen:
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem weltweit bekannten Museum
eine zunächst auf zwei Jahre befristete Stelle und eine Vergütung nach Entgeltgruppe E6 TVöD-VKA (Bewertungsvermutung) mit individueller Stufenzuordnung entsprechend der jeweiligen Vorerfahrungen, Jahressonderzahlung, leistungsorientierter Bezahlung
eine zusätzliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt (VBL)
gleitende Arbeitszeit und Möglichkeit zur mobilen Arbeit bis zu 50 % der Arbeitszeit zum optimalen Ausgleich von Familie, Freizeit und Beruf
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Aus- und Weiterbildung
Mitarbeit bei der Gestaltung eines neuen Museums in einem interdisziplinären Team, das Offenheit, und Engagement schätzt
eigenverantwortliches Arbeiten und individuelle Entfaltungsmöglichkeiten
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institution, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten. Schwerbehinderte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen
(zusammengefasst in einer PDF Datei – max. 9 MB)
mit dem
Betreff: „Sachbearbeitung Finanzbuchhaltung“
bis einschließlich
30. Juni 2025
an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung
bewerbung.museum@bauhaus.de
Kontakt: Irene Heyroth 030/254002-55
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-finanzbuchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-98/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 30.06.2025 | Bei der Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf in Schleswig – Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte –
ist möglichst zum
01. August 2025
die Stelle
einer/eines wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d)
für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen.
Das Museum für Kunst und Kulturgeschichte Schloss Gottorf ist das größte Museum seiner Art in Schleswig-Holstein. Die Sammlungen des Hauses reichen vom Mittel-alter bis zur Gegenwart.
Das erwartet Sie:
Das Volontariat bietet Ihnen eine praxisbezogene Einführung in die Museumsarbeit in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen und Vermitteln. Über die Assistenz bei der Konzeption und Vorbereitung von Ausstellungen und Publikationen erlangen Sie Erfahrungen in der Durchführung aller inhaltlichen und organisatori-schen Aufgaben solcher Projekte. Darüber hinaus werden Sie bei allen anstehenden museumsrelevanten Tätigkeiten aktiv einbezogen und lernen im Zuge der Ausbildung verschiedene Arbeitsbereiche der Stiftung Landesmuseen kennen. Ein Ausbildungs-plan wird erstellt, die Teilnahme an museumsübergreifenden Fortbildungen ist vorgesehen.
Wir setzen zwingend voraus:
Hochschulstudium der Kunstgeschichte (oder vergleichbar), Abschluss mit Master oder Promotion
Kompetenz beim Verfassen und in der Redaktion von Texten
Interesse an Kunstvermittlung
Sicherer Umgang mit den einschlägigen Microsoft-Office-Anwendungen
Arbeitsfähiges Beherrschen der englischen Sprache
Wünschenswert sind Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache (z.B. Dänisch).
Wir bieten:
Eine Vergütung nach den für die Länder geltenden Vergütungsregelungen für Volontariate.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiter*innen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Menschen jeder geschlechtlichen Zuordnung, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte
bis spätestens 30.06.2025
in schriftlicher Form ohne Mappe mit den üblichen Unterlagen an die Personalabteilung der Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schlossinsel 1, 24837 Schleswig oder per E-Mail an:
Bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie vorab auf unserer Homepage landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-98/</guid></item></channel></rss>