<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in  / Postdoc in physics (m/f/d) project “Virtual Museum”</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-postdoc-in-physics-m-f-d-project-virtual-museum/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 20.02.2026 | // EN below
Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen eine wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Zur Forschungsinfrastruktur des SMNK gehören verschiedene Labore, sehr gute Fotodokumentations-Einrichtungen sowie laufend gepflegte Sammlungs- und Forschungsdatenbanken (Diversity Workbench, imdas pro). Es bestehen gute Kooperationsbedingungen mit dem KIT (Karlsruhe Institute of Technology), dem Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart, dem Institut für Biologie der PH Karlsruhe, dem Zoo Karlsruhe, dem Nationalpark Schwarzwald, sowie weiteren Museen und Instituten der Region.
Im Kontext des regionalen Biodiversitätsschutzes haben wir gemeinsam mit der Rheinland-Pfälzischen Technischen Universität Kaiserslautern Landau das EU-INTERREG-Projekt “MULTI.DIV: Schutz der Biodiversität im Oberrheingebiet: Monitoring und Perspektiven” konzipiert. In diesem Projekt soll zum einen Biodiversität gemonitored werden, es sollen aber auch Konzepte zur regionalen Zusammenarbeit in diesen Themen weiterentwickelt und umgesetzt werden.
Das Naturkundemuseum Karlsruhe sucht daher zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
wissenschaftlichen Mitarbeiter / eine wissenschaftliche Mitarbeiterin (m/w/d) im Projekt “MultiDiv”
(befristet auf 3 Jahre, Vollzeit, EG 13 TV-L)
Ihre Aufgaben:
Gründung und Koordination des Forschungsverbundes „UpperRhineCluster“ (Arbeitsname)
Projektmanagement und Steuerung des regelmäßigen Austauschs der beteiligten Projektpartner
Unterstützung in der Koordination und Verwaltung der Forschungsproben
Aufbau einer gemeinsamen Datenbank
Mitarbeit in der Analyse der historischen und aktuellen genetischen Proben der Zielorganismen
Mitarbeit an der Aufbereitung der Forschungsergebnisse für verschiedene unterschiedliche Zielgruppen, vom Fachpublikum zur breiten Öffentlichkeit und Schulklassen
Wir erwarten:
Wir suchen eine engagierte, motivierte, kommunikative und teamfähige Person mit breiter Ausbildung und vielfältigen profunden Kenntnissen und Erfahrungen im Bereich des Biodiversitätsmonitorings, in wissenschaftlichen Netzwerken und in der Wissenschaftskommunikation. Im Einzelnen erwarten wir:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Diplom, Magister oder Promotion) in Biologie bzw. ähnlichen Disziplinen mit Schwerpunkt Biodiversität, Ökologie oder Evolutionsbiologie
Erfahrung im Sammlungs- und Datenmanagement
Erfahrung mit genetischen Analysen
gute Fähigkeiten in der nationalen (mindestens verhandlungssichere Deutschkenntnisse in Wort und Schrift) und internationalen Kommunikation (Englisch mind. B2 in Wort und Schrift, Französischkenntnisse von Vorteil)
gute Organisations- und Koordinationsfähigkeiten
Lust an der Zusammenarbeit mit diversen Partner*innen
Spaß an der Wissensvermittlung
Wir bieten:
Einstufung in EG 13 TV-L
dynamische Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Mitarbeit in einem überregionalen EU-Projekt
die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag / Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei. Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige elektronische Bewerbung mit Lebenslauf, Publikationsliste, Zeugnissen und Referenzen bis zum
20.02.2026
unter Angabe der
Kennziffer 02_2026
an
bewerbung@smnk.de
. Bei Fragen wenden Sie sich gerne an den Wissenschaftlichen Direktor Prof. Dr. Martin Husemann:
martin.husemann@smnk.de
.
Wir weisen darauf hin, dass die Bewerbungsunterlagen an die an der Besetzung beteiligten Personen weitergeleitet werden. Kosten für Vorstellungsgespräche können leider nicht übernommen oder erstattet werden.
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Naturkundemuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
// EN
As a member of the DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.), the State Museum of Natural History Karlsruhe (SMNK) is one of the largest research museums and collections in Germany and presents permanent and special exhibitions on over 5000 m², including the largest living coral reef in Germany. With extensive analogue and digital offerings, it attracts more than 200,000 visitors every year. As a nationally and internationally active research museum in the fields of geosciences and biosciences, the museum enjoys recognition far beyond the region. The SMNK has a well-developed research infrastructure with molecular laboratories and imaging facilities. Based on its extensive collections and the taxonomic expertise of its curators, the museum is also an important point of contact for the general public, schools and the press interested in plant, fungal and animal species in south-western Germany and for experts in the region, as well as a cooperation partner for national and international institutes.
The Natural History Museum Karlsruhe is looking for a
Postdoc in physics (m/f/d)
in the project “Virtual Museum”
(limited to 3 years, full time, EG 13 TV-L)
Topic:
Towards Serial Micro-Computed Tomography (SµCT) with synchrotron radiation
Summary:
The aim is to develop autonomous X-ray Serial Micro-Computed Tomography (SµCT) with synchrotron radiation for morphological imaging of large collections of biological samples from natural history museums for large-scale biodiversity and evolutionary studies. Your research will focus on multiple contrast and hierarchical imaging by use of coherent X-ray optics, state-of-the-art image reconstruction algorithms, and experiment automation to optimize imaging conditions.
Scientific context
: The collaborative VIRTUAL MUSEUM project combines the expertise and infrastructure of the State Museum of Natural History Karlsruhe (SMNK) and State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS) as well as the two Synchrotron Radiation Facilities KIT Light Source at Karlsruhe Institute of Technology, and PETRA III at DESY, Hamburg. It will revolutionize how scientific collections are digitized, creating a scalable, automated morphological imaging system to capture the rich diversity of fossil and living specimens. We employ most advanced coherent X-ray imaging techniques, implement intelligent robotics, develop AI-supported image acquisition and analysis routines with adaptive control systems for adaptive field of view, resolution and image contrast, on-the-fly 3D reconstruction, and automated quality check to achieve
serial
tomography without manual intervention. This will enable transforming large sample collections into virtual, research-ready digital twin collections accessible worldwide for comparative morphology analysis in correlation with genetic, environmental and other metadata. This will open the door to large-scale, data-driven biodiversity and evolutionary studies, support VR-compatible exploration of collections, and form a key pillar in Germany’s strategy for digital natural history research.
Major parts of the methodical, instrumental and experimental work will be carried out at the Institute of Photon Science and Synchrotron Radiation at KIT with experimental campaigns being performed at PETRA III, DESY Hamburg.
Your tasks:
Implementing
serial Micro-Computed Tomography
adapted to the needs of large arthropod collections
Implement hierarchical imaging and serial tomography workflows
Integrate
optional imaging optics into the pipeline
, including high-level control and on-line compensation for mechanical instabilities and beam drift.
Implement
algorithms for on-line pre-characterization
of samples from visible light images and fast low-quality X-ray scans
for AI-supported selection of final DAQ parameters
Implement hierarchical imaging workflows
Performing exemplary measuring campaigns of various types of arthropod sample collections
Coordinate experimental campaigns
and contribute to scientific publications and conference contributions.
Qualification:
PhD in physics, or related disciplines
Experience with X-ray imaging physics, image reconstruction and signal processing
Knowledge of tomographic methods and phase contrast imaging
Skills in data analysis and algorithm development in Python
Familiarity with experimental setups and optics integration.
We offer:
Payment will be in EG 13 TV-L
Contract duration of three years
Contribution to a BMFTR funded project
Dynamic collaboration in an international research team
The opportunity to work at a nationally renowned research museum with recognized collections and an attractive exhibition
Access to most advanced X-ray imaging technologies at the KIT Light Source in Karlsruhe and at the PETRA III Storage Ring at DESY, Hamburg
Flexible work time and family-friendly working hours (39.5 h/week); possibility of mobile working (1 day/week)
Participation in company health management, job ticket and job bike subsidized by the state of Baden-Württemberg
Equal opportunities are crucial to our human resources policy. We highly value diversity and therefore welcome all applications, regardless of gender, nationality, ethnic and social origin, religion, disability, age, sexual orientation, and identity.
People with disabilities obtain preferential consideration if equally qualified. Please mention this in your cover letter and enclose proof of your disability. The SMNK strives to increase the proportion of women in areas where underrepresented and therefore expressly encourages qualified women to apply.
Please send your informative electronic application with CV, list of publications, certificates and references to bewerbung@smnk.de by February 20
th
2026, quoting reference number 03_2026.
If you have any questions, feel free to contact the Scientific Director Prof. Dr. Martin Husemann via E-Mail: martin.husemann@smnk.de.
Please note that the application documents will be forwarded to the persons involved in the recruitment process.
Further information on the State Museum of Natural History Karlsruhe and the Institute for Photon Science can also be found on the Internet at
www.smnk.de
and www.ips.kit.edu
Data protection notice for applicants
The protection of your personal data is an important concern for the Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe and is guaranteed at all times. All personal data collected and processed as part of an application is protected against unauthorized access and manipulation by technical and organizational measures.
Your data will only be used to process your application within the Natural History Museum and by our project partners at the Laboratory of Applications of Synchrotron Radiation at KIT and will be treated in strict confidence in accordance with legal regulations.
If you send your application by e-mail, please note that confidentiality risks and unauthorized access by third parties cannot be ruled out when communicating by unencrypted e-mail.
Questions and suggestions on data protection
If you have any questions or suggestions on the subject of data protection, please contact our data protection officer. E-mail: datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-postdoc-in-physics-m-f-d-project-virtual-museum/</guid></item><item><title>Kongresskoordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kongresskoordinatorin-m-w-d/</link><description>Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 17.02.2026 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen zum 01.05.2026 befristet bis zum 30.06.2027 eine*n
Kongresskoordinator*in (m/w/d)
(Vollzeit 39 Stunden/Woche)
Im April 2027 richtet die Deutsche Kinemathek den fünftägigen Kongress der FIAF (Fédération Internationale des Archives du Film) aus. Jährlich findet sich die FIAF zu diesem Kongress zusammen, um den direkten Austausch zu ermöglichen und zukunftsweisende Strategien, Aufgaben und Prozesse im Bereich der Bewahrung und Zugänglichmachung zu erarbeiten. Dazu reisen bis zu 300 Vertreter*innen aus aller Welt an. Teil des Kongresses ist ein zweitägiges Symposium zum Thema „Politische Umbrüche“.
Ihre Aufgaben
Koordination der Informationsvermittlung und Mailings an die FIAF-Community im Vorfeld des Kongresses
Koordination des Akkreditierungswesens
Betreuung von Anfragen
Koordination Guest Management
Kommunikation, Planung und Abstimmung mit Veranstaltungsorten, Dienstleistern (inkl. Technik und Tagungsversorgung) und dem FIAF-Büro (extern) sowie Schnittstellen inhouse (Projektteam, Kommunikationsabteilung, Medien- und Haustechnik)
Kostenplanung und fortlaufende Budgetkontrolle
Organisation, Buchung und logistische Koordination eines halbtägigen Tourismusprogramms
Erstellung, Abstimmung und Kommunikation von Ablaufplänen
Ablauftests vor dem Kongress und Begleitung von Abläufen während des Kongresses
Berichtswesen, Verfassen von Vergabevermerken und Abschlusskommunikation und Debrief mit Dienstleistern
Unterstützung beim Finanzcontrolling und bei Erstellung des zahlenmäßigen Verwendungsnachweises
Ihr Profil
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium (BA) Eventmanagement, Kulturmanagement oder Äquivalent, oder gleichwertige Arbeitserfahrung im Veranstaltungsmanagement, der Koordination von Festivals oder Konferenzen
Erfahrungen aus dem Bereich Kino und Film sind von Vorteil
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Französisch- und Spanischkenntnisse sind von Vorteil
Befähigung und Begeisterung für eine komplexe vielgliedrige Aufgabe
Wir bieten
Eine Vergütung E 10 TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
17.02.2026
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kongresskoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Kuratorische Assistenz &amp; Assistenz der Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-assistenz-der-leitung-m-w-d/</link><description>Galerie Stadt Sindelfingen, Sindelfingen Bewerbungsende: 22.02.2026 | In der breit angelegten Kulturlandschaft von Sindelfingen mit ihren vielfältigen Angeboten nimmt die Galerie Stadt Sindelfingen ihre besondere Rolle als innovativer Kunststandort wie auch als Bildungsinstitution war. Die Galerie Stadt Sindelfingen wurde 1990 als Ort für zeitgenössische Kunst gegründet. Sie befindet sich im Stadtzentrum in einem klassizistischen Bau, der in den 1980er Jahren von dem Berliner Architekten Josef Paul Kleihues zu einem Museum umgebaut und mit einem Neubau, dem Oktogon, erweitert wurde.
Die Galerie versteht sich als Ausstellungs- und Produktionsort für die mannigfaltigen Erscheinungsformen der modernen und zeitgenössischen Kunst. In wechselnden Einzel- und Gruppenausstellungen werden sowohl junge und aufstrebende Künstler: innen präsentiert, als auch etablierte Positionen. Mit der Sammlung Lütze, die stetig erweitert wird, verfügt die Galerie zudem über bedeutende Werke moderner und zeitgenössischer Kunst.
Zum frühestmöglichen Zeitpunkt suchen wir für
das Amt für Kultur, Abteilung Galerie, in Vollzeit und unbefristet eine
Kuratorische Assistenz &amp; Assistenz der Leitung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet:
Kuratorische Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung der Wechsel- und Sammlungsausstellungen
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung des Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramms
Wissenschaftliche Recherchen, Verfassen von wissenschaftlichen Texten sowie redaktionelle Arbeiten
Mitarbeit bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit inklusive der Betreuung der Sozialen Medien und des Internetauftritts
Mitarbeit bei den ausstellungsbegleitenden Publikationen
Bearbeitung von Leihanfragen und Vorbereitung von Leihgesuchen sowie Transportplanung
Allgemeine Unterstützung der Leiterin bei der Verwaltung und bei administrativen Aufgaben
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte oder eines vergleichbaren Studiengangs (vorzugsweise Master oder eine vergleichbare Qualifikation)
Interesse an und tiefgreifende Kenntnisse der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Ausgewiesene Berufserfahrungen im Museums- und Ausstellungswesen
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse und Umgang mit den gängigen EDV-Programmen
Strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Hohe Flexibilität und die Bereitschaft auch außerhalb der regulären Zeiten zu arbeiten
Wir bieten:
Bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen eine attraktive Vergütung in der Entgeltgruppe 11 TVöD
Verantwortungsvolle Tätigkeit im dynamischen, kommunalen Umfeld
Attraktives Fortbildungsprogramm und Betriebliches Gesundheitsmanagement
Flexible Arbeitszeiten und eine ergänzende Altersvorsorgemaßnahme durch die Zusatzversorgungskasse
75 % Zuschuss zum ÖPNV-Ticket oder Förderung der regelmäßigen Anfahrt mit dem Fahrrad,
bis zu jeweils 80 € im Monat
Unterstützung bei der Suche nach einem KiTa-Platz
Weitere attraktive Arbeitgeberleistungen, die wir Ihnen gerne im persönlichen Gespräch vorstellen
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung bis spätestens 22.02.2026 über unser Online-Bewerberportal.
Bei Fragen steht Ihnen Frau Eckstein, Leitung der Galerie, unter der Rufnummer 07031/94-392 gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-assistenz-der-leitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-5/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 08.02.2026 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in
Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Seit dem 29.09.2025 ist das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der analoge Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen, den Zweigmuseen und ab 2026 in einer Kooperation mit der Kunsthalle Baden-Baden weiter aufrechterhalten. Im Rahmen eines vom Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst des Landes Baden-Württemberg geförderten Projekts zur Bearbeitung von NS-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Wissenschaftliche *n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Vollzeit und befristet für die Dauer von 3 Jahren für folgende
Aufgaben:
Objektautopsie auf evtl. Provenienzmerkmale
Recherche von Archivalien des BLM (Inventarbücher, Karteikarten, Objektmappen, Fotoarchiv, Ankaufskorrespondenzen)
Literaturrecherche
Recherche in den für die Provenienzforschung relevanten Datenbanken
Recherche zu KunsthändlerInnen / EigentümerInnen
Zusammenarbeit mit der Provenienzforscherin des BLM
Dokumentation der Ergebnisse in der Museumsdatenbank Imdas Pro
Dokumentation von Objekten, die einer Tiefenrecherche bedürfen
Abschlussbericht über Durchführung und Ergebnisse des Erstcheck
Wir erwarten folgende Kenntnisse und Fähigkeiten:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master) der Kunstgeschichte, Provenienzforschung bzw. vergleichbare Erfahrungen und Fähigkeiten
Erfahrungen in der Provenienzforschung zu im Nationalsozialismus entzogenem Kulturgut
Kenntnisse des verfolgungsbedingten Kulturgutentzugs sowie des Kunst- und Antiquitätenhandels
Erfahrung in der Recherche von Archivgut und der Anwendung relevanter Forschungsdatenbanken
Dokumentation von Rechercheergebnissen in einer Museumsdatenbank
selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise sowie organisatorisches Geschick
hohes Verantwortungsbewusstsein
teamorientiertes Arbeiten und Bereitschaft zum fachlichen Austausch mit der Forschungscommunity
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)
Kenntnisse im Bereich Kunstgewerbe des Jugendstils und des Art Déco
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit einem engagierten Team
Vergütung in Entgeltgruppe 13 TV-L
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Teilnahme am Behördlichen Gesundheitsmanagement
Zuschuss zu Ihrer Mobilität (Jobticket)
einen zentralen Arbeitsort am Karlsruher Schloss bei sehr guter ÖPNV-Anbindung
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung in digitaler Form bis zum 08.02.2026 an das Badische Landesmuseum, Referat Personal und Finanzwesen:
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Kennziffer „1-26-Provenienz“
Für Fragen steht Ihnen Frau Dr. Katharina Siefert zur Verfügung: katharina.siefert@landesmuseum.de
Nach Abschluss des Verfahrens werden alle Unterlagen gelöscht.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich „Bildung Vermittlung“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-bildung-vermittlung/</link><description>Stiftung Bundespräsident-Theodor-Heuss-Haus, Stuttgart Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die Stiftung Bundespräsident-Theodor-Heuss-Haus sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden (50%)
eine/n Projektmitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich „Bildung Vermittlung“
zur Umsetzung des Projekts
„Heuss Lab: Jüdisches Leben, Antisemitismus und wir“
Die Stiftung Bundespräsident-Theodor-Heuss-Haus ist eine parteiunabhängige Bundesstiftung mit Sitz in Stuttgart. Das Theodor-Heuss-Haus, das letzte Wohnhaus des ersten Bundespräsidenten, ist ein offener Treffpunkt für Demokratie, Austausch und Bildung.
Hier kommen Menschen zusammen, um über aktuelle gesellschaftliche Fragen zu diskutieren, Ausstellungen zu entdecken oder an Workshops, Seminaren und Veranstaltungen teilzunehmen. Neben unserer politischen Bildungsarbeit engagieren wir uns in der zeithistorischen Forschung und setzen Impulse für eine lebendige Demokratie – in Stuttgart und weit darüber hinaus.
Im Jahr 2026 widmet wir uns dem Themenschwerpunkt „Immer noch. Antisemitismus in Deutschland“. Mit dem „Heuss Lab“ planen wir ein interaktives und partizipatives Lern- und Diskussionsformat für Jugendliche und junge Erwachsene. In Workshops, Diskussionen und in der Beschäftigung mit Ausstellungseinheiten setzen sich die Teilnehmenden mit jüdischem Leben und mit Antisemitismus in Geschichte und Gegenwart auseinander. Zusammen bespielen sie die Workshop- und Sonderausstellungsbereiche des Hauses und erweitern das Heuss Lab nach und nach zu einer wachsenden Mitmach-Ausstellung.
Für die didaktische Begleitung des Themenschwerpunkts und die Umsetzung des Heuss Lab suchen wir Verstärkung im Team „Bildung und Vermittlung“.
Zu Ihren Aufgaben zählen u.a.:
Mitkonzeption und Umsetzung didaktischer Formate in Abstimmung mit dem Stiftungsteam
Koordination und Organisation des Heuss Lab, der Workshops und der didaktischen Formate im Rahmen des Heuss Lab
Kommunikation mit Referent/innen, Kooperationspartnern und Zielgruppen, insbesondere mit unseren Partnerschulen in Stuttgart und Umgebung
Umsetzung der Workshops und Teileinheiten zusammen mit Partnern, externen Referent/innen sowie mit dem Stiftungsteam
Begleitung und Aufbereitung der Veranstaltungen für die Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere in den sozialen Medien
Entwicklung themenbezogener Formate für die Social-Media-Kanäle des Hauses
Nachbearbeitung, Dokumentation und Evaluierung des Projekts
Unterstützung der Verwaltung bei Buchführung und Abrechnung des Projekts
Entwicklung und Umsetzung von themenbezogenen Vermittlungsformaten in den Ausstellungen des Hauses
Ihr Profil
Abgeschlossenem Hochschulstudium (mindestens Bachelor) in den Bereichen Politik-, Sozial-, Geschichte- oder Kulturwissenschaften oder verwandter Fächer
Erfahrungen mit und Interesse an der Zusammenarbeit mit jungen Menschen
Erfahrungen mit projektbezogenem Arbeiten
Gute oder sehr gute Kenntnisse jüdischen Lebens sowie in den Bereichen Antidiskriminierung und demokratische Bildungsarbeit
Motivation und Teamfähigkeit
Bereitschaft zum flexiblen Einsatz und zum Wochenend- und Abendeinsatz bei Veranstaltungen im Projektrahmen
Erfahrungen im Umgang mit sozialen Medien
Ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Freude am Umgang mit Menschen sowie sehr gute organisatorische Fähigkeiten setzen wir voraus.
Unser Angebot
Ein verantwortungsvolles, vielseitiges und interessantes Aufgabengebiet an einem renommierten Ort der Demokratiegeschichte
Sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem motivierten und aufgeschlossenen Team
Attraktive Arbeitsbedingungen durch flexible Arbeitszeiten
Deutschland-Jobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD Bund). Die Vergütung erfolgt bei Erfüllung der tarifvertraglichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 9c TVöD (Bund). Es handelt sich um eine projektbezogene Teilzeitstelle die für 8 Monate befristet ist.
Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht. Schwerbehinderte Menschen werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich bitte unter Angabe des möglichen Eintrittstermins bis spätestens 08.02.2026
hier
in unserem Bewerbungsportal oder Sie senden uns Ihre Bewerbung per Post an die Stiftung Bundespräsident-Theodor-Heuss-Haus, Breitscheidstraße 48, 70176 Stuttgart.
Ihre Bewerbung sollte neben den üblichen Unterlagen insbesondere Kopien Ihrer Prüfungs- und Arbeitszeugnisse umfassen.
Wenn Sie Fragen haben, wenden Sie sich bitte gerne an die Museumspädagogin, Frau Leinich, Tel. 0711/9559850 bzw.
bewerbung@theodor-heuss-haus.de
.
Informationen zur Stiftung erhalten Sie im Internet unter
www.theodor-heuss-haus.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Prien, Insel Herrenchiemsee</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-prien-insel-herrenchiemsee/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Prien Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab dem 20.04.2026 bis 31.10.2026 Mitarbeiter (m/w/d) für Museumsaufsichtstätigkeiten und Besucherbetreuung
in einem kulturellen Objekt auf der
Insel Herrenchiemsee in Prien.
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit,
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (603,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Übernahme der Parkkosten und der Fährfahrt zur Insel
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben im Tagesdienst
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweiß nach §34a Gewerbeordnung (IHK)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-prien-insel-herrenchiemsee/</guid></item><item><title>Museumsaufsichtskraft/ Kassenkraft (m/w/d) in Lichtenau Westfalen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lichtenau/Westfalen Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Museumsaufsichtskraft (m/w/d) mit Kassen- und Shoptätigkeiten
für ein museales Objekt in
Lichtenau (Westfalen).
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
(60 bis 80 Stunden/ Monat) oder auf
Minijob-Basis (603,00 Euro/Basis)
aufgenommen werden.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten von Dienstag bis Sonntag, 09.45-18.15 Uhr bzw. Teildienste
Ihre Vorteile bei uns:
Eine Tarifgebundene und pünktliche Bezahlung
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Aufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie führen den Museumsaufsichtsdienst durch
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Sie übernehmen den Kassendienst / Eintrittskarten
Sie übernehmen den Shop Verkauf
Sie führen Ticketkontrollen durch
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut zuverlässig
Ihnen ist der Umgang mit Menschen unterschiedlichen Alters und Nationalitäten vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
, gern auch höhere Qualifikation
Sie haben vorzugsweise eine Unterrichtung in Erste Hilfe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen-2/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Frankfurt am Main</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-frankfurt-am-main-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort eine/n erfahrene/n
Projekt Manager/in (m/w/d) für museale Objekte in Frankfurt am Main
. Die Tätigkeit wird in
Vollzeit
ausgeübt. Ein
Firmenfahrzeug
sowie die
Möglichkeit zum Homeoffice
sind Teil der Stelle.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung oder höherwertige Qualifikation (z. B. GSSK)
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-frankfurt-am-main-2/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Museum / Bezirksgeschichtsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-museum-bezirksgeschichtsarbeit-m-w-d/</link><description>Museum Pankow, Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Pankow ist der bevölkerungsreichste Berliner Bezirk – und wächst weiter. Um den kommenden Herausforderungen erfolgreich zu begegnen, suchen wir engagierte Kolleginnen und Kollegen, die mit uns die Zukunft aktiv gestalten möchten. Das Bezirksamt Pankow bietet Ihnen als öffentlicher Arbeitgeber ein vielfältiges Arbeitsumfeld mit spannenden Aufgaben und attraktiven Entwicklungsmöglichkeiten. Vielfalt ist uns wichtig: Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen aller Hintergründe und Lebenswege. Bewerben Sie sich jetzt – und werden Sie Teil unseres Teams!
Bezirksamt Pankow von Berlin
Sonstiges
Monatsgehalt: 4.629 – 6.580 EUR
Publizierung bis: 01.02.2026
Unbefristet
Kennziffer: 278-3630-2025
Ihre Aufgaben
Als Leitung des Fachbereichs Museum / Bezirksgeschichtsarbeit gestalten die Zukunft des Museums mit strategischem Weitblick und entwickeln Konzepte, die die Ziele des Hauses mit den Interessen der Besucher:innen und den Anforderungen der Kultur- und Bildungsarbeit verbinden. Sie fördern die Potenziale und die Motivation des Teams und sorgen für eine klare Aufgabenverteilung und eine gute Zusammenarbeit. Zudem behalten Sie die Finanzen im Blick, verantworten das Budget und gewinnen neue Fördermittel, Spenden und Sponsor:innen. Sie betreuen die Sammlungen zur Bezirksgeschichte, sichern ihren Erhalt und entwickeln neue Ausstellungen. Gemeinsam mit Ihrem Team gestalten Sie Programme und Veranstaltungen, die Geschichte lebendig machen und Menschen jeden Alters begeistern. Mit gezielter Öffentlichkeitsarbeit stärken Sie die Sichtbarkeit des Museums und pflegen Partnerschaften mit Kulturträgern, Schulen und der lokalen Gemeinschaft.
Wenn Sie Ihre Leidenschaft für Geschichte, Kultur und Menschen in eine verantwortungsvolle Leitungsaufgabe einbringen möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Kennziffer: 278-3630-2025
Besetzbar ab: 01.01.2026
Entgeltgruppe: E 13 Teil I d. EntO. zum TV-L (Bewertungsvermutung)
Vollzeit mit 39,4 Wochenstunden (Teilzeitbeschäftigung ist möglich)
geplanter Einsatzort:  Prenzlauer Allee 227, 10405 Berlin
Für einen gelungenen Start erwartet Sie ein Wissenstransfer, zum Erhalt von wertvollem Know-how und einer nahtlosen Übergabe
Ihr Profil
Tarifbeschäftigte/r:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master) als Historiker:in, Kulturwissenschaftler:in oder vergleichbare Kenntnisse, Fähigkeiten und Erfahrungen
Breitgefächerte und tiefgehende historische Kenntnisse verbunden mit Erfahrungen im Museumsbetrieb (Sammlungen inkl. Bestandserhaltung und –präsentation, Ausstellungen und Projekte) und Vermittlung (inkl. Museumspädagogik)
wünschenswert: mehrjährige Berufserfahrung in einer Führungsposition in einer vergleichbaren Einrichtung
Die einzelnen und weiteren Anforderungen und ihre Ausprägungen sind dem für diese Stelle erstellten Anforderungsprofil zu entnehmen, welches über den Button „weitere Informationen“ einzusehen ist.
Hinweise zum Bewerbungsverfahren
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum 01.02.2026
Bitte bewerben Sie sich online über das Berliner Karriereportal mit dem Button „Jetzt bewerben“.
Bitte schauen Sie in unsere Ausfüllhinweise: https://j0b.de/Hinweis
Erforderliche Unterlagen
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung folgende Dateien bei:
Anschreiben
tabellarischer, lückenloser Lebenslauf
aktuelle dienstliche Beurteilung bzw. aktuelles Arbeitszeugnis (möglichst nicht älter als ein Jahr)
Nachweis Ihrer Qualifikation (z. B. Studien- oder Prüfungszeugnis)
für Beschäftigte die bereits im öffentlichen Dienst arbeiten: Einverständniserklärung zur Einsicht in die Personalakte
Ansprechpartner für Ihre Fragen:
Frau Lathan, (030) 90295 – 2460
Bei weiteren Fragen oder Problemen wenden Sie sich bitte an das Zentrale Bewerbungsbüro unter 030 90295-2200.
Wir schätzen und fördern die Vielfalt unabhängig von Geschlecht, Lebensalter, Behinderungen, dem ethnischen Hintergrund, der Religion und Weltanschauung oder der sexuellen Orientierung. Insbesondere Bewerbungen von Frauen, Menschen mit Behinderungen sowie Menschen mit Migrationsgeschichte sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleichwertiger Qualifikation werden Frauen (bei Unterrepräsentanz) und schwerbehinderte/ diesen gleichgestellten Menschen bevorzugt eingestellt sowie Menschen mit Migrationshintergrund in besonderem Maße berücksichtigt.
Das BA Pankow fördert gemäß Frauenförderplan die Besetzung von Leitungspositionen mit
Frauen. Bewerbungen sind daher ausdrücklich erwünscht.
Weitere Informationen:
https://www.karriereportal-stellen.berlin.de/Fachbereichsleitung-Museum-Bezirksgeschichtsarbeit-mwd-de-j63919.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-museum-bezirksgeschichtsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) im Kassen- und Museumsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-kassen-und-museumsdienst/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 09.02.2026 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.03.2026 bzw. dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Mitarbeiterin / Mitarbeiter (m/w/d) im Kassen- und Museumsdienst
in Teilzeit im Umfang von bis zu 75 % einer Vollzeitstelle (derzeit 29,25 Wochenstunden).
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Kassier- und Verkaufstätigkeit in verschiedenen Bereichen des Museums unter Einsatz von Computerkassen, insbesondere Verkauf von Museumsprodukten und Eintrittskarten
Besucherservice und allgemeine Besucherinformationen sowie Besucherbetreuung
Schließ-, Kontroll-, Reinigungs- und Hausmeisterdienste in historischen Museumsgebäuden, Betriebs-, Funktions- und Sanitärgebäuden sowie im Freigelände
Haus-, Garten- und Pflegearbeiten in den Häusern und im Umgriff der Museumsgebäude
Organisatorische und technische Vor- und Nachbereitung von museumspädagogischen Aktionen und Programmen für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Sonderaufgaben bei Museumsveranstaltungen (z.B. Mitarbeit bei der Besucherbewirtung, bei Koch- und Backaktionen, im Stall- und Futterdienst sowie im handwerklichen Vorführdienst wie z.B. bei Mühlenvorführungen, u.a.)
Der Arbeitseinsatz im Museumsdienst richtet sich nach einem besonderen
Dienstplan
, bei dem während der Museumssaison von Anfang März bis Mitte Dezember regelmäßig auch
Wochenend- und Feiertagsdienste
zu leisten sind. Die Arbeitszeit beträgt in der Hauptsaison täglich 9 Stunden bei durchschnittlich drei bis vier Einsatztagen pro Woche.
Ihr Profil
Sie verfügen über
eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung in den Bereichen Verkauf / Einzelhandel, Hotel- und Gastgewerbe, im sonstigen Kunden- / Besucherservice oder ein vergleichbarer Abschluss
Erfahrungen im Kassenbereich wären wünschenswert
EDV-Kenntnisse in gängigen Microsoft-Office-Anwendungen
Service- und Einsatzbereitschaft, sowie ein sicherer und freundlicher Umgang mit den Besuchern
Teamfähigkeit, Kollegialität und Hilfsbereitschaft in der Zusammenarbeit mit Kolleginnen und Kollegen
Gute, handwerkliche gärtnerische und / oder landwirtschaftliche Kenntnisse
Verantwortungsbereitschaft, ausgeprägte Einsatzfreude sowie ein hohes Maß an Zuverlässigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum regelmäßigen Arbeitseinsatz an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von bis zu 75 % einer Vollzeitstelle (derzeit 29,25 Wochenstunden)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 4 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Teamleiter, Herr Bernd Rink (Tel. 09841 6680-21), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internetseite unter www.freilandmuseum.de oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte, gerne per E-Mail, bis
spätestens 09.02.2026
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-kassen-und-museumsdienst/</guid></item><item><title>Mitarbeiterin / Mitarbeiter (m/w/d) im Museumsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-mitarbeiter-m-w-d-im-museumsdienst/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 09.02.2026 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.03.2026 bzw. dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Mitarbeiterin / Mitarbeiter (m/w/d) im Museumsdienst
in Teilzeit im Umfang von bis zu 75 % einer Vollzeitstelle (derzeit 29,25 Wochenstunden).
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Besucherservice und allgemeine Besucherinformationen sowie Besucherbetreuung
Schließ-, Kontroll-, und Reinigungsdienste in historischen Museumsgebäuden, Betriebs-, Funktions- und Sanitärgebäuden sowie im Freigelände des Museums
Haus-, Garten- und Pflegearbeiten im Umgriff der Museumsgebäude
Mitarbeit bei der Obsternte und -verwertung sowie einfachere, handwerkliche Tätigkeiten in den Gebäuden und im Gelände
Vor- und Nachbereitung sowie teilweise Mitarbeit und personelle Betreuung verschiedener museumspädagogischer Aktionen und Programme für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Sonderaufgaben bei Museumsveranstaltungen (z.B. Mitarbeit bei der Besucherbewirtung, bei Koch- und Backaktionen, im Stall- und Futterdienst sowie im handwerklichen Vorführdienst wie z.B. bei Mühlenvorführungen, u.a.)
Der Arbeitseinsatz im Museumsdienst richtet sich nach einem besonderen
Dienstplan
, bei dem während der Museumssaison von Anfang März bis Mitte Dezember regelmäßig auch
Wochenend- und Feiertagsdienste
zu leisten sind. Die Arbeitszeit beträgt in der Hauptsaison täglich 9 Stunden bei durchschnittlich drei bis vier Einsatztagen pro Woche.
Ihr Profil
Sie verfügen über
eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung in einem hauswirtschaftlichen, handwerklichen, gärtnerischen, landwirtschaftlichen oder einem vergleichbaren Berufsfeld
Gute, handwerkliche gärtnerische und / oder landwirtschaftliche Kenntnisse
Service- und Einsatzbereitschaft, sowie ein sicherer und freundlicher Umgang mit den Besuchern
Teamfähigkeit, Kollegialität und Hilfsbereitschaft in der Zusammenarbeit
mit Kolleginnen und Kollegen
Verantwortungsbereitschaft, ausgeprägte Einsatzfreude sowie ein hohes Maß an Zuverlässigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum regelmäßigen Arbeitseinsatz an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von bis zu 75 % einer Vollzeitstelle (derzeit 29,25 Wochenstunden)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 4 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Teamleiter, Herr Bernd Rink (Tel. 09841 6680-21), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internetseite unter www.freilandmuseum.de oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte, gerne per E-Mail, bis
spätestens 09.02.2026
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-mitarbeiter-m-w-d-im-museumsdienst/</guid></item><item><title>Leitung des Bereichs Marketing und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-bereichs-marketing-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten und der Universität Erfurt ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur in Gotha betreut. Im Eigentum der Stiftung befinden sich über eine Million Objekte, verteilt auf 18 historisch gewachsene Bestandsgruppen. Die Forschungsbibliothek Gotha der Universität Erfurt verwaltet nochmals einen Bestand von mehr als eine Million Druckwerke.
Schloss Friedenstein wird in den nächsten Jahren mit Mitteln des Bundes und des Freistaates Thüringen durch die Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten umfassend saniert. Parallel dazu wird die Friedenstein Stiftung Gotha in den Bereichen Digitalisierung, Marketing und Vermittlung bis 2032 maßgeblich durch die Beauftragte des Bundes für Kultur und Medien (BKM) unterstützt. Damit ist im Verbund mit den Partnereinrichtungen eine umfassende Weiterentwicklung des Standorts Gotha möglich mit dem Ziel, das Ensemble und seine Sammlungen zu nationaler und internationaler Strahlkraft zu verhelfen.
Die Friedenstein Stiftung besetzt zum frühestmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Leitung des Bereichs Marketing und Vermittlung (m/w/d),
vorerst befristet auf zwei Jahre. Die Entfristung wird angestrebt.
Das Stellenprofil:
Leitung des Bereichs Marketing, Veranstaltungen und Vermittlung mit Personalverantwortung
Verantwortung für die Außendarstellung in enger Zusammenarbeit mit der Stabsstelle Presse
Mitwirkung bei der Entwicklung und Umsetzung von Marketing- und Veranstaltungskonzepten in Zusammenarbeit mit der Stadt Gotha und dem Freistaat Thüringen
Entwicklung von Vermittlungskonzepten für Dauer- und Sonderausstellungen
Aktualisierung und Umsetzung der Kommunikationsstrategie
Stärkung der Position der Stiftung in der regionalen, überregionalen und internationalen Museums- und Stiftungslandschaft
Erarbeitung von Markt- und Konkurrenzanalysen
Entwicklung und Umsetzung von Kommunikations- und Marketingkonzepten sowie deren Monitoring und Wirkungskontrolle
Netzwerkarbeit: Pflege und Ausbau der Kontakte zu unseren Stakeholdern sowie Kooperations- und Marketing- und Vermittlungspartner*innen in Gotha und Thüringen
Betreuung von digitalen und analogen Publikationen
Planung, Koordination und Mitarbeit an der Organisation von Ausstellungen und Veranstaltungen
Übernahme von anspruchsvollen Führungen
Unterstützung des Vorstandsteams bei kommunikativen Aufgaben
direkte Zusammenarbeit mit dem Vorstand
Budgetverantwortung für die Abteilung
Was wir uns von Ihnen wünschen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Qualifikation, mit der Sie das Stellenprofil erfüllen.
Sie haben nachweisbare Berufs- und Führungserfahrung im Bereich Marketing, im Veranstaltungsmanagement oder in der Kulturkommunikation/-vermittlung.
Sie können Mediaplanungen erstellen.
Sie bringen Erfahrungen in der Konzeption und Steuerung von Projekten und Veranstaltungen (inkl. Budgetplanung) mit und sind bereit, bei Veranstaltungen und Events vor Ort präsent zu sein.
Sie sind bereit zu offener und konstruktiver Kommunikation im Team und mit dem Vorstand.
Sie verfügen über eine exzellente Kommunikationsfähigkeit nach innen und außen und haben Freude an einer proaktiven, selbstständigen und souveränen Arbeitsweise.
Sie haben ein hohes Maß an Selbstorganisation, eine strukturierte Arbeitsorganisation sowie kreatives Denken mit strategischem, lösungsorientiertem Weitblick.
Sie können koordinieren und Menschen für Themen und Projekte begeistern
Sie haben sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten:
verantwortungsvolle, interessante und abwechslungsreiche Aufgaben mit vielen Gestaltungsmöglichkeiten und mit der Möglichkeit, eigene Ideen zu entwickeln und umzusetzen
ein motiviertes und engagiertes Team, sowie Raum für den kreativen Austausch zur Weiterentwicklung der Stiftung
ein flexibles Arbeitszeitmodell, gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf und Fortbildungsmöglichkeiten
eine Vergütung in Anlehnung an den TVöD-VKA, EG13, in Vollzeit (39 Stunden/Woche)
30 Tage Jahresurlaub
zusätzliche Altersvorsorge (ZVK) und vermögenswirksame Leistungen
Arbeit in unmittelbarer Nähe des Thüringer Waldes mit vielen Naherholungsmöglichkeiten
Die Friedenstein Stiftung Gotha fördert die Gleichstellung von Männern und Frauen. Schwerbehinderte Bewerber*innen haben bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation Vorrang bei der Einstellung.
Für Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Pfeifer-Helke zur Verfügung (Tel. 03621 8234-100).
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 15.Februar 2026
per E-Mail an personal@friedenstein-stiftung.de oder per Post an die
Friedenstein Stiftung Gotha
Herrn Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese unter Beachtung der aktuell geltenden Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-bereichs-marketing-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Historiker/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historiker-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Adelsarchiv, Marburg Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das Deutsche Adelsarchiv (DAA) sammelt, erschließt und bewahrt als anerkannte Dokumentations- und Forschungsstätte Zeugnisse zur Geschichte des Adels und macht diese der Öffentlichkeit zugänglich, um der Fortschreibung der Erkenntnisse zur Erforschung des historischen Adels im deutschsprachigen Raum, insbesondere auf dem Gebiet der Historischen Hilfswissenschaften und der Zeitgeschichte, zu dienen. Die Ergebnisse seiner Arbeit veröffentlicht das DAA durch die regelmäßige Herausgabe des „Gothaischen Genealogischen Handbuches“ (GGH) unter Aufsicht des Deutschen Adelsrechtsausschusses. Seine Expertise wird in besonders hohem Maße von Standesämtern, Staatsanwaltschaften, Gerichten und diplomatischen Vertretungen genutzt, die sich beispielsweise bei personenstandsrechtlichen Fragestellungen mit Bezug auf das Führen vormals adeliger Namenszusätze an das DAA als bundesweit einziger Nachweisstelle wenden.
Trägerin des DAA ist die Stiftung Deutsches Adelsarchiv, eine gemeinnützige, der Förderung von Wissenschaft, Forschung und Kultur verpflichtete Stiftung des bürgerlichen Rechts mit Sitz in Marburg an der Lahn.
Die Stiftung Deutsches Adelsarchiv sucht frühestens
zum 01.06.2026
in Vollzeit
(40 Stunden/Woche) eine/n
Historiker/in (m/w/d)
Ihre wesentlichen Aufgaben
Erstellung, Aktualisierung und Redaktion von Genealogien für das Gothaische Genealogische Handbuch unter Beachtung der rechtlichen Rahmenbedingungen und der redaktionellen Grundsätze des Deutschen Adelsrechtsausschusses
Wissenschaftliche Recherche zu genealogischen, historischen und heraldischen Fragestellungen
Beantwortung von schriftlichen und mündlichen Anfragen
Auswertung und kritische Prüfung von Primär- und Sekundärquellen
Pflege und Weiterentwicklung der internen Datenbanken und Archivbestände
Korrespondenz mit Adelsfamilien, Archiven, Forschungseinrichtungen und internationalen Partnern
Weitere Aufgaben im Rahmen des Stiftungszwecks (z. B. Betreuung externer Archivnutzung)
Ihre Qualifikation
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Bereichen Geschichtswissenschaft (vorzugsweise Mittelalterliche/Neuere Geschichte), Archivwissenschaft oder verwandter Fächer
Umfassende genealogische Kenntnisse
Hohe Affinität zum Themengebiet „Historischer Adel“
Sicherer Umgang mit historischen Quellen, Archivrecherchen und wissenschaftlichen Methoden
Ausgeprägte Sorgfalt, analytisches Denken und editorische Kompetenz
Kommunikationsstärke und Freude an der Zusammenarbeit mit wissenschaftlichen und privaten Ansprechpartnern
Selbständige Arbeitsweise
Vorkenntnisse im Programm FAUST wären hilfreich, sind jedoch nicht zwingend erforderlich.
Unser Angebot
Eine zunächst auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle am Sitz des Deutschen Adelsarchivs in Marburg – eine Verlängerung wird angestrebt.
Ein monatliches Bruttogehalt in Höhe von € 3.750,- .
Neben dem regulären Gehalt erhalten Sie eine monatliche Sonderzahlung, die der Förderung einer zusätzlichen Altersvorsorge dient.
30 Tage Jahresurlaub
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben | Lebenslauf | Arbeitszeugnisse) mit Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittsdatums in einer PDF-Datei per E-Mail an
buero@vdda.de
, z. Hd. Frau Claudia Becker
– Einsendeschluss ist der 28.02.2026.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Claudia Becker (Mail:
buero@vdda.de
; Tel.: 0228 91808957) gerne zur Verfügung.
Mit der Bewerbung entstandene Kosten können wir leider nicht erstatten.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Stiftung Deutsches Adelsarchiv
Schwanallee 21
35037 Marburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historiker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Gebäude Manager*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeude-managerin-w-m-d/</link><description>Hochschule für Bildende Künste – Städelschule, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 28.02.2026 | Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule, Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Gebäude Manager*in (w/m/d)
in Vertretung mit perspektivischer Übernahme der Leitung Gebäudemanagement
Vollzeit | Frankfurt am Main
Über uns
Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule gehört zu den weltweit führenden künstlerischen Ausbildungseinrichtungen im Bereich Bildende Kunst und wurde 1815 gegründet. Geprägt wird die Hochschule durch internationale Studierende und Lehrende, darunter eine Vielzahl renommierter Persönlichkeiten des internationalen Kunstbetriebs. Wir sind eine künstlerische Einrichtung mit rund 150 Studierenden aus 40 Nationen.
Ihre Position
Sie arbeiten im Team des Gebäudemanagements (derzeit vier Mitarbeitende) und übernehmen zentrale Aufgaben in der Verwaltung, dem Betrieb und der Weiterentwicklung unserer Gebäude. Das Gebäudemanagement ist zentrale Anlaufstelle für alle gebäudetechnischen und infrastrukturellen Belange von Studierenden, Lehrenden, Mitarbeitenden sowie externen Dienstleistern.
Aufgrund absehbarer personeller Veränderungen ist vorgesehen, dass
innerhalb der kommenden drei Jahre perspektivisch die Leitung des Gebäudemanagements übernommen werden kann
.
Ihre Aufgaben
Verantwortung für das Gebäudemanagement der drei Hochschulstandorte
Betreuung und Begleitung von Bau-, Sanierungs- und Modernisierungsprojekten
(u. a. Renovierung, Brandschutz, Barrierefreiheit)
Koordination und Steuerung externer Dienstleister
(Reinigung, Sicherheit, Instandhaltung, Transporte)
Technischer Betrieb und Instandhaltung der Gebäude
(HLK, Elektrik, Sanitär, Sicherheitssysteme)
Enge Zusammenarbeit mit dem IT-Bereich, inkl. Planung und Einführung einer CAFM-Software
Umsetzung und Weiterentwicklung der Nachhaltigkeitsziele des HMWK
(Energieeffizienz, CO₂-Reduktion)
Personalführung, Aufgabenkoordination und Dienstplanung im Team
Teilnahme an rollierenden Schichtdiensten (8–22 Uhr)
Vertretung der Leitung Gebäudemanagement mit perspektivischer Übernahme
Mitwirkung bei Budgetplanung, Kostenkontrolle und Effizienzsteigerung
Organisation und Beauftragung von Reparaturen, Wartungen und Instandhaltungen
Zusammenarbeit mit Kunstkoordination und Veranstaltungsmanagement
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium (Bachelor) im Bereich Facility Management, Ingenieurwesen, Immobilienwirtschaft oder vergleichbar
oder
Techniker-/Meisterabschluss bzw. laufende Qualifizierung
Gute IT-Kenntnisse, sicherer Umgang mit digitalen Tools (MS Office, Outlook), idealerweise CAFM-Systeme
Sehr gute Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse (Arbeitssprache)
Organisationsstärke und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Hohe soziale Kompetenz, insbesondere im interkulturellen und diversen Umfeld
Kenntnisse in Budgetierung, Beschaffung und Vertragsmanagement
Lösungsorientierte, praxisnahe und zuverlässige Arbeitsweise
Führerschein Klasse B
Wir bieten
Ein internationales, künstlerisch geprägtes Arbeitsumfeld
Vergütung – abhängig von den persönlichen Voraussetzungen – zunächst bis Entgeltgruppe E9 TV-H, mit Perspektive auf Höhergruppierung bei Übernahme der Leitungsfunktion
Betriebliche Altersversorgung (Zusatzversorgungskasse Frankfurt)
Befristetes Arbeitsverhältnis mit Perspektive auf Entfristung
Arbeitgeberzuschuss zum Deutschlandticket (Jobticket)
Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Städelschule strebt eine Erhöhung des Frauenanteils an und fordert nachdrücklich zur Bewerbung von qualifizierten Frauen auf – einschließlich derjenigen, die nach der Elternzeit in den Beruf zurückkehren. Die Städelschule verpflichtet sich in ihrer Personalpolitik zu antidiskriminierenden Maßnahmen und engagiert sich für mehr Vielfalt im Personal. Darüber hinaus ist die Städelschule bestrebt, möglichst barrierefreie Bewerbungs- und Arbeitsbedingungen zu schaffen. In diesem Rahmen unterstützt die Städelschule aktiv die Bewerbung von Menschen mit Behinderungen.
Bitte bewerben Sie sich bei Interesse mit Motivationsschreiben, Lebenslauf (ohne Foto) und Zeugnissen bis zum 28.02.2026 unter:
https://jobs.staedelschule.de/index.php/gebaeude-manager-w-m-d/
Bewerbungsgespräche finden in der 11. Kalenderwoche statt
Bei Fragen zum Prozess wenden Sie sich bitte an die Personalabteilung unter
personal@staedelschule.de
Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten zum Zweck des Auswahlverfahrens elektronisch gespeichert und verarbeitet und nach Ablauf der gesetzlichen Aufbewahrungsfrist gelöscht werden. Hier finden Sie unsere Datenschutzbestimmungen.
www.staedelschule.de
www.portikus.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeude-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Referent*in der Rektorin für Kommunikation, Projekt- und Research- Management (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/</link><description>Hochschule für Bildende Künste – Städelschule, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 21.02.2026 | Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule, Frankfurt am
sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Referent*in der Rektorin für Kommunikation, Projekt- und Research- Management (w/m/d) in Vollzeit.
Wir suchen eine kreative, offene Persönlichkeit mit akademischem Hintergrund in Kunst, Kultur oder Kommunikation sowie Erfahrung in den Bereichen Projekt- und Research Management, Kommunikation und Administration.
Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule gehört zu den weltweit führenden Ausbildungseinrichtungen im Bereich der Bildenden Kunst. Sie wird geprägt durch internationale Studierende und Lehrende, darunter zahlreiche renommierte Persönlichkeiten des internationalen Kunstlebens. Es erwartet Sie ein vielfältiges Aufgabenfeld in einer künstlerischen Einrichtung mit rund 150 Studierenden aus über 40 Nationen.
Sie arbeiten eng mit der Rektorin/Hochschulleitung sowie der Kunstkoordination zusammen, um die Entwicklung der Institution durch Projekte und Kooperationen zu sichern. Sie gestalten die interne und externe Kommunikation mit und leiten außerdem den Alltag des Rektorats.
Gemeinsam mit der Leitung der Schule tragen Sie dazu bei dem Profil der Städelschule als experimentierfreudige Hochschule für zeitgenössische Kunst als Institution für aktuelle künstlerische Positionen lokal und international zu schärfen.
Ihre Aufgaben in deutscher und englischer Sprache
Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Entwicklung von Kommunikations- und Kooperationsprojekten im lokalen, nationalen und internationalen Kunst- und Hochschulkontext.
Vorbereitung sowie Koordination von Presseanfragen und öffentlichen Auftritten
Verwaltung und Entwicklung Website und Online-Kommunikation.
Ausbau und Pflege von Medien-, Netzwerk- und Förderbeziehungen
Projekt- und Forschungsmanagement
Entwicklung, Koordination und Begleitung von institutionellen Projekten, Forschungsinitiativen, sowie Kooperationen mit externen Partnern.
Konzeption, inhaltliche Vorbereitung und Durchführung von Symposien, Diskursformaten und Veranstaltungen in Zusammenarbeit mit der Rektorin, der Kunstkoordination und der Fakultät.
Entwicklung und Betreuung von Publikationsprojekten
Unterstützung bei der Antragstellung und Drittmittelakquisition für Forschung, Lehre und öffentliche Programme sowie Kooperationen.
Administration und Verwaltung des Rektorats
Unterstützung des Rektorats bei organisatorischen, kommunikativen und administrativen Aufgaben
Sicherstellung effizienter Büro- und Arbeitsabläufe, einschließlich Pflege und Strukturierung von Datenbanken, Adresslisten und -verteilern sowie internen Prozessen.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A.) im Bereich Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Kommunikation oder einem verwandten Fachgebiet und/oder gleichwertige nachgewiesene Berufserfahrung.
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und internationalen Kunst- und Kulturlandschaft sowie Erfahrung im Sponsoring und in der Beantragung und Abwicklung von Drittmittelprojekten.
Mindestens drei Jahre Erfahrung in strategischer Entwicklung, institutioneller Kommunikation und Organisation sowie Budgetverwaltung und Akquise.
Hervorragende mündliche und schriftliche Kommunikations-, Planungs- und Präsentationsfähigkeit für die Betreuung von mehreren Projekten in deutscher und englischer Sprache, einschließlich sehr guter Recherchekompetenzen.
Ausgeprägte Teamorientierung und hervorragende zwischenmenschliche Fähigkeiten im Umgang mit unterschiedlichen Interessengruppen, verbunden mit sensibler, inklusiver Sprache.
Selbstständige Arbeitsweise, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
Sehr gute IT-Kenntnisse und strukturiertes Projektmanagement; sichere Anwendung der MS-Office-Suite (inkl. E-Mail- und Kalender-Tools); Kenntnisse weiterer Projektmanagement- oder Kollaborationstools sind von Vorteil.
Wir bieten
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem internationalen Kunst- und Hochschulumfeld.
Ein interessantes und internationales Arbeitsumfeld mit Kontakt zu einem breiten Netzwerk von Künstler*innen, Kurator*innen und weiteren Akteur*innen aus verschiedenen Disziplinen.
Vergütung nach Entgeltgruppe E12 des Tarifvertrags des Landes Hessen mit betrieblicher Altersvorsorge bei der Zusatzversorgungskasse Frankfurt.
Ein Arbeitsverhältnis im öffentlichen Dienst, zunächst auf zwei Jahre befristet.
Arbeitgeberzuschuss zum Deutschlandticket als Jobticket.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes.
Umfassende Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Arbeitsort: Frankfurt am Main.
Die Städelschule ist bestrebt, Kandidat*innen einzustellen, die die Vielfalt ihrer Gemeinschaften widerspiegeln. Wir begrüßen ausdrücklich Bewerbungen von qualifizierten Personen aller Hintergründe, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Die Städelschule ist bestrebt, den Frauenanteil im künstlerischen und wissenschaftlichen Personal zu erhöhen, und legt besonderen Wert auf einen intersektionalen Ansatz. Bewerberinnen und Bewerber mit Behinderungen im Sinne des § 2 Abs. 2 SGB IX werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte bewerben Sie sich bei Interesse mit Motivationsschreiben, Lebenslauf (ohne Foto) und 3 Zeugnissen und 2 Referenzen
bis zum 21. Februar 2026
unter:
https://jobs.staedelschule.de/index.php/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/
Vorstellungsgespräche sind für die 11. Kalenderwoche geplant.
Bei Fragen zum Prozess wenden Sie sich bitte an die Personalabteilung unter
personal@staedelschule.de
Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten zum Zweck des Auswahlverfahrens elektronisch gespeichert und verarbeitet und nach Ablauf der gesetzlichen Aufbewahrungsfrist gelöscht werden.
Hier
finden Sie unsere Datenschutzbestimmungen.
www.staedelschule.de
www.portikus.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/</guid></item><item><title>Leitung des Dokumentations- und Informationszentrums im HAUS SCHLESIEN</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-dokumentations-und-informationszentrums-im-haus-schlesien/</link><description>HAUS SCHLESIEN, Königswinter Bewerbungsende: 15.03.2026 | Der gemeinnützige Verein HAUS SCHLESIEN in Königswinter-Heisterbacherrott sucht zum 1.7.2026 eine Leiterin / einen Leiter (m/w/d) seines Dokumentations- und Informationszentrums.
HAUS SCHLESIEN ist ein international agierendes Kultur- und Begegnungszentrum in Trägerschaft eines seit mehr als fünf Jahrzehnten bestehenden gemeinnützigen Vereins. Der Verein hat drei Bereiche, deren Leiterinnen und Leiter jeweils eigenständig und in enger Abstimmung das operative Gesamtgeschäft führen; die oberste Verantwortung liegt beim Vorstand.
Der Bereich des Dokumentations- und Informationszentrums (DIZ) ist für die kulturelle Breitenarbeit zuständig. Die Ausstellungstätigkeit des DIZ, seine Tagungen und Seminare, Publikationen und Onlineangebote thematisieren Vergangenheit und Gegenwart der Kulturregion Schlesien. Bibliothek und Archiv bieten Informationen für Lernende, Lehrende und an Schlesien Interessierte. Mit Formaten wie den „Schlesischen Begegnungen“ für polnische, tschechische und deutsche Studierende und Multiplikatoren leistet das DIZ einen Beitrag zur europäischen Verständigung und trägt zur Bewahrung des „gemeinsamen Kulturerbes“ von Deutschen und ihren östlichen Nachbarn bei.
Die Arbeit des DIZ wird auf der Grundlage von § 96 des Bundesvertriebenengesetzes (BVFG) durch das Bundesministerium des Innern gefördert.
Die eigenverantwortliche Führung des DIZ und seiner drei Mitarbeiter/innen umfasst:
Wahrnehmung aller mit der Leitung verbundenen Aufgaben, u.a. Planung und Abwicklung einer wirtschaftlichen und effizienten Aufgabenerfüllung, Mitarbeiterführung, Abstimmung mit den weiteren Abteilungen des Hauses
(Weiter-)Entwicklung der konzeptionellen und strukturellen Planung sowie der Profilbildung des DIZ in Abstimmung mit dem Vorstand und unter Berücksichtigung des Satzungszwecks und der Fördergrundlage
Konzeption und Umsetzung der kulturellen Jahresprogramme, der Ausstellungs-, Tagungs- und Vermittlungsprogramme, Identifizieren von (neuen) Zielgruppen, in Kooperation mit Partnerinstitutionen im In- und Ausland
Steuerung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie der Printprodukte des DIZ inkl. Lektorat, Verfassen von (wissenschaftlichen) Beiträgen für Print- und Onlinemedien
Pflege und Ausbau von Kontakten/Netzwerken zu Vereinsmitgliedern, Förderern, Stiftungen sowie zu schlesischen Vereinigungen und Institutionen im In- und Ausland
Weiterentwicklung der finanziellen Ressourcen, Einwerbung von Fördermitteln und Zuwendungen
Mitwirkung am operativen Gesamtgeschäft des Trägervereins
Einstellungsvoraussetzungen:
Abgeschlossenes, auf den Tätigkeitsbereich bezogenes Hochschulstudium der Geschichts- oder Kulturwissenschaften
Mehrjährige Berufserfahrungen in den Bereichen Ausstellungswesen und kulturelle Vermittlung
Redaktions- und Publikationserfahrung
Verwaltungserfahrung (Kenntnisse im Hinblick auf das öffentliche Haushalts- und Zuwendungsrecht erwünscht) und ausgeprägtes Organisationsvermögen
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen
Verhandlungssichere Beherrschung der deutschen Sprache auf wissenschaftlichem Niveau sowie gute Kenntnisse der englischen Sprache
Gute Kenntnisse und Interesse an der schlesischen Landes- und Kulturgeschichte sind unverzichtbar. Von Vorteil sind polnische Sprachkenntnisse.
Erwünscht sind Erfahrungen und Kompetenzen
in der Leitung vergleichbarer Institutionen
bei der Durchführung teambasierter, auch internationaler Projekte
bei der Einwerbung von Drittmitteln
im Bereich der Digital Humanities
Die abwechslungsreiche Aufgabe erfordert Teamfähigkeit, hohe Belastbarkeit, Kommunikationsstärke, Durchsetzungsvermögen, Flexibilität und souveränes Auftreten.
Wir bieten Ihnen
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis in Vollzeit. Dienstort ist Königswinter-Heisterbacherrott.
Wir fördern die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern, daher sind Bewerbungen von Frauen besonders erwünscht. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt.
Informationen über HAUS SCHLESIEN und das DIZ finden Sie im Internet unter der Adresse
www.hausschlesien.de
. Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an den Präsidenten des Vereins, Dr. Reinhard von Dalwigk:
dalwigk@hausschlesien.de
.
Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse, Publikationsverzeichnis etc.) und Ihren Gehaltsvorstellungen richten Sie bitte ausschließlich digital (als zusammenhängende pdf-Datei, max. 15 MB) bis zum 15.3.2026 an:
bewerbung-DIZ@hausschlesien.de
.
HAUS SCHLESIEN
Deutsches Kultur- und Bildungszentrum e.V.
Der Vorstand
Dollendorfer Straße 412
53639 Königswinter-Heisterbacherrott
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-dokumentations-und-informationszentrums-im-haus-schlesien/</guid></item><item><title>Assistent:in der Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d-2/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂ¼r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂ¼rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂ¼r Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂ¼r Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. Mai 2026
, befristet zur Vertretung bis 31. Dezember 2028 eine:n
Assistent:in der Leitung
Finanzen, Liegenschaften und IT
(m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Zu dem Aufgabenbereich gehĂ¶ren die allgemeinen Verwaltungs- und AssistenztĂ¤tigkeiten fĂ¼r die Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT und der Verwaltungsleitung MKF.
Wir setzen eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂ¼r BĂ¼romanagement oder BĂ¼rokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation voraus. Zudem erwarten wir einen sicheren Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
Wir wĂ¼nschen uns zudem von Ihnen, dass Sie bereits Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung, gewinnen konnten.
Ihre belastbare PersĂ¶nlichkeit zeichnet sich mit einer guten ZuhĂ¶r-, Kontakt- und TeamfĂ¤higkeit aus. Sie sind auĂŸerdem integer, arbeiten sorgfĂ¤ltig und verfĂ¼gen Ă¼ber einen guten mĂ¼ndlichen und schriftlichen Ausdruck.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂ¼tung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤ĂŸ Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤ĂŸ BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂ¼tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂ¼cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂ¼ĂŸen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂ¼r weitere AuskĂ¼nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂ¼gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂŸlich per E-Mail
bis zum
08.02.2026
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂŸe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂ¼nden keine BerĂ¼cksichtigung finden.
Die von Ihnen Ă¼bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂŸlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung Ă¼bersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂ¼ckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausbildung Gärtner/in für Blumen- und Zierpflanzenbau (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-gaertner-in-fuer-blumen-und-zierpflanzenbau-w-m-d/</link><description>, Kassel | Über uns
Hessen Kassel Heritage betreut das Kulturelle Erbe der Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neben den historischen Schlössern und mehreren Museen herausragende historische Parkanlagen, wie die Welterbestätte “Bergpark Wilhelmshöhe”, in Kassel und Umgebung mit einer Größe von 40 – 240 ha umfasst. Die Gärtenabteilung pflegt und entwickelt diese nach gartendenkmalpflegerischen Gesichtspunkten, bewahrt sie für die Besucher als Orte der Entspannung und Erholung sowie Vermittler der Gartenkunst.
Ihre Aufgaben
In der Ausbildung wird u.a. vermittelt:
Vermehrung und Anzucht von historischen Pflanzen und deren Auspflanzung in Beeten der jeweiligen Parks (z.B. Teppichbeete)
Pflege und Überwinterung von Kübelpflanzen (z.B. Zitrus)Kenntnisse über eine Vielzahl spezieller Pflanzenerden
Intensive und fachliche Betreuung exotischer Pflanzen im Gewächshaus
Pflege von vielfältigen Pflanzen auf der Insel Siebenbergen im Park Karlsaue
Pflege und Vermehrung von Stauden
Unsere Anforderungen
Voraussetzung ist ein erfolgreicher Haupt- bzw. Realschulabschluss oder Abitur. Die Bewerber/innen sollten über handwerkliches Geschick verfügen, sowie Freude an der Arbeit in der Natur haben.
Die Ausbildung dauert 3 Jahre. Die praktische Ausbildung findet in den Gärtnereien Wilhelmshöhe und Karlsaue statt. Unter www.heritage-kassel.de finden Sie mehr Informationen zum Thema Ausbildung bei Hessen Kassel Heritage.
Unsere Angebote
HessenTicket
Ausbildungsvergütung nach dem Tarifvertrag für Auszubildende des Landes Hessen nach dem Berufsbildungsgesetz (TVA-H BBiG)
Allgemeine Hinweise
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Um den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 22.02.2026 unter Angabe der Kennziffer 2.05 2025 ausschließlich online.
stellensuche.hessen.de     (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51071685_0002
Freitextsuche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-gaertner-in-fuer-blumen-und-zierpflanzenbau-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektassistent*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-m-w-d-mit-schwerpunkt-marketing/</link><description>Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen, Porta Westfalica Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen (BBMK) in Porta Westfalica ist eines der Highlights im Natur- und UNESCO Geopark TERRA.vita. Das authentisch erhaltene Eisenerzbergwerk mit denkmalgeschütztem Kauen- und Verwaltungsgebäude aus dem Jahr 1938 in der ehemaligen Eisenerzgrube Wohlverwahrt-Kleinenbremen ist das einzige Bergbaumuseum seiner Art in Westfalen. Hier werden fast 150 Jahre Bergbaugeschichte lebendig und 150 Millionen Jahre Erdgeschichte sichtbar. Highlight für Besuchende sind die Untertageführungen. Doch auch abseits dieser bietet das Museum einschließlich seiner Außenbereiche erhebliches Potenzial, die spannende Bergbaugeschichte neu und modern zu erzählen. Zur Neugestaltung hat die Besucherbergwerk und Museum Kleinenbremen gGmbH Fördermittel aus dem EU-EFRE-Programm Erlebnis.NRW erhalten.
Zur Unterstützung des Projekts suchen wir zum 01.04.2026
eine*n Projektassistent*in (m/w/d) in Teilzeit mit Schwerpunkt Marketing und Design für das Kooperationsprojekt Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen und Natur- und Geopark TERRA.vita e.V.
Dienstsitz ist in Porta Westfalica – Homeoffice in Absprache anteilig möglich. Die Projektstelle ist projektbedingt bis einschließlich Juni 2029 befristet. Die Vergütung erfolgt angelehnt an den TVöD-VKA nach EG 9. Es handelt sich um eine Teilzeitstelle (50 %).
Zur Begleitung des Projekts ist darüber hinaus ein*e Projektmanager*in (100%) beim Bescher-Bergwerk und Museum sowie ein*e Projektmanager*in auf Seiten des Projektpartners Natur- und Geopark TERRA.vita (80%) vorgesehen.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung des Projektteams bei Planung und Umsetzung der Museums-Neugestaltung in enger Kooperation mit der Geschäftsführung des BBMK und dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Unterstützung des Projektmanagements beim Aufbau eines strategischen Marketings inklusive Corporate Design, Entwicklung von Kommunikationskanälen, Medienarbeit, Erstellung eines Maßnahmenplans
Contenterstellung für analoge und digitale Anwendungen, hierbei enge Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Unterstützung bei der Entwicklung vermarktungsfähiger touristischer Produkte unter Einbeziehung der regionalen Leistungsträger und Vermarktungsorganisationen
Unterstützung bei der Entwicklung von Veranstaltungsformaten zur Steigerung der Attraktivität des Besucher-Bergwerks und Museums
Projektbezogene Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit in Abstimmung mit dem Projektteam
Mitwirkung bei der Administration des Gesamtprojekts
Wir wünschen uns:
Abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Tourismus / Marketing / Design / Verwaltung
ausgeprägte Kenntnisse der Region, insbesondere des Tourismus- und Freizeitangebots
eigenverantwortliche, strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und Sozialkompetenz
Umfassende Kenntnisse in MS-Office- und Gestaltungsprogrammen (insb. InDesign), sowie gute Kenntnisse in Microsoft Teams und DMS
Fahrerlaubnis der Klasse B und Bereitschaft, ggfs. den eigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, ggfs. auch mal an Wochenenden oder in den Abendstunden
Wir bieten Ihnen:
eine spannende und verantwortungsvolle Aufgabe als Mitglied eines motivierten und multidisziplinären Teams mit weitgehenden Gestaltungsmöglichkeiten
Vergütung in Anlehnung an Entgeltgruppe 9 TVöD (einschließlich Jahressonderzahlung und Berücksichtigung der tariflichen Lohnentwicklung), 30 Tage Jahresurlaub (bei einer 5-Tage-Woche), flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 19,5 Stunden.
Jetzt bewerben!
Wenn Sie die Voraussetzungen für die Besetzung der Stelle erfüllen und Interesse an der ausgeschriebenen Stelle haben, dann senden Sie Ihre aussagkräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihres möglichen Eintrittsdatums und Ihrer Vorstellung der auf Sie zutreffenden Erfahrungsstufe bitte bis zum 15.02.2026 an info@bb-mk.de.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung und Alter.
Fragen?
Für Ihre Fragen und nähere Auskünfte über die wahrzunehmenden Aufgaben stehe ich Ihnen sehr gern telefonisch unter 05722 / 90 223 oder der o.g. Mailadresse zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-m-w-d-mit-schwerpunkt-marketing/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Kultur / Tourismus / Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-kultur-tourismus-marketing/</link><description>Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen, Porta Westfalica Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen (BBMK) in Porta Westfalica ist eines der Highlights im Natur- und UNESCO Geopark TERRA.vita. Das authentisch erhaltene Eisenerzbergwerk mit denkmalgeschütztem Kauen- und Verwaltungsgebäude aus dem Jahr 1938 in der ehemaligen Eisenerzgrube Wohlverwahrt-Kleinenbremen ist das einzige Bergbaumuseum seiner Art in Westfalen. Hier werden fast 150 Jahre Bergbaugeschichte lebendig und 150 Millionen Jahre Erdgeschichte sichtbar. Highlight für Besuchende sind die Untertageführungen. Doch auch abseits dieser bietet das Museum einschließlich seiner Außenbereiche erhebliches Potenzial, die spannende Bergbaugeschichte neu und modern zu erzählen. Zur Neugestaltung hat die Besucherbergwerk und Museum Kleinenbremen gGmbH Fördermittel aus dem EU-EFRE-Programm Erlebnis.NRW erhalten.
Zur Begleitung des Projekts suchen wir zum 01.04.2026
eine*n Projektmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Kultur / Tourismus / Marketing für das Kooperationsprojekt Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen und Natur- und Geopark TERRA.vita e.V.
Dienstsitz ist in Porta Westfalica – Homeoffice in Absprache anteilig möglich. Die Projektstelle ist projektbedingt bis einschließlich Juni 2029 befristet. Die Vergütung erfolgt angelehnt an den TVöD-VKA nach EG 11. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (100 %).
Zur Begleitung des Projekts ist darüber hinaus eine Projektassistenz (50%) sowie ein*e Projektmanager*in auf Seiten des Projektpartners Natur- und Geopark TERRA.vita (80%) vorgesehen.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei Planung und Umsetzung der Museums-Neugestaltung in enger Kooperation mit der Geschäftsführung des BBMK und dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Entwicklung des Besucher-Bergwerks und Museums als Marke inklusive Corporate Design
Aufbau eines strategischen Marketings, Entwicklung von Kommunikationskanälen, Medienarbeit, Erstellung eines Maßnahmenplans unter Einbindung touristischer Partner, v.a. der Destinationsmanagement-Organisation Teutoburger Wald Tourismus
Contenterstellung für analoge und digitale Anwendungen in enger Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Entwicklung vermarktungsfähiger touristischer Produkte unter Einbeziehung der regionalen Leistungsträger und Vermarktungsorganisationen
Entwicklung von Veranstaltungsformaten zur Steigerung der Attraktivität des Besucher-Bergwerks und Museums mit dem Museumsteam
Weiterentwicklung zielgruppengerechter Führungen (nach dem BNE-Prinzip) in Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita und der wissenschaftlichen Leitung
Projektbezogene Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Verantwortung des Projektbudgets, Erstellen von Sachberichten, Durchführung von Ausschreibungen, Vergaben und Mittelabrufen und Mitwirken bei Geschäftsberichten in Abstimmung mit der Geschäftsführung
Organisation und Moderation von Runden Tischen und Arbeitsgruppen
Steuerung von beauftragten Dritten im Rahmen des Projekts
Wir wünschen uns:
Abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium im Bereich Betriebswirtschaftslehre (BWL) oder Kultur (idealerweise mit dem Schwerpunkt Marketing / Tourismus) oder gleichwertig
ausgeprägte Kenntnisse der Region, insbesondere des Tourismus- und Freizeitangebots
Erfahrung im Projektmanagement
eigenverantwortliche, strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und hohe Sozialkompetenz
Umfassende Kenntnisse in MS-Office- und Gestaltungsprogrammen (insb. InDesign), sowie gute Kenntnisse in Microsoft Teams und DMS
Fahrerlaubnis der Klasse B und Bereitschaft, ggfs. den eigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, ggfs. auch mal an Wochenenden und in den Abendstunden
Wir bieten Ihnen:
eine spannende und verantwortungsvolle Aufgabe als Mitglied eines motivierten und multidisziplinären Teams mit weitgehenden Gestaltungsmöglichkeiten
Vergütung in Anlehnung an Entgeltgruppe 11 TVöD (einschließlich Jahressonderzahlung und Berücksichtigung der tariflichen Lohnentwicklung), 30 Tage Jahresurlaub (bei einer 5-Tage-Woche), flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden.
Jetzt bewerben!
Wenn Sie die Voraussetzungen für die Besetzung der Stelle erfüllen und Interesse an der ausgeschriebenen Stelle haben, dann senden Sie Ihre aussagkräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihres möglichen Eintrittsdatums und Ihrer Vorstellung der auf Sie zutreffenden Erfahrungsstufe bitte bis zum 15.02.2026 an info@bb-mk.de.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung und Alter.
Fragen?
Für Ihre Fragen und nähere Auskünfte über die wahrzunehmenden Aufgaben stehe ich Ihnen sehr gern telefonisch unter 05722 / 90223 oder der o.g. Mailadresse zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-kultur-tourismus-marketing/</guid></item><item><title>Wirtschaftliche:r Direktor:in, Prokurist:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wirtschaftlicher-direktorin-prokuristin-m-w-d/</link><description>Museum der Moderne Salzburg, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Museum der Moderne Salzburg gehört zu den größten Museen für moderne und zeitgenössische Kunst in Österreich. Das Museum ist ein dynamisches kulturelles Forum in der Mitte Europas mit internationaler Strahlkraft und Bedeutung. Es pflegt den interdisziplinären Dialog der Künste und versteht sich mit seinen beiden Standorten auf dem Mönchsberg und im Rupertinum in der Altstadt als Ort der Begegnung und der Diskussion.
Sie sind eine erfahrene, dynamische Führungspersönlichkeit und möchten die Zukunft des Museums der Moderne strategisch und operativ mitgestalten. Sie sehen die wirtschaftlichen und operativen Strukturen als Rückgrat eines erfolgreichen Museums und haben Freude, kulturelle Visionen wirtschaftlich zu ermöglichen. Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung als
Wirtschaftliche:r Direktor:in, Prokurist:in (m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wirtschaftlicher-direktorin-prokuristin-m-w-d/</guid></item></channel></rss>