<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung Zentrale Dienste und Digitales (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-zentrale-dienste-und-digitales-m-w-d/</link><description>Stiftung Neue Synagoge Berlin, Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum sucht zum 16.10.2025 eine
Leitung Zentrale Dienste und Digitales (m/w/d)
(Vollzeit, unbefristet)
Zur Weiterentwicklung unserer organisatorischen und digitalen Strukturen suchen wir eine qualifizierte und motivierte Persönlichkeit für die Leitung des neuen Bereichs Zentrale Dienste
und Digitales – ein abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem der eindrucksvollsten Bauwerke Berlins.
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum ist eine landesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts mit derzeit 27 Mitarbeitenden in Voll- und Teilzeit. Sie befindet sich in den Räumen der 1866 eingeweihten Neuen Synagoge Berlin sowie im angrenzenden Verwaltungsgebäude.
Sie ist ein Erinnerungsort und Museum zur Geschichte der Neuen Synagoge und des jüdischen Lebens in Berlin. Das Museum beherbergt eines der bedeutendsten Archive zum Judentum in Deutschland und wirkt als kulturelles Zentrum, Forschungsstätte sowie Ort gesellschaftlicher Debatte.
Ihre Aufgaben
Als Leitung mit disziplinarischer Personalverantwortung für 9 Mitarbeitende (in Voll- und Teilzeit) gestalten Sie zwei tragende Bereiche der Stiftung strategisch und operativ und arbeiten in enger Abstimmung mit der Direktorin zusammen:
Zentrale Dienste
Sie verantworten die Steuerung und Koordination folgender Aufgabenfelder:
– Verwaltung &amp; Recht
– Personal
– Vergabestelle / Beschaffungswesen
– Gebäudemanagement (im Ausstellungs- und Archivbereich)
– Besucher:innenservice
– Haus- und Ausstellungstechnik
IT &amp; Digitales
Sie gestalten die digitale Entwicklung der Stiftung aktiv mit. Zu Ihrem Zuständigkeitsbereich gehören:
– Entwicklung einer Digitalstrategie sowie Planung und Umsetzung digitaler Projekte
– Schnittstellenmanagement für Querschnittsaufgaben in enger Zusammenarbeit mit allen Fachbereichen; Erstellung von Workflows
– Einführung und Implementierung moderner IT-Lösungen
– Förderung einer kollaborativen Arbeitskultur durch digitale Tools
– Verantwortung für IT-Administration, IT-Sicherheit und Systembetreuung
Ihr Profil:
– Wissenschaftlicher Hochschulabschluss bevorzugt mit Schwerpunkt Verwaltungswissenschaft, Rechtswissenschaft, Betriebswirtschaft oder entsprechend gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen
– Mehrjährige Berufs- und Führungserfahrung in den Feldern Verwaltung, Zentrale Dienste und/oder Digitalisierung, idealerweise im öffentlichen oder kulturbereichsnahen Umfeld
– Fundierte Kenntnisse im Haushalts-, Personal- oder Vergaberecht (wünschenswert)
– Ausgeprägtes Verständnis für digitale Transformationsprozesse und deren Umsetzung
– Organisationsstärke, Teamorientierung sowie eine strukturierte, lösungsorientierte Arbeitsweise
– Flexibilität und Innovationsfreude
– Hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit und souveränes Auftreten
Unsere Struktur
Sie arbeiten gleichberechtigt mit der Leitung Finanzen zusammen. Beide Positionen berichten direkt an die Direktorin und tragen gemeinsam Verantwortung für die strategische und strukturelle Weiterentwicklung der Stiftung.
Wir bieten
– Eine verantwortungsvolle, gestaltbare Führungsposition in einer renommierten Kulturinstitution
– Ein engagiertes Team und ein vielfältiges Arbeitsumfeld
– Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
– Fort- und Weiterbildungsangebote
– Vergütung nach TV-L E 13
Bewerbungsschluss: 28. Juli 2025
Startdatum
: zum 16.10. 2025
Kontakt:
für inhaltliche Rückfragen: Dr. Anja Siegemund
anja.siegemund@centrumjudaicum.de
, 030 880 28 451 oder 403
für organisatorische Rückfragen: Katrin Neuhäuser
katrin.neuhaeuser@centrumjudaicum.de
, 030 880 28 314
Die Bewerbungsgespräche sind für den 5. und 6. August 2025 geplant.
Wir bitten um Zusendung Ihrer vollständigen Bewerbungsunterlagen an
bewerbung@centrumjudaicum.de
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und Ihr Interesse, die Stiftung Neue Synagoge Berlin aktiv mitzugestalten.
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum gewährleistet die Gleichstellung aller Menschen. Bewerbungen von schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-zentrale-dienste-und-digitales-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für Genomisches Biomonitoring</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-genomisches-biomonitoring/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 21.07.2025 | Stellenausschreibung Ref. #01-25037
Für das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum in Frankfurt am Main sucht die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung  zum nächstmöglichen Zeitpunkt, idealerweise zum 01. September 2025 eine*n
Technische Assistenz (m/w/d) für Genomisches Biomonitoring
(Teilzeit: 80%)
Ort:                                                   Frankfurt
Beschäftigungsumfang:               Teilzeit (80%)
Vertragsart:                                    Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung:                                     E7 / Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Abteilung Genomisches Biomonitoring ist eine neue wissenschaftliche Einheit am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt. Sie widmet sich der Erforschung und dem Schutz der intraspezifischen genetischen Vielfalt. Wir arbeiten mit einer Vielzahl von Arten, von Bäumen bis hin zu großen Raubtieren, mit besonderem Augenmerk auf bedrohte Arten. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine engagierte Technische Assistenz (m/w/d), die uns bei der Generierung modernster genomischer Daten aus populationsbasierten Datensätzen unterstützt. Diese Daten dienen der Kartierung, Charakterisierung und Analyse genetischer Vielfalt sowie der Erkennung von Mustern und Veränderungstrends. Sie arbeiten eng mit den Wissenschaftler*innen der Abteilung Genomisches Biomonitoring zusammen und haben die Möglichkeit, auch mit weiteren molekularbiologischen Einrichtungen bei Senckenberg zusammenzuarbeiten, beispielsweise mit Scientific Robotics und dem TBG-Labor. Unsere Forschung hat unmittelbare gesellschaftliche Relevanz: Sie liefert fundierte Grundlagen für Entscheidungen im Naturschutz, unterstützt politische Maßnahmen und trägt dazu bei, dem Verlust biologischer Vielfalt entgegenzuwirken.  Wir suchen eine motivierte Technische Assistenz (m/w/d) , die unsere Ziele teilt, beim Aufbau unseres neuen Labors mitwirken möchte und unsere molekularbiologische Forschung langfristig unterstützt.
Ihre Aufgaben
Aufbereitung moderner und historischer Proben für DNA-basierte Analysen: Probeneingang, Extraktion hochwertiger DNA aus verschiedenen Arten (z. B. Großkatzen, Amphibien) und Probenarten (z. B. Gewebe, Haare)
Tägliche Organisation des Nasslabors: Bestellung von Reagenzien/Kits/ Plastikmaterialien, Zugangsmanagement, Qualitätskontrolle, Herstellung von Puffern und Lösungen, Kommunikation mit Anbietern
Verwaltung und Dokumentation von Proben und DNA-Extrakten im Tiefkühllager (-80 °C) sowie in der hausinternen digitalen Datenbank
Vorbereitung von Next-Generation-Sequencing-Bibliotheken für Ganzgenom-, Referenzgenom- und reduzierte Repräsentationssequenzierung mit allen gängigen Plattformen (Illumina, Oxford Nanopore, PacBio). Kontinuierliches Erlernen neuer Methoden und Technologien.
Selbstständige Durchführung molekularbiologischer Standardverfahren wie PCR, Gelelektrophorese, DNA-Quantifizierung (Fluorometrie), Sanger-Sequenzierung
Einarbeitung und Betreuung von neuen wissenschaftlichen Mitarbeitenden im Labor (z. B. Masterstudierende, Promovierende), inklusive Sicherheitsunterweisungen
Unterstützung bei der Beantragung von Genehmigungen (z. B. Importlizenzen) und beim Probenversand
Optionale Teilnahme an gelegentlichen Feldprobenahmen
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung als Biologisch-technische Assistenz (m/w/d), als Technische Assistenz (m/w/d) für Forschungseinrichtungen, als Technische Assistenz (m/w/d) für Naturkundemuseen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Qualifikation.
Umfassende Erfahrung in molekularbiologischen Methoden und Laborarbeit, insbesondere in den Bereichen DNA-Extraktion, -Reinigung, -Quantifizierung und Genomik
Erfahrung im Betrieb und in der Wartung von Geräten zur DNA-Qualitätskontrolle (QC) sowie weiterer molekularbiologischer Laborausstattung
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift sind erforderlich. Gute Deutschkenntnisse sind wünschenswert (die Arbeitssprache im Team ist Englisch, Gespräche mit externen Dienstleistern erfolgen jedoch teilweise auf Deutsch)
Gesucht wird eine selbstständige, sorgfältig und verantwortungsbewusst arbeitende Technische Assistenz (m/w/d) mit ausgeprägter Organisationsfähigkeit, offener Kommunikation und Teamfähigkeit
Interesse an Naturschutzbiologie oder Wildtierforschung ist von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25037 bis zum 21.07.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Deborah Leigh unter
deborah.leigh@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-genomisches-biomonitoring/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-7/</link><description>Islamische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin, Bewerbungsende: 20.07.2025 | Im Museum für Islamische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Projektkoordinator:in (m/w/d)
für das Projekt
InsideOut – (M)Ein Museum
zu besetzen. Das
Museum für Islamische Kunst
im Pergamonmuseum gehört zu den bedeutendsten und ältesten Sammlungen islamischer Kunst außerhalb der islamisch geprägten Welt. Im deutschen Sprachraum ist das international renommierte Haus einzigartig. Es beherbergt in enzyklopädischer Weise Meisterwerke der Kunst und Objekte materieller Kultur mehrheitlich muslimischer Gesellschaften und der mit ihnen lebenden christlichen und jüdischen Gruppen – einschließlich bedeutendster Architekturzeugnisse.
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: 30.06.2026
19,5 Wochenstunden
Vergütung:
EG 11 TVöD Bund
Arbeitsort: Geschwister-Scholl-Straße 6, 10117 Berlin
Ihre Aufgaben
Koordinieren des Outreach-Projekts
InsideOut – (M)Ein Museum
an vier Standorten bundesweit
Kommunikation mit und Betreuen von Honorarkräften inkl. Vertragsabschlüssen und Rechnungslegung
Verantworten der Social-Media-Aktivitäten des Projekts
Förderanträge stellen
Berichtlegung
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Islam-, Politik- oder Kulturwissenschaften oder einem verwandten Fach sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
Kenntnisse der Debatten um „Orientalismus“, „Islam in Deutschland“, „Deutschland als Einwanderungsland“ und „antimuslimischer Rassismus“
Projektleitungserfahrung sowie Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Geldern
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Islam-, Politik- oder Kulturwissenschaften oder einem verwandten Fach
Erfahrung in der Kunstvermittlung und Museumspädagogik
sehr gute Kenntnisse der Geschichte und Kultur islamisch geprägter Regionen
Kenntnisse der Debatten um „Orientalismus“, „Islam in Deutschland“, „Deutschland als Einwanderungsland“ und „antimuslimischer Rassismus“
Projektleitungserfahrung sowie Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Geldern
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen innerhalb Deutschlands
Erfahrung in der Kunstvermittlung und Museumspädagogik
Erfahrungen in der Moscheepädagogik
Kenntnisse einer Sprache aus islamisch geprägten Regionen (Türkisch, Arabisch, Persisch, Kurdisch, etc.)
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen interessanten Arbeitsplatz in zentraler Lage Berlins
ein kollegiales Arbeitsumfeld und eine sehr gute Arbeitsatmosphäre
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten, attraktive Teilzeitmodelle und Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Herr Singendonk
+49 30 266 425 210
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Herr Pfeilsticker
+49 30 266 411 640
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-ISL-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerbungsfrist: 20.07.2025
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) Zwischenarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-zwischenarchiv/</link><description>Stadtverwaltung Elmshorn, Bewerbungsende: 10.07.2025 | Die Stadtverwaltung Elmshorn sucht im Amt für Kultur und Weiterbildung:
Sachbearbeiter (m/w/d) Zwischenarchiv
Ihre Aufgaben
Entwicklung eines modernen Zwischenarchivs im neu gebauten Rathaus unter Einbeziehung der allgemeinen digitalen Schriftgutverwaltung und Gesamtdigitalisierung der städtischen Verwaltung
selbstständige Auflösung der bisherigen Zwischenarchive im Rathaus (rund 1 Aktenkilometer)
Bewertung, Übernahme, Ordnung und Erschließung von vorrangig analogem Archivgut
selbstständige Betreuung des Zwischenarchivs im neuen Rathaus
Unterstützung bei archivischen Dienstleistungen (Nutzungsbetreuung, Anfragen)
Vertretung der Archivleitung
Mitbetreuung von Nachwuchskräften, Ehrenamtlichen und geringfügig Beschäftigten
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium als B. A. – Archiv- oder Informationswissenschaft, Fachrichtung Archiv bzw. Laufbahnbefähigung für den gehobenen Archivdienst oder vergleichbare Qualifikation
Fachkenntnisse zur Archivsoftware (Augias) wären wünschenswert
Eigeninitiative, Selbstorganisation und konzeptionelle Fähigkeiten
Teamfähigkeit gegenüber Haupt- und Nebenamtlichen
Unser Angebot
Unbefristete Anstellung in Voll- oder Teilzeit
Eingruppierung bis in die EG 9b TVöD
Flexible Arbeitszeitmodelle (Teilzeit, Sabbatical, Altersteilzeit) für eine ausgewogene Work-Life-Balance
Soziale Leistungen des öffentlichen Dienstes (Zusatzversorgung, Sonderzuwendungen etc.)
Betriebliches Gesundheitsmanagement (z. B. Fahrradförderung, EGYM Wellpass, Entspannungsmassagesessel)
Vergünstigte VHS-Kurse
Corporate Benefits
Zuschuss zum Deutschlandticket
30 Tage Urlaub
Familienfreundliche Arbeitgeberin
Weitere Auskünfte
Ansprechpartner für Fachfragen: Herr Gülck (04121 231-642, o.guelck@elmshorn.de)
Ansprechpartnerin für Fragen zum Personalauswahlverfahren: Frau Bestmann (04121 231-524, n.bestmann@elmshorn.de)
Bewerbungsverfahren
Tariftabelle
Bitte bewerben Sie sich bis zum 10.07.2025. Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 25.07.2025 statt. Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen.
Stadt Elmshorn – Der Oberbürgermeister – Haupt- und Rechtsamt
Personalwesen und Organisation – Schulstraße 15-17 – 25335 Elmshorn
arbeiten-in-elmshorn.de
Jetzt bewerben
Wir freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Im Rahmen der rechtlichen Möglichkeiten werden Frauen bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig eingestellt. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderung.
Die Stadt Elmshorn ist lebenswert, hat 52.000 Einwohner*innen, liegt in Schleswig-Holstein und ist von Hamburg nur 30 Minuten entfernt. Und sie hat ihre eigene, liebenswerte Identität.
Damit das so bleibt, bieten wir unseren Mitarbeiter*innen Gestaltungsspielraum – für gute Ergebnisse. Pragmatisches Vorgehen und gute Ideen sind immer willkommen, denn wir vertrauen der Kompetenz unserer Mitarbeiter*innen. Und wir halten ihnen den Rücken frei, damit sie sich täglich mit vollem Engagement für die Stadt Elmshorn einsetzen können.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-zwischenarchiv/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-8/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagementteams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d) oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2532
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-8/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-115/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 13.07.2025 | Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
Kennzahl 03/2025
Das Bröhan Museum, Jugendstil, Kunst, Design, zeigt angewandte Kunst und Design der Moderne seit 1890 sowie Gemälde und Grafiken aus dem Umfeld der Berliner Secession. Zudem finden jährlich mehrere Sonderausstellungen zu Themen der Kunst und Gestaltung vom 19. Jahrhundert bis in die Gegenwart statt.
Zum 01.09.2025 ist im Museum ein wissenschaftliches Volontariat in Vollzeit (100%) mit dem Schwerpunkt Ausstellungen/Sammlung zu besetzen.
Arbeitsgebiet:
Mitarbeit vorrangig in den Bereichen Ausstellungsorganisation und Sammlungsmanagement.
Konzeptionelle und organisatorische Mitwirkung an Ausstellungsprojekten einschließlich Publikation, Didaktik und Rahmenprogramm
Durchführung eines eigenen Projekts im Bereich Ausstellung
Einblick in konservatorische Fragestellungen, Provenienzforschung und den Bereich digitale Dokumentation
Während der Ausbildung erhält der Volontär/die Volontärin (m/w/d) Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche des Bröhan Museums
Formale Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (insbesondere Kunstgeschichte) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister-, oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule
Fachliche / außerfachliche Anforderungen:
Fundierte Kenntnisse der freien und angewandten Kunst des 19. und 20. Jahrhunderts
Erste museumspraktische Erfahrungen (z.B. Praktika) und ausgeprägtes Interesse an aktuellen Entwicklungen der Museumsarbeit
Gute englische Sprachkenntnisse
Gute Kenntnisse und Sicherheit im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und gängigen Grafikprogrammen
Eigeninitiative, Fähigkeit zu selbstständigem wie auch teamorientiertem Arbeiten, hohe Flexibilität und Belastbarkeit
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche, praxisorientierte Ausbildung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Teilnahme an ausbildungsrelevanten Fortbildungen nach Absprache
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Dauer des Volontariats beträgt zwei Jahre, wobei die ersten vier Monate als Probezeit gelten. Es wird eine Bruttovergütung in Höhe von 50 % des jeweiligen Entgelts der Stufe 1 der Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA, ab dem zweiten Jahr der Stufe 2 gezahlt.
Sie finden sich im Profil wieder? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir
bis zum 13.07.2025
per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument) an:
Bröhan Museum
Stichwort: Volontariat
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Aufgabengebiet: Dr. Anna Grosskopf (Tel.: 030/326 906 21)
Schriftliche Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-115/</guid></item><item><title>Mitarbeiter für das Veranstaltungsmanagement (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-das-veranstaltungsmanagement-w-m-d/</link><description>Kulturamt der Stadt Pforzheim, Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stadt Pforzheim liegt als Stadtkreis am Rand des Schwarzwaldes. Als Wirtschaftsstandort ist sie geprägt durch eine in seiner Art einmalige Kombination von Kompetenzen als Gold-, Hightech- und Designstadt. Keine andere Stadt in Deutschland ist so eng mit der Geschichte der Schmuck- und Uhrenindustrie verbunden wie die Goldstadt Pforzheim. Als hochwertiger Lebensraum für rund 130.000 Menschen hat die Goldstadt einiges zu bieten. Neben vielseitigen Freizeit- und Sporteinrichtungen verfügt Pforzheim über ein ausgeprägtes kulturelles Leben, eine Hochschule von internationalem Rang, Schulen aller Ausrichtungen, zahlreiche Kinderbetreuungsangebote sowie moderne medizinische Versorgungseinrichtungen und hervorragende Einkaufsmöglichkeiten.
Zum 01.10.2025 suchen wir für das Kulturamt einen
Mitarbeiter für das Veranstaltungsmanagement (w/m/d)
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche, interessante und unbefristete Vollzeitstelle. Bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen ist eine Vergütung bis Entgeltgruppe 11 TVöD möglich.
DAS AUFGABENGEBIET
• eigenständige Konzeption und Umsetzung verschiedenster Großveranstaltungs-formate des Kulturamts Pforzheim mitsamt der zugehörigen Öffentlichkeitsarbeit im Rahmen des gesetzten Budgets (Projektmanagement)
• Verfassen von Vorlagen für den Gemeinderat im Bereich der Veranstaltungen
• Fördermittelvergabe nach festgelegten Kriterien im Bereich Junge Kultur und Kinderkultur
• Umsetzung der Leitziele des Kulturentwicklungsplans der Stadt Pforzheim
SIE VERFÜGEN ÜBER
• ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Fachrichtung Kulturwissenschaften, Kulturmanagement, Kulturvermittlung oder einer vergleichbaren Fachrichtung
• mehrjährige Erfahrung im Veranstaltungs- und Projektmanagement
• Vertrautheit mit unterschiedlichen Kunstgenres (Urban und Street Art, Tanz, Musik, Straßentheater u. a.)
• Kommunikations- und Kooperationskompetenz
• eine strukturierte und effiziente Arbeitsweise
• interdisziplinäres Arbeiten und vernetztes Denken
• Aufgeschlossenheit für neue Medien
• hohe Belastbarkeit angesichts komplexer Planungsprozesse
• ein hohes Maß an Eigeninitiative
• interkulturelle Kompetenz
UNSER ANGEBOT AN SIE
• mitarbeitendenorientierte moderne Personalentwicklung mit einem breiten Angebot an Lern- und Entwicklungsmöglichkeiten für Fach- und Führungskarriere
• hervorragende Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben durch flexible Arbeitszeitmodelle, Mobile Arbeit (tätigkeitsabhängig), Unterstützung bei der Kinderbetreuung und einiges mehr
• vielfältige Angebote über corporate benefits sowie Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements
• geförderte umweltfreundliche Mobilitätsangebote vom Job-Rad bis zum kostenlosen Deutschlandticket
• wertvolle und sinnstiftende Tätigkeiten für die Stadt und ihre Bürgerinnen und Bürger; werden Sie Teil unseres Teams und übernehmen Sie abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgaben
• gute betriebliche Altersversorgung und leistungsgerechte Bezahlung, Betriebsfest und Betriebsausflug
Begleiten Sie uns auf unserem Weg zur agilen und digitalen Stadtverwaltung. Bei Rückfragen steht Ihnen Frau Angelika Drescher unter 07231 39-1372 gerne zur Verfügung. Zur Umsetzung der Ziele des Chancengleichheitsplans werden Frauen ausdrücklich zur Bewerbung aufgefordert. Schwerbehinderte und Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte entweder online oder schriftlich
bis spätestens 18.07.2025 – unter Angabe der Kennziffer 25-148 –
an:
Stadt Pforzheim • Personal- und Hauptamt • 75158 Pforzheim
(Hinweis: Nach Abschluss des Verfahrens erfolgt keine Rücksendung der in Papierform eingereichten Bewerbungsunterlagen.)
Informationen zur Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten finden Sie unter www.pforzheim.de/dsgvo.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-das-veranstaltungsmanagement-w-m-d/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter / Bilanzbuchhalter / Steuerfachangestellte (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-bilanzbuchhalter-steuerfachangestellte-m-w-d-in-teilzeit/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für unsere Abteilung Finanzbuchhaltung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Finanzbuchhalter / Bilanzbuchhalter / Steuerfachangestellte (m/w/d) in Teilzeit (19,5 Std., unbefristet)
IHRE TÄTIGKEITEN:
Verbuchen laufender Geschäftsvorfälle
Verbuchen von Spendeneingängen, Erstellen von Spendenbescheinigungen
Erstellen von Verwendungsnachweisen
Führen von Wertpapierkonten
Sonstige Nebentätigkeiten der Finanzbuchhaltung
IHR PROFIL:
Umfangreiche DATEV Anwenderkenntnisse
Mehrjährige Berufserfahrung in den Bereichen HGB, Stiftungsrecht, Steuerrecht
Teamfähigkeit
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 31.07.2025 an personal@staedelmuseum.de an Iris Sauer, Leitung Finanzbuchhaltung. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-bilanzbuchhalter-steuerfachangestellte-m-w-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Referent Presse- und Onlinekommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst.
Für das Team der Presse und Onlinekommunikation des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Referent Presse- und Onlinekommunikation (m/w/d)
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre mit Option auf Verlängerung)
Sie haben ein Gespür für Sprache und eine Leidenschaft für Kunst? Bewegen sich umsichtig in der Medienwelt und möchten mit uns die Zukunft der Museums-PR gestalten? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Ob Presseinformation, Social Media Post oder Websiten-Content als Referent Presse und Onlinekommunikation sind Sie zuständig für die Kommunikation unseres vielfältigen Programms an die Medien und unsere Community – von Sonderausstellungen, Sammlungs- und Restaurierungsprojekten bis hin zu Veranstaltungen und digitalen Angeboten sorgen Sie mit einem Team für eine reputationsbildende und reichweitenstarke Verbreitung unserer Nachrichten.
IHRE TÄTIGKEITEN:
Planung und Umsetzung von PR-Maßnahmen zu Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Museumsprojekten
Organisation und Betreuung von Pressekonferenzen, Medienterminen, Interviews, Foto- und Filmaufnahmen sowie externer Medienanfragen
Schreiben von Pressetexten und Redaktion von Content für die digitalen Kanäle und Plattformen (Websites, Social Media)
Mitarbeit bei der Contentmanagementpflege der Websites und im Community Management der Social-Media-Kanäle
Ausbau und Pflege unseres Netzwerks aus Medienvertretern, Influencern und Multiplikatoren sowie Koordination externer Dienstleister (Agenturen, Fotografen und Videoproduzenten)
Mitwirkung bei der Entwicklung neuer digitaler Angebote
IHR PROFIL:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kommunikation und Medien, Publizistik, Journalismus, Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Fach
Sie haben einschlägige Berufserfahrung in Public Relations und Onlinekommunikation sowie im Projektmanagement – idealerweise im Kulturbereich
Sie haben exzellente Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und in englischer Sprache sowie Freude am Texten und an einer plattformenspezifischen Ansprache
Sie halten sich informiert über aktuelle Trends und digitale Entwicklungen in der Medienbranche
Sie arbeiten gerne in einem Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbständig, strukturiert und gewissenhaft um
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
25.07.2025
per E-Mail an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Franziska von Plocki, Stellvertretende Leitung Presse und Onlinekommunikation zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Executive Assistant des Direktors (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/executive-assistant-des-direktors-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für den Direktor des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Executive Assistant des Direktors (m/w/d),
unbefristet
Sie sind ein Organisationsprofi, kommunikationsstark und möchten das Management eines international renommierten Kunstmuseums administrativ unterstützen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Als Executive Assistent des Direktors arbeiten Sie mit der Büroleitung zusammen und übernehmen eine zentrale Rolle: Sie koordinieren eigenständig Termine, bereiten Reisen und Besprechungen vor, behalten den Überblick über interne Abläufe und sind eine wichtige Ansprechperson für das Team des Museums.
IHRE TÄTIGKEITEN:
Effiziente Koordinierung, Steuerung, Abwicklung und Ausführung aller anfallenden Sekretariatsaufgaben im Direktionsbüro
Terminkoordination und Reiseplanung sowie -abrechnung für den Direktor, Kalendermanagement, Vor- und Nachbereitung von Terminen
Selbstständige Erledigung von interner und externer Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Inhaltliche Vor- und Nachbereitung von Gremien- und Vorstandssitzungen sowie Aus­richtung von Mitarbeiterveranstaltungen in Zusammenarbeit mit dem Veranstaltungs­management
Erstellung von Statistiken, Präsentationsunterlagen sowie Entscheidungsvorlagen für den Direktor
Zuarbeit für die Büroleitung und Unterstützung bei Eröffnungsveranstaltungen und weiteren Terminen des Direktors
Schnittstelle für interne und externe Anfragen
IHR PROFIL:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, ein erfolg­reich abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Ausbildung;
Sie können bereits auf Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position in einem anderen Unternehmen oder einer Institution zurückgreifen
Sie haben ein sicheres sprachliches Auftreten und gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und in englischer Sprache, weitere Fremdsprachen sind von Vorteil
Sie bringen sehr gute Kenntnisse von MS 365 mit, arbeiten souverän in Outlook, Word, Excel, PowerPoint) und haben Interesse am Umgang mit museumsinterner Software
Sie verfügen über ein hohes Maß an Motivation, Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
Sie haben Freude an der Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen und am Umgang mit Menschen, haben Teamgeist und arbeiten dennoch selbständig sowie gewissenhaft, organisiert und strukturiert
Sie sind an einem langfristigen Anstellungsverhältnis interessiert
Sie möchten hauptsächlich in Präsenz zu arbeiten
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
25.07.2025
an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/executive-assistant-des-direktors-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung (w/m/d) des RiesKraterMuseums Nördlingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf der Erde. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und ganz Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Alters- und Bildungsgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung
(w/m/d)
des RiesKraterMuseums Nördlingen
in Vollzeit, unbefristet
Das RiesKraterMuseum im Asteroidenkrater Nördlinger Ries ist das fachliche Zentrum rund um das Thema Impakt und bereitet dies für die breite Öffentlichkeit, fachlich Interessierte und Forschende aus dem In- und Ausland auf. Lokaler Träger des Museums ist die Stadt Nördlingen. Angegliedert ist das Forschungs- und Dokumentationszentrum ZERIN, welches seit 2014 ebenfalls von der Museumsleitung betreut wird. Es dient der eigenen wissenschaftlichen Arbeit, unterstützt die einschlägige Forschung weltweit, beherbergt die Forschungssammlung (u.a. mit den Bohrkernen der 1200 m tiefen Forschungsbohrung FB73) und verfügt über Arbeitsräume und ein Labor für Radiogene Isotope mit Reinraumtechnik, Thermionen-Massenspektromerie, Röntgenfluoreszenzanalyse etc.
Aufgaben:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums in Abstimmung mit dem Träger
Personalführung des Museumsteams
Vertretung des Museums in der Öffentlichkeit und der wissenschaftlichen Fachwelt (national wie international)
Einbringen der Forschungsthemen und Museumsarbeit in die konzeptionelle Weiterentwicklung der SNSB als Ganzes
Schärfung und Weiterentwicklung der Wissenschaftsvermittlung durch Dauer- und Sonderausstellungen, Veranstaltungen und digitale Angebote auch im Hinblick auf gesellschaftliche Diversität und Partizipation
Koordinierung und Leitung wissenschaftlicher Forschungsprojekte
Einwerbung von Drittmitteln
Ausbau, Pflege und wissenschaftliche Erschließung der Sammlungen
Vorausgesetzte Qualifikationen:
Ein abgeschlossenes geowissenschaftliches Hochschulstudium mit Promotion
Erfahrung in der naturkundlichen Museumsarbeit (Forschung, Sammlung und Vermittlung)
Managementerfahrung im Museumsbereich
Einschlägige wissenschaftliche Publikationen
Hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (deutsch und englisch)
Belastbarkeit und sicheres Auftreten
Wir bieten:
eine vielseitige Führungsaufgabe mit Gestaltungsspielraum und Zukunftsperspektiven
einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz an einem modernen Museum in der attraktiven Stadt Nördlingen
interessante und vielfältige wissenschaftliche und gesellschaftliche Themenstellungen
ein wissenschaftlich interessantes Gelände unmittelbar vor der Haustür
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern; die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder (TV-L)
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsliste (maximal fünf ausgewählte Publikationen) und Zeugnissen in elektronischer Form bis spätestens
31.07.2
025
unter
bewerbung@snsb.de
.
Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Herrn Prof. Dr. Joris Peters (peters@snsb.de). Bei Fragen zu dem Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gesichert ist.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</guid></item><item><title>Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</link><description>MFG Medien- und Filmgesellschaft Baden-Württemberg mbH, Stuttgart Bewerbungsende: 25.07.2025 | Suchen Sie eine abwechslungsreiche, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungsspielraum? Schlägt Ihr Herz für Museen? Ermöglichen Sie gerne Veränderung im Kontext des digitalen Wandels? Zeichnet Sie strategische Weitsicht aus? Ist Ihnen eine wertschätzende, kooperative und offene Arbeitsatmosphäre wichtig? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – die MFG freut sich auf Sie!
Die MFG Medien- und Filmgesellschaft ist eine Einrichtung des Landes Baden-Württemberg und des SWR mit Sitz in Stuttgart. Aufgabe der MFG ist die Förderung der Filmkultur und Filmwirtschaft sowie der Kultur- und Kreativwirtschaft. Mit bedarfsorientierten Programmen und Projekten unterstützt die MFG in ihrem Geschäftsbereich „MFG Kreativ“ Kultur- und Kreativschaffende im Südwesten. Dabei liegt der Schwerpunkt auf Vernetzungs- und Vermittlungsaktivitäten sowie im Kompetenzfeld Digitale Kultur.
Zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
suchen wir innerhalb des Geschäftsbereichs
MFG Kreativ
für das Team Digitale Kultur, eine*n
Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur
in Vollzeit.
Sie sind verantwortlich für die Durchführung von Projekten zur Förderung digitaler Innovation in der Kultur, insbesondere im Museumsbereich. Dies umfasst neben der Konzeption und Leitung von Projekten auch die Planung und Durchführung von Veranstaltungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Bayern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort eine/n erfahrene/n
Projekt Manager/in (m/w/d) für museale Objekte in Bayern
. Die Tätigkeit wird in Vollzeit ausgeübt.
Ein Firmenfahrzeug sowie die Möglichkeit zum Homeoffice sind Teil der Stelle.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung oder höherwertige Qualifikation (z. B. GSSK)
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</guid></item><item><title>Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.07.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Einrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der biologischen Vielfalt.
Sind Sie ein Zahlenprofi auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unser Verwaltungsteam suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit
Die Stelle ist unbefristet und grundsätzlich teilbar; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Fachkraft (m/w/d) für das Schriftgutarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-m-w-d-fuer-das-schriftgutarchiv/</link><description>Stiftung Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen zum 01.09.2025 befristet bis zum 31.12.2026 eine*n
Fachkraft (m/w/d) für das Schriftgutarchiv
(Vollzeit 39 Stunden/Woche
)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Umsetzung fachgerechter Archivierung, Dokumentation und Zugänglichmachung des Archivbestands im Schriftgutarchiv
Fachliche Beratung und Betreuung der verschiedenen Nutzer*innengruppen (Forschende, Studierende, Schüler*innen u.a.), inkl. Leihanfragen
Fachliche Zuarbeit für die Abteilungs- und Bereichsleitung, Kurator*innen und Projektleitungen
Unterstützung und Mitarbeit bei Projekten im Bereich der Digitalisierung, der Zugänglich- und Nutzbarmachung sowie bei Ausstellungsprojekten, Web-Aktivitäten und digitalen Anwendungen
Fachlicher Austausch und Kooperation mit Mitarbeiter*innen anderer Archive und Abteilungen sowie Teilnahme an Fortbildungen
Ihr Profil
Abgeschlossene Berufsausbildung im Archivwesen oder einschlägige Praxiserfahrung, die gleichwertige Fähigkeiten nachweisen kann
Gute Kenntnisse hinsichtlich Archivierung, Behandlung, Konservierung und Systematisierung von Archivalien
Erfahrung mit dem Museumsstandard Spectrum und dem Archivstandard ISAD(G) und zeitgemäßen Museumsdatenbanken
Bereitschaft zur permanenten Weiterbildung im Bereich der Digitalisierung, des Datenmanagements und der Zugänglich- und Nutzbarmachung von Archiv- und Museumsbeständen
Gute Kenntnisse im Bereich der deutschen und internationalen Filmgeschichte sind wünschenswert
Unabdingbar sind Organisations- und Kooperationsfähigkeit, Selbstständigkeit und Dienstleistungsorientierung sowie eine hohe Lernfähigkeit und die Bereitschaft zur Veränderung
Wir bieten
Eine Vergütung E 8 TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
20.07.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-m-w-d-fuer-das-schriftgutarchiv/</guid></item><item><title>Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-3/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 11.07.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen die Stelle als
Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
In engem Austausch mit dem Vorstand entwickeln Sie Konzepte zur Akquise von Drittmitteln und setzen diese um.
Ihre Aufgaben:
Recherche von potentiellen Sponsoren und Spendern
Entwicklung, Implementierung und Umsetzung von Sponsoring- und Fundraisingstrategien, die sowohl Strategie als auch Vision der Staatsgalerie stärken
Planung, Durchführung und Bewertung von Sponsoring- und Fundraisingprojekten inkl. Erstellung von Angeboten und Verträgen
Überwachung der korrekten Mittelverwendung
Erweiterung des Netzwerkes in Stuttgart auf externen Events
Pflege der Sponsoren- und Fördererdatenbank
Zusammenarbeit mit dem Team Sonderveranstaltung zur Durchführung von Events für die Akquise und Bindung neuer und aktiver Förderer
Enge Zusammenarbeit mit dem Förderkreis der Staatsgalerie
Stiftungsmittel:
Recherche von Stiftungen und Stiftungs- und Forschungsprogrammen inkl. Erstellen von Förderanträgen im Austausch mit den Wiss. Mitarbeitern
Interne Abwicklung der geförderten Projekte inkl. Berichtswesen und Koordination der Abrechnung im engen Austausch mit der Buchhaltung und dem Controlling
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium idealerweise im Bereich Kulturmanagement, Kulturwissenschaften oder einen vergleichbaren Abschluss
Kenntnis der Stifter- und Sponsorenlandschaft Deutschlands
Kenntnis im Einwerben von Drittmitteln
gute EDV Kenntnisse (MS-Office)
sehr gute Englischkenntnisse
Erfahrungen in der Planung und Umsetzung von Sponsoren- und Spendenprojekten
Engagement und zeitliche Flexibilität
Belastbarkeit sowie eine kommunikative, aufgeschlossene Art und Teamfähigkeit
selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der Kennziffer
SGS-2025-07
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Vorstand unter T +49 711 470 40 271. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-3/</guid></item><item><title>Ausstellungs- und Projektkoordinator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-projektkoordinatorin-w-m-d/</link><description>LWL-Museum Zeche Zollern, Dortmund Bewerbungsende: 01.08.2025 | Der LWL sucht Sie zum 01.11.2025 als
Ausstellungs- und Projektkoordinator:in (w/m/d)
EG 11 TVöD VKA
für unser LWL-Museum Zeche Zollern in Dortmund im Rahmen der Sonderausstellung “Die Macht der Zwerge. Von kleinen Rebellen und großen Taten”. Die Sonderausstellung wird im Rahmen der Internationalen Gartenausstellung (IGA) 2027 im LWL-Museum Zeche Zollern zu sehen sein.
Wir bieten eine für zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8082
bis zum
01.08.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-projektkoordinatorin-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager/in (m/w/d) im Kultur- und Museumsbereich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d-im-kultur-und-museumsbereich/</link><description>ICOM Deutschland, Berlin Bewerbungsende: 21.07.2025 | ICOM Deutschland e.V. sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, einen/eine
Projektmanager/in (m/w/d) im Kultur- und Museumsbereich,
Vollzeit (39 Std./Woche)
Der Internationale Museumsrat ICOM (International Council of Museums) ist eine internationale Organisation für Museen, die sich für die Erforschung, Bewahrung, Pflege und Vermittlung des kulturellen Erbes einsetzt. ICOM Deutschland e.V. ist mit über 7.600 Mitgliedern das mitgliederstärkste Nationalkomitee innerhalb des Internationalen Museumsrats. Als größte Organisation der Museen und Museumsfachleute bundesweit engagiert sich ICOM Deutschland für den Austausch und die Vernetzung von Museen und Museums­fachleuten in Deutschland und weltweit. Mit vielfältigen Aktivitäten, wie Veranstaltungen, Projekten und internationalen Kooperationen fördern wir innovative Ansätze für die Herausforderungen im Museumssektor und schaffen Raum für Dialog, Wissenstransfer sowie nachhaltige Entwicklung.
Wir suchen einen/eineengagierte Projektmanager/in (m/w/d), der/die unsere vielfältigen Aktivitäten mit Leidenschaft und Organisationstalent begleitet. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet. Eine Entfristung wird angestrebt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d-im-kultur-und-museumsbereich/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in für Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-vermittlung-2/</link><description>Museum Brot und Kunst – Forum Welternährung, Ulm Bewerbungsende: 13.09.2025 | Das
Museum Brot und Kunst – Forum Welternährung
, getragen von der gemeinnützigen Vater und Sohn Eiselen-Stiftung in Ulm sucht ab sofort
eine:n Mitarbeiter:in für Vermittlung
in Teilzeit (
70%
).
Informationen zum Museum finden Sie unter www.museumbrotundkunst.de
Ihre Aufgaben:
Erarbeitung und Weiterentwicklung eines Vermittlungskonzepts mit Berücksichtigung spielerischer Elemente und von Bezügen zu Lehrplaninhalten
Aufbau von Netzwerken und Kooperationen insbesondere mit Schulen
Konzeption und Durchführung von ausstellungsbegleitenden Medien für Dauer- und Sonderausstellung
Konzeption und Durchführung zielgruppenspezifischer multisensorischer Vermittlungsformate
Mitarbeit an Sonderausstellungen
Workshops mit Kindern
Organisation und Durchführung von Backevents
Betreuung der freiberuflichen Guides
Organisation des jährlichen Familientags und Adventstags und unseres Museumsfests
Verfassen von Drittmittelanträgen für Vermittlungsprojekte
Erstellen von Text- und Bildmaterial für unsere Presseabteilung
Wir erwarten:
Abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/ Geschichte o.ä.
Überblick über die aktuellen Vermittlungsdiskurse in Museen
Berufserfahrung im Bereich Bildung und Vermittlung an einer Bildungseinrichtung für unterschiedliche Zielgruppen und Formate
Erfahrung in der Konzeption und Durchführung unterschiedlicher Vermittlungskonzepte für Kunst und Kultur
Hervorragende mündliche und möglichst schriftliche Ausdrucksfähigkeiten in Deutsch und Englisch, weitere Fremdsprachen sind von Vorteil
Kreativität, Engagement, Kommunikations- und Organisationstalent
Ausgeprägte Teamfähigkeit
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung bei Sonderveranstaltungen (Abende, Wochenenden, Feiertage)
EDV-Kenntnisse (gängige MS-Office/ Social Media)
Ernsthaftes Interesse an den Inhalten und der Sammlung des Museums Brot und Kunst
Wir bieten einen vielseitigen Aufgabenbereich mit Gestaltungsmöglichkeiten und die Arbeit in einem kleinen motivierten Team. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD 10.
Auskünfte erteilt Dr. Isabel Greschat,
ig@museumbrotundkunst.de
oder Tel. 0731-1400913.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis
spätestens 13. September 2025
an die Vater und Sohn Eiselen-Stiftung, Syrlinstraße 7, 89073 Ulm
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.09.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-vermittlung-2/</guid></item><item><title>Koordination Bestandsdigitalisierung Repro</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109377/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Die Museen der Klassik Stiftung Weimar (KSW) besitzen u. a. mit Goethes Privatsammlung, der Sammlung zum Bauhaus und den Grafischen Sammlungen ein breites Spektrum an einzigartigen Objekten. Für den Zugang und die Darstellung der Sammlungen und historischen Objekte ist in der Direktion Museen in der Abteilung Ausstellungs- und Sammlungsmanagement zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet bis zum 31.12.2027 folgende Projektstelle zu besetzen:
Koordination Bestandsdigitalisierung Repro
E 9a TV-L, Kennziffer: 28/2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109377/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d)  im Bereich Sammlungspflege.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-im-bereich-sammlungspflege/</link><description>Stiftung Insel Hombroich, Neuss Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Stiftung Insel Hombroich widmet sich der Architektur, Kunst, Natur, Literatur, Musik und Philo­sophie. Mit insgesamt 43 Gebäuden auf ca. 64 ha bietet sie neben dem mu­sealen Be­reich einen Arbeits- und Wohnort für Künstler:innen unterschiedlicher Disziplinen sowie diverse Ausstellungs- und Veranstaltungsräume. Kern ist das international bekannte Museum Insel Hombroich mit einer zwei Jahrtausende umspannenden Sammlung von Kunst- und Kultur­objek­ten in begehbaren Skulp­turen und gestalteter Landschaft. Das archivische Zentrum betreut zudem Vor- und Nachlässe von Künstler:innen, Schriftsteller:innen und Wissenschaftler:innen aus dem Umfeld Hombroichs.
Für die konservatorische Betreuung der umfassenden Sammlung in den Innen- und Außen­bereichen sucht die Stiftung Insel Hombroich zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Restaurator:in (m/w/d) 50%
im Bereich Sammlungspflege.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliches Arbeiten in der konservatorischen Betreuung der Dauer- und Wechsel­ausstellungen
Allgemeine Zustandserfassung und Erstellung von Konservierungs- und Restaurierungs­konzepten mit Prioritätenlisten
Praktische Durchführung von Reinigungen sensibler Objektoberflächen in den Innen- und Außenbereichen des Museums
Leitung und Anweisung eines kleinen Teams von Freiwilligen zur Unterstützung der allgemeinen Sammlungspflege
Koordinierung und Begleitung externer Dienstleister im Rahmen größerer Restaurierungs- und Konservierungsprojekte
Klima-Monitoring in allen Ausstellungsbereichen
Mitwirkung bei Schädlingsmonitoring
Vorgaben und Begleitung bei jeglicher Bewegung von Kunstgegenständen (s. Objekthandling, Verpackung, Transport, Einlagerung)
Vorbereitung und Organisation von vereinzelten Leihangelegenheiten
Koordinierung und Einweisung des Reinigungsteams in den Ausstellungsräumen
Optimierung der konservatorischen Bedingungen in den Depots (s. Nachhaltigkeit)
Ihre Voraussetzungen:
Abgeschlossene Fach- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung und Konservierung von Kunstgegenständen oder eine gleichwertige Qualifikation in einem anderen museumsrelevanten Studiengang mit Schwerpunkt Sammlungspflege
Mindestens drei Jahre Erfahrung im entsprechenden Praxisfeld
Vertrautheit mit digitaler Erfassung und fotografischer Dokumentation von Sammlungsgut
Sicherer Umgang mit den gängigen Office-Programmen und Datenbanken
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Was uns wichtig ist:
ein ganzheitlicher Blick auf die komplexen Werke und deren Erhalt innerhalb einer besonderen Präsentation
Auseinandersetzung mit dem Vermächtnis des Stifters und aktive Unterstützung der Bedingungen eines Tageslichtmuseums
die Ambition, Hombroich in seiner Einzigartigkeit zu verstehen, daraus Arbeitsziele abzu­leiten und adäquate Pläne für die Sammlungspflege zu erarbeiten, die sowohl dem Erhalt eines jeden Kunstwerks als auch der Präsentationsphilosophie gerecht werden
Sicheres Auftreten, eine präzise, gewissenhafte und flexible Arbeitsweise sowie ausge­prägte Team- und Kommunikationskompetenz
Bereitschaft zur Fortbildung und Innovation
Was wir bieten:
Eine außergewöhnliche, vielfältige und erschließende Tätigkeit in Teilzeit (20 Std./Woche) an einem einzigartigen Ort
Eine zunächst auf 2 Jahre befristete Anstellung mit Entfristungsperspektive
Eine Tätigkeit in direkter Zusammenarbeit mit der Stiftungsleitung
Ein motiviertes Team in einem sehr kooperativen, zugewandten Betriebsklima
Gezielte Weiterbildungsmöglichkeiten
18 Urlaubstage bei einer 3-Tage-Woche zzgl. freie Brauchtumstage
Betriebliche Altersvorsorge
Gerne erwarten wir Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 31.07.2025 mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und Ihres frühest­möglichen Eintrittsdatums in elektronischer Form (eine PDF-Datei bis max. 10 MB) an: bewerbung@inselhombroich.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-im-bereich-sammlungspflege/</guid></item></channel></rss>