<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Pädagogische*r Projektkoordinator*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-projektkoordinatorin-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Als Abteilung der Stiftung führt die Akademie die kulturelle Vermittlung für die Arbeitsfelder Bildung und Vermittlung sowie Wissenschaft und Forschung im Humboldt Forum zusammen. Mit vielfältigen Bildungsangeboten möchte sie allen Nutzer*innen den Zugang zu Kunst, Kultur und Wissenschaft ermöglichen und deren Verschränkung stärken.
Für die Durchführung des im August 2021 gestarteten, fünfjährigen Projektes „Humboldting! Schüler*innen forschen“ an der Schnittstelle zwischen Kul­tureller Bildung und Kunst, das die Akademie in enger Zusammenarbeit mit dem Bereich Programm und Veranstaltungen realisiert, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Pädagogische*n Projektkoordinator*in (d/m/w)
in Teilzeit befristet bis 31.07.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-projektkoordinatorin-d-m-w/</guid></item><item><title>Technische/r Mitarbeiter/in für den Ausstellungsbetrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-r-mitarbeiter-in-fuer-den-ausstellungsbetrieb-m-w-d/</link><description>Staatliche bayerische Sammlungen und Museen, München Bewerbungsende: 08.09.2025 | Das Architekturmuseum der TUM in der Pinakothek der Moderne sucht ab dem 10.11.2025 in Teilzeit (maximal 85 %) eine/n
Technische/n Mitarbeiter/in für den Ausstellungsbetrieb (m/w/d)
Über uns:
Das Architekturmuseum der TUM vereint durch seine in Deutschland einzigartige Stellung als Hochschulinstitution mit Archiv und Ausstellungsräumen Sammlung, Lehre und Forschung. Mit über 600.000 Zeichnungen, 200.000 Fotografien, 1500 Modellen und weiteren Medien zählt das Archiv zu den größten Architektursammlungen im deutschsprachigen Raum. Als Ort und Treffpunkt für alle an Architektur Interessierten werden seit 2002 wechselnde Ausstellungen in den eigenen Ausstellungsräumen in der Pinakothek der Moderne zu historischen und aktuellen Themen gezeigt, die durch Publikationen, fachkundige Führungen und Veranstaltungen ergänzt werden.
Ihr Aufgabengebiet:
Zu den Aufgaben zählt die Vorbereitung, der Auf – und Abbau von Ausstellungen im Museumsbetrieb der Pinakothek der Moderne. Hierzu zählen das Bauen von Einrichtungsgegenständen (z. B. Stellwände, Vitrinen etc.), das Einrichten der Medientechnik, fachgerechtes Handhaben von Kunstobjekten und die Reinigung von Ausstellungsobjekten unter Anleitung sowie Mitarbeit im Archiv des Architekturmuseums der TUM.
Ihr Anforderungsprofil:
Für diese Tätigkeit ist eine Ausbildung zum/zur Schreiner/in oder Museumstechniker/in von Vorteil.
Der Umgang mit zum Teil fragilen und kostbaren Exponaten erfordert neben dem fachlichen Können ein hohes Maß an Sorgfalt, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein,
Flexibilität und körperliche Belastbarkeit,
EDV-Kenntnisse (Dateneingabe, wenn möglich CAD – Kenntnisse),
Organisationstalent und Teamfähigkeit.
Unser Angebot:
Es erwartet Sie ein vielseitiges und interessantes Arbeitsumfeld in der Innenstadt von München.
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle (maximal 85 %).
Die Beschäftigung ist befristet bis zum 08.11.2026 und erfolgt je nach Qualifikation bis zur Entgeltgruppe E7 nach dem geltenden Tarifvertrag für den Öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Ansprechpartner:
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse). Bitte senden Sie diese
als
eine PDF-Datei
per E-Mail
bis spätestens 8.9.2025
an:
heinemann@architekturmuseum.de
Im Fall einer schriftlichen Bewerbung bitten wir Sie, uns lediglich Kopien einzureichen, da wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens leider nicht zurücksenden können, sondern datenschutzgerecht vernichten werden. Bitte senden Sie diese an:
Architekturmuseum der TUM
Martina Heinemann
Arcisstr.2l
80333 München
Tel. +49 89 289 25322
Kosten, die im Rahmen der Bewerbung anfallen, können leider nicht erstattet werden.
Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Im Rahmen Ihrer Bewerbung um eine Stelle an der Technischen Universität München (TUM) übermitteln Sie personenbezogene Daten. Beachten Sie bitte hierzu unsere Datenschutzhinweise gemäß Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO)
https://portal.mytum.de/kompass/datenschutz/Bewerbung/
zur Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung. Durch die Übermittlung Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, dass Sie die Datenschutzhinweise der TUM zur Kenntnis genommen haben.
Die TUM strebt eine Erhöhung des Frauenanteils an, Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich begrüßt.
Weitere Informationen finden Sie unter:
www.architekturmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-r-mitarbeiter-in-fuer-den-ausstellungsbetrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für das das SchifffahrtMuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-das-das-schifffahrtmuseum/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 18.09.2025 | Die LANDESHAUPTSTADT DÜSSELDORF sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in
für das das SchifffahrtMuseum
EG 13 TVöD
Das SchifffahrtMuseum im Schlossturm der Landeshauptstadt Düsseldorf ist eines der ältesten Spezialmuseen am Rhein, das sich der Vermittlung und Forschung zur Geschichte und Entwicklung der Binnenschifffahrt widmet. Es ist mit über 50.000 Besucher*innen pro Jahr ein lebendiges Museum. Mit seinen modernen Vermittlungsformen spricht es alle Altersgruppen sowie ebenfalls ein regionales bis internationales Publikum an.
Als lebendiger kulturhistorischer Lernort bietet es ein breites Veranstaltungsprogramm und pflegt eine enge Zusammenarbeit mit seinem aktiven Förderkreis.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Kuratierung von Ausstellungsprojekten in Kooperation mit lokalen, nationalen und internationalen Einrichtungen
wissenschaftliche Betreuung der Dauerausstellung und der Sammlung
Erforschung und Digitalisierung der Sammlung
Planung größerer Projekte: Konzepterstellung, Projektmanagement, Zeit- und Finanzcontrolling, wissenschaftliche Recherche
Beantragung und Verwaltung von Fördergeldern/Akquise von Drittmitteln (Sponsoring)
Entwicklung von Vermittlungskonzepten zu den Museumsinhalten
Mitgestaltung und Betreuung von Publikationen.
Ihr Profil:
abgeschlossenes geisteswissenschaftliches Masterstudium, idealerweise Geschichte, Kunstgeschichte, Museologie oder vergleichbare Qualifikation
wissenschaftliches Volontariat im musealen Bereich
Erfahrungen in kuratorischer Tätigkeit und Projektkoordination
nachgewiesene wissenschaftliche Auseinandersetzung mit dem Thema Binnenschifffahrt, idealerweise historische Rheinschifffahrt
berufliche Erfahrung in einem SchifffahrtMuseum sowie im Forschungs- und Ausstellungsbetrieb
sehr gute Sprach- und Formulierungskompetenz, sicherer Auftritt gegenüber der Öffentlichkeit, Kommunikationsstärke, gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität, Eigeninitiative, Teamfähigkeit, Belastbarkeit und Organisationsgeschick.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 18.09.2025 über den LINK:
https://karriere.duesseldorf.de/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-de-f7386.html?agid=19
Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/207/03/01/25/011
.
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Markus Todoric, Telefon 0211 89-22248, gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson Lena Becker, Telefon 0211 89-24023,
Landeshauptstadt Düsseldorf
Moskauer Straße 25, 40227 Düsseldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-das-das-schifffahrtmuseum/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) für den Bereich Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 19.09.2025 | Das Historische Museum der Pfalz Speyer gehört zu den größten Museen im Südwesten Deutschlands und ist fest verankert in der Stadt und der Region. Die Sammlungen des Museums, die kulturhistorischen Sonderausstellungen und die Familienausstellungen des Jungen Museums ziehen jährlich etwa zweihunderttausend Besuchende ins Museum. Das Historische Museum der Pfalz Speyer nimmt damit einen Spitzenplatz in der deutschen Museumslandschaft ein.
Das Historische Museum der Pfalz in Speyer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine wissenschaftliche Mitarbeiterin/einen wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)
für den Bereich Ausstellungen
in Vollzeit
befristet auf zwei Jahre
Wir sind auf der Suche nach einem/einer kreativen, interessierten, engagierten und teamfähigen Ausstellungsmachenden (m/w/d), der/die dazu beiträgt, unsere Besuchenden mit faszinierenden historischen Ausstellungen zu begeistern.
Ihre Aufgaben umfassen insbesondere:
Mitarbeit in der wissenschaftlichen Konzeption und Organisation des Ausstellungsprojektes „Sisi“ (Arbeitstitel) im Projektteam
Unterstützung bei der Koordination des Auf- und Abbaus der Ausstellung mit internen und externen Beteiligten (z.B. Kuratorinnen und Kuratoren, Handwerkerinnen und Handwerker, Gestaltungsbüro)
Eigenständige Übernahme eines Aufgabenbereiches im Projekt „Sisi“ (etwa Digital Curator, Leihverkehr o.ä.)
Was Sie mitbringen:
Freude an Kunst, Kultur, Geschichte &amp; der Pfalz
Einen qualifizierten wissenschaftlichen Abschluss (Magister/Master, Promotion) im Bereich Geschichte/Kunstgeschichte/Kulturwissenschaften (bevorzugt Public History oder Neuere und Neueste Geschichte)
Mehrjährige berufliche Erfahrung in der Museumsarbeit (z. B. abgeschlossenes wissenschaftliches Volontariat; wissenschaftliche Projektstelle), insbesondere auf dem Gebiet der Konzeption, Planung und Organisation von Ausstellungsprojekten
Organisationstalent und Teamfähigkeit, Engagement, Eigeninitiative Verantwortungsbewusstsein
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift und beherrschen der gängigen Office-Programme
Was wir Ihnen bieten:
eine interessante und vielseitige Tätigkeit mit hoher Eigenverantwortlichkeit in einem ausgesprochen kollegialen Team (39 Std./Woche, 30 Tage Urlaub/Jahr)
eine tarifgerechte Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (EGr. 13)
ein Arbeitsumfeld, das die Möglichkeit bietet, sich mit individuellen Fähigkeiten und Ideen produktiv einzubringen
vielfältige Möglichkeiten zur persönlichen und beruflichen Weiterentwicklung im Rahmen von Fortbildungen, Workshops etc.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der gleitenden Arbeitszeit und die Möglichkeit von Homeoffice
die im öffentlichen Dienst für Tarifbeschäftigte üblichen Leistungen wie z. B. arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, Leistungsentgelt, vermögenswirksame Leistungen; Möglichkeit zum Bezug eines vergünstigten Job-Tickets/Deutschlandtickets.
Wir freuen uns auf Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von Nationalität, Herkunft oder Religion. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Das Historische Museum der Pfalz bietet Ihnen einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz. Wir machen Kultur und Geschichte für alle erlebbar und zeigen Sonderausstellungen für Groß und Klein und zu den unterschiedlichsten Themen. Daran arbeiten wir engagiert im Team, in das sich alle mit ihren Interessen und Fähigkeiten einbringen. Wir legen großen Wert auf Kollegialität und Austausch und fördern diesen. Werden Sie Teil des Teams!
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Motivationsschreiben, CV und den relevanten Nachweisen und Zeugnissen richten Sie bitte bis
19.09.2025
(per Post oder digital) an das Historische Museum der Pfalz, Domplatz 4, 67346 Speyer oder an personalstelle@museum.speyer.de.
Die Vorstellungsgespräche sind für die 45. KW 2025 vorgesehen.
Für Rückfragen steht Ihnen die Abteilungsleitung Ausstellungen &amp;  Projekte, Lars Börner, (Tel. 06232-1325617 oder Mail an
lars.boerner@museum.speyer.de
) gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen/</guid></item><item><title>Koordinator:in (w/m/d) für Programme und Ressourcen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-w-m-d-fuer-programme-und-ressourcen/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 14.09.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden. Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Das Museum Mensch und Natur und das BIOTOPIA Lab in München sind äußerst beliebte außerschulische Bildungsorte und geben schon heute einen Vorgeschmack auf das geplante neue Naturkundemuseum Bayern.
Für die Betriebsorganisation des BIOTOPIA Lab und der gemeinsamen Bildungsprogramme suchen wir ab 01.10.2025 zunächst befristet bis 31.12.2027 in Vollzeit oder Teilzeit
eine Koordinatorin oder einen Koordinator (w/m/d) für Programme und Ressourcen
Ihre Aufgaben
Koordination der Programme im BIOTOPIA Lab (Bildungsprogramme, offene Workshops, Veranstaltungen)
Eigenständige Planung, Beschaffung und Bereitstellung von Workshop-Materialien zur Durchführung der Bildungsprogramme in BIOTOPIA Lab und Museum Mensch und Natur
Einteilung der externen Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in enger Abstimmung mit der Buchungsstelle
Pflege und Wartung von Ausstellungselementen und Geräten
Mithilfe bei der artgerechten Pflege von Insekten
Ihr Profil
Bachelor oder vergleichbare mindestens 3-jährige abgeschlossene Ausbildung (Kultur- oder Veranstaltungsmanagement, BWL, Naturwissenschaften, Lehramt)
Organisationstalent und Freude an praktischer Arbeit
Interesse an bio- und umweltwissenschaftlichen Themen
Hohes Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und Teamfähigkeit
Wir bieten
Selbständige, abwechslungsreiche Tätigkeit in einem innovativen Museums-Umfeld
Motiviertes, freundliches Team
einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
Vergütung bis Entgeltgruppe 9a Tarifvertrag der Länder (TV-L)
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Schwerbehinderte Personen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Interessiert?
Dann schicken Sie uns Ihren Lebenslauf mit einem Anschreiben mit Ihrer Motivation per E-Mail im pdf-Format als eine Datei (max. 10 MB) bis spätestens 14.09.2025 an
bewerbung@
snsb.de
Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Ursula Wöst (
woest@snsb.de
. Bei Fragen zu dem Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gesichert ist.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-w-m-d-fuer-programme-und-ressourcen/</guid></item><item><title>Jurist / Referatsleiter (m/w/d) Grundsatz-, Rechts-, Organisationsangelegenheiten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/jurist-referatsleiter-m-w-d-grundsatz-rechts-organisationsangelegenheiten-2/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern/ OT Leitzkau Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Wahrnehmung von Fach- und Leitungsaufgaben innerhalb der Hauptverwaltung der Kulturstiftung, Bereich Grundsatz-/ Rechtsangelegenheiten und Organisation, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Referatsleiter (m/w/d).
Ihre Aufgaben sind u.a.
Erarbeitung von Verträgen/ Bearbeitung vertraglicher Angelegenheiten
rechtliche Prüfung von Vertragsinhalten
Vertragsmanagement im Rahmen bestehender und künftiger Vereinbarungen
stiftungsinterne (d.h. direktions-/ abteilungs-/ referatsübergreifende) Beratung zu Fragen der Rechtsanwendung und je nach Aufgabenstellung bzw. Einsatzgebiet auch Rechtsgestaltung, Bearbeitung rechtlicher Fragestellungen einschließlich der Umsetzung der gesetzlichen und internen Anforderungen
Erarbeitung von Vorlagen, insbesondere aus den Bereichen Grundsatz- und Rechtsangelegenheiten
Bearbeitung von juristischen Sachverhalten und Rechtsangelegenheiten
Vorbereitung von Leitungsentscheidungen auf verschiedenen Rechtsgebieten
Führung von Referats- und ggf. Projektmitarbeitern
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium der Rechtswissenschaften (einschließlich Rechtsreferendariat; 1. und 2. Staatsexamen)
fundierte Kenntnisse insbesondere im Zivilrecht, Arbeitsrecht, Urheberrecht, Vergaberecht, im allgemeinen Verwaltungsrecht, öffentlichen Haushaltsrecht sowie in weiteren verwandten Rechtsgebieten
Fähigkeit zum schnellen Erfassen juristischer Sachverhalte und Risiken
substanzielles Verständnis für komplexe Zusammenhänge
hohes Engagement, Teamfähigkeit, überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und Flexibilität
eigenverantwortliche, sorgfältige und systematische Arbeitsweise
sicheres und kompetentes Auftreten, sehr gutes Kommunikationsvermögen und eine ausgeprägte Fähigkeit, sich durchzusetzen, Mitarbeiter anzuleiten und zu führen
persönliches Interesse mit Verständnis für Kunst und Kultur
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Vollzeit, 40 Stunden/ Woche)
ein zunächst befristetes Arbeitsverhältnis (die Tätigkeit ist als Führung auf Zeit gemäß § 32 TV-L für die Dauer von 4 Jahren befristet) mit Aussicht auf unbefristete Weiterbeschäftigung
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
die Möglichkeit zur zeitweisen Tele(heim)arbeit
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Gommern/ OT Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 13 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/08.2025-13 bis zum 21.09.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als
eine
pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/jurist-referatsleiter-m-w-d-grundsatz-rechts-organisationsangelegenheiten-2/</guid></item><item><title>Landwirtin / Landwirt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d-2/</link><description>Fränkischen Freilandmuseum Fladungen, Fladungen Bewerbungsende: 12.09.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.11.2025 oder dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Landwirtin / Landwirt (m/w/d)
in Vollzeit.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Übernahme aller landwirtschaftlichen Arbeiten im Pflanzenbau und in der Wiesen- und Weidenwirtschaft, einschl. Kultivierung alter Getreidesorten sowie Pflege von Sonderkulturen
Eigenverantwortliche Betreuung der gesamten Museumstierhaltung
Anbauplanung, Futtermittelgewinnung, -bewirtschaftung und -lagerung für den gesamten Tierbestand
Einsatz und Führen von Tiergespannen bei der täglichen Feldarbeit und bei besonderen Museumsveranstaltungen
Übernahme von Waldarbeiten zur Holzgewinnung und -einlagerung
Anleitung, Führung und Betreuung von Praktikantinnen und Praktikanten im Bundesfreiwilligendienst (BFD)
Erledigung von Nachweis- und Dokumentationspflichten und Übernahme anderer Verwaltungsaufgaben im Bereich Landwirtschaft und Tierhaltung
Vermittlung von Inhalten über die historisch-ökologische Landwirtschaft und Tierhaltung
Bei tierärztlichen Notfällen oder Geburten gelegentlicher Einsatz auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten
Arbeitsleistung bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung
zur staatlich geprüften Landwirtin / zum staatlich geprüften Landwirt (m/w/d)
oder
zur staatlich geprüften Tierwirtin / zum staatlich geprüften Tierwirt (m/w/d)
oder
Alternativ verfügen Sie über einen höherer Ausbildungsabschluss (Technikerin bzw. Techniker (m/w/d) im Landbau o.ä.)
Fundierte Fachkenntnisse und eine mehrjährige Berufserfahrung in der aktiven Landwirtschaft und Nutztierhaltung
Kenntnisse in der ökologisch-historischen Landwirtschaft und Tierhaltung
Sehr gute körperliche Belastbarkeit und ausgeprägte Teamfähigkeit, persönliches Engagement und hohe Einsatzbereitschaft sowie zeitliche Flexibilität
Führerschein der Klassen B, BE, C1, C1E, L, T
Interesse am Museum und seinen Aufgaben und Zielen
Freude am Kontakt mit Besucherinnen und Besuchern und in der Vermittlungsarbeit
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche im Rahmen von Jobsharing nach Möglichkeit berücksichtigt werden
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in Entgeltgruppe 6 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen die Teamleitung, Frau Renate Bärnthol (Tel. 09841 6680-18), oder der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie unter
www.freilandmuseum.de
und den Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie, gerne per E-Mail, bitte bis
spätestens 12.09.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Museologe / Kunsthistoriker (m/w/d) für die digitale  Erfassung und Inventarisierung von Baudenkmalen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-kunsthistoriker-m-w-d-fuer-die-digitale-erfassung-und-inventarisierung-von-baudenkmalen/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 19.09.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die digitale Inventarisierung und Erfassung von Kunst- und Kulturgütern sowie fester Ausstattung innerhalb der stiftungseigenen Baudenkmale sowie die Digitalisierung des Bauarchivs suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Museologen, Kunsthistoriker, Bauforscher, Restaurator oder Personen (m/w/d) mit vergleichbarer Berufsausbildung / Berufserfahrung.
Ihre Aufgaben
Erfassen von Objekten, Schrift und Bild sowie Qualifizieren von Objektdaten bzw. -informationen zu beweglichen und unbeweglichen Ausstattungsobjekten und Bauzier in ausgewählten Liegenschaften der Stiftung (Schlösser und Dome) in den integralen Modulen der stiftungsinternen Sammlungsdatenbank und den entsprechenden Objektablagen (aktuell „MuseumPlus“, eine Datenbankumstellung erfolgt mittelfristig)
Sichten, Digitalisieren und Ordnen ausgewählter Bestände des stiftungseigenen Bauarchivs
praktische und digitale Begleitung von Objektreinigung, -verpackung und -umlagerung
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium [mindestens Diplom (FH) bzw. Bachelor of Arts] der Museologie bzw. Museumswissenschaft/Museumskunde mit dem Schwerpunkt Bauforschung und kunstgeschichtlichen Kenntnissen oder ein abgeschlossenes Hochschulstudium [gleichen Qualifikationsniveaus] der Geistes- bzw. Restaurierungswissenschaften mit übereinstimmenden Zusatzqualifikationen
routinierte Umgang mit Kunst- und Museumsobjekten sowie historischen Baukörpern
einschlägige Erfahrungen in der Bedienung von digitalen Sammlungsdatenbanken sowie sehr gute Kenntnisse in der Digitalisierung, Inventarisierung und Dokumentation von Kunst- und Kulturgut
sehr gute EDV-Kenntnisse, technisches wie handwerkliches Verständnis und sichere Grundlagenkenntnisse der Digitalfotografie (z.B. zur Belichtung, zum Colormanagement)
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und eine eigenverantwortliche, gewissenhafte, sorgfältige und selbstständige Arbeitsweise, sichere Umgangsformen, Organisationstalent und Kreativität
Fähigkeit zu engagierter Teamarbeit und zu interdisziplinärem Arbeiten
Bereitschaft zu regelmäßigen eintägigen Dienstreisen als Selbstfahrer (Voraussetzung gültiger Führerschein Klasse B)
ausreichende körperliche Belastbarkeit (in Bezug auf Wege und Treppen in historischen Gebäuden)
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/ Woche)
zunächst befristetes Arbeitsverhältnis bis zum 31.12.2028
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Halle/Saale
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/08.2025-12 bis zum 19.09.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-kunsthistoriker-m-w-d-fuer-die-digitale-erfassung-und-inventarisierung-von-baudenkmalen/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher*r Mitarbeiter*in Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicherr-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d/</link><description>Wilhelm-Hack-Museum, Ludwigshafen Bewerbungsende: 21.09.2025 | Wissenschaftlicher*r Mitarbeiter*in Provenienzforschung (m/w/d) im Wilhelm-Hack-Museum
E 13 TVöD | Vollzeit | befristet (Ausschreibungs-ID 1796)
Im Dezernat Kultur, Schulen, Jugend und Familie, Bereich Kultur, Abteilung Museen, ist die oben angeführte Stelle zum nächstmöglichen Zeitpunkt sachgrundlos befristet für die Dauer von zunächst 12 Monaten im Wilhelm-Hack-Museum im Rahmen des von der Stiftung Deutsches Zentrum Kulturgutverluste geförderten Projekts zu besetzen.
Im Jahr 1979 eröffnete das Wilhelm-Hack-Museum in Ludwigshafen und machte seine heute etwa 10.000 Arbeiten umfassende Sammlung der Öffentlichkeit zugänglich. Einen wichtigen Pfeiler dieser Sammlung bildet die ab Beginn des 20. Jahrhunderts aufgebaute städtische Kunstsammlung, die neben Gemälden, Skulpturen und Zeichnungen heute etwa 2.300 Druckgrafiken verzeichnet. In den Zwischenkriegsjahren lag der Schwerpunkt der Erwerbungen auf süddeutscher Landschaftsmalerei des 19. Jahrhunderts, bevor sich das Interesse ab Mitte der 1950er Jahre auf den Expressionismus verlagerte. Erworben wurden die Blätter vornehmlich auf dem deutschen Kunstmarkt oder kamen durch Schenkungen ans Haus. Ein vorangegangenes Forschungsprojekt hat bereits die Provenienzen der Stiftung von Wilhelm Hack (ca. 140 moderne und mittelalterliche Werke) sowie die Gemälde der städtischen Sammlung systematisch untersucht. Das zweite Forschungsprojekt nimmt nun die ca. 600 vor 1945 entstandenen Druckgrafiken in den Fokus. Es zielt darauf ab, jene Werke der Sammlung ausfindig zu machen, die ihren Eigentümern*innen während des Nationalsozialismus verfolgungsbedingt entzogen wurden und daher zu restituieren sind. Die Veröffentlichung der Forschungsergebnisse in einer Ausstellung mit begleitender Publikation ist vorgesehen.
Das Aufgabengebiet kann auch von Teilzeitkräften wahrgenommen werden.
So sieht Ihr Alltag aus …
Durchsicht von Originaldokumenten (Inventare, Korrespondenzen) im Stadtarchiv Ludwigshafen
Überprüfung der Werke anhand von Werkverzeichnissen sowie anderen archivarischen Beständen und Datenbanken
Rückseitenkontrollen (fotografische und dokumentarische Erfassung der Rückseiten) in Zusammenarbeit mit der Restaurierungsabteilung
Erstellung von Dossiers bzw. Sachverhaltsdarstellungen zur Vorlage der Forschungsergebnisse zu einzelnen Objekten bzw. Objektgruppen
Auswertung der Ergebnisse
Weitere Klärung einzelner Objekte
Wenn Sie …
über ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches und nach TVöD VKA anerkennbares Hochschulstudium (Master, Magister) im Fach Kunstgeschichte oder in einem vergleichbaren Fach verfügen
fundierte Erfahrungen im Bereich der Provenienzforschung zur Zeit des Nationalsozialismus erwerben konnten
Erfahrungen in der digitalen Sammlungsdokumentation besitzen
Kenntnisse der aktuellen Forschung zum Kunsthandel vor 1945 besitzen (wünschenswert)
den sicheren Umgang mit relevanten Quellen, Datenbanken und Archiven selbstverständlich beherrschen
über sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift verfügen
Erfahrungen in der Konzeption und Durchführung von Projekten besitzen (wünschenswert)
Teamfähigkeit, Kommunikations- und Kooperationskompetenz besitzen
sich durch selbständiges, systematisches, ergebnisorientiertes Arbeiten und hohes Verantwortungsbewusstsein in Bezug auf die besonderen Anforderungen der Aufgabe auszeichnen
sich Kenntnisse im Datenbankprogramm MuseumPlus aneignen konnten (wünschenswert)
das Handeln und Verhalten nach den „Leitlinien der Verwaltung“ für selbstverständlich halten
Bekommen Sie von uns …
Flexibilität bei der Gestaltung der Arbeitszeit mit der Möglichkeit des mobilen Arbeitens
die Möglichkeit zur 4-Tage-Woche (sofern das Aufgabengebiet dies zulässt)
ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
eine gute Verkehrsanbindung
die Möglichkeit eines durch die Stadt geförderten Jobtickets
die Möglichkeit eines Job-bikes (Fahrradleasing)
die Möglichkeit von Sonderkonditionen in kooperierenden Fitnessstudios
attraktive Zusatzleistungen, wie z. B. Jahressonderzahlung, arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge, Sonderzahlung im Rahmen eines alternativen Entgeltanreiz-Systems, vermögenwirksame Leistungen
Senden Sie uns Ihre Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen und Zertifikaten bis spätestens 21.09.2025 direkt über das Bewerbungsportal der Stadt Ludwigshafen unter:
https://karriere.ludwigshafen.de/jobs/3672-YFGTYRCYTBFFDGY/job_application/new
Vielfalt ist uns sehr wichtig! Wir freuen uns deshalb über jede Bewerbung unabhängig von ethnischer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte sowie gleichgestellte Bewerber*innen werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen sehr gerne Herr Zechlin unter der Telefonnummer 0621/504-2045 und Personalfragen werden von Frau Blechinger, Telefonnummer 0621/504-2536 beantwortet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicherr-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter:in der Kunstsammlungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-der-kunstsammlungen-m-w-d/</link><description>Kunstsammlungen Zwickau, Zwickau Bewerbungsende: 07.09.2025 | Die Stadt Zwickau ist mit ca. 88.000 Einwohnern die viertgrößte Stadt im Freistaat Sachsen. Erfolgreiche Unternehmen, ein abwechslungsreiches Kulturleben, vielfältige Bildungsstätten, zahlreiche Vereine und Institutionen machen die Automobil- und Robert-Schumann-Stadt zu einem Oberzentrum Westsachsens sowie zu einer lebens- und liebenswerten Stadt.
Die Kulturlandschaft der Stadt Zwickau ist äußerst lebendig und reich an historischen Gebäuden, Museen, Denkmalen und Kunst sowie Veranstaltungen von hoher Strahlkraft und überregionaler Bedeutung.
Zur Fortschreibung unseres Erfolges suchen wir im Rahmen einer geregelten Nachfolge
zum Jahresbeginn 2026
im Kulturamt, Dezernat Finanzen und Ordnung, eine innovative und engagierte Führungspersönlichkeit als
Leiter/Leiterin der Kunstsammlungen (m/w/d)
Folgendes interessante Aufgabengebiet wartet auf Sie:
Leitung der städtischen Kunstsammlungen inkl. konzeptioneller wissenschaftlicher Tätigkeit, dies umfasst unter anderem
Wahrnehmung der Vorgesetztenfunktionen und Mitarbeiterführung
Zuarbeit zu Amtsleiter-Konzeptionen sowie eigene konzeptionelle wissenschaftliche Tätigkeiten für den Aufgabenbereich nach Rahmenvorgaben der Amtsleitung (z.B. für alle kunst- sowie mineralogisch-geologisch und museumspädagogischen Ausstellungen etc.)
Vertretung der Kunstsammlungen nach außen und gegenüber öffentlichen Institutionen und Partnern, Gewährleistung regelmäßiger Evaluierung der Museumstätigkeit
inhaltlich umfassende Bearbeitung und Erweiterung der Kunst- sowie geowissenschaftlichen Sammlungen nach Rahmenvorgaben der Amtsleitung, wie z.B. Vorschläge und Vorbereitung von Ankäufen, Organisation und Mitarbeit bei der Bestandsbearbeitung, Einleitung von Maßnahmen der restauratorischen Bestandspflege
Organisation, Durchführung und Begleitung von Ausstellungen im Bereich Kunst sowie Mineralogie und Geologie
Durchführung von städtischen Veranstaltungen wie Preisverleihungen, Museumsfesten, Vorträgen, Führungen, Exkursionen, Feriengestaltung etc. in den Themenbereichen Kunst sowie Mineralogie und Geologie
Erarbeitung von Dokumentationen, wissenschaftlichen Publikationen, Ausstellungskatalogen u.ä. für alle Themenkreise der Kunstsammlungen
Erstellung von inhaltlichen Zuarbeiten zur Öffentlichkeitsarbeit für das Sachgebiet Marketing, Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungs-management für alle Themenkreise der Kunstsammlungen
Wissenschaftliche Forschungsaufgaben
Hilfe bei der Durchführung von städtischen Veranstaltungen und Aufgaben unter Federführung des Kulturamtes
Gesucht wird eine Persönlichkeit mit:
hoher Affinität zu Kunst und Museologie sowie einem kommunikativen und motivierenden Führungsstil, sicherem Auftreten und Durchsetzungsvermögen
einem abgeschlossenen Hochschulstudium in einer geeigneten Fachrichtung, vorteilhaft sind die Bereiche Kunst oder Museologie
sicheren Kenntnissen zur nationalen, internationalen sowie regionalen Kunstgeschichte und –entwicklung sowie in der Geologie und Mineralogie
Kenntnissen im Sammlungsmanagement, in der Bestandsdokumentation und –verwaltung, in der Inventarisierung und Bestandssicherung sowie im Projekt- und Veranstaltungs- und Museumsmanagement
Begeisterung für eine moderne publikumsorientierte Museumsarbeit
Fähigkeiten zur Präsentation und multimedialer Methodik, Organisationsgeschick
Fähigkeiten zum konzeptionellen und analytischen Arbeiten und gutem Ausdrucksvermögen sowie englischen Sprachkenntnissen
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung, sehr engagierter Arbeitsweise und hoher Belastbarkeit
Sicherheit in der Anwendung moderner Kommunikations- und Datentechnik
Wir bieten Ihnen:
die Möglichkeit, etwas zu bewegen, zu entwickeln, Ideen zu verwirklichen
ein hochmotiviertes und engagiertes Team
ein Umfeld, welches einen reibungslosen Start in einer lebenswerten und lebendigen Stadt ermöglicht
die Unterstützung durch eine etablierte Kulturlandschaft mit langjährig erfahrenen Partnern und Förderern
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag öffentlicher Dienst mit Zuordnung zur Entgeltgruppe 13, betrieblicher Altersvorsorge sowie weiteren Sozialleistungen nach Tarifvertrag
eine unbefristete Einstellung
eine Vollzeitbeschäftigung mit durchschnittlich 39 Stunden wöchentlich
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Gesundheitsförderung durch Prävention und Angebote zu arbeitsmedizinischen Vorsorgeuntersuchungen
Die Stadt Zwickau bietet entsprechend ihrem Motto „Soziale Stadt“ und als „Ort der Vielfalt“ zusätzlich einen Zuschuss zum Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr und Offenheit für kulturelle Vielfalt.
Die Stadtverwaltung Zwickau räumt allen Bewerbern unabhängig von Geschlecht, Alter, Religion, Weltanschauung oder Herkunft gleiche Chancen im Auswahlverfahren ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sind Sie interessiert?
Dann reichen Sie Ihre Bewerbung mit den vollständigen Unterlagen (Anschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Kopien der Schul- und Ausbildungszeugnisse bzw. Studienabschlüsse, Arbeitszeugnisse oder Beurteilungen, ggf. den Nachweis über das Vorliegen einer Behinderung) bis spätestens
07.09.2025
über unser Onlinebewerberportal unter
https://www.zwickau.de/ausschreibungen
ein.
Die Vorstellungsgespräche sind für den 16.09.2025 geplant.
Hinweise:
Unvollständige Bewerbungsunterlagen können nicht berücksichtigt werden. Bitte sehen Sie von einer Papierbewerbung oder einer Bewerbung per E-Mail ab. Die Rücksendung postalisch eingegangener Bewerbungsunterlagen kann nur gegen Beifügung eines ausreichend frankierten (nur Briefmarke) Rückumschlages erfolgen.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.zwickau.de/ausschreibungen
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-der-kunstsammlungen-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-11/</link><description>Freilichtmuseum Neuhausen ob Eck, Neuhausen ob Eck Bewerbungsende: 20.09.2025 | Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
wissenschaftliche, betriebswirtschaftliche und organisatorische Leitung des Museumsbetriebs
strategische Weiterentwicklung des Museums zusammen mit der Amtsleitung
Öffentlichkeitsarbeit
teamorientierte Ausarbeitung des Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramms
stellv. Leitung des Kreisarchiv- und Kulturamts (Das Freilichtmuseum ist organisatorisch dem Kreisarchiv- und Kulturamt zugeordnet)
Was wir erwarten:
abgeschlossenes Studium im Bereich Kulturmanagement, Kulturwissenschaften, Volkskunde, Geschichte o. ä.
Erfahrung in Personalführung
Organisationstalent und Kreativität
Berufserfahrung in einer kulturellen Einrichtung
besondere Einsatzbereitschaft und Flexibilität
hohe soziale Kompetenz und Teamfähigkeit in einem Team aus Haupt- und Ehrenamtlichen
Was Sie erwarten dürfen:
eine interessante, vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten Team mit flexiblen Arbeitszeiten
eine Bezahlung bis Entgeltgruppe 14 TVÖD
weitere Vorteile des Landkreises Tuttlingen als Arbeitgeber finden Sie auf unserer Homepage unter der Rubrik „Was wir Ihnen bieten“
Leiterin Hauptamt
Frau Schreiber
Tel. 07461-926 2001
Dezernent für Wirtschaft, Kreisentwicklung und Kultur
Herr Guse
Tel. 07461-926 9130
Bahnhofstraße 100
78532 Tuttlingen
www.landkreis-tuttlingen.de
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bewerben Sie sich bis spätestens 20.09.2025
über unser Online-Bewerber-Portal.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-11/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter / Doktorand (w/m/d) im Zentrum für Wissenstransfer (zwt)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-doktorand-w-m-d-im-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 05.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz bis zum 31.12.2028 einen
Wissenschaftlichen Mitarbeiter/Doktorand (w/m/d)
im Zentrum für Wissenstransfer (zwt)
in Teilzeit mit 65% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit =25,35 Stunden/Woche)
Das sind Ihre Aufgaben:
Literaturrecherche und Aufarbeitung des Forschungsstandes zur Rolle von Emotionen in der Wissenschaftskommunikation, insbesondere im musealen Kontext und zu den Themen Biodiversität und Klima
Vorbereitung, Koordination, Durchführung und Auswertung empirischer Fallstudien
regelmäßige Präsentationen der Zwischenstände u.a. im zwt-Kolloquium
Ausarbeitung von Publikationen und Präsentationen zu den Ergebnissen
Das sind unsere Anforderungen:
abgeschlossenes Studium (Master) der Soziologie oder einer angrenzenden Sozialwissenschaft
sehr gute Kenntnisse der Wissenschaftskommunikationsforschung
gute Kenntnisse der Wissenschafts-, Emotions- und Interaktionssoziologie
sehr gute Kenntnisse der sozialwissenschaftlichen Forschungsmethoden im Bereich qualitative Datenerhebung und -auswertung
gute Team- und Kommunikationsfähigkeit und Selbständigkeit
gute Organisationsfähigkeit und Belastbarkeit
Erfahrungen im Bereich des sozialwissenschaftlichen Forschens, Vortragens und Publizierens auf Deutsch und Englisch
Interesse am Transfer wissenschaftlicher Forschungsergebnisse in die Praxis
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 13 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen) bis zum 05.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Herrn Pfeifer. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://www.leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-doktorand-w-m-d-im-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-w-m-d/</link><description>LWL-Museum Zeche Zollern, Dortmund Bewerbungsende: 05.09.2025 | Der Landschaftverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frĂĽhestmĂ¶glichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in (w/m/d)
EG 13 TVĂ¶D VKA
fĂĽr unser LWL-Museum Zeche Zollern in Dortmund fĂĽr das einjĂ¤hrige Forschungsprojekt â€žMuseen gegen Rechtsextremismus – Handlungsempfehlungen aus Forschung und Praxisâ€ś. Das Projekt findet in Kooperation mit der UniversitĂ¤t Flensburg statt und wird von der VW-Stiftung gefĂ¶rdert.
Wir bieten eine fĂĽr ein Jahr befristete Teilzeitstelle (19,5 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8363
bis zum
05.09.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum Zeche Zollern, Dortmund Bewerbungsende: 19.09.2025 | Der Landschaftverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 15.01.2026 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum Zeche Zollern in Dortmund. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8342
bis zum
19.09.2025
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaer-in-m-w-d/</link><description>Josef Albers Museum Quadrat Bottrop, Bottrop Bewerbungsende: 15.09.2025 | Die Stadt Bottrop ist eine innovative Großstadt im nördlichen Ruhrgebiet am Rande des Münsterlandes mit hoher Lebensqualität und zahlreichen Freizeit- und Kulturangeboten. Die Stadtverwaltung Bottrop ist ein modernes Dienstleistungsunternehmen, bei dem die Menschen im Mittelpunkt des Handelns stehen. Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter genießen dabei einen besonders hohen Stellenwert.
Rund 2.000 Beschäftigte in mehr als 50 verschiedenen Berufen tragen täglich dazu bei, die Aufgaben des größten Arbeitgebers in Bottrop gewissenhaft und im Sinne der Bürgerinnen und Bürger zu erfüllen. Dieses Team sucht Verstärkung:
Im Josef Albers Museum Quadrat der Stadt Bottrop ist zum
01.01.2026
folgende Ausbildungsstelle zu besetzen:
Forschungsvolontär/in (m/w/d)
Die Ausbildungsvergütung erfolgt auf Basis von 50 % der EG 13 TVöD-V (1. Jahr Stufe 1, 2. Jahr Stufe 2).
Es handelt sich hierbei um ein – vom Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes NRW gefördertes
zweijähriges
Volontariat – welches sich intensiv mit der Erschließung und Aufarbeitung der eigenen Institutionsgeschichte des Josef Albers Museums beschäftigen wird.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Die regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt derzeit 39,0 Stunden.
Das Josef Albers Museum Quadrat Bottrop gehört als national und international renommierte Kunstinstitution zur städtischen Identität. Das Bottroper Museum bewahrt die weltweit umfangreichste Josef Albers-Sammlung und erforscht, dokumentiert, kontextualisiert und vermittelt seit seiner Gründung im Jahr 1976 in Ausstellungen und Publikationen das Oeuvre des Künstlers, dessen Leben als Sohn einer Handwerkerfamilie im nördlichen Ruhrgebiet begann und einige Meilen nördlich von New York als international gefeierter Künstler endete. Darüber hinaus bewahrt das Haus eine Sammlung internationaler Kunst “jenseits von Albers” mit den Schwerpunkten Konstruktive und Konkrete Kunst, Farbmalerei, Fotografie und Skulptur. 2026 feiert das Museum 50stes Jubiläum und im Rahmen eines Forschungsprojektes soll seine Entstehungs- und Entwicklungsgeschichte kritisch erforscht und differenziert analysiert werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaer-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-12/</link><description>Museum Marta Herford, Herford Bewerbungsende: 15.09.2025 | Das Museum Marta Herford ist ein international ausgerichtetes Haus für zeitgenössische Kunst mit besonderem Blick auf die Bezüge zu Architektur und Design. Das einmalige Raumerlebnis eines aufsehenerregenden Frank-Gehry-Baus, die Ausstellungen und die Sammlung dienen als Ausgangspunkt für inspirierende Erlebnisse und Begegnungen. Das Marta Herford versteht sich als ein lebendiger und kreativer Lernort mit einem vielfältigen Programm für alle Herforder*innen und Besuchende der Stadt.
Als Museum der Gegenwartskunst mit Bezug zu Design und Architektur hat das Marta Herford im 20. Jahr seines Bestehens begonnen, seine Sammlung fokussierter zu thematisieren, um diese künftig breiter sichtbar zu machen. Aktuell umfasst die Sammlung rund 500 Werke von 170 künstlerischen Positionen. Fußend auf der Gründungszeit des Museums handelt es sich im Kern um Werke der frühen Nullerjahre bis heute in den gegenwärtig verfügbaren Medien, darunter einige raumgreifende im Bezug zu der besonderen Architektur des Hauses. Die Sammlung als Ganzes soll digital zugänglich sowie durch neue Perspektiven vermittelt werden, wofür die technischen Grundlagen bereits geschaffen wurden.
Im Rahmen des vom Minis­te­rium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen auf­gelegten Förderprogramms „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“ (Forschungsschwerpunkt: Sammlungsforschung) suchen wir für die Arbeit an und mit unserer Sammlung ab dem 1. Januar 2026 eine*n
Wissenschaftliche*n Volontär*in (m/w/d)
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen folgende Tätigkeiten:
Wissenschaftliche Bearbeitung und Recherchen zur Sammlung Marta
Vorbereitung digitaler Abbildungen sowie Texte zur Online-Veröffentlichung ausgesuchter Sammlungswerke auf der neu entstehenden Website des Museums
Inhaltliche Aufarbeitung und digitale Vermittlung der Ausstellungshistorie für die Website
Entwicklung, Ausarbeitung und Umsetzung eines eigenen Ausstellungskonzepts, das aus der Sammlung Marta heraus entsteht
Assistenz und Mitarbeit beim kuratorischen Team, im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit sowie in der Abteilung Bildung &amp; Vermittlung
Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder Diplom) im Bereich Kunst- oder Kulturvermittlung, Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder einem vergleichbaren Studiengang
Erste praktische Erfahrungen bei Ausstellungsinstitutionen sowie Kenntnisse über die zeitgenössische Kunst
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Eigeninitiative und Teamorientierung
Ein sicherer Umgang mit den üblichen Office- sowie Bildbearbeitungsprogrammen
Beherrschen der deutschen und der englischen Sprache in Wort und Schrift
Bereitschaft zur aktiven Teilnahme an dem wissenschaftlichen Begleitprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“
Wir bieten:
Ein kreatives Arbeitsfeld in einem einzigartigen Haus mit sehr gutem Betriebsklima, Wertschätzung und Vertrauen
Zwei engere Ansprechpartner*innen, die die*en Volontär*in inhaltlich einarbeiten und betreuen
Flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) mit einem Arbeitsplatz in einer kommunikativen, von Frank Gehry gestalteten Büroetage
Eine monatliche Vergütung in Höhe von 50 % der Stufe 1 der Entgeltgruppe 13 TVöD. Das Volontariat ist in Vollzeit und auf 24 Monate befristet.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung in einer PDF-Datei (max. 7 MB) bis spätestens 15.09.2025 an
bewerbungen@marta-herford.de
. Diese sollte beinhalten: ein Motivationsschreiben auf max. 2 Seiten inkl. Lebenslauf mit Zeugnissen und insofern vorhanden Referenzen.
Auskunft zum Bewerbungsverfahren erteilt Claudia Johannsen, Tel. 05221 994430-19.
Die Marta Herford gGmbH gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Bewerbungen aller Geschlechter sind ausdrücklich erwünscht. Anerkannte Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX). Bitte weisen Sie auf eine bestehende Schwerbehinderung bereits in der Bewerbung hin. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten im Rahmen dieses Bewerbungsverfahrens speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-12/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär:in (m/w/d) für den Bereich Sammlung und Ausstellungswesen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-sammlung-und-ausstellungswesen/</link><description>Museum August Macke Haus, Bonn Bewerbungsende: 26.09.2025 | Das
Museum August Macke Haus
in Bonn widmet sich dem Leben und Schaffen des international bekannten Expressionisten August Macke (1887–1914). Herzstück ist sein ehemaliges Wohn- und Atelierhaus, in dem er seine künstlerisch produktivste Zeit erlebte und bedeutende Personen der internationalen Kunstszene empfing.
In einem modernen Erweiterungsbau nehmen wechselnde Ausstellungen zur Kunst des (Rheinischen) Expressionismus, der Moderne und der Gegenwart das Werk von August Macke neu in den Blick.
Zum 1. Januar 2026 ist für den Zeitraum von 2 Jahren (1.1.2026 – 31.12.2027) vorbehaltlich der Bereitstellung der Mittel durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes NRW die Stelle
einer/s Forschungsvolontärs/in (m/w/d) für den Bereich Sammlung und Ausstellungswesen
zu besetzen.
Im Rahmen des
Forschungsvolontariats
arbeiten Sie an einem zukunftsweisenden Projekt, das die wissenschaftliche Erschließung der Werke zweier Künstlerinnen der rheinischen Avantgarde in der Sammlung des Museums zum Ziel hat. Sie untersuchen bislang kaum erforschte Werkzusammenhänge und tragen zur Erweiterung bisheriger Forschungen zur Kunst der Moderne im Rheinland bei. Das Volontariat bietet Ihnen umfassende Einblicke in alle musealen Arbeitsbereiche mit einem Schwerpunkt innerhalb der Sammlungsbetreuung und Ausstellungskonzeption.
Ihre Aufgaben:
wissenschaftliche Erschließung der Werke zweier Künstlerinnen in der Sammlung des Museum August Macke Haus
Entwicklung eines Konzepts zur zeitgemäßen Darstellung und Dokumentation der Ergebnisse sowohl für digitale Formate als auch für den Ausstellungsraum
Verfassen von wissenschaftlich-vermittelnden Texten
Vorbereitung und Umsetzung eines eigenes Ausstellungsprojekts zur Präsentation der erschlossenen Sammlungskonvolute, einschließlich der Entwicklung einer begleitenden Publikation
Zusammenarbeit mit universitären Kooperationspartner:innen (Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf, Kunsthistorisches Institut der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn) im Rahmen von Workshops, Exkursionen und Arbeitsgruppen
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/Magister/Diplom, ggf. mit Promotion bzw. vergleichbare Qualifikation) der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Museologie/Museumswissenschaften oder einer vergleichbaren Studienrichtung
fundierte Kenntnisse der Kunst des 20. Jahrhunderts, vorzugsweise mit einem Schwerpunkt im Bereich der Kunst des Expressionismus
erste praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit von Vorteil
Sensibilität im Umgang mit originalen Kunstwerken und Archivmaterial
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift sowie eine zielgruppenspezifische Kommunikationskompetenz
sehr gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
Teamfähigkeit, Engagement, Zuverlässigkeit und ausgeprägte Organisationsfähigkeit
strukturierte, sorgfältige und eigenständige Arbeitsweise
sicherer Umgang mit gängigen Office-Anwendungen
Wir bieten Ihnen:
ein auf zwei Jahre angelegtes Forschungsvolontariat in Vollzeit mit enger wissenschaftlicher und kuratorischer Betreuung sowie individuellem Curriculum
einen umfassenden Einblick in sammlungsbezogene Forschungs-, Dokumentations- und Vermittlungsprozesse in einem Museum
Vernetzung mit universitären Partner:innen sowie innerhalb der Museumslandschaft in NRW
Verantwortung innerhalb des Aufgabenbereiches
Mitarbeit in einem engagierten Team mit flexiblen Arbeitszeiten sowie Möglichkeiten zur Vereinbarkeit von Beruf und Privatem
Teilnahme am strukturierten Weiterbildungsprogramm des Landes NRW für Forschungsvolontariate
ein attraktives Arbeitsumfeld in innerstädtischer Lage mit Bahnhofsnähe
eine Vergütung, die in Anlehnung an die Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für Volontariate erfolgt
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse), idealerweise in elektronischer Form in einer PDF-Datei zusammengefasst, bis zum
26. September 2025
an:
buero@august-macke-haus.de
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen des Museum August Macke Haus für dieses Bewerbungsverfahren gespeichert und verarbeitet werden. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können von uns nicht übernommen werden.
Kontakt und Information
Bei Rückfragen steht Ihnen die Direktorin des Museums, Dr. Friederike Voßkamp, gerne zur Verfügung:
buero@august-macke-haus.de
oder unter 0228 65 55 31.
Das Museum August Macke Haus begrüßt Bewerbungen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion und Weltanschauung oder sexueller Orientierung und freut sich insbesondere über Bewerbungen von Menschen mit internationaler Geschichte. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Museum August Macke Haus
Hochstadenring 36 • 53119 Bonn
T 0228 655531
buero@august-macke-haus.de
www.august-macke-haus.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-sammlung-und-ausstellungswesen/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär:in (m/w/d) im Bereich Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>LVR-LandesMuseums Bonn, Bonn Bewerbungsende: 08.09.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-Landesmuseum ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland. Es ist das Rheinische Landesmuseum für Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte und präsentiert die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart. Es ist das größte Museum des
Landschaftsverbandes Rheinland
LVR und zählt zu den führenden archäologischen Forschungsinstituten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
und über das LVR-Landesmuseum unter
landesmuseum-bonn.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-39/</link><description>Kunstmuseum Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Das Kunstmuseum Wolfsburg ist ein offener, vitaler und dynamischer Ort der Kunst und Kultur für alle. Es ist ein Ort der kulturellen Bildung mit faszinierenden künstlerischen Positionen und Themen von globaler Relevanz, mit einem Ausstellungsschwerpunkt in der Kunst der Gegenwart, berücksichtigt aber auch Po- sitionen der Klassischen Moderne sowie transdisziplinäre Thematiken, um größere kulturelle Zusammen- hänge zu erschließen.
Ausgangspunkte für die wissenschaftlich-kuratorisch anspruchsvollen Ausstellungsformate sind sowohl verschiedene diskursorientierte Programmlinien als auch die hochkarätige Sammlung. Das Kunstmu- seum Wolfsburg will ein Identiﬁkationsort für die Bürger*innen der Stadt und Region sein und darüber hin- aus auch internationale Besucher*innen ansprechen.
Das Kunstmuseum Wolfsburg sucht zur Verstärkung des Teams ab Januar 2026
eine/n Wissenschaftliche Volontär*in (w/m/d)
Im
Rahmen
des
Volontariats
erwarten
Sie folgende Aufgaben
Mitwirkung bei der Vorbereitung von monografischen und thematischen Ausstellungen zeitgenössi- scher Kunst
wissenschaftliche Recherche und Betreuung von ausstellungsbegleitenden Publikationen
Verfassen von wissenschaftlichen Texten
grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche gegenwärtiger musealer Arbeit in Ergänzung zu der bereits abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung an einer Universität
Mitwirkung an der Sammlungsarbeit sowie den Sammlungs-Ausstellungen
abteilungsübergreifende Zusammenarbeit mit allen übrigen Bereichen des Museums
Wir erwarten von Ihnen
ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/Kunstwissenschaft oder eines verwandten geistes- wissenschaftlichen Fachs
fundierte Kenntnisse der Kunst des und 21. Jahrhunderts
erste praktische Erfahrung im Museums-/Ausstellungsbereich
Sicherheit im mündlichen und schriftlichen Ausdruck
sehr gute Englisch- und weitere Fremdsprachenkenntnisse
einen sicheren Umgang mit EDV-Systemen (u. MS Office, DTP-Software)
von Vorteil sind Erfahrungen mit Datenbanken, bevorzugt MuseumPlus
eine selbstständige und nachhaltige Arbeitsweise sowie Organisationstalent
überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit und Hands-On-Mentalität
Bewusstsein für nachhaltige Verhaltens- und Verfahrensweisen
Wir bieten
eine auf zwei Jahre befristete, wissenschaftliche und praxisbezogene Ausbildung mit Einblick in alle museumsrelevanten Arbeitsbereiche eines global agierenden Hauses
eine gute Arbeits- und Lernatmosphäre in einem erfahrenen, kollegialen, kreativen Team
die Möglichkeit zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung und zu mobilem Arbeiten
Unterstützung bei der Teilnahme am Fortbildungsprogramm für Volontär*innen (Museumsbund)
ICOM-Mitgliedschaft für Volontär*innen
Betriebliche Gesundheitsangebote
dreißig Urlaubstage
Die Vergütung ist angelehnt an die EG 13 Stufe 1 TVöD 50 % im ersten Jahr bzw. der EG 13 Stufe 2 TVöD 50 % im zweiten Jahr zuzüglich einem 13. Monatsgehalt
Das Kunstmuseum Wolfsburg verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzu- bilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Fami- lien- und Privatleben ein. Das Kunstmuseum Wolfsburg begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbe- hinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung be- sonders berücksichtigt.
Bitte bewerben Sie sich bis zum 30.09.2025. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen adressiert an den Direktor des Kunstmuseum Wolfsburg, Herrn Dr. Andreas Beitin, fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen: Nachname_Vorname_Bewerbung_Volo_KMW.pdf.
Senden Sie die Datei per Mail an Frau Tanja Rosenberg:
rosenberg@kunstmuseum.de
Mit der Übersendung der Bewerbungsunterlagen stimmen Sie der Erhebung und Verarbeitung Ihrer per- sonenbezogenen Daten im Zusammenhang mit diesem Personalauswahlverfahren zu. Dies schließt die Übermittlung der Daten an nach Rechtsvorschriften zu beteiligenden Personen oder Gremien ein.
Die Daten werden nach dem vollständigen Abschluss des Bewerbungsverfahrens vernichtet.
Eine Rücksendung per Post eingereichter Bewerbungen erfolgt nicht. Bewerbungs- und Reisekosten kön- nen leider nicht erstattet oder übernommen werden.
Ausschreibung und Einstellung erfolgen unter gesetzlicher Berücksichtigung von SGB IX und AGG.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-39/</guid></item><item><title>Programmkurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkuratorin-m-w-d-2/</link><description>Kunstmuseum Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Das Kunstmuseum Wolfsburg ist mit seiner inhaltlichen und programmatischen Arbeit an dem gut ver- netzten Standort zwischen Berlin, Braunschweig und Hannover international ausgerichtet. Ausgangs- punkte für die wissenschaftlich-kuratorisch anspruchsvollen Ausstellungsformate sind sowohl ver- schiedene diskursorientierte Programmlinien als auch die hochkarätige Sammlung.
Im Rahmen einer langfristigen Kooperation zwischen der Hochschule für Bildende Künste Braun- schweig (HBK) und dem Kunstmuseum Wolfsburg (KMW) – gefördert aus den Mitteln des Niedersäch- sischen Ministeriums für Wissenschaft und Kultur (Programm „zukunft.niedersachsen“) – soll die Sichtbarkeit der HBK und der kommunikative Austausch in der Region gefördert und die Studienquali- tät verbessert werden. Hierfür bildet die aktive Vernetzung mit dem KMW eine wichtige Vorausset- zung für die Sicherung des Erfolgs der HBK beziehungsweise ihrer einzelnen Studienfächer sowie die Identifikation mit der Kunsthochschule in der Region.
Die an einem Wissens- und Forschungstransfer orientierte Kooperation soll die aktuelle Zusammenar- beit zwischen der HBK und dem KMW strategisch ausbauen und durch gemeinsame Projektarbeit ver- stetigen. Eines der Hauptziele der Kooperation besteht darin, dass HBK-Studierende bereits zum Stu- dienbeginn eine vitale und enge Verbindung zum KMW aufbauen, um künftige Arbeits- und Tätigkeits- felder im Kunst- und Kulturbereich frühzeitig kennenzulernen.
Das Kunstmuseum Wolfsburg sucht im Rahmen dieser Kooperation zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Programmkurator*in (m/w/d, 50%)
mit Erfahrung im Bereich der bildenden Kunst sowie der Kunstvermittlung, die mit innovativem und empathischem Engagement gemeinsam mit dem kuratorischen Team und der Kunstvermittlung des KMW sowie den Kooperationspartner*innen an der HBK für Studierende attraktive Programme auf Basis der inhaltlichen Arbeit des KMW und der HBK entwickelt.
Ihre Aufgaben bzw. Voraussetzungen als Programmkurator*in sind unter anderem:
Unterstützung bei der Entwicklung von Kennenlernangeboten für Studierende jeweils zum Studienbeginn in enger Abstimmung mit dem KMW und der HBK
Unterstützung bei der Entwicklung, Vorbereitung und Durchführung von Workshops, Konfe- renzen und ggf. Lehrveranstaltungen in enger Kooperation mit der HBK und dem KMW
Vorbereitung, Durchführung und Nachbereitung von Arbeitstreffen
Verschränkung aktueller Themen der Wissenschaft und Forschung in Kooperation mit aktuel- len und zukunftsweisenden Themen des Ausstellungsprogramms des KMW und der HBK
Interesse a. an folgenden Themen und ihre inhaltliche Integration in Programme für Studie- rende:
Kulturelle Dimensionen des Klimawandels und der ökologischen Transformation
Diversität in postmigrantischen Gesellschaften
Stärkung der Demokratie
(Digitale) Technologien in der postdigitalen Wissensvermittlung
Entwicklung von nachhaltigen Vermittlungsprogrammen
Den Ideen und Projekten der Studierenden Sichtbarkeit zu verschaffen und bei der Realisie- rung in der
Open Area
im KMW zu unterstützen
Publikationen in Form von Konferenzbeiträgen, Aufsätzen in Fachzeitschriften oder Sammel- bänden
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einer einschlägigen Fachrichtung oder vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im Bereich der Kunstvermittlung
Begeisterung und Offenheit gegenüber zeitgenössischer Kunst mit ihren diversen medialen Ausdrucksformen
Gute Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wertschätzender, team- und zielorientierter Umgang mit den Studierenden sowie den Mitar- beiter*innen des KMW sowie der HBK
Kommunikations-, Konflikt- und Moderationsfähigkeit sowie Durchsetzungsvermögen Wir bieten u.a.
Eine auf bis zum 06.2030 befristete Tätigkeit als Programmkurator*in
Vergütung analog E 13 TVL (50%)
30 Urlaubstage im Jahr
Gute Arbeitsatmosphäre in einem erfahrenen, kollegialen, kreativen Team
Möglichkeit zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung und zu Mobilem Arbeiten
Teilhabe und Aufbau eines Netzwerks in der regionalen sowie überregionalen Kunstszene
Das Kunstmuseum Wolfsburg verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzu- bilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Fami- lien- und Privatleben ein. Das Kunstmuseum Wolfsburg begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbe- hinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung be- sonders berücksichtigt.
Bitte bewerben Sie sich bis zum 30.09.2025. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen adressiert an den Direktor des Kunstmuseum Wolfsburg, Herrn Dr. Andreas Beitin, fassen Sie dazu in einer PDF- Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
Nachname_Vorname_Bewer- bung_ProKur_KMW.pdf.
Senden Sie die Datei per Mail an Frau Tanja Rosenberg:
rosenberg@kunstmuseum.de
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch den Auftraggeber und uns darstellt. Ein Widerruf die- ser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkuratorin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Einladungs- und Kampagnenmanagement (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einladungs-und-kampagnenmanagement-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Der Bereich Besucherservice und Ticketing verantwortet die Strategie für einen optimalen Service rund um alle Angebote des Humboldt Forums und der beteiligten Institutionen und ist u. a. zuständig für die Administration und die Weiterentwicklung des CRM-Systems Salesforce.
Die Stiftung Humboldtforum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in Einladungs- und Kampagnenmanagement (d/m/w)
Ihre Aufgaben
Sie sind zuständig für das umfassende Adressmanagement sowie die Planung und Umsetzung von Einladungs- und E-Mail-Marketing-Kampagnen. Diese betreffen das Programm des Humboldt Forums und geplante Fundraising-Maßnahmen. Die Vorbereitungen finden in Kooperation mit Marketing und den verantwortlichen Bereichen statt. Die technische Umsetzung erfolgt in der Salesforce-Service- und Marketing Cloud.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einladungs-und-kampagnenmanagement-d-m-w/</guid></item></channel></rss>