<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/-in als Verwaltungsassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-als-verwaltungsassistenz-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum Ägyptischer Kunst München, München Bewerbungsende: 08.03.2026 | Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst sucht zur Verstärkung des Teams eine/-n
Mitarbeiter/-in als
Verwaltungsassistenz (m/w/d)
in Teilzeit (50%), Entgeltgruppe 9b TV-L, befristet für zunächst 2 Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst München befindet sich in einem spektakulären unterirdischen Bau im Herzen des Münchner Kunstareals. Im Zentrum der Ausstellung steht die Kunst des Alten Ägypten mit ihren Skulpturen und Reliefs. Das Kunstmuseum von internationalem Rang lädt den Besucher auf eine Entdeckungsreise durch fünf Jahrtausende Kultur des Alten Ägypten und des Antiken Sudan ein. Eine moderne multimediale Erschließung und ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm vermitteln Inhalte und Zusammenhänge der Präsentation.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-als-verwaltungsassistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsaufseher/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseher-in-m-w-d/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 15.03.2026 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen zur Verstärkung ihres Teams im Aufsichtsdienst eine/n
Museumsaufseher/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 3 TV-L, befristet für 2 Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit der Möglichkeit zur Übernahme
Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen gehören zu den größten musealen Einrichtungen ihrer Art und verwahren einen umfangreichen Bestand vornehmlich von Gemälden vom ausgehenden Mittelalter bis zur Gegenwart. Neben den Werken, die in den Münchner Pinakotheken und anderen Museen und Filialgalerien ausgestellt sind, betreuen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen eine große Zahl von Gemälden, die sie als Dauerleihgaben für Behörden und andere öffentliche Einrichtungen in ganz Bayern und darüber hinaus zur Verfügung stellen. Dieser Bestand wird von München aus verwaltet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseher-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator Kunstsammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-kunstsammlung-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 31.03.2026 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 350 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Vollzeitstelle
ab Oktober 2026
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die Städtischen Museen Jena vereinen mit dem
Stadtmuseum Jena
, dem
Romantikerhaus Jena
und der
Kunstsammlung Jena
eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit interessanten Sonderausstellungen und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung, museumspädagogischen Angeboten und Veranstaltungen stellen sie attraktive Angebote bereit.
Die
Kunstsammlung
der Stadt Jena beherbergt etwa 12.000 Werke aus Malerei, Zeichnungen, Grafik, Fotografie und Plastik. Die Schwerpunkte der Sammlung bilden die Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts; von der klassischen Moderne über die Kunst aus der DDR bis hin zur nationalen und internationalen Gegenwartskunst. In diesem Bereich bewegen sich auch die Themen der meisten Sonderausstellungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-kunstsammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeit in der Bibliothek (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-in-der-bibliothek-m-w-d/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau Bewerbungsende: 23.03.2026 | Die Stiftung Bauhaus Dessau ist eine künstlerisch-wissenschaftliche Stiftung öffentlichen Rechts. Ihr Ziel ist es, das Bauhauserbe zu pflegen, zu erforschen und zu aktualisieren. Die Stiftung besitzt die weltweit zweitgrößte Sammlung an Bauhaus-Objekten, arbeitet in internationalen Netzwerken und hat sich als bedeutende Forschungseinrichtung etabliert. Das Bauhausgebäude, die Meisterhäuser und die Laubenganghäuser in der Siedlung Dessau-Törten gehören zum UNESCO-Welterbe und werden von jährlich mehr als 100.000 Gästen besucht. Mit der Präsentation ihrer Sammlung im Bauhaus Museum Dessau öffnet sich die Stiftung einem breiteren Publikum.
Bei der Stiftung Bauhaus Dessau ist ab 01.07.2026 die Position
Mitarbeit in der Bibliothek (m/w/d)
zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit in der Medienbearbeitung und Bestandspflege
Mitarbeit im Benutzungs- und Informationsdienst der Bibliothek, Auskunftserteilung und Informationsvermittlung (auch in englischer Sprache)
Mitarbeit beim Beschaffen, Erfassen und Erschließen von Medien
Erledigen des Mahnwesens
Mitwirkung bei der Öffentlichkeitsarbeit, z.B. im Rahmen von Bibliotheksführungen, Mitarbeit bei öffentlichen Veranstaltungen o.ä.
Vertretungsweise Bearbeiten von Fernleihbestellungen
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung als Fachangestellte für Medien- und Informationsdienste, vorzugsweise in der Fachrichtung Bibliothek oder vergleichbar
Kenntnisse über bibliothekarische Datenbanken und andere Informationsmittel sowie Recherchestrategien
Kenntnisse in der Anwendung bibliotheksspezifischer IT-Systeme (vorzugsweise mit vorhandenem Bibliothekssystem
Kenntnisse in der Katalogisierung nach RDA
sicherer Umgang mit gängigen Computeranwendungen
sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache sowie möglichst gute Kenntnisse der englischen Sprache, jeweils in Wort und Schrift
organisatorische und kommunikative Fähigkeiten sowie eine sorgfältige, teamorientierte und zuverlässige Arbeitsweise
Unser Angebot:
eine interessante, breit gefächerte und anspruchsvolle Aufgabenstellung in Vollzeit mit 40 Stunden wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit im Rahmen der bestehenden Öffnungszeiten der Bibliothek
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
ein ergonomischer Arbeitsplatz und moderne Informationstechnik
betriebliche Altersvorsorge (VBL), 30 Tage Urlaub und Jahressonderzahlung
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 6 TV-L (Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder).
Der Arbeitsplatz soll zunächst befristet für 2 Jahre besetzt werden.
Eine Entfristung in eine unbefristete Anstellung wird bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen angestrebt.
Für fachliche Rückfragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Sylvia Ziegner (0340/6508-120; ziegner@bauhaus-dessau.de).
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen in digitaler Form (Anschreiben und Unterlagen im PDF-Format ≤ 10 MB) bis zum 23.03.2026 unter dem Betreff „MA Bibliothek“. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@bauhaus-dessau.de
Im Anschreiben verwenden Sie bitte die Adresse:
Stiftung Bauhaus Dessau
Personalabteilung
Kennwort: Mitarbeit Bibliothek
Gropiusallee 38
06846 Dessau-Roßlau
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personen­bezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter
www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abteilung Personal,
unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-in-der-bibliothek-m-w-d/</guid></item><item><title>Koordinator*in Produktion und Technik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-produktion-und-technik-m-w-d/</link><description>documenta und Museum Fridericianum, Kassel Bewerbungsende: 17.03.2026 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht einen Produktions- und Technologiekoordinator (m/w/d) für die documenta 16 in Kassel.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle, befristet bis zum 31. Dezember 2027.
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die sich im Besitz der Stadt Kassel und des Landes Hessen befindet und von diesen finanziert wird. Außerdem erhält sie finanzielle Unterstützung von der Kulturstiftung des Bundes. Die gemeinnützige Gesellschaft ist verantwortlich für die alle fünf Jahre stattfindende documenta-Ausstellung, das Fridericianum, das documenta-Archiv, das zum documenta-Institut ausgebaut wird, und die documenta-Halle.
Wir suchen eine gut strukturierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit, die ab dem 1. April 2026 Teil des documenta-Teams werden möchte.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit im Projektmanagement von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der Budgetierung von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der Kostenverfolgung und Kostenkontrolle für Ausstellungsprojekte
Mitarbeit bei der technischen Vorbereitung, Planung, Einrichtung und Unterstützung von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der Durchführung von Ausschreibungen, der Vergabe von Aufträgen und der Rechnungsstellung für Dienstleistungen im Zusammenhang mit der Ausstellungsproduktion
Mitarbeit beim Management externer Dienstleister im technischen Bereich
Ihr Profil
Sehr gute Kenntnisse der zeitgenössischen Ausstellungsproduktionsprozesse
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrung in der Verwaltung großer Budgets
Sicherer Umgang mit gängigen IT-Programmen (z. B. CAD, 3D-Modellierung, Datenbanken, MS Office, MS Project)
Technikaffinität und Interesse an aktuellen Diskursen in der zeitgenössischen Kunst
Initiative, Teamfähigkeit und ausgeprägte Kommunikationsfähigkeiten
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Position in einem international tätigen Team im Bereich Kunst und Kultur.
Der Arbeitsort ist Kassel.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen deshalb Bewerbungen aller Menschen – unabhängig von Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer Herkunft und Nationalität, Alter, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität oder sozialer Herkunft.
Menschen mit Schwerbehinderung oder Gleichstellung möchten wir ausdrücklich ermutigen, sich zu bewerben. Da unsere Arbeitsplätze in denkmalgeschützten Gebäuden nicht durchgehend barrierefrei sind, suchen wir gemeinsam nach individuellen Lösungen.
Bitte bewerben Sie sich über unser digitales Bewerbungssystem:
https://documenta.de/de/jobs/koordinator-in-produktion-und-technik-m-w-d
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-produktion-und-technik-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in/ Stellv. Leitung Infrastruktur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-stellv-leitung-infrastruktur-m-w-d/</link><description>documenta und Museum Fridericianum, Kassel Bewerbungsende: 17.03.2026 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht für die documenta 16 eine*n
Mitarbeiter*in/ Stellv. Leitung – Infrastruktur (m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen und finanziert, und zudem durch die Kulturstiftung des Bundes finanziell unterstützt wird. In die Verantwortung der gemeinnützigen GmbH gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv, das zum documenta Institut entwickelt wird, und die documenta Halle.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine gut strukturierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit, die Teil des documenta Teams werden möchte.
Ihre Aufgaben:
Organisation und Umsetzung von Mobilitäts- und Shuttle-Konzepten inkl. Barrierefreiheit
Koordination von Unterkünften für Künstler*innen und Teams inkl. Übergaben und Schlüsselverwaltung
Verwaltung von Fuhrpark, Miet- und Sponsorfahrzeugen sowie Stellflächen
Organisation von Lager, Warenein-/ausgang und Transportdisposition
Distribution von Druckerzeugnissen sowie Umsetzung von Signage- und Leitsystemen
Organisation temporärer Infrastruktur und Container inkl. Anschlüssen sowie Auf- und Abbau
Vermietung und Betrieb der documenta Halle inkl. Ortsterminen und technischer Abstimmungen
Organisation von Büroeinrichtung, Inventar sowie Reinigung und Entsorgung in Publikumsbereichen
Kombination aus Administration und operativen Tätigkeiten
Ihr Profil:
Erfahrung in Logistik, Infrastruktur-, Veranstaltungs- oder Betriebsorganisation
Strukturierte, selbstständige und lösungsorientierte Arbeitsweise
Bereitschaft zur aktiven operativen Mitarbeit
Führerschein bis 7,5 t vorteilhaft
Belastbarkeit und Flexibilität in projektintensiven Phasen
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Team im Kunst- und Kulturbereich.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 40 Stunden pro Woche, die bis zum 28.02.2028 befristet ist.
Der Arbeitsort ist Kassel.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen deshalb Bewerbungen aller Menschen – unabhängig von Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer Herkunft und Nationalität, Alter, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität oder sozialer Herkunft.
Menschen mit Schwerbehinderung oder Gleichstellung möchten wir ausdrücklich ermutigen, sich zu bewerben. Da unsere Arbeitsplätze in denkmalgeschützten Gebäuden nicht durchgehend barrierefrei sind, suchen wir gemeinsam nach individuellen Lösungen.
Bitte bewerben Sie sich über unser digitales Bewerbungssystem:
https://documenta.de/de/jobs/mitarbeiter-in-stellv-leitung-infrastruktur-m-w-d
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-stellv-leitung-infrastruktur-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Ausstellungsbau und Unterstützung Arthandling (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-ausstellungsbau-und-unterstuetzung-arthandling-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht für den
Fachbereich Ausstellungen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Mitarbeiter*in Ausstellungsbau
und Unterstützung Arthandling (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Mitwirkung bei der technischen Planung sowie beim Auf- und Abbau von Ausstellungen unter Berücksichtigung konservatorischer Anforderungen
Eigenverantwortliches Arthandling im Sinne von Präsentieren unter Berücksichtigung konservatorischer/restauratorischer Anforderungen
Planung und Bau von Transportkisten und Lagerungsvorrichtungen in Absprache mit den beteiligten Fachbereichen
Pflege der Dauerausstellung, Übernahme von Arbeiten zur Qualitätssicherung
Assistenz beim Einleuchten, Austausch von Leuchtmitteln in den Ausstellungsbereichen, Unterstützung bei Installationsarbeiten
Mitarbeit bei der Einholung von Angeboten und Vorbereitung von Aufträgen für den Ausstellungsbau in Zusammenarbeit mit Kolleg*innen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Ausbildung aus den Bereichen Ausstellungs- oder Messebau oder eine handwerklich-technische Ausbildung und vergleichbare Berufserfahrung in dem Aufgabengebiet
Erfahrung mit der Arbeit in Museen oder in vergleichbaren Einrichtungen, auch in Arthandling und /oder Transport
Bereitschaft, sich in technische Bereiche des Museums einzuarbeiten
Präzise, selbstständige und eigenorganisatorische Arbeitsweise, Teamfähigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit, Ordnungssinn
Körperliche Belastbarkeit und Flexibilität, Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit
gute deutsche Sprach- und Textkompetenz mind. B2 Niveau, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 6
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 8. März 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-ausstellungsbau-und-unterstuetzung-arthandling-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Ausstellungsbau und der Haustechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/124239/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Als eines der drei Haupthäuser der Stiftung präsentiert das Altonaer Museum die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Die Stelle ist der Direktorin des Altonaer Museums, Prof. Dr. Anja Dauschek zugeordnet.
Das
Altonaer Museum
sucht für das
Jenisch Haus
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Mitarbeiter*in im Ausstellungsbau
und der Haustechnik
(m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Bauliche Betreuung und Instandhaltung der ständigen Ausstellung
Zustandserhaltung, ggf. Ausbesserung und Nachsorge von Beschriftungen, Grafikelementen, Vitrinen, Funktionsmöbeln, etc.
Installation und Betreuung der Licht- und Klimatechnik
Wartung und Betreuung der Medientechnik in den Ausstellungen des Museums
Unterstützung bei der technischen Planung des Auf- und Abbaus, und deren Umsetzung
Transport und Aufstellung von Objekten im Rahmen des Arthandling in Kooperation mit (allen) Fachabteilungen unter Berücksichtigung konservatorischer Anforderungen
Rechnungskontrolle im Workflow und Erstellung von Auftragsschreiben im Rahmen des Vergabeverfahrens
Betreuung, Überwachung und Reinigung der technischen Anlagen und Pflege der Außenanlagen
Funktion als Brandschutz- und Sicherheitsbeauftragte*r
Aufbau von Veranstaltungen
Ansprechperson u. a. für Mieter*innen bei technischen Fragen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Ausbildung handwerklich-technische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation mit Berufserfahrung in dem Aufgabengebiet
Erfahrung im Umgang mit Sammlungsgut inkl. Kenntnisse zu Präsentationsbedingungen (Ausstellungsbau, Vitrinen, Klima, Licht)
Kenntnisse in Instandhaltung von Ausstellungs- und Haustechnik
wünschenswert sind praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit
handwerkliches Geschick
Kenntnisse in der Arbeitssicherheit, Brandschutz und Fluchtweganforderungen sowie Transportsicherung
Bereitschaft zur Übernahme der Funktion als Brandschutz- und Sicherheitsbeauftragte*r
Verantwortungsbewusstsein, ausgeprägte Teamfähigkeit, Eigeninitiative, Zuverlässigkeit, hohe Flexibilität
körperliche Belastbarkeit und Flexibilität
gute deutsche Sprach- und Textkompetenz mind. B2 Niveau, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Führerschein Klasse B
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 6
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Color sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 8. März 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/124239/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) für Umweltbildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-umweltbildung/</link><description>Müritzeum, Waren (Müritz) Bewerbungsende: 23.03.2026 | Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächst möglichen Zeitpunkt, befristet für die Dauer von 2 Jahren, einen
Mitarbeiter (m/w/d) für die Umweltbildung
in Teilzeit mit 20 Wochenstunden.
Das Müritzeum ist das Natur-Erlebnis-Zentrum im Herzen der Mecklenburgischen Seenplatte mit der deutschlandweit größten Aquarienlandschaft für heimische Süßwasserarten. Mit seiner modernen Ausstellung gibt es den Besucherinnen und Besuchern einen Einblick in die Natur und Entwicklung der Region. Ergänzt durch Exkursionen, Info-, Vortrags- und Schulveranstaltungen wird das Wissen über die Entstehung und Geschichte einzigartiger naturbelassener Landschaften sowie über den regionalen Natur- und Umweltschutz vermittelt. Mit den Naturhistorischen Landessammlungen für Mecklenburg-Vorpommern bewahrt das Müritzeum eine der ältesten naturkundlichen Sammlungen des Landes. Als Welcome-Center ist das Müritzeum wichtige Anlaufstelle u.a. für alle Besucherfragen bezüglich des touristischen Angebotes und der Vielfalt möglicher Naturentdeckungen und -erlebnisse rund um Deutschlands größten Binnensee, die Müritz.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Konzeptionierung und Durchführung von Umweltbildungsveranstaltungen / Führungen im Müritzeum, u. a. für Kinder und Jugendliche sowie Senioren und Menschen mit Behinderung
Koordination und Organisation aller Umweltbildungsveranstaltungen
Kommunikation mit Reiseveranstaltern und Buchungsmanagement
Entwickeln und Erstellen von Arbeitsmaterialien
Präsentation des Müritzeums in der Öffentlichkeit (Messen, Kinderfeste )
Betreuung von FÖJler(innen) und Praktikant(innen)
Unsere Anforderungen:
Hochschulabschluss in     einem     bio-                                          naturwissenschaftlichen     und/oder pädagogischen Fach bzw. vergleichbarer Abschluss
Wir suchen eine engagierte, teamfähige und offene Persönlichkeit mit sehr guten Kommunikationsfähigkeiten, die Freude am Umgang mit Menschen hat
Flexibilität und Belastbarkeit sowie die Bereitschaft zur regelmäßigen Arbeit am Wochenende
Wünschenswert sind Erfahrungen in der Umweltbildung, Kenntnisse der heimischen Flora und Fauna sowie Englisch- und PC-Kenntnisse
Was wir bieten:
befristetes Arbeitsverhältnis inmitten der schönen Mecklenburgischen Seenplatte
Vergütung nach TVöD (VKA) Entgeltgruppe 9b, 20 Wochenstunden
30 Tage Urlaub
Jahressonderzahlung und Leistungsentgelt
zusätzliche betriebliche Altersversorgung
gleitende und familienfreundliche Arbeitszeiten
Bewerbungen     schwerbehinderter     Personen     werden     bei     gleicher     fachlicher und gesundheitlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie sind interessiert? Dann senden Sie Ihre Bewerbung bitte bis zum 23.03.2026 per Post oder per E-Mail in Form einer PDF-Datei mit max. 10 MB an:
Müritzeum gGmbH
Zur Steinmole 1
17192 Waren (Müritz)
info@mueritzeum.de
Weitere Informationen
Es wird darauf aufmerksam gemacht, dass die Bewerbungsunterlagen per E-Mail in unverschlüsselter Form übertragen werden.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt auf der Grundlage des Artikel 6 Absatz 1 b) und e) Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) – zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen – in Verbindung mit § 10 Absatz 1 Datenschutzgesetz M-V.
Kosten, die im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, werden nicht erstattet.
Es erfolgt eine datenschutzgerechte Vernichtung Ihrer Bewerbungsunterlagen innerhalb von 3 Monaten nach Einreichung Ihrer Unterlagen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-umweltbildung/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) für den Bereich Klassische Moderne, Surrealismus und zeitgenössische Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-den-bereich-klassische-moderne-surrealismus-und-zeitgenoessische-kunst/</link><description>Max Ernst Museum Brühl, Brühl Bewerbungsende: 01.03.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
Max Ernst Museum Brühl des LVR
widmet sich dem Leben und Werk des in Brühl geborenen, international bekannten Künstlers Max Ernst (1891–1976).
Die Sammlung gibt einen Überblick über rund 70 Schaffensjahre eines der bedeutendsten Künstler des 20. Jahrhunderts. Ein Ensemble von 70 Bronzeplastiken und Skulpturen erschließt sein bildhauerisches Schaffen über Jahrzehnte hinweg. Es stammt aus dem persönlichen Besitz des Künstlers. Herzstück der ständigen Sammlung sind zudem 36 »D-paintings«, Geburtstags- und Liebesgeschenke von Max Ernst an seine vierte Ehefrau, die Künstlerin Dorothea Tanning.
Neue Perspektiven auf die Sammlung eröffnen sich durch regelmäßige Ausstellungen mit internationalen Künstler*innen von der Klassischen Moderne bis in die Gegenwart.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
Mehr Informationen über das Museum erhalten Sie unter
www.maxernstmuseum.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-fuer-den-bereich-klassische-moderne-surrealismus-und-zeitgenoessische-kunst/</guid></item><item><title>PhD Position (m/f/d) in Invertebrate Genomics / Bioinformatics</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-invertebrate-genomics-bioinformatics/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 04.03.2026 | Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position in the Department of Marine Zoology at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt, starting as of 01. May 2026:
PhD Position (m/f/d) in Invertebrate Genomics / Bioinformatics
(65%)
Location: Frankfurt
Employment scope: Part-time: 65%
Type of contract: Temporary, up to 3 years
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes and three natural history museums across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
EuroWorm is a new interdisciplinary project that unites museum-based researchers specializing in marine segmented worms (Annelida) with comparative genomics experts. Its goal is to better understand European biodiversity using cutting-edge molecular and computational techniques, accelerate global biodiversity discovery through open museum data, and unravel the evolutionary history of Annelida – a diverse, ecologically important, and globally distributed but still understudied animal phylum.
The successful candidate will investigate the genomic basis of evolutionary novelties in marine annelids, including generating de novo genome assemblies from polychaete species. Comparative genomics will be used to address questions relating to evolutionary relationships and biomineralization in Annelida.
This position is funded through the Leibniz Collaborative Excellence Programme, with strong ties to LIB Hamburg, Georg-August-University Göttingen, and the Rheinische Friedrich-Wilhelms-University of Bonn. The PhD position will be based at Senckenberg in Frankfurt, and the degree will be awarded by the University of Bonn, an internationally recognized University of Excellence with a 200-year history, ~31,500 students, over 6,000 staff, and a broad and renowned research profile.
Your tasks
Conduct essential laboratory work (e.g. DNA extraction, sample QC, basic library preparation)
Assemble and annotate high-quality genomes of polychaete species using state-of-the-art sequencing technologies and computational infrastructure
Perform comparative genomic analyses, including phylogenomics
Conduct independent research in annelid genomics in close collaboration with project partners
Contribute to joint publications, data management, and project-wide integration of genomic resources
Undertake occasional international trips to visit collaborators, present at scientific conferences, and actively participate in on-site sample collection
Your profile
Master’s degree (or equivalent) in biology, zoology, bioinformatics, genomics, or a related field
Strong interest in biodiversity, marine invertebrates, and answering evolutionary questions with comparative genomic analyses
Experience with formulating scientific questions, planning and executing a research project
Proficiency in common bioinformatics tools (command line-based) and scripting languages such as R, Python, Unix/shell
Excellent command of written and spoken English
Ability to work both independently and in a collaborative, interdisciplinary environment
Desirable skills
The following qualifications would be considered an asset. We explicitly encourage candidates to apply even if they do not meet these additional criteria.
Experience in preparing tissue samples for molecular work, including the extraction of high-molecular weight DNA and RNA
Preparation of next-generation sequencing (NGS) libraries, particularly PacBio and Arima Hi-C libraries
Experience with long-read sequencing data and hybrid assembly strategies.
Demonstrated experience in genomics, genome assembly, and/or annotation, ideally with non-model organisms and in bioinformatic analyses of large data sets
Familiarity with genome quality assessment, contamination screening, and troubleshooting of sequencing datasets
Familiarity with phylogenomic pipelines and comparative genomics workflows
We Offer
Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations
Integration with the EUROWORM project partners with expert collaborators across Europe
Training in state-of-the-art methods in comparative genomics, phylogenomics, and organismic biology
A dynamic working environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a short description of your previous research experience and how it relates to the advertised position, a CV, certificates of academic achievements, list of publications and conference participation, if available, as well as letter(s) of recommendation) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #01-26009 by 04
th
March 2026.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact PD Dr. Ekin Tilic at
ekin.tilic@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
With the submission of your application, you consent to your personal data being shared with an external member of the selection committee from the University of Copenhagen, solely for the purpose and duration of the recruitment procedure.
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-invertebrate-genomics-bioinformatics/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) im Kassenbetrieb des Botanischen Garten München-Nymphenburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-kassenbetrieb-des-botanischen-garten-muenchen-nymphenburg/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 02.03.2026 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
In der Verwaltung der SNSB ist frühestens zum 01. April 2026 die Stelle
einer Mitarbeiterin oder eines Mitarbeiters (w/m/d)
im Kassenbetrieb des Botanischen Garten München-Nymphenburg
in Vollzeit unbefristet
zu besetzen.
Aufgabenschwerpunkte:
Verkauf von Eintrittskarten
Kundenberatung und -betreuung
Kassiertätigkeiten sowie Abrechnung der Tageseinnahmen
Erteilung von Auskünften an Besucherinnen und Besucher
Wir erwarten:
Gute Kenntnisse im modernen Zahlungsverkehr
Erfahrung im Umgang mit EDV-gestützten Kassensystemen
Freundliches, sicheres und serviceorientiertes Auftreten gegenüber den Gartenbesuchern
Gute Umgangsformen sowie ein gepflegtes Erscheinungsbild
Pünktlichkeit, Zuverlässigkeit und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur regelmäßigen Übernahme von Diensten an Wochenenden sowie an Sonn- und Feiertagen gemäß Dienstplan
Wir bieten:
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
Eine Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (TV-L), Entgeltgruppe E3
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen bis spätestens
02. März 2026
unter
bewerbung@snsb.de
. Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Herrn Steven Daskalov (
daskalov@snsb.de
). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch
personal@snsb.de
.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an Bewerbungen von Männern.
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-kassenbetrieb-des-botanischen-garten-muenchen-nymphenburg/</guid></item><item><title>Fachbereichsleiter Park &amp; Gartendenkmalpflege (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleiter-park-gartendenkmalpflege-m-w-d/</link><description>Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz, Cottbus Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz (SFPM) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Fachbereichsleiter Park &amp; Gartendenkmalpflege (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TV-L (Vollzeit)
Ideenreich Branitz als lebendiges Denkmal entwickeln
Die vom Land Brandenburg errichtete Stiftung widmet sich dem Erhalt der Pflege, Erforschung und Präsentation des Gesamtkunstwerks aus Garten- und Landschaftsgestaltung, Architektur und Sammlungen des Fürsten Hermann von Pückler in Branitz. Park und Schloss sind Orte des kulturellen Lebens und der Künste in der Tradition des Fürsten Pückler und gelten als national bedeutendes Kulturdenkmal. Die berühmten Pyramiden und der modellhafte Umgang mit den Folgen des Klimawandels in der „Baumuniversität“ machen die 660 Hektar große Branitzer Parklandschaft einzigartig.
Der Fachbereich Park &amp; Gartendenkmalpflege ist der größte der Stiftung und für Gartenanlagen sowie forst- und landwirtschaftliche Flächen in Innen- und Außenpark verantwortlich. Hierfür sind 16 Gärtnerinnen und Gärtner sowie ebenso viele Mitarbeitende eines inklusiv arbeitenden Dienstleisters tätig. Die ingenieurtechnischen und wissenschaftlichen Mitarbeitenden des Fachbereiches sind vielfältig in Wissenschaft und Praxis vernetzt. Mit diesem Potenzial sind nachhaltige Leitlinien von Branitz als lebendigem Denkmal in den Arbeitsalltag zu integrieren.
Unser Angebot
Als Arbeitgeberin in einer der schönsten historischen Parklandschaften mit nationaler Bedeutung bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit einen verantwortungsvollen und abwechslungsreichen Arbeitsplatz.
Sie finden bei uns ein vielseitiges, experimentierfreudiges Team, kurze Entscheidungswege sowie eine individuelle und intensive Einarbeitung vor. Modern ausgestattete Arbeitsplätze mit höhenverstellbaren Bürotischen und einer zeitgemäßen IT Struktur sind für uns selbstverständlich. Eine offene Gesprächskultur sowie regelmäßig stattfindende Teamtage und gemeinsame Veranstaltungen stärken den Zusammenhalt und sorgen für ein wertschätzendes Miteinander. Flexible Arbeitszeit und mobiles Arbeiten nach der Probezeit, 6 Wochen Jahresurlaub, Jahressonderzahlung, freie Arbeitstage am 24. und 31. Dezember sowie einen Zuschuss zu vermögenswirksamen Leistungen und eine VBL/Zusatzvorsorge nach TV-L gehören ebenfalls zu unseren Angeboten. Für das tägliche Wohlbefinden stehen allen Mitarbeitenden Wasser, Tee &amp; Kaffee sowie ein frischer Obstkorb zur Verfügung.
Ihre Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung (ausschließlich im pdf-Format mit insgesamt max. 20 MB in einer Datei) bis spätestens 8. März 2026 per E-Mail an: bewerbung@pueckler-museum.de.
In der Kalenderwoche 13 finden die Bewerbungsgespräche in Branitz statt.
Für Fragen zum Verfahren wenden Sie sich bitte an Marion Bartel: (0355) 75 15 131, für inhaltliche Anfragen bitte an den Vorstand, Dr. Stefan Körner: (0355) 75 15 200.
Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Bewerbungen von Frauen sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgaben des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir weisen darauf hin, dass bei einer möglichen Zuschlagserteilung ein einfaches polizeiliches Führungszeugnis abgefordert wird. Bewerbungs- und Reisekosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Diese werden nach Beendigung des Verfahrens gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleiter-park-gartendenkmalpflege-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator*in für Gegenwartskunst, Sammlungskurator*in 21. Jahrhundert für das Leistungszentrum Kunstmuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-gegenwartskunst-sammlungskuratorin-21-jahrhundert-fuer-das-leistungszentrum-kunstmuseum/</link><description>Kunstmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die
Bundesstadt Bonn
hat zum 1. September 2026 für das
Leistungszentrum Kunstmuseum
eine Stelle als
Kurator*in für Gegenwartskunst, Sammlungskurator*in 21. Jahrhundert
– Entgeltgruppe 13 TVöD –
mit den Aufgaben kunsthistorische Betreuung und strategischer Ausbau der Sammlung mit Kunst im 21. Jahrhundert und Kuratieren von Wechselausstellungen zur Gegenwartskunst zu besetzen.
Die Bundesstadt Bonn, in der mehr als 347.000 Menschen leben, ist deutsche UNO-, Kongress- und Beethovenstadt, Sitz zahlreicher internationaler und wissenschaftlicher Institutionen, von Bundesministerien und obersten Bundesbehörden, einer traditionsreichen Universität sowie Standort globaler Unternehmen. Bonn ist eine wachsende Stadt und bietet eine hohe Lebensqualität sowie vielseitige Freizeitmöglichkeiten sowohl in der Stadt als auch in der umliegenden Region.
Wir suchen eine*n ambitionierte*n und international sehr gut vernetzte*n Kurator*in für Gegenwartskunst, die*der gemeinsam mit dem Team des Kunstmuseums an der weiteren Profilierung und Neuausrichtung des renommierten Hauses mitwirken möchte. Neben gesellschaftlich und wissenschaftlich relevanten Themensetzungen geht es im Kern um eine verstärkte Öffnung des Museums, um innovative Partizipationsmöglichkeiten, um experimentellere Ausstellungsformate, um neue Dramaturgien für einen Ausstellungsbesuch und die Neuverortung des Kunstmuseums in der Gesellschaft. Sie möchten die Zukunft des Kunstmuseums aktiv mitgestalten? Dann sind Sie bei uns richtig.
Das Kunstmuseum Bonn beherbergt eine der wichtigsten Sammlungen zur deutschen Kunst von 1945 bis heute. Darüber hinaus besitzt es zentrale Werkkonvolute von August Macke und dem Rheinischen Expressionismus sowie eine herausragende Sammlung von Künstler*innenvideos.
Die Schwerpunkte der Museumsarbeit liegen auf der Erforschung und Vermittlung der Sammlung sowie der Realisierung von Ausstellungen zu relevanten Fragestellungen. Kritische Diskurs- und Partizipationsprogramme erweitern die Perspektiven der Kunst und wenden sich an eine möglichst breite Öffentlichkeit.
Sie sind verantwortlich für die Betreuung der Sammlung des Kunstmuseums Bonn zur Kunst des 21. Jahrhunderts und arbeiten auf internationaler Ebene intensiv mit Künstler*innen, Sammler*innen und Museen zusammen. Zu Ihren Aufgaben gehört die Konzipierung und Durchführung von wechselnden Sammlungspräsentationen. Sie entwickeln den Bestand der Sammlung nach wissenschaftlichen Kriterien in Abstimmung mit der Museumsintendanz weiter.
Ihr Aufgabengebiet umfasst darüber hinaus die Konzeption und Realisierung von Wechselausstellungen zur Gegenwartskunst, einschließlich der Erarbeitung begleitender wissenschaftlicher Publikationen und der Impulsgebung für die Gestaltung der Diskursprogramme.
Darüber hinaus obliegt Ihnen die Betreuung der wissenschaftlichen Bibliothek des Kunstmuseums Bonn.
Vorausgesetzt wird:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte mit dem Abschluss Master, Magister oder Diplom; Promotion ist erwünscht
exzellente Kenntnisse der internationalen Kunstgeschichte, insbesondere der zeitgenössischen Kunst sowie digitaler und (post-)digitaler künstlerischer Praktiken
mehrjährige Erfahrung in der Koordinierung und Umsetzung von Sammlungs- und Ausstellungsprojekten
Erfahrung in der Verantwortung für Budgets
Erfahrung in der Umsetzung experimenteller und künstlerischer Projekte
Erfahrung in der Betreuung von Sammlungsbeständen
Erfahrung in der Realisierung von Publikationen und Programmen
nachweisliche Erfolge im Fundraising, in der Einwerbung von Fördermitteln sowie im Aufbau strategischer Partnerschaften
Diskurssicherheit und Überblick über die aktuellen Debatten in Kunst und Kuration, Kultur und Museen, Wissenschaft und Forschung
sehr gute internationale Vernetzung sowie enge Arbeitsbeziehungen mit Museen, Galerien, Universitäten, Leihgeber*innen und Förderinstitutionen weltweit
einschlägige wissenschaftliche Publikationen.
Wir erwarten:
fundierte Kenntnisse im Umgang mit wissenschaftlichen Datenbanken
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit.
Sie übernehmen Verantwortung im Sinne unseres Führungsleitbilds
(
hier
)
und setzen es aktiv um.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle. Die Besetzung ist auch in Teilzeit möglich.
Gemäß Landesgleichstellungsgesetz und Gleichstellungsplan der Bundesstadt Bonn werden Bewerbungen von Frauen für diese Stelle bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Die Bundesstadt Bonn verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Stadtverwaltung abzubilden und setzt sich daher aktiv für Chancengleichheit und Diversität ein. Vielfalt ist ein wichtiger Teil unserer Unternehmenskultur und wir sind bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu pflegen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Wir bestärken Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben, da wir ihren Anteil in allen Bereichen und Ebenen erhöhen möchten. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind erwünscht.
Das bieten wir:
eine gemeinwohlorientierte Tätigkeit und einen zukunftssicheren Arbeitsplatz
ein modernes Personalentwicklungskonzept mit umfangreichen Fortbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten, Teilzeitarbeit
die grundsätzliche Möglichkeit des Fahrradleasings für unbefristet Beschäftigte nach der Probezeit
betriebliches Gesundheitsmanagement und attraktive betriebliche Zusatzversorgung
regelmäßige Tariferhöhungen.
Benefit: Mobiles Arbeiten
Seit dem 01.06.2023 bieten wir unseren Mitarbeitenden die Möglichkeit des ortsunabhängigen Arbeitens. Der Umfang richtet sich nach den persönlichen und fachlichen Voraussetzungen und kann nach erfolgreicher Einarbeitungsphase beginnen. Mobiles Arbeiten ist bei uns unter speziellen Voraussetzungen sogar aus dem Ausland (EU – Ausland, Europäischer Wirtschaftsraum, Schweiz) möglich.
Bleiben Sie fit: im Rahmen unserer Firmenfitness – Kooperation mit Urban Sports erhalten Sie Zugang zu vielfältigen Sport- und Wellnessangeboten.
Exklusive Rabatte über
benefits.me
: Sie profitieren von attraktiven Vergünstigungen aus den Bereichen Freizeit, Shopping, Reisen u. v. m..
Bewerbungsunterlagen
Bitte bewerben Sie sich ausschließlich über das Online – Stellenportal der Bundesstadt Bonn (karriere.bonn.de). Die Erfassung per Mail oder Post übersandter Bewerbungen ist grundsätzlich nicht möglich.
Ihrer Online – Bewerbung fügen Sie bitte folgende Unterlagen bei:
ein Bewerbungsanschreiben
einen tabellarischen Lebenslauf
Abschlusszeugnis (Studium etc.)
Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse soweit vorhanden.
Kontakt
Für Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen die Intendantin des Kunstmuseums, Dr. Claudia Emmert, unter der Rufnummer 0228 – 77 62 11 oder die Verwaltungsleiterin, Gabriele Kuhn, unter der Rufnummer 0228 – 77 62 19 zur Verfügung.
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen beim Personal- und Organisationsamt Andreas Dickmann unter der Rufnummer 0228 – 77 34 23 zur Verfügung.
Bewerbungsfrist
Die Bewerbungsfrist endet am 08.03.2026.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-gegenwartskunst-sammlungskuratorin-21-jahrhundert-fuer-das-leistungszentrum-kunstmuseum/</guid></item><item><title>Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule-3/</link><description>Stadt Waiblingen, Waiblingen Bewerbungsende: 06.03.2026 | Die Stadt Waiblingen hat im Geschäftsbereich Kultur und Sport ab 1. Juli 2026 eine Stelle als
Museumstechniker (w/m/d)
in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule
mit einem Stellenumfang von 100% unbefristet zu besetzen.
Die Stelle umfasst folgende Aufgaben:
hausmeisterliche Tätigkeiten, Schließdienste (auch am Wochenende), Betreuung von Fremdfirmen, Betreuung des Reinigungspersonals
Kontrolle, Betreuung, Reparatur und Instandhaltung der technischen Anlagen (z.B. Beleuchtung, Klimaanlage, Türen, Fenster, Mobiliar)
handwerkliche Herstellung der benötigten Gegenstände für die Ausstellungen
technische Verantwortung und Durchführung des sachgerechten Auf- und Abbaus von Ausstellungen
Vorbereitung und technische Betreuung von Veranstaltungen (Tages- und Abendveranstaltungen sowie Veranstaltungen am Wochenende)
Unterstützung bei Planung und Anschaffung von fachspezifischen Geräten und Einbauten (bspw. Depoteinrichtung, Licht- und Tontechnik)
Depotverwaltung und Pflege der Sammlungsbestände, Transporte
Pflege der Kunst im öffentlichen Raum
Wir erwarten:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklichen und/oder technischen Bereich
einen zuverlässigen, sorgfältigen und fachgerechten Umgang mit Museumsgegenständen
nachgewiesene Berufserfahrung im Depot- und Ausstellungswesen
zusätzliche Kenntnisse im Bereich der Veranstaltungstechnik sind von Vorteil
Zuverlässigkeit, Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein
Einsätze bei Abend- und Wochenendveranstaltungen und Schließdienst am Wochenende im Wechsel mit den Kollegen
Führerschein Klasse B
ein polizeiliches Führungszeugnis
Wir bieten:
vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote
Betreuungsmöglichkeiten der Kinder in einer städtischen Kindertageseinrichtung
umfassende gesundheitsfördernde Angebote
einen Zuschuss zum Deutschlandticket i.H.v. 40 € bzw. einen Zuschuss zu einem Dienstfahrrad
Die Bezahlung erfolgt – je nach Qualifikation – bis Entgeltgruppe 9a TVöD.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Für Fragen stehen Ihnen gerne Frau Dr. Gerdemann (Abteilung Galerie) unter Telefon 07151 5001-1680 oder Frau Golombek (Abteilung Personal) unter Telefon 07151 5001-2141 zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich
bitte bis zum 6. März 2026 vorzugsweise
über unser Online-Bewerberportal unter
https://karriere.waiblingen.de
oder senden Sie uns Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen an die Abteilung Personal der Stadt Waiblingen, Postfach 1751, 71328 Waiblingen. Bei postalischer Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wir weisen darauf hin, dass bei Angabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen über diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2026</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule-3/</guid></item><item><title>Ausstellungskoordinator*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskoordinatorin-w-m-d/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 09.03.2026 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Regelmäßig entstehen neue aufwändig inszenierte Sonder- und Dauerausstellungen auf bis zu 2.000 Quadratmetern. Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gestalten?
Sie möchten mehr über das Übersee-Museum wissen:
https://www.uebersee-museum.de/unser-mission-statement/
Wir suchen zum 1. Mai 2026
Ausstellungskoordinator*in (w/m/d)
– Vollzeit 39 Wochenstunden, TVöD 10 unbefristet –
Sie unterstützen die verantwortlichen Kurator*innen (w/m/d) / Projektleiter*innen (w/m/d) in folgenden Bereichen:
Koordination aller organisatorischen Abläufe von der Konzeptionsphase bis zum Abbau
Schnittstelle zwischen Kurator*innen / Projektleiter*innen, Gestaltung, Technik, Restaurierung / Präparation, Leihgebern und externen Dienstleistern
Zeit-, Budget- und Ressourcenplanung
Organisation von Transporten, Leihverträgen und Versicherungen
Überwachung von Produktions- und Aufbauprozessen bis hin zur projektbezogenen Bauleitung
Sie sind:
interessiert an den Ausstellungs- und Vermittlungsinhalten des Museums
strukturiert und kommunikationsstark
ein Organisationstalent mit einem lösungsorientierten Arbeitsstil
teamfähig, flexibel und stressresistent
eine positive Person mit Spaß an der Arbeit
Sie bringen mit:
A.-Abschluss
Mehrjährige Erfahrung in der Organisation von Ausstellungen
Gute englische Sprachkenntnisse
Erfahrungen in allen Belangen des internationalen Leihverkehrs
Kenntnisse im öffentlichen Vergabewesen, der HOAI und im Arbeitsschutz
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit den oben genannten Projektbeteiligten
Kenntnisse im Controlling
Kenntnisse im Umgang mit Sammlungsdatenbanken
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
09.03.2026
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
UEM_2601
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Herr Justus, Tel. 0421 361-32312
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskoordinatorin-w-m-d/</guid></item><item><title>Fotograf:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotografin-w-m-d/</link><description>LWL-Archäologie für Westfalen, Herne Bewerbungsende: 27.02.2026 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.04.2026 als
Fotograf:in (w/m/d)
EG 6 TVöD VKA
für die Zentralen Dienste der LWL-Archäologie für Westfalen. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8803 bis zum 27.02.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotografin-w-m-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d/k) Leitung Ausstellungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-k-leitung-ausstellungsmanagement/</link><description>Gropius Bau, Berlin Bewerbungsende: 01.03.2026 | Für drei impulsgebende Kulturinstitutionen bildet die
KBB – Kulturveranstaltungen des Bundes in Berlin GmbH
– das gemeinsame Fundament: die Internationalen Filmfestspiele Berlin, das Haus der Kulturen der Welt und die Berliner Festspiele mit dem Festivalhaus und ihrem Ausstellungshaus, dem Gropius Bau.
Der
Gropius Bau
zählt zu den renommiertesten Ausstellungshäusern Europas. Als international vernetztes Ausstellungshaus ohne eigene Sammlung zeigt er nicht nur klassische Ausstellungen, sondern auch experimentelle und genreübergreifende Formate.
Der
Gropius Bau
sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Person mit Organisationsgeschick und Kommunikationsvermögen als
Assistenz (m/w/d/k)
Leitung Ausstellungsmanagement
(Die Position ist auf Teilzeit und zunächst befristet auf zwei Jahre
Ihre Aufgaben – Gestalten, mitwirken, teilhaben
Allgemeine Büroorganisation für die Leitung der Abteilungen Ausstellungsmanagement
Unterstützung bei der Erstellung und Kontrolle von Programm- und Jahresbudgets
Koordination der Auftrags- und Rechnungsbearbeitung in Zusammenarbeit mit dem zentralen Finanz- und Rechnungswesen
Recherchieren von Materialen und Verarbeitungsmöglichkeiten für Werkproduktionen oder architektonische Maßnahmen
Koordination der digitalen Ablagestruktur für den Bereich Ausstellungsmanagement
Unterstützung bei der Weiterentwicklung von Nachhaltigkeitszielen
Unsere Anforderungen – Das bringen Sie mit.
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung im Bereich Büromanagement/Rechnungswesen oder vergleichbare praktische Kenntnisse und Fähigkeiten vorweisen können.
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit sowie Ihr Organisationstalent und eine strukturierte und selbständige Arbeitsweise.
Sensibilität für die besonderen Belange einer international agierenden Kulturinstitution.
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift; Englischkenntnisse sind von Vorteil
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen
Willkommen bei uns – Das bieten wir.
Ein vielseitiges Aufgabenfeld in einem sehr dynamischen Team einer impulsgebenden Kulturinstitution mit großer Eigenverantwortlichkeit.
Eine Bezahlung nach Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes (TVöD 5 Bund)
Zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
Wöchentliche Arbeitszeit von 19,5 Stunden
30 Urlaubstage pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
Zusätzlicher freier Tag an Heiligabend und Silvester
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit nach Absprache
Förderung der Gesundheit und Entwicklung unserer Mitarbeiter*innen durch Veranstaltungen, Seminare und Fortbildungen
Vergünstigte Veranstaltungstickets für Programmveranstaltungen der KBB GmbH
Ihre Bewerbung.
Bitte reichen Sie Ihre vollständige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, ggfs. Referenzen) bis zum
01.03.2026
ausschließlich über den
Online-bewerben-Button
ein.
Kontakt und Wissenswertes.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Frau Simone Schmaus
für das Ausstellungsmanagement (unter
030/25486-114
bzw.
simone.schmaus@gropiusbau.de
) gern zur Verfügung.
Erfüllen Sie nicht jede einzelne gewünschte Anforderung? Wir möchten Sie ermutigen, sich trotzdem zu bewerben. Vielleicht sind Sie genau der/die richtige Kandidat*in für diese Position.
Aus technischen Gründen sind wir aktuell leider noch nicht in der Lage, Bewerbungen ohne Namen zu berücksichtigen. Wir bitten Sie dennoch, bei Ihrer Bewerbung auf die Einsendung eines Bewerbungsfotos und auf Angaben, die Rückschlüsse auf Ihre Herkunft, Ihre geschlechtliche Identität, Ihr Alter oder andere persönliche Merkmale zulassen, zu vermeiden. Menschen aus unterrepräsentierten Gruppen laden wir ausdrücklich ein, sich bei uns zu bewerben.
Bei weiteren Fragen bitten wir Sie ganz herzlich, unsere Webseite zu besuchen:
https://www.kbb.eu
. Dort finden Sie Informationen zu unserem Bewerbungsprozess, zu Diversität und Inklusion sowie zu den Datenschutzbestimmungen der KBB GmbH.
Wir können Kosten, die im Zusammenhang mit dem Bewerbungsverfahren entstanden sind, nicht erstatten. Wir bitten um Verständnis.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-k-leitung-ausstellungsmanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(in) (m/w/d)  für Buchungsservice/Veranstaltungsorganisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-buchungsservice-veranstaltungsorganisation/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 16.03.2026 | Die Staatlichen SchlĂ¶sser und GĂ¤rten Hessen suchen
eine(n)
Mitarbeiter(in) (m/w/d)
fĂĽr Buchungsservice/Veranstaltungsorganisation
im Fachgebiet Museen
zunĂ¤chst befristet bis 30.06.2028 in Teilzeit (20 Stunden/Woche)
Die Staatlichen SchlĂ¶sser und GĂ¤rten Hessen betreuen 48 denkmalgeschĂĽtzte SchlĂ¶sser, Burgen, KlĂ¶ster und GĂ¤rten in ganz Hessen. Darunter befinden sich zwei WeltkulturerbestĂ¤tten.
Ihre Aufgaben:
Buchungsannahme via Telefon, Mail und v.a. im Backend
Bearbeiten der Anfragen
Koordination der MuseumsfĂĽhrer und MuseumspĂ¤dagogen
Anlegen von neuen Angeboten im Buchungssystem
Terminplanung
Koordination von Veranstaltungen
Zusammenarbeit mit Kooperationspartnern
Dokumentation von Unterlagen (analog und digital)
Ihr Profil:
Erfahrung in der Bearbeitung und Koordination von Buchungsanfragen
sicherer Umgang mit digitaler Termin- und Ressourcenplanung
Grundkenntnisse im Angebots- und Auftragsmanagement
wĂĽnschenswert: VerstĂ¤ndnis fĂĽr AblĂ¤ufe im Museums-, Kultur- oder Veranstaltungsbetrieb
Grundkenntnisse in Abrechnung, Statistik oder Reporting von Vorteil
gute Planungs- und KoordinationsfĂ¤higkeit
strukturierte, zuverlĂ¤ssige Arbeitsweise, auch bei parallelen Anfragen
FĂ¤higkeit, PrioritĂ¤ten zu setzen und Fristen einzuhalten
sorgfĂ¤ltige Datenpflege und Dokumentation
Mitwirkung bei der Organisation von Terminen, Ressourcen und Personal
freundliche, serviceorientierte Kommunikation mit Kund*innen
sicheres Auftreten im Kontakt mit MuseumsfĂĽhrerinnen
,
Kolleginnen und externen Partnern
gute schriftliche AusdrucksfĂ¤higkeit (E-Mail-Korrespondenz, Angebote)
TeamfĂ¤higkeit und Abstimmungsbereitschaft
Konflikt- und lĂ¶sungsorientierter Umgang mit TerminĂ¤nderungen oder SonderwĂĽnschen
AffinitĂ¤t zu digitalen Anwendungen und Bereitschaft, sich in neue Systeme einzuarbeiten
sicherer Umgang mit Office-Anwendungen (insb. Tabellen, Kalender, Textverarbeitung)
Sorgfalt, VerlĂ¤sslichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Belastbarkeit und Ăśberblick auch in arbeitsintensiven Phasen
Interesse an Kultur, Geschichte oder Museumsarbeit (von Vorteil)
Wir bieten:
eine abwechslungsreiche zunĂ¤chst befristete TĂ¤tigkeit in der Entgeltgruppe 6 des Tarifvertrages Hessen
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Fort- und WeiterbildungsmĂ¶glichkeiten
flexible Arbeitszeiten
LandesTicket Hessen
Jahressonderzahlung
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. HĂ¶he.
Die Verwaltung strebt eine generelle ErhĂ¶hung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterreprĂ¤sentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Vollzeitstellen sind grundsĂ¤tzlich teilbar (Â§ 9 Abs. 2 HGIG). Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung im Rahmen der geltenden Bestimmungen bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefĂ¶rdert. Soweit Sie ehrenamtlich tĂ¤tig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und FĂ¤higkeiten kĂ¶nnen gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, BefĂ¤higung und fachlicher Leistung positiv berĂĽcksichtigt werden, wenn sie fĂĽr die vorgesehene TĂ¤tigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrĂĽĂźt.
Bitte bewerben Sie sich ĂĽber das Bewerberportal des Landes Hessen mit aussagefĂ¤higen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) unter
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE181FD09E4EDF16960
ReferenzcodeÂ  51094345_0002
Bewerbungsschluss ist am Â 16.03.2026
Bei Fragen zu der Stellenausschreibung melden Sie sich bitte oder unter
Dr. Katharina Bechler 06172 9262-107 oder
katharina.bechler@schloesser.hessen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-buchungsservice-veranstaltungsorganisation/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) für das LVR-Industriemuseum Gesenkschmiede Hendrichs</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-das-lvr-industriemuseum-gesenkschmiede-hendrichs/</link><description>LVR-Industriemuseum, Solingen Bewerbungsende: 09.03.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Gesenkschmiede Hendrichs
ist ein Ankerpunkt der Europäischen Route der Industriekultur (ERIH) und präsentiert sich als eine nahezu vollständig original erhaltene Fabrikanlage. Nach wie vor können hier die Besucherinnen und Besucher erleben, wie Scheren produziert werden. Die zentrale Auftrag des Museums ist das bedeutende industriekulturelle Erbe der Solinger Schneidwarenherstellung zu bewahren, zu vermitteln und lebendig zu erhalten. Seit seiner Eröffnung 1986 legt das Museum viel Wert auf eine vielfältig in Stadt und Region vernetzte Bildungsarbeit. Inklusion und Partizipation sind wichtige Grundsätze der Museumsarbeit.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-das-lvr-industriemuseum-gesenkschmiede-hendrichs/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich „Bildung und Vermittlung, Pädagogik, Bibliothek, Archive, Gestaltung“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung-paedagogik-bibliothek-archive-gestaltung/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Winsheim Bewerbungsende: 04.03.2026 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
wissenschaftliche Volontärin / wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
im Bereich „Bildung und Vermittlung, Pädagogik, Bibliothek, Archive, Gestaltung“
in Vollzeit befristet auf zwei Jahre.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Erstellung und Überarbeitung von museumspädagogischen Konzepten und Angeboten
Mitarbeit bei der abteilungsübergreifenden Konzeption von Ausstellungen sowie Publikationsmöglichkeiten
Betreuung und Durchführung von Veranstaltungen, Führungen und Mitmachprogrammen im Museum, insbesondere im Bereich der Bildung und Vermittlung
Fachliche Beratung bei Anfragen zu museumspädagogischen Programmangeboten
Planung und Organisation von Führungen, Kursen, Seminaren, museumspädagogischen Programmangeboten und Aktivprogrammen (Führungsorganisation) sowie die Einbettung in eine EDV-gestützte Buchungs- und Reservierungssoftware
Ihr Profil
Abgeschlossenes Universitätsstudium (Master, M.A. oder Promotion) in den Fächern Europäische Ethnologie, Volkskunde, Kunstgeschichte, Geschichte, Denkmalpflege oder in einem anderen, artverwandten Studiengang
Gute EDV-Kenntnisse in allen gängigen Office-Anwendungen (Word, Excel, Power-Point) sowie die Bereitschaft, sich gegebenenfalls in neue Desktop-Publishing-Programme (z.B. InDesign) und in spezielle Inventarisations-Datenbankprogramme (z.B. VINO) einzuarbeiten
Verantwortungsbereitschaft, Einsatzfreude, Zuverlässigkeit und gute Teamfähigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum Arbeitseinsatz bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Wir bieten
Eine Vollzeitstelle in einem renommierten Haus, die befristet auf zwei Jahre zu besetzen ist
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Einblicke in alle für die Museumsarbeit relevanten Bereiche der Institution und enge Zusammenarbeit mit allen Teams
Eine Volontärvergütung in Höhe von 50% des regulären Tabellenentgeltes aus der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2) TVöD-VKA
Ein Arbeitsverhältnis, das sich ansonsten nach den Vorschriften des Berufsbildungsgesetzes (BBiG) richtet
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Teamleiter, Herr Philipp Knöchel (Tel. 09841 6680-15) gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet- Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen/Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 04.03.2026
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung-paedagogik-bibliothek-archive-gestaltung/</guid></item></channel></rss>