<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/in Museumsbetrieb</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-museumsbetrieb/</link><description>Museumsgesellschaft Mönchgut-Granitz, Sellin Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die Museumsgesellschaft Mönchgut-Granitz sucht ab März 2026 eine
Mitarbeiterin / einen Mitarbeiter für den Betrieb des Seefahrerhauses Sellin.
Aufgabenschwerpunkte:
Der Mitarbeiter / die Mitarbeiterin stellt den Ausstellungsbetrieb sicher und steht im direkten Gästekontakt. Neben allgemeinen Auskünften gehört auch die Beantwortung von Fragen zur Ausstellung und der Kultur im Amtsbereich zur alltäglichen Arbeit. Daher sind Interesse an Kultur und Kenntnisse der Region sowie der regionalen Geschichte von Vorteil.
Anforderungen an die Bewerber:
freundliches und kundenorientiertes Auftreten
sicherer Umgang mit dem PC und gängigen Officeprogrammen wie Outlook, Excel, Word
Zuverlässigkeit und die Bereitschaft zu Diensten am Wochenende
Kenntnisse der Region und der regionalen Geschichte von Vorteil
Arbeitserfahrung in Museen, Galerien oder anderen kulturellen Einrichtungen von Vorteil
Werden Sie Teil eines dynamischen Teams mit flachen Hierarchien und vielen Möglichkeiten, eigene Vorstellungen und Ideen umzusetzen!
Die Einstellung erfolgt zunächst befristet bis Jahresende 2026 (ab 1. März) als Teilzeitbeschäftigte/r mit 75% der Arbeitszeit eines entsprechenden Vollbeschäftigten (30 Stunden/Woche). Eine Weiterführung des Beschäftigungsverhältnisses wird angestrebt.
Ihre aussagefähige Bewerbung insbesondere mit tabellarischem Lebenslauf sowie mit Kopien von Ausbildungs- und Arbeitszeugnissen sowie eventuellen Zusatzqualifikationen und mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen, richten Sie bitte bis zum 25.01.2026 mit dem Hinweis „Bewerbung“ an die
Museumsgesellschaft Mönchgut-Granitz mbH
Seeparkpromenade 1
18586 Sellin
Bevorzugt per Mail an
joern.kleinhardt@mmg-ruegen.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-museumsbetrieb/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 15.02.2026 | // EN below
Im Rahmen des Forschungsprojekts „Toxic Heritage: Socio-natural Landscapes of Extraction and Pollution in the Harz and Cornwall” (DFG/AHRC) am Deutschen Bergbau-Museum Bochum – Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen (DBM).
Der Forschungsbereich Bergbaugeschichte am Deutschen Bergbau-Museum Bochum schreibt eine Stelle als wissenschaftliche/r Kurator/in im Rahmen des Forschungsprojekts „Toxic Heritage: Socio-natural Landscapes of Extraction and Pollution in the Harz and Cornwall” aus. Das Projekt wird von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) und dem Arts and Humanities Research Council (AHRC) gefördert. Die Stelle ist zum 1. Juni 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt zu besetzen. Die Anstellung erfolgt auf Grundlage des Haustarifvertrags der DMT-LB. Die Vergütung entspricht einer 75%-Stelle nach TV-L E 13.
Die Stelle ist auf 24 Monate befristet.
Zum Projekt
Das Projekt „Toxic Heritage” ist eine kollaborative Forschungsinitiative unter der Leitung von Jun.-Prof. Tina Asmussen (Deutsches Bergbau-Museum Bochum: Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen, DBM) und Prof. Dr. Peter Oakley (Royal College of Art London, RCA). Es untersucht die Bergbaulandschaften des Harzes (Deutschland) und Cornwalls (England) als Kulturlandschaften, in denen sich jahrhundertelange menschlich verursachte Umweltveränderungen manifestieren. Der Fokus auf Altlasten und Kontamination zielt darauf ab, das Bergbauerbe neu zu rahmen – nicht allein als Geschichte wirtschaftlicher und technologischer Entwicklung, sondern als andauerndes Vermächtnis ökologischer und soziokultureller Auswirkungen. Aus dieser Perspektive hinterfragt das Projekt tradierte Dichotomien zwischen Natur und Kultur und betont die Verflechtungen zwischen Technologien, menschlichen Körpern und biophysikalischen Systemen. Mit einem Untersuchungszeitraum vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart schließt es eine wesentliche Forschungslücke, indem es die langfristigen Umweltfolgen des Bergbaus adressiert und diese Landschaften im Kontext der Anthropozän-Forschung verortet.
Das Projekt ist interdisziplinär angelegt und verbindet die Expertise der Teammitglieder in Umwelt-, Technik und Wissensgeschichte, materieller Kulturforschung, künstlerischer Forschung (Creative Practice Research) und kuratorischer Praxis.
Zur Stelle
Die/der wissenschaftliche Kurator/in arbeitet in am DBM in Bochum an der Fallstudie zum Harz und kooperiert dabei eng mit dem Londoner Team am RCA an der Fallstudie zu Cornwall. Die Hauptaufgabe ist die Entwicklung und Realisierung einer gemeinsamen Ausstellung, die die Forschungsergebnisse des Projekts präsentiert. Die Eröffnung ist für Frühjahr 2028 geplant.
Aufgaben und Verantwortlichkeiten
Kuratorische Aufgaben:
Entwicklung und Kuratierung der Ausstellung „Toxic Heritage” von der Konzeption bis zur Realisierung (Eröffnung Frühjahr 2028)
Koordination mit beiden Forschungsteams (DBM und RCA) zur Integration von Forschungsinhalten in die Ausstellungsnarration
Zusammenarbeit mit den institutionellen Partnern hinsichtlich Ausstellungsgestaltung, Logistik und Vermittlung
Verwaltung des Ausstellungsbudgets und -zeitplans
Forschungs- und Vermittlungsaufgaben:
eigenständige Forschung (Quellenrecherche, Archivforschung, Interviews, Feldforschung)
Mitwirkung an Outreach-Aktivitäten in Wissenschaft und Öffentlichkeit, z.B. Publikationen, Workshops, öffentliche Veranstaltungen
Verfassen von Anträgen bei Forschungs- und Kulturförderstellen
Anforderungsprofil
Erforderliche Qualifikationen:
Master-Abschluss (oder Äquivalent) oder Promotion in den Geistes- oder Sozialwissenschaften
nachgewiesene Erfahrung in der Entwicklung und Kuratierung von Ausstellungen sowie im Wissenstransfer (bitte geben Sie in Ihrer Bewerbung Umfang und Kontext an)
ausgezeichnete Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Erfahrung in Archivarbeit, historischer Analyse und/oder Feldforschung und interdisziplinärer Zusammenarbeit
Erwünschte Qualifikationen:
Kenntnisse in Bergbaugeschichte, Umweltgeschichte oder Heritage Studies
Erfahrung in der Arbeit im Museumskontext
Vertrautheit mit GIS-Werkzeugen und -Methoden (optional)
Was wir Ihnen bieten:
ein motiviertes und kollegiales Team
flexible Arbeitszeitmodelle zur besseren Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
gezielte Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung und fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Fort- und Weiterbildungen
attraktive Sozialleistungen: 13. Gehalt, Urlaubsgeld und Vermögenswirksame Leistungen
ein aktiver Betriebsrat
umfangreiche Zusatzleistungen: pme Familienservice, Gesundheitstage, Firmenläufe sowie ein kollegiales und wertschätzendes Arbeitsklima
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 13 des Tarifvertrags der Länder (TV-L) bei 75% der regulären Arbeitszeit.
Bewerbungsunterlagen
Bitte reichen Sie folgende Unterlagen in deutscher oder englischer Sprache ein:
Motivationsschreiben (max. 3 Seiten) mit Angaben zu: Ihrer Motivation, zum Projekt „Toxic Heritage” beizutragen; Ihrer Erfahrung in kuratorischer Arbeit (bitte beschreiben Sie konkrete Projekte); Ihrer Erfahrung und/oder Ihrem Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit
Lebenslauf
akademische Zeugnisse: Für Bewerber/innen mit Master-Abschluss: Abschlusszeugnis oder Urkunde; für Bewerber/innen mit Promotion: Zusammenfassung der Dissertation (max. 2 Seiten) und Promotionsurkunde
Zeugnisse und Zertifikate
Kontaktdaten von zwei Referenzpersonen, die gegebenenfalls kontaktiert werden können (Name, E-Mail und Telefonnummer)
Zeitplan
Bewerbungsfrist: 15.02.2026
Benachrichtigung über Einladung zum Vorstellungsgespräch: 16.03.2026
voraussichtlicher Stellenantritt: 01.06.2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Bitte beachten Sie, dass wir ausschließlich Bewerbungen über unser Online-Portal berücksichtigen. Bewerbungen per E-Mail oder auf dem Postweg können nicht berücksichtigt werden.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen die Projektleiterin: Jun.-Prof. Dr. Tina Asmussen unter
tina.asmussen@bergbaumuseum.de
gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
// EN
Research Curator Position
Within the research project “Toxic Heritage: Socio-natural Landscapes of Extraction and Pollution in the Harz and Cornwall” (DFG/AHRC) at the German Mining Museum Bochum – Leibniz Research Museum for Georesourcee (DBM).
The Mining History Research Unit at the German Mining Museum Bochum invites applications for a research curator position as part of the research project “Toxic Heritage: Socio-natural Landscapes of Extraction and Pollution in the Harz and Cornwall,” funded by the German Research Foundation (DFG) and the Arts and Humanities Research Council (AHRC), beginning on June 1, 2026, or at the earliest possible date. The employment is based on the in-house wage agreement of DMT-LB. The salary is calculated equivalent to a 75% position according to TV-L E 13.
The position is limited to 24 months.
About the Project
The “Toxic Heritage” project is a collaborative research initiative conducted by Jun.-Prof. Tina Asmussen (German Mining Museum Bochum: Leibniz Research Museum for Georesources, DBM) and Prof. Dr. Peter Oakley (Royal College of Art London, RCA). It explores the mining landscapes of the Harz Mountains (Germany) and Cornwall (England) as socio-natural entities that reveal centuries of human-induced environmental transformations. By focusing on the toxic residues left behind by mining, the project aims to reframe mining heritage—not just as a story of economic and technological development, but as an enduring legacy of environmental and socio-cultural impact. Through this lens, the project interrogates traditional binaries between nature and culture, emphasizing the interconnections between technologies, economy, human bodies, and biophysical systems. Spanning the late medieval period to the present, it fills a critical gap by addressing mining’s long-term environmental effects and situates these landscapes within the broader context of Anthropocene studies.
The project is inherently interdisciplinary, drawing on team members’ expertise in environmental history, history of science and technology, material culture studies, creative practice research, and curatorial practice.
The Position
The research curator will work at the DBM in Bochum on the Harz case study while closely collaborating with the London team at the RCA on the Cornwall case study. The primary responsibility is the development and realization of a joint exhibition presenting the project’s findings, scheduled to open in Spring 2028.
Responsibilities and Tasks
Curatorial Tasks:
Develop and curate the “Toxic Heritage” exhibition from concept to realization (opening Spring 2028)
Coordinate with both research teams (DBM and RCA) to integrate project findings into the exhibition narrative
Collaborate with institutional partners regarding exhibition design, logistics, and knowledge transfer
Manage the exhibition budget and timeline
Research and Outreach Tasks:
Independent research (source research, archival research, interviews, fieldwork)
Contribute to academic/public outreach, such as publications, workshops, public events
Write grant applications to research and cultural funding bodies
Required Qualifications:
A Master’s degree (or equivalent) or PhD in the humanities or social sciences
Demonstrated experience in developing and curating exhibitions and research transfer (please specify scope and context in your application)
Excellent proficiency in both written and spoken German and English
Experience in archival research, historical analysis, and interdisciplinary collaboration
Desired Qualifications:
Knowledge of mining history, environmental history, or heritage studies
Experience working in museum contexts
Familiarity with GIS tools and methodologies (optional)
What We Offer:
A motivated and supportive team
Flexible working hours for a better work-life balance
Targeted support for your personal development and professional qualifications through regular training and continuing education
Attractive benefits: 13th-month salary, vacation pay, and employee savings plan
An active works council
Extensive additional benefits: pme family service, health days, company runs, and a collegial and appreciative working atmosphere
The remuneration is based on the DMT-LB in-house tariff and is comparable to pay group E13 of the collective agreement of the German federal states (TV-L) at 75% FTE.
Application Materials
Please submit the following documents in English or German:
Cover letter (max. 3 pages) addressing: Your motivation to contribute to the “Toxic Heritage” project; your experience in curatorial work (please describe specific projects); your experience and/or interest in interdisciplinary collaboration
Curriculum vitae
Academic transcripts: For candidates with a Master’s degree: final transcript or degree certificate; for candidates with a PhD: thesis abstract (max. 2 pages) and degree certificate
Relevant certificates
Contact details of at least two referees who may be contacted if required (name, email, and telephone number)
Timeline
Application deadline: February 15, 2026
Notification of interview invitations: March 16, 2026
Expected start date: June 1, 2026, or at the earliest possible date
Please submit your application via our online application portal:
Link.
Please note that we exclusively accept applications submitted through our online portal. Applications via email or postal mail will not be considered.
For questions, please contact Jun.-Prof. Dr. Tina Asmussen —
tina.asmussen[at]bergbaumuseum.de
Information about the German Mining Museum Bochum can be found at www.bergbaumuseum.de.
We, DMT-LB, are a regional, national, and international company active in science, education, and culture. We collaborate with two well-known and recognized institutions – the DBM and the Georg Agricola University of Applied Sciences.
DMT-LB is committed to gender equality and diversity and therefore welcomes all applications – regardless of gender, disability, nationality, or ethnic and social origin.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) in der Verwaltung (in Teilzeit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-in-der-verwaltung-in-teilzeit/</link><description>Kestner Gesellschaft, Hannover Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Kestner Gesellschaft ist zeitgenössisch, international und vielfältig. Sie zählt mit über 2.000 Mitgliedern zu den größten Kunstvereinen Deutschlands. Seit über 100 Jahren verfolgt sie das Ziel, aktuelle, internationale Kunst nach Hannover zu bringen. Dabei werden die Hallen des ehemaligen Goseriedebads regelmäßig zum Schauplatz umfassender Gruppen- und Einzelausstellungen. Mit bisher über 700 Ausstellungen hat die Kestner Gesellschaft die nationale und internationale Kunstszene geprägt und setzt beständig neue Impulse.
Die Kestner Gesellschaft sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in (m/w/d) in der Verwaltung in Teilzeit (
20-25 Std./Woche).
Ihre Aufgaben
Sie unterstützen die Verwaltungsleitung bei allen administrativen und operativen Belangen. U.a:
Mitarbeit bei der Optimierung von Verwaltungsprozessen, Berichtslegung, Dokumentation und Ablage
Vorbereitung, Organisation und Nachbereitung administrativer Abläufe
Unterstützung in der Finanz- und Büroorganisation (z. B. Rechnungswesen, Beschaffung)
Erstellung und Pflege von Dokumentationen, Berichten, Präsentationen und Vorlagen
Mitarbeit bei Haushaltsplanung, Budgetübersichten und Controllingaufgaben
Unterstützung bei der administrativen Abwicklung von Förderung (Mittelabrufe, Sachberichte etc.)
Unterstützung im Personalbereich: Pflege relevanter Unterlagen, Terminverwaltung, Kommunikation mit Bewerber:innen
Unterstützung in IT-Belangen, inkl. bei der Implementierung neuer Softwarelösungen (aktuell Adressverwaltung und Rechnungswesen)
Unterstützung der Mitgliederverwaltung
Enge Zusammenarbeit mit der Direktion, dem Vorstand und weiteren Abteilungen
Ihr Profil
Sie lieben Kunst und Kultur, haben eine hohe Affinität zu Zahlen und Büroorganisation? Die Optimierung von Verwaltungsprozessen ist Ihre Leidenschaft? Dies drückt sich auch in den folgenden Anforderungen aus? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, Studium in einem verwaltungs-, wirtschafts- oder kulturbezogenen Bereich oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Verwaltungs-, Assistenz- oder Kulturbereich
Sicherer Umgang mit MS Office (Word, Excel, Outlook, PowerPoint) sowie bestenfalls Vorerfahrung im Umgang mit Adressmanagmenttools, Rechnungswesen
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit; gute Englischkenntnisse
Strukturierte, selbstständige und gewissenhafte Arbeitsweise
Hohe Zuverlässigkeit, Organisationstalent und Freude an Teamarbeit
Freundliches Auftreten und souveräner Umgang mit unterschiedlichen Ansprechpartner:innen
Interesse an Kunst und Kultur sowie Identifikation mit der Kestner Gesellschaft
Wir bieten
Eine der Tätigkeit angemessene Vergütung und 30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tageswoche)
Ein abwechslungsreiches Arbeitsumfeld in einer renommierten Institution für zeitgenössische Kunst
Enge Zusammenarbeit mit der Verwaltungsleitung und Einblicke in alle zentralen Abläufe
Ein kollegiales und engagiertes Team
Der Einsatzort ist Hannover.
Bewerbungen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und der angestrebten wöchentlichen Arbeitszeit (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie bitte ausschließlich in digitaler Form (ein zusammenhängendes PDF-Datei max. 6 MB) bis zum 11.1.2026 an Johanna Köhler (
johanna.koehler@kestnergesellschaft.de
). Reisekosten für ein mögliches Vorstellungsgespräch können leider nicht übernommen werden.
Inhaltliche Rückfragen sowie solche zum Bewerbungsverfahren richten Sie gern an Johanna Köhler, Verwaltungsleitung:
johanna.koehler@kestnergesellschaft.de
, Tel.: +49 511 70120-14
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-in-der-verwaltung-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern-2/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 18.01.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Abteilung „Digitale Inventarisierung“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern in Halle (Saale).
Ihre Aufgaben
Administration und Unterstützung bei der Weiterentwicklung der bestehenden Sammlungsmanagement-Software (MuseumPlus) sowie Planung, Migration und Implementierung eines neuen Datenbanksystems zur digitalen Inventarisierung
Datenbankmanagement &amp; Datenqualitätssicherung, einschließlich Migrationsprozesse, Bereinigung, Standardisierung &amp; Normdatenanreicherung (GND, Getty AAT, VIAF) &amp; Compliance mit Standards wie LIDO, CIDOC CRM und SPECTRUM
Datenmodellierung und Workflow-Optimierung zur Verbesserung der digitalen Erfassung, Verarbeitung und Archivierung von Objekt-, Bild- und Metadaten
Anreicherung von Daten im Sinne von Linked Open Data (LOD) zur interoperablen Vernetzung von Museumsdaten mit nationalen und internationalen Repositorien
Entwicklung und Automatisierung von Datenprozessen (Batch-Verarbeitung, Mapping von XML und CSV, Lesen und Schreiben von XML, und Schnittstellenanbindung)
Beratung und Support für Fachreferate in der Nutzung der Datenbank, inkl. Schulungen und Dokumentation
Koordination mit externen IT-Dienstleistern sowie enge Zusammenarbeit mit der internen IT-Abteilung bei der strategischen Weiterentwicklung digitaler Prozesse
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in Digital Humanities, Kulturinformatik, Informationswissenschaften, Medieninformatik oder einer vergleichbaren Fachrichtung mit starkem IT-Bezug und Interesse an Museums- und Denkmalpflegethemen oder in einem historischen, kunst-, kultur- oder medienwissenschaftlichen Fach mit Schwerpunkt auf dem Forschungsbereich der Digital Humanities oder kulturinformatischen Inhalten
Grundlegende Datenbankkenntnisse (z.B. SQL), idealerweise Erfahrung mit Museums-/Sammlungsmanagementsystemen
Erste praktische Erfahrung in Datenmigration, Datenbereinigung (bspw. über OpenRefine) und Datenmodellierung.
Idealerweise aktive Kenntnisse im Schreiben von Skripten und Aufsetzen von Batch-Prozessen (bspw. mittels Python)
Verständnis von Metadatenstandards, Ontologien und Abfragesprachen (LIDO, CIDOC CRM, Dublin Core, EAD, RDF, SPARQL)
Kommunikationsstärke und Fähigkeit zur interdisziplinären Zusammenarbeit
Organisationsfähigkeit sowie eigenverantwortliches Arbeiten
Bereitschaft zu Dienstreisen (Führerschein Klasse B erforderlich)
Unser Angebot
interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (
Vollzeit, 40 Stunden/Woche
)
befristetes
, projektgebundenes Arbeitsverhältnis bis zum 31.12.2028
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle (Saale)
tarifgerechte Eingruppierung bis zu der
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/12.2025-21 bis zum 18.01.2026 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern-2/</guid></item><item><title>Referent*in Kaufmännische Geschäftsführung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d-2/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 15.01.2026 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Referent*in der K
aufmännischen
Geschäftsführerin (w/m/d)
.
Als Referent*in sind Sie engste*r Mitarbeiter*in der Kaufmännischen Geschäftsführerin und nehmen eine zentrale Schnittstellenfunktion innerhalb des Futuriums ein.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Senior Business Development Manager (m/w/d) – Kultureinrichtungen &amp; Museen – deutschlandweit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/senior-business-development-manager-m-w-d-kultureinrichtungen-museen-deutschlandweit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lingen / bundesweit Bewerbungsende: 31.01.2026 | Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
ist Kulturdienstleister mit Sicherheits-Expertise: Wir schützen Sammlungen, Besucher und Mitarbeitende in Museen, Archiven und Gedenkstätten – nicht einfach nur Gebäude. Dafür suchen wir einen erfahrenen
Senior Business Development Manager (m/w/d) – deutschlandweit,
der den Kultursektor versteht und unser Neukundengeschäft jenseits von Ausschreibungen strategisch ausbaut.
​
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit
aufgenommen werden.
Unser Angebot
Verantwortungsvolle Position
in enger Zusammenarbeit mit der Geschäftsführung und direktem Kontakt zu führenden Kultureinrichtungen
Attraktives, leistungsorientiertes Vergütungsmodell mit starkem Fixum
, Bonuskomponente und Dienstwagen zur privaten Nutzung
Standortunabhängig mit Reisebereitschaft
– Remote-Option und Mobilität als Erfolgsbasis​Strukturierte Einarbeitung
Langfristige Perspektive
in einem Umfeld, in dem Sicherheit dazu beiträgt, dass Kultur gezeigt, vermittelt und bewahrt werden kann – kurz: Sie helfen mit, „Kultur möglich zu machen“
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben
Aufbau und Entwicklung langfristiger Partnerschaften
mit Museen, Archiven, Gedenkstätten und Kulturzentren in ganz Deutschland – mit Verständnis für deren kuratorische, wissenschaftliche und pädagogische Aufgaben
Strategische Beratung von Museumsleitungen
und Verwaltungsdirektionen zu ihrem Personalbedarf (Sicherung, Besucherdienst, Empfang, Facility Management) – immer im Spannungsfeld von Auftrag, Publikum und Organisation
Entwicklung maßgeschneiderter Sicherheits- und Servicekonzepte
für Ausstellungen, Depots und Archive, die Kunstschutz, Besuchererlebnis und Budget verantwortungsvoll in Einklang bringen
Angebotserstellung, Verhandlungsführung und Abschluss
komplexer Dienstleistungsverträge sowie strukturierte Arbeit im CRM
Aktive Branchenpräsenz:
Teilnahme an Fachtagungen, Netzwerktreffen und Verbandsveranstaltungen und Aufbau eines belastbaren Netzwerks im Kultursektor
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium
(z.  Kulturmanagement, Museologie, Museums Studies, Geisteswissenschaften, BWL o. ä.) oder vergleichbare Qualifikation – idealerweise mit Erfahrung in oder Nähe zu Kulturinstitutionen
Mehrjährige Erfahrung im B2B-Vertrieb
oder in der Beratung von Dienstleistungen, gerne mit Bezug zu Museen, Archiven, Gedenkstätten oder anderen Kulturpartnern
Sehr gutes Verständnis der Entscheidungswege, Strukturen und Arbeitsweisen von Kulturinstitutionen
– Sie kennen die Balance zwischen inhaltlicher Mission, Öffentlichkeit und wirtschaftlichen Rahmenbedingungen
Souveränes, wertschätzendes Auftreten auf Entscheider-Ebene
und Freude daran, unterschiedliche Zuständigkeitsbereiche (Direktion, Kuratoren, Verwaltung, Sicherheit) an einen Tisch zu bringen
Hohe kulturelle Sensibilität, strategisches Denken,
Beziehungsorientierung und ein
belastbares Netzwerk
im Kulturbereich sind für Sie selbstverständlich
Reisebereitschaft ca. 40–50%
Wünschenswert:
Bestehende Kontakte
im Netzwerk des Deutschen Museumsbund, in Fachverbänden oder zu größeren Kultureinrichtungen sind von Vorteil
Erfahrung mit Personaldienstleistungen, Projektsteuerung oder komplexen Organisationsprojekten in Kultur- oder Non-Profit-Kontexten ist willkommen
Kenntnisse in CRM-Systemen
und
Sales-Tools
sowie gute Englischkenntnisse erleichtern Ihnen den Einstieg
Wann passen wir nicht zusammen
Wenn Sie vor allem kurzfristige Abschlüsse suchen
und weniger Freude an langfristigen, vertrauensvollen Beziehungen im Kulturbereich haben, wird diese Rolle Sie wahrscheinlich nicht erfüllen
Wenn Sie Kulturinstitutionen primär als „Objekte“ oder „Standorte“ sehen
und nicht als Orte mit gesellschaftlichem Auftrag und besonderer Verantwortung, ist dies vermutlich nicht die passende Position für Sie
Klingt das nach Ihrem nächsten Schritt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per P
ost an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/senior-business-development-manager-m-w-d-kultureinrichtungen-museen-deutschlandweit/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m, w, d) Naturgeschichte-Geologie/Paläontologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-naturgeschichte-geologie-palaeontologie/</link><description>, Darmstadt | Am
Hessischen Landesmuseum Darmstadt (HLMD)
ist zum 1. April 2026 die auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche)
einer wissenschaftlichen Volontärin / eines wissenschaftlichen Volontärs (m, w, d)
für den Sammlungsbereich Naturgeschichte-Geologie/Paläontologie
zu besetzen.
Vergütung: 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 des TV-H
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Museen in Deutschland, in dem Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte unter einem Dach vereint sind.
Allgemein sollen im Rahmen des Volontariats die verschiedenen Aspekte der Arbeit im Museumsalltag vermittelt werden. Ziel ist es, die bereits erworbenen Kenntnisse, Fertigkeiten und praktischen Erfahrungen zu vertiefen und auf die eigenverantwortliche Tätigkeit im Museum vorzubereiten.
Hauptsächliche Aufgabengebiete in der Fachabteilung Erd- und Lebensgeschichte: Mitarbeit bei der Betreuung der Dauerausstellung und Sonderausstellungen; Mitarbeit im Messel-Projekt inkl. der Grabungen; Sammlungsmanagement: wissenschaftliche Betreuung von Sammlungsbeständen aus Mineralien-, Wirbellosen- bzw. Wirbeltiersammlungen, Inventarisierung in MuseumPlus, Dokumentation und Archivierung sammlungs- und forschungsrelevanter Unterlagen; redaktionelle Mitarbeit und verwaltende Tätigkeiten.
Voraussetzungen sind ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich der Geologie/Paläontologie, mit abgeschlossener Promotion (oder Promotion kurz vor Abschluss). Der Einsatz erfolgt je nach wissenschaftlichem Schwerpunkt. Ebenfalls vorausgesetzt werden gute EDV-Kenntnisse (MS Office Anwendungen) sowie der Besitz eines Führerscheines der Klasse B.
Erwünscht sind grundlegende systematische Kenntnisse zu Wirbeltieren und/oder Wirbellosen, Erfahrungen im Umgang mit Sammlungsobjekten, einschlägige Kenntnisse der Naturgeschichte sowie eine breit angelegte naturwissenschaftliche Bildung.
Gesucht wird eine aufgeschlossene, kreative und verantwortungsbewusste Persönlichkeit mit Engagement, Teamfähigkeit, Organisationstalent und Freude am Umgang mit Menschen. Wir erwarten neben sehr guten taxonomischen Kenntnissen ein breit angelegtes naturwissenschaftliches Verständnis, gute EDV-Kenntnisse.
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Das Hessische Landesmuseum Darmstadt strebt die Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen werden deshalb nachdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter folgendem Link bis zum
31.01.2026
ein:
Stellensuche Land Hessen – Stellendetail
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung datenschutzrechtlicher Bestimmungen vernichtet.
Bei Rückfragen: Prof. Dr. Torsten Wappler, torsten.wappler@hlmd.de oder 06151-3601-261, Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Friedensplatz 1, 64283 Darmstadt.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-naturgeschichte-geologie-palaeontologie/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für das SBZ/DDR-Grundforschungsprojekt NRW</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-das-sbz-ddr-grundforschungsprojekt-nrw/</link><description>Landschaftsverband Rheinland, Bonn Bewerbungsende: 11.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-das-sbz-ddr-grundforschungsprojekt-nrw/</guid></item><item><title>Verwaltungskoordination mit Standortverantwortung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungskoordination-mit-standortverantwortung-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 18.01.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von zunächst 2 Jahren mit dem Ziel der Entfristung eine
Verwaltungskoordination mit Standortverantwortung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39 Stunden/Woche
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination der administrativen Angelegenheiten des LIB für den Standort Hamburg
Sicherstellung der Einhaltung von Richtlinien und Verfahren, ggf. deren Entwicklung, Implementierung und Aktualisierung für den Standort Hamburg
Optimierung von Arbeitsabläufen insbesondere auch Mitgestaltung der neu zu implementierenden Verwaltungsprozesse für das Neue Naturkundemuseum
Sicherstellung der konstanten und effizienten Umsetzung der Maßnahmen zur Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz in Zusammenarbeit mit dem Facility Management und den wissenschaftlichen Leitungen inklusive deren Terminierung
Vertretung der Interessen der Verwaltung in verschiedenen internen Arbeitsgruppen insbesondere in Hinblick auf die Vorbereitung der Ausgestaltung für das Neue Naturkundemuseum
Inhaltliche Zuarbeit, Koordination und Kommunikation mit der Liegenschaftsverwaltung der Universität Hamburg und der internen Steuerungsgruppe zur Planung von Nutzungsflächen
Logistische Koordination und Umsetzung von Arbeitsplatzbezogenen Maßnahmen, die durch die Steuerungsgruppe Raumplanung erarbeitet worden sind inkl. Steuerung von Beschaffungsvorgängen in Hinblick auf zentrale Bedürfnisse des Standortes Hamburg, wie z.B. Möbel, Bürobedarf und andere zentrale Bedarfe
Ihr Profil:
Einschlägiges Hochschulstudium (Wirtschafts-, Verwaltungs- oder Rechtswissenschaften)
Führungskompetenzen zur Leitung von Teams und Projekten
Kenntnisse von Verwaltungsprozessen und deren Gestaltung
Rechtskenntnisse in Bezug auf die Rahmenbedingung öffentlicher Verwaltungen
Organisations- und Zeitmanagementfähigkeiten
Kenntnisse in Büroverwaltungssoftware und -systemen
Strategisches Denken und Planungsfähigkeiten,
Kommunikationsstärke für effektive Teamarbeit und Kundenbeziehungen
Anpassungsfähigkeit und Flexibilität in einem sich ändernden Arbeitsumfeld
Empathie und Konfliktlösungsfähigkeiten
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 11 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 18.01.2026 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Herrn Pfeifer. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungskoordination-mit-standortverantwortung-w-m-d/</guid></item><item><title>Objekt-/Museumstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objekt-museumstechniker-m-w-d/</link><description>Frankfurter Goethe-Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 20.01.2026 | Das Freie Deutsche Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum ist Museum (Goethe-Haus und Deutsches Romantik-Museum) mit ca. 120.000 Gästen im Jahr, literaturwissenschaftliche Forschungseinrichtung, Archiv sowie Bildungs- und Veranstaltungsort. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Objekt-/Museumstechniker (m/w/d).
(Vollzeit; Teilzeit möglich, Minimum 30 Std./Woche)
Sie verfügen über
eine abgeschlossene Ausbildung z. B. mit der Fachrichtung Elektrotechnik, ElektronikerIn für Energie- und Gebäudetechnik, Heizung-, Lüftung-, Klima-, Sanitärtechnik oder eine vergleichbare Ausbildung.
Erste Berufserfahrung in der Gebäudetechnik von Vorteil
Idealerweise gewerkübergreifende Kenntnisse in der MSR-Technik
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a. die
Überwachung und das Betreiben der Gebäudetechnik
Eigene Durchführung von Wartungs- und Reparaturarbeiten
Begleitung der Wartungs- und Instandhaltungsarbeiten aller haustechnischen Anlagen
Monitoring des Energieverbrauchs und Umsetzung von verbrauchsmindernden Maßnahmen
Betreuung der Museumstechnik (Brandmelde- und Einbruchmeldeanlage)
Hausmeistertätigkeiten und Kleinreparaturen im gesamten Haus
Mitarbeit beim Auf- und Abbau von Wechselausstellungen und Veranstaltungen
Teilnahme an der Rufbereitschaft (abwechselnd mit Kollegen)
Wir suchen eine/n engagierte/n und verantwortungsbewusste/n Mitarbeiter/in. Zu Ihren Stärken zählt selbständiges, systematisches und problemlösungsorientiertes Arbeiten. Sie sind belastbar und zeitlich flexibel; das Arbeiten im Team macht Ihnen Freude. Solide Kenntnisse der MS-Office-Programme sind von Vorteil.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche, interessante und kommunikative Tätigkeit und ein Gehalt mit Sozialleistungen in Anlehnung an den öffentlichen Dienst gemäß Qualifikation bis Vergütungsgruppe 8 TV-H.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerberinnen und Bewerbern.
Ihre Bewerbung mit ausführlichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 20. Januar 2026 an:
Freies Deutsches Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum,
z.Hd. Herrn Christian Alberth
Großer Hirschgraben 23 – 25,
60311 Frankfurt am Main,
www.freies-deutsches-hochstift.de
Tel. 069/13880-231
E-Mail: chalberth@freies-deutsches-hochstift.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objekt-museumstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektleitung (m/w/d) Sammlungsqualifizierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-sammlungsqualifizierung/</link><description>Stiftung Donaumoos, Karlshuld Bewerbungsende: 08.02.2026 | Projektleitung (m/w/d) Sammlungsqualifizierung
Vollzeit | befristet bis 31.12.2026
Die Stiftung Donaumoos sucht für ihr Freilichtmuseum HAUS im MOOS zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Projektleitung (m/w/d) für die abschließende Phase der Sammlungsqualifizierung.
Das HAUS im MOOS liegt mitten im Donaumoos, Süddeutschlands größtem zusammenhängenden Niedermoor, und empfängt jährlich rund 20.000 Besucherinnen und Besucher. Es vereint eine staatlich anerkannte Umweltstation, ein Freilichtmuseum, ein Heimatmuseum sowie eine Museumsgaststätte. Träger ist die Stiftung Donaumoos.
Für die umfangreiche kulturgeschichtliche Sammlung des Freilichtmuseums wird eine neue Museumsdepotlösung geplant. In Vorbereitung darauf wird die Sammlung seit 2023 systematisch erfasst, bewertet und in ein Zwischenlager überführt.
Ziel des Projekts ist es, bis Dezember 2026 verbindlich zu entscheiden, welche Objekte dauerhaft in der Sammlung verbleiben und welche deakzessioniert werden, sowie das bisherige Depot „Putzerei“ vollständig zu räumen und besenrein an den Vermieter zu übergeben.
Ihre Aufgaben
Fachliche und organisatorische Leitung des Teams Sammlungsqualifizierung
Verantwortung für die sachgerechte Bewertung, Priorisierung und Deakzession von Sammlungsobjekten
Sicherstellung des fristgerechten Projektabschlusses und der Übergabe des Depots „Putzerei“ im Dezember 2026
Finalisierung und Umsetzung des Sammlungskonzepts in enger Abstimmung mit der Museumsleitung
Dokumentation und fachliche Begründung von Auswahl- und Deakzessionsentscheidungen
Wissenschaftliche Begleitung der Sammlungsqualifizierung
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (z. B. Europäische Ethnologie/Volkskunde, Geschichte, Museologie oder vergleichbar)
Fundierte Kenntnisse in der Arbeit mit kulturhistorischen Sammlungen, bestenfalls mit Deakzessionsprozessen
Mehrjährige Erfahrung im Projektmanagement
Fähigkeit, unter Zeitdruck klare fachliche Entscheidungen zu treffen und diese zu vertreten
Erfahrung in der Erstellung und Umsetzung von Sammlungs- oder Museumskonzepten
Strukturierte, selbstständige Arbeitsweise
Pragmatismus, Durchsetzungsfähigkeit und Hands-on-Mentalität
Wünschenswert: Kenntnisse zur materiellen Kultur des süddeutschen ländlichen Raums um 1900
Unser Angebot
Verantwortungsvolle Leitungsaufgabe mit klarem Projektziel
Kollegiales Arbeitsklima in einem engagierten Team von sechs Personen
Flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Gleitzeitregelung
Gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Vergütung in Anlehnung an TVöD/VKA E 13
Bewerbungen von Frauen und von Menschen mit Schwerbehinderung sind ausdrücklich erwünscht und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Weitere Informationen unter: www.haus-im-moos.de
Für Rückfragen steht die Geschäftsführerin und Museumsleiterin Joana Mylek zur Verfügung:
j.mylek@haus-im-moos.de | 0163 1494445
Bewerbungsschluss: 08.02.2026
Bitte per E-Mail an bewerbung@haus-im-moos.de (eine PDF-Datei, max. 15 MB).
Hinweis: Die Übermittlung der Daten erfolgt unverschlüsselt. Die Verarbeitung personenbezogener Daten im Bewerbungsverfahren erfolgt gemäß Art. 13 Abs. 1 DSGVO.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-sammlungsqualifizierung/</guid></item><item><title>Kurator:in (w/m/d) Ältere Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-aeltere-kunst/</link><description>Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Schwerin Bewerbungsende: 30.01.2026 | Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen M-V (SSGK M-V) bewahren, erforschen und präsentieren das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges von der Antike bis zur Gegenwart. Teil der SSGK M-V ist das Staatliche Museum Schwerin, in welchem die Stelle der Kuratorin bzw. des Kurators Ältere Kunst vom Mittelalter bis zur Mitte des 19. Jh. neu zu besetzen ist. Von den zu betreuenden Sammlungsbereichen hat der Bestand an holländischer und flämischer Malerei des 17. Jh. durch Umfang und Qualität einen herausgehobenen Stellenwert.
Gesucht wird ein/eine:
Kurator/Kuratorin (w/m/d) Ältere Kunst
Ihre Aufgaben:
wissenschaftliche Betreuung der Sammlung Gemälde &amp; Plastik (Publikationen, Inventarisierung, Betreuung der Datenbank für Gemälde, Plastik, Objekte)
Konzeptionen von Ausstellungen und deren Realisierung
Erarbeitung von wissenschaftlichen Katalogen und Publikationen
Stärkung des Profils der Sammlung und deren Weiterentwicklung, Vorschläge für Ankäufe
enge Zusammenarbeit mit dem Sammlungsmanagement, den Restauratoren und der Vermittlungs- und Stabstelle Presse, Marketing und Veranstaltungskoordinierung
Bearbeitung von Leihanfragen, Kurierbegleitung von Leihgaben
administrative Tätigkeiten
Entwicklung von internationalen Kooperationen, Netzwerkarbeit, Fundraising, Bearbeitung von Förderanträgen, Sponsorenakquise
perspektivisch Koordinierung der zukünftigen Online Collection
Das erwarten wir von Ihnen:
ein mit einem Mastergrad oder einem gleichwertigen Abschluss abgeschlossenes Hochschulstudium im Hauptfach Kunstgeschichte
Promotion im Bereich Ältere Kunst
Kenntnisse im Bereich Kunst der frühen Neuzeit, insbesondere der niederländischen und deutschen Malerei des 17. und18. Jahrhunderts
Kenntnisse im Bereich der mittelalterlichen Kunst, insbesondere im norddeutschen Raum
Erfahrungen im Ausstellungs-, Publikations- und Vermittlungswesen
Erfahrungen im Controlling und Überwachung von Projektkalkulationen
Erfahrungen in der Vergabepraxis und Haushaltsführung erwünscht
Erfahrungen im Bereich der Antragstellung von Fördermitteln
Erfahrungen im Umgang mit Archiven
sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache (Muttersprachniveau = Level C2) und sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache (C1), gute Kenntnisse einer weiteren Sprache, vorzugsweise Niederländisch, in Wort und Schrift
Kreativität, frische Ideen und Engagement
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Teamorientierung, Flexibilität
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung in Vollzeit (Arbeitsbeginn ab: sofort)
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z.B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
sehr ansprechender und zentral gelegener Arbeitsplatz (Arbeitsort: Schwerin)
eine attraktive Altersabsicherung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
die Möglichkeit zur Weiterbildung
flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
30 Tage Urlaub
Ihre
Bewerbung erbitten
wir bis zum (30.01.2026)
online
auf folgender Seite
https://karriere-in-mv.de/stelle/13737-kuratorin-bzw-kurator-w-m-d-aeltere-kunst
Für dieses Verfahren ist lediglich der Bewerbungsweg über das vorgenannte Portal eröffnet. Wir bitten daher von Bewerbungen per Post oder per E-Mail abzusehen.
Wir weisen darauf hin, dass für die Auswahlentscheidung nur Qualifikationen, Fähigkeiten, Kenntnisse und Erfahrungen herangezogen werden können, die durch geeignete Unterlagen belegt wurden. Wir bitten daher um die Einreichung vollständiger Bewerbungsunterlagen.
Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern
Werderstraße 141
19055 Schwerin
Ansprechpartner
für fachliche Fragen:  Herr Dr. Björn Egging (Tel. 0385 58841200)
für Fragen zur Stellenausschreibung:  Frau Andrea Klönhammer (Tel. 0385 58841142)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-aeltere-kunst/</guid></item><item><title>Geschäftsführung / Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d-2/</link><description>Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk, Goslar Bewerbungsende: 01.02.2026 | Geschäftsführung / Museumsleitung für das Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk (m/w/d)
UNESCO-Weltkulturerbes Rammelsberg
KEX_3448
Bewerbungsfrist: 01.02.2026
Ihre Ansprechperson:
Christian Jansen
jansen@kulturexperten.de
+49 201 63462 798
Sparte: Kulturamt und KommunalverwaltungVollzeit
Die niedersächsische Kaiserstadt Goslar mit ihren ca. 50.000 Einwohnerinnen und Einwohnern ist eine UNESCO-Welterbestadt. Die UNESCO-Welterbestätte „Bergwerk Rammelsberg, Altstadt von Goslar und Oberharzer Wasserwirtschaft“ mit ihren Bau- und Bodendenkmalen, sowie den mit ihr verbundenen Museen geben der Region ein unverwechselbares Profil. Das Bergwerk Rammelsberg als zentraler Bezugspunkt der gesamten Welterbestätte wird von der Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar GmbH unterhalten und vermittelt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) Schlossverwaltung Jagdschloss Granitz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121207/</link><description>Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Binz Bewerbungsende: 06.01.2026 | Mitarbeiterin
bzw. Mitarbeiter (w/m/d) Schlossverwaltung Jagdschloss Granitz
Einsatzdienststelle
Jagdschloss Granitz, Binz
Bewerbung bis: 06.01.2026
Arbeitsbeginn: 01.06.2026
Arbeitszeit: Vollzeit, unbefristet
Entgeltgruppe: E 6 TV-L (vorbehaltlich einer tariflichen Bewertung)
Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen M-V bewahren, erforschen und präsentieren das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges von der Antike bis zur Gegenwart. Einst der luxuriös ausgestattete Jagdsitz der Putbusser Fürstenfamilie, ist das zwischen 1837 und 1846 erbaute Schloss Granitz heute einer der attraktivsten
Besuchermagnete Rügens. Neben einem sehenswerten Museumsschloss erwartet die Gäste vor allem ein aufreibender Nervenkitzel beim Besteigen des 38 Meter hohen Turms, welcher beste Aussichten über die Insel bietet.
Ihre Aufgaben:
Betreuung Schloss-Shop:
selbstständiger Wareneinkauf und -abwicklung im vorgegebenen Rahmen (Produktrecherche, Angebotseinholung, Preisverhandlungen, Kalkulation, Kontrolle Wareneingang, Reklamation, Rechnungsprüfung)
Budgetkontrolle
Statistik (Führen und Aufbereiten von monatlichen Statistiken)
selbststände Lagerverwaltung / Inventur und Produktpräsentation im Museumsshop
konzeptionelle Mitarbeit (Unterbreitung von neuen Sortimentsvorschlägen)
Besucherdienst und Führungsorganisation (Annahme, Reservierung und Koordinierung von Führungen, Bearbeiten von Anfragen auf deutsch und englisch)
Büroorganisation, Rechnungsstellung, statistische Erfassung von Daten
Ihr Profil:
erfolgreich abgeschlossene Verwaltungsausbildung, abgeschlossene Berufsausbildung zur / zum Fachangestellten für Bürokommunikation oder eine andere aufgabenbezogene kaufmännische Berufsausbildung
Erfahrung in Warenwirtschaft und Einkauf sowie Erfahrung im Kultur- bzw. Museumsbereich
gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache (deutsch mindestens B2)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit, sehr ausgeprägtes Dienstleistungsverständnis
sichere Beherrschung moderner Kommunikationstechnik sowie der gängigen Bürosoftware, z.B. MS Office (Word, Excel, PowerPoint)
Pkw-Führerschein
Das bieten wir Ihnen:
einen ansprechenden Arbeitsplatz mit Parkmöglichkeit am Dienstsitz
die Möglichkeit, teilweise und nach entsprechender Einarbeitungszeit auch von zu Hause aus zu arbeiten
eine attraktive Altersabsicherung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
die Möglichkeit zur Weiterbildung
flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
30 Tage Urlaub
Hinweise zum Bewerbungsverfahren:
Wir schätzen Vielfalt in der Landesverwaltung Mecklenburg-Vorpommern und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Alter, Herkunft, Geschlecht, sexueller Identität, Behinderung oder Weltanschauung. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber und ihnen Gleichgestellte berücksichtigen wir bei gleicher Eignung bevorzugt. Wir empfehlen Ihnen daher, auf eine Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung bereits im Anschreiben hinzuweisen. Das Jagdschloss Granitz ist baudenkmalbedingt kein behindertengerechter Arbeitsplatz. Bewerberinnen und Bewerber aus dem öffentlichen Dienst bitten wir, ihr Einverständnis zur Einsichtnahme in die Personalakte zu erklären. Um das Verfahren zu beschleunigen, bitten wir diese Bewerberinnen und Bewerber jedoch, die für die Bewerbung relevanten Unterlagen der Bewerbung selbst beizufügen. Mit der Bewerbung verbundene Kosten können wir leider nicht erstatten. Es erfolgt keine Rücksendung von Bewerbungsunterlagen.
Ihre Bewerbung erbitten wir bis zum (30.01.2026) online auf folgender Seite
https://karriere-in-mv.de/stelle/13449-mitarbeiterin-bzw-mitarbeiter-w-m-d-schlossverwaltung-jagdschloss-granitz
Für dieses Verfahren ist lediglich der Bewerbungsweg über das vorgenannte Portal eröffnet. Wir bitten daher von Bewerbungen per Post oder per E-Mail abzusehen.
Wir weisen darauf hin, dass für die Auswahlentscheidung nur Qualifikationen, Fähigkeiten, Kenntnisse und Erfahrungen herangezogen werden können, die durch geeignete Unterlagen belegt wurden. Wir bitten daher um die Einreichung vollständiger Bewerbungsunterlagen.
Datenschutzhinweise
Ihre Daten aus den Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich für den Zweck des Bewerbungsverfahrens verarbeitet. Weitere Informationen finden Sie in unseren Datenschutzbestimmungen: https://www.ssgk-mv.de/datenschutz
Ansprechpersonen:
Frau Dr. Nadine Garling
Ansprechperson für fachliche Fragen
Tel.: 0385 588 41520
Frau Andrea Klönhammer
Ansprechperson für Fragen zur Stellenausschreibung
Tel.: 0385 588 41142
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121207/</guid></item><item><title>Leitung Programm und internationale Beziehungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-programm-und-internationale-beziehungen-m-w-d/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 18.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine Leitung Programm und Internationale Beziehungen (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 14 TV-L).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Programm und internationale Beziehungen ist direkt dem Generaldirektor unterstellt und für die Ausgestaltung und Koordination des Programms (insbesondere von Ausstellungen und Sonderprojekten) und damit für die inhaltliche und organisatorische Gesamtplanung der SKD verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-programm-und-internationale-beziehungen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-6/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 08.01.2026 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaat lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine / einen
Leiterin / Leiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Du unterstützt das Direktorium der Stiftung u.a. bei der strukturellen Entwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und berichten direkt an den Direktor. Deine Arbeit umfasst die Bereiche Presse-, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, Unterstützung und Mitarbeit im Bereich der Digitalen Kommunikation, Kooperationen, Sponsoring und Fundraising, sowie ­– mittelfristig – den Aufbau eines kleinen Teams.
Zu Deinen vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Strategische Planung, Konzeption, Implementierung und Kontrolle der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit einem Schwerpunkt auf der Pressearbeit
Aufgaben als Pressesprecherin / Pressesprecher und Ansprechpartnerin / Ansprechpartner sowohl für interne als auch für externe Anfragen inkl. Vorbereitung und Steuerung von Pressekonferenzen, Medienterminen, etc.
Gemeinsame Erarbeitung von Maßnahmenplänen für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit verschiedener Fachbereiche
Gemeinsame Erarbeitung einer Kommunikationsstrategie für die Stiftung in Zusammenarbeit mit dem Fachbereich Marketing, Kommunikation und Digitales
Zusammenarbeit mit allen Abteilungen der Stiftung für eine ganzheitliche Medienkommunikation
Aufbau und Pflege eines nationalen und internationalen Mediennetzwerks inkl. Gewinnung von Kooperations- und Projektpartnern / Projektpartnerinnen.
Koordination und Sichtung presserelevanter Texte sowie Redaktion und Veröffentlichung von Pressetexten sowie die Erstellung eines Jahrespresseberichtes
Qualitätssicherung und Evaluation der Pressearbeit
Moderation von Terminen
Betreuung stiftungseigener Publikationen
Beauftragung und Koordination von Fotografen / Fotografinnen, Agenturen und externen Dienstleistern / Dienstleisterinnen.
Budgetplanung, -kontrolle und Projektabrechnung
Du bist eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent, strategischem und konzeptionellem Denken und Verhandlungs-geschick. Du gestalten Deinen Verantwortungsbereich fachlich versiert, erfahren und mit einem hohen Maß an Qualitätsbewusstsein und Verantwortung. Du hast Teamgeist, Humor und verfügst über soziale Kompetenz im Umgang mit Politik und Öffentlichkeit, bist belastbar, flexibel und kannst mit Stresssituationen umgehen.
Dein Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium in einem für die Stiftung relevanten Studiengang
mehrjährige Erfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise in einer überregionalen Institution mit (inter-)nationalem Wirkungskreis oder im Rechtsjournalismus
ein gutes Mediennetzwerk
Kompetenz in der Erstellung von Redaktionsplänen und Nutzung von Social Media
gute Allgemeinbildung und Grundkenntnisse im Presse- und Urheberrecht
ausgeprägtes Interesse an politischen und gesellschaftlichen Themen, Kenntnisse zu Grundfragen von Recht und Rechtsstaat wünschenswert
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen von Vorteil
EDV-Kenntnisse (MS-Office-Anwendungen, Datenbanken, CMS, Bildbearbeitung, Aufnahmetechniken)
Befähigung zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, auch in den Abendstunden, an Wochenenden sowie zu Dienstreisen
Mitwirkung an der Konzepterstellung der Baukommunikation für zwei Neubauten
Wir bieten:
Dich erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt, viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht findest Du unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungsschluss ist der
08. Februar
2026,
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fasse dazu bitte
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benenne diese folgendermaßen:
SFR_2602_
Dein
Nachname
_Bewerbung
Sende dann die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Dir die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, die Dir durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Deiner Bewerbung willigst Du darin ein, dass wir Deine personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Referent:in des Direktoriums (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 25.01.2026 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaat lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine / einen
Referentin / Referenten des Direktoriums (m/w/d
).
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Stelle in Vollzeit (39 Std./Woche).
Im Arbeitsbereich des Direktoriums unterstützt Du das Direktorium der Stiftung u.a. bei organisatorischen und strukturellen Aufgaben im Tagesgeschäft, bei der Netzwerkarbeit, der Entwicklung inhaltlicher Strategien sowie wissenschaftlichen Recherchen. Du berichtest direkt an den Direktor.
Zu Deinen vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Schnittstellenfunktion zwischen den Organen der Stiftung, dem Stiftungsteam und externen Partnerinnen und Partnern
Inhaltliche Koordination, Vorbereitung und Nachbearbeitung der Gremiensitzungen von Kuratorium und Stiftungsbeirat
Austausch und Netzwerkarbeit mit externen Expertinnen und Experten aus Politik, Zivilgesellschaft, Recht, Wissenschaft und Kultur im Themenfeld von Recht und Rechtsstaat
Vorbereitung und Organisation von Besprechungen, Sitzungen, Präsentationen und Entscheidungsvorlagen sowie Protokollführung
fundierte Vor- und Nachbereitung von Terminen
Wissenschaftliche Recherche zu stiftungsrelevanten juristischen, politischen und gesellschaftlichen Fachthemen und deren schriftliche Aufbereitung
Zuarbeit zu Fachvorträgen und Präsentationen auf wissenschaftlichem Niveau
Verfassen und Redaktion von Texten und Berichten zu den Aktivitäten der Stiftung sowie zu spezifischen Themen aus der Stiftungsarbeit
Mitwirkung und Prozesssteuerung bei der Weiterentwicklung des inhaltlichen Konzepts zum Forum Recht
Du bist eine Persönlichkeit, die sich durch selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten, Teamfähigkeit, Kommunikationskompetenz sowie Organisationsgeschick, Flexibilität, Belastbarkeit und Humor auszeichnet und Erfahrungen in konstruktiver und produktiver Teamarbeit mitbringt.
Dein Profil:
Mit überdurchschnittlichen Ergebnissen abgeschlossenes rechtswissenschaftliches Hochschulstudium (LL.M. oder 2. juristisches Staatsexamen)
Praktische Erfahrungen im Umgang mit stiftungsrelevanten Themen
Erfahrungen in einer vergleichbaren Tätigkeit von Vorteil
Erfahrungen in der Durchführung und Moderation von Terminen und im Projektmanagement
Fähigkeit zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
Sehr gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Programme
Ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, bisweilen auch in den Abendstunden sowie am Wochenende sowie zu Dienstreisen
Wir bieten:
Dich erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt, viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht findest Du unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungsschluss ist der
25. Januar
2026,
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fasse dazu bitte
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benenne diese folgendermaßen:
SFR_2601_
Dein
Nachname
_Bewerbung
Sende dann die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Dir die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, die Dir durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Deiner Bewerbung willigst Du darin ein, dass wir Deine personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Schlossführer (m/w/d) Sommersaison 2026 im Schloss Neuschwanstein</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossfuehrer-m-w-d-befristet-fuer-die-sommersaison-2026/</link><description>Bayerische Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen, Hohenschwangau Bewerbungsende: 15.01.2026 | Schloss Neuschwanstein ist seit Juli 2025 UNESCO-Weltkulturerbe und mit über einer Million Besucher jährlich eine der herausragenden Sehenswürdigkeiten Europas und der unangefochtene Besuchermagnet der Bayerischen Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen.
Die Bayerische Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen, Schlossverwaltung Neuschwanstein, sucht
Schlossführer (m/w/d
)
befristet für die Sommersaison 2026 (01.04.2026 bis 31.10.2026).
Möglichkeiten einer Anschlussbeschäftigung sind nach Bewährung gegeben.
Aufgaben:
Durchführung von Führungen für div. Gruppen d.h. aktive und/oder passive Ansprache der Besucher der jeweiligen Führung
Vermittlung von Wissen über König Ludwig II, das Schloss, die Geschichte und das Museum
Sicherstellung eines reibungslosen Führungsablaufes und Betreuung der Museumsbesucher im Rahmen der Vorgaben
Durchführung von Reinigungsaufgaben
Ausführung der zugewiesenen Aufgaben wie z. B. Bedienung der Kasse, Beraten der Besucher, Aufgaben in Arbeitsgruppen, usw.
Anforderungen:
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, gerne auch weitere Sprachen
aktive, dienstleistungsorientierte und engagierte Aufgabenwahrnehmung, Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, Problemlösungskompetenz, interkulturelle Kompetenz
die Fähigkeit, internationale Besuchergruppen zu begeistern und die Führungsinhalte auf die jeweilige Zielgruppe angepasst zu vermitteln; situationsgerechtes und verbindliches Auftreten, ausgezeichnetes Kommunikationsverhalten, sehr gute Umgangsformen sowie ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung
flexible Arbeitseinsätze auch an Wochenenden und Feiertagen, psychische und physische Belastbarkeit (lange Strecken und viele Treppen), gutes Sehvermögen
Mitgliedschaft in einer freiwilligen Feuerwehr oder THW (wünschenswert)
Mindestalter 18 Jahre
Wir bieten:
flexible Beschäftigungsmöglichkeiten (Vollzeit, Teilzeit, oder als Nebenbeschäftigung auf kurzfristiger Basis)
Es handelt sich um ein befristetes Arbeitsverhältnis zunächst bis 31.10.2026, bei Bewährung kann eine Anschlussbeschäftigung in Aussicht gestellt werden.
eine spannende und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der beliebtesten Schlösser Deutschlands
interne Fortbildungen
Kommissionszimmer stehen während der Beschäftigungszeit in beschränktem Umfang zur Verfügung
Vergütung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Informationen dazu finden Sie unter
oeffentlicher-dienst.info
.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung mit
Angabe der Verfahrens-Nr. P 130-01/26
Ende der Bewerbungsfrist ist der 15.01.2026.
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung möglichst per E-Mail im PDF-Format an:
SVNeuschwanstein_info@bsv.bayern.de
Mit der Bewerbung erteilen die Bewerberin bzw. der Bewerber ihr/sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Die Datenschutzhinweise in Bezug auf dieses Ausschreibungsverfahren entnehmen Sie bitte der Ausschreibung auf unserer Internet-Seite unter www.schloesser.bayern.de. Die Informationen können bei Bedarf auch in Papierform bei der Einstellungsbehörde unter o.g. Anschrift angefordert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossfuehrer-m-w-d-befristet-fuer-die-sommersaison-2026/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Operations (w/m/d) in Teilzeit oder Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-operations-w-m-d-in-teilzeit-oder-vollzeit/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung in Betriebsführung und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Operations (w/m/d) in Teilzeit oder Vollzeit
Du bist im Team mit einer Kollegin für den Betrieb zuständig und die  Schnittstelle zu den Vermietungen. Du koordinierst gemeinsam mit der Betriebskollegin den täglichen Betrieb vor und hinter den Kulissen und entwickelst somit FLUX aktiv weiter. Darüber hinaus arbeitest Du eng mit der Kulturmanagerin und der Vertriebs Mitarbeiter:in zusammen.
Deine Aufgaben
Du koordinierst den täglichen Betrieb von FLUX – sowohl vor Ort als auch hinter den Kulissen im Betriebsteam
Du kümmerst Dich um das Team der Werkstudierenden und leitest dieses.
Dabei entwickelst du Abläufe und Strukturen, die den Alltag effizient und reibungslos machen.
Mit einem Blick fürs Ganze übernimmst du operative Leitungsaufgaben, denkst mit und packst an.
Du baust unser Event- und Vermietungsgeschäft mit auf.
Du organisierst und betreust die Vermietungen vor Ort.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für Team, Gäste und Partner:innen.
Bei Bedarf übernimmst du die Vertretung der Kulturmanagerin, das beinhaltet z.B. Koordination Kulturprogramm, Social Media, Website etc.m
Was du mitbringen solltest
Mehrjährige Erfahrungen in der Gastronomie oder Betriebsleitung oder im Veranstaltungsmanagement.
Kenntnisse in Organisation und Finanzen.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, regelmäßig am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Voll- oder Teilzeit mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-operations-w-m-d-in-teilzeit-oder-vollzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Vertrieb (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-vertrieb-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung im Bereich Vertrieb und Marketing und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Vertrieb (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)
Du gestaltest FLUX aktiv mit und arbeitest eng mit dem Betriebsteam und der Kommunikationsmitarbeiter:in zusammen. Du übernimmst die Verantwortung für die Aufgaben im Bereich Vertrieb, Marketing und Vermietungen und bist die Schnittstelle zu den Partner:innen und Betrieb vor Ort. Durch die Initiierung und Durchführung von kommerziellen Vermietungen, wird der gemeinnützige Raum kofinanziert. Du gestaltest somit FLUX aktiv mit.
Deine Aufgaben
Du entwickelst eine Marketingstrategie für die Vermietung von FLUX und begleitest deren Umsetzung aktiv.
Du akquirierst Kund:innen und bearbeitest Veranstaltungsanfragen für Firmenkund:innen und kommerzielle Vermietungen.
Du kümmerst Dich um Angebotserstellung, Präsentationen und Vertragsmanagement.
Du hast die Gesamtverantwortung für die Planung, Organisation, Durchführung und Nachbereitung der Veranstaltung inklusive der Abrechnung.
Du optimierst die Flächenaufteilung, um Parallelnutzungen zu ermöglichen.
Du arbeitest eng mit externen Dienstleister:innen zusammen.
Du erstellst Verkaufsprognosen und -berichte und Evaluation
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für das Team, für unsere Gäste sowie für Partner:innen.
Was du mitbringen solltest
(Mehrjährige) Erfahrungen im Vertrieb, Marketing und Eventorganisation, idealerweise im kulturellen Umfeld.
Kommunikationsstärke und Verhandlungssicherheit
Strategisches Denken, gutes Verständnis für Verkaufsprozesse und kaufmännisches Know-how
Du hast bereits Erfahrung darin, Projekte im Aufbau zu begleiten und fühlst dich in dynamischen Strukturen wohl.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung, Dienstleistungsorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Teilzeit (20 h +) mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-vertrieb-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Kommunikation (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung im Bereich Kommunikation und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Kommunikation (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)
Du entwickelst die Kommunikationsstrategie von FLUX und setzt diese eigenverantwortlich um. Dabei fungierst Du als Schnittstelle zu den Partner:innen und dem kulturellen Programm. Zusammen mit der Kulturmanagerin gestaltest Du FLUX aktiv mit und erweiterst die Sichtbarkeit des dritten Ortes.
Deine Aufgaben
Du entwickelst und setzt die Kommunikationsstrategie für FLUX um – von Social Media über Website und Newsletter bis hin zu Kooperationen und Printmaterialien.
Du koordinierst die Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen, insbesondere in den Bereichen Social Media und Grafik.
Du kümmerst dich um die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, erstellst entsprechende Materialien und betreust Medienanfragen.
Du wirkst bei der Planung, Umsetzung und Kommunikation von FLUX-Events mit.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für das Team, für unsere Gäste sowie für Partner:innen.
Was du mitbringen solltest
(Mehrjährige) Erfahrungen in Kommunikation, Marketing, Content-Management oder Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise im kulturellen Umfeld.
Sehr gute Sprachkompetenz, insbesondere die Fähigkeit, Inhalte verständlich, inklusiv und niedrigschwellig zu kommunizieren.
Du hast bereits Erfahrung darin, Projekte im Aufbau zu begleiten und fühlst dich in dynamischen Strukturen wohl.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Sicherer Umgang mit allen gängigen Marketingprogrammen und Tools.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Teilzeit (20 h +) mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</guid></item></channel></rss>