<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung Aufbau / Head of Installation (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-aufbau-head-of-installation-d-m-w/</link><description>Kunsthalle Portikus, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule, Frankfurt am Main sucht eine
Leitung Aufbau / Head of Installation (d/m/w) für die Kunsthalle Portikus
Die Stelle ist für 50% Teilzeit, Eingruppierung nach TV-Hessen (bei Erfüllung der Voraussetzungen EG 11 TV-Hessen) zum 01.02.2026 vorgesehen.
Es erwartet Sie ein vielfältiges und abwechslungsreiches Aufgabenfeld in einer kreativen, künstlerischen Einrichtung mit rund 140 Studierenden aus verschiedenen Nationen. Der Portikus ist Teil der Städelschule und ein wichtiges Zentrum für die Präsentation zeitgenössischer Kunst. Die Ausstellungen sind häufig die erste Präsentation von jungen wie etablierten Künstler*innen in Frankfurt oder in Deutschland. Pro Jahr werden etwa 4 Ausstellungen mit teilweise aufwendigen Neuproduktionen auf- und abgebaut. Zusätzlich versteht sich der Portikus als edukative Einrichtung und Ausbildungsstätte. Der Auf- und Abbau von allen Ausstellungen erfolgt in Zusammenarbeit mit internationalen Studierenden aus dem Bereich Freie Kunst der Städelschule. Der Portikus stellt so einen professionellen Kontext her, in dem junge Kulturschaffende sich weiterentwickeln können.
Die Leitung Aufbau / Head of Installation gewährleistet die Umsetzung und Produktion von Ausstellungen in der Kunsthalle Portikus. Dafür ist sie an der Schnittstelle zwischen Kuratorin, Künstler*innen, Aufbauteam bestehend aus internationalen Studierenden sowie externen Dienstleistern tätig. Ziel ist die praktische Umsetzung der Arbeit der Kuratorin, der reibungslose Auf- und Abbau der Ausstellungen unter Einhaltung von Sicherheitsaspekten sowie die Praxis- und Wissensvermittlung an Studierende der Städelschule.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-aufbau-head-of-installation-d-m-w/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter in Berlin (m/w/d) auf Minijobbasis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-berlin-m-w-d-auf-minijobbasis-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) (Empfangs- und Kontrolldienst)
für Nachtschichten
,
am Wochenende
auch
in der Tagschicht
in einem Objekt in Berlin (Osthafen). Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden und ist auch für
Rentner
geeignet.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
und pünktliche Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die Schichtarbeit überwiegend nachts
Sie übernehmen Empfangs- und Kontrolltätigkeit auf dem Gelände
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut zuverlässig
Sie besitzen Erfahrung aus dem Werkschutz
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-berlin-m-w-d-auf-minijobbasis-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Teamleiter (m/w/d) in Berlin-Mitte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-teamleiter-m-w-d-in-berlin-mitte/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen
Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichts- und Kassendienst, mit Teamleiterfunktion
in einem musealen Objekt
in Berlin
–
Mitte.
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
ausgeübt werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Museumsaufsichtsdienst mit allen Tätigkeiten
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Personalführung
Dienstplanung und Qualitätskontrolle
der Dienstleistung
Verantwortung für ein oder mehrere Bereiche und des eingesetzten Aufsichts- und Wachpersonals
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung Mitarbeiterführung
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache,
vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-teamleiter-m-w-d-in-berlin-mitte/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) in Wolfsburg auf Minijobbasis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-wolfsburg-auf-minijobbasis-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Wolfsburg Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort Mitarbeiter (m/w/d)
nur für
Nachtschichten mit Rundgängen
in einem
Industrieobjekt
in
Wolfsburg.
Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung nur in der
Nachtschicht von 22:00 Uhr bis 05:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
und pünktliche
Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit
im Objektschutz / Wachdienst
Eine
qualifizierte Einarbeitung
sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein
erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie verfügen über
Erfahrung aus dem Bereich des Sicherheitsgewerbes
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Die
Unterrichtung nach §34a GewO
ist erforderlich (IHK), gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-wolfsburg-auf-minijobbasis-2/</guid></item><item><title>Museumsaufsichtskraft/ Kassenkraft (m/w/d) in Lichtenau Westfalen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lichtenau/Westfalen Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Museumsaufsichtskraft (m/w/d) mit Kassen- und Shoptätigkeiten
für ein museales Objekt in
Lichtenau (Westfalen).
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
(
ca. 60 bis 80 Std./Monat)
oder auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
aufgenommen werden.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten von Dienstag bis Sonntag, 09.45-18.15 Uhr bzw. Teildienste
Ihre Vorteile bei uns:
Eine Tarifgebundene und pünktliche Bezahlung
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Aufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie führen den Museumsaufsichtsdienst durch
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Se übernehmen den Kassendienst / Eintrittskarten
Sie übernehmen den Shop Verkauf
Sie führen Ticketkontrollen durch
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut zuverlässig
Ihnen ist der Umgang mit Menschen unterschiedlichen Alters und Nationalitäten vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
, gern auch höhere Qualifikation
Sie haben vorzugsweise eine Unterrichtung in Erste Hilfe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen-2/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d) für Museumsobjekte mit Schwerpunkt Präventive Konservierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-fuer-museumsobjekte-mit-schwerpunkt-praeventive-konservierung/</link><description>Museen der Stadt Bamberg, Bamberg Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Stadt Bamberg sucht für die Museen der Stadt Bamberg zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Restaurator:in (m/w/d)
für Museumsobjekte mit Schwerpunkt Präventive Konservierung
Die Stadt Bamberg bietet als UNESCO-Weltkulturerbe vielfältige Zeugnisse ihrer über 1000-jährigen Geschichte. Sie liegt in landschaftlich reizvoller Lage, bietet ein reiches kulturelles Angebot und besitzt einen hohen Freizeitwert (
www.bamberg.de
).
Die Museen der Stadt Bamberg sind verantwortlich für das Historische Museum am Domberg mit kunst- und kulturhistorischen Ausstellungen, die herausragende Sammlung Ludwig im Alten Rathaus, das Ausstellungshaus Villa Dessauer, den Betrieb des Dokumentationszentrums Mikwe sowie das E.T.A. Hoffmann-Haus.
Die Sammlungen der Museen der Stadt Bamberg umfassen rund 80.000 Objekte unterschiedlichster Materialität. Neben einem großen Bestand an Gemälden und Graphiken, gehören unter anderem Möbel, Kunsthandwerk, archäologische Funde, Ethnographica und Militaria zu den Beständen. Zu nennen ist außerdem die Sammlung Ludwig Bamberg bestehend aus Porzellanen und Fayencen, die von den Museen als Dauerleihgabe betreut wird.
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
die Zustandserfassung und Sichtung der Sammlungen, u.a. für den Leihverkehr und für Ausstellungsvorbereitungen
die Erstellung von Konzepten zur präventiven Konservierung und Sammlungspflege, das Klimamonitoring und Integrated Pest Management (IPM)
das Monitoring für eigene Objekte sowie von Leihgaben in den Ausstellungen sowie ggf. die Einleitung von Maßnahmen zum Schutz der Objekte
die Planung von Restaurierungsmaßnahmen an konkreten Objekten
die Vorbereitung der Vergaben an ausgewiesene Fachrestaurator:innen
die eigenständige Durchführung von Restaurierungs- bzw. Konservierungsmaßnahmen an den museumseigenen Objekten im Bedarfsfall und entsprechend der eigenen Fachspezialisierung
die fachliche Abnahme von Restaurierungsmaßnahmen durch betriebsfremde Restaurator:innen
die Betreuung von Ausstellungsaufbauarbeiten in Bezug auf die konservatorisch einwandfreie Präsentation der Leihgaben und museumseigenen Objekten
das Objekthandling
die Erstellung bzw. die Kontrolle von Zustandsprotokollen
die fachliche Betreuung der Kuriere, die Lösung von Zielkonflikten in Bezug auf die Präsentation oder den Transport in Zusammenarbeit mit dem Sammlungsmanagement
die Planung der Logistik und die Durchführung von Umlagerungsmaßnahmen in Hinblick auf die präventive Konservierung ebenfalls in Zusammenarbeit mit dem Sammlungsmanagement
die Projektmitarbeit bei der Planung der Neueinrichtung eines Depots in Bezug auf konservatorische Vorgaben
Wir erwarten von Ihnen:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Restaurierung/ Konservierung
eine Qualifikation oder Berufserfahrung im Bereich Präventive Konservierung, Klimamonitorung, Integrated Pest Management (IPM)
eine fachliche Spezialisierung in einem für die Sammlungen der Museen der Stadt Bamberg relevanten Bereich, bevorzugt Objektrestaurierung
Erfahrungen im Umgang mit Museumsdatenbanken sowie im Bereich Arthandling, Objektverpackung und Exponateinrichtung
die Bereitschaft zur Kurierbegleitung von Kunsttransporten
die Bereitschaft, sich in einem kleinen Team verantwortlich und über Fachgrenzen hinweg engagiert einzubringen
Wünschenswert sind
handwerkliche Fähigkeiten und
Erfahrungen im Bereich der Depotplanung.
Wir bieten Ihnen
ein spannendes und kreatives Arbeitsumfeld in einem kleinen, interdisziplinären Team
einen sicheren und ortsfesten Arbeitsplatz in einer der schönsten Städte Deutschlands
eine strukturierte Einarbeitung in die Aufgaben
eine individuelle Gestaltung der Arbeitszeiten durch flexible und lebensphasenorientierte Gleitzeitmodelle sowie die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
individuelle Beratungsangebote zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf, Kinder-Ferienprogramm und Kinder-Mitbringtag
persönliche Entwicklungschancen sowie unterstützende Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine faire Bezahlung auf der Grundlage des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
eine zusätzliche attraktive arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge für Tarifbeschäftigte
eine jährliche Sonderzahlung („Weihnachtsgeld“) und ein jährliches Leistungsentgelt für Tarifbeschäftigte
ein bezuschusstes Deutschlandticket oder VGN-Abo für den öffentlichen Nahverkehr
ein attraktives Angebot zum Fahrrad- und E-Bike-Leasing
verschiedene Mitarbeitendenrabatte
ein gutes Betriebsklima mit gemeinsamen Mitarbeitenden-Events, wie unserem Sommerfest und regelmäßigen Treffen unserer Sportgruppen
Die Beschäftigung erfolgt unbefristet in Vollzeit und richtet sich nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD). Die Stelle ist mit TVöD EG 10 bewertet und grundsätzlich teilzeitfähig.
Sollten Sie noch Fragen zu der ausgeschriebenen Stelle haben, so steht Ihnen der Direktor der Bamberger Museen, Herr Dr. Fabian Ludovico (Telefon 0951/87-1142), gerne zur Verfügung. Für personalwirtschaftliche Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Güthlein als Ansprechpartnerin des Personal- und Organisationsamtes unter der Telefonnummer 0951/87-4036.
Wir haben die „Charta der Vielfalt“ unterzeichnet und begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen über das Bewerbungsportal der Stadt Bamberg
(
www.stadt.bamberg.de/stellenangebote
)
bis spätestens 16.11.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-fuer-museumsobjekte-mit-schwerpunkt-praeventive-konservierung/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d/</link><description>Museen Schloss Aschach, Bad Bocklet Bewerbungsende: 07.11.2025 | Die Basisdaten:
Zeitraum:
befristet als Mutterschutz- und ggf. Elternzeitvertretung
in Teilzeit mit 11 Wochenstunden
Vergütung:
EG 9 b TVöD
Das sind wir:
Die Museen Schloss Aschach liegen in Bad Bocklet, nur wenige Kilometer von Bad Kissingen entfernt. Auf dem Schlossgelände befinden sich insgesamt drei Museen: das Graf-Luxburg-Museum im großen Schloss, ein Volkskundemuseum und ein Schulmuseum. Im Erdgeschoss des Volkskundemuseums ist Platz für Wechselausstellungen. Die ehemalige Schlossmühle unterhalb von Schloss Aschach beherbergt das professionelle Depot.
Während der Museumssaison von Ende März bis Anfang November besuchen die unterschiedlichsten Besuchergruppen die Museen und nehmen am abwechslungsreichen Veranstaltungsprogramm teil.
Träger der Museen Schloss Aschach ist der Bezirk Unterfranken.
Das bringen Sie mit:
Sie haben ein (Fach-)Hochschulstudium der Kulturwissenschaft/Kulturpädagogik oder einer vergleichbaren Fachrichtung erfolgreich abgeschlossen.
Sie verfügen über Museumserfahrung, insbesondere im Bereich der Museumspädagogik.
Sie haben Erfahrung in der Erarbeitung und der Umsetzung museumspädagogischer Programme.
Sie sind bereit, auch zu ungewöhnlichen Arbeitszeiten (z.B. am Abend, am Wochenende, an Feiertagen) tätig zu sein.
Sie wenden die gängigen Office-Produkte sicher an und beherrschen den Umgang mit digitalen und sozialen Medien.
Sie bringen durch Ihre Kreativität neue Ideen ein.
Sie geben Informationen und Erfahrungen an Kollegen/-innen weiter und stimmen sich mit anderen ab.
Zu Ihre Aufgaben gehören:
Sie wirken bei der Konzeption, Organisation und Betreuung bzw. Umsetzung bestehender und neuer museumspädagogischer Programme, insbesondere auch für Menschen mit unterschiedlichen Behinderungen unter Nutzung neuer Medien, mit.
Sie entwickeln museumspädagogische Aktivitäten und Angebote des Jahresprogramms, bereiten diese vor und
setzen sie um.
Sie erarbeiten didaktische Unterlagen für verschiedenartige, personale und mediale Vermittlungsformen.
Sie wirken beim Ausbau und der Pflege von Netzwerken zu Schulen, Kindergärten und anderen Vermittlungspartnern mit.
Wir bieten Ihnen:
Wir bieten Ihnen ein familiäres Arbeitsumfeld in einem kleinen Team mit einer abwechslungsreichen Tätigkeit.
Sie erwartet ein besonderer Arbeitsplatz mit eindrucksvollen historischen Gebäuden und Sammlungen sowie einem malerischen Schlosspark.
Sie erhalten besondere Leistungen. Neben einer Bezahlung nach EG 9 b TVöD gehört eine zusätzliche arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge sowie die Möglichkeit der Entgeltumwandlung incl. Arbeitgeberzuschuss dazu.
Als moderne Verwaltung betreiben wir ein Qualitätsmanagement. Von dessen Vorzügen profitieren Sie bei der Einarbeitung und können auch danach auf gesammeltes Wissen zugreifen.
Sie profitieren von besonderen Zusatzleistungen. So können Sie z.B. Corporate Benefits, das Vorteilsportal für Mitarbeiterangebote, nutzen und Preisnachlässe bei zahlreichen Anbietern erhalten.
Wir fördern den betrieblichen Zusammenhalt durch verschiedene Veranstaltungen, z.B. Weihnachtsfeier, Sommerfest.
Ihre Bewerbung enthält in einer pdf-Datei:
Motivations-Schreiben
Lebenslauf
Zeugnisse
Auskunft gibt Ihnen:
Eva Ziegler
Telefon: 0931/7959-1538
Ihre Bewerbung nimmt bis 7. November 2025 entgegen:
Eva Ziegler
Anschrift: Bezirk Unterfranken, Personalreferat, Silcherstraße 5, 97070 Würzburg
E-Mail:
personalreferat@bezirk-unterfranken.de
Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugen wir bei im Wesentlichen gleicher Eignung.
Die Gleichstellung aller Geschlechter ist für uns selbstverständlich.
Bitte beachten Sie unsere Datenschutzhinweise unter www.bezirk-unterfranken.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Online- und Content-Redakteur*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-und-content-redakteurin-m-w-d/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 14.11.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in
Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Seit dem 29.09.2025 ist das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der analoge Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen, den Zweigmuseen und ab 2026 in einer Kooperation mit der Kunsthalle Baden-Baden weiter aufrechterhalten. Der digitale Bereich, der in den letzten Jahren bereits eine wichtige Rolle gespielt hat, wird weiter ausgebaut. Dies geschieht mit vielfältigen, zukunftsweisenden digitalen Angeboten, die in den kommenden Jahren zu einem sinnvollen hybriden Museumserlebnis ausgebaut werden. Das Referat PR &amp; Marketing ist Teil dieser Entwicklungen und zugleich bereits von der Entstehung der innovativen Angebote an mit deren Kommunikation betraut. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Online- und Content-Redakteur*in (m/w/d)
in Vollzeit und unbefristet.
Ihre Aufgabe ist die zielgruppengerechte Aufbereitung und Kommunikation von kulturellen und musealen Themen in den digitalen Medien:
redaktionelle Betreuung und konzeptionelle Weiterentwicklung der Website mittels CMS
strategische Redaktions- und Kampagnenplanung für die Social Media-Kanäle des Museums (derzeit Facebook, Instagram, LinkedIn, Youtube, künftig ggfls. weitere Kanäle) inkl. Community Management und Reporting
Content Creation und (Post-)Produktion von Audio-/ Videoformaten in inhaltlicher Abstimmung mit dem Team des Hauses
Konzeption, Umsetzung und Monitoring von Social-Media-Ads sowie Reportings
Redaktion des monatlichen Newsletters
Unterstützung des Referats bei Events sowie in den Bereichen Pressearbeit und Marketing
Wir erwarten folgende Kenntnisse und Fähigkeiten:
einschlägiges FH- oder Bachelorstudium (z.B. Kommunikations- oder Medienwissenschaften, Mediendesign) oder gleichwertige Kenntnisse
umfassende Kenntnisse und praktische Erfahrung in den Bereichen Digitale Medien, Social Media-Management und Marketing
Fertigkeit im CMS (Typo3 wünschenswert) sowie nachweisbare Kenntnisse und Erfahrungen im Bereich der Content Creation inkl. der einschlägigen Software für Grafik-/ Video- und Audiobearbeitung
sicheres Gespür für Storytelling, Bildästhetik und Bewegtbild
eine deutliche Affinität zum Kultur- und Vermittlungssektor
ein hohes Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie Kreativität
Bereitschaft zur Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
sehr gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch, von Vorteil sind darüber hinaus sehr gute Fremdsprachenkenntnisse (vorzugsweise Englisch und Französisch)
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit einem engagierten Team
die Beschäftigung mit faszinierenden kulturgeschichtlichen Themen und aktive Teilhabe an innovativen Projekten
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 11 TV-L
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Teilnahme am Behördlichen Gesundheitsmanagement
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Deutschland-Ticket
einen zentralen Arbeitsort im Karlsruher Schloss, mitten im Grünen, bei sehr guter ÖPNV-Anbindung
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar – auch Tandembewerbungen sind erwünscht.
Ihre Bewerbung sollten ein Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und ein umfangreiches Portfolio an Arbeitsproben umfassen. Nach Möglichkeit verzichten Sie bitte auf Übersendung Ihres Fotos sowie die Angabe Ihres Wohnortes.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung in digitaler Form bis zum 14.11.2025 an das Badische Landesmuseum, Referat Personal und Finanzwesen:
bewerbungen@landesmuseum.de
Für Fragen steht Ihnen Katrin Lorbeer, Referatsleitung PR &amp; Marketing, zur Verfügung:
katrin.lorbeer@landesmuseum.de
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 26.11.25 statt.
Nach Abschluss des Verfahrens werden alle Unterlagen gelöscht.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-und-content-redakteurin-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in (m/w/d) in der Fachrichtung Möbel und organische Materialien mit veredelten Lack- und Farboberflächen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-moebel-und-organische-materialien-mit-veredelten-lack-und-farboberflaechen/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 18.11.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 ist das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Wir suchen zum 1.3.2026 unbefristet und in Vollzeit
eine*n Restaurator*in (m/w/d)
in der Fachrichtung Möbel und organische Materialien mit veredelten Lack- und Farboberflächen
Die Tätigkeit umfasst v.a.:
Konservatorische und restauratorische Betreuung von Möbeln und kunsthandwerklichen Objekten aller Epochen bis in die Gegenwart
Untersuchung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen
Verpackung und Transport von Kunstobjekten im Rahmen der anstehenden Generalsanierung des Badischen Landesmuseum
Abwicklung von Leihverkehr, Anfertigung von Zustandsprotokollen und Begleitung als Kurier*in
Konservatorische Betreuung, Planung und Umsetzung von Sonderausstellungen, deren fachgerechter Auf- und Abbau und deren Dokumentation
Organisation und Abwicklung von Kleintransporten
Digitale Klimamessung, Klimasteuerung und Prüfung mittels technischer Geräte
Dokumentation, Archivierung, Verwaltung und Erfassung aller technischen und restauratorischen Maßnahmen in der Datenbank Imdas
Ihr Profil:
Sie verfügen über einen erworbenen Abschluss eines fachbezogenen Studiengangs Restaurierung (B.A.) oder über eine entsprechende abgeschlossene handwerkliche Ausbildung (Meisterbrief wünschenswert) sowie über eine entsprechende mehrjährige Berufserfahrung im Museum.
Wir erwarten zudem Engagement, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B sowie sehr gute PC-Kenntnisse mit dem Schwerpunkt der digitalen Objekterfassung und der Inventarisierung, Standortverwaltung mit Barcode/ QR- Code.
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 9b TV-L inkl. Jahressonderzahlung
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer 11_25
bis spätestens
18.11.2025
per E-Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_11_25_Ihr Nachname
Nach Möglichkeit verzichten Sie bitte auf Übersendung Ihres Fotos sowie die Angabe Ihres Wohnortes.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Restaurierungswerkstätten, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter
www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-moebel-und-organische-materialien-mit-veredelten-lack-und-farboberflaechen/</guid></item><item><title>Aufsicht (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-fuer-die-staedtischen-museen-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Halberstadt, Halberstadt Bewerbungsende: 10.11.2025 | ganz modern – ganz dynamisch – ganz zukunftsorientiert
Eine Stadt mit
Charisma
– alt und modern, besinnlich und aufregend, ruhig und bewegend!
Die Stadt Halberstadt ist ein wichtiger Wirtschaftsstandort im Nordharz und
Kreisstadt
des Harzkreises. Sie bietet Kultur und Geschichte zum Anfassen, Naherholungsgebiete zum Relaxen, eine Vielzahl von Sport- und Freizeitangeboten zum Auspowern sowie vielfältige Restaurants zum Genießen.
Eine modern ausgebaute
Infrastruktur
mit einer großen Anzahl an Schulen, Bildungseinrichtungen und Kindereinrichtungen stehen für eine zukunftsorientierte Kreisstadt. In einer Stadt mit über
38.000 Einwohnern
sorgen rund 500 engagierte Mitarbeiter bereits heute dafür, dass alles gut funktioniert: ob in der Verwaltung, in der Feuerwehr, in der Verkehrsplanung, in den Schulen und Kitas sowie in vielen weiteren Einsatzfeldern.
Werden auch Sie ein Teil im
#TeamStadtHalberstadt
– gestalten Sie unsere Kreisstadt mit als:
eine/n Aufsicht für die städtischen Museen (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Stelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 30 Stunden und einer Bezahlung nach Entgeltgruppe 04 TVöD.
Diese Arbeitsaufgaben erwarten Sie …
Kassierung
Anfertigen der Einnahmenerfassung und -statistik
Kassenbuchführung, Kassenabrechnung und -kontrolle
Anfertigen der Besucherstatistik
Verkauf
Verkauf von Eintrittskarten, Veranstaltungstickets, Literatur und Souvenirartikeln
Abrechnung und Bestandsführung eigener und Kommissionsbestände
Gewährleistung von Sicherheit und Ordnung in den Ausstellungen
Museumsöffnung und -verschluss sowie Bedienung der Überwachungsanlagen
Kontrolle der Ausstellungs- und Grundstücksbereiche vor Dienstbeginn und zum Dienstende
Kontrollgänge zur Überwachung der Exponate, der Einhaltung der Besucherordnung und der Verkaufsbestände während der Öffnungszeiten
Ausübung des Hausrechts
verantwortlich für die Einweisung und Evakuierung der Besucher in Gefahrensituationen im Ausstellungsbereich des Städtischen Museums und seiner Nebeneinrichtungen sowie des Museums Heineanum
Sonstige Tätigkeiten
Unterstützung der Termin- und Raumplanung für Veranstaltungen der Museen
Auskünfte gegenüber den Besuchern über die Museen der Stadt und deren Angebote, Veranstaltungen und über kulturhistorische Sehenswürdigkeiten
Durchführung museumspädagogischer Aktionen für Kindergruppen
Mithilfe bei der Vorbereitung und dem Aufbau von Sonderausstellungen und Veranstaltungen im Städtischen Museum und seinen Nebeneinrichtungen
aktive Mitarbeit bei Erlebnisabenden (schauspielerische Teilnahme, kreative Wissensvermittlung der Geschichte der Stadt)
Arbeitsorte sind ebenso die Nebeneinrichtungen des Städtischen Museums, wie Schraube-Museum, Kreuzgang Liebfrauenkirche, Martini-Kirchtürme sowie das Vogelkundemuseum Heineanum.
Ausübung Hausrecht
Sie bringen mit…
fundierte Erfahrungen im Aufgabenfeld Besucherbetreuung und Gewährleistung von Sicherheit und Ordnung in Museen oder anderen Kultureinrichtungen
mindestens 3 Jahre praktische Erfahrungen im Aufgabenfeld Kundenbetreuung und -beratung, Verkauf und Kassierung wären wünschenswert
sehr gute Kenntnisse der touristischen und kulturhistorischen Sehenswürdigkeiten in Halberstadt und Umgebung
Womit Sie uns überzeugen …
Interesse an der Wissensvermittlung für Kinder- und Jugendliche
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen sowie außerhalb der regulären Öffnungszeiten der Museen, insbesondere in den Abendstunden
zuverlässige, teamfähige, freundliche Persönlichkeit mit einem gepflegten Erscheinungsbild
serviceorientiertes, sicheres und angemessenes Auftreten
Wir bieten Ihnen …
Moderne und einladende Arbeitsumgebung –
Freuen Sie sich auf attraktive und freundliche Arbeitsbedingungen, die zum Wohlfühlen einladen.
Verantwortungsvolle Aufgaben in einem engagierten Team –
Übernehmen Sie spannende Tätigkeiten in einem funktionierenden und unterstützenden Umfeld.
Umfassende Einarbeitung –
Wir sorgen für eine fachkundige und individuelle Einarbeitung, damit Sie bestens starten können.
Gesundheitsförderung –
Profitieren Sie von betrieblichen Maßnahmen zur Gesundheitsförderung.
Altersvorsorge –
Wir unterstützen Ihre Zukunft mit einer betrieblichen Altersvorsorge.
Attraktive Vergütung –
Neben dem Entgelt erhalten Sie alle tariflichen Leistungen wie Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Prämien, Urlaub und mehr – alles nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Weiterbildung –
Wir fördern Ihre persönliche und fachliche Entwicklung durch vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten, z.B. über LinkedIn Learning, Fachworkshops oder Messen.
Innovative Arbeitsumgebung –
Arbeiten Sie mit modernster Technik und leistungsstarkem Equipment, das Sie bei Ihrer täglichen Arbeit unterstützt.
Die Stadt Halberstadt steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung, auch bei der Personalgewinnung. Schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerber/innen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Bei im Ausland erworbenen Bildungsabschlüssen bitten wir um Übersendung entsprechender Nachweise über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss. Nähere Informationen hierzu erhalten Sie auf der Internetseite der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) unter
www.kmk.org/zab sowie Sprachniveau C1
.
Bei Einstellungen der Gemeinde können Mitglieder im Einsatzdienst der Feuerwehr dieser Gemeinde nach § 9 Abs. 5 Brandschutzgesetz Land Sachsen-Anhalt (hier Mitglieder der Freiwilligen Feuerwehr) bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt werden, wenn nicht andere rechtlich schützenswerte Gründe überwiegen, die in der Person eines anderen Bewerbers liegen.
Sie haben Interesse?
Dann richten Sie Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, lückenloser Lebenslauf, Prüfungszeugnis des geforderten Abschlusses und Tätigkeitsnachweis, alle qualifizierten Zeugnisse) – gern auch als E-Mail/ De-Mail (nur ein Anhang im PDF-Format, maximale Größe 15 MB) bitte bis zum
10.11.2025
unter dem Kennwort „Aufsicht“ an die
Stadt Halberstadt
FB Innere Verwaltung/KITA/Schulen
Domplatz 49
38820 Halberstadt
Onlinebewerbung unter
https://service.halberstadt.de
E-Mail:
bewerbung@halberstadt.de
Für eventuelle Rückfragen stehen Ihnen folgende Ansprechpartner zur Verfügung:
Frau Schmieder
Abteilungsleitung Personal
Telefon: 55 1120
Frau Dr. Gornig
Abteilungsleitung Städtisches Museum, Stadtarchiv
Telefon: 55 1470
Hinweis zur postalischen Einreichung:
Wir bitten als Bewerbungsunterlagen ausschließlich Fotokopien zu verwenden und auf aufwendige Bewerbungsmappen, Klarsichthüllen etc. zu verzichten. Bitte beachten Sie, dass nur vollständige Bewerbungsunterlagen (aussagekräftiges und unterschriebenes Anschreiben, Lebenslauf, alle qualifizierten Prüfungszeugnisse über den Berufsabschluss, ggf. Arbeitszeugnisse) in das Auswahlverfahren einbezogen werden.
Unterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag bei-gefügt ist. Ansonsten werden die Unterlagen von nicht berücksichtigten Bewerbern/innen nach Ablauf von 6 Monaten nach Bewerbungsschluss vernichtet. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Wir weisen darauf hin, dass bei Abgabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen über diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-fuer-die-staedtischen-museen-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsingenieur (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d-3/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Als Leitung der Abteilung Brandschutz und Gebäudesicherheit im Zentralbereich suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsingenieur (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Umsetzung von Sicherheitsstrategien zum Schutz der Museumsgebäude und Sammlungen aller Liegenschaften des Deutschen Museums
Bewertung und Umsetzung von Sicherheits- und Brandschutzkonzepten für alle Liegenschaften des Deutschen Museums
Überwachung und Betreuung der Sicherheitssysteme (Zutrittskontrollen, Videoüberwachung, Alarmsysteme) in Abstimmung mit anderen Fachabteilungen
Erstellung von Notfall- und Evakuierungsplänen für Brand, Diebstahl oder andere Risiken
regelmäßige Risikoanalysen und Optimierung bestehender Schutzkonzepte
Durchführung von Schulungen und Unterweisungen für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zum Thema Sicherheitsmaßnahmen
Sicherstellung der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und Normen im Bereich Gebäudesicherheit
Ansprechpartner für Behörden und Organisationen mit Sicherheitsaufgaben, wie z. B. Sicherheitsdienstleister, Polizei, Feuerwehr, Landratsamt und THW
Übernahme der Funktion “Brandschutzbeauftragter” (DGUV 205-023)
Ressourcen-, Zeit- und Kostenplanung für die Abteilung
Führung der unterstellten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium im Ingenieurwesen, baulichen Brandschutz oder Sicherheitsmanagement
einschlägige Berufserfahrung als Leitung im Bereich Sicherheit
Führungserfahrung
Bereitschaft zu sicherheitstechnischen Weiterbildungen
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
analytische Fähigkeiten und vernetztes Denken
Kommunikationsfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine außertarifliche Bezahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
19.11.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2547
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für den Fachbereich Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-fachbereich-ausstellungen/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 12. Januar 2026
eine Sachbearbeitung für den Fachbereich Ausstellungen
in Teilzeit (29,25 Wochenstunden), in der Abteilung Technik
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Der Fachbereich Ausstellungen ist für die Gestaltung, Realisierung und Betreuung der Ausstellungen der Akademie der Künste zuständig. Er ist Teil der Abteilung Technik und arbeitet eng mit dem Programmbereich zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-fachbereich-ausstellungen/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) als Leitung Museumsshop und -aufsicht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-als-leitung-museumsshop-und-aufsicht/</link><description>Historisch-Technisches Museum Peenemünde GmbH, Peenemünde Bewerbungsende: 13.11.2025 | Das Historisch-Technische Museum Peenemünde bewahrt, erforscht und vermittelt die Geschichte der Versuchsstellen Peenemünde am historischen Ort und innerhalb einer Denkmallandschaft. Es ist eines der meistbesuchten historischen Museen Deutschlands und befindet sich im historischen Kraftwerk Peenemünde.
Wir stellen unbefristet einen Mitarbeiter (m/w/d) ab dem 1. Januar 2026 als
Leitung Museumsshop und -aufsicht
ein.
Ihre Aufgaben
Abteilung Museumsshop (einschl. Shop-, Kassen- und Aufsichtspersonal) leiten
Umsatz- und Kostenentwicklung steuern
Warensortiment gestalten, erweitern und pflegen
Werbe- und Verkaufsmaßnahmen durchführen
Einkauf planen und organisieren
Shopbetrieb gewährleisten
Wareninventur leiten
Warenwirtschaftssystem absichern
Erfolgsauswertung erstellen
Ihr Profil
Erforderliche Qualifikation
abgeschlossene, mind. 3-jährige kaufmännische Berufsausbildung
mehrjährige Berufserfahrung als Führungskraft im Verkauf oder als Marktmanagement-Assistenz
sehr gute IT-Kenntnisse (z.B. MS-Office, Warenwirtschafts- und Kassensysteme)
Pkw-Führerschein
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (vergleichbar C1/C2)
Weiterhin wünschenswert
Abschluss als Handelsfachwirt/-in
kooperativer und wertschätzender Führungsstil sowie Teamfähigkeit
ausgeprägte Kunden- und Dienstleistungsorientierung
sehr gutes Organisationsgeschick
überdurchschnittliches Engagement und Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsdiensten
gute Englischkenntnisse (vergleichbar mindestens B1)
Die Stelle ist grds. geeignet für eine Teilzeitbeschäftigung, allerdings werden mindestens 80 % Teilzeit (32 Stunden pro Woche) vorausgesetzt. Die Arbeit im Home Office ist für diese Stelle nicht möglich. Die Stelle ist mit der Entgeltgruppe 8 gem. Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder bewertet, wobei die Eingruppierung sowie die Zuordnung zu einer Erfahrungsstufe innerhalb der Entgeltgruppe unter Berücksichtigung Ihrer persönlichen Voraussetzungen erfolgt.
Die Stelle soll nach Möglichkeit ab dem 01.01.2026 besetzt werden.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Diese richten Sie bitte bis zum
13.11.2025
per E-Mail an:
htm@peenemuende.de
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir keine Kosten übernehmen, die Ihnen durch die Bewerbung oder ein Vorstellungsgespräch entstehen.
Historisch-Technisches Museum Peenemünde GmbH
Im Kraftwerk
17449 Peenemünde
Vertreten durch:
Geschäftsführerin: Anne Radohs
Aufsichtsratsvorsitzende: Staatssekretärin Susanne Bowen
Kontakt:
Telefon: +49 38371 505 0
Telefax: +49 38371 505 111
E-Mail: htm@peenemuende.de
Registereintrag:
Eintragung im Handelsregister.
Registergericht: Amtsgericht Stralsund
Registernummer: HRB 7850
Umsatzsteuer-ID:
Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß §27 a Umsatzsteuergesetz: DE268527977
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-als-leitung-museumsshop-und-aufsicht/</guid></item><item><title>Lead Registrar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/lead-registrar-m-w-d/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH, Kassel Bewerbungsende: 15.11.2025 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel sucht für die documenta 16 eine*n
Lead Registrar (m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv und die documenta Halle.
Wir suchen mit Start zum 01.01.2026 eine verantwortungsvolle und kunstbegeisterte Persönlichkeit, die Lust hat die kommende documenta Ausstellung mitzugestalten.
Zu Ihren Tätigkeiten gehört u.a.:
Organisation und Terminierung von internationalen Kunsttransporten
Angebotseinholung und Vergabe von Transportleistungen
Abstimmung mit den Zollbehörden
Erstellung und Verwaltung von Exponat Listen und Zustandsprotokollen
Erstellung von Leihverträgen
Anmeldung von Exponaten bei Versicherern, Schadensmeldung und -abwicklung
Koordination von Auf- und Abbauten in Abstimmung mit Leihgeber*innen, Kurier*innen und dem Produktionsteam
Kontrolle der Sicherheitsvorkehrungen beim Auspacken, Aufbau, Ausstellungsbetrieb, Abbau und Wiederverpackung
Aktualisierung und Pflege der Datenbank (Moliri)
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (z.B. Museumskunde, Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Kulturmanagement) mit fachlicher Spezialisierung/Weiterbildung
mindestens zwei Jahre relevante Berufserfahrung
selbständige, strukturierte und präzise Arbeitsweise
zeitliche Flexibilität und Belastbarkeit bei termingebundenen Aufgaben
Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sensibilität im Umgang mit allen Gesprächspartner*innen
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift (B2 gem. GER)
sicher Umgang mit den gängigen Office-Programmen und Datenbanken
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Team im Kunst- und Kulturbereich. Ihre wöchentliche Arbeitszeit umfasst 40 Stunden. Es handelt sich um eine bis zum 31.12.2027 befristete Stelle.
Wir bezuschussen das JobTicket-Abonnement der Mitarbeitenden zum Bezug von ÖPNV-Dauerfahrkarten im Umfang von sogenannten Deutschlandtickets.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und des frühestmöglichen Eintrittstermins ausschließlich in elektronischer Form per E-Mail (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) an:
bewerbungen@documenta.de
Der Arbeitsort ist Kassel.
Ihre aussagefähige Bewerbung senden Sie bitte ausschließlich per E-Mail als eine PDF-Datei (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) bis zum 15.11.2025 an:
bewerbungen@documenta.de
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet:
Martin Fokken, Abteilungsleitung Produktion &amp; Technik
martin.fokken@documenta.de
, Tel. +49 561 70727-21
Ansprechpartner für Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Geert Frieler, Leitung Personal
geert.frieler@documenta.de
, Tel. +49 561 70727-17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/lead-registrar-m-w-d/</guid></item><item><title>Koordinator*in für Produktion und Technik (m/w/d) documenta 16</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-produktion-und-technik-m-w-d-documenta-16/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH, Kassel Bewerbungsende: 15.11.2025 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht eine*n Koordinator*in für Produktion und Technik (m/w/d) für die documenta 16. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle, die bis zum 31.10.2027 befristet ist.
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen und finanziert, und zudem durch die Kulturstiftung des Bundes finanziell unterstützt wird. In die Verantwortung der gemeinnützigen GmbH gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv, das zum documenta Institut entwickelt wird, und die documenta Halle.
Wir suchen mit Start zum
01.01.2026
eine gut strukturierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit, die Teil des documenta Teams werden möchte.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit im Projektmanagement von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der Budgetierung von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der Kostenverfolgung und Kostenkontrolle von Ausstellungsprojekten
Mitarbeit bei der technischen Vorbereitung, Planung, Einrichtung und Betreuung der Ausstellungsprojekte
Mitarbeit bei der Durchführung von Ausschreibungen, Vergabe und Abrechnung von Dienstleistungen im Zusammenhang mit der Ausstellungsproduktion
Mitarbeit bei der Steuerung der externen Dienstleister im technischen Bereich
Ihr Profil:
Sehr gute Kenntnisse von Abläufen in der Produktion zeitgenössischer Ausstellungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Erfahrung im Management von großen Budgets
Sicher Umgang mit gängigen IT-Programmen (z. B. CAD, 3D Modeling, Datenbanken, MS Office, MS Project)
Technikaffinität und Interesse an den aktuellen Diskursen in der zeitgenössischen Kunst
Eigeninitiative, Teamfähigkeit und kommunikationsstarkes Auftreten
Belastbarkeit und Flexibilität
Freude an der Arbeit in einem internationalen Umfeld
Überdurchschnittliches Engagement und Organisationstalent
Lösungsorientierte, strukturierte Arbeitsweise
Der Arbeitsort ist Kassel.
Ihre aussagefähige Bewerbung senden Sie bitte ausschließlich per E-Mail als eine PDF-Datei (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) bis zum 15.11.2025 an:
bewerbungen@documenta.de
Ansprechpartner*in für Fragen zum Aufgabengebiet und Bewerbungsverfahren:
Larissa Hüttenhein, Stellvertretende Abteilungsleitung Produktion &amp; Technik
larissa.huettenhein@documenta.de
, Tel. +49 561 70727-4060
Geert Frieler, Abteilungsleitung Personal
geert.frieler@documenta.de
, Tel. +49 561 70727-17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-produktion-und-technik-m-w-d-documenta-16/</guid></item><item><title>Schlosser:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlosserin-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 07.12.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Schlosser:in (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit.  Das Referat Betrieb betreibt in den
Staatlichen Museen zu Berlin
die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlosserin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiterin (m/w/d) im Bereich Fördermittel &amp; Buchführung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-bereich-foerdermittel-buchfuehrung/</link><description>Vereinigten Domstifter zu Merseburg und Naumburg und des Kollegiatstifts Zeitz, Naumburg (Saale) Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Vereinigten Domstifter zu Merseburg und Naumburg und des Kollegiatstifts Zeitz sind eine gemeinnützige Stiftung öffentlichen Rechts, deren Wurzeln über 1000 Jahre zurückreichen und zu der auch der 2018 zum UNESCO-Weltkulturerbe erklärte Naumburger Dom gehört. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Mitarbeiterin (m/w/d) im Bereich Fördermittel &amp; Buchführung
Ihre Aufgaben:
Sie unterstützen die laufende Buchhaltung der Vereinigten Domstifter.
Sie begleiten sämtliche Förderprojekte der Vereinigten Domstifter in kaufmännischen Belangen und arbeiten dabei eng mit unseren internen und externen Partnern zusammen.
Sie bereiten die monatliche Gehaltsabrechnung unserer Mitarbeitenden vor und unterstützen den Stiftskämmerer bei der laufenden Personalsachbearbeitung.
Ihr Profil:
Sie haben eine kaufmännische Ausbildung abgeschlossen und konnten erste praktische Erfahrungen sammeln?
Sie haben Erfahrungen im Umgang mit den einschlägigen EDV-Programmen, sind sicher im Umgang mit MS-Office?
Sie haben Freude daran, sich über geeignete Förderprogramme zu informieren und unterstützen uns bei der Suche nach zuverlässigen Fördermittelgebern?
Sie besitzen ein ausgeprägtes Zahlenverständnis, sind wortgewandt, können sich schnell in komplexere Zusammenhänge einarbeiten und halten zuverlässig bestehende Fristen für die Mittelabrufe und die zugehörigen Verwendungsnachweise bei unseren Förderprojekten ein?
Sie arbeiten gern im Team, gehen dabei strukturiert vor und sind kommunikativ und scheuen sich nicht vor einem Besuch auf einer unserer Baustellen?
Wir bieten:
Arbeiten Sie in der einmaligen Atmosphäre in unmittelbarer Nähe zum Naumburger Dom und erleben Sie täglich das Flair eines UNESCO-Weltkulturerbes.
Flache Hierarchien, ein gutes kollegiales Miteinander und Flexibilität sind bei uns gelebte Unternehmenskultur.
Interessieren Sie sich für eine Teilzeit-Tätigkeit? Kommen Sie gern offen mit Ihren Vorstellungen auf uns zu.
Sie wollen sich regelmäßig weiterbilden? Unsere internen und externen Weiterbildungsmöglichkeiten geben Ihnen die Chance dazu.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen unter Nennung Ihrer Gehaltsvorstellungen per E-Mail an unseren Stiftskämmerer, Herrn Bastian Borck (
b.borck@vereinigtedomstifter.de
). Bei Fragen erreichen Sie Herrn Borck unter 0173/9475803.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-bereich-foerdermittel-buchfuehrung/</guid></item><item><title>Referent:in des Direktoriums (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d/</link><description>, Karlsruhe Bewerbungsende: 16.11.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine:n wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in als
Referent:in des Direktoriums (m/w/d
)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Stelle in Vollzeit (39 Std./Woche).
Im Arbeitsbereich des Direktoriums unterstützen Sie das Direktorium der Stiftung u.a. bei organisatorischen und strukturellen Aufgaben im Tagesgeschäft, bei der Netzwerkarbeit, der Entwicklung inhaltlicher Strategien sowie wissenschaftlichen Recherchen. Sie berichten direkt an den Direktor.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Schnittstellenfunktion zwischen den Organen der Stiftung, dem Stiftungsteam und externen Partner:innen
Inhaltliche Koordination, Vorbereitung und Nachbearbeitung der Gremiensitzungen von Kuratorium und Stiftungsbeirat
Austausch und Netzwerkarbeit mit externen Expert:innen aus Politik, Zivilgesellschaft, Recht, Wissenschaft und Kultur im Themenfeld von Recht und Rechtsstaat
Vorbereitung und Organisation von Besprechungen, Sitzungen, Präsentationen und Entscheidungsvorlagen sowie Protokollführung
Wissenschaftlich fundierte Vor- und Nachbereitung von Terminen
Wissenschaftliche Recherche zu stiftungsrelevanten juristischen, politischen und gesellschaftlichen Fachthemen und deren schriftliche Aufbereitung
Wissenschaftliche Zuarbeit zu Fachvorträgen und Präsentationen
Verfassen und Redaktion von Texten und Berichten zu den Aktivitäten der Stiftung sowie zu spezifischen Themen aus der Stiftungsarbeit
Mitwirkung und Prozesssteuerung bei der Weiterentwicklung des inhaltlichen Konzepts zum Forum Recht
Sie sind eine Persönlichkeit, die sich durch ihr selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten, Teamfähigkeit, Kommunikationskompetenz sowie Organisationsgeschick, Flexibilität, Belastbarkeit und Humor auszeichnet und Erfahrungen in einer konstruktiven und produktiven Teamarbeit mitbringt.
Ihr Profil:
abgeschlossenes rechtswissenschaftliches Hochschulstudium (LL.M. oder 2. juristisches Staatsexamen)
Praktische Erfahrungen im Umgang mit stiftungsrelevanten Themen im Bereich Recht und Rechtsstaat sowie Demokratie, Zivilgesellschaft, Kultur und Politik
Erfahrungen in einer vergleichbaren Tätigkeit von Vorteil
Erfahrungen in der Durchführung und Moderation von Terminen und im Projektmanagement
Befähigung zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
Sehr gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Programme
Ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch, weitere Sprache von Vorteil
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, auch in den Abendstunden sowie am Wochenende sowie zu Dienstreisen
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
16. November
2025,
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2509_
Ihr
Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 23.11.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir für den Standort Karlsruhe, eine:n
Leiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Sie unterstützen das Direktorium der Stiftung u.a. bei der strukturellen Entwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und berichten direkt an den Direktor. Ihre Arbeit umfasst die Bereiche Presse-, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, Unterstützung und Mitarbeit im Bereich der Digitalen Kommunikation, Kooperationen, Sponsoring und Fundraising, sowie ­– mittelfristig – den Aufbau eines kleinen Teams.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Strategische Planung, Konzeption, Implementierung und Kontrolle der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit einem Schwerpunkt auf der Pressearbeit
Aufgaben als Pressesprecher:in und Ansprechpartner:in sowohl für interne als auch für externe Anfragen inkl. Vorbereitung und Steuerung von Pressekonferenzen, Medienterminen, etc.
Gemeinsame Erarbeitung von Maßnahmenplänen für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit verschiedener Fachbereiche
Gemeinsame Erarbeitung einer Kommunikationsstrategie für die Stiftung in Zusammenarbeit mit dem Fachbereich Marketing, Kommunikation und Digitales
Zusammenarbeit mit allen Abteilungen der Stiftung für eine ganzheitliche Medienkommunikation
Aufbau und Pflege eines nationalen und internationalen Mediennetzwerks inkl. Gewinnung von Kooperations- und Projektpartner:innen
Koordination und Sichtung presserelevanter Texte sowie Redaktion und Veröffentlichung von Pressetexten sowie die Erstellung eines Jahrespresseberichtes
Qualitätssicherung und Evaluation der Pressearbeit
Moderation von Terminen
Betreuung stiftungseigener Publikationen
Beauftragung und Koordination von Fotograf:innen, Agenturen und externen Dienstleister:innen
Budgetplanung, -kontrolle und Projektabrechnung
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent, strategischem und konzeptionellem Denken und Verhandlungs-geschick. Sie gestalten Ihren Verantwortungsbereich fachlich versiert, erfahren und mit einem hohen Maß an Qualitätsbewusstsein und Verantwortung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über soziale Kompetenz im Umgang mit Politik und Öffentlichkeit, sind belastbar, flexibel und können mit Stresssituationen umgehen.
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Hochschulstudium in einem für die Stiftung relevanten Studiengang
mehrjährige Erfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise in einer überregionalen Institution mit (inter-)nationalem Wirkungskreis oder im Rechtsjournalismus
ein gutes Mediennetzwerk
Kompetenz in der Erstellung von Redaktionsplänen und Nutzung von Social Media
gute Allgemeinbildung und Grundkenntnisse im Presse- und Urheberrecht
ausgeprägtes Interesse an politischen und gesellschaftlichen Themen, Kenntnisse zu Grundfragen von Recht und Rechtsstaat wünschenswert
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen von Vorteil
EDV-Kenntnisse (MS-Office-Anwendungen, Datenbanken, CMS, Bildbearbeitung, Aufnahmetechniken)
Befähigung zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, auch in den Abendstunden, an Wochenenden sowie zu Dienstreisen
Mitwirkung an der Konzepterstellung der Baukommunikation für zwei Neubauten
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität
Bitte bewerben Sie sich bis zum
23. November 2025,
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2508_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann bitte die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-30-wochenstunden/</link><description>Hafenmuseum Bremen, Bremen Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Leitungsteam des Hafenmuseums sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n neue:n Mitstreiter:in (30 Wochenstunden)
Das Hafenmuseum Bremen ist ein beliebter maritimer Kulturort im historischen Speicher XI in der Überseestadt. Wir zeigen Bremer Hafengeschichte und Hafenwirtschaft – und vermitteln vielfältige Themen rund um Globalisierung, Strukturwandel oder maritime Kulturgeschichte. Hinzu kommen unterschiedliche Angebote wie themenspezifische Führungen oder Seminare für ein breites Publikum sowie Workshops für Schulklassen. Mit unseren jährlichen Sonderausstellungen widmen wir uns gesellschaftspolitisch relevanten Fragen – so etwa zuletzt mit den Ausstellungen
Río di Ropa – Fluss der Kleider
des Künstlers Máximo Corvalán-Pincheira oder
Albert Speer in der Bundesrepublik. Vom Umgang mit deutscher Vergangenheit
des Dokumentationszentrums Reichsparteitagsgelände.
Das Hafenmuseum wurde vor 20 Jahren in privater Trägerschaft gegründet. Aktuell entwickeln wir gemeinsam mit unterschiedlichen Akteur:innen eine neue gemeinnützige Organisationsstruktur. Dieser Prozess soll bis 2027 abgeschlossen sein. Der:die neue Kolleg:in gestaltet diesen Transformationsprozess als Teil des Leitungsteams führend mit und trägt damit wesentlich zur Neuausrichtung des Hafenmuseums bei.
Wir suchen
:
Ein Kommunikationstalent.
Sie haben Freude daran, das vorhandene gut etablierte Netzwerk zu pflegen und neue Kontakte aufzubauen sowie das Museum auf Veranstaltungen und in verschiedenen Gremien zu repräsentieren. Sie haben Erfahrung in der Museumsarbeit und Lust auf ein maritimes Umfeld. Sie möchten sich mit einem kleinen Team für die Weiterentwicklung des Museums engagieren und ihre Kompetenzen aus den Bereichen Fundraising, Sponsoring und Projektmanagement einbringen.
Eine:n Strateg:in.
Das Museum wird nach 20 Jahren neu ausgerichtet. Dabei geht es um inhaltliche wie konzeptionelle Fragen sowie um Finanzierungsmöglichkeiten und Sponsoringaktivitäten. Diese Fragen begleiten unsere Arbeit: Wofür stehen wir? Wer sind geeignete Partner:innen? Und wie verstetigen wir gute Kooperationen? Sie haben einen strategischen Blick und entwickeln gerne neue Ideen, sei es für die konzeptionelle Ausrichtung des Hafenmuseums oder für neue Fundraising-Ideen. Sie können mit Geld und Zahlen umgehen, planen Budgets und Ausgaben und tragen zusammen mit den Kolleg:innen die Verantwortung für deren Einhaltung.
Eine:n Organisator:in.
Mit den zur Verfügung stehenden Mitteln planen Sie mit dem Museumsteam die Aktivitäten des Museums. Hierzu gehören Sonderausstellungen, Vermittlungsangebote und Veranstaltungen wie die Lange Nacht der Museen oder Familientage. Sie haben bei allen Projekten die Finanzierung und Machbarkeit im Blick, scheuen nicht, auch selbst mit anzupacken und sind dabei nicht so leicht aus der Ruhe zu bringen.
Wir bieten:
Spannende Aufgaben in einem tollen Team, viel kreativen Spielraum und die Möglichkeit mitzugestalten, etablierte Strukturen mit unterschiedlichen Partner:innen, flexible Arbeitszeiten und eine sinnstiftende Aufgabe im kulturellen Bereich.
Das Team besteht zurzeit aus:
Zwei Leitungskolleginnen, einer Projektkoordinatorin Museumspädagogik, einer Verwaltungskraft / Shopmanagement, einem Hausmeister, einer Mitarbeiterin Öffentlichkeitsarbeit, vier Mitarbeiter:innen Vermittlung (Minijobs) und fünf Mitarbeiter:innen im Museumsshop (Minijobs)
Hinzu kommt ein breites unterstützendes Netzwerk aus Freiwilligen, Gestalter:innen und Akteur:innen der Hafenwirtschaft sowie Berater:innen für das Fundraising und den Transformationsprozess.
Die Vergütung erfolgt nach Haustarif.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis 30. November
inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und aktuellen Zeugnissen (max. 5 MB in
einer
pdf) an:
info@hafenmuseum-bremen.de
Kontakt: Anne Schweisfurth
E-Mail:
schweisfurth@hafenmuseum-bremen.de
Telefon: 0421 303 82 79
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-30-wochenstunden/</guid></item><item><title>Archäologe /-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-in-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 13.11.2025 | Gemeinsam mit der Stadt Regensburg die Zukunft gestalten! Wir suchen für die Museen der Stadt Regensburg eine/-n Archäologen/-in (m/w/d).
Die Museen der Stadt Regensburg geben Zeugnis von der vielseitigen Vergangenheit des UNESCO-Welterbe Regensburg. Das Historische Museum im ehemaligen Minoritenkloster, einem Gebäudekomplex aus dem 13. Jahrhundert, bewahrt eine der größten und wertvollsten stadt- und regionalgeschichtlichen Sammlungen Deutschlands.
Die archäologische Sammlung umfasst auch mit umfangreichen Depotbeständen den Großteil des Fundbestands aus Regensburg und der gesamten Oberpfalz über alle Epochen von der Altsteinzeit bis in die Neuzeit. Für die wissenschaftliche Forschung im Kontext der umfangreichen Sammlungen steht ab diesem Jahr ein neu erbautes Depot im Stadtteil Burgweinting zur Verfügung, das zeitgemäße Kriterien und verbindliche Standards der Museumsarbeit erfüllt und unter anderem Arbeitsstelle für ein Team von Mitarbeitenden im archäologischen Bereich innerhalb der Abteilung „Sammlungen und Ausstellungen“ ist.
Stellenausweisung:
EG 13 TVöD
Befristung:
unbefristet
Arbeitszeit:
Teilzeit mit 19,50 Wochenstunden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.11.2025</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-in-m-w-d/</guid></item></channel></rss>