<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-35/</link><description>LWL-Museumsamt für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 16.05.2025 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE  sucht Sie zum 01.10.2025 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für das LWL-Museumsamt für Westfalen. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 7857 bis zum 16.05.2025.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.05.2025</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-35/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in für das Restaurierungszentrum im Bereich Restaurierung Angewandter Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-restaurierungszentrum-im-bereich-restaurierung-angewandter-kunst/</link><description>Stadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 03.06.2025 | Die Stadt Düsseldorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich Restaurierung Angewandter Kunst
für das Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf
Am Restaurierungszentrum Düsseldorf (RED) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein wissenschaftliches Volontariat im Fachbereich „Angewandte Kunst“ zu besetzen. Das zweijährige Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen in diesem Bereich.
Das Restaurierungszentrum widmet sich der Untersuchung, Erforschung und Erhaltung von Kunst- und Kulturgut und betreut im Auftrag der Landeshauptstadt Düsseldorf die Museen, Archive und Ausstellungshäuser der Stadt konservatorisch und restauratorisch. Mit seinen Fachbereichen Gemälde und zeitgenössische Kunst, Angewandte Kunst, Papier, Foto, Keramik, Holz und Moderne Materialien sowie Medienkunst behandelt das Institut ein breites Sammlungsspektrum von der Antike bis zur Gegenwart.
Das Volontariat bietet umfassende Einblicke in die Aufgaben eines modernen und interdisziplinär arbeitenden Restaurierungsinstitutes sowie in die vielseitigen Tätigkeiten, die im Fachbereich „Angewandte Kunst“ anfallen. Diese Fachabteilung betreut im RED Objekte aus anorganischen Materialien, schwerpunktmäßig Glas, Metall und Gips. Im Rahmen fachübergreifender Projekte ist zudem eine enge Zusammenarbeit mit dem RED-Fachbereich „Keramikrestaurierung“ vorgesehen.
Ihre Aufgaben:
Untersuchung und Zustandserfassung an Objekten aus Glas, Keramik, Metall und Gips; Erfassung von Schadensbildern und Schadensklassifizierung
Mitarbeit bei analytischen und strahlentechnologischen Untersuchungen
Abgestimmte Erstellung von Restaurierungskonzepten und eigenständige Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an originalen Kunstwerken
Anfertigung schriftlicher und bildlicher Dokumentation von Restaurierungsmaßnahmen, inklusive Erstellung und Bearbeitung digitaler Fotos und Verwendung einer Museumsdatenbank
Beteiligung an der Betreuung der Sammlungen, inklusive an Maßnahmen der präventiven Konservierung, an Ausstellungsauf- und Abbau, bspw. der Erstellung und Überprüfung von Zustandsprotokollen sowie Beratung und Unterstützung bei Objektinstallationen.
Beiträge zur Öffentlichkeitsarbeit des RED, inklusive Führungen, Webseiten-Blogs und Beiträge in den Social-Media-Kanälen des RED
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Konservierung-Restaurierung (Masterabschluss), mit für den oben genannten Aufgabenbereich relevanter Spezialisierung oder eine vergleichbare Qualifikation.
Fachkenntnisse zur Erfassung, Konservierung, Restaurierung und Dokumentation von Objekten am Glas, Keramik, Metall und Gips
Bereitschaft zur interdisziplinären Zusammenarbeit und zur regelmäßigen Präsentation von Arbeitsergebnissen
Interessierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit
Hoher Grad an Eigeninitiative und Selbstorganisation
Ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeit
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
3. Juni 2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
https://ausbildung.duesseldorf.de/stellenangebot.html?yid=6857
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 3. Juni 2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.06.2025</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-restaurierungszentrum-im-bereich-restaurierung-angewandter-kunst/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für Sammlungsmanagement / Registrar / Inventarisierung / Inventur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-sammlungsmanagement-registrar-inventarisierung-inventur/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 26.05.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 1. Oktober 2025
eine/n
Mitarbeiter/in (m/w/d) für Sammlungsmanagement / Registrar / Inventarisierung / Inventur
Teilzeit, 20 Stunden/Woche  |  unbefristet  |  TV-H E11
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen (SG) bewahren, pflegen und vermitteln ein einzigartiges kulturelles Erbe – von prachtvollen Residenzen über historische Gärten bis hin zu bedeutenden Kunst- und Kultursammlungen. Für unser Fachgebiet
Museen
suchen wir eine fachlich versierte und verantwortungsbewusste Person, die mit Leidenschaft und Struktur das
Sammlungsmanagement mit Schwerpunkt Inventarisierung
koordiniert und weiterentwickelt.
Ihre Aufgaben – vielseitig und verantwortungsvoll:
systematische Erfassung und Dokumentation neuer Objekte in der Sammlungsdatenbank easydb – inkl. Provenienzdaten und Wertermittlung
Datenpflege bestehender Daten
laufende Standortdokumentation der Sammlungsobjekte an verschiedenen Standorten der Schlösserverwaltung
Steuerung und Betreuung der permanenten Inventur
Koordination und Überwachung von Leihverträgen inkl. Fristenmanagement
enge Zusammenarbeit mit den Bereichen Buchhaltung und digitaler Strategie zur Sicherstellung eines nachhaltigen Informationsmanagements
Unterstützung bei der fachlichen Betreuung von Volontärinnen und Volontären
Ihr Profil – strukturiert, lösungsorientiert, teamfähig:
abgeschlossenes Studium in Kunst- oder Kulturwissenschaften, Museologie, Kulturmanagement oder vergleichbarer Fachrichtung
mehrjährige Berufserfahrung im Sammlungsmanagement, idealerweise mit Fokus auf Inventarisierung und Dokumentation von Kulturgut
fundierte praktische Erfahrung im Umgang mit Sammlungsdatenbanken (z. B. easydb, SAP, fylr, MuseumPlus, Axiell Collections, TMS, robotronDaphne,)
fundierte Kenntnisse im Leihverkehr – vorzugsweise mit Erfahrung als Registrar
Vertrautheit mit buchhalterischen Abläufen und SAP, kaufmännische Ausbildung vorteilhaft
zügiges, lösungsorientiertes Arbeiten
sicherer Umgang mit fachspezifischer Terminologie und der systematischen Erfassung von Sammlungsobjekten unterschiedlichster Art
selbstständige, strukturierte sowie zügige Arbeitsweise mit hoher Eigenverantwortung
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit, auch im Austausch mit verschiedenen Fachbereichen und externen Partnern
sehr gute Deutschkenntnisse sowie gute Englischkenntnisse – idealerweise mit Erfahrung im musealen bzw. wissenschaftlichen Bereich
buchhalterische Kompetenz
Wir bieten:
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in Teilzeit (20 Stunden pro Woche)
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 11 des Tarifvertrags Hessen
eine hohe Diversität an Themen, die den Arbeitsalltag abwechslungsreich machen
einen Arbeitsplatz in einem denkmalgeschützten, aufwändig sanierten und modern ausgestatteten Schloss – in zentraler Lage von Bad Homburg v. d. Höhe mit guter Verkehrsanbindung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten sowie Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice nach Ablauf der Probezeit
ein LandesTicket Hessen für die Nutzung des Nah- und Regionalverkehrs im gesamten Bereich des Landes Hessen
eine tariflich geregelte Jahressonderzahlung, tariflich geregelten Urlaubsanspruch sowie eine Zusatzversorgung
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FD086F1667DDDC13EA5
Referenzcode  50861605_0002
Bewerbungsschluss ist am 26.05.2025
Dienstbeginn: 1.10.2025
Haben Sie noch Fragen?
Dann wenden Sie sich an unseren Ansprechpartner:
Frau Dr. Katharina Bechler
Tel.: 06172 / 9262-107
E-Mail:
katharina.bechler@schloesser.hessen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-sammlungsmanagement-registrar-inventarisierung-inventur/</guid></item><item><title>Persönliche:r Referent:in (m/w/d) der Direktorin mit Kenntnissen im Projektmanagement / Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-der-direktorin-mit-kenntnissen-im-projektmanagement-kommunikation/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 02.06.2025 | Die Staatlichen SchlûÑsser und GûÊrten Hessen suchen zum nûÊchstmûÑglichen Zeitpunkt
eine/-n p
ersûÑnliche/-n Referentin/-en (m/w/d) der Direktorin
mit Kenntnissen im Projektmanagement und in der Kommunikation
befristet in Vollzeit.
Die Staatlichen SchlûÑsser und GûÊrten Hessen (SG) betreuen 48 denkmalgeschû¥tzte SchlûÑsser, Burgen, KlûÑster und GûÊrten in ganz Hessen, darunter WeltkulturerbestûÊtten. Als nachgeordnete BehûÑrde des Hessischen Ministeriums fû¥r Wissenschaft und Forschung, Kunst und Kultur ist die gesetzlich verankerte Aufgabe der SG, diesen gemeinschaftlichen Schatz an Kulturgû¥tern in vielfûÊltigster Form fû¥r die ûffentlichkeit zu bewahren und zugûÊnglich zu machen.
Ihr Aufgabenbereich:
Inhaltliche, fachliche und organisatorische Unterstû¥tzung der Direktorin in allen Belangen
Eigenverantwortliche Recherchen und Aufbereitung von Informationen
Erstellung von Zuarbeiten, Analysen und Konzepten
Vorbereitung und Nachbereitung von Meetings, PrûÊsentationen und Entscheidungsgrundlagen
Verfassen von Gruûworten, Reden und Briefen
Begleitung von internen und externen Terminen
Abteilungs-/teamû¥bergreifende Zusammenarbeit in der gesamten SchlûÑsserverwaltung, inklusive externen Stakeholdern, Kooperationspartnern und Dienstleistern hinsichtlich verschiedener Themenstellungen
Mitgestaltung von Veranstaltungen und Fundraising fû¥r das 80jûÊhrige JubilûÊum der SchlûÑsserverwaltung 2026
Kommunikative Aufbereitung von Projekten fû¥r die ûffentlichkeit (in Zusammenarbeit mit dem Bereich Marketing zur Entwicklung und Umsetzung von analogen und digitalen Kommunikationsmaûnahmen)
Ihr Anforderungsprofil:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) bevorzugt aus dem Bereich der Kultur- oder Medienwissenschaften, der (Kunst-)Geschichte bzw. im Kulturmanagement oder vergleichbare Abschlû¥sse
EinschlûÊgige Berufserfahrung, mindestens in einem ûÊhnlichen TûÊtigkeitsfeld
Gute Kenntnisse im Projektmanagement und auf dem Gebiet der analogen und digitalen Kommunikation sowie sehr gutes mû¥ndliches und schriftliches AusdrucksvermûÑgen
Strukturierte und verantwortungsbewusste Arbeitsweise, hohes Maû an Engagement, Organisationsgeschick und einem sehr guten Zeitmanagement
Starker Teamgeist und die FûÊhigkeit, sich an wechselnde Anforderungen anzupassen
Hohe Belastbarkeit und Bereitschaft zu flexibler Arbeitszeitgestaltung (ArbeitseinsûÊtze finden gelegentlich auch an Abenden und an Wochenenden statt)
AffinitûÊt zu Themen der Kultur, Kunst und Geschichte
Kenntnisse û¥ber die Aufgaben einer SchlûÑsserverwaltung sowie ein gutes VerstûÊndnis relevanter politischer und wirtschaftlicher Institutionen und im Umgang mit VorstûÊnden und GeschûÊftsfû¥hrungen
Englisch und weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Sicherer Umgang mit MS-Office sowie Content-Management-Systemen, solide Kenntnisse der Adobe Creative Suite wû¥nschenswert
Fû¥hrerscheinklasse B und entsprechende Fahrpraxis
Wir bieten:
ein befristetes BeschûÊftigungsverhûÊltnis in Vollzeit (40 Std./Woche)
eine Vergû¥tung je nach Qualifikation EG 11 oder EG 12 Tarifvertrag Hessen
eine abwechslungsreiche TûÊtigkeit und selbststûÊndiges Arbeiten
die MûÑglichkeit, die Weiterentwicklung einer Landesinstitution mit reizvollen Kulturgû¥tern, die fast 2.000 Jahre Geschichte umspannen, aktiv mitzugestalten
eine hohe DiversitûÊt an Themen, die den Arbeitsalltag abwechslungsreich machen
einen Arbeitsplatz in einem denkmalgeschû¥tzten, aufwûÊndig sanierten und modern ausgestatteten Schloss – in zentraler Lage von Bad Homburg v. d. HûÑhe mit guter Verkehrsanbindung
Fort- und WeiterbildungsmûÑglichkeiten
flexible Arbeitszeiten
ein LandesTicket Hessen fû¥r die Nutzung des Nah- und Regionalverkehrs im gesamten Bereich des Landes Hessen
eine tariflich geregelte Jahressonderzahlung, tariflich geregelten Urlaubsanspruch, wie die MûÑglichkeit einer ergûÊnzenden betrieblichen Altersvorsorge.
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. HûÑhe; der Arbeitsplatz im Schloss Bad Homburg.
Die SchlûÑsserverwaltung strebt eine generelle ErhûÑhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterreprûÊsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Vollzeitstellen sind grundsûÊtzlich teilbar (ôÏ 9 Abs. 2 HGIG). Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berû¥cksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefûÑrdert. Soweit Sie ehrenamtlich tûÊtig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und FûÊhigkeiten kûÑnnen gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, BefûÊhigung und fachlicher Leistung positiv berû¥cksichtigt werden, wenn sie fû¥r die vorgesehene TûÊtigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrû¥ût.
Ihre Bewerbung mit aussagefûÊhigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie û¥ber das Bewerberportal des Landes Hessen an:
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FD086F41BF5FDA3DB7B
Referenzcode: 50861635_0002
Bewerbungsschluss ist am 02.06.2025
Bei Fragen zur Stellenausschreibung melden Sie sich bitte bei Frau Worms unter der Telefonnummer 06172 9262-102 bzw. unter kirsten.worms
@schloesser.hessen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:25:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-der-direktorin-mit-kenntnissen-im-projektmanagement-kommunikation/</guid></item><item><title>Linux System Administrator*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Scientific Computing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/linux-system-administratorin-m-w-d-mit-schwerpunkt-scientific-computing-3/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung sucht zum
nächstmöglichen
Zeitpunkt
am
Standort Frankfurt
eine*n
Linux System Administrator*in (m/w/d)
mit Schwerpunkt Scientific Computing
(Vollzeit / Teilzeitlösungen sind möglich)
Ihre Tätigkeiten
Selbstständige Planung, Konfiguration, Inbetriebnahme und Administration der wissenschaftlichen Hochleistungsserver und HPC Systeme
Grundlegende und praktische Unterstützung von Senckenbergs Arbeitsgruppen in der Geobiodiversitätsforschung im Bereich Scientific Computing, insbesondere bei der Installation und Konfiguration von entsprechenden Softwarekomponenten (z.B. Einspielung/Versions-Upgrade von Programmbibliotheken, Modulen, Programmiersprachen sowie Workflowtools wie Jupyter)
Unterstützung des Datenmanagements von Forschungsdaten
Unterstützung der Teamleitung bei der strategischen Entwicklung der wissenschaftlichen IT sowie bei der Beantragung von Drittmittelprojekten im Bereich Research Data Management und Forschungsdatenrepositorien
Beteiligung an wissenschaftlichen Projekten mit starkem IT-, Datenbanken-, oder Modellierungsbezug sowie Publikation der Forschungsergebnisse in internationalen Fachzeitschriften
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Studium Uni/FH im Bereich Informatik, Mathematik, Physik, einem verwandten Studiengang oder einer Ausbildung zum/zur Fachinformatiker*in für Systemintegration
sehr gute Linux- und Programmierkenntnisse
gute Kenntnisse im Bereich Software Building &amp; Deploying (z. B. make, git)
gute Kenntnisse in den üblichen Aufgaben der Systemadministration wie Einrichtung von Nutzerkonten, Verwaltung von Zugriffsrechten und Verzeichnisdiensten
Kenntnisse im Bereich Monitoringsysteme, Software Container (z. B. Docker) sowie Research
Data Management und Forschungsdatenrepositorien
Solides IT-Basiswissen (Hard- und Software)
Interesse an Biodiversitäts- und Umweltforschung
Wir bieten Ihnen
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen, kleinem Projektteam mit flachen Hierarchien und hoher Eigenverantwortung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt am Main
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std./Woche) /
Teilzeitlösungen sind grundsätzlich möglich
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: nach dem Tarifvertrag des Landes Hessen, TV-H E 11 – 13
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenznummer #11-25006
bis zum
25.05.2025 an recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das online
Bewerbungsformular
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Thomas Hickler unter
thomas.hickler@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/linux-system-administratorin-m-w-d-mit-schwerpunkt-scientific-computing-3/</guid></item><item><title>Hausmeister / Gebäudemanager (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-gebaeudemanager-m-w-d/</link><description>Pfahlbauten Museum, Unteruhldingen Bewerbungsende: 10.05.2025 | Das Pfahlbauten Museum in Unteruhldingen am Bodensee sucht einen
Hausmeister / Gebäudemanager (m/w/d) in Vollzeit.
Wir sind: Das älteste archäologische Freilichtmuseum Deutschlands mit jährlich 270 – 300 000 Besucherinnen und Besuchern.
Wir liegen: Direkt am Bodensee
Ihre Aufgaben sind insbesondere:
Durchführung von Instandhaltungs- und Reparaturarbeiten
Verantwortliche Betreuung der gebäudetechnischen Anlagen
Unterstützung der Museums-Handwerksabteilung
Sicherstellung der Ordnung und Sauberkeit im Pfahlbaumuseum und den dazugehörigen Außenanlagen
Saisonale Pflegearbeiten
Koordination und Einweisung von externen Handwerkern und Wartungsfirmen
Vorbereitung und Unterstützung bei Veranstaltungen
Enge Zusammenarbeit mit der Geschäftsleitung und der Verwaltung des Hauses
Wir erwarten:
Abgeschlossene handwerkliche Ausbildung
Grundverständnis für moderne Haustechnik (z.B.: Brandmeldeanlage)
sowie handwerkliches und technisches Geschick im Umgang mit den Gebäuden und Anlagen
Interesse und Begeisterung für die Arbeit und Instandhaltung unserer Gebäude
Selbständige, lösungsorientierte und ergebnisorientierte Arbeitsweise
Körperliche Belastbarkeit
Hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein und Loyalität
Grundlegende IT-Kenntnisse
Wir bieten:
Ein zukunftssicheres, unbefristetes Beschäftigungsverhältnis in Vollzeit
Ein abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet
Ein engagiertes Team
Einen einzigartigen Arbeitsplatz in einem Museum mit besonderem Flair.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 10.05.25
An:
Schoebels@pfahlbauten.de
unter dem Stichwort „Hausmeister“
Bitte beachten Sie, dass wir schriftliche Bewerbungsunterlagen nur zurücksenden können, wenn Sie einen adressierten und frankierten Rückumschlag beilegen. Nähere Informationen zu unserem Museum finden Sie unter
www.pfahlbauten.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-gebaeudemanager-m-w-d/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung (m/w/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-m-w-div-4/</link><description>Kunstmuseum Pablo Picasso, Münster Bewerbungsende: 20.05.2025 | Das Kunstmuseum Pablo Picasso Münster ist Deutschlands einziges Picasso-Museum. Es wird durch die Sparkassenstiftung Kunstmuseum Münster −Die Sammlung Huizinga, eine Stiftungsinitiative der Sparkassen Finanzgruppe in Westfalen-Lippe, getragen. Organe der Stiftung sind das ehrenamtlich tätige Kuratorium und der ehrenamtlich tätige Stiftungsvorstand. Die Geschäftsführung wird durch die kaufmännische Geschäftsführung wahrgenommen. Die Stiftung hat zwei Tochtergesellschaften (Sparkassenstiftung Shop-GmbH Kunstmuseum Münster und KPPM Gastronomie GmbH, Münster).
Die Sparkassenstiftung Kunstmuseum Münster −Die Sammlung Huizinga sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
„Kaufmännische Geschäftsführung (m/w/div)“
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben:
Sie vertreten die Stiftung nach innen und nach außen und gestalten gemeinsam mit dem Museumsleiter des Kunstmuseums Pablo Picasso Münster maßgeblich die strategische und operative Ausrichtung des Hauses. Sie verantworten das kaufmännische, administrative Ressort mit den Bereichen Finanzen/Controlling, rechtliche Angelegenheiten, IT, Human Ressources und Gremienbetreuung. Als kaufmännische Geschäftsführung sind Sie ebenfalls Geschäftsführung der Sparkassenstiftung Shop-GmbH Kunstmuseum Münster sowie der KPPM Gastronomie GmbH als auch Vorstandsmitglied des Freundeskreises Kunstmuseum Pablo Picasso e. V. sowie Vorstandsmitglied der Stiftung Classen, Münster.
Daraus ergibt sich ein vielseitiges Spektrum an ausgeprägten Gestaltungsmöglichkeiten, welches im Wesentlichen folgende weitere Aufgaben
umfasst:
Management des Stiftungsvermögens
Erstellung der Mehrjahresplanung und der Jahresbudgets – insbesondere hinsichtlich des Ausstellungsbetriebs und der Aufwendungen für den musealen Zweckbetrieb in enger Abstimmung mit dem Museumsleiter.
Organisation der Buchführung und Erstellung der Jahresabschlüsse für die Stiftungen sowie der Tochtergesellschaften in Zusammenarbeit mit einer Sie unterstützenden Steuerberatungsgesellschaft
Disziplinarische und fachliche Personalführung für die Stiftung und die Tochtergesellschaften
Vorbereitung (Inhalt und Organisation) sowie Nachbereitung der Sitzungen der Organe der Stiftung (Kuratorium und Vorstand) wie der Geschäftsleitung inkl. regelmäßigem Reporting (Finanzen, Ticketing, Besucherzahlen, etc.)
Aufbau und Management der Beziehungen zu den Stiftern, Förderern und Sponsoringpartnern der Sparkassenstiftung Kunstmuseum Münster und der Stiftung Claasen
Geschäftsführung, Betreuung und Ausbau des Freundeskreises Kunstmuseum Pablo Picasso Münster e. V.
Führung der laufenden Geschäfte der Tochtergesellschaften
Ihr Profil:
Sie sind eine agile, kommunikationsstarke und teamorientierte und gut strukturierte Führungspersönlichkeit mit einschlägiger Berufserfahrung und Kenntnissen im Stiftungsrecht. Sie vereinen unternehmerisches Denken mit Begeisterung für die Arbeit in einem renommierten internationalen Kunstmuseum. Mit Organisationstalent, Erfahrung in Restrukturierung und Transformationsprozessen sowie Aufgeschlossenheit legen Sie Wert auf strukturierte Abläufe, interne und externe Vernetzung und gemeinschaftliche Zielerreichung. Aufgrund Ihres souveränen und überzeugenden Auftretens gelingt es Ihnen, das Museum wirkungsvoll im Zusammenspiel mit dem Museumsleiter gegenüber Gremien, Beteiligten ausWissenschaft, Wirtschaft, Kultur und Politik im In- und Ausland zu repräsentieren.
Erfolgreich abgeschlossenes betriebswirtschaftliches Studium oder eine gleichwertige Qualifikation in einem relevanten Fachgebiet idealerweise in Kunst- und Kulturorganisationen
Einschlägige Erfahrung in der kaufmännischen Leitung eines Kulturbetriebes (Budgetierung, Planung, Controlling, Projektsteuerung, Personalführung)
Sicheres und gewandtes Auftreten sowie Sensibilität im Umgang mit den Besonderheiten der internationalen Kunst- und Kulturszene
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Förderern und Sponsoringpartnern, Verständnis für deren Finanzierungsprozesse und Compliance-Anforderungen
Unternehmerisches Denken und Handeln in Verbindung mit einer ausgebildeten Entscheidungskompetenz in fachlichen, personellen, organisatorischen, räumlichen und finanziellen Angelegenheiten
Effiziente, strukturierte, zuverlässige und teamorientierte Arbeitsweise mit einem hohen Verantwortungsbewusstsein
Fundierte IT-Anwenderkenntnisse, insbesondere MS-Office und Grundverständnisse für IT-Prozesse
Bereitschaft und Flexibilität hinsichtlich Wochenend- und Feiertagsarbeit
Sehr gute Englisch- und idealerweise Französischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Die Möglichkeit, aktiv an der Weiterentwicklung des Kunstmuseums Pablo Picasso Münster mitzuwirken und zukunftsweisende Impulse zu setzen.
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Museumsteam im Kunst- und Kulturbereich.
Eine angemessene, Ihrer Qualifikation entsprechende, Vergütung
Wir setzen uns für Chancengleichheit und Diversität ein. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, sexueller Orientierung und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
25.05.2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen [mit Ihrer Gehaltsvorstellung] fassen Sie dazu in
einer PDF-Datei (max. 10 MB)
zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3418_
Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter
bewerbung@kulturexperten.de
.
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch den Sparkassenstiftung Kunstmuseum Münster −Die Sammlung Huizinga und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Julia Karampekos unter der oben angegebenen
E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer
+49 201 858 91 156 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-m-w-div-4/</guid></item><item><title>Referent*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n Referent*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d) im Umfang von 20 Wochenstunden. Die Stelle ist bis 31.12.2025 befristet, mit der Aussicht auf Verlängerung.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren. Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Ein besonderer Arbeitsschwerpunkt liegt bei der Stelle auf der Kommunikationsarbeit des »Kooperationsverbunds gegen Antisemitismus«, dessen Koordinierungsstelle das Anne Frank Zentrum ist. Die am Kooperationsverbund gegen Antisemitismus beteiligten weiteren Organisationen sind: die Bildungsstätte Anne Frank e. V., der Bundesverband der Recherche- und Informationsstellen Antisemitismus e. V. (RIAS Bund), das Kompetenzzentrum für antisemitismuskritische Bildung und Forschung (ZWST e. V.), die Kreuzberger Initiative gegen Antisemitismus – KIgA e. V. und der Zentralrat der Juden in Deutschland K.d.ö.R.
Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen die Pressearbeit für den Kooperationsverbund gegen Antisemitismus in Absprache mit der Bereichsleitung Kommunikation im Anne Frank Zentrum. Dabei stimmen Sie Pressemitteilungen mit den anderen Partnerorganisationen ab und steuern die Beantwortung externer Presseanfragen.
Sie unterstützen im Bereich der politischen Kommunikation bei Recherchen und Ansprachen.
Sie übernehmen die Webredaktion der Website
kooperationsverbund-gegen-antisemitismus.de
in WordPress. Sie setzen ggf. konzeptionelle Weiterentwicklungen der Webseite um und steuern als Schnittstelle die Kommunikation mit der Webagentur.
Sie machen die Angebote des Anne Frank Zentrums und des Kooperationsverbunds gegen Antisemitismus für Interessierte sichtbar, indem Sie beispielsweise Flyer erstellen lassen oder Informationen zu den gemeinsamen Angeboten des Kooperationsverbunds an Partnerorganisationen, Multiplikator*innen und externe Kommunikationsplattformen weitergeben.
Sie unterstützen die Bereichsleitung Kommunikation des Anne Frank Zentrums bei weiteren Aufgaben der Öffentlichkeitsarbeit des Anne Frank Zentrums (z. B. Erstellen von PR-Materialien, Organisation und Umsetzung von Veranstaltungen, Korrektorat).
Ihr Profil:
Sie besitzen ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Medien-, Kommunikations-, Politik-, Geschichtswissenschaften oder mit einem ähnlichen Studienabschluss.
Sie haben bereits mindestens drei Jahre Berufserfahrung in der Pressearbeit, im Idealfall in einem Verband oder einer Organisation im Themenfeld.
Sie besitzen Erfahrung im Lektorat von Texten, haben einen präzisen und gleichzeitig angenehm zu lesenden journalistischen Schreibstil und perfekte Deutschkenntnisse.
Sie haben erste Praxiserfahrung im Umgang mit dem Content Management System WordPress und im Idealfall mit dem Webstatistik-Auswertungstool Matomo.
Sie haben idealerweise erste Erfahrungen im Bereich der politischen Kommunikation und/oder der Krisenkommunikation.
Im Idealfall haben Sie darüber hinaus erste Berufserfahrung in der Planung und Umsetzung von Veranstaltungen, und der Redaktion von Printprodukten sowie der Zusammenarbeit mit externen Dienstleister*innen.
Sie kommunizieren diskriminierungssensibel und möchten sich gegen Antisemitismus und andere Diskriminierungsformen sowie für Demokratie und Vielfalt engagieren.
Mit den IT-Programmen, die Sie für eine effiziente Arbeitsumsetzung benötigen, gehen Sie schnell und sicher um. Dazu zählen MS-Office (Word, Excel, Powerpoint, Outlook) sowie Adobe Photoshop.
Ihre Englischkenntnisse sind sehr gut.
Sie sind zuverlässig und arbeiten selbstständig, strukturiert, sorgfältig und schnell. Auch in einem flexiblen Arbeitsumfeld und unter hohem Zeitdruck behalten Sie den Überblick und achten auf Informationsrichtigkeit. Sie haben ein sicheres und professionelles Auftreten und arbeiten gerne in einem Team.
Sie sind dazu bereit gelegentlich zu unregelmäßigen Arbeitszeiten, an Abenden und Wochenenden zu arbeiten sowie gelegentlich Dienstreisen zu machen.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Die Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen)
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche)
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist nicht barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 11. Mai 2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.
z.H. Dina Blauhorn, Bereichsleitung Kommunikation, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung:
Dina Blauhorn, Bereichsleitung Kommunikation, 030 288 86 56-41, jobs@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in Fundraising (m/w/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fundraising-m-w-div-5/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und vorbehaltlich der Bewilligung der Fördermittel eine* Referent*in für Fundraising. Die Stelle der Referent*in Fundraising ist im Bereich Kommunikation des Anne Frank Zentrums verortet. Der Stellenumfang ist 30 bis 35 Wochenstunden. Die Stelle ist zunächst bis 31.12.2025 befristet, mit der Aussicht auf Verlängerung.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren. Das Anne Frank Zentrum zeigt eine ständige Ausstellung in Berlin und Wanderausstellungen in ganz Deutschland. Es setzt bundesweit Projekte um und entwickelt Materialien zur Auseinandersetzung mit der Geschichte des Nationalsozialismus und des Holocaust sowie mit Antisemitismus, Rassismus und Diskriminierung heute.
Ihre Aufgaben umfassen:
Sie begeistern Unternehmen für die Arbeit des Anne Frank Zentrums und überzeugen sie, für das Anne Frank Zentrum zu spenden. Sie entwickeln dabei Unternehmenspartnerschaften und sind verantwortlich für die (telefonische) Akquise von Firmen-Kooperationen.
Sie betreuen Privatspender*innen, sind deren Ansprechperson und gewinnen neue Privatspender*innen hinzu.
Als technikaffine und pragmatische Allrounderin setzen Sie das Fundraising organisatorisch, operativ und administrativ um und bringen neue Impulse ein. Dabei arbeiten Sie mit der Fundraisingbox und justieren die Workflows und Kommunikation zielgruppengerecht.
Sie gestalten die Fundraising-Kommunikation und Donor Journeys für die jeweiligen Fundraising-Zielgruppen.
Sie entwickeln das Online-Fundraising weiter.
Sie planen digitale Fundraisingkampagnen und setzen diese erfolgreich um.
Ihr Profil
Sie haben ein sozial-, geistes- oder wirtschaftswissenschaftliches Studium erfolgreich abgeschlossen.
Sie sind eine Fundraisingsallrounderin und besitzen mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Fundraising. Eine Zusatzausbildung im Bereich Fundraising ist wünschenswert.
Sie sind Teamfähigkeit und treten professionell auf.
Sie haben Erfahrung in der erfolgreichen Projektsteuerung, arbeiten schnell, effizient und strukturiert.
Ihr Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift ist sehr gut.
Es ist Ihnen bewusst, dass Sie im Anne Frank Zentrum in einem gesellschaftlich wichtigen Themenfeld arbeiten werden und Sie identifizieren sich mit den Zielen und der Arbeit des Anne Frank Zentrums. Ihre Kommunikationsweise ist dem Themenfeld entsprechend antidiskriminierend und sensibel.
Ihre Englischkenntnisse sind sehr gut.
Mit den IT-Programmen, die Sie für eine effiziente Arbeitsumsetzung benötigen, gehen Sie schnell und sicher um. Dazu zählen MS-Office (Word, Excel, Powerpoint, Outlook), Photoshop und das Spender*innen-Managementsysteme der Fundraisingbox.
Sie sind bereit auch am Abend und am Wochenende zu arbeiten.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen)
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben in einem familien-freundlichen, gemeinnützigen Verein
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt, direkt am Hackeschen Markt
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Homeoffice
bei 30 Urlaubstagen pro Jahr
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewer-bungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewer-bungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist nicht barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich bis zum 11.5.2025, ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und aus-schließlich im PDF-Format in einer Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewer-bungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum,
z.H. Dina Blauhorn, Leitung Kommunikation, Rosenthaler Str. 39, 10178 Berlin, E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung:
Anne Frank Zentrum, z. H. Dina Blauhorn, Leitung Kommunikation, E-Mail:
jobs@annefrank.de
, Tel. 030 288 86 56-41
Rosenthaler Str. 39, 10178 Berlin,
www.annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fundraising-m-w-div-5/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) zur Vorbereitung und Durchführung einer Sonderausstellung zur DHM-Sammlungsgeschichte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-zur-vorbereitung-und-durchfuehrung-einer-sonderausstellung-zur-dhm-sammlungsgeschichte/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 08.05.2025 | Diese Ausschreibung richtet sich ausschließlich an Personen, die zuvor noch in keinem Beschäftigungsverhältnis zum DHM gestanden haben.
Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer
Projektassistenz (m/w/d) zur Vorbereitung und Durchführung einer Sonderausstellung zur DHM-Sammlungsgeschichte
zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31.12.2025 verbunden mit der Option einer Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der Mittelfreigabe) und ist nach Entgeltgruppe 9b TVöD-Ost bewertet.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Objektverwaltung:
Objekteingabe in die Ausstellungsdatenbank
Aktualisierung und Pflege der Ausstellungsdatenbank
Überprüfung und Ergänzung von Objektangaben
Bildredaktion für die Ausstellung:
Beschaffung der Abbildungsvorlagen und Klärung der Bildrechte
Aufbereitung des Bildmaterials für Grafiker
Rechteabwicklung
Abwicklung der dazugehörigen Korrespondenz mit den Leihgebern/Eigentümern
Weitere Aufgaben:
Abstimmung des Leihverkehrs mit den DHM-Registrars
Unterstützung bei der Recherche von Ausstellungsobjekten
Assistenz bei der Vorbereitung von Arbeitstreffen und Veranstaltungen
Inhaltliche Betreuung und Pflege von interaktiven und multimedialen Ausstellungselementen
Recherche, Rechteklärung und Bestellen von Film- und Audiomaterial
Erstellung von Transkriptionen von Ausstellungsobjekten
Es werden folgende Anforderungen gestellt
:
eine abgeschlossene Hochschulbildung im Fach Museologie, Public History, Geschichte, Kunstgeschichte, Kultur- oder Gesellschaftswissenschaften oder verwandten Fachgebieten
mehrjährige Arbeitserfahrung in Ausstellungsprojekten (bezogen auf das Aufgabengebiet)
Arbeitserfahrung in der Bildredaktion für Ausstellungen und/oder Katalog (bzw. vergleichbarer Publikationen)
Sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse (in Wort und Schrift)
Souveräne Handhabung von museumsspezifischen Datenbanken
Wünschenswert sind
:
Kenntnisse in deutscher und europäischer Kulturgeschichte
Umfangreiche Kenntnisse des Museumsbetriebs
einen sicheren Umgang mit PC und Microsoft-Office-Programmen
ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Belastbarkeit und Flexibilität
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen unter Angabe der Kennziffer:
Projektassistenz
bis zum
8. Mai 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus
technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden.
Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder
weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-zur-vorbereitung-und-durchfuehrung-einer-sonderausstellung-zur-dhm-sammlungsgeschichte/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) bei der Alten Nationalgalerie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-bei-der-alten-nationalgalerie-2/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 27.04.2025 | Bei der Alten Nationalgalerie der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Alte Nationalgalerie beherbergt eine herausragende Epochensammlung zur Malerei und Skulptur des 19. Jahrhunderts. Zu ihren Höhepunkten gehören Hauptwerke der Romantik, eine ausgezeichnete Sammlung impressionistischer Malerei und ein umfangreicher Bestand an Skulpturen. Letzterer wird zum Teil auch in der Friedrichswerderschen Kirche als Dependance gezeigt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-bei-der-alten-nationalgalerie-2/</guid></item><item><title>Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 18.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle als
Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L
Wir suchen für unser Team Ausstellungskoordination einen technischen Projektmanager, der an der Schnittstelle zur Ausstellungstechnik, Haustechnik und Medientechnik für die Koordination von Projekten im Bereich der Ausstellungen und der Sammlung zuständig ist.
Ihre Aufgaben:
eigenverantwortliche, zielorientierte Koordination von Ausstellungs- und Sammlungsprojekten, insbesondere an der Schnittstelle zu den technischen Teams
Absprachen mit allen am Projekt beteiligten Gewerken, externen Dienstleistern, Lieferanten und intern involvierten Teams
Mitwirkung bei der umfassenden Projektplanung, Erstellung von Zeit- und Ablaufplänen (MS-Project und Excel) in enger Abstimmung mit der Bereichsleitung
Betreuung der Produktion von Ausstellungsarchitekturen/Präsentations- und Beschriftungselementen
Überprüfung und Archivierung von Plänen zur Projektpräsentation, ggf. mit entsprechenden Programmen wie z. B. SketchUp oder CAD
Koordination und Pflege des Bestandes an Ausstellungsequipment in der Datenbank Akeneo
Anfertigung technischer Skizzen zur Umsetzung
Koordination von digitalen Formaten und Medienkunst-Komponenten
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung im handwerklichen Bereich (z. B. Schreiner, technischer Zeichner, Modellbauer o. ä.), als staatlich geprüfter Techniker in der Fachrichtung Ausstellungs- und Museumstechnik oder vergleichbare Qualifikation
mindestens 2 Jahre Berufserfahrung
Berufserfahrung im Bereich Museums- und Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Messetechnik o. ä. und in der Realisierung von Ausstellungen oder komplexen Projekten wünschenswert
handwerkliches Geschick sowie technisch-digitales Verständnis
Kenntnisse zu Beleuchtungstechnik, Materialkunde, Fertigungsmethoden von Vorteil
sehr gute EDV-Kenntnisse (insbesondere Excel)
sehr gutes Verständnis technischer Pläne sowie Fähigkeiten in der Anfertigung von technischen Zeichnungen, z. B. SketchUp oder CAD
gute Englischkenntnisse von Vorteil
pragmatische, zielorientierte und systematische Arbeitsweise, logistisches Verständnis
hohes Maß an Team- und Kommunikationsfähigkeit
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
bis zum 18.05.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-04
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Alena Leinen (Bereichsleitung Ausstellungskoordination) unter T +49 711 470 40 166. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html.
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d):  Museumskommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-museumskommunikation/</link><description>ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d) wird zum 01.07.2025 in Vollzeit 100% vergeben.
Über unsere Abteilung:
Ob Ausstellungen, Symposien, Konzerte oder Vermittlungsformate, die Museumskommunikation vermittelt die theoretischen Diskurse von Kunst, Philosophie, Wissenschaft, Technologie, Politik, Wirtschaft und Bildung aus einer zeitaktuellen künstlerischen Perspektive.
Unsere Vermittlungsexpertise ist bekannt für ihren interdisziplinären und partizipativen Ansatz an der Schnittstelle von Programm und Besucher:innen. Wir vermitteln die am ZKM produzierten Projekte über Führungen, Workshops, Community-Events sowie digitale Formate.
Gleichzeitig entstehen in Kollaboration mit externen Institutionen, Schulen und Initiativen Projekte zu Themen von Medienkompetenzbildung bis Demokratiebildung, die unabhängig von unseren Ausstellungen entwickelt werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-museumskommunikation/</guid></item><item><title>Technisches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-fuer-ein-technisches-volontariat-m-w-d/</link><description>Dinosaurier-Park Münchehagen, Rehburg-Loccum Bewerbungsende: 01.05.2025 | Der Dinosaurier-Park Münchehagen ist Deutschlands größter, wissenschaftlicher Erlebnis- und Themenpark. Zentrum des Museums ist das Naturdenkmal und nationales Geotop „Saurierfährten“ mit über 300 versteinerten Dinosaurierspuren und der Schaupräparationswerkstatt.
Der Dinosaurier-Park Münchehagen bietet ab dem 01.07.2025 eine Stelle für ein technisches Volontariat im Bereich Präparation, Digitalisierung und Sammlungsverwaltung.
Aufgabenbereiche im Volontariat:
In der Präparationswerkstatt des Dinosaurier-Parks wird fossiles Material von mesozoischen und känozoischen Wirbeltieren präpariert. Diese Fossilien sollen 3D-gescannt und in einer Datenbank erfasst werden.
Voraussetzungen:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung in den Bereichen der geowissenschaftlichen / paläontologischen Präparation oder Technischen Assistenten für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute bzw. ein Studium im Fachgebiet der Geowissenschaften sind von Vorteil.
Darüber hinaus erwarten wir:
Selbständiges Arbeiten
Teamfähigkeit und Flexibilität
Begeisterungsfähigkeit und Lernbereitschaft
Verantwortungsbewusstsein
Grundlegende IT-Kenntnisse
Das bieten wir:
Vergütung:
Das technische Volontariat wird mit 1.250 € brutto pro Monat vergütet. Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden pro Woche.
Unterbringung:
Für den Zeitraum des Volontariats kann bei Bedarf ein Zimmer in der parkeigenen Wohnung zur Verfügung gestellt werden.
Know How:
Der Dinosaurier-Park Münchehagen hat über Jahrzehnte exzellentes Know How bei der Präparation von Wirbeltieren, sowie der Anfertigung von Skelettrekonstruktion aufgebaut.
Aktive Forschung und Grabungen:
Der Park führt seit seiner Gründung regelmäßig eigenständige und kooperative Grabungen in Niedersachsen durch. Ein besonderer Fokus liegt hierbei auf kretazischen Spurenfossilien am eigenen Standort und jurassischen Wirbeltierfossilien am nördlichen Harz-Rand.
Netzwerk:
Der Park ist eng verknüpft oder in direkter Kooperation mit zahlreichen wissenschaftlichen Einrichtungen weltweit.
Zeitraum:
Das technische Volontariat ist auf die Dauer eines Jahres befristet.
Wenn Sie an dieser kreativen Aufgabe interessiert sind, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen richten Sie bitte an:
Dinosaurier-Park Münchehagen GmbH &amp; Co. KG z. Hd. der Geschäftsleitung
Alte Zollstraße 5
31547 Rehburg-Loccum
oder per Mail an:
info@dinopark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-fuer-ein-technisches-volontariat-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Infoline (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-infoline-m-w-d-5/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet und in Teilzeit (40-60%), eine oder mehrere Personen als
Mitarbeiter:in Infoline (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 3 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-infoline-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Leitung der Ausstellungsabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-ausstellungsabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Neanderthal Museum, Mettmann Bewerbungsende: 09.05.2025 | Das Neanderthal Museum ist ein einzigartiges Erlebnismuseum am weltberühmten Fundort des Neandertalers. Mit unseren spannenden, besucherorientierten Ausstellungen vermitteln wir die Geschichte der Menschheit – und das mit großem Erfolg!
Als eines der wenigen Museen in Deutschland finanzieren wir uns weitgehend selbst und sind national wie international anerkannt.
Zur Verstärkung unseres engagierten Teams suchen wir zum 1. September 2025
eine leidenschaftliche und kreative Persönlichkeit für die
Leitung der Ausstellungsabteilung
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre)
Was Sie bei uns bewegen können:
Sie leiten die Ausstellungsabteilung und koordinieren mit Ihrem Team spannende Projekte.
Sie organisieren und realisieren Ausstellungen – von der Konzeption bis zur Umsetzung.
Sie steuern Budgets und behalten den Überblick über die finanzielle Planung.
Sie gestalten die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit rund um unsere Ausstellungen.
Sie planen unseren Ausstellungskalender strategisch und vorausschauend.
Sie vertreten unser Museum auf nationalen und internationalen Tagungen.
Was Sie mitbringen sollten:
Mehrjährige Erfahrung im Ausstellungsmanagement und in der Wissenschaftskommunikation
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur- und Frühgeschichte / Paläoanthropologie.
Berufserfahrung im Museumsbereich, idealerweise mit Budgetverantwortung
Kreativität und Innovationsfreude, insbesondere in der Nutzung digitaler Technologien,
um Transformationsprozesse erfolgreich zu gestalten.
Organisationsgeschick, strukturiertes Arbeiten und Entscheidungsstärke
Eine ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie ein souveränes, freundliches Auftreten
Eine positive Einstellung
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Von Vorteil sind außerdem:
Eine gute nationale und internationale Vernetzung mit Forschungseinrichtungen und Museen
Erfahrung im Einwerben von Drittmitteln und in der Antragstellung für Förderprojekte
Was wir Ihnen bieten:
Eine spannende Aufgabe in einem professionell geführten und exzellent vernetzten Unternehmen
Raum für kreative Ideen und eigene Gestaltungsmöglichkeiten
Eine Vergütung nach TVöD Entgeltgruppe 12 plus Jahressonderzahlung und Leistungsprämie
Die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Fortbildungsangebote
Ein motiviertes Team, das mit Begeisterung Vergangenheit zum Leben erweckt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Bewerbungsschluss: 09. Mai 2025
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen ausschließlich per Mail an:
auffermann@neanderthal.de
Wir setzen auf Vielfalt und ermutigen ausdrücklich alle Interessierten zur Bewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-ausstellungsabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in / Kunstvermittler*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogenin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
in Cottbus
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Museumspädagogen*in / Kunstvermittler*in (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vertretung in Teilzeit (20 Std./Woche) bis 31. Juli 2026.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit über 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Sammlung geknüpft – Kunst aus der DDR sowie daraus abgeleitete, ostdeutsche Traditionslinien werden dabei im Kontext internationaler zeitgenössischer Kunst und kunsthistorischer Positionen gezeigt.
Als Museumspädagoge*in obliegt Ihnen die Entwicklung, Durchführung und Auswertung von zielgruppenorientierten museumspädagogischen Aktivitäten, Bildungsangeboten und Veranstaltungen. Ihre Aufgabe ist es, spezifische und innovative kunstpädagogische Programme für Kinder, Jugendliche, Senioren, Familien und Menschen mit Handicap vorzubereiten und durchzuführen. Sie setzen den Bildungsauftrag der Einrichtung attraktiv und eigenverantwortlich um und arbeiten eng mit Einrichtungen und Gruppen des kulturellen, wissenschaftlichen, sozialen und schulischen Lebens zusammen, bauen Netzwerke zur Bindung neuer Zielgruppen auf und sind für deren Pflege und Erweiterung verantwortlich. Die Erarbeitung didaktischer Hilfsmittel, Fach- und Arbeitsmaterialien sowie das Erstellen museumspädagogischer Publikationen ist Teil Ihrer Tätigkeit.
Die Weiterentwicklung der geeigneten digitalen Instrumente mit besonderem Blick auf Storytelling und crossmediales Erzählen sind für Sie zunehmend wichtiger werdende Arbeitsinstrumentarien und gehen Hand in Hand mit dem Outreach-Programm des BLMK.
Das regelmäßige Evaluieren der analogen und digitalen Angebote gehört ebenso zu Ihren Aufgaben wie die Erstellung von Kostenplänen für die Museumspädagogik / Kunstvermittlung.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben ein Studium in einem kunstmuseumsrelevanten Fach (Museologie, Kunstpädagogik o.ä.), mit entsprechender Berufserfahrung und veritablem Interesse an Bildender Kunst.
Sie verfügen über praktische und theoretische Kenntnisse in Pädagogik und Didaktik, bringen Erfahrungen bei der Umsetzung von Kunstvermittlungsprogrammen und Begeisterung für Kunst sowie den Kontakt mit Menschen mit.
Sie sind in der Lage, das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst, dessen Profil und Inhalte mit fachlich fundiertem Wissen zu kommunizieren und bringen die sozialen und organisatorischen Kompetenzen sowie den Ideenreichtum mit, Besucher zu begeistern.
Bereitschaft zu gelegentlicher Feiertags-, Abend- und Wochenendarbeit
fundierte PC-Kenntnisse, Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 9b
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
25. Mai 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail:
info@blmk.de
. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail:
personal@bkc-f.de
.
Die Vorstellungsgespräche finden am 5. Juni 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogenin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Assistenz der Leitung Museumsshop (m/w/d) im Altonaer Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-leitung-museumsshop-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Für den
Fachbereich Verwaltung
des Altonaer Museums suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Assistenz der Leitung Museumsshop (m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit mit 50%
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Kundenberatung im Shop
Verkauf mit Kassentätigkeit
regemäßige Bestandskontrolle, Mitarbeit in der Bestellabwicklung und der Wareneingangskontrolle
Lager- und Regalpflege des Shops
Vorbereitung für den Versand von Artikeln
Unterstützung der Shopleitung a. bei der Bestellung von Shopartikeln, der Rechnungsprüfung und der Dienstplanung und Organisation
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
zuverlässiger Umgang mit Geldmitteln / Kassenerfahrung
freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Teamfähigkeit und interkulturelle Kompetenz, vorurteilsfreier Umgang mit Besucher*innen und Kollegen*innen
PC – Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
Erfahrungen im Umgang mit Ehrenamtlichen
Interesse an Kultur / Geschichte / Stadtgeschichte
Flexibilität und Verlässlichkeit
Bereitschaft zur regelmäßigen Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Sehr gute Deutschkenntnisse (C2-Niveau)
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 3
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 4. Mai 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-leitung-museumsshop-m-w-d/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d) im Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Mit dem
Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)
entsteht in Hamburg als Teil der SHMH derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Auftrag ist die Darstellung der Geschichte und Entwicklung der deutschen See- und Binnenhäfen im internationalen Kontext sowie die Erschließung der Bedeutung der Häfen als Knotenpunkte der Globalisierung aber auch des Kolonialismus. Das Deutsche Hafenmuseum umfasst einen noch zu errichtenden Neubau in repräsentativer Lage im neuen Stadtteil Grasbrook mit geplanten ca. 2.500 m² Fläche für die Ständige Ausstellung und ca. 800 m² für Sonderausstellungen. Als zweiter Standort ist der historische Schuppen 50A am Hansahafen mit der Viermastbark PEKING und weiteren schwimmenden und technischen Kulturgütern bereits aktiv.
Für das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Inhaltliche und konzeptionelle Entwicklung sowie Steuerung eines mehrjährigen Ausstellungsprogramms unter Betrachtung der jeweiligen Standorte
Entwicklung und Umsetzung der Ständigen Ausstellung und zukünftiger Sonderausstellungsprojekte für 2.500 m² Ständige Ausstellungsfläche im Neubau und rd. 800m² Sonderausstellungsfläche in Absprache mit der Direktion
Definition von Leistungen für Ausstellungsgestaltung für bestehende und zukünftige Flächen
Mitwirkung bei Vergabe- und Bauverfahren
Überarbeitung der Präsentation des bestehenden Schaudepots im Schuppen 50A
Mitwirkung beim Aufbau strategischer Kooperationen mit Museen und Institutionen, insbesondere Aufbau von Ausstellungskooperationen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie (maritimer) Geschichte, Kunst- und Kulturgeschichte, Empirische Museumswissen- und Kulturwissenschaften oder vergleichbar
Mehrjährige Berufserfahrung als Ausstellungskurator*in und/oder Projektmanager*in in Museen oder vergleichbaren Einrichtungen
Nachweisbare Erfahrung in Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
Kenntnisse des öffentlichen Zuwendungs- und Vergaberechtes
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse, Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Innovation
nachweisbare konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im Aufgabengebiet
Kenntnisse der Thematik Hafen
eigenverantwortliches und selbständiges Handeln im Rahmen der übertragenen Tätigkeiten
sicherer Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus),
ausgewiesene, diversitätsoffene und fachübergreifende Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz auf C2-Niveau (GER), Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
sehr gute Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit und eine sorgfältige Arbeitsweise
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Führerschein ist vorteilhaft
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektmitarbeit „Jüdisches Leben“ (m/w/d) im Altonaer Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektmitarbeit-juedisches-leben-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Für den
Fachbereich Wissenschaft
des Altonaer Museums suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Wissenschaftliche Projektmitarbeit „Jüdisches Leben“ (m/w/d)
Befristet für 18 Monate, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Ausarbeitung der bereits vorliegenden Konzeption des Projektraums und Zusammenarbeit mit Gestaltern in der Umsetzung einschließlich Objektauswahl, Texterstellung, Konzeption partizipativer Elemente und Vorbereitung von Unterlagen für Presse und Marketing
Erarbeitung der Konzeption der Sonderausstellung in Zusammenarbeit mit der Direktion und externen Partner*innen
Ausarbeitung des Ausstellungskonzeptes in Form eines Drehbuchs
Sichtung der relevanten Sammlungen und Auswahl der auszustellenden Objekte
Konzeption von wissenschaftlich fundierten Begleitveranstaltungen und einer Publikation
Überwachung von Aufgabenplan, Zeitplan und Budget in enger Abstimmung mit der Direktion und der Fachbereichsleitung Ausstellung
Mitarbeit bei der Ausschreibung und Vergabe aller Leistungen zur Realisierung beider Projekte in Zusammenarbeit mit der Fachbereichsleitung Ausstellung
Zielgerichtete Koordination aller intern und extern Mitwirkenden am Projekt bei der Erstellung der Inhalte und bei der Realisierung der Ausstellung
Mitwirkung beim Aufbau strategischer Kooperationen rund um das Thema Jüdisches Leben mit Einrichtungen in Hamburg sowie mit Museen und anderen verwandten Einrichtungen auf nationaler bzw. internationaler Ebene
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M. A., Diplom oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie z. B. Geschichte, Judaistik, Empirische Kulturwissenschaft / Europäischen Ethnologie / Kulturanthropologie
Berufserfahrung als Kurator*in oder Projektmanager*in, bevorzugt im Arbeitsbereich Ausstellungen bzw. in einem kulturhistorischen Museum
Praktische Erfahrung in einem inhaltlich vergleichbaren Projekt
Kenntnisse der aktuellen Diskurse rund um jüdische Museen
Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Innovation
Kenntnisse der Hamburger bzw. Altonaer Geschichte sind vorteilhaft
Erfahrungen im Umgang mit Museumsdatenbanken (z. B. MuseumPlus) sind vorteilhaft
sehr gute Kommunikationsfähigkeiten, Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
Ausgeprägte Teamfähigkeit und sorgfältige Arbeitsweise
Sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz. Wünschenswert sind neben Englisch auch weitere fremdsprachige Kompetenzen
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und / oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Führerschein ist vorteilhaft
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 11. Mai 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektmitarbeit-juedisches-leben-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Pädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-paedagogik/</link><description>Archäotechnisches Zentrum Welzow, Welzow Bewerbungsende: 14.05.2025 | Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. sucht ein/e
Mitarbeiter / Mitarbeiterin im Bereich Pädagogik
Thematische Schwerpunkte unserer Bildungsarbeit:
Archäologie und Experimentelle Archäologie
Natur- und Umweltpädagogik
Bildung für nachhaltige Entwicklung
Vermittlung von Handwerkstechniken
Vollzeit: 40 Wochenstunden
Arbeitsbeginn: 01.07.2025, späterer Beginn n.V.
(vorbehaltlich der pünktlichen Bewilligung der Projektmittel)
Befristung: bis 30.06.2029
Bewerbungsende: 14.05.2025
Über uns
Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. (atz) ist eine museale Einrichtung mit der Dauerausstellung „Mensch – Holz – Archäologie“. Sie thematisiert 300.000 Jahre Menschheitsgeschichte unter dem Aspekt der Handwerkstechniken. Im neu konzipierten Kräuter- und Epochengarten lernen die Besucherinnen und Besucher Kulturpflanzen aus 8.000 Jahren kennen.
Das atz bietet ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm – vom spezialisierten Handwerkskurs über Archäologische Exkursionen bis hin zum Familienevent. Zudem forscht das atz im Bereich der Archäotechnik und der Experimentellen Archäologie.
In erster Linie ist das atz aber eine außerschulische Bildungseinrichtung, die sich auf Schülerprojekte und Klassenfahrten spezialisiert hat. Kernthemen sind Archäologie, Geschichte und altes Handwerk. Entsprechend geht der Bildungsansatz von einer kulturhistorischen Perspektive aus, wobei didaktisch das Erfahrungsbasierte Lernen im Vordergrund steht.
Das atz ist seit Oktober 2023 eine zertifizierte Einrichtung für Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE) in Brandenburg. Im Rahmen eines Strukturwandelprojektes wurde das Bildungsangebot um die Themen Natur, Umwelt, nachhaltige Ressourcennutzung und gesunde Lebensweise erweitert.
In einem Folgeprojekt wird bis 2029 das Bildungsangebot zu den Kern- und Projektthemen erweitert. Dabei liegt ein Schwerpunkt auf der Berufsorientierung für Kinder und Jugendliche. Das Konzept der Bildung für nachhaltige Entwicklung (BNE) wird im Profil des atz noch besser verankert.
Welzow ist eine kleine Stadt in Südbrandenburg mit vielen Vereinen und einem vielseitigen Kultur- und Freizeitangebot. Der benachbarte Tagebau Welzow-Süd prägt das Leben in der traditionellen Bergarbeiterstadt. So sind die Themen Energie und Braunkohleausstieg hier besonders präsent.
Ihre Aufgaben
Durchführung und Weiterentwicklung der außerschulischen Bildungsangebote am atz
Neukonzeption von außerschulischen Bildungsangeboten zu den oben genannten thematischen Schwerpunkten unter Berücksichtigung des BNE-Bildungskonzepts
Entwicklung und Durchführung eigener Projekte und Workshops für Erwachsene und Familien
Vorbereitung und Durchführung museumspädagogischer Angebote bei Auswärtsveranstaltungen
Unterstützung des Teams bei Events sowie Mitarbeit bei anderen Veranstaltungen
Zuarbeit bei der Erstellung des jährlichen Veranstaltungsplans
Vermittlung der Ausstellung für Besucher, Beratung über das Angebot im atz, das STARK-Projekt und die Stadt Welzow
Netzwerkpflege und Kontaktaufnahme mit Schulen und Projektpartnern
Dokumentation und Evaluation der Bildungsprogramme und Projekte
Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der nachhaltigen Weiterentwicklung des Hauses und des Leitbildes
Wir erwarten
Studium der Archäologie mit ausgeprägtem Interesse für Experimentelle Archäologie und/oder
Studium oder Ausbildung im Bereich der Pädagogik (z.B. Lehramtsstudium, Erziehungswissenschaften, Museologie/Museumspädagogik, Natur- und Umweltpädagogik bzw. eine ähnliche Qualifikation) und/oder
Handwerkliche Ausbildung
Freude bei der Arbeit mit Gruppen von Kindern und Jugendlichen
Kreative und pädagogische Ansätze für die Entwicklung von Bildungsprogrammen
Interesse und eine positive Einstellung zu Themen der Nachhaltigkeit
Kenntnisse im Bereich der BNE sind erwünscht
Bereitschaft zu Weiterbildungen
Handwerkliches Geschick und Interesse für Experimentelle Archäologie
Teamfähigkeit und Belastbarkeit, Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung
Bereitschaft zu Wochenend- und Abenddiensten (ca. zweimal im Monat)
Wir bieten
Abwechslungsreiche und selbstverantwortliche Tätigkeit in einem motivierten, hilfsbereiten Team
Gestaltungsspielraum bei der Umsetzung der Aufgaben
Möglichkeiten für bezahlte Weiterbildung
Möglichkeit Arbeitszeiten individuell zu gestalten
Attraktives Gehalt in Anlehnung an den öffentlichen Dienst
Ihre Bewerbung
Haben Sie den Mut sich zu bewerben! Unser pädagogisches Team entwickelt und führt das Bildungsangebot gemeinsam durch und unterstützt Sie bei der Einarbeitung. Da das Themenspektrum breit gefächert ist, spezialisiert sich jeder Mitarbeitende auf bestimmte Schwerpunkte.
Bitte stellen Sie im Anschreiben dar, zu welchen Themen Sie sich besonders einbringen möchten sowie welche Erfahrungen und Qualifikationen Sie dazu mitbringen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Jasmin Kaiser. Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und den relevanten Nachweisen (Abschluss- und Dienstzeugnisse) senden Sie bitte per E-Mail oder postalisch an den unten genannten Kontakt. Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden.
Jasmin Kaiser
Archäotechnisches Zentrum Welzow
Fabrikstraße 2, 03119 Welzow
Telefon: 035751 28224;
E-Mail:
info@atz-welzow.de
www.atz-welzow.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-paedagogik/</guid></item></channel></rss>