<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>RESTAURATOR*IN (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-28/</link><description>Stadt Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 24.06.2025 | RESTAURATOR*IN (M/W/D)
Entgeltgruppe 11 TVöD / Besoldungsgruppe A 11 LBesO | Teilzeit (zzt. 19,5 Stunden) | unbefristet
IHRE AUFGABEN
 Restaurierung/Konservierung von Gemälden des 19./20. Jh. und Umgang mit konservatorischen Fragen bei zeitgenössischer Kunst
 Restauratorische und konservatorische Betreuung sowohl der Sammlung als auch von Sonderausstellungen
 Weiterentwicklung und Umsetzung des Restaurierungskonzeptes
 Überwachung der konservatorischen Bedingungen im Museum
 Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungsbau und -transport
 Mitarbeit bei der Vorbereitung aller Leihgaben aus Sammlungsbestand
 Erstellen von Zustands- und Schadensprotokollen
 Betreuung und Weiterentwicklung der musealen Standortverwaltung
UNSER ANGEBOT
IHR PROFIL
 Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. Bachelor) im Bereich Restaurierung (Gemälde und Skulptur)
 Kunsthistorische Fachkenntnisse im Bereich Konservierung und Restaurierung passend zur Sammlung und Museumsausrichtung
 Erfahrungen und Kenntnisse im Bereich der Umsetzung von Ausstellungen sowie in der Bearbeitung und
Verantwortung von Sammlungsbeständen von Vorteil
 Sehr gute Kenntnisse in der Verwendung von Spezialgeräten der Restaurierung (UV-,Infrarot-, Röntgen- und Polarisationsmikroskope)
 Sehr gute EDV-Kenntnisse insbesondere im Bereich Datenbanken von Museumsandwendungen von Vorteil
 Verhandlungssicheres Englisch
Als eine große Arbeitgeberin der Metropolregion Rhein-Neckar bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit, ein produktives Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen. Sie finden bei uns spannende und abwechslungsreiche Tätigkeiten sowie eine dialogorientierte Führungskultur vor. Flexible Arbeitszeit, individuelle Arbeits- und Teilzeitmodelle, ein Jobticket und Kantinen gehören dabei ebenso zu den Angeboten für unsere Beschäftigten wie gezielte qualifizierte Weiterbildungen, ein innovatives Gesundheitsmanagement und die Möglichkeit zur Kinderbetreuung im Stadtnest².
Die Stadt Mannheim fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter*innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Leisten Sie gemeinsam mit uns einen Beitrag für alle Bürger*innen und gestalten Sie das vielfältige und bunte Zusammenleben in unserer Stadt in einer weltoffenen und zukunftsorientierten europäischen Metropolregion. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Karriereseite unter www.mannheim.de/karriere.
IHRE BEWERBUNG
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung bis spätestens 24.06.2025
über unser Bewerbungsportal unter www.mannheim.de/jobs.
Kontakt: Frau Radermacher 0621 293-6444
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-28/</guid></item><item><title>Sommerkräfte für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sommerkraefte-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 1. August 2025 befristet bis zum 31. August 2025, in
Teilzeit oder Vollzeit (50 – 100%) mehrere Personen als
Sommerkräfte für den Besucherservice
(m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Navigator:in (Servicekraft) im Besucherservice des Freilichtmuseums Museumsdorf Düppel sind Sie das Gesicht des Stadtmuseums Berlin. Sie begleiten unsere Gäste durch das historische Dorf – von der freundlichen Begrüßung bis zur Verabschiedung – und sorgen für ein gelungenes Besuchserlebnis. Dabei geben Sie Orientierung, helfen bei der Betreuung unserer Gäste bei Mitmach- und Erlebnisangeboten und beantworten Fragen rund um den Museumsbesuch. Gleichzeitig achten Sie darauf, dass die Sicherheit von Menschen, Objekten und Einrichtungen jederzeit gewährleistet ist.
Ihre Aufgaben
Einlass und freundliche Begrüßung der Gäste
Annahme und Ausgabe an der Garderobe
Hilfestellungen bei der Orientierung auf dem Gelände des Museumsdorfes
Betreuung von Mitmach- und Erlebnisangeboten
Beantwortung von Fragen rund um den Museumsbesuch
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte in der Ausstellung im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutschkenntnisse (fließend) sowie Englischkenntnisse oder Kenntnisse in einer Sprache, die in Berlin häufig gesprochen wird (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich oder in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit oder Vollzeit (50 – 100%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit bis zum 15. Juni 2025 unter dem Kennzeichen 2025-NAV-1 ausschließlich per E-Mail in einem gebündelten PDF-Dokument (max. 10 MB) an: besucherservice@stadtmuseum.de. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sommerkraefte-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Ausstellungsassistent*in (m/w/d) in Teilzeit (10 Std./Woche)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-ausstellungsassistentin-m-w-d-in-teilzeit-10-std-woche/</link><description>Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder), Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) am Standort Frankfurt (Oder) zum nächst möglichen Zeitpunkt eine*n
Technische Ausstellungsassistent*in (m/w/d) in Teilzeit (10 Std./Woche)
Die Stelle ist vorerst befristet bis zum 31.12.2027 mit der Option auf Entfristung und Aufstockung zur Vollzeitstelle zu besetzen.
Das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
· Sie haben eine abgeschlossene Berufsausbildung zur*zum Museums- und Ausstellungstechniker*in oder eine vergleichbare Qualifikation oder eine abgeschlossene Berufsausbildung in einem handwerklichen/technischen Beruf
· Sie arbeiten präzise, selbstständig und eigenorganisatorisch, sind teamfähig, verantwortungsbewusst, zuverlässig, haben Sinn für Ordnung und Sorgfalt im Umgang mit wertvollen Kunstwerken
· Sie sind körperlich belastbar und flexibel
· Sie verfügen über Erfahrungen im Arthandling, mit der Arbeit in Museen oder in vergleichbaren Einrichtungen und dem Umgang mit Künstlern
· Sie bringen die Bereitschaft zur Feiertags-, Abend- und Wochenendarbeit mit
· Sie haben einen Führerschein Klasse B (auch für Hubarbeitsbühnen)
· Sie verfügen über gute PC-Kenntnisse
· Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
· ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
· Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
· eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 6
· 30 Tage Urlaub
· zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
· pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
· gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum 20. Juni 2025 an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an: personal@bkc-f.de (zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-ffo@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.Die Vorstellungsgespräche finden am 1. Juli 2025 in Frankfurt (Oder) statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-ausstellungsassistentin-m-w-d-in-teilzeit-10-std-woche/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für die Marine Zoologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-marine-zoologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfort a.M. Bewerbungsende: 15.06.2025 | Stellenausschreibung Ref. #01-25035
Technische Assistenz (m/w/d) für die Marine Zoologie
Vollzeit oder Teilzeit
Ort: Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt, Frankfurt
Vertragsart: Zunächst befristet auf 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Gehalt: TV-H E7
(TV-H: Tarifvertrag des Landes Hessens)
Beginn: Zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zählt zu den international führenden Einrichtungen auf dem Gebiet der Biodiversitätsforschung. In unserem Haus bewahren wir wertvolle wissenschaftliche Sammlungen – von historischen bis zu modernen Proben – insbesondere von Korallen, Schwämmen und weiteren marinen Wirbellosen. Diese einzigartigen Sammlungen stehen im Zentrum zahlreicher Forschungsprojekte und werden regelmäßig im Austausch mit Partnerinstitutionen weltweit erweitert und ergänzt.
Als technische Assistenz sind Sie maßgeblich daran beteiligt, diese bedeutenden Sammlungen zu pflegen und zu dokumentieren. Sie unterstützen internationale Gastforschende vor Ort und wirken aktiv bei der Organisation von Probenimporten und -exporten mit – sowohl für die eigene Abteilung als auch in enger Zusammenarbeit mit anderen Fachbereichen. Diese Position bietet Ihnen die besondere Chance, Teil eines engagierten Teams zu werden und mit einer außergewöhnlichen Sammlung zu arbeiten, die die wissenschaftliche Korallenforschung entscheidend mitgestaltet.
Ihre Aufgaben
· Inventarisierung der Sammlung der Abteilung „Marine Wirbellose I“ (Schwämme, Nesseltiere, Weichtiere und Rippenquallen)
· Gezielte Sortierung und Präparation von Proben
· Technische Unterstützung bei der digitalen Bildaufnahme und Dokumentation, einschließlich Mikroskopie
· Kommunikation mit internen und externen Projektpartnerinnen, Unterstützung bei der Betreuung von Gastforschenden, Freiwilligen, Praktikantinnen, Studierenden und Auszubildenden der Senckenberg School
· Zusammenarbeit mit Mitarbeitenden der marinen Zoologie sowie anderen Senckenberg-Abteilungen und internationalen Forschungseinrichtungen; Bereitstellung von Informationen für den Versand und Import biologischer und paläontologischer Proben
· Unterstützung der Mitarbeitenden der marinen Zoologie und anderer Abteilungen beim Versand und Import biologischer und paläontologischer Proben
· Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen, z. B. Workshops/Kurse zu internationalem Probentransport, einschließlich bestimmter Gefahrgüter (z. B. Ethanol, Aldehydlösungen, Trockeneis)
Ihr Profil
· Abgeschlossene Berufsausbildung als technischer Assistentin oder vergleichbare Qualifikation
· Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift. Die Arbeitssprache der Abteilung „Marine Wirbellose I“ ist Englisch.
· Grundkenntnisse der biologischen Systematik sowie starkes Interesse und Begeisterung für marine Wirbellose
· Freude am Umgang mit Menschen unterschiedlicher Fachrichtungen
· Ausgeprägter Teamgeist
· Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit
· Höfliches, aber bestimmtes Auftreten sowie Belastbarkeit
· Genauigkeit
· Strukturierte, organisierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
· Bereitschaft zu regelmäßiger Fortbildung
Wir bieten
· Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
· eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
· selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
· Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (
als zusammenhängende PDF-Datei
)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25035 bis zum 15.06.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das
Online Bewerbungsformular
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail: recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Sigwart
Julia.Sigwart@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-marine-zoologie/</guid></item><item><title>Technical Assistant (m/f/d) for collections digitisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant-m-f-d-for-collections-digitisation/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Bewerbungsende: 15.06.2025 | Job Announcement Ref. #01-25034
Technical Assistant (m/f/d) for collections digitisation
full time (part time options are available)
Location: Senckenberg Research Institute and Natural History Museum, Frankfurt, Germany
Contract type: Initially limited to 2 years with the option of extension
Salary: TV-H E 6–7 (depending on qualification and experience)
(TV-H: Collective agreement of the state Hesse)
Start date: As soon as possible
The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from almost 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Society’s headquarter is in the Main metropolis of Frankfurt in the heart of Germany. This is also where one of the best-known Senckenberg facilities, the Senckenberg Natural History Museum, is located.
The Senckenberg Research Institute and Natural History Museum in Frankfurt, Germany, is an internationally renowned and well-connected hub of modern biodiversity science. The primary research infrastructure for the institute is its collection of historical specimens of animals, plants, and minerals, representing global geobiodiversity. As part of the project to digitally transform the Senckenberg collections, objects are being digitally catalogued. This indexing includes both the recording of metadata and image-based digitisation. A pilot project for a newly developed mass digitization system is being deployed in the collection of molluscs. The post holder will be responsible for the operation of this system including object handling, image capture, transcribing data, and organising a smooth workflow.
Your tasks
· Operation of the digitisation workstation
· Optimisation and standardisation of work processes
· Image capture and quality control
· Capture, management and validation of metadata
· Structured filing of media
· Documentation and acquisition of relevant information
· Independent troubleshooting of the digitisation workstation and workflow
Your profile
· Completed vocational training as technical assistant, media specialist, photo assistant, or a comparable qualification
· Experience with sensitive collection material or other delicate and valuable objects
· Very good knowledge of image processing and corresponding programmes
· Experience with databases
· Very good command of written and spoken English and German
· Team spirit
· Structured, solution-oriented style of working
· Willingness to participate in regular and advanced training
We welcome applicants who either bring experience or wish to grow in the following fields
· Interest in natural history collections
· Experience in reading and interpreting handwritten documents especially Old German scripts
· Knowledge and experience with biological classification or museum catalogue databases
· Experience in dealing with image repositories or digital asset management systems (e.g. easyDB)
· Working knowledge of digital image processing and the relevant image processing programmes, in particular batch processing (e.g. Adobe CS6, ImageJ)
· Good knowledge of digital colour management
What We Offer
· Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations.
· A dynamic work environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
· Flexible working hours – mobile working – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie” (work and family audit)) – Employee ID card with free admission to municipal museums – Annual bonus – Company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the diverse skills, perspectives, and personalities of our employees and welcome applications from qualified applicants, regardless of age, gender, ethnic or cultural background, religion and belief, sexual orientation and identity, or disability. Applicants with severe disabilities will be given special consideration if they are equally qualified. Senckenberg actively supports the balance of work and family life and attaches great importance to an equal and inclusive work culture.
Would you like to apply?
Please send us your complete and comprehensive application documents (motivational letter, CV, academic certificates and credentials electronically (as a single PDF file) quoting reference #01-25034 by 15th of June 2025 to recruiting@senckenberg.de or apply directly on our website.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail: recruiting@senckenberg.de
For any job-related inquiries, Ms Prof. Dr. Julia Sigwart will be happy to assist you at Julia.sigwart@senckenberg.de.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit http://www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant-m-f-d-for-collections-digitisation/</guid></item><item><title>Referent für Presse und Marketing (m/w/d) Teilzeit / zunächst befristet für 2 Jahre / Entgeltgruppe 9c/10 TVöD</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-fuer-presse-und-marketing-m-w-d-teilzeit-zunaechst-befristet-fuer-2-jahre-entgeltgruppe-9c-10-tvoed/</link><description>Landkreis Osterholz, Worpswede Bewerbungsende: 27.06.2025 | Das bieten wir Ihnen:
Eine Teilzeitstelle mit einer Arbeitszeit von 20 Wochenstunden
Zunächst auf zwei Jahre befristet.
Entgelt nach Entgeltgruppe 9c/ 10 TVöD
Arbeitgeber ist der Landkreis Osterholz, Arbeitsort ist die Geschäftsstelle des Worpsweder Museumsverbunds in der Großen Kunstschau Worpswede.
Die Stelle vereint die hohen Standards einer Anstellung bei einem modernen kommunalen Arbeitgeber mit den kreativen Gestaltungsspielräumen, die die Zusammenarbeit der vier Worpsweder Museen im inspirierenden Umfeld des lebendigen Künstlerdorfes Worpswede bietet.
VBL-Zusatzversorgung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Firmenfitness, aktives Gesundheitsmanagement
Das sind Ihre Aufgaben:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Presse- und Marketingmaterialien (z.B. Pressemitteilungen, Pressemappen, Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Planung und Umsetzung von Presse- und Kommunikationsmaßnahmen und
-kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Marken- und Medienmonitoring, Qualitätssicherung und Erstellung aussagekräftiger Reports
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Presseanfragen, Organisation und Durchführung von Presseterminen
Enge Zusammenarbeit mit internen Partnern sowie externen Dienstleistern und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Kontaktpflege mit regionalen und überregionalen Medienvertretern
Planung, Organisation und Bewerbung von Veranstaltungen
Das bringen Sie mit:
Ein Hochschulstudium (Bachelor) in einem geisteswissenschaftlichen Fach, in Kulturmarketing oder -management bzw. eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen im PR-Bereich und/oder im Kulturmarketing, nach Möglichkeit auch in der Museumsarbeit
Interesse an den in Worpswede gegebenen kunst- und kulturhistorischen Themen und an zeitgenössischer Kunst
Gute Kenntnisse der regionalen und nationalen Medienlandschaft
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Eigeninitiative, Kreativität und Motivation
Eine hohe Sprachkompetenz in Wort und Schrift
Stilsicherer Umgang mit den gängigen Social Media-Plattformen und fundierte Kenntnisse in der Arbeit mit CM-Systemen
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung unter
www.landkreis-osterholz.de/bewerbung­­
bis zum 27.06.2025.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung ein Anschreiben, einen tabellarischen Lebenslauf sowie Ihre Zeugnisse bei.
Für Ihre Fragen steht Ihnen die stellvertretende Geschäftsführerin des Worpsweder Museumsverbunds, Frau Imke Schumacher-Reichert, gern unter schumacher-reichert@worpswede-museen.de zur Verfügung.
Die Vorstellungsgespräche sind für den 05./07.08.2025 geplant. Wir bitten Sie,
bei Ihrer Bewerbung den für Sie frühestmöglichen Beginn der Beschäftigung anzugeben.
www.worpswede-museen.de
Landkreis-osterholz.de/karriere­­
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-fuer-presse-und-marketing-m-w-d-teilzeit-zunaechst-befristet-fuer-2-jahre-entgeltgruppe-9c-10-tvoed/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-73/</link><description>Stadt Brandenburg an der Havel, Brandenburg an der Havel Bewerbungsende: 17.06.2025 | Im Museum der Stadt Brandenburg an der Havel ist ab 01.09.2025 eine Stelle für ein
Wissenschaftliches Volontariat
– in Vollzeitbeschäftigung mit einer Vergütung in Höhe von 50 v. H. nach Entgeltgruppe 13 TVöD –
befristet für zwei Jahre zu besetzen.
Ziel des Volontariates ist es, die während des Studiums erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Dem Volontär / der Volontärin (m/w/d) obliegen in diesem Zusammenhang unter Anleitung u. a. folgende Aufgaben:
· aktive Mitwirkung an den vielfältigen Tätigkeiten und Arbeitsprozessen des Stadtmuseums (Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln, Kommunikation, Museumsmanagement, Verwaltung) hierzu zählen:
· Mitwirkung an partizipativen Projekten und an der digitalen Ausrichtung des Museums
· Mitarbeit bei der Betreuung der Sammlungen und bei der Vorbereitung des Depotumzugs
· Mitarbeit bei Konzeption von Ausstellungen, Literatur-, Bild- und Objektrecherchen
· Verfassen von Ausstellungs- und Katalogtexten
· Mitarbeit bei der Ausstellungsorganisation mit Ausstellungsplanung
· Mitarbeit bei Ausschreibungen, Leihverkehr, Bildredaktion und Projektsteuerung
· Mitarbeit zur Presse- und Öffentlichkeitsarbeit des Stadtmuseums, insbesondere social media
· Unterstützung im Bereich Museumspädagogik und Vermittlung
Unser Angebot
· Vielseitigkeit, Verantwortung und Gestaltungsspielraum innerhalb Ihres Aufgabenbereiches
· Eine umfassende Einarbeitung in die Tätigkeitsfelder wissenschaftlicher Museumsarbeit
· Eine monatliche Vergütung in Höhe von 50 v. H. der Entgeltgruppe 13 TVöD
· Weitere Leistungen in Anlehnung an den TVöD
· eine zentrale Ansprechperson
· Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und sowie dem Erwerb von weiteren Qualifikationen
Folgende Qualifikationen und Nachweise werden von Ihnen erwartet:
Für das ausgeschriebene Volontariat wird ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder Magister) in folgendem Bereich vorausgesetzt:
· Geschichte, Europäische Kunstgeschichte, Archäologie, Vor- und Frühgeschichte, Europäische Ethnologie oder Museologie
Darüber hinaus weisen Sie den Besitz der Fahrerlaubnis der Klasse B nach.
Die Anforderungsvoraussetzungen hinsichtlich der Qualifikation und der Ausbildung müssen spätestens mit Ablauf der Bewerbungsfrist vorliegen.
Zudem verfügen Sie über Kenntnisse der Stadtgeschichte Brandenburgs an der Havel bis in die jüngste Zeit und der Landesgeschichte. Wir freuen uns, wenn Sie bereits erste praktische
Erfahrungen mit Ausstellungen in Museen sowie praktische Erfahrungen im Verfassen allgemeinverständlicher Texte haben. Unerlässlich für die Aufgabenerfüllung sind eine hohe Kommunikations- und Sprachkompetenz, gute organisatorische Fähigkeiten, ein sicherer Umgang mit der gängigen Büro-Software, ein hohes Maß an Verantwortungsbereitschaft und Teamfähigkeit, die Fähigkeit zum strukturierten und zielorientierten Arbeiten, ein sicheres Auftreten sowie die Identifikation mit dem Arbeitsfeld und die Bereitschaft zu gelegentlichen Wochenendeinsätzen für Museumsveranstaltungen. Zudem erwarten wir die Bereitschaft zum Führen von Dienstfahrzeugen.
Weitere Informationen:
Das Volontariat orientiert sich an den Empfehlungen des Leitfaden für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähige Bewerbung mit den entsprechenden Nachweisen (Bewerbungsschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Kopien von beruflichen Abschlusszeugnissen, Referenzen, Beurteilungen und Zeugnissen einschließlich Fahrerlaubnis).
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung bis zum 17.06.2025 unter der Kennziffer EA 57/2025 an die Stadt Brandenburg an der Havel, Der Oberbürgermeister, Haupt- und Personalamt, Sachgebiet Personal, Klosterstraße 14, 14770 Brandenburg an der Havel. Online-Bewerbungen richten Sie bitte an www.stadt-brandenburg.de/bewerbungsformular
Rückfragen im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung werden unter der Rufnummer 03381/58 1109 beantwortet. Vorsorglich wird darauf hingewiesen, dass im Zusammenhang mit dem Bewerbungsverfahren anfallende Kosten (z. B. Reisekosten, Kosten für eventuelle Nachweise) nicht erstattet werden.
Die kreisfreie Stadt Brandenburg an der Havel engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Anerkannte Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellten behinderten Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung ggf. bereits in der Bewerbung hin.
Nähere Informationen zur Stadt Brandenburg an der Havel können der Internetseite der Stadt Brandenburg an der Havel entnommen werden.
Gemäß Artikel 13 der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) wird auf die allgemeine Information zur Verarbeitung personenbezogener Daten durch die Stadt Brandenburg an der Havel gemäß Artikel 12 bis 22 und 34 DSGVO sowie auf die ergänzende Information zur Verarbeitungstätigkeit von personenbezogenen Bewerber- und Beschäftigtendaten, welche unter www.stadt-brandenburg.de/karriere/datenschutz abrufbar sind, verwiesen.
Bewerberinnen und Bewerber, die Ihre Unterlagen postalisch bei der Stadtverwaltung einreichen möchten, werden gebeten, die auf der o.g. Internetseite verfügbare Einwilligungserklärung der Bewerbung beizufügen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-73/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für das Volkskunstmuseum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-fuer-das-volkskunstmuseum-m-w-d/</link><description>Tiroler Landesmuseen (TLM), Hall in Tirol Bewerbungsende: 26.06.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
ab 1.9.2025
eine/einen
wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für das Volkskunstmuseum (m/w/d)
im Ausmaß einer Vollzeitstelle (40h/Woche)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Das Tiroler Volkskunstmuseum ist ein volkskundlich-kulturwissenschaftliches Museum und Ort der Neugierde und Inspiration. Gemeinsam mit der Hofkirche ist es ein offener, inklusiver Raum des Wissensaustausches, in dem das Historische mit dem Aktuellen kommuniziert. Idealerweise im Fachbereich Volkskunde beheimatet, ergänzen Sie unser engagiertes Team und arbeiten im Bereich der Verwaltung und Betreuung des Volkskunstmuseums und der Hofkirche mit. Als fachlich kompetente*r und kommunikative*r Teamplayer*in sind Sie umfassend in alle Bereiche der Museumsarbeit eingebunden.
Ihre Aufgabengebiete
Arbeit mit dem Sammlungsinventar (u. a. Inventarisierung, Depotarbeit, Anfragenbeantwortung)
Mitarbeit in der Verwaltung und der fachlichen Betreuung der Hofkirche
Betreuung der Neuzugänge in der Museumsbibliothek
Betreuung und Weiterentwicklung der Museum-App, Führungen durch Dauer- und Sonderausstellungen
Mitarbeit in der Veranstaltungsorganisation und Betreuung von Praktikant*innen
Mitarbeit bei Ausstellungen (u. a. Konzeptionsentwicklung, Recherche, Textierung, Begleitband)
Mitarbeit an der Überarbeitung des Sammlungskonzepts sowie des Museumsleitbilds
Mitarbeit bei Sonder- und Kooperationsprojekten
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit und Inklusion
Unsere Anforderungen
erfolgreich abgeschlossenes Universitätsstudium (Master-, Diplom- oder Doktorat) im Fachbereich Volkskunde/Europäische Ethnologie/Empirische Kulturwissenschaften oder eines verwandten Faches, z.B. Geschichte
ausgeprägtes Interesse an volkskundlich-kulturwissenschaftlichen Themenbereichen insbesondere im Gebiet der Europaregion Tirol/Südtirol/Trentino
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich erwünscht
sehr gute Deutschkenntnisse erforderlich, Fremdsprachenkenntnisse (E,I) erwünscht
Teamfähigkeit und Bereitschaft, interdisziplinär zu arbeiten
fachliches Engagement sowie Freude am Entwickeln von (Ausstellungs-)Projekten
strukturierte, ergebnisorientierte Arbeitsweise
Führerschein B zur Nutzung des betrieblichen Fuhrparks
Wir bieten Ihnen …
eine Vollzeitstelle (40 Wochenstunden).
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung.
ein Jahresbruttogehalt von € 49.400,-
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol, Innsbruck)
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ausschließlich per E-Mail (in einem PDF, max. 5 MB)
bis zum 26.6.2025
an Maria Kluibenschedl, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-fuer-das-volkskunstmuseum-m-w-d/</guid></item><item><title>Postdoc (m/f/d) in the Department of Zoology</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/postdoc-m-f-d-in-the-department-of-zoology/</link><description>State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS), Stuttgart Bewerbungsende: 30.06.2025 | The State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS) with its two locations Museum am Löwentor and Schloss Rosenstein is one of the largest natural history museums in Germany with over 180 employees. It sees itself as a future-oriented research and educational institution. With the support of the Baden-Württemberg Ministry of Science, Research and the Arts, the focus on biodiversity and evolutionary research is being comprehensively expanded. This will enable the SMNS to make an even greater contribution to solving current and future challenges such as the biodiversity crisis. In addition, together with the University of Hohenheim, we are forming the Competence Centre Biodiversity and Integrative Taxonomy (KomBioTa).
At the earliest possible date, we are looking for one
Postdoc (m/f/d) to work in research programmes of the Department of Zoology
(E 13 TV-L, 100 %, limited until 30 September 2026)
Research should focus on molecular biogeography, conservation genetics, analysis of faunal change, evolutionary morphology or ecology. Interdepartmental cooperation is also very welcome. Special emphasis will be given to innovative questions that can be answered, for example, using molecular methods. Postdocs can collaborate in ongoing SMNS projects or contribute their own research programmes. These must allow a close taxonomic and methodological link to existing projects in the Department of Zoology (
https://www.naturkundemuseum-bw.de/en/research/zoology
).
Collaboration is possible on the following projects for which data already exist:
Conservation genetics of freshwater mussels and groundwater snails using NGS data
Feeding ecology and admixture of Malagasy rainforest birds using metabarcoding from faecal samples and stable isotope analysis of feathers
Evolutionary morphology of the genitalia or olfactory system of amphibians (Gymnophiona) using µCT analyses
Morphological and genetic evidence of hybridisation in two
Foudia
species (weaver birds) at a Madagascan rainforest edge
Requirements:
Completed doctorate in biology or a related subject
Knowledge and experience in at least one of the research areas biogeography, ecology or conservation/population genetics proven through publications
Excellent command of written and spoken English; basic knowledge of German is a plus
In addition, one or more of the following knowledge/skills are desirable:
Molecular genetic/genomic methods incl. bioinformatic analysis in the field of biogeographical or ecological research (e.g. metabarcoding)
Statistical analyses, e.g. of genetic and/or ecological data
Stable isotope analysis
Your tasks:
Publication of research results in renowned scientific journals
What we offer:
Full-time position, remunerated according to TV-L E 13 (limited until 30 September 2026)
Basic research funding and support for conference travel
Cooperation and integration into already established research projects
Attractive workplace in the centre of Stuttgart in an internationally renowned research museum; links to the research projects of the University of Hohenheim (e.g. KomBioTa)
Research in an international and multidisciplinary environment
Well-equipped molecular laboratories
Support in acquiring German language skills if necessary
Monthly public transport allowance of 25 € (JobTicket BW)
Please send your electronic application – in a single PDF file, max. 10 MB – with
Cover letter/resume with a description of your motivation
Names/addresses of three references
Copies of relevant certificates
List of publications
List of acquired third-party funding
Outlook (max. one page) for a specific project at the museum within the above-mentioned research programmes
We accept applications in German and English. Please send your application to
postdoc-zoologie@smns-bw.de
by 30/06/2025 at the latest. Interviews are scheduled for 11/07/2025.
For further information, please contact PD Dr Stefan Merker (Tel.: +49-711/8936-246, Email:
stefan.merker@smns-bw.de
). You can also contact other scientists of the Department of Zoology directly.
The SMNS promotes equal opportunities for its employees and therefore welcomes applications from all people regardless of gender, cultural and social background, age, religion, ideology, disability or sexual identity. We are particularly committed to promoting equality between women and men and therefore expressly encourage qualified women to apply. Severely disabled applicants will be given preference if equally qualified.
Data protection information for applicants can be found on our homepage under ‘Jobs’.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/postdoc-m-f-d-in-the-department-of-zoology/</guid></item><item><title>PhD Candidate / Research Assistant (f/m/d) Turtle Neuroanatomy &amp; Evolutionary Morphology (part time, 65%, 26 weekly working hours)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-candidate-research-assistant-f-m-d-turtle-neuroanatomy-evolutionary-morphology-part-time-65-26-weekly-working-hours/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Tübingen Bewerbungsende: 15.06.2025 | The Senckenberg Society for Nature Research (Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions around biological diversity. At its twelve sites throughout Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. At the site in Tübingen, Baden-Württemberg, the Senckenberg Centre for Human Evolution and Palaeoenvironmant (SHEP) is located in a lively university town with historical flair and numerous local recreational opportunities.
The Senckenberg Centre for Human Evolution and Palaeoenvironment (SHEP) at the University of Tübingen is seeking a motivated PhD candidate for the Paleontology working group:
PhD Candidate / Research Assistant (f/m/d)
Turtle Neuroanatomy &amp; Evolutionary Morphology
(part time, 65%, 26 weekly working hours)
We are seeking a highly qualified and motivated Research Assistant (f/m/d) to contribute to a research project focused on the neuroanatomy and eco-morphological evolution of turtles, integrating fossil and extant data.
Your tasks
Conduct scientific research on the neuroanatomy of turtles, including both fossil and extant taxa
Perform collection visits to study and document fossil turtle specimens
Process and analyze digital CT datasets of cranial and neurological structures
Carry out geometric morphometric analyses to study shape variation
Conduct eco-morphological and phylogenetic comparative analyses using R or Python
Present research findings at scientific meetings and symposia
Prepare and contribute to the publication of results in peer-reviewed journals
Your profile
Completed university degree (Master’s) in biology, geosciences or related areas
Experience in morphology, neuroanatomy, and paleontology of turtles is desired
Expertise in the analysis of digital CT scan data is desired
Familiarity with analytical tools such as R or Python for statistical and phylogenetic comparative analyses
Experience with scientific writing and publishing in peer-reviewed journals is desired
Ability to work reliably and collaboratively in a scientific research setting
Strong command of spoken and written English; German language skills are a plus.
We offer
Involvement in a cutting-edge research project within a highly interdisciplinary and international team and a supportive research environment
Access to state-of-the-art imaging and analytical facilities
Opportunities for scientific networking and professional development
flexible working conditions – possibility of mobile working – support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – Senckenberg badge in combination with free admission to numerous municipal museums – a collectively agreed annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Place of employment: Tübingen (Baden-Württemberg)
Working hours: part-time (approx. 26 hours/week)
Type of contract: 3 years, ideally starting 1
st
October 2025
Payment: according to the public collective agreement TV-L E13
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to be part of our team?
Please submit your complete a meaningful application as a single PDF file
including
a letter of motivation,
a CV,
Scans of academic transcripts, and contact details of two potential academic referees
Applications should be submitted electronically no later than the 15
th
of June 2025 and be addressed to
recruiting@senckenberg.de
quoting the reference number 10-25005.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at https://www.senckenberg.de/en/imprint/.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For scientific inquiries regarding the position please contact Dr Gabriel Ferreira.
E-Mail: gabriel.ferreira@senckenberg.de
Join our team in Tübingen and contribute to groundbreaking research at the intersection of paleontology, neuroanatomy, and evolutionary biology!
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please go to
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-candidate-research-assistant-f-m-d-turtle-neuroanatomy-evolutionary-morphology-part-time-65-26-weekly-working-hours/</guid></item><item><title>Leitung Besucher:innenbetreuung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-besucherinnenbetreuung-m-w-d/</link><description>C/O Berlin Foundation, Berlin Bewerbungsende: 18.06.2025 | Die
C/O Berlin Foundation
ist eine gemeinnützige private Stiftung, die ein kulturelles Programm internationalen Ranges präsentiert. Als Ausstellungshaus für Fotografie und visuelle Medien zeigen wir Werke renommierter Künstler*innen, fördern junge Talente und begleiten Kinder, Jugendliche und Erwachsene auf ihren visuellen Entdeckungsreisen durch unsere Bildkultur.
Wir suchen zum 1. September 2025 eine
Leitung Besucher:innenbetreuung (m/w/d)
in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Personaleinsatzplanung für ca. 20 Mitarbeiter:innen während des Ausstellungsbetriebs und für Veranstaltungen inclusive Ausstellungseröffnungen
Koordination und Kontrolle der Arbeitszeitdokumentationen der Mitarbeiter:innen
Verantwortliche Teamleitung als Schnittstelle zwischen Besucher:innenbetreuung, Technikteam, kuratorisches Team und Buchhaltung
Organisation und Durchführungen von Mitarbeiter:innenschulungen und -einweisungen (Hausordnung, Barrierefreiheit, Einbruchmeldeanlage, Brandschutz, Flucht- und Rettungswege, Erste-Hilfe etc.)
Beschwerde- und Konfliktmanagement im sozialen Umfeld des Bahnhof Zoo in enger Zusammenarbeit mit der Personalleitung
Personalbedarfsermittlung in Abstimmung mit der Personalleitung
Einarbeitung neuer Teammitglieder
Betrieb und Pflege des Kassen-Systems und der Onlineticketing-Plattform
Allgemeine Kundenberatungs- und Verkaufstätigkeiten am Empfang und im Book Shop
Bearbeitung und Koordination von Buchungen für Gruppenführungen
Planung, Organisation und Kontrolle des Reinigungsdienstes
Planung, Buchung und Koordination des Einsatzes von Sicherheitspersonal
Unterstützung der Eventabteilung bei der Vorbereitung und Durchführung von Sonderveranstaltungen bei C/O Berlin
Ihr Profil:
Abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung
Mehrjährige Berufserfahrung als Führungskraft im Bereich Besucher:innenbetreuung, Gastronomie, Hotellerie, Tourismus, Einzelhandel, Messe oder Event
Grundlagenwissen in den Bereichen Personalwesen und Veranstaltungsmanagement
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache
Souveräner Umgang mit allen gängigen Office-Programmen für Mac
Gerne Grundkenntnisse im Rechnungswesen
Sehr hohe Service- und Lösungsorientierung sowie Verantwortungsbewusstsein
Organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Sicheres und professionelles Auftreten, Durchsetzungs- und Teamfähigkeit
Erfahrung im Umgang mit herausfordernden Situationen und Konfliktmanagement
Soziale und Interkulturelle Kompetenz
Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsarbeit
Unser Angebot
Spannendes Arbeitsumfeld in einer international anerkannten Kulturinstitution in zentraler Lage
am Bahnhof Zoo
Ein am TVöD-L Berlin orientiertes Gehalt unter Berücksichtigung der fachbezogenen Berufserfahrung
30 Tage Urlaub pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
Steuerfreier Zuschuss zum Job-Ticket
Steuerfreier Zuschuss zur privaten Mitgliedschaft im Urban Sports Club, Berlin
Unterstützung bei der jobrelevanten Fort- und Weiterbildung
Wir begrüßen alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Alter, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung sowie sexueller Orientierung und Identität. Anerkannt Schwerbehinderte bitten wir um einen entsprechenden Nachweis.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige E-Mail-Bewerbung (Anschreiben, CV, zusammengefasst in einer Datei: Nachname_Vorname_Leitung_Besucherservice.pdf) unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung sowie Ihres frühesten Eintrittstermins an
jobs@co-berlin.org
. Im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstandene Reisekosten oder sonstige Aufwendungen können leider nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-besucherinnenbetreuung-m-w-d/</guid></item><item><title>Kuratorische Assistenz für Projekt- und Ausstellungsumsetzung (m, w, d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-fuer-projekt-und-ausstellungsumsetzung-m-w-d/</link><description>Hamburger Kunsthalle, Hamburg Bewerbungsende: 22.06.2025 | Die Hamburger Kunsthalle sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n kuratorische Assistenz für Projekt- und Ausstellungsumsetzung (m, w, d)
befristet in Vollzeit für die Dauer einer Elternzeitvertretung.
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:
Umsetzung, Organisation und Betreuung von speziellen Projekten/Neuproduktionen im Gespräch mit Künstler*innen, Leihgeber*innen, Kurator*innen und den verschiedenen Gewerken
Digitale und analoge Erfassung von Datensätzen für Sammlungsobjekte, Leihgaben sowie Leihanfragen
Administrative Assistenz für Sammlungsleiter*innen / Kurator*innen und wissenschaftliche Mitarbeiter*innen
Recherche, Bestellung und Überprüfung von Materialien für die Produktion/Umsetzung von Kunst
Vertretung der Mitarbeiterin im Sekretariat Sammlung
Ihre Kenntnisse und Fähigkeiten umfassen idealerweise:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (B.A.) im Bereich Kunst- oder Kulturwissenschaften oder vergleichbare Ausbildung
Einschlägige Erfahrungen in der Organisation von Ausstellungen und Kunstproduktionen
Sehr gute Kenntnisse über die Abläufe und Zusammenhänge in der Ausstellungsproduktion
Hintergrundwissen im Bereich Bild-, Urheber- und Reproduktionsrechte
Erfahrungen in der Datenbank MuseumPlus und den gängigen Office-Anwendungen
Hohes Maß an Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit und Eigenverantwortung
Gute Deutsch und Englischkenntnisse
Wir bieten:
Ein spannendes Aufgabengebiet in einem engagierten Team
Gute Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr durch die zentrale Lage am Hamburger Hauptbahnhof
Vergünstigtes Jobticket (Deutschlandticket)
Firmenfitness mit Egym-Wellpass
Flexible Arbeitszeit durch Gleitzeit
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt zurzeit 39 Stunden. Es handelt sich um ein zunächst bis zum 20.09.2026 befristetes Arbeitsverhältnis im Rahmen einer Elternzeitvertretung. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 9b TV-AVH. Ihre Fragen beantwortet Ihnen Frau Marion Asmus (Tel. 040/428 131 263)
Die Hamburger Kunsthalle strebt an, dass sich die gesellschaftliche Vielfalt der Stadt auch bei ihren Beschäftigten widerspiegelt. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Menschen, unabhängig ihrer Herkunft, fördern die Gleichstellung der Geschlechter und die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und fachlicher Leistung besonders berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
mit Lebenslauf und Zeugnissen
bis zum 22.06.2025
per Mail an
bewerbung@hamburger-kunsthalle.de
(
maximal 5 MB, Anhänge nur als PDF
)
Bewerbungen in anderen Formaten als PDF werden leider nicht berücksichtigt.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie unter
www.hamburger-kunsthalle.de/datenschutzerklaerung
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-fuer-projekt-und-ausstellungsumsetzung-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) der Abteilungsleitung Museum und handlungsorientiertes Lernen (Teilzeit 80%, 32 Stunden/Woche)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-der-abteilungsleitung-museum-und-handlungsorientiertes-lernen-teilzeit-80-32-stunden-woche/</link><description>Senckenberg Museum für Naturkunde, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 23.06.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Museum und handlungsorientiertes Lernen am Standort Görlitz eine
Assistenz (m/w/d) der Abteilungsleitung Museum und handlungsorientiertes Lernen (Teilzeit 80%, 32 Stunden/Woche)
Sie sind hervorragend organisiert, arbeiten gerne im Team und teilen unsere Leidenschaft für Museen, die inklusiv, vielfältig, nachhaltig und lebendig sind – Orte der Bildung, Freude, Reflexion und des gemeinsamen Austauschs?
Dann freuen wir uns darauf, Sie kennenzulernen!
Ihre Aufgaben bei uns
Als Assistenz (m/w/d) der Museumsleitung unterstützen Sie die Abteilung Museum und handlungsorientiertes Lernen in organisatorischen, administrativen und kommunikativen Belangen. Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
eigenverantwortliche Administration und Koordination des Büros und Ansprechpartner/in für interne und externe Angelegenheiten
administrative- und organisatorische Unterstützung der Museumsleitung, des Ausstellungsbetriebes und Besucherservice, sowie Bildungs- und Öffentlichkeitsarbeit
selbstständige Erledigung von interner und externer Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Bearbeitung von schriftlichen und mündlichen Anfragen
selbständige Büroorganisation, Umsetzung des digitalen Ablagemanagement und Dokumentation
Abwicklung, Überwachung, Koordinierung und Ausführung aller anfallenden Büroaufgaben
Terminkoordination, Reiseplanung sowie vorbereitende Reisekostenabrechnung
Vor- und Nachbereitung, Koordination und Organisation von Besprechungen
Unterstützung und Begleitung von Vergabeverfahren
administrative und organisatorische Unterstützung bei Veranstaltungen (hin und wieder auch am Abend und am Wochenende)
Unterstützung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (z.B. Betreuung der Kommunikationskanäle und Webseite)
Das bringen Sie mit
Abgeschlossene Ausbildung im Bereich Büromanagement, Veranstaltung-sorganisation oder eine vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Bereich Assistenz, Bürokommunikation, Kulturmanagement oder Veranstaltungsorganisation, Öffentlichkeitsarbeit oder Marketing
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift (mindestens Niveau C1)
Sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechnologien (MS Office, CMS und sozialen Medien)
Selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Hohe Organisationsfähigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Teamorientierung
Führerschein der Klasse B
Wünschenswert sind außerdem
Polnisch Kenntnisse
Interkulturelle Kompetenz und Interesse an naturwissenschaftlichen sowie musealen Themen
Kreativität und ein gutes Gespür für Gestaltung und Kommunikation
Flexibilität und Freude an vielseitigen Aufgaben
Wir bieten
eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Görlitz
Beschäftigungsumfang: Teilzeit 80% (32 Stunden/Woche)
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) E 6 – E 8 (je nach Qualifikation und Erfahrung)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #08-25013 bis zum 23.06.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Kristin Baber (Abteilungsleiterin Museum und handlungsorientieres Lernen) unter der E-Mail-Adresse
kristin.baber@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Werden Sie Teil unseres Museums, das die Zukunft aktiv mitgestaltet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-der-abteilungsleitung-museum-und-handlungsorientiertes-lernen-teilzeit-80-32-stunden-woche/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für Museumspädagogik (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-museumspaedagogik-w-m-d-2/</link><description>Roemer- und Pelizaeus-Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 27.06.2025 | Mitarbeiter*in für Museumspädagogik (w/m/d)
Das Roemer- und Pelizaeus-Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung der fünf Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten.
Das RPM befindet sich auf dem Weg zum familienfreundlichen Universalmuseum und der nächste Meilenstein ist die Eröffnung der neuen Ägyptenausstellung im Dezember 2025. Der/die Museumspädagog*in wird zusammen mit dem Ausstellungsteam museumspädagogische Angebote für diese neue Dauerausstellung, aber auch gerne für die anderen Sammlungsgebiete, entwickeln und etablieren sowie die laufenden Formate mitgestalten und selbst abhalten.
Ihr Profil:
abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Dipl. FH/Bachelor/Master) im Bereich der Ägyptologie, Museologie oder Pädagogik, bzw. vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im Vermitteln von ägyptologischen Inhalten
Fähigkeit zu analytischer, kreativer und konzeptioneller Arbeit
Freude an der Arbeit mit Menschen
gute Kenntnisse der gängigen EDV-Programme (Microsoft 365, Grafikbearbeitung)
Verantwortungsbewusstsein und selbstständige Arbeitsweise
sicheres und freundliches Auftreten
hohe Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Freude an der kreativen Entwicklung von Konzepten für innovative Bildungs- und Vermittlungsangebote
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, wünschenswert ist eine weitere Fremdsprache
Ihre zukünftigen Aufgaben:
Inhaltliche Unterstützung des Teams bei der Konzeption der Dauerausstellung ‚Ägypten‘ und insb. zugehörigen museumspädagogischen Modulen und Formaten
Konzeption und Durchführung von zielgruppenspezifischen, teilhabeorientierten Vermittlungsangeboten zu Dauer- und Sonderausstellungen für alle Altersgruppen (Kita- und Hortgruppen/ fächerbezogene, lehrplanrelevante Angebote für Schulgruppen/ generationsübergreifende Angebote für Familien und Erwachsene) mit Schwerpunkt Ägypten, aber gerne auch anderer Sammlungsgebiete, im RPM und auch außer Haus
Konzeption und Durchführung von speziellen Vermittlungs- und Kreativangeboten in den Schulferien, zu Museumsfesten, Museumsnächten und Sonderveranstaltungen
Dokumentation, Evaluation und Weiterentwicklung dieser Angebote
Erstellung von analogen und digitalen Medien für die Vermittlungsarbeit
Entwicklung von Strategien zur Gewinnung neuer Besuchergruppen
Ausbau und Pflege eines Netzwerkes im Bereich Kulturelle Bildung
Bereitschaft zu Dienstreisen (z.B. zu Ganztagsangeboten an Schulen)
Das bieten wir:
eine zunächst auf ein Jahr befristete Vollzeitbeschäftigung (40h/Woche), mit Aussicht auf Verlängerung und mittelfristig Entfristung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe mit viel Gestaltungsraum auch über das eigene Fachgebiet hinaus
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur mobilen Arbeit
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket Job
betriebliche Altersvorsorge
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
27. Juni 2025
per E-Mail in einem pdf-Gesamtdokument mit einem aussagekräftigen Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen, Gehaltsvorstellung und ggfs. weiteren Anlagen an:
bewerbung@rpmuseum.de
.
Die Auswahlgespräche finden am 03. Juli 2025 statt. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet. Die Stelle soll zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzt werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-museumspaedagogik-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-14/</link><description>Sammlung Goetz, München Bewerbungsende: 22.06.2025 | Die Sammlung Goetz hat eine Stelle als
Projektassistenz (m/w/d)
zu vergeben.
&gt;&gt;&gt;Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-14/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit  Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-2/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 22.06.2025 | Das Museum Fünf Kontinente hat eine Stelle als
Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik
zu vergeben
&gt;&gt;&gt;Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-2/</guid></item><item><title>Digitaltechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/digitaltechniker-m-w-d-2/</link><description>Lindenau-Museum Altenburg, Altenburg Bewerbungsende: 03.06.2025 | Im Landratsamt Altenburger Land ist im Rahmen der Projektförderung Lindenau21
PLUS
der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) für das Lindenau-Museum Altenburg zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle zu besetzen:
Digitaltechniker (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden, die bis zum 31. Dezember 2027 befristet ist. Die Stelle ist der Entgeltgruppe 9a TVöD zugeordnet.
Das Lindenau-Museum Altenburg (Träger Landkreis Altenburger Land) ist als Kunstmuseum von hohem Rang Mitglied der „Konferenz nationaler Kultureinrichtungen“. Die Sammlungen des Museums gehen in ihrem Grundbestand auf den Astronomen, Politiker und Kunstsammler Bernhard August von Lindenau (1779–1854) zurück. Neben 180 frühitalienischen Tafelbildern und weiteren Gemälden sind dies vor allem antike Keramik, Gipsabgüsse und eine Kunstbibliothek. Seit 1945 wurden die Sammlungen erheblich erweitert um Malerei, Grafik und Plastik des 20. und 21. Jahrhunderts. Das Lindenau-Museum wird zurzeit umfassend saniert und bedeutend erweitert. Die Sammlungen werden anschließend neu präsentiert.
Seit 2020 sind Lindenau-Museum und Residenzschloss Altenburg unter einer Leitung in der KAG Altenburger Museen zusammengeschlossen. Es wird zeitnah der Übergang in einen Zweckverband Altenburger Museen vorbereitet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Einrichtung von Arbeitsplätzen mit Computern und nötigen Peripheriegeräten
Betreuung branchenspezifischer Anwendungssoftware auf Clients und Servern
Betreuung und Installation von Informations-, Netzwerk- und Telekommunikationstechnik, einschließlich der entsprechenden Geräte, Komponenten, Software und Netzeinbindung
Betreuung von Datensicherungssystemen, Firewalls, Netzwerken, UTM-Systemen
Betreuung des Betriebs sowie der Überwachung der haustechnischen und sicherheitstechnischen Einrichtungen und Geräte
Beaufsichtigung von Kundendienstfirmen bei Wartungs- und Reparaturarbeiten
Technische Vorbereitung und Betreuung von Veranstaltungen
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich der Informationstechnologie, wie z.B. Fachinformatiker/in, IT-Systemelektroniker/in, Informationselektroniker/in oder vergleichbar
Persönliche Voraussetzungen:
hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
Teamfähigkeit, Serviceorientierung, sicheres und freundliches Auftreten, Zuverlässigkeit, Termintreue, Flexibilität.
Freude an der Arbeit mit Menschen und Begeisterung für die Museumsarbeit
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen.
Das können Sie von uns erwarten:
Einstellung als Tarifbeschäftigte/r nach TVöD (VKA) –
Entgeltgruppe
9a
familienfreundliche, flexible Arbeitszeiten
verhandelbarer Gestaltungsspielraum betreffend Arbeitszeit und Arbeitszeitmodell (teilzeitgeeignet unter Berücksichtigung der dienstlichen Belange)
alle Vorteile der Leistungen des öffentlichen Dienstes, z. B. jährliche Sonderzahlung, Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen, betriebliche Altersvorsorge
umfangreiche Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre vollständige Bewerbung (gern auch online) bis zum
3. Juni 2025
an das
Landratsamt Altenburger Land
Fachdienst Personal
Lindenaustraße 9
04600 Altenburg
E-Mail:
personal@altenburgerland.de
Gern stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 03447 586-350 zur Verfügung. Ihre fachlichen Rückfragen richten Sie bitte direkt an Herrn Dr. Christoph Schneider (Telefon: 03447 8955-500).
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Wir weisen darauf hin, dass wir keine Eingangsbestätigungen für eingegangene Bewerbungen versenden, bestätigen Ihnen den Eingang aber gern telefonisch. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Anderenfalls werden die Unterlagen nach Ablauf eines halben Jahres ab Ende der Ausschreibung vernichtet.
Bitte beachten Sie die Informationen nach Art. 13 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO). Diese finden Sie auf der Homepage des Landkreises Altenburger Land unter:
www.altenburgerland.de
(Rubrik: Aktuelles / Presse – Stellenangebote).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/digitaltechniker-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in als Kurator/in für Digitales (m/w/d) für die Städtischen Museen Flensburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-als-kurator-in-fuer-digitales-m-w-d-fuer-die-staedtischen-museen-flensburg/</link><description>Städtische Museen Flensburg, Flensburg Bewerbungsende: 22.06.2025 | Bei der Stadt Flensburg ist im Fachbereich Bildung, Sport, Kultur zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in als Kurator/in für Digitales (m/w/d) für die Städtischen Museen Flensburg
unbefristet und in Vollzeit mit 39 Wochenstunden zu besetzen. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 13 TVöD.
Die Städtischen Museen Flensburg umfassen den Museumsberg Flensburg als Museum für Kunst- und Kulturgeschichte, das Flensburger Schifffahrtsmuseum sowie das Naturwissenschaftliche Museum Flensburg.
Eine Besetzung mit Teilzeitkräften ist möglich, sofern ein gemeinsames, den Anforderungen des Arbeitsplatzes entsprechendes Arbeitszeitmodell gefunden werden kann.
Ihre Aufgaben:
Weiterführen und Umsetzen der digitalen Strategie für die Städtischen Museen
Sammlungsmanagement: digitale Erschließung der Städtischen Sammlung (Gemälde, Grafiken, kunstgewerbliche, regionalgeschichtliche und naturkundliche Objekte) und ihre digitalkuratorische Betreuung, Schaffung eines barrierefreien Online-Zugangs zur Sammlung
Vermittlung: Konzeption digitaler Angebote zur barrierefreien Partizipation im digitalen Raum, Entwicklung ausstellungsbegleitender Angebote, Outreach neuer Zielgruppen und Communities
Unterstützung in den Bereichen digitale Kommunikation, Marketing und Transformationsmanagement zur Nachhaltigkeit
Einwerbung von Drittmitteln zur Umsetzung der digitalen Strategie und Entwicklung eigener Projekte
Ihr Profil:
abgeschlossenes Master-Studium in einer tätigkeitsrelevanten Fachrichtung, z.B. Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Museologie
Bei ausländischen Hochschulabschlüssen ist die Beifügung der Zeugnisbewertung der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) erforderlich.
Wir erwarten:
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung digitaler Angebote idealerweise im Bereich Museen, Kultureinrichtungen o. Ä.
fundiertes Wissen zu aktuellen Technologien und Digitalisierungsstrategien
aktuelle Kenntnisse über Diskurse, Methoden und Formate von Museen im digitalen Raum
Kenntnisse und Erfahrungen bzgl. Drittmittelfinanzierungen
hohe Einsatz- und Leistungsbereitschaft verbunden mit einer team- und ziel- orientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
Bereitschaft zu interdisziplinärer Zusammenarbeit
sicheres Auftreten, Planungs- und Organisationsgeschick, Eigeninitiative, Kreativität, Flexibilität, Verantwortungsbewusstsein, Offenheit und Kontaktfreude
Bereitschaft zur Übernahme von Tätigkeiten gelegentlich auch an Wochenenden und Feiertagen
gute Englisch-Kenntnisse
Wünschenswert sind Kenntnisse in der Anwendung des aktuellen Datenschutzrechts.
Wir bieten:
spannende Aufgaben in einem abwechslungsreichen, verantwortungsvollen
und sinnstiftenden Tätigkeitsfeld bei flexibler Arbeitszeitgestaltung und 30 Tagen Urlaub/Jahr in der Stadt Flensburg als attraktivem Arbeits- und Wohnort
ein hoch engagiertes, kollegiales Team
Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD-VKA)
Übernahme der Entgeltstufe bei einem direkten Wechsel des Arbeitgebers aus
dem öffentlichen Dienst
jährliche Sonderzahlungen
betriebliche Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
Fort- und Weiterbildungsangebote sowie betriebliches Gesundheitsmanagement
NAH.SH-Jobticket oder Fahrradleasing
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Herr Dr. Fuhr (Tel. 0461/85-2956) gerne zur Verfügung.
Der Stadt Flensburg ist es ein wichtiges Anliegen, sich interkulturell zu öffnen. Deshalb begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis zum
22.06.2025
unter Angabe des
Kennworts M60
per E-Mail im PDF-Format an personalabteilung@flensburg.de. Wir bitten um Ihr Verständnis, dass wir keine Eingangsbestätigungen versenden.
Im Bewerbungsschreiben stellen Sie bitte umfassend dar, aus welchen Gründen Sie sich für die Stelle interessieren (Motivation) und schildern Sie prägnant Ihre Stärken und Kompetenzen. Dabei nehmen Sie bitte Bezug auf das o.g. Aufgaben- und Anforderungsprofil.
Die Personalauswahl ist ca. vier Wochen nach Ausschreibungsende in Form eines Vorstellungsgesprächs vorgesehen.
Stadt Flensburg – Der Oberbürgermeister
Fachbereich Zentrale Dienste/Personal – 24931 Flensburg personalabteilung@flensburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-als-kurator-in-fuer-digitales-m-w-d-fuer-die-staedtischen-museen-flensburg/</guid></item><item><title>Restaurator:in m/w/d (in Vollzeit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107437/</link><description>Künstler:innenarchiv in Pulheim-Brauweiler, Bewerbungsende: 01.09.2025 | Die Stiftung Kunstfonds ist eine bundesweit agierende Fördereinrichtung zur zeitgenössischen bildenden Kunst mit Sitz in Bonn. Im Künstler:innenarchiv in Pulheim-Brauweiler betreut die Stiftung Vor- und Nachlässe bildender Künstler:innen mit mehr als 50.000 Gemälden, Skulpturen, Fotografien, Objekten, Zeichnungen, Skizzenbüchern, Entwürfen und Archivalien, die zur kunstgeschichtlichen und restaurierungswissenschaftlichen Erforschung und als Leihgaben an Museen und Ausstellungsinstitutionen vermittelt werden.
Für das
Künstler:innenarchiv in Pulheim-Brauweiler
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt, spätestens jedoch zum
1.9.2025
eine:n
Restaurator:in m/w/d (in Vollzeit)
Das Aufgabengebiet
umfasst u.a.:
Präventive Konservierung (Monitoring, Schadensprophylaxe, Dokumentation)
Regelmäßige Betreuung des Außendepots in Solingen
Inventarisierung, Datenbankpflege, Standortverwaltung (Museum Plus) und Magazinierung
Bereitstellung, Ausheben von Archivgut, Ausstellungsaufbau
Restauratorische Betreuung des Leihverkehrs
Ansprechpartner:in für Wartung und Instandhaltung der Liegenschaft
Allgemeine Verwaltungsaufgaben und Büroorganisation
Voraussetzungen
abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor, Master oder Diplom) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut, der Fachrichtung Museologie oder eine vergleichbare Fachrichtung mit Bezug zum Aufgabengebiet
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in der Konservierung und Restaurierung, idealerweise in einem Museum oder einer Sammlung mit verschiedenen Materialschwerpunkten sowie im Umgang mit Kunstwerken ab 1960
Offenheit für neue Verfahren und Methoden
initiative, flexible und teamorientierte Persönlichkeit mit selbstständiger Arbeitsweise und hoher Eigenverantwortung
körperliche Belastbarkeit und handwerkliches Geschick
gute EDV-Kenntnisse (MS Office, Museum Plus, Photoshop)
Führerschein Klasse B und Bereitschaft zu Dienstreisen
Wir bieten Ihnen
eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem künstlerisch geprägten Umfeld und die Mitarbeit in einem hochmotivierten Team
eine unbefristete Vollzeitstelle in Anlehnung an TVöD 10
30 Urlaubstage bei einer 5-Tage-Woche
Vorzüge einer Tarifbeschäftigung, z.B. zusätzliche Altersversorgung sowie Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Stiftung Kunstfonds begrüßt Bewerbungen unabhängig von Alter, Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) per E-Mail an die Stiftung Kunstfonds, z. H. Herrn Oliver Swaczyna, Verwaltungsleitung,
swaczyna@kunstfonds.de
.
Bei fachspezifischen sowie tätigkeitsbezogenen Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Anna Wondrak, Archivleitung,
wondrak@kunstfonds.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.09.2025</description><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107437/</guid></item><item><title>Museumspädagoge m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-7/</link><description>Oberschwäbisches Museumsdorf Kürnbach, Bad Schussenried-Kürnbach, Kürnbach Bewerbungsende: 22.06.2025 | Der Landkreis Biberach sucht für das Oberschwäbische Museumsdorf Kürnbach:
Museumspädagoge m/w/d
Kennziffer: 2025-75-04
Das Oberschwäbische Museumsdorf Kürnbach macht die Kultur- und Alltagsgeschichte im ländlichen Oberschwaben für alle Sinne erlebbar. Rund 120.000 Besucherinnen und Besucher im Jahr kommen in diesen Bildungs- und Freizeitort.
In diesem Job warten anspruchsvolle Aufgaben auf Sie, die Sie in Vollzeit oder in Teilzeit mit mindestens 75 Prozent ab 21. Juli 2025 befristet als Elternzeitvertretung an unserem Dienstort in Bad Schussenried-Kürnbach erledigen können:
Konzeption, Durchführung und Evaluation zielgruppenorientierter Angebote für Kinder- und Erwachsenengruppen sowie für Veranstaltungsbesuchende
Organisation und Durchführung der Beratung und Buchungsorganisation von Gruppen
Koordination des Personaleinsatzes im Bereich Museumspädagogik
Pflege der Materialien für Vermittlungsangebote
Schulung des Museumspädagogikteams
Konzeption und Durchführung inklusiver partizipativer Angebote
Mitarbeit bei Konzeption und Durchführung von Veranstaltungen und Ausstellungen
Sie sind bei uns richtig, wenn Sie Folgendes mitbringen:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Museumspädagogik, Museologie, Kulturvermittlung, Kulturwissenschaften, Geschichte oder einer vergleichbaren Disziplin
Interesse an den Themen des Freilichtmuseums
die Bereitschaft zur Arbeit zum Teil auch an Wochenenden
mehrjährige, belegbare Berufserfahrung und Methodenkompetenz in der Konzeption und Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsangeboten in Museen für verschiedene Zielgruppen sind von Vorteil
Bieten können wir Ihnen
eine leistungsgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 10 TVöD
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit, mobil bzw. in Telearbeit zu arbeiten
Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
ein vielfältiges Fortbildungsprogramm zur persönlichen und fachlichen Weiterqualifizierung
zusätzliche Altersvorsorge (Betriebsrente)
Fahrtkostenzuschüsse für den ÖPNV
Zuschuss zum Fahrradkauf oder -leasing
ein attraktives Gesundheitsmanagement
Rabatte und Vergünstigungen über corporate benefits
einen zusätzlichen dienstfreien Tag
Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren oder zum Landratsamt als sympathischer, moderner Arbeitgeber steht Ihnen unsere Personalerin Nina Mühlebach, Telefon 07351 52-7210 oder per E-Mail an nina.muehlebach@biberach.de, gerne zur Verfügung.
Falls Sie Detailfragen zu Stelle und Verantwortlichkeiten haben, freut sich Museumsleiter Dr. Jürgen Kniep, Telefon 07351 52-6204, auf Ihren Anruf oder Ihre E-Mail an juergen.kniep@biberach.de.
Und jetzt? Bewerben! Möglich bis 22. Juni 2025 hier:
https://www.mein-check-in.de/biberach/position-472404
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Mitarbeit (m/w/d) Abteilung Marketing &amp; Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-abteilung-marketing-kommunikation/</link><description>Stiftung Planetarium Berlin, Berlin Bewerbungsende: 24.06.2025 | Die Stiftung Planetarium Berlin vereint die astronomischen Einrichtungen Berlins. Die Archenhold-Sternwarte, sowie die Wilhelm-Foerster-Sternwarte zählen zu den traditionsreichsten Volkssternwarten Deutschlands, während das Planetarium am Insulaner und das Zeiss-Großplanetarium als modernste Wissenschaftstheater Europas relevante und innovative Vermittlungsformen anbieten. Die Stiftung Planetarium Berlin verfolgt dabei für jährlich über 500.000 Besucher*innen einen klaren Bildungsauftrag durch die didaktisch angemessene und moderne Vermittlung von naturwissenschaftlichem Wissen.
Mitarbeit (m/w/d) Abteilung Marketing &amp; Kommunikation
besetzbar zum nächstmöglichen Zeitpunkt
mehrere Arbeitnehmer*innen (davon 2 als Elternzeitvertretung)
in Vollzeit/Teilzeit, Entgeltgruppe 9b TV-L
Aufgabengebiet
Mitarbeit im Bereich Marketing und Kommunikation der Stiftung Planetarium Berlin mit den Schwerpunkten Online-Marketing, Onlineredaktion, Social Media, Konzeption und Umsetzung von Werbemedien sowie Pressearbeit. Des Weiteren Unterstützung bei Veranstaltungen und Koordination von Film- und Fotoanfragen.
Im Einzelnen
Verfassen von zielgruppengerechten Texten
Mitarbeit Redaktion Homepage und zielgruppenspezifische Newsletter
Mitarbeit Social Media (Redaktion und Bewerbung)
Mitarbeit Online-Marketing (SEA, SEO)
Konzeption und Umsetzung von Werbemedien in Zusammenarbeit mit Grafikagentur der Stiftung
Pressearbeit: Verfassen von Pressemitteilungen und -materialien, Beantwortung von Medienanfragen, Koordination und Betreuung von Medienbesuchen von Medienvertreter*innen/Dreharbeiten vor Ort, Vorbereitung von Pressekonferenzen
Projektmanagement für abteilungsrelevante Themen
Entwicklung und Umsetzung von strategischen Kommunikationskonzepten und Durchführung von Premieren- und Highlight-Veranstaltungen, Ausstellungen und Projekte der Stiftung
Beantwortung und Koordination von Film- und Fotoanfragen
Lektorat Bildungsmaterialien
Mitarbeit Koordination von Anzeigen
Einholen von Angeboten, Schreiben von Bedarfsmeldungen
Formale Voraussetzungen
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium/Hochschulstudium (Bachelor) der Kommunikations-wissenschaft, Medienwissenschaft, Publizistik, Germanistik, Betriebswirtschaftslehre (Schwerpunkt Marketing), Museumskunde, Kulturmanagement oder vergleichbarer Fächer
Abgeschlossenes Volontariat, Traineeship oder einschlägige Berufserfahrung in den Bereichen Marketing, strategische Presse- und Öffentlichkeitsarbeit einer kulturellen Institution oder einer vergleichbaren Einrichtung
Fachliche Anforderungen
Sehr gute Kommunikationsfähigkeit in Wort und Schrift (durch Einreichung von Arbeitsproben nachzuweisen), Textsicherheit
Sehr gute Englischkenntnisse
Erfahrung in Online-Marketing, Redaktion und Social-Media-Management
Kenntnisse oder Erfahrungen in Entwicklung und Umsetzung von strategischen Kommunikationskonzepten
Erfahrung in der Konzeption und Umsetzung von Werbemedien (z.B. Flyer, Plakate) sowie dem Verfassen von Pressemitteilungen
Sicherer Umgang mit Microsoft Office, Kenntnisse in Bildbearbeitung
Kenntnisse der Berliner Medienlandschaft
Außerfachliche und persönliche Anforderungen
Leistungsverhalten:
überdurchschnittliche Leistungsbereitschaft und Motivation
ergebnis- und zielorientiertes sowie selbstständiges und sorgfältiges Arbeiten
analytisch stark und ausgeprägtes Planungs- und Organisationsvermögen
Flexibilität, Kreativität und Fähigkeit, sich schnell in neue Themengebiete einzuarbeiten
Belastbarkeit, auch in außergewöhnlichen betrieblichen Situationen
Bereitschaft zum Einsatz außerhalb der üblichen Bürozeiten (in geringem Umfang, z.B. bei Highlightveranstaltungen)
Bereitschaft zur ständigen Weiterqualifizierung
Sozialverhalten:
hohes Maß an Team- und Kooperationsfähigkeit
konstruktives Konflikt- und Kritikverhalten
Serviceorientiertes Denken und Handeln
Wir bieten
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Ein vielseitiges Aufgabenfeld, das Raum für persönliche Entwicklung bietet
Flexible Arbeitszeitmodelle für eine optimale Work-Life-Balance
Die Möglichkeit, 60% mobil zu arbeiten und die Arbeitszeit flexibel zu gestalten
30 Tage Erholungsurlaub pro Jahr, sowie zusätzlich den 24. und 31. Dezember als arbeitsfreie Tage
Eine tarifgebundene Vergütung mit regelmäßigen Tarifsteigerungen und Jahressonderzahlungen.
Altersvorsorge durch die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Ein Jobticket mit 50%iger Arbeitgeberförderung für die tägliche Mobilität
Jahreskarte (Freikarten) für Veranstaltungen der Stiftung Planetarium Berlin
Umfangreiche interne und externe Weiterbildungsmöglichkeiten
Ein offenes und engagiertes Team, das sich auf Ihre Unterstützung freut
Wir gewährleisten die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Anerkannte Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine bestehende Schwerbehinderung bereits in der Bewerbung hin. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Ihre aussagekräftige Bewerbung (tabellarischer Lebenslauf, den Nachweisen über Ausbildungs-abschlüsse, Beschäftigungszeugnissen sowie bei im öffentlichen Dienst Beschäftigten mit einer Einverständniserklärung zur Anforderung und Einsichtnahme der Personalakte, unter Angabe der personalaktenführenden Stelle) sind bis zum Ende der Bewerbungsfrist unter Angabe der Kennziffer 01/2025 vorzugsweise per E-Mail an
bewerbung@planetarium.berlin
zu richten.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens entstehende Kosten können nicht erstattet werden.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben, verarbeiten und nutzen. Diese Daten werden nicht an Dritte weitergegeben und die Regelungen der Datenschutzbestimmungen eingehalten. Die Bewerbungen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Verfahrens unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen vernichtet. Bitte beachten Sie unsere Informationen nach Art. 13 DSGVO für Bewerber*innen auf
https://www.planetarium.berlin/ueber-uns/karriere-ausschreibungen
.
Die Bewerbungsfrist endet am 24.06.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.06.2025</description><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-abteilung-marketing-kommunikation/</guid></item></channel></rss>