<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-21/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Verwaltungsleitung (m/w/d)
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 100%,
Entgeltgruppe 9b TV-L, unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Leitung für den Fachbereich Kulturelle Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-fachbereich-kulturelle-vermittlung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes – sucht zum 01.10.2025
eine Leitung für den Fachbereich Kulturelle Vermittlung,
Vollzeit (39 Std.)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts.
Das Vermittlungsprogramm KUNSTWELTEN entspricht dem Auftrag der Akademie, öffentlich zu wirken. Es wendet sich an Kinder, Jugendliche und Erwachsene und schöpft aus der Vielfalt und dem Zusammenspiel der Werke und Erfahrungen der Mitglieder und Stipendiat*innen, der Künstlerarchive und Sammlungen der Akademie. In Führungen, Gesprächen, Werkstätten und künstlerischen Aktionen werden unterschiedlichen Zielgruppen Themen und Projekte der Akademie und ihrer Mitglieder nähergebracht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-fachbereich-kulturelle-vermittlung/</guid></item><item><title>Leitende:r Betriebstechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
LEITENDE BETRIEBSTECHNIKERIN /
LEITENDEN BETRIEBSTECHNIKER (M/W/D)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Marketing / Projektmanagement Lange Nacht der Museen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-projektmanagement-lange-nacht-der-museen-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 20.07.2025 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 320 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Teilzeitstelle
schnellstmöglich
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die Städtischen Museen Jena vereinen mit dem
Stadtmuseum Jena
, dem
Romantikerhaus Jena
und der
Kunstsammlung Jena
eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit interessanten Sonderausstellungen und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung, museumspädagogischen Angeboten und Veranstaltungen stellen sie attraktive Angebote bereit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-projektmanagement-lange-nacht-der-museen-m-w-d/</guid></item><item><title>Techniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Deutsches Marinemuseum, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stiftung Deutsches Marinemuseum stellt am historischen Ort in Wilhelmshaven die Geschichte der deutschen Marinen von 1848 bis in die Gegenwart dar und zählt zu den meistbesuchten Museen Niedersachsens.
Zur Verstärkung der Haustechnik sucht das Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Techniker (m/w/d)
in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Die Durchführung von Reparaturen und Wartungsarbeiten im gesamten Museumsbereich, den Außendepots sowie auf den Schiffen und Booten
Die Pflege der Ausstellung sowie Unterstützung beim Auf- und Abbau von Ausstellungen
Die Gewährleistung der Sauberkeit des Museums, des Geländes und der Großexponate sowie die Sicherstellung des Winterdienstes
Das Sicherstellen des technischen Betriebes während der Besuchszeiten
Die Betreuung der ehrenamtlichen Helfer:innen (Instandsetzungsmaßnahmen Schiffe und Boote)
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung sowie breites handwerkliches Geschick und Technikverständnis
Eine eigenständige und zuverlässige Arbeitsweise sowie Flexibilität und Teamfähigkeit
Die Wertschätzung für historische Exponate
Einen Führerschein, mindestens Klasse B
Die Bereitschaft an Fort- und Weiterbildungen teilzunehmen
Das erwartet Sie:
Eine unbefristete Anstellung in Vollzeit (39 Stunden)
Eine Vergütung in Anlehnung an den TVöD (Entgeltgruppe E5)
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester
Gute Fortbildungsmöglichkeiten
Ein vielseitiges und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Ein kollegiales Umfeld in einem kleinen, engagierten und zielorientiert arbeitenden Team
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte bis zum 18.07.2025 postalisch an die Stiftung Deutsches Marinemuseum, z. Hd. Fenna Rohr oder per E-Mail an personal@marinemuseum.de.
Südstrand 125 | 26382 Wilhelmshaven | Tel. 04421-4008411
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in an Empfang und Kasse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-an-empfang-und-kasse/</link><description>Urgeschichtlichen Zentrum Wildeshausen, Wildeshausen Bewerbungsende: 13.07.2025 | Mit dem Urgeschichtlichen Zentrum Wildeshausen (UZW) wird 2025 ein neues Informationszentrum und Ausstellungshaus eröffnet. Zentrales Thema ist die Archäologie im Naturpark Wildeshauser Geest. Die Eröffnung im sanierten Alten Feuerwehrhaus in Wildeshausen ist für den 27. August 2025 geplant.
Das UZW sucht ab dem 11. August 2025 drei Personen für die Servicestelle am Eingangstresen für insgesamt ca. 100-120 Stunden/Monat während unserer Öffnungszeiten (bis zu 40 Stunden / Monat pro Person). Die Tätigkeit kann entweder als versicherungspflichtige Teilzeit-Arbeit oder als geringfügige Beschäftigung (Mini-Job) aufgenommen werden.
Ihre Aufgaben bei uns
Begrüßung und Betreuung unserer Besucher:innen im Eingangsbereich.
Verkauf von Eintrittskarten und von Büchern, Spielzeug und Souvenirs.
Bedienung des digitalen Kassensystems und Durchführung von Tagesabrechnungen.
Betreuung des Shopbereiches (Listen führen, Waren nachlegen, Dekoration).
Telefonische und persönliche Auskünfte zu Öffnungszeiten, Angeboten und Führungen.
Unterstützung bei organisatorischen Abläufen im Besuchsservice.
Sicherstellung eines gepflegten und einladenden Erscheinungsbildes im Empfangsbereich, gegebenenfalls Durchsetzung der Hausordnung.
Zusammenarbeit mit den Kolleg:innen der Touristinformation.
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz und Evakuierung.
Ihr Profil
Freundliches und serviceorientiertes Auftreten.
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und an Feiertagen.
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache.
Fremdsprachenkenntnisse, bes. Englisch oder Niederländisch, sind vorteilhaft.
Freude am Umgang mit Menschen sowie Interesse an Wissenschaft, besonders an Archäologie und Geschichte in der Wildeshauser Geest.
EDV-Anwenderkenntnisse in der Nutzung von digitalen Programmen (z.B. Word, Excel).
Idealerweise Erfahrung im Verkauf, Empfang oder in der Gastronomie.
Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit und Verantwortungsbewusstsein.
Unser Angebot
Abwechslungsreiche Aufgabe in einem kleinen motivierten Team.
Unbefristetes Arbeitsverhältnis oder nach Wunsch befristeter Vertrag (z.B. semsterbezogen).
Arbeitszeiten von Dienstag bis Sonntag (Di-Fr 12-15 Uhr, Sa / So 10-17 Uhr), auch an Feiertagen.
Gehalt 15 Euro brutto / Stunde.
Vertragsart nach Wunsch entweder als versicherungspflichtiges oder als geringfügiges Beschäftigungsverhältnis. Bei einem Mini-Job sind maximal 37 h pro Monat möglich.
Gründliche Einarbeitung.
Betriebliche Schulung für Erste Hilfe und andere Notsituationen.
Freier Eintritt in ausgewählte Museen in Deutschland.
Weitere Auskünfte erhalten Sie gerne bei Dr. Julia K. Koch, Leitung des UZW, unter der Tel.-Nr. 0152 2374 5601.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungen von Menschen mit einer Behinderung werden begrüßt. Diesem Personenkreis wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben. Bitte fügen Sie zur Wahrung Ihrer Interessen der Bewerbung einen Nachweis über eine bestehende Schwerbehinderung oder Gleichstellung bei.
Die Bestimmungen des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG) werden im Auswahlverfahren beachtet.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis spätestens zum 13. Juli 2025. Ihre Bewerbungsunterlagen (ohne Foto) mit Lebenslauf und (Arbeits-)Zeugnissen senden Sie in einer pdf-Datei per E-Mail an
uzw.bewerbung@posteo.de
. Geben Sie bitte auch die gewünschte Vertragsart, die Anzahl der von Ihnen gewünschten Stunden pro Woche und bevorzugte Arbeitstage an.
Mit dem Einreichen Ihrer Bewerbung willigen Sie in die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, die wir im Rahmen des Auswahlverfahrens von Ihnen erhalten haben, ein. Ihre gespeicherten Daten und Bewerbungsunterlagen werden sechs Monate nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens datenschutzgerecht vernichtet.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-an-empfang-und-kasse/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) – Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-verwaltung/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mühlheim a.d. Ruhr Bewerbungsende: 01.07.2025 | Der Kulturbetrieb der Stadt Mülheim an der Ruhr der hat zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Teilzeitstelle (24,5 Stunden wöchentlich) als
Mitarbeiter*in (m/w/d) – Verwaltung im Kunstmuseum
(Entgeltgruppe 08 TVöD, mindestens 25.566,- € bis 31.025,- € im Jahr; je nach einschlägiger Berufserfahrung)
zu besetzen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-verwaltung/</guid></item><item><title>Geschäftsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Käthe Kollwitz Haus Moritzburg, Moritzburg Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Stiftung Käthe Kollwitz Haus Moritzburg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine neue
Geschäftsleitung (m/w/d)
Das Käthe Kollwitz Haus Moritzburg ist der einzige noch öffentlich zugängliche authentische Aufenthaltsort und gleichzeitig das Sterbehaus der bedeutendsten deutschen Grafikerin und Bildhauerin des 20. Jahrhunderts. Eine Dauerausstellung mit Originalgrafik und einer biografischen Dokumentation gibt einen Überblick über ihr Leben und Werk.
Sonderausstellungen, Veranstaltungen und ein umfangreiches museumsdidaktisches Angebot bieten Möglichkeiten für eine lebendige Begegnungsstätte. Das Käthe Kollwitz Haus hat sich seit seiner Eröffnung im Jahr 1994 auch als ein Ort der grafischen Kunst der Gegenwart profiliert.
Ihre Aufgaben:
Betreuung und Weiterentwicklung des Käthe Kollwitz Hauses als national wertvolles Kulturdenkmal und als kultureller Gedächtnisort auf der Grundlage des neuen Entwicklungskonzeptes und den satzungsgemäßen Zwecken und Aufgaben der Käthe Kollwitz Stiftung Moritzburg
Federführende Bearbeitung der Haushalts- und Wirtschaftsführung der Stiftung einschließlich Drittmittelbeschaffung und Fördermittelakquise
Organisation und Begleitung museumsdidaktischer Angebote einschließlich der Akquise neuer Zielgruppen und Bildungseinrichtungen
Organisation und Begleitung von Sonderausstellungen und Veranstaltungen
Liegenschaftliche Verwaltung des denkmalgeschützten Gesamtensembles
Personalverantwortung für Mitarbeiter und Honorarkräfte
Vorbereitende und begleitende Gremienarbeit der Stiftungsorgane
Kontaktperson zum „Freundeskreis Käthe Kollwitz Moritzburg e.V.“
Öffentlichkeits- und Pressearbeit einschließlich Betreuung der sozialen Medien
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in den Bereichen Kulturwissenschaften, Museologie, Kulturmanagement bzw. vergleichbaren Ausbildungen oder eine 5-jährige Erfahrung in vergleichbaren Kulturbereichen oder Einrichtungen
Eine engagierte und offene Persönlichkeit mit hoher Kommunikationsstärke, Organisationstalent, sowie selbständiger, kreativer und lösungsorientierter Arbeitsweise
Erfahrung in der Wirtschaftsführung einer Kultureinrichtung
Gute EDV-Kenntnisse und ein sicherer Umgang mit Microsoft-Office-Produkten
Die Bereitschaft, den Dienstbetrieb während der Öffnungszeiten, ggf. an Wochenenden und Feiertagen abzusichern
Wir bieten:
Ein freundliches Arbeitsumfeld in einem denkmalgeschützten Gebäudeensemble
Eine partnerschaftliche Zusammenarbeit, insbesondere mit dem Kollwitz-Museum Köln sowie den Institutionen und Mitgliedern des Beirates der Käthe Kollwitz Stiftung
Eine Vergütung in Anlehnung an den TVÖD EG 9a mit einem Umfang von zunächst 28 Wochenstunden
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen bis zum
31.07.2025
per Mail an:
vorstand@kollwitz-moritzburg.de
Neben objektiver Information garantieren wir Ihnen die vertrauliche Behandlung Ihrer persönlichen Daten. Mit der Zusendung Ihrer Unterlagen erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre Angaben für den Zeitraum des Bewerbungsverfahrens elektronisch gespeichert werden dürfen. Kosten, die mit der Bewerbung verbunden sind, können nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Direktor:in der LWL-Archäologie für Westfalen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-der-lwl-archaeologie-fuer-westfalen-w-m-d/</link><description>LWL-Archäologie für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 11.07.2026 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.01.2026 als
Direktor:in der LWL-Archäologie für Westfalen (w/m/d)
B 2 LBesG NRW bzw. AT-Vergütung
Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (41 bzw. 39 Stunden/Woche) an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8130 bis zum 11.07.2025.
Die Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich am 25.07.2025 in Präsenz in Münster stattfinden. Eine mögliche Einladung erhalten Sie vorab per E-Mail.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2026</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-der-lwl-archaeologie-fuer-westfalen-w-m-d/</guid></item><item><title>Machbarkeitsstudie der Neugestaltung des Naturkundemuseums Erfurt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/machbarkeitsstudie-der-neugestaltung-des-naturkundemuseums-erfurt/</link><description>Stadt Erfurt, Erfurt Bewerbungsende: 01.08.2025 | Die Stadt Erfurt verfolgt als Teil des Museumsentwicklungskonzeptes die bauliche Neugestaltung und die konzeptionelle Fortentwicklung des Naturkundemuseums. Das Naturkundemuseum Erfurt erfreut sich großer Beliebtheit bei Erfurterinnen und Erfurtern, bei Gästen der Stadt sowie beim Fachpublikum. Es begrüßt über 60.000 Besucherinnen und Besucher jährlich.
Das Museum ist dabei auch ein anerkannter Akteur in nationalen und internationalen Forschungsprojekten. Es übernimmt Aufgaben für den Freistaat Thüringen als Leitmuseum für Natur durch Beratung und Unterstützung lokaler Natur- und Heimatmuseen.
Mit Unterstützung eines externen Auftragnehmers ist durch das Naturkundemuseum Erfurt die Vision seiner künftigen Positionierung und Neugestaltung erarbeitet worden, welche öffentlich vorgestellt ist. Das Leitbild ist bezüglich der Handlungsbedarfe auf Basis der Icom-Kriterien musealen Arbeitens untersetzt. Es bildet eine fundierte Grundlage zur nunmehr erforderlichen Aufstellung des Masterplans.
Thematische und wissenschaftliche Alleinstellungsmerkmale des Naturkundemuseums, sein künftiges Kernthema, Grundzüge einer neuen Ausstellungsdramaturgie und bauliche Neuerungsbedarfe sind in der Vision fokussiert, mit Kernaussagen umrissen und überdies für die öffentliche Darstellung visuell aufbereitet.
Nunmehr sind insbesondere die baulichen Anforderungen an das neue Naturkundemuseum zu ermitteln und zu beschreiben. Die Ausarbeitung eines Raumprogramms ist durch den Auftragnehmer vorzunehmen.
Zugleich ist der Auftragnehmer aufgefordert, die bauliche Bedarfsplanung mit allen weiteren Aspekten der bereits vorliegenden Vision zu einem Masterplan zusammenzuführen und somit zu einem vollständigen Anforderungskatalog für Bau und Implementierung des neuen Naturkundemuseums auszuformulieren.
Der Masterplan wird die Grundlage bilden, um in einer kommenden Projektphase den aktuellen sowie potenziell neue Standorte des Naturkundemuseums auf ihre bauliche, wirtschaftliche und ausstellungsinszenatorische Eignung zu überprüfen (Machbarkeitsstudie).
zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/machbarkeitsstudie-der-neugestaltung-des-naturkundemuseums-erfurt/</guid></item><item><title>Kulturvermittler:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-7/</link><description>LWL-Römermuseum, Haltern am See Bewerbungsende: 11.07.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Kulturvermittler:in (w/m/d)
EG 9b TVöD VKA
für unser LWL-Römermuseum in Haltern am See.
Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (10,75 Stunden/Woche). Diese Stelle ist befristet bis zum 31.12.2025 mit bis zu 15 Stunden zu besetzen.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8106 bis zum 11.07.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in im Bereich Technik und Sicherheit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-im-bereich-technik-und-sicherheit-m-w-d/</link><description>Kulturbetriebe Dortmund, Dortmund Bewerbungsende: 18.07.2025 | Bei den Kulturbetrieben Dortmund – einer eigenbetriebsähnlichen Einrichtung der Stadt Dortmund – ist im Geschäftsbereich Dortmunder U ab sofort eine Stelle als
Sachbearbeiter*in im Bereich Technik und Sicherheit
(m/w/d)
zu besetzen.
Die Kulturbetriebe Dortmund bestehen aus den Geschäftsbereichen Kulturbüro, Bibliotheken, Museen, Dortmund Musik, Dietrich-Keuning-Haus, Volkshochschule, Stadtarchiv und Dortmunder U. Das Büro der Geschäftsleitung ist die gemeinsame Serviceeinrichtung.
Das Dortmunder U ist ein öffentlicher Ort des Austauschens über Kunst, Medien und der Kultur der Gegenwart für unterschiedliche Bevölkerungsgruppen. Im Haus vertreten sind das Museum Ostwall, der Hartware Medienkunstverein, die Kulturelle Bildung, die Dortmunder Hochschulen und das Innogy-Forum mit einem Kunstkino. Eine Sonderausstellungsfläche und gastronomische Angebote runden das Angebot ab.
Die Planstelle ist nach EG 11 des TVöD (AT/Ing) bzw. A 12 LBesO NRW bewertet. Sollten Sie noch nicht über die persönlichen Voraussetzungen für eine Eingruppierung in die EG 11 TVöD (AT/Ing) verfügen, erfolgt zunächst eine Eingruppierung in EG 10 TVöD(AT/Ing).
Die Ausschreibung richtet sich an Beschäftigte, die über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich der Sicherheitstechnik (Diplom FH oder Bachelor), des Sicherheitsmanagement (Diplom FH oder Bachelor), der Ingenieurswissenschaften insbesondere mit der Fachrichtung Elektrotechnik, Architektur, Facility Management, (Diplom FH oder Bachelor) o.ä. verfügen sowie an sonstige Beschäftigte, die über gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen als Techniker*in (abgeschlossene Weiterbildung im Bereich Elektrotechnik o. ä.) verfügen.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere die folgenden Tätigkeiten:
Sie übernehmen die Planung, Durchführung und Bewertung aller sicherheitsrelevanter Aufgaben, wie Arbeits- und Brandschutz
Sie übernehmen die Funktion des/der Brandschutzbeauftragte*n
Sie unterstützen bei der Durchführung von Gefahrenanalysen und Gefährdungsbeurteilungen
Sie unterstützen bei der Planung, Ausschreibung und Umsetzung von Maßnahmen zum Schutz der kritischen Infrastruktur
Sie unterstützen bei der Erstellung von Dienst-/ Betriebs- und Arbeitsanweisungen
Sie planen Unterweisungen und führen diese durch
Sie unterstützen beim Aufbau einer Präventions- und Notfall-Organisation
Sie arbeiten an allen sicherheitstechnischen Fragestellungen mit
Sie unterstützen die sicherheits- und technische Betreuung von Veranstaltungen
Ihr Profil:
Sie haben Kenntnisse in den einschlägigen Rechtsvorschriften (wie dem Baurecht und den Vergabevorschriften), den Unfallverhütungsvorschriften sowie den Technischen Regeln für Arbeitsstätten und weiteren themenrelevanten Gesetzen, Vorschriften, Verordnungen und Regeln
Sie sind Fachkraft für Arbeitssicherheit und idealerweise ausgebildeter Brandschutzbeauftragter, beziehungsweise wird zwingend die Bereitschaft vorausgesetzt, dass Sie sich zeitnah zum/zur Brandschutzbeauftragten ausbilden lassen
Sie haben umfassende Kenntnisse in Arbeits- und Brandschutz (baulich, technisch, organisatorisch)
Sie haben Kenntnisse in diversen Maßnahmen zum Schutz der kritischen Infrastruktur
Sie bringen die Fähigkeit mit, Risiken eigenständig zu erkennen und zu bewerten sowie die selbstständige Erarbeitung von Lösungsvorschlägen zum Umgang mit Risiken bzw. zur Risikominimierung
Sie haben idealerweise Kenntnisse in Informations- und Kommunikationstechnik sowie Gebäudetechnik
Sie haben gute Kenntnisse Sicherheitstechnik sowie Elektrotechnik
Sie haben eine hohe Kooperationskompetenz (Team-, Kommunikations- und Konfliktfähigkeit) sowie soziale Kompetenz
Sie zeigen eine hohe Eigeninitiative und Eigenständigkeit, haben organisatorische Fähigkeiten und verantwortungsvolle und vorausschauende Arbeitsweise
Sie zeigen eine schnelle Auffassungsgabe und die Bereitschaft, vielfältige Aufgaben zu übernehmen und sich effizient in neue Themengebiete einzuarbeiten und sind belastbar
Benefits:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit.
Wir bieten Vergünstigungen durch ein Firmenticket und ein attraktives Angebot für Fahrradleasing an.
Als TVöD-Beschäftigte*r erhalten Sie kvw Zusatzleistungen.
Vergünstigungen für Mitarbeiter*innen in Fitnessstudios sowie Möglichkeiten zur Teilnahme an betrieblichen Sportgruppen.
Eine flexible Arbeitszeitgestaltung kann – orientiert an den dienstlichen Erfordernissen – vereinbart werden. Arbeitseinsätze – auch außerhalb der üblichen Dienstzeiten, d. h. am Abend, an Feiertagen und an Wochenenden, sind unumgänglich.
Die Stadt Dortmund ist Trägerin des Prädikats Total E-Quality – Engagement für Chancengleichheit und Diversity. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach den Bestimmungen des Landesgleichstellungsgesetzes bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen von Schwerbehinderten sind ebenso erwünscht.
Wir sind eine welt- und kulturoffene Stadt. Es entspricht unserem Selbstverständnis, allen Menschen in der Stadt gleiche Teilhabe und Chancen auf allen Ebenen der Gesellschaft zu ermöglichen. Chancengerechtigkeit, Gleichstellung und der Umgang mit Interkulturalität sind daher not-wendige und unverzichtbare Elemente unseres Verwaltungshandelns. Wir erwarten daher von unseren Mitarbeiter*innen, dass sie sich mit dieser Zielsetzung identifizieren.
Ihre Bewerbung kann nur berücksichtigt werden, wenn Sie diese bis zum 18.07.2025 über unsere Karriereseite (dortmund.de/karriere) online einreichen. Die Erfassung per E-Mail oder Post übersandter Bewerbungen ist grundsätzlich nicht möglich.
Wir bitten zu beachten, dass Kosten, die Ihnen im Rahmen des Bewerbungsverfahrens oder Ihrer persönlichen Teilnahme am Auswahlverfahren entstehen, leider nicht übernommen werden können.
Sie möchten sich umfassend über die Vorzüge einer Beschäftigung bei der Stadt Dortmund in-formieren? Dann sehen Sie sich gerne unsere Broschüre “Gute Gründe für die Stadt Dortmund” [pdf, 7,5 MB] sowie unseren Flyer “Arbeitgeberin Stadt Dortmund bietet Perspektiven” [pdf, 2,7 MB] an.
Für Fragen und Auskünfte steht Ihnen Herr Heitkemper, unter der Rufnummer 0231/50 – 2 77 42 (oder via E-Mail: sheitkemper@stadtdo.de) zur Verfügung. Wir bieten Ihnen gerne im Vorfeld Ihrer Bewerbung die Möglichkeit zu einem persönlichen Gespräch.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-im-bereich-technik-und-sicherheit-m-w-d/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung – Referent*in (m/w/d) der Geschäftsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands, aber auch Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China oder der Hildesheimer Stadtgeschichte, aber auch Naturhistorie und vieles mehr. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, dort inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Insbesondere sollen sich dort Gruppen begegnen, die sonst weniger miteinander in Kontakt sind, sich austauschen.
Bei uns erwartet Sie eine spannende und vielseitige Tätigkeit, die in gemeinsame Absprache in Voll- oder Teilzeit stattfinden kann. Die Stelle als Referent*in ist eine auf ein Jahr befristete Elternzeitvertretung, die idealerweise am 01. September 2025 beginnt. Dienstort ist Hildesheim, wobei mobiles Arbeiten in Absprache möglich ist.
Ihre Tätigkeiten als Referent*in
Unterstützung und Entlastung unserer Geschäftsführerin von administrativen und organisatorischen Aufgaben im Tagesgeschäft und bei Projekten
Koordination von Terminen und Dienstreisen, inklusive sorgfältiger Vor- und Nachbereitung (Protokollführung etc.)
Regelmäßige Abstimmung / Korrespondenz mit Schnittstellenpartnern, um den Informationsfluss sicherzustellen und erhaltene Informationen zu verteilen
Erstellung und Auswertung von Protokollen, internen Reports und Statistiken sowie Aufbereitung von Präsentationen und Beschlussvorlagen
Was erwarten wir von Ihnen?
eingehende Berufserfahrung im betriebswirtschaftlichen oder kaufmännischen Sektor oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in den Bereichen öffentlicher Haushalt, Fördermittelmanagement oder Projektmanagement sind von Vorteil
Hohe Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Erwünscht:
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit
ausgeprägte selbstständige Arbeitsweise und Flexibilität
Das bieten wir:
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket Job
betriebliche Altersvorsorge
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen unter Nennung Ihrer Gehaltsvorstellungen bis zum
10. August
2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet. Die Auswahlgespräche finden am 21. und 22. August statt. Dienstbeginn idealerweise zum 01. September 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für das Besuchsservice und Ticketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-das-besuchsservice-und-ticketing/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH ist eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigem Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Wir suchen schnellstmöglich für 30 Std./Woche in Teilzeit eine*n
Mitarbeiter*in (m/w/d) für das Besuchsservice und Ticketing.
Sie arbeiten an einer wichtigen digitalen Schnittstelle zwischen der Verwaltung und der Kulturellen Bildung in einem Kunstbetrieb.
Ihre Aufgaben:
Anlegen und Verwalten des Ticketing für alle drei Ausstellungshäuser
Anlegen von Vermittlungsangeboten in Zusammenarbeit mit der Kulturellen Bildung
Ansprechpartner*in für Betreuung individuelle Besuchsanfragen in Zusammenarbeit mit der Kulturellen Bildung
Disposition von Führungen
Betreuung der Soft- und Hardware (go~mus und Koronakasse)
Regelmäßige Erstellung von Kennzahlen und statistischen Auswertungen
Betreuung der Schnittstelle zum Museumsdienst Hamburg
Sie bringen mit:
Erfahrungen im Bereich Ticketing- und Besuchsmanagementsystemen
Gute MS-Office-Kenntnisse (insbesondere Excel und Word)
Spaß an der Arbeit mit IT- und Datenbanksystemen
Eine strukturierte und präzise Arbeitsweise sowie logisches Denkvermögen
Präzises und klares Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Spaß an der Kommunikation
Serviceorientiertes Handeln im Austausch mit Besucher*innen
Wir bieten Ihnen:
Mitgestaltung eines wichtigen Digitalisierungsprojektes in der Kulturbranche
Ein abwechslungsreiches und spannendes Arbeitsumfeld mitten in der Hamburger Kulturlandschaft
Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams
Bezahlung in Anlehnung an TV-L EG 8 inkl. Jahressonderzahlung
Arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersversorgung (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum Homeoffice
Attraktive Zusatzleistungen: Zuschuss zum HVV-Job-Ticket, Betriebssport (Rückentraining), freier Eintritt in alle Häuser der Kunstmeile Hamburg
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit sehr guter Verkehrsanbindung
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31. Juli 2025
mit Lebenslauf und Motivationsschreiben per E-Mail in einem PDF an unsere Personalabteilung:
bewerbung@deichtorhallen.de
. Für Fragen steht Ihnen unsere Leitung Personal Sandra Freimane-Franke gern zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-das-besuchsservice-und-ticketing/</guid></item><item><title>Membership Manager*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/membership-managerin-w-m-d/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 07.07.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst: Hier ist die Zukunft“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Im Zuge der Erweiterung unseres Angebots für ein vielfältiges Publikum gründen wir den
Community Club
als neues Mitgliedschaftsprogramm, mit der Zielsetzung, enge Verbindungen zu unseren Besucher*innen, Unterstützer*innen und Partner*innen zu fördern.
Für die Entwicklung, Umsetzung und Erweiterung der Initiative suchen wir für die Abteilung Kommunikation eine*n:
Membership Manager*in (w/m/d)
in Vollzeit.
Eine spannende Gelegenheit für eine*n erfahrene*n Membership Manager*in mit strategischen Fähigkeiten, die Gründung des Community Clubs im Haus der Kunst zu leiten. Ihre Aufgabe wird es sein, ein ansprechendes Mitgliedschaftsprogramm zu entwerfen und umzusetzen, das die Einbindung des Publikums verbessert, eine starke Mitgliedergemeinschaft aufbaut und nachhaltige Unterstützung für die Institution gewährleistet.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Entwicklung und Umsetzung
Gestaltung und Einführung des Community Clubs, unter Berücksichtigung der Vision des Haus der Kunst und der Bedürfnisse des Publikums
Entwicklung von Mitgliedschaftsstufen, Vorteilen und Strategien zur Publikumsbeteiligung
Erarbeitung einer langfristigen Strategie zur Gewinnung von Mitgliedern
Marketing und Öffentlichkeitsarbeit
Enge Zusammenarbeit mit dem Kommunikationsteam des Haus der Kunst
Koordination der Erstellung von digitalen Inhalten und Werbematerialien
Aufbau von Partnerschaften mit Unternehmen, Kulturorganisationen etc.
Einbindung und Mitgliedererfahrung
Entwicklung und Durchführung von Veranstaltungen für die Mitglieder des Community Clubs
Beziehungspflege zu den Mitgliedern
Sammlung von Daten und Feedback zur Optimierung des Mitgliederangebots
Betriebsabläufe und Verwaltungsaufgaben
Verwaltung der Mitgliederdatenbank und des CRM-Systems
Erfassung von Kennzahlen und regelmäßige Berichterstattung über Einnahmen, Wachstum und Bindungsrate der Mitglieder
Anforderungen – Das bringen Sie mit:
Nachweisbare Erfahrung in den Bereichen Mitgliederverwaltung, Zielgruppenerschließung, Fundraising/Sponsoring oder einer ähnlichen Funktion, idealerweise im Kunst- oder Kultursektor
Ausgeprägte strategische und Projektmanagement-Fertigkeiten
Ausgezeichnete Fähigkeiten im Bereich Kommunikation
Erfahrung in den Bereichen Marketing, Veranstaltungsplanung und CRM/Datenbankverwaltung
Kenntnisse über Mitgliedschaftstrends und bewährter Praxis in Kultureinrichtungen
Interesse an zeitgenössischer Kunst
Fließende Deutsch- und Englischkenntnisse
Was wir bieten:
Eine einzigartige Gelegenheit, den Community Club von Grund auf zu gestalten und zu etablieren
Ein kreatives Arbeitsumfeld in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 11 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, eine dauerhafte Etablierung der Stelle ist angedacht
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-08 bis zum
7.7.25
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche werden am 21. &amp; 23.7.25 online stattfinden.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Anja Fetzer, Leiterin Abteilung Kommunikation gerne unter 089/211 27-130 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstr. 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/membership-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Marketing- und CRM-Manager*in  (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-und-crm-managerin-w-m-d/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 07.07.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst: Hier ist die Zukunft“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Im Zuge der Erweiterung unseres Angebots für ein vielfältiges Publikum gründen wir den
Community Club
als neues Mitgliedschaftsprogramm, mit der Zielsetzung, enge Verbindungen zu unseren Besucher*innen, Unterstützer*innen und Partner*innen zu fördern.
Zur Unterstützung des*der Membership Manager*in bei der Entwicklung, Förderung und dem Ausbau des Community Clubs suchen wir für die Abteilung Kommunikation eine*n
:
Marketing- und CRM-Manager*in  (w/m/d)
in Vollzeit.
Eine spannende Gelegenheit für eine*n erfahrene*n Marketing- und CRM-Manager*in eine Schlüsselrolle bei der Einführung des Community Club zu spielen. In Zusammenarbeit mit dem*der Membership Manager*in werden Sie Strategien und gezielte Kampagnen entwickeln, um eine starke Mitglieder-Community aufzubauen und zu festigen.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Marketing &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Entwicklung und Durchführung von Multi-Channel-Marketingkampagnen zur Bewerbung des Community Clubs
Erstellung ansprechender digitaler Inhalte, Werbematerialien und gezielter Outreach-Initiativen
Verwaltung der Online-Präsenz des Mitgliedschaftsprogramms, einschließlich Webseiteninhalte, E-Mail-Marketing und Einbindung in den sozialen Medien
Zusammenarbeit mit internen Teams und externen Partner*innen
Analyse der Kampagnenleistung und Optimierung von Strategien mittels Datenerkenntnissen
CRM &amp; Datenverwaltung
Koordination der Implementierung und Verwaltung des CRM-Systems für Mitglieder
Nachverfolgung der Interaktionen, Anmeldungen, Verlängerungen und Zahlungen von Mitgliedern
Verwendung von Datenanalysen zur Beobachtung von Mitgliedschaftstrends
Erstellung von Berichten über Schlüsselkennzahlen
Einbindung und Mitgliedererfahrung
Entwicklung personalisierter Kommunikationsstrategien zur Verbesserung der Mitgliederbindung
Implementierung von E-Mail-Marketingkampagnen und automatisierten Workflows zur Verbesserung des Mitgliedererhalts
Unterstützung bei der Durchführung exklusiver Veranstaltungen für Mitglieder
Analyse von Mitgliederfeedback zur Optimierung von Marketing- und Beteiligungsstrategien
Anforderungen – Das bringen Sie mit:
Nachweisbare Erfahrung in den Bereichen Marketing, digitale Beteiligung, CRM-Management oder Zielgruppenerschließung, idealerweise im Kunst- oder Kultursektor
Ausgeprägte strategische Fähigkeiten und Erfahrung im Projektmanagement
Kenntnisse zu CRM-Plattformen, E-Mail-Marketing-Tools und Analysesoftware
Ausgezeichnete Fähigkeiten in den Bereichen Kommunikation, Storytelling und Content-Erstellung
Datengesteuerte Denkweise mit Erfahrung bei Zielgruppensegmentierung und Strategien zur Einbeziehung des Publikums
Interesse an zeitgenössischer Kunst
Kenntnisse über Mitgliedschaftstrends und bewährte Praxis in Kultureinrichtungen
Erfahrung mit Marketing-Automatisierung und Customer Journey Mapping
Fließende Deutsch- und Englischkenntnisse
Was wir bieten:
Eine einzigartige Gelegenheit, den Community Club von Grund auf zu gestalten und zu etablieren
Ein kreatives Arbeitsumfeld in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 10 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, eine dauerhafte Etablierung der Stelle ist angedacht
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-07 bis zum
7.7.25
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche werden am 21. &amp; 23.7.25 online stattfinden.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Anja Fetzer, Leiterin Abteilung Kommunikation gerne unter 089/211 27-130 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstr. 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-und-crm-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Persönlichkeit (m/w/d) für den Aufsichtsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 13.07.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE ENGAGIERTE PERSÖNLICHKEIT (M/W/D) FÜR DEN AUFSICHTSDIENST
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</guid></item><item><title>Fahrer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fahrer-m-w-d-3/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit einen
Fahrer (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 4 Pkw-Fahrer-TV-L Pauschalgr. 1
) in der Abteilung Recht und Innerer Dienst.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Recht und Innerer Dienst nimmt vielfältige Querschnittsaufgaben innerhalb des Museumsverbundes wahr. Bestandteil der Abteilung sind unter anderen das Rechtsreferat, der Informations- und Datenschutz, sowie die Poststelle, das Fuhrparkmanagement und die Büromaterialbeschaffung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fahrer-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt-2/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen zum 01. September 2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt
Das Museum für Natur und Umwelt ist ein großes regionales Naturkundemuseum in Schleswig-Holstein. Es bietet Einblicke in die Naturgeschichte des Landes sowie in die Lebensräume und die artenreiche Tier- und Pflanzenwelt der Region und es ist eine vom Land zertifizierte »Bildungseinrichtung für Nachhaltigkeit«. Die wissenschaftlichen Sammlungen im Haus umfassen über 200.000 Objekte aus Zoologie, Botanik und Geologie, vorwiegend aus der Region und Schleswig-Holstein.
In den kommenden Jahren soll das Museum neu konzipiert und mittelfristig baulich erneuert und erweitert werden. Es soll mittels zeitgemäßer Dauerausstellungen und u.a. auch einer stärkeren Vernetzung die Aufgaben der Bildungs- und Vermittlungsarbeit noch besser wahrnehmen und verstetigen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der wissenschaftlichen und kuratorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen. Der Schwerpunkt liegt bei Ausstellungen und Vermittlungsarbeit.
Das Aufgabengebiet umfasst:
die konzeptionelle Mitarbeit bei Ausstellungen im Zeitraum des Volontariats sowie Mitarbeit an der Weiterentwicklung und Neukonzeption des Hauses
Museumspädagogik/Umweltbildung, Veranstaltungen und Öffentlichkeitsarbeit
die Unterstützung bei der Entwicklung und Aufbereitung von Inhalten für die digitale Vermittlung musealer Inhalte
Sammlungsmanagement, Sammlungspflege und Inventarisierung
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben und Einblicke in Verwaltungs-strukturen
die Betreuung wissenschaftlicher Anfragen
das Kennenlernen von Präparation und Modellbau
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in einem bio- und/oder geowissenschaftlichen Fach bzw. Erwerb des Abschlusses zum Herbst 2025
eine breit angelegte naturwissenschaftliche Bildung, möglichst inklusive guter Kenntnisse heimischer Arten und Ökologie/Biodiversität
wünschenswerterweise Erfahrungen mit Datenbanken, Microsoft Excel und Access
gute Englischkenntnisse
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, persönliches Engagement und Aufgeschlossenheit
die Fähigkeit zur Teamarbeit und zum selbstständigem Arbeiten
Organisationstalent, Kreativität und Freude am Umgang mit Menschen
Geboten werden:
eine vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten
Einblicke in alle wichtigen Arbeitsfelder eines Naturkundemuseums und den Museumsalltag sowie die Einführung in museumsspezifische Fragen
intra- und interdisziplinäre Teamarbeit
Einblicke in alle Arbeitsbereiche des Museumsverbundes
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im 1. Jahr und Stufe 2 im 2. Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben. Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellen­anforderungs­profils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der 27. KW statt.
Bitte bewerben Sie sich zum
15. Juli 2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der Kennziffer 123 / 2025.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Füting, Tel. 0451 122-4120, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt-2/</guid></item><item><title>Volontariat im Team Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</link><description>Städtische Museen und Kunsthäuser Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Universitätsstadt Oldenburg, Zentrum im Nordwesten mit mehr als 170.000 Einwohnerinnen und Einwohnern, bietet zum 01.09.2025
ein Volontariat im Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Die Stelle auf einen Blick
Amt
: Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst
: 300 – Zentrale Dienste – Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Funktion
: Volontärin / Volontär
Entgeltgruppe
: 50 % des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD-V in der jeweils geltenden Fassung, Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2
Wochenarbeitszeit
: Vollzeit (39 Stunden – Teilzeit ist möglich)
Termin der Einstellung
: 01.09.2025
Beschäftigungsdauer
: Zwei Jahre
Ende der Bewerbungsfrist
: 20.07.2025
Die Stadt Oldenburg bietet im Amt für Kultur, Museen und Sport, Fachdienst Zentrale Dienste / Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser ein Volontariat für zwei Jahre. Zu den städtischen Museen und Kunsthäusern zählen das Stadtmuseum Oldenburg mit der Artothek, das Horst-Janssen-Museum und das Haus für Medienkunst.
Das Aufgabengebiet
Zu den Aufgaben im Einzelnen gehören insbesondere
Beteiligung an der Organisation und Durchführung des Veranstaltungsbetriebs der einzelnen Häuser
Konzeption und Durchführung museumspädagogischer Angebote für verschiedene Zielgruppen
Erstellung ausstellungsbegleitender Materialien
Mitwirkung bei Veranstaltungen, gelegentlich auch abends und an den Wochenenden
Mitwirkung in der Außenkommunikation – u.a. Öffentlichkeitsarbeit, Social Media, Flyer, Ausstellungstexte, etc.
SIE
bringen ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom) in museumsrelevanten Fächern wie z. B. der Fachrichtungen Museumspädagogik, Kunstpädagogik, Kulturwissenschaft, Kulturmanagement, Museumswissenschaften / Museologie, Geschichte, Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft mit. Sie sind textsicher, verfügen über eine hohe kommunikative und interkulturelle Kompetenz und kommunizieren klar, anschaulich und empfängerinnen-/empfängerorientiert. Fließende Deutschkenntnisse sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Sprache (bevorzugt Englisch) sind wünschenswert. Sie bieten Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit. Insbesondere sollten Sie sich mit einem Verständnis der Museumsarbeit identifizieren, das an kultureller Teilhabe, Partizipation und Öffnung orientiert ist. Dabei ist auch die Identifikation mit dem Leitbild der Stadt Oldenburg wichtig.
Die Stadt Oldenburg freut sich auf Menschen, die ihr Leben verantwortungsbewusst und aktiv gestalten – im Beruf und zuhause. Daher bieten wir flexible Arbeitszeiten und attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung. Darüber hinaus fördern wir die Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Privatleben.
Hier erfahren Sie mehr über die Stadt Oldenburg (Oldb) als Arbeitgeber
»
Diversität verstehen wir als Bereicherung und haben uns mit der Unterzeichnung der Charta der Vielfalt ausdrücklich dazu bekannt. Wir leben eine offene und tolerante Unternehmenskultur, in der alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren und wünschen uns Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die dazu beitragen.
Haben wir Sie neugierig gemacht?
Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt Ihnen gern Frau Strathmann, Leiterin des Fachdienstes Zentrale Dienste, Telefon: 0441 235-4655.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Herr Geers, Fachdienst Personal und Organisation, Telefon 0441 235-2785.
Informationen zum Datenschutz für Bewerberinnen und Bewerber finden Sie hier
»
Bitte bewerben Sie sich ausschließlich online.
Unsere Bewerbungsfrist endet am 20.07.2025.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in im Bereich Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Museen Freiburg, Freiburg Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Abteilung Kommunikation und Vermittlung arbeitet häuserübergreifend im Verbund der Museen Freiburg. Sie verantwortet Öffentlichkeits-arbeit und Museumspädagogik für alle Ausstellungen und Projekte von Augustinermuseum, Museum für Neue Kunst, Museum Natur und Mensch, Archäologischem Museum Colombischlössle und Dokumentatioszentrum Nationalsozialismus.
Ihr neuer Aufgabenbereich
Sie arbeiten bei der Redaktion von Internetseite und Social Media Kanälen der Museen Freiburg, Konzeption und Erstellung von digitalem Content mit
Sie beteiligen sich an der Konzeption und Umsetzung von Marketingkampagnen und Mediaplänen sowie der Erstellung von Werbemitteln (Druckprodukte und online) für Ausstellungen und Veranstaltungen
Sie wirken bei der Organisation von Pressekonferenzen, Vorbereitung von Pressematerial und dem Beantworten von Presseanfragen mit
Sie übernehmen Bildbearbeitung und -recherche
Das bringen Sie mit
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (MA/ Master) der Kommunikations-, Kultur- oder Geisteswissenschaften
Sie bringen erste Erfahrungen in den Bereichen Online-Kommunikation und Social Media, Marketing oder Pressearbeit mit
Erfahrungen mit Grafik-Programmen, Website-Redaktion und digitaler Content-Produktion sind von Vorteil
Sie bringen eine ausgeprägte Organisations-, Koordinations- und Kommunikationsfähigkeit mit und verfügen über ein sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Wir freuen uns über ein hohes Maß an Kreativität, Engagement und Teamfähigkeit sowie ein großes Interesse für Museen und Ausstellungen
Wir bieten ihnen
Eine umfassende, zweijährige Ausbildung in Vollzeit mit frühestmöglichem Beginn zum 01.10.2025
Die monatliche Vergütung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVöD im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TVöD 50 % im zweiten Jahr
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Noch offene Fragen?
Frau Hartloff, 0761 / 201-2526, beantwortet sie gerne!
Bewerben Sie sich
hier
online bis 13.07.2025 (Kennziffer E1743).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item></channel></rss>