<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sachgebietsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</link><description>Freilichtmuseums Beuren, Beuren Bewerbungsende: 27.07.2025 | Wir haben
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachgebietsleitung (m/w/d)
beim Freilichtmuseum für das Sachgebiet Finanzen und Personal am Dienstort Beuren zu besetzen und suchen Sie
mit einem abgeschlossenen Studium zum/zur Diplom-Verwaltungswirt/in (FH) bzw. Bachelor of Arts – Public Management oder einer vergleichbaren Qualifikation (m/w/d)
Vollzeit, unbefristet, A 11 LBesGBW bzw. E 11 TVöD
Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Gestalten Sie mit uns die Zukunft des Freilichtmuseums Beuren
!
Wir suchen eine engagierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit zur Leitung des Sachgebiets Betrieb und Finanzen. In dieser Schlüsselrolle bringen Sie sich aktiv in die Weiterentwicklung der Verwaltungs- und Organisationsstrukturen ein – mit Eigeninitiative, Entscheidungskraft und Begeisterung für innovative Prozesse.
Aufgabenschwerpunkte
Leitung des Sachgebietes Finanzen und Personal mit derzeit sieben weiteren Mitarbeitenden
Mitarbeit im Leitungsteam des Freilichtmuseums
Steuerung der Haushalts-, Finanz- und Budgetplanung auch in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen
Personalmanagement, einschließlich der Verantwortung für die bedarfsorientierte Einsatzplanung des Kassenteams
Steuerung der organisatorischen Abläufe und Geschäftsprozesse
Fördermittelmanagement
Mitwirkung bei der Umsetzung von Digitalisierungsvorhaben und
Veränderungsprozessen im administrativen Bereich
Vollzug von Ausschreibungen und Vergaben
Wir erwarten
mehrjährige Leitungs- und Führungserfahrung, bevorzugt in einer kulturellen Einrichtung
umfassende Fachkenntnisse im Verwaltungs- und Kulturmanagement
fundierte Rechtskenntnisse im Bereich Betriebswirtschaft, kommunales Haushaltsrecht, Vergaberecht und Personalwirtschaft
ausgeprägte Gäste- und Serviceorientierung
eine gültige Fahrerlaubnis (Klasse B) und die Bereitschaft, den eigenen PKW gegen Kostenerstattung zum Dienstverkehr zu nutzen
Wir bieten
eine unbefristete Voll- bzw. Teilzeitbeschäftigung im Beamtenverhältnis mit einer leistungsgerechten Besoldung bis A 11 LBesGBW bzw. ein vergleichbares Entgelt im Beschäftigungsverhältnis nach den üblichen tariflichen Bedingungen des TVöD in Entgeltgruppe E 11
bei Besetzung der Stelle im Beschäftigungsverhältnis nach TVöD: attraktive betriebliche Altersversorgung (Betriebsrente) bei der KVBW-Zusatzversorgung
flexible Arbeitszeitgestaltung mit Möglichkeit zur Arbeit in Telearbeit
familienfreundliche Rahmenbedingungen
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
Zugang zu ausgewählten Mitarbeiterangeboten (corporate benefits)
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
einen attraktiven Arbeitgeberzuschuss zur Nutzung eines Firmentickets
Förderungsmöglichkeiten der Radmobilität.
Der Landkreis Esslingen betreibt eine aktive Gleichstellungspolitik. Wir sind deshalb besonders an der Bewerbung entsprechend qualifizierter Frauen interessiert.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für nähere Auskünfte steht Ihnen Frau Dr. Naumann unter Telefon 0711 3902-41840 oder 0170 4188261 gerne zur Verfügung.
Bitte bewerben Sie sich unter der Kenn-Nr. 181.001-135/25 bis 27.07.2025 über unsere Karriereseite
181.001-135/25 Sachgebietsleitung Finanzen und Personal (m/w/d) | Landkreis Esslingen Onlinebewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg Bewerbungsende: 19.08.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre eine(n)
Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)
für das Fachgebiet Museen mit den Schwerpunkten in den Bereichen Sammlung und wissenschaftliche Museumskonzepte
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen. Darunter befinden sich auch verschiedene Museumsschlösser. Die Präsentation von historischen Zusammenhängen, die in den Schlössern in ganzheitlich eingerichteten Räumen dargestellt werden, ist eine der Kernaufgaben der Museumsabteilung.
Ihr Aufgabenbereich umfasst:
Mitarbeit bei der Konzepterstellung und -umsetzung zur Einrichtung von historischen Gebäuden sowie von Sonderausstellungen
Beiträge zu Forschungsprojekten
Recherchen und ggf. Transkription von historischen Dokumenten
Mitwirkung bei Formaten der Bildung und Vermittlung
Mitwirkung bei Belangen der Provenienzforschung
Inventarisierungsvorgänge mit der Datenbank
easydb
Mitwirkung bei der Inventur der Kunstsammlungen
Ihr Anforderungsprofil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (möglichst Promotion, mind. MA, Master) im Bereich Kunst- oder Kulturwissenschaften, Geschichte
erste nachgewiesene Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
gute Kenntnisse der Kunstgeschichte und Geschichte in Deutschland
ein sehr gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder und zu kreativem, eigenverantwortlichem Arbeiten
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kommunikations- und Organisationsgeschick
gute EDV-Kenntnisse (MS-Office, Datenbankprogramme)
Wir bieten:
grundlegende Einblicke in die Museums- und Sammlungsarbeit eines vielfältigen Kulturträgers
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Einblicke in weitere Fachabteilungen der Schlösserverwaltung
eine Vergütung in Höhe 50 von Hundert der Entgeltgruppe 13 Stufe 1a Tarifvertrag Hessen
diverse Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten (Homeoffice wird nach der Probezeit angeboten)
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet und dient vorrangig der Ausbildung. Eine anschließende Weiterbeschäftigung ist nicht möglich.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungs­unter­lagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE096F871099F468338
Referenzcode  50920148_0002
Bewerbungsschluss ist am 19.08.2025
Telefonische Auskunft bei Frau Dr. Bechler 06172 9262-107
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich „Gemälde/Skulptur“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 19.08.2025 | Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich ãGemûÊlde/Skulpturã am Bayerischen Landesamt fû¥r Denkmalpflege
Das
Bayerische Landesamt fû¥r Denkmalpflege
ist die zentrale FachbehûÑrde des Freistaats Bayern fû¥r Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind fû¥r uns die Fragen ãWas ist ein Denkmal?ã und ãWie gehen wir damit um?ã. Die Fû¥hrung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentû¥mern, Planerinnen und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner in allen Fragen der
Bau- und Kunstdenkmalpflege
sowie der
Bodendenkmalpflege
. Zum BLfD gehûÑrt auûerdem die Landesstelle fû¥r die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren TûÊtigkeiten umfassend unterstû¥tzt.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger (m/w/d) und dient der FûÑrderung des Nachwuchses. Das Volontariat erfolgt û¥berwiegend im Referat A V – Restaurierung der Abteilung A – Bau- und Kunstdenkmalpflege und bietet Ihnen die MûÑglichkeit, die Anforderungen, welche an eine DenkmalfachbehûÑrde gestellt werden, kennenzulernen und dabei insbesondere Ihre restauratorischen und konservatorischen Kenntnisse einzubringen und zu vertiefen. Fachlich begleitet wird Ihr Volontariat vom jeweiligen Fachbereich des Referats Restaurierung.
Unser Angebot
Berufsorientiertes Curriculum in den Abteilungen und Referaten einer DenkmalfachbehûÑrde
Vergû¥tung in HûÑhe der HûÊlfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info û¥ber die Vergû¥tung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Dienstort ist Mû¥nchen.
Befristete BeschûÊftigung fû¥r 1 Jahr mit Option auf VerlûÊngerung um ein weiteres Jahr
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative TûÊtigkeit in einer mittelgroûen und kultur- und geschichtsaffinen BehûÑrde mit vielfûÊltigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Hochschulabschluss (Master oder Diplom) der Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt im Fachbereich GemûÊlde/Skulptur
Gute Kenntnisse im o. g. Ebenso wûÊren Erfahrungen in der prûÊventiven Konservierung wû¥nschenswert.
FlexibilitûÊt, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie TeamfûÊhigkeit
Bereitschaft zu hûÊufigen Dienstreisen, auch als Selbstfahrer von Dienstfahrzeugen (Fû¥hrerschein der Klasse B erforderlich) sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern
EDV-Kenntnisse und gute Englischkenntnisse
Das BLfD begrû¥ût Bewerbungen von allen Interessierten, unabhûÊngig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und IdentitûÊt. Das Landesamt fûÑrdert die berufliche Gleichstellung von Frauen und MûÊnnern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, BefûÊhigung und fachlichen Leistung bevorzugt berû¥cksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle Mû¥nchen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekrûÊftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den û¥blichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spûÊtestens
19.08.2025
(Eingangsdatum) û¥ber Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt fû¥r Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die VorstellungsgesprûÊche finden voraussichtlich am
29.09.2025
in der Dienststelle Mû¥nchen statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zûÊhlen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fû¥r ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:23:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</guid></item><item><title>Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-inventarisatorin-m-w-d/</link><description>Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in (m/w/d) – Vollzeitbeschäftigung
unbefristet, Entgeltgruppe E9b TV-L FU, Kennung: BO Berlin_09-2025_Sammlungsmanagement/Inventarisation
Bewerbungsende: 28.07.2025
Der im schönen Südwesten Berlins gelegene Botanische Garten Berlin (BO Berlin) ist das Wissenszentrum der Botanik und ist als Zentraleinrichtung der Freien Universität Berlin (FU) Teil einer Spitzenuniversität, die zu den mehrfach ausgezeichneten Exzellenzuniversitäten in Deutschland gehört.
Der BO Berlin ist mit seiner 43 ha großen denkmalgeschützten Anlage einer der drei weltweit führenden Botanischen Garten und der Größte in Deutschland. Seine botanischen Sammlungen bilden eine umfangreiche Ressource für Forschung und Wissenschaft. Das zum BO Berlin gehörige Botanische Museum ist eines der wenigen in Europa und weltweit. Es wird z. Zt. baulich ertüchtigt und neu konzipiert. Das Museum verfügt über eine kleine, aber feine Sammlung an Objekten, die v. a. der Vermittlung von Botanik dienen.
Für die Bürger*innen von Berlin und Brandenburg sowie für Gäste aus aller Welt bieten der Botanische Garten und das Botanische Museum Ausstellungen, Bildungsangebote und Veranstaltungen und stellen einen bedeutenden Erlebnis- und Erholungsort der Hauptstadt dar.
Werden Sie Teil des über 220 großen Kollegiums. Wir suchen ab sofort eine*n erfahrene*n Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in zur Unterstützung unseres für das Botanische Museum zuständigen Teams des Bereichs Museum &amp; Ausstellung. Wenn Sie eine Leidenschaft für systematische Dokumentation und museale Sammlungen haben, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Wir bieten Ihnen
einen sicheren Arbeitsplatz
ein tolles Kollegium
ein vielfältiges Fortbildungsangebot zur Weiterentwicklung Ihrer Kompetenzen
Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Beruf und Familie in einer familiengerechten Universität
flexible Arbeitszeitmodelle (Gleitzeitregelung)
Angebot zum partiellen Mobilen Arbeiten
diverse Angebote des Betrieblichen Gesundheitsmanagements
30 Tage Urlaub pro Jahr, zusätzlich arbeitsfrei am 24. und 31. Dezember
ein bezuschusstes Firmenticket im Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB)
Engagement in den Bereichen von Nachhaltigkeit, Biodiversitäts- und Klimaschutz
Aufgabengebiet:
In dieser Position übernehmen Sie die systematische und fachgerechte Dokumentation und Erschließung der Sammlung des Botanischen Museums. Von der Registrierung und Inventarisierung der Objekte bis hin zur Katalogisierung in unserer digitalen Museumsdatenbank (z. Zt. MuseumPlus) sind Sie verantwortlich für die vollständige Erfassung der Sammlungsobjekte. Dabei achten Sie nicht nur auf die genaue Dateneingabe, sondern sorgen auch für die Standardisierung und Anreicherung der Objektdaten, um die weitere Nutzung der Objekte für Forschung, Ausstellung und Konservierung/Restaurierung zu optimieren.
Ein wesentlicher Teil Ihrer Arbeit wird die digitale Nacherfassung älterer Bestände sein. Dazu gehört auch die Überprüfung bestehender Daten, die Identifizierung von Wissenslücken und die Ergänzung fehlender Informationen. Sie führen zu neuen wie vorhandenen Objekten Recherchen zu den Objektbiografien durch, sammeln Informationen zu Herkunft, Materialien und Techniken sowie zur Entstehung der Objekte und arbeiten dabei eng mit internen und externen Expert*innen zusammen.
Sie betreuen zudem unsere digitale Museumsdatenbank als technische*r Ansprechpartner*in und gewährleisten deren reibungslose Funktion. Sie verfolgen Updates, lassen die Datenbank an unsere Bedürfnisse anpassen und optimieren die Schnittstellen zu IT und Datenportalen wie der Deutschen Digitalen Bibliothek oder Europeana. Ebenso stellen Sie sicher, dass die Datenbank korrekt von den Kolleg*innen im Bereich Museum &amp; Ausstellung genutzt wird.
Darüber hinaus wirken Sie aktiv an der strategischen Entwicklung des Sammlungskonzepts des Botanischen Museums mit. Sie überprüfen regelmäßig den Dokumentations-Thesaurus und tragen mit Ihren eigenen Ideen und Vorschlagen zur Weiterentwicklung sowohl des Sammlungskonzepts als auch des Thesaurus bei.
Sie arbeiten eng mit den übrigen Kolleg*innen im Team des Bereichs Museum &amp; Ausstellung zusammen und wirken an Projekten wie Wechselausstellungen mit, indem Sie Objektlisten erstellen, die digitale Dokumentation übernehmen und Bildrechte sowie Versicherungswerte klären.
Einstellungsvoraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) in einer tätigkeitsbezogenen Fachrichtung (z. B. Museologie) oder vergleichbare Fachkenntnisse und Erfahrungen
(Berufs-)Erfahrung:
Eine geeignete, den Anforderungen entsprechende mindestens zweijährige Berufserfahrung
Erwünscht:
Praktische Erfahrung und sicherer Umgang mit Inventarisierungs- und Datenbanksoftware wie MuseumPlus oder museumdigital sowie Kenntnisse in CMS-Systemen
Vertrautheit mit wissenschaftlichen Standards, terminologischen Regelwerken, Thesauri, Vokabularen, Norm- und Metadaten
Sehr gute Objektkenntnisse, vorzugsweise im Bereich der Botanik, Biologie, Naturwissenschaften sowie hinsichtlich Materialien und Techniken
Kenntnisse im Urheberrecht
sehr gute Recherchefähigkeiten
sicherer Umgang mit MS-Office (Excel, Word, PowerPoint) sowie Grundkenntnisse in der Objektfotografie
selbstständige, sorgfältige Arbeitsweise sowie hohe Motivation und Teamfähigkeit
sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
Bewerbungen sind mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe der Kennung im Format PDF (vorzugsweise als ein Dokument) elektronisch per E-Mail zu richten an Verwaltung und Services: bewerbung@bo.berlin oder per Post an die
Freie Universität Berlin
Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Verwaltung und Services
Königin-Luise-Str. 6-8
14195 Berlin (Dahlem)
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt.
Die Freie Universität Berlin fordert Frauen sowie Personen mit Migrationsgeschichte ausdrücklich zur Bewerbung auf.
https://www.fu-berlin.de/karriere/index.html
Mit der Abgabe einer Onlinebewerbung geben Sie als Bewerber*in Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Wir weisen darauf hin, dass bei ungeschützter Übersendung Ihrer Bewerbung auf elektronischem Wege von Seiten der Freien Universität Berlin keine Gewähr für die Sicherheit übermittelter persönlicher Daten übernommen werden kann.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-inventarisatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-m-w-d-2/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht als Vertretung zum
1. September 2025
oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)
befristet bis zum 31. Juli 2027 in Teilzeit (50%) als Kurator (m/w/d)
für den Bereich Ausstellungen und Sammlung.
Dienstort ist Berlin-Kreuzberg. Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Bund bewertet.
Wir sind Deutschlands erster und einziger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über lhre Bewerbung!
Trägerin des Dokumentationszentrums ist die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, die von dem Beauftragten der Bundesregieru­­ng für Kultur und Medien finanziert wird.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Mitwirkung an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen,
Entwicklung von Ausstellungsinhalten und wissenschaftliche Recherche,
Recherche von Objekten sowie Verhandlung mit in- und ausländischen Kooperationspartnern und Leihgebern,
Konzeption und Verfassen von Ausstellungstexten,
Mitwirkung bei der Erstellung von ausstellungsbegleitenden Publikationen, der Konzeption von Rahmenprogrammen und Vermittlungsangeboten,
Zusammenarbeit mit Ausstellungsgestaltern,
Mitwirkung beim Projektmanagement (Zeitpläne, Budget).
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung (mind. M.A.), in den Fächern Neueste Geschichte bzw. Zeitgeschichte, Politikwissenschaft, Public History oder eine vergleichbare Fachrichtung,
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung in den oben genannten Gebieten,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
vertiefte Kenntnisse zu den Themen der Ankunft, Heimat und Integration deutscher Flüchtlinge und Vertriebener in West- und Ostdeutschland, Europa und Übersee nach dem Zweiten Weltkrieg.
Wir bieten Ihnen:
eine sinnstiftende, vielseitige Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
kreative, bereichsübergreifende Teamarbeit,
Arbeiten im Zentrum von Berlin,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaubstage gemäß TVöD, flexible Arbeitszeiten, mobile Arbeit)
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen können Sie sich an den Projektleiter, Daniel Hadwiger, wenden:
(
d.hadwiger@f-v-v.de
).
Bitte richten Sie lhre Bewerbung mit der Kennziffer
Kura25 bis zum 31. Juli 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung ,,Nachname_ Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail:
info@f-v-v.de
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-8/</link><description>Museum Bayerisches Vogtland, Hof Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die kreisfreie Stadt Hof mit rund 47.000 Einwohnerinnen und Einwohnern liegt „in Bayern ganz oben“ zwischen Fichtelgebirge, Frankenwald und Vogtland.
Sie ist ein Genussort und bietet Lebensqualität durch erstklassige Kultur-, Bildungs- und Freizeitangebote. Kurze Wege in die City und ins Grüne sorgen für eine ausgewogene Arbeits- und Lebensbalance.
Die
Stadt Hof
sucht zum 01.11.2025 für den Fachbereich Kultur befristet auf die Dauer von zwei Jahren und in Vollzeit einen
Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d) für das Museum Bayerisches Vogtland.
Das Museum Bayerisches Vogtland im historischen Hospitalgebäude in Hof wird von der Stadt Hof getragen und ist eine Einrichtung mit regionaler Bedeutung.
Die im Januar 2012 neu eröffnete Abteilung „Flüchtlinge und Vertriebene in Hof“ ergänzt die bestehenden Bereiche zur Stadt-, Wirtschafts- und Kulturgeschichte, die umfangreiche Naturkunde-Abteilung und die städtische Kunstsammlung.
Die Stelle auf einen Blick:
Bewerbungsfrist: 10.08.2025
Beginn Volontariat: 01.11.2025
Entgeltgruppe: TVöD, 50 % Entgeltgruppe 13 Stufe 1, im zweiten Jahr Stufe 2
Wochenarbeitszeit: Vollzeit, 39 Wochenstunden
Beschäftigungsdauer:  Zwei Jahre befristet
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
Aktive Mitgestaltung der Museumpädagogik:
Entwicklung und Umsetzung kreativer Vermittlungsangebote sowie Zusammenarbeit mit Schulen und Bildungseinrichtungen.
Fortführung der Kurz-Inventarisierung:
Sie übernehmen die spannende Aufgabe, rund 30.000 vielfältige Sammlungsobjekte – von Möbeln über Maschinen bis hin zu Kunsthandwerk und Alltagsgegenständen – sorgfältig zu erfassen und zu dokumentieren.
Unterstützung bei Sonderausstellungen:
Sie bringen sich engagiert in die Planung und Durchführung besonderer Ausstellungsprojekte ein und wirken an der kontinuierlichen Weiterentwicklung der Dauerausstellung mit.
Ihr
Profil – das bringen Sie mit:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder Master) in Museologie, Geschichte, Kunstgeschichte, Ethnologie oder einer vergleichbaren Fachrichtung – alternativ auch in Pädagogik.
Praktische Erfahrung in der Museumsarbeit, die Ihnen wertvolle Einblicke und Sicherheit im Alltag eines Museums vermittelt.
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit Inventarisierungsprogrammen, insbesondere MuseumPlus, sowie sicherer Umgang mit den gängigen Office-Anwendungen.
Eine selbstständige, strukturierte Arbeitsweise gepaart mit hohem persönlichem Engagement und Verantwortungsbewusstsein.
Idealerweise erste Einblicke in die bayerische, vor allem fränkische Landesgeschichte.
Die Motivation, sich durch Fortbildungen kontinuierlich weiterzuentwickeln und neues Wissen zu erwerben.
Ausgeprägte Kommunikationsstärke, Teamgeist, Flexibilität und Verlässlichkeit.
Pädagogisch-didaktische Kompetenzen, um Inhalte anschaulich und verständlich zu vermitteln.
Bereitschaft zur Arbeit auch an Feiertagen, Wochenenden und abends.
Eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B
Wir bieten Ihnen:
Eine spannende Vollzeitstelle mit einer Befristung von zwei Jahren, die Ihnen wertvolle Berufserfahrung und Entwicklungsmöglichkeiten eröffnet.
Eine faire Vergütung nach Empfehlung des Deutschen Museumsbundes, angelehnt an den TVöD-VKA (50 % aus EG 13 TVöD) mit einer Gehaltssteigerung auf Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Chance, an Fortbildungen speziell für Volontäre sowie an wichtigen Museumstagungen teilzunehmen und Ihr Fachwissen kontinuierlich zu erweitern.
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem mittelgroßen Museum mit einem engagierten, familiären Team, das Ihnen Raum für eigene Ideen bietet.
Die Stadt Hof als Arbeitgeber:
Legt großen Wert auf die Gesundheit ihrer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter und unterstützt sie mit vielfältigen Maßnahmen im betrieblichen Gesundheitsmanagement.
Setzt sich aktiv für die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten ein und fördert ein wertschätzendes, respektvolles Arbeitsumfeld.
Bevorzugt bei gleicher Eignung schwerbehinderte Menschen und berücksichtigt dabei stets die individuellen Umstände des Einzelfalls.
Haben wir Sie neugierig gemacht?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bis spätestens
10.08.2025
ausschließlich über das Bewerbungsportal der Stadt Hof unter
www.bewerbung.hof.de
vornehmen können.
Fachliche Auskünfte erteilt die Leiterin des Museums Bayerisches Vogtland,
Frau Miriam Rautenberg, unter Tel. 09281 815-2706 oder miriam.rautenberg@stadt-hof.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Leitung Ausstellungen &amp; Projekte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungen-projekte-m-w-d/</link><description>Linden-Museum Stuttgart, Stuttgart | Das Linden-Museum Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung für die Stabsstelle Ausstellungen &amp; Projekte
(w/m/d) in Vollzeit (100 %). Die Eingruppierung erfolgt – bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen – bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
.
Die Stelle ist im Kontext einer Elternzeitvertretung bis zum 31.03.2027 befristet. Da die konkrete Dauer der Elternzeit derzeit noch nicht feststeht, erfolgt die Befristung unabhängig davon, um Ihnen eine verlässliche zeitliche Perspektive bieten zu können.
Die Stabsstelle besteht neben Ihnen als Leitung aktuell aus einer weiteren Kollegin, die neben dem Projektmanagement insbesondere für die Bereiche Veranstaltungsorganisation und Vermietungen verantwortlich ist. Im Rahmen eines größeren Drittmittelprojekts ist perspektivisch der Ausbau des Teams um eine weitere Stelle vorgesehen. Die Stabsstelle ist in sämtliche Projekte des Museums in unterschiedlicher Intensität eingebunden – von der administrativen Gesamtverantwortung bis hin zur kollegialen Beratung.
Im Zeitraum der Befristung stehen insbesondere folgende Projekte an:
Übernahme einer großen Sonderausstellung
aus einem anderen Museum (Eröffnung Herbst 2026): In dieser Rolle übernehmen Sie die administrative Projektleitung und koordinieren die internen Projektbeteiligten aus allen Museumsabteilungen sowie externe Dienstleister (u.a. Gestaltung, Bau, Medientechnik). Zu Ihren Aufgaben zählen die Erstellung von Zeit- und Ressourcenplänen, die Bauleitung während Auf- und Abbau, die Prüfung von Bau- und Brandschutzplänen sowie die Budgetverantwortung für alle ausstellungsrelevanten Gewerke. Darüber hinaus steuern und begleiten Sie sämtliche Ausschreibungs- und Vergabeverfahren im Rahmen des Projekts und bereiten die Verträge bis zur Unterschriftsreife vor. Die fachgerechte Projektdokumentation rundet Ihren Verantwortungsbereich ab.
Internationales, mehrjähriges Drittmittelprojekt mit Kamerun-Bezug
(Projektstart: Herbst 2025, Volumen ca. 1,2 Mio. €): Sie übernehmen die administrative Projektleitung – insbesondere für Budgetsteuerung, Ressourcenplanung und Terminmanagement. Für die operative Umsetzung wird im Rahmen des Projekts eine zusätzliche 60 %-Stelle innerhalb der Stabsstelle geschaffen, die Sie fachlich begleiten.
Neben diesen beiden Projekten gehören zu den laufenden Aufgaben:
Führungsverantwortung:
Sie übernehmen die Leitung und Weiterentwicklung eines engagierten Teams mit einer klaren, wertschätzenden Führungshaltung. Sie bringen sich aktiv in den laufenden Organisationsentwicklungsprozess des Museums ein und wirken an der Weiterentwicklung von Strukturen, Abläufen und einer teamorientierten Organisationskultur mit. Darüber hinaus sind Sie regelmäßig in die Abstimmung mit der Museumsleitung eingebunden, z.B. im Rahmen von Jour Fixen und Steuerkreisen mit dem Vorstand und den weiteren Abteilungsleitungen.
Museumsbetrieb:
Zu den weiteren Daueraufgaben gehören die Betreuung und Weiterentwicklung der Dauerausstellungen – einschließlich Zeitplanung, Baukoordination, Budgetverantwortung und Vergabeverfahren. Sie übernehmen die Organisation des ein- und ausgehenden Leihverkehrs sowie die Bearbeitung von Fotoanfragen zu den Sammlungsbeständen. Zudem verantworten Sie die medientechnische Grundausstattung für Ausstellungen im Haus.
Ihr fachliches Profil:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder gleichwertiger Abschluss) in Projektmanagement, Kulturmanagement, Public Management oder einem vergleichbaren Studiengang; auch Bewerber:innen mit einem geistes- oder sozialwissenschaftlichen Abschluss sind willkommen, sofern sie über relevante Berufserfahrung verfügen
Alternativ verfügen Sie über eine abgeschlossene Berufsausbildung sowie einschlägige Berufserfahrung im Projektmanagement
Mehrjährige Erfahrung in der Steuerung komplexer Projekte sowie in der Koordination interdisziplinärer Teams und externer Dienstleister – idealerweise im Kulturbereich oder einem vergleichbaren organisatorischen Umfeld
Erfahrung in der Erstellung und Umsetzung von Zeit-, Ressourcen- und Budgetplänen sowie in der Durchführung von Ausschreibungs- und Vergabeverfahren
Vertrautheit mit organisatorischen, baulichen oder technischen Anforderungen in Projekten (z. B. Baukoordination, Medientechnik, Vergaberecht, Brandschutz)
Was Sie darüber hinaus mitbringen sollten:
Strukturierte, selbstständige und lösungsorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsstärke, Teamfähigkeit und ein sicheres Auftreten im interdisziplinären Umfeld
Organisationstalent und die Fähigkeit, auch in komplexen Projektstrukturen den Überblick zu behalten
Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und ein gutes Gespür für Prioritäten
Offenheit für Veränderungen und die Bereitschaft, sich aktiv in Entwicklungs- und Veränderungsprozesse einzubringen
Freude an kooperativer Zusammenarbeit sowie eine klare, wertschätzende Haltung in der Führung von Mitarbeitenden
Englischkenntnisse auf hohem Niveau sind erforderlich, um auch komplexe fachliche Abstimmungen sicher und präzise führen zu können. Französisch-kenntnisse im Hinblick auf das Kamerun-Projekt von Vorteil
Das bieten wir:
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum in einer renommierten Kultureinrichtung
Ein engagiertes, interdisziplinäres Team und eine offene Arbeitsatmosphäre mit Raum für neue Ideen
Flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitmodell
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie Zeitausgleich bei Überstunden
Jobticket (z.B. Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Arbeitgeberfinanzierte vermögenswirksame Leistungen
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen vorzugweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist: Vorstand des Linden-Museums, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen die aktuelle Abteilungsleitung Katja Scharff, Telefon 0711-2022-442 oder scharff@lindenmuseum.de, gerne zur Verfügung. Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel. 0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungen-projekte-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektkoordination (m/w/d) für den Deutschen Pavillon auf der 61.Biennale Arte di Venezia 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</link><description>ifa - Institut für Auslandsbeziehungen, Stuttgart Bewerbungsende: 15.07.2025 | Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) engagiert sich weltweit für ein friedliches und bereicherndes Zusammenleben von Menschen und Kulturen. Es fördert den Kunst- und Kulturaustausch in Ausstellungs-, Dialog- und Konferenzprogrammen, unterstützt Zivilgesellschaften und agiert als Kompetenzzentrum der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik. Das ifa wird vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart gefördert, ist weltweit vernetzt und setzt auf langfristige, partnerschaftliche Zusammenarbeit. An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Die Abteilung Kunst des ifa initiiert mit seinen Programmen in den ifa-Galerien in Deutschland, mit weltweiten Tourneeausstellungen sowie Programmen für Biennalen, Konferenzen und zur Kunstförderung den Kunst- und Kulturaustausch im Rahmen der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter- Abwechslungsreicher Minijob im Servicebereich(m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
Freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
Regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (43 Stunden im Monat) nach einer 6-monatigen Probezeit
Kernarbeitszeiten: von 9:30 Uhr bis 17:30 (Montag bis Sonntag &amp; Feiertage)
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter im Servicebereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
gelegentlich Vertretung der Kolleg*innen im Wachdienst
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen sind von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (40 Stunden bei einer 5 Tage Woche) nach einer 6-monatigen Probezeit
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</link><description>Saarlandmuseum, Saarbrücken Bewerbungsende: 07.08.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur für das Saarlandmuseum in Vollzeit (39,5 Wochenstunden).
Der Hauptarbeitsplatz befindet sich in der Modernen Galerie des Saarlandmuseums, dem Haus für moderne und zeitgenössische Kunst. Sie erwartet ein spannendes Arbeitsumfeld mit einem vielseitigen Sammlungsspektrum vom Impressionismus bis zur Gegenwart.
Im Rahmen des Volontariats lernen Sie die verschiedenen Aufgabenfelder des Fachbereichs Restaurierung/Konservierung im Museumsbetrieb kennen. Von der praktischen Konservierung und Restaurierung bis hin zu präventiven Maßnahmen, der Überwachung der Licht-, Klima- und Umgebungsbedingungen von ausgestelltem und deponiertem Kulturgut und der allgemeinen Sammlungspflege. Sie unterstützen bei der Einrichtung von Ausstellungen und beim Leihverkehr, des Umzugs des Skulpturendepots, der Vergabe von Dienstleistungen sowie bei der Dokumentation der konservatorisch-restauratorischer Maßnahmen.
Darüber hinaus erhalten Sie eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit von Museen (Erwerb von Kenntnissen in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Management und Verwaltung) und die Möglichkeit, projektbezogen in den Arbeitsbereichen Sammlung und Ausstellung mitzuwirken. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Das Volontariat dient dazu, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Wir erwarten:
einen Abschluss (Master/Magister) eines akkreditierten, fachbezogenen Studiengangs
Restaurierung
oder als Diplomrestaurator/in einer Universität oder Kunsthochschule,
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich
Interesse an der Zusammenarbeit mit Künstler/innen
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Kommunikationsstärke und Zuverlässigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office) sowie Erfahrungen im Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen und Museumsdatenbanken
Wir wünschen uns:
erste praktische Erfahrungen im Umgang mit den vielfältigen Materialien moderner Kunst und im Dokumentieren komplexer Kunstwerke
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Affinität zu Social Media und Freude an Vermittlung der Restaurierungstätigkeit gegenüber der interessierten Öffentlichkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein praxisnahes Volontariat in einem traditionsreichen Museum
Teilnahme an den einschlägigen Volontärstagungen und ggf. weitere Fortbildungen
eine engagierte Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 07.08.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und Kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer:
personalstelle@kulturbesitz.de
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-vollzeit-100/</link><description>Saarlandmuseum, Saarbrücken Bewerbungsende: 04.08.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
als Sammlungsleiter für das Saarlandmuseum (Alte Sammlung) in Vollzeit
(39,5 Wochenstunden),
befristet für zwei Jahre
.
Die Alte Sammlung umfasst über 13.000 Objekte vom Mittelalter bis ins 19. Jahrhundert und befindet sich in direkter Nachbarschaft des Saarbrücker Schlosses. Der Schwerpunkt liegt auf der Fürstenzeit und den Jahren der Revolutions- und napoleonischen Kriege. Zu den Highlights zählen außerdem überragende Porzellanarbeiten aus Frankenthaler, Hoechster oder
Ottweiler Manufakturen
sowie einige Arbeiten von
Carl Blechen
, Carl
Spitzweg
und Franz von
Lenbach
.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
wissenschaftliche Betreuung und Bearbeitung der Alten Sammlung des Saarlandmuseums, Konzeption und Umsetzung von Wechselausstellungen,
Weiterentwicklung der Dauerausstellung in Abstimmung mit der Direktion.
inhaltliche und organisatorische Koordination (Leihverkehr, wissenschaftliche Anfragen, Beschaffungen, Datenbank/Inventarisierung/Digitalisierung)
Mitarbeit bei Finanzkalkulationen, Budget-/Haushaltsplänen und Drittmittel-Anträgen
Zusammenarbeit mit den Abteilungen Kunstvermittlung und Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Vermittlungsarbeit (Vorträge, Führungen etc.)
Entwicklung von Kooperationen mit Hochschulen, regionalen Kulturträgern und Museen
Unsere Anforderungen:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom univ.) im Fach Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder einem verwandten Fach
Berufserfahrung im Museumsbetrieb und im Ausstellungsmanagement
Erfahrungen in der Redaktion und Produktion von Publikationen
Erfahrungen in der Bearbeitung und Auswertung von Archivmaterial
die Bereitschaft, sich in der publikumsorientierten Vermittlung der Museumsinhalte zu engagieren
gute Fremdsprachenkenntnisse, vorzugsweise Französisch und Englisch
gute EDV-Kenntnisse, Erfahrungen im Umgang mit museumsspezifischen Datenbanken
gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen:
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre und wird nach Entgeltgruppe
13 des TV-L vergütet.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 04.08.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und Kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer Kulturbesitz:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-vollzeit-100/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-3/</link><description>Historisches Museum Bremerhaven, Bremerhaven Bewerbungsende: 25.07.2025 | Die
Stadt Bremerhaven
(ca. 120.000 Einwohner:innen) sucht ab Herbst 2025 für das Historische Museum zwei
wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)
für die Dauer von zwei Jahren. Als Entgelt wird eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD (Entgeltordnung/VKA) gewährt. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden.
Das Historische Museum ist das Museum zur Geschichte Bremerhavens und seiner Vorgängergemeinden. Es thematisiert und vermittelt menschliches Leben an der Wesermündung von der Ur- und Frühgeschichte bis zur Gegenwart. Das Museumsteam liebt Objekte, historische Lebenswege und anschauliche Vermittlungsformen. Das Museum arbeitet kooperativ und bringt seine Expertise in aktuelle Fragen der Stadtgesellschaft ein. Es betreut die international angefragte „Deutsche-Auswanderer-Datenbank” und betreibt das Museumsschiff FMS GERA.
Das Historische Museum bietet eine praxisbezogene Ausbildung mit Schwerpunkten in der Betreuung der Sammlung, in der Entwicklung und Organisation von Sonderausstellungen, in der Öffentlichkeitsarbeit sowie in der Museumspädagogik. In den Zeitraum des Volontariats fällt die Vorbereitung auf das 200jährige Stadtjubiläum Bremerhavens.
Voraussetzung für eine Bewerbung ist:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom) im Bereich der
Geschichtswissenschaften oder eines anderen museumsrelevanten Fachs.
souveräner Umgang mit gängigen MS-Office- und Bildbearbeitungsprogrammen sowie gute sprachliche Ausdrucksfähigkeiten
erste Museumserfahrungen (z. B. Praktika, Fortbildungen, Projektmitarbeit)
Erfahrungen im Erstellen von Social-Media-Content sind von Vorteil.
Wir bieten Ihnen:
eine freundliche und wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und kollegialen Team
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem interessanten Aufgabenspektrum
flexible Arbeitszeiten
familienfreundliches Arbeiten (Zertifikat
audit
beruf
und
familie)
betriebliche Gesundheitsförderung (u. a. Hansefit)
Es handelt sich um zwei Vollzeitstellen. Die Tätigkeit eignet sich auch für Teilzeitbeschäftigte.
Nähere Informationen zum Historischen Museum erhalten Sie im Internet unter
www.historisches-museum-bremerhaven.de
oder telefonisch unter 0471/308160. Informationen über die Seestadt Bremerhaven erhalten Sie unter
www.bremerhaven.de
.
Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir darum, vorliegende Nachweise einer Schwerbehinderung bzw. einer Gleichstellung der Bewerbung beizufügen.
Der Magistrat der Stadt Bremerhaven begrüßt die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung Kopien der Zeugnisse Ihrer Studien- oder Ausbildungsabschlüsse, eines aktuellen Arbeitszeugnisses oder einer aktuellen dienstlichen Beurteilung bei. Auf ein Foto, Originalzeugnisse und -bescheinigungen sowie Mappen und Folien bitten wir zu verzichten. Bei erfolgloser Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Auswahlverfahrens vernichtet. Bitte bewerben Sie sich möglichst über das Online-Bewerbungsportal der Stadt Bremerhaven
www.stellen.bremerhaven.de
oder richten Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
25.07.2025
an den
Magistrat der Stadt Bremerhaven
Personalamt (11/41)
Postfach 21 03 60
27524 Bremerhaven
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>Hafenmuseum Bremen, Bremen Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Hafenmuseum Bremen sucht zum nächstmöglichen Eintritt eine:n Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik (20 Std.).
Das Hafenmuseum Bremen im historischen Speicher XI in der Überseestadt wurde vor 20 Jahren in privater Trägerschaft gegründet und hat sich als beliebter maritimer Kulturort etabliert. Wir zeigen Bremer Hafengeschichte und Hafenwirtschaft – und vermitteln vielfältige Themenfelder rund um Globalisierung, Strukturwandel oder maritime Kulturgeschichte. Unsere jährlichen Sonderausstellungen widmen sich gesellschaftspolitisch relevanten Fragen. Zudem verstehen wir uns als außerschulischer Lernort für Geschichts- und Kulturvermittlung. Insbesondere für den Bremer Westen ist das Museum ein wichtiger Anlaufpunkt für junge Menschen, Kultur- und Geschichtsinteressierte.
Zu Ihren Aufgaben zählen:
Weiterentwicklung und Koordination des Berufsorientierungsprogramms Beruf(ung) Hafen sowie Durchführung der Workshops
Konzeption, Koordination und Durchführung von Schulklassenprojekten zu den Themenbereichen Hafen, Schifffahrt, Nachhaltigkeit, Globalisierung, Kolonialismus etc.
Weiterentwicklung und Durchführung verschiedener museumspädagogischer Angebote für Kinder und Jugendliche, auch in Einfacher Sprache
Akquirieren von Projektgeldern sowie Vertretung und Kommunikation der Projekte gegenüber Förder:innen und nach außen
Mitwirkung bei der Veranstaltungsorganisation wie z.B. für die Lange Nacht der Museen oder den Familientag
Wir bieten:
Spannende Aufgaben in einem tollen Team mit viel kreativem Spielraum
Ein kollegiales Arbeitsumfeld und eine sehr gute Arbeitsatmosphäre
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vergütung angelehnt an TV-L 10
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Master oder gleichwertiger Studienabschluss) in (Sozial-)Pädagogik, Kulturpädagogik oder einem verwandten Studienfach
Erfahrung in der (museums-)pädagogischen Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Erfahrung in der Konzeption, Koordination und Begleitung von Projekten
Lust auf maritime Themen
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 10. August an
info@hafenmuseum-bremen.de
Die Gespräche finden voraussichtlich am 14. August statt. Kontakt: Anne Schweisfurth, schweisfurth@hafenmuseum-bremen.de, Telefon 0421 303 82 7
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 30.07.2025 | Die Berlinische Galerie sammelt in Berlin entstandene Kunst von 1870 bis heute. Als Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur bietet sie über die ständige Sammlung hinaus ein abwechslungsreiches Sonderausstellungsprogramm für ein breites Publikum. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten, egal mit welchen Voraussetzungen sie unser Haus besuchen.
Vor diesem Hintergrund suchen wir zum 01.10.2025 als Elternzeitvertretung eine*n Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung.
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</guid></item><item><title>Kurator/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</link><description>Stadtgeschichtliches Museum Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Kulturamt, Stadtgeschichtliches Museum, eine/-n Kurator/-in Völkerschlachtdenkmal, Militaria sowie Stadt- und Landesgeschichte:
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</link><description>Germanisches Nationalmuseum (GNM), Nürnberg Bewerbungsende: 04.08.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Die Zentrale Digitale Dokumentation (ZDD) verantwortet die digitale Erschließung der musealen Objekte des Museums. Dazu zählt die Erstellung und Verwaltung von Objektfotografien mittels hauseigener und externer Fotograf*innen, die Organisation von Scanaufträgen sowie die digitale Erfassung und Rechteklärung in der Objektdatenbank. Die zu besetzende Stelle ist mit ihren Kernaufgaben in die Bereiche der ZDD eingebunden.
Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)
Vollzeit, Entgeltgruppe 9a TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben im Team:
Die Stelle beinhaltet die Aufgabenbereiche des Auftragsmanagements für Objektabbildungen sowie die Rechteklärung für Museumsobjekte.
Auftragsmanagement für Objektabbildungen:
Ansprechpartner*in für externe Anfragen im Bildbereich; eigenständige Bearbeitung auf Deutsch und Englisch
Erstellen und Verwalten externer und interner Foto- und Scanaufträge
Objektrecherche im museumsinternen Datenmanagementsystem DMS-OVS zur Prüfung und Beurteilung der rechtlichen Situation und der Notwendigkeit der Fotografie
Koordination und Pflege der Auftragsverwaltung inkl. Feststellung der zeitlichen Kapazitäten und Prioritäten
Situative Einbindung von Fremdfotograf*innen bei großen Auftragsmengen mit ganzheitlicher Auftragskoordination von Beauftragung bis hin zur Qualitätskontrolle im Rahmen von Kampagnen
Erstellung und Versand der Auftragsrechnungen; Erstellung von Vorausrechnungen; Überprüfung von Zahlungseingängen
Rechteklärung von Objekten im Museum:
Ermittlung des Bildrechtestatus und Abgleich mit Schutzfristen des Urheberrechts
Bearbeitung des Bildrechtemoduls im DMS-OVS (Eintrag von Erwerbsklauseln, Nutzungsjahren, Rechteinhaber*innen) und Bearbeitung von Künstlerdatensätzen im DMS-OVS (Eintrag von Personendaten, Import von GND-Normdaten)
Abwicklung von externen Anfragen zum Objektkatalog (Downloads, Nutzungsbedingungen, zukünftig auch Integration von CC-Lizenzen im Objektkatalog)
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung als Fachangestellte*r für Medien- und Info-Dienste (Bereich Bildagentur)
mehrjährige Berufserfahrung von Vorteil
Sie haben fundierte Kenntnisse im Umgang mit Auftragsverwaltung und Rechteklärung
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Freuen Sie sich auf folgende Benefits:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Preis für Mitarbeitende in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse? Dann freuen wir uns sehr darauf, Sie kennenzulernen. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum 04. August 2025 an unser
Onlineportal
.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Mark Fichtner (m.fichtner@gnm.de) sehr gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</guid></item><item><title>Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Dortmund Bewerbungsende: 01.08.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet, und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten? Dann lassen Sie sich von uns überzeugen. Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit! Der LWL freut sich auf Sie!
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 20.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behin-derung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d) (EG 9b TVöD; Kenn-Nr.: 519/25) für unsere LWL-Museen für Industriekultur im Referat Grundsatz, Sachbereich Arbeitsschutz. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Eine Weiterbe-schäftigung wird angestrebt.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL).
Worauf Sie sich freuen können:
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 9b TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten als Meister:in für Veranstaltungstechnik:
Sachstanderhebung auf Basis gesetzlicher Vorgaben und örtlicher Gegebenheiten auch im Hinblick auf das Baurecht und Brandschutzkonzept
Konzeption einer Potenzialanalyse zur Durchführung von Veranstaltungen für jeden Standort der LWL-Museen für Industriekultur
Erstellen veranstaltungsbezogener Gefährdungsbeurteilungen und Sicherheitskonzepte
Begleitung bei Genehmigungsverfahren für Spezialeffekte, Großveranstaltungen etc.
Erstellen von Leistungsverzeichnissen und Hilfe bei Angebotsauswertung
Übernahme der Veranstaltungsleitung § 38 und / oder der Aufgaben gem. § 40 SBauVO NRW
(Weiter-)Entwicklung effizienter Strukturen und Arbeitshilfen für Veranstaltungen in den LWL-Museen für Industriekultur z.B. Vorlagen und Muster
Das erwarten wir von Ihnen
Erfolgreicher Abschluss „Geprüfter Meister für Veranstaltungstechnik / Geprüfte Meisterin für Veranstal-tungstechnik“ mit der Zusatzqualifikation zum Brandschutzbeauftragten gem. DGUV Information 205-003 (BGI 847) und vfb-Richtlinie 12-0/1 oder vergleichbare Qualifikation einer verantwortlichen Person für Veranstaltungstechnik gem. § 39 SBauVO
Fundierte Kenntnisse im Bereich Veranstaltungssicherheit sowie ein ausgeprägtes Interesse, diese an kul-turellen Veranstaltungsorten einzusetzen
Analytisches Denkvermögen, schnelle Auffassungsgabe sowie eine ergebnisorientierte, gründliche, struk-turierte und selbstständige Arbeitsweise
Eine hohe Sozial- und Kommunikationskompetenz sowie ein sicheres und souveränes Auftreten
Zeitliche Flexibilität (Bereitschaft zu Dienstreisen und gelegentliche, planbare Arbeit an Wochenenden sowie am Abend)
gute PC-Kenntnisse, Pkw-Führerschein
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehin-derten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltan-schauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museen für Industriekultur:
Herr Dr. Aulke (Tel.: 0231 6961-140)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne: Frau zum Buttel (Tel.: 0231 6961 160)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer 519/25 bis zum 01.08.2025 (Ein-gangsstempel LWL-Museen für Industriekultur) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontärin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</link><description>Kunstsammlungen Chemnitz, Chemnitz Bewerbungsende: 03.08.2025 | Willkommen bei der Kulturhauptstadt 2025 – Stadt Chemnitz! Hier arbeiten Menschen, die etwas bewegen wollen.
Wir engagieren uns in vielfältigen Themenfeldern. Gemeinsam gestalten wir Chemnitz für unsere Bürger:innen und unterstützen sie in den unterschiedlichsten Lebenssituationen. Dabei ist es uns wichtig, mit der Zeit zu gehen: Wir schaffen moderne Arbeitsbedingungen, damit sich unsere Mitarbeitenden wohlfühlen.
Bringen Sie sich mit Ihren Ideen für eine offene und bunte Stadtgesellschaft ein.
Wir suchen ab November 2025 eine:n:
VOLONTÄR:IN (M/W/D) KUNSTSAMMLUNGEN CHEMNITZ, KUNSTSAMMLUNGEN AM THEATERPLATZ
Einsatzbereich: Kunstsammlungen Chemnitz
Vergütung: 2.254,00 €
Arbeitszeit: Vollzeit, Teilzeit möglich
Anstellung: befristet für 2 Jahre
Bewerbungsfrist: 03.08.2025
IHRE AUFGABEN
Das wissenschaftliche Volontariat bietet Hochschulabsolvent:innen einen praxisnahen und fundierten Einsteig in das Berufsleben. Innerhalb dieses Ausbildungsverhältnisses erhalten Sie die Möglichkeit, Ihre wissenschaftlichen Kenntnisse zu vertiefen und umfassende Einblicke in alle Bereichen des Museumswesens zu gewinnen.
Das Tätigkeitsfeld umfasst u.a.:
Mitarbeit bei der konzeptionellen und administrativen Vorbereitung und Umsetzung von Ausstellungen des Museums
Mitarbeit bei der Betreuung der Sammlung (Digitalisierung und wissenschaftliche Bearbeitung sowie Pflege der Museumsdatenbank)
Wissenschaftliche Recherche, Verfassen von Texten und Mitarbeit an Publikationen
Entwicklung und Umsetzung von Führungen durch die Sammlung und Ausstellungen
WAS SIE MITBRINGEN
Ihr Profil:
Ein kürzlich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft, Kulturwissenschaften, Kuratorische Studien oder vergleichbarer museumsrelevanter Studiengänge (Master oder Promotion)
Sehr gute Kenntnisse im Bereich der Kunst des 19.-21. Jahrhunderts
Gute IT-Kenntnisse,
Sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Sehr gute Englisch- Kenntnisse
Von Vorteil sind:
Erfahrung mit Museumsdatenbanken
Worauf es uns noch ankommt:
Kommunikationsstärke und Verantwortungsbewusstsein
Selbstständige, gewissenhafte und teamorientierte Arbeitsweise
Interesse an Themen wie Nachhaltigkeit, Antidiskriminierung und sensible Sprache
WAS WIR IHNEN BIETEN
einen zuverlässigen und familienfreundlichen Arbeitgeber
vielfältige Möglichkeiten die Zukunft der Stadt Chemnitz aktiv mitzugestalten
interne Vernetzung durch eine Mitarbeiter-App
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr
Arbeitszeitgestaltung mit Arbeitszeitkonto und Gleitzeit
Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zuschuss zum Deutschlandticket
eine Stadt zum Entdecken, bezahlbaren Wohnraum und ausgezeichnete Kitas und Schulen
FÜR FRAGEN SIND WIR DA
Team Ausbildung: Antje Feldten E-Mail: ausbildung@stadt-chemnitz.de
Hinweis: Aus Datenschutzgründen dürfen wir keine Bewerbungen per E-Mail entgegennehmen. Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser Online-Bewerberportal.
IHRE BEWERBUNG
Die Stadt Chemnitz steht für Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir legen Wert auf Diversität und streben danach, dass unsere Belegschaft die Vielfalt der Stadtgesellschaft widerspiegelt.
Schwerbehinderte und ihnen Gleichgestellte erhalten bei gleicher Eignung den Vorzug vor anderen Bewerbenden.
Nähere Informationen rund um Ihre Bewerbung finden Sie hier:
https://karriere.chemnitz.de/stellenangebote
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</guid></item><item><title>Archivar*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Bergen-Belsen Bewerbungsende: 03.08.2025 | In der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist zum 15. September 2025 (oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt) eine Stelle als Archivar*in (Kennziffer: SnG 2025-8) in der Abteilung „Forschung und Dokumentation“ zu besetzen.
Wir bieten…
eine unbefristete Stelle mit 100% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden in der Gedenkstätte Bergen-Belsen
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (je nach Tätigkeitsanteil auch höherwertig)
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten (SnG) ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen (GBB) und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an denen der Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der NS-Justizverbrechen gedacht wird, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Die Abteilung Forschung und Dokumentation widmet sich der Erforschung der Geschichte des Ortes Bergen-Belsen in seinen unterschiedlichen historischen Phasen. Hierzu gehört auch die Recherche nach Quellen, ihre Inventarisierung und Erschließung, die Bereitstellung von Archivalien für interne und externe Benutzer*innen sowie die Bearbeitung von Anfragen von Überlebenden, Familienangehörigen sowie von Wissenschaftler*innen und anderen interessierten Gruppen. Neben schriftlichen Quellen gehören u.a. Objekte sowie lebensgeschichtliche Video-Interviews zum Bestand der Gedenkstätte.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Eigenverantwortliche Organisation des Archivs der GBB, einschließlich der strategischen und technischen Weiterentwicklung der digitalen Zugänglichkeit der Sammlungen
Strategisch-operative Begleitung und Mitgestaltung des digitalen Wandels in der Gedenkstätte aus Sicht der Abteilung
Beratung sowie Bearbeitung von allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen sowie Bereitstellung von Archivgut für interne und externe Nutzer*innen, Betreuung von Besucher*innen
Durchführen von wissenschaftlichen Recherchen und Sammeln von Quellenmaterialien und Objekten zum Kriegsgefangenenlager, Konzentrationslager und Displaced Persons-Camp Bergen-Belsen und zur Geschichte der Gedenkstätte Bergen-Belsen; Forschung und Begutachtung zu den neu eingegangenen und den bereits vorhandenen Archivmaterialien/Sammlungsobjekten
Wissenschaftliches Erschließen der Sammlung
Recherchieren nach geeigneten Exponaten für Ausstellungen (Dauer- Wechsel- Sonderausstellungen) der Gedenkstätte und für externe Ausstellungen, ggf. Organisieren des (internationalen) Leihverkehrs; Klären von Urheber-/Nutzungsrechten
Beteiligung an der Weiterentwicklung der Anfragenbearbeitung mit Einsatz von KI
Auf- und Ausbau sowie Pflege von (internationalen) Kontakten, Netzwerken und Kooperationen zu Wissenschaftler*innen, Behörden, Institutionen, Kooperationspartner*innen, Fremdfirmen sowie die Beteiligung an Kooperationsprojekten sowie stiftungsweiten Projekten z.B. durch Aufbereitung und Auswertung von Metadaten.
Mitarbeit bei der Entwicklung und Betrieb eines auf Wikibase basierenden Online-Archivportals der SnG, einschließlich der Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten
Beteiligung an der Planung und Umsetzung von archivpädagogischen Angeboten
Koordinieren des Einsatzes und Anleiten von Volontär*innen, Studierenden und Honorar-/Werkvertragspartnern, Koordinieren und Betreuung von Praktika
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder vergleichbar) der Geschichtswissenschaft, Museologie, Public History, Archiv-, Dokumentations- oder Informationswissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtungen
Nachgewiesene Fachkenntnisse im Archivbereich bzw. umfassende Fachkenntnisse des Archivwesens, insbesondere von Datenbanken und Archivinformationssystemen
Profunde Kenntnisse im Bereich der Inventarisierung/Erschließung und Bestandserhaltung
Ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities und Freude an der Entwicklung und Umsetzung von digitalen Prozessen und Projekten
Organisations- und Teamfähigkeiten, analytische und strategische Denkweise, Kommunikations- und Sozialkompetenz
Gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift
Wir wünschen uns zudem von Ihnen?
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus, insbesondere der NS-Verfolgungsgeschichte und ihrer Folgen, des Systems der Konzentrationslager und des Umgangs mit dem NS seit 1945
Berufserfahrung in Gedenkstätten, Museen oder einem vergleichbaren Bereic
Kenntnisse der aktuellen Diskurse in der Gedenkstättenlandschaft
Eigeninitiative, Experimentierfreudigkeit, Innovationsgeist und selbstständiges Arbeiten
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum 03.08.2025 unter Angabe der Kennziffer und bevorzugt per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Akim Jah, akim.jah@stiftung-ng.de, Leitung der Abteilung Forschung und Dokumentation, zur Verfügung.
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen. Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität. Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen schwerbehinderter Menschen bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</guid></item><item><title>restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Glentleiten, Großweil Bewerbungsende: 27.07.2025 | Das Freilichtmuseum Glentleiten des Bezirks Oberbayern ist das zentrale oberbayerische Freilichtmuseum und das Größte seiner Art in Südbayern. Fast 70 original erhaltene und eingerichtete Gebäude auf einem 40 ha großen Gelände mit Gärten, Wäldern und Weiden mit historischen Tierrassen vermitteln anschaulich Geschichte, Tradition und Wandel im ländlichen Raum. Führungen, Handwerksvorführungen und zahlreiche Veranstaltungen ergänzen das Angebot. Das Museum ist 45 Minuten südlich von München im Voralpenraum gelegen.
Kommen Sie zu uns. Gemeinsam gestalten wir Oberbayern als soziale und kulturelle Heimat für alle.
Zum 01.09.2025 ist folgender Praktikumsplatz befristetet auf 12 Monate in Vollzeit in geringfügiger Beschäftigung zu besetzen:
restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)
Wir sind für die Menschen da. Welche Aufgaben erwarten Sie?
Einblicke in die praktische Arbeit im Sachgebiet Wissenschaft – Restaurierun
Konservatorische und restauratorische Mitarbeit
Restaurierungsdokumentation
Pflege der Datenbank
Wissenschaftliche Recherchen für laufende Projekte
Vom Verwalten zum Gestalten. Das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossene Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Studienwunsch im Bereich Restaurierung
Wünschenswert sind kunstgeschichtliche Grundkenntnisse sowie das Interesse für Naturwissenschaften
gute Kenntnisse in MS Office sind wünschenswert
Führerschein der Fahrerlaubnisklasse B
Bereitschaft zum selbstständigen Arbeiten, sorgfältige ArbeitsweiseTeamfähigkeit
Darauf dürfen Sie sich freuen:
Wir sind ein öffentlicher Arbeitgeber und bieten neben sinnvollen, abwechslungsreichen Tätigkeiten folgende Benefits:
Chancengleichheit und Diversität sind uns wichtig
Arbeiten in einem guten Betriebsklima und einer wertschätzenden Führungskultur
eine fundierte Einarbeitung, die Sie klar und strukturiert an die neue Aufgabe heranführt sowie individuelle Unterstützung durch das ganze Team
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mind. Lebenslauf und Abschlusszeugnisse), die Sie uns bitte bis zum 27.07.2025 per E-Mail (max. 25 MB) an
bewerbung@glentleiten.de
zukommen lassen. Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der KW 32 am 07.08.2025 statt.
Für Fragen stehen Ihnen folgende Ansprechpersonen gerne zur Verfügung.
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Franziska Wolf
Leitung SG Verwaltung &amp; Controlling
Franziska.wolf@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-24
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Katharina Staltmair
Restauratorin
Katharina.staltmair@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-29
https://www.bezirk-oberbayern.de/jobs-karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</guid></item></channel></rss>