<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Provenienzforscher*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin-m-w-d-2/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 18.01.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden- Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Das Landesmuseum Württemberg ist sich als kulturhistorisches Museum seiner historischen Verantwortung bewusst und stellt sich daher auch den problematischen Aspekten seiner Vergangenheit. Seit 2009 befassen wir uns mit der Provenienzforschung, insbesondere zu im Nationalsozialismus verfolgungsbedingt entzogenen Objekten.
Im Rahmen des vom Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst des Landes Baden-Württemberg geförderten Projekts „NS-verfolgungsbedingt entzogenes Kulturgut: Förderung der systematischen Provenienzforschung“ suchen wir zum frühestmöglichen Zeitpunkt eine*n
Provenienzforscher*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,50 Wochenstunden).
Die Stelle ist im Rahmen des Projekts für die Dauer von drei Jahren befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben
Provenienzforschung zu ausgewählten Erwerbungen der kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen, v. a. in Form von Erstchecks
Dokumentation der Projektergebnisse in der Datenbank IMDASpro
Verfassen von Dossiers zu den Ergebnissen sowie Erstellung von Projektberichten (Zwischenberichte und Abschlussbericht)
Erstellung eines Antrags für ein Folgeprojekt
Unterstützung bei Maßnahmen zur Transparenz und Vermittlung der Projektergebnisse
Ihr Profil
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Magister, Master) der Geschichtswissenschaft, Kunstgeschichte, Provenienzforschung oder eines anderen einschlägigen Studienfachs mit einem Fokus auf die Zeit des Nationalsozialismus bzw. vergleichbare Erfahrungen und Fähigkeiten
nachgewiesene Kenntnisse und praktische Erfahrungen in der Provenienzforschung zu im Nationalsozialismus entzogenem Kulturgut
nachgewiesene Erfahrung in der Recherche und Nutzung von Archivgut, der Anwendung relevanter Forschungsdatenbanken und der wissenschaftlichen Dokumentation von Rechercheergebnissen
nachgewiesene Kenntnisse des verfolgungsbedingten Kulturgutentzugs sowie des Kunst- und Antiquitätenhandels im Zeitraum 1933 bis 1945, insbesondere in Südwestdeutschland
selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise sowie organisatorisches Geschick
hohes Verantwortungsbewusstsein
Belastbarkeit
Bereitschaft zu Dienstreisen
teamorientiertes Arbeiten und Bereitschaft zum fachlichen Austausch mit der Forschungscommunity
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit einem engagierten Team,
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 13 TV-L,
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung am Dienstort Stuttgart,
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW,
flexible Arbeitszeit,
die Möglichkeit zu mobiler Arbeit,
betriebliches Gesundheitsmanagement.
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Vollzeitstellen sind grundsätzlich teilbar. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 535 mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfrist am 18. Januar 2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter: https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
Die Vorstellungsgespräche finden am Donnerstag, 12. Februar 2026 statt.
Für Fragen steht Ihnen Herr Dr. Matthias Ohm, Abteilungsleitung Kunst- und Kulturgeschichte (Telefon: 0711 89535-215, E-Mail: matthias.ohm@landesmuseum-stuttgart.de), gerne zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2025</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>2 Mitarbeiter*innen im Besuchendenservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiterinnen-im-besuchendenservice-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.01.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
2 Mitarbeiter*innen im Besuchendenservice (m/w/d)
befristet für 1 Jahr, in Teilzeit mit 19,7 Wochenstunden, verteilt auf 2 bis 3 Tage – hauptsächlich am Wochenende!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2025</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiterinnen-im-besuchendenservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Marketing Manager*in / Social Media</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-social-media-2/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.01.2026 | Zu besetzen ist eine unbefristete Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden in der Entgeltgruppe 9b TVöD (Bund) zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Marketing und Kommunikation entwickelt Kommunikations- und Vermarktungsstrategien für alle Angebote des Jüdischen Museum Berlin – Ausstellungen, Veranstaltungen, pädagogische Programme, digitale Formate etc. – und setzt diese mit geeigneten Instrumenten und Maßnahmen um. Im Rahmen der fortschreitenden Digitalisierung und der zunehmenden Bedeutung von Social Media als Kommunikations- und Marketinginstrument ist es für das Jüdische Museum Berlin (JMB) unerlässlich, seine Social Media Strategie kontinuierlich an aktuelle Trends, Technologien und Nutzergewohnheiten anzupassen.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Marketing / Projektmanagement
Umsetzung und Steuerung von Marketingstrategien zur Bewerbung der Ausstellungen, Bildungsangebote, Veranstaltungen und Sonderprojekte des JMB
Planung und Durchführung von zielgruppenspezifischen Kampagnen inklusive Mediaplanung, Einholung von Angeboten und Recherche entsprechender Anbieter*innen
Konzeption und Gestaltung von Werbematerialien (Print und Digital) in Zusammenarbeit mit externen Agenturen und intern in Abstimmung mit den zuständigen Fachbereichen
Überwachung, Koordination und Steuerung von Projekten im Budgetrahmen sowie Controlling und Evaluation der Maßnahmen sowie Sicherstellung einer effektiven Ressourcennutzung
Social Media
Betreuung und Weiterentwicklung der Social-Media-Kanäle des Museums
Erstellung und Veröffentlichung von zielgruppenorientierten und kreativen Inhalten zur Förderung der Sichtbarkeit und Reichweiten
Mitarbeit bei der Entwicklung und Umsetzung von Social-Media-Kampagnen in Abstimmung mit der Gesamtstrategie
Monitoring und Analyse der Social-Media-Aktivitäten sowie Erstellung von Berichten zur Performance-Optimierung
Unsere Anforderungen
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/FH-Diplom) in der Fachrichtung Marketing bzw. Kommunikation, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im Bereich Marketing und Social Media, idealerweise im Kultur- oder Museumsbereich
Fundierte Kenntnisse in der Betreuung und Analyse von Social-Media-Kanälen
Sicherer Umgang mit gängigen Grafik- und Marketing-Tools (z.B. Adobe Creative Suite, Content-Management-Systeme, Social-Media-Management-Tools)
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität, sprachliches Feingefühl und ein Gespür für zielgruppenspezifische Kommunikation
Interesse an der Vermittlung jüdischer Geschichte, Kultur und Gegenwart
Unser Angebot
Zukunftssichere Beschäftigung im Öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. sind arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstellungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akademie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinderwelt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 14/2025
bis zum
11. Januar 2026
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gerne Herr Krogulec unter der Telefon­nummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Hollmann unter 030/25993443.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-social-media-2/</guid></item><item><title>Projektmanagement Hochbau/Bauunterhalt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagement-hochbau-bauunterhalt-m-w-d/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Seine Gebäude spannen architektonisch einen Bogen vom 14. Jahrhundert bis zur Gegenwart. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Im Technischen Büro des Germanischen Nationalmuseums erbringen wir vielfältige Leistungen in der Abwicklung des baulichen und technischen Unterhaltes sowie Bauherren- und Managementleistungen bei Neubauten und Bestandssanierungen.
Wir suchen Sie als erfahrene und engagierte Unterstützung unseres Teams in der Projektabwicklung laufender und zukünftiger baulicher Maßnahmen in unserem denkmalgeschützten Museumskomplex mit 22 Gebäuden verschiedenster Epochen (vom Mittelalter bis in die Gegenwart).
Starten Sie bei uns ab dem 15.03.2026 im
Projektmanagement Hochbau/Bauunterhalt (m/w/d)
Vollzeit, unbefristet, bis Entgeltgruppe 12 nach TV-L und persönlicher Voraussetzung
Ihre Aufgaben:
Ihre Hauptaufgabe liegt im Projektmanagement bei großen und kleinen Hochbau- und Bauunterhaltsmaßnahmen, insbesondere bei Umbau- und Sanierungsmaßnahmen an den denkmalgeschützten Museumsgebäuden und der Gebäudetechnik einschl. Revitalisierung der Innenbereiche.
Projektentwicklung und Projektinitiierung der vorgenannten Maßnahmen
Gesamtprojektleitung bei großen Baumaßnahmen in der Bauherrenfunktion
Wahrnehmung der Projektleitung sowie Projektsteuerung (Kosten, Termine, Qualitäten) bei kleinen Baumaßnahmen und Bauunterhaltsmaßnahmen
Ausschreibung, Vergabe und Kontrolle externer Architekt*innen, Fachplaner*innen und sonstigen Dienstleistern bei kleinen Bau- und Bauunterhaltsmaßnahmen
Wahrnehmung der Schnittstellenkoordination sowie des Informations-, und Nutzermanagements von internen und externen Projektbeteiligten
verantwortliche Mittelbewirtschaftung und laufendes Kostencontrolling zur effizienten Budgetnutzung
fachliches/technisches Monitoring sämtlicher Maßnahmen
idealerweise bei Bedarf Planung, Ausschreibung, Vergabe und Bauleitung von kleinen Baumaßnahmen und Bauunterhaltsmaßnahmen
Ihre Qualifikationen:
ein erfolgreich abgeschlossenes Studium (Dipl.-Ing., Bachelor, Master) der Fachrichtung Architektur / Bauingenieurswesen
mit Zusatzausbildung Bauprojektmanagement oder nachgewiesene Erfahrungen im Projektmanagement nach AHO Heften Nr. 9 / 19
Kenntnisse der einschlägigen Normen und Richtlinien des Baurechts sowie des öffentlichen Vergaberechts (VOB, UVgO, VgV, HOAI, AHO, etc.)
mindestens 7 Jahre einschlägige Berufserfahrung
MS Office Kenntnisse werden vorausgesetzt, Grundkenntnisse in CAD und AVA sind wünschenswert
Darüber hinaus erwarten wir:
ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbständigkeit und Teamfähigkeit sowie ein gewisses Maß an Führungsqualitäten gegenüber Projektbeteiligten
Planungs- und Organisationsvermögen sowie Kosten- und Terminbewusstsein
Flexibilität und Aufgeschlossenheit für herausfordernde Aufgabestellungen
Wir bieten:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie sich vorstellen können, diese Aufgaben zu übernehmen, dann freuen wir uns, Sie kennen­zulernen! Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen bis spätestens zum
11.01.2026
an
unser Onlineportal.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Frank Stolpmann (0911 1331-134) gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagement-hochbau-bauunterhalt-m-w-d/</guid></item><item><title>2 Stellen Beschäftigte*r (m/w/d) für die Mitarbeit im Bereich Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-stellen-beschaeftigter-m-w-d-fuer-die-mitarbeit-im-bereich-bildung/</link><description>Freie Universität Berlin - Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 05.01.2026 | Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum – 2 Stellen Beschäftigte*r (m/w/d) für die Mitarbeit im Bereich Bildung mit 75%-Teilzeitbeschäftigung befristet bis 31.12.2027 für die Dauer des Projekts Entgeltgruppe 5 TV-L FU Kennung: Bo Berlin_14-2025 Bildung
Bewerbungsende: 05.01.2026
Die Ausschreibung erfolgt vorbehaltlich der Mittelbewilligung
Der im schönen Südwesten Berlins gelegene Botanische Garten Berlin (BO Berlin) ist das Wissenszentrum der Botanik und ist als Zentraleinrichtung der Freien Universität Berlin (FU) Teil einer Spitzenuniversität, die zu den mehrfach ausgezeichneten Exzellenzuniversitäten in Deutschland gehört.
Der BO Berlin ist einer der drei weltweit führenden Botanischen Gärten und der Größte in Deutschland. Seine botanischen Sammlungen bilden eine umfangreiche Ressource für Forschung und Wissenschaft und werden durch die Ausstellungen im Botanischen Museum ergänzt. Für die Bürger*innen Berlins sowie für Gäste aus aller Welt bietet der BO Berlin Bildungsangebote und Veranstaltungen und ist mit seiner 43 ha großen denkmalgeschützten Anlage ein bedeutender Erlebnis- und Erholungsort der Hauptstadt. Werden Sie Teil des über 220 Personen umfassenden BO-Teams.
Mit dem Botanischen Garten wächst Wissen. Wir suchen eine*n engagierte*n Mitarbeiter*in, der/die Freude daran hat, das Team Bildung des BO Berlin zu verstärken. Die Besetzung dieser Position erfolgt vorbehaltlich der Mittelbewilligung durch den Drittmittelgeber.
Wir bieten Ihnen:
Ein tolles Kollegium
ein vielfältiges Fortbildungsangebot zur Weiterentwicklung Ihrer Kompetenzen
Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Beruf und Familie in einer familiengerechten Universität
flexible Arbeitszeitmodelle (Gleitzeitregelung)
Angebot zum partiellen mobilen Arbeiten
diverse Angebote des Betrieblichen Gesundheitsmanagements
arbeitsfrei am 24. und 31. Dezember
ein bezuschusstes Firmenticket im Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB)
Engagement in den Bereichen von Nachhaltigkeit, Biodiversitäts- und Klimaschutz
Aufgabengebiet:
Sie organisieren den reibungslosen Ablauf von Workshops, Informationsveranstaltungen und weiteren Vermittlungsangeboten im Garten, in Gewächshäusern und perspektivisch auch im Museum für Kitas, Schulklassen, Erwachsene und Familien.
Sie koordinieren die Abläufe einschließlich der Vor- und Nachbereitung wie Auf- und Abbau von Schirmen, Bierzeltgarnituren und Materialien.
Sie treffen Detailabsprachen für konkrete Workshops und Infostände und beziehen dabei das Referent*innen, Kooperationspartner und das BO-Team ein.
Sie übernehmen das Teilnehmenden-Management, bearbeiten Buchungsanfragen und stellen neue Angebote und Termine in das Buchungsmanagementsystem gomus ein. Sie beraten Kitas, Schulen und Erwachsene in Bezug auf Bildungs- und Vermittlungsangebote im BO.
Sie beschaffen Materialien und notwendige Dienstleistungen, führen Recherchen durch, holen Angebote ein und bereiten Bestellungen vor.
Sie bearbeiten die Internetseite zur Bildung des BO und halten externe Web-Portale mit Veranstaltungsinformationen aktuell.
Sie führen Kommunikationsmaßnahmen durch, z. B. Mailings für Schulen und Kitas, und versorgen Zielgruppen und Multiplikatoren mit Flyern.
Sie arbeiten eng mit der Bereichsleitung Bildung und Outreach zusammen.
Einstellungsvoraussetzungen:
Abgeschlossene Ausbildung in einer tätigkeitsbezogenen Fachrichtung (z. B. Veranstaltungs-kaufmann/-frau) oder vergleichbare Fachkenntnisse und Erfahrungen
Erwünscht:
Sie verfügen über umfangreiche fachliche Kompetenzen und Berufserfahrung im Veranstaltungsmanagement, insbesondere bei Workshops und Informationsveranstaltungen, sowie über fundierte Kenntnisse im Teilnehmenden-Management mit gängiger Buchungssoftware (idealerweise gomus).
Sie sind routiniert in der telefonischen und digitalen Beratung von Interessierten, bringen kaufmännisches Know-how in Kalkulation, Bestell- und Auftragsabwicklung mit und sind vertraut mit der Pflege von Veranstaltungsankündigungen über Content-Management-Systeme.
Sehr gute MS-Office-Kenntnisse sowie der Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen wie Photoshop setzen wir voraus.
Darüber hinaus haben Sie Kenntnisse in veranstaltungs- und medienrechtlich relevanten Vorschriften, drücken sich in Wort und Schrift sicher aus und verfügen über gute Englischkenntnisse.
Sie mögen die Arbeit mit Menschen und überzeugen durch ein freundliches, serviceorientiertes Auftreten.
Eine selbstständige und verantwortungsvolle Arbeitsweise sowie Freude an der Teamarbeit zeichnen Sie aus.
Die Bereitschaft zu Wochenenddiensten bringen Sie mit; Erfahrungen im öffentlichen Dienst oder Museumsbereich sind von Vorteil
Weitere Informationen
Bewerbungen sind mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe der Kennung im Format PDF (vorzugsweise als ein Dokument) elektronisch per E-Mail zu richten an Verwaltung und Services: bewerbung@bo.berlin oder per Post an die
Freie Universität Berlin
Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Verwaltung und Services
Königin-Luise-Str. 6-8
14195 Berlin (Dahlem)
Mit der Abgabe einer Onlinebewerbung geben Sie als Bewerber*in Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Wir weisen darauf hin, dass bei ungeschützter Übersendung Ihrer Bewerbung auf elektronischem Wege von Seiten der Freien Universität Berlin keine Gewähr für die Sicherheit übermittelter persönlicher Daten übernommen werden kann.
Stellenausschreibung vom: 14.12.2025
Schlagwörter
Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-stellen-beschaeftigter-m-w-d-fuer-die-mitarbeit-im-bereich-bildung/</guid></item><item><title>Direktorin / Direktor</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor/</link><description>Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 18.01.2026 | Bei der Stiftung „Deutsches Historisches Museum“ in Berlin ist für die unselbständige Stiftung „Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung“ zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle zu besetzen:
Direktorin / Direktor
Die „Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung“ ist Trägerin des 2021 in Berlin eröffneten Ausstellungs-, Informations- und Dokumentationszentrums zur Erinnerung und zum Gedenken an Flucht und Vertreibung im 20. Jahrhundert. Dieses vermittelt Kenntnisse über Flucht und Vertreibung im historischen Kontext des Zweiten Weltkrieges und der nationalsozialistischen Expansions- und Vernichtungspolitik und ihrer Folgen, hält die Erinnerung hieran wach, macht aktuelle Bezüge deutlich und trägt zur Versöhnung innerhalb Europas bei. Flucht und Vertreibung der Deutschen sollen gemäß den gesetzlichen und konzeptionellen Grundlagen einen Schwerpunkt der Stiftungsarbeit und den Schwerpunkt der Dauerausstellung bilden.
Die rechtliche Verselbständigung der „Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung“ wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt angestrebt.
Gesucht wird eine erfahrene Persönlichkeit, die auf Grund ihres beruflichen Werdeganges in der Lage ist, die Stiftung in Abstimmung mit den Gremien zu leiten, bedarfsgerecht weiterzuentwickeln und die Besucherzahlen zu steigern.
Die Direktorin / der Direktor hat die gesamte Tätigkeit der Stiftung in Zusammenarbeit mit dem Stiftungsrat und dem wissenschaftlichen Beraterkreis zu leiten. Das Aufgabenfeld umfasst die Unterhaltung und Weiterentwicklung der Dauerausstellung zu Flucht und Vertreibung der Deutschen im 20. Jahrhundert unter Stärkung der thematischen Schwerpunktsetzung, die Erarbeitung wissenschaftsbasierter Einzelausstellungen zu speziellen Aspekten des Themenkomplexes, die Sammlung, die Dokumentation und wissenschaftliche Auswertung einschlägiger Materialien, insbesondere auch von Zeitzeugenberichten, die Zusammenarbeit mit deutschen und internationalen Museen sowie Forschungseinrichtungen.
Die Direktorin / der Direktor muss Verständnis und Sensibilität für die erinnerungspolitische Bedeutung der Stiftungstätigkeit besitzen und diese angemessen berücksichtigen. Dabei ist die Zielrichtung des § 96 Bundesvertriebenengesetzes (BVFG) in ihrer gesamten Bandbreite in der Stiftungsarbeit abzubilden, um die gesamtgesellschaftliche Relevanz des Themas herauszustellen. Erwartet wird dafür die Fähigkeit zum partnerschaftlichen Dialog mit den deutschen Heimatvertriebenen, Aussiedlern, Spätaussiedlern und ihren Verbänden sowie ein empathischer Zugang zum Gesamtthema wie zu den Zeitzeugen und ihren Nachkommen. Die „Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung“ steht national und international in herausgehobener Weise im Blickpunkt der wissenschaftlichen und medialen Öffentlichkeit. Dies stellt hohe Anforderungen an Belastbarkeit, Führungskompetenz und Kommunikationsfähigkeit der Direktorin / des Direktors.
Die Stelleninhaberin wird sich auf die ausgeschriebene Stelle bewerben.
Anforderungen:
Abgeschlossenes einschlägiges Hochschulstudium
Wissenschaftliche Kompetenz und Erfahrung mit dem Thema Vertreibung der Deutschen aus dem östlichen Europa sowie zu Zwangsmigrationen, Flucht und Vertreibung im internationalen Kontext
Mehrjährige Berufserfahrung in der Leitung vergleichbarer Einrichtungen
Ausgeprägte Personalführungs-, Management- und Teamfähigkeit sowie sehr gutes Kommunikationsvermögen
Überdurchschnittliche konzeptionelle, organisatorische und koordinierende Fähigkeiten
Ausgeprägter Gestaltungswille, Lösungsorientierung und Fähigkeit zur proaktiven strategischen Impulssetzung
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit Gremien
Sicherer Umgang mit Medien und Öffentlichkeit
Verhandlungssichere Kenntnisse der englischen Sprache (fließend) in Wort und Schrift
Wünschenswert sind:
Promotion
Ausstellungs- und/oder Museumserfahrung sowie kuratorische Kompetenz
Motivierender und wertschätzender Führungsstil, kombiniert mit einer angemessenen Konflikt- und Kritikfähigkeit
Gutes Gespür für politische Zusammenhänge und Entwicklungen
Erfahrung im Umgang mit Erinnerungskulturen und zivilgesellschaftlichen Akteuren, insbesondere in Ost-, Ostmittel- und Südosteuropa
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit den Verbänden der deutschen Heimat-vertriebenen, Aussiedler und Spätaussiedler oder den gemäß § 96 BVFG tätigen Institutionen
Vertieftes Verständnis für die Belange der öffentlichen Verwaltung, Kenntnisse über die Ausführung öffentlicher Haushalte, idealerweise kombiniert mit Kooperationserfahrung an der Schnittstelle „Verwaltung – Wissenschaft“
Kenntnisse einer oder mehrerer osteuropäischer Sprachen
Die Berufung erfolgt durch den Stiftungsrat für fünf Jahre, Wiederberufung ist möglich.
Die Vergütung erfolgt in einer außertariflichen Bezahlung in Anlehnung an die Besoldungsgruppe B 3 der Bundesbesoldungsordnung in einem auf fünf Jahre befristeten Arbeitsverhältnis.
Um den Anteil von Frauen in Führungspositionen zu erhöhen, werden Frauen ausdrücklich zur Bewerbung aufgefordert und bei gleicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Funktion ist für eine Besetzung mit Teilzeitbeschäftigten nicht geeignet.
Diversität und Chancengleichheit sind Bestandteil unserer Personalpolitik. Daher freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten oder mit Migrationshintergrund.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Es wird lediglich das Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Eine uneingeschränkte Bereitschaft zur Durchführung von Dienstreisen wird vorausgesetzt.
Bei einem ausländischen Hochschulabschluss und / oder einer Promotion im Ausland wird eine Zeugnisbewertung bzw. eine Feststellung der Gleichwertigkeit des ausländischen Hochschulgrades benötigt (http://www.KMK.org/ZAB). Die Zeugnisbewertung bzw. die Feststellung der Gleichwertigkeit bei einer Promotion im Ausland müssen zum Zeitpunkt der Bewerbung vorliegen.
Bitte schicken Sie Ihre Bewerbungsunterlagen einschließlich eines Konzeptes zu Neuausrichtung bzw. Weiterentwicklung der Stiftungsarbeit (max. drei Seiten) unter dem Stichwort „Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung“ bis spätestens zum 18. Januar 2026 an den Vorsitzenden der Auswahlkommission:
Herrn Abteilungsleiter
Dr. Lothar Müller
Bundesministerium des Innern
E-Mail:
bewerbung-sfvv@bmi.bund.de
Für Fragen im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung steht Ihnen Frau Unterabteilungsleiterin Korff unter
bewerbung-sfvv@bmi.bund.de
gerne zur Verfügung.
Datenschutzhinweis:
https://www.bmi.bund.de/datenschutz-personalgewinnung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor/</guid></item><item><title>Mitarbeitende (m/w/d) für Service- und Buchungstelefon (2 x 50 % Jobsharing)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitende-m-w-d-fuer-service-und-buchungstelefon-2-x-50-jobsharing/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 11.01.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist ein führendes Forschungsmuseum mit den Schwerpunkten Biodiversität und Evolution. Wir bieten vielfältige, erlebnisorientierte Programme und engagieren uns gegen das Artensterben. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zwei motivierte Mitarbeitende (m/w/d) für unseren Telefonservice.
Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart informieren:
Mitarbeitende (m/w/d) für Service- und Buchungstelefon (2 x 50 % Jobsharing)
E 6 TV-L, 50 %, unbefristet
Bewerbungsschluss: 11.01.2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitende-m-w-d-fuer-service-und-buchungstelefon-2-x-50-jobsharing/</guid></item><item><title>technische*r Angestellte*r (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischen-angestellten-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.01.2026 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht eine*n
technische*n Angestellte*n (m/w/d)
unbefristet ab 01.03.2026 in Vollzeit (39,4 Wochenstunden)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischen-angestellten-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in für den Bereich Facility Management (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-fuer-den-bereich-facility-management-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 11.01.2026 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Sachbearbeiter:in für den Bereich Facility Management (m/w/d)
zu besetzen. Die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zählt mit ihren international renommierten Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Das
Referat Facility Management und Standortkoordination
betreut für die
Staatlichen Museen zu Berlin
und die Zentrale Service-Einheit alle Liegenschafts- und Gebäudeangelegenheiten und versteht sich als Servicedienstleister für die genannten Einrichtungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-fuer-den-bereich-facility-management-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich Veranstaltungen und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-veranstaltungen-und-marketing/</link><description>LVR-Freilichtmuseum Kommern, Mechernich Bewerbungsende: 02.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Freilichtmuseum Kommern
, gegründet 1958, ist eines der größten Freilichtmuseen in Deutschland. Auf über 100 ha. werden in fünf Museumsbaugruppen (Westerwald und Mittelrheinregion, Eifel/Köln-Bonner Bucht, Niederrhein, Bergisches Land und Marktplatz Rheinland) derzeit 79 historische, auf das Museumsgelände translozierte Gebäude aus dem Gebiet der ehemaligen preußischen Rheinprovinz präsentiert. Durch die sich im Aufbau befindliche Baugruppe „Marktplatz Rheinland“ werden Aspekte des städtisch-ländlichen Lebens im Rheinland in der 2. Hälfte des 20. Jahrhunderts veranschaulicht. Als Rheinisches Landesmuseum für Volkskunde ist das Museum zentrale Sammelstelle für das alltagskulturelle Erbe des Rheinlandes (ca. 250 000 Objekte). Sonderausstellungen, ein attraktives Veranstaltungsprogramm wie auch ein umfangreiches Vermittlungsangebot, u.a. mit „Gespielter Geschichte“, lassen die Vergangenheit, das Leben und Arbeiten der Menschen im Rheinland, lebendig werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-veranstaltungen-und-marketing/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat im Bereich Restaurierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-restaurierung-m-w-d/</link><description>Museum Ostwall, Dortmund Bewerbungsende: 12.01.2026 | In den Kulturbetrieben Dortmund – einer eigenbetrieblichen Einrichtung der Stadt Dortmund – ist innerhalb des Geschäftsbereichs Dortmunder U im Museum Ostwall die Stelle
eines wissenschaftlichen Volontariates im Bereich Restaurierung  (m/w/d)
für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen. Das Volontariat ist ein Ausbildungsverhältnis und dient mit der Vertiefung und Erweiterung der erworbenen Kenntnisse in der konservatorischen und restauratorischen Betreuung einer Kunstsammlung als Einstieg in das Berufsleben.
Die Kulturbetriebe Dortmund bestehen aus den Geschäftsbereichen Kulturbüro, Bibliotheken, Museen, Musikschule, Dietrich-Keuning-Haus, Volkshochschule, Stadtarchiv und Dortmunder U. Das Büro der Geschäftsleitung ist die gemeinsame Serviceeinrichtung.
Das Dortmunder U ist ein öffentlicher Ort des Austauschens über Kunst, Medien und die Kultur der Gegenwart. Im Haus vertreten sind das Museum Ostwall, der Hartware MedienKunstVerein e.V., die Kulturelle Bildung_UZWEI, die Dortmunder Hochschulen, die Digitale Kultur – darunter das Koproduktionslabor und das storyLabkiU. Gastronomische Einrichtungen runden das Angebot ab.
Die Sammlung des Museum Ostwall im Dortmunder U (MO) beherbergt Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Sammlungsschwerpunkte bilden vor allem Werke des Fluxus und verwandter Kunstformen der 1960er und 1970er Jahre, des Expressionismus und der Gegenwartskunst.
Die Sammlungskonzeption des MO ist dynamisch: In regelmäßigen Abständen von drei Jahren werden Werke aus dem Sammlungsbestand und dem Konvolut zahlreicher Dauerleihnahmen in wechselnden Themenausstellungen auf den zwei Sammlungsetagen 4 und 5 neu präsentiert. Im Rahmen dieser Sammlungspräsentationen werden drei Mal jährlich kleine Ausstellungsprojekte in der Reihe MO_Schaufenster umgesetzt. Auf der Ebene 6 finden außerdem wechselnde Sonderausstellungen statt. Inhaltlich verbinden wir Kunst mit den Erfahrungen des Alltags und schaffen zugleich einen Raum für individuelle ästhetische Erlebnisse. Netzwerke, Kooperationen und interdisziplinäre Forschungsansätze unterstützen unsere Ziele.
Voraussetzung für die Einstellung ist ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder vergleichbarer Abschluss) der Konservierung und Restaurierung im Fachbereich Gemälde/Skulptur/Moderner Kunst., das nicht länger als zwei Jahre zurückliegen sollte. Die Schwerpunktsetzung auf die Moderne und zeitgenössische Kunst wäre wünschenswert.
Während des Volontariats wird ein Entgelt in Höhe von 50 % des monatlichen Tabellenentgeltes der Entgeltgruppe 13 (Stufe 1 im ersten, Stufe 2 im zweiten Jahr) des TVöD-V (VKA) gezahlt. Eine spätere Übernahme ist nicht vorgesehen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-restaurierung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum - Glashütte Gernheim, Petershagen Bewerbungsende: 09.01.2026 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum – Glashütte Gernheim. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche).
Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8772 bis zum 09.01.2026.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Referent:in (w/m/d) für Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-referentin-w-m-d-fuer-bildung-und-vermittlung/</link><description>LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg, Waltrop Bewerbungsende: 09.01.2026 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Referent:in (w/m/d) für Bildung und Vermittlung
EG 13 TVöD VKA
für unser LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg in Waltrop. Wir bieten eine befristete Teilzeitstelle (19,5 Stunden/Woche) für die Elternzeitvertretung einer Kollegin, die bis 31.08.2026 befristet ist. Eine Verlängerung bis Mai 2028 ist voraussichtlich möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8796 bis zum 09.01.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-referentin-w-m-d-fuer-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Gesellen/-in im Schreinerhandwerk (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gesellen-in-im-schreinerhandwerk-m-w-d/</link><description>Bayerische Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 06.01.2026 | Das
Bayerische Armeemuseum
ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerisches Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine(n) Gesellen/-in im Schreinerhandwerk (m/w/d) unbefristet in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Anfertigung und Aufbau von Mobiliar für Ausstellungen, Werkstätten und Depots
Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten von Exponaten aus oder mit Holz
Erstellen von Stilkopien bzw. Repliken
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gesellen-in-im-schreinerhandwerk-m-w-d/</guid></item><item><title>Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d-2/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 07.01.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für 2 Jahre mit dem Ziel der Entfristung eine
Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)
in Teilzeit mit 19,50 Stunden/Woche.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche und selbständige Organisation eines Sekretariats
Planung, Organisation, Protokollierung und Nachbereitung von Besprechungen, Tagungen und Sitzungen
Veranstaltungsplanung und Durchführung von z.B. Raumbuchungen, Auftragsvergabe an Dienstleister und Kostenrechnungen
Unterstützung der Zentrumsleitung im Tagesgeschäft bei organisatorischen und administrativen Aufgaben, sowohl für interne als auch für externe Anfragen
Hintergrundrecherche
Koordination der Arbeitsplatzverteilung und Arbeitsplatzausstattung
Organisatorische Unterstützung bei der Einführung neuer Mitarbeiter und bei der Vor- und Nachbereitung von Lehrveranstaltungen
Inhaltliche Pflege der Website
Datenmanagement, Dokumentation und Archivierung
Unterstützung bei der Budgetüberwachung und Mittelverwaltung
Allgemeine Sekretariats- und Bürotätigkeiten, Post- und Telefondienst, Verwaltung und Bestellung von Büromaterial
Im Bedarfsfalle Abwesenheitsvertretung anderer Sekretariate für die Standorte Bonn und Hamburg
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Büro- oder Verwaltungsberuf oder gleichwertige nachgewiesene fachliche Kenntnisse und berufliche Erfahrungen
Nachgewiesene sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Sichere Kenntnisse in den MS Office-Programmen und sicherer Umgang mit elektronischen Medien allgemein (u.a. Videokonferenzen)
Kommunikative und organisatorische Stärke, Teamfähigkeit und Flexibilität
Hervorragende Team-Fähigkeit und ein professionelles Auftreten
Schnelle Informationsauffassungsgabe
Verantwortungsbewusste, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 8 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 07.01.2026 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Jennifer Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Bibliothekarin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 28.01.2026 | Am Hessischen Landesmuseum Darmstadt ist zum nächst möglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Bibliothekar/Bibliothekarin (m/w/d), mit 50% der regelmäßigen Arbeitszeit (20 Wochenstunden) unbefristet zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt, je nach Voraussetzung, bis Entgeltgruppe 10 TV-H.
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Museen in Deutschland, in dem Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte unter einem Dach vereint sind.
Mit ihrem Bestand von etwa 80.000 Publikationen unterstützt die Bibliothek die Projekte aller Sammlungsbereiche und Abteilungen des Museums und ist Teil einer spannenden Forschungsumgebung. Die Bibliothek ist nach Terminvereinbarung öffentlich zugänglich.
Ihr Aufgabengebiet umfasst
Bestandsplanung der Bibliothek für Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte mit großem Anteil historischer Bestände
Erwerbung der Fachpublikationen
Betreuung des internationalen und nationalen Schriftentauschs
Katalogisierung und Inventarisierung der Neuerwerbungen sowie Vergabe der Standorte
Formalerschließung nach dem Regelwerk RDA (Ressource Description and Access) im Verbundkatalog des Hessischen Bibliotheks- und Informationssystems hebis
Erfassung von Normdaten in der GND, Nachweis von fortlaufenden Ressourcen
Bestandspflege – Systematische Einordnung der Medien im Magazin, Überwachung der vorgegebenen Raumbedingungen, Bestandsrevision
Beratung zur Nutzung der Bibliothek und ihrer Bestände, Unterstützung der Bibliotheksnutzer /Bibliotheksnutzerinnen bei Recherchen
Das Museum ist ein besonderer Arbeitsplatz. Ausstellungen und Aktivitäten zielen darauf, für die Sammlungen von Kunst und Natur zu begeistern. Als Teil des kompetenten und vielfältigen Museumsteams fördern Sie die tägliche Arbeit mit Ihren informationswissenschaftlichen Kenntnissen.
Unsere Anforderungen
Abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich Bibliothekswissenschaft / Informationswissenschaft oder Diplom-Bibliothekar (FH) oder vergleichbar
Berufserfahrung, idealerweise an einer wissenschaftlichen Bibliothek im musealen Bereich
Anwendungssichere Kenntnisse für die Katalogisierung von Bibliotheksressourcen nach dem Regelwerk RDA und Erfassung von Normdaten in der GND
Praktische Erfahrungen in einem Bibliotheksdatenbanksystem, idealerweise mit der Verbunddatenbank hebis
Versierter Umgang mit MS Office
Sehr gute Ausdrucksweise in Deutsch und einer weiteren Fremdsprache
Hohe Kommunikationsfähigkeit, freundlicher und sicherer Umgang mit Besucherinnen/Besuchern und eine ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung
Zuverlässigkeit, Selbständigkeit und eine gute Auffassungsgabe
Team- und ergebnisorientierte Arbeitsweise
Unser Angeobt
Eine vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit
Ein Landesticket Hessen, mit dem Sie den ÖPNV in ganz Hessen kostenfrei nutzen können
Mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten
Vergünstigungen für Sie und Ihre Kinder bei museumsinternen Angeboten
Wechselnde Angebote im Rahmen des Gesundheitsmanagements
Eine betriebliche Zusatzversorgung
Ein umfangreiches Fortbildungsangebot
Eine leistungsgerechte Bezahlung nach TV-H
Kostenlose Stellplätze für Fahrräder sowie die Parkmöglichkeit für PKWs
Zentrale Lage in Darmstadt, gute Erreichbarkeit ÖPNV
Das Hessische Landesmuseum ist als „Familienfreundlicher Arbeitgeber“ zertifiziert, um die Vereinbarkeit von Familie und Beruf zu ermöglichen.
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Das Hessische Landesmuseum Darmstadt strebt die Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen werden deshalb nachdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 28.01.2026 an:
Stellensuche Land Hessen – Stellendetail
Sämtliche Informationen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, Ihrer Angaben im Bewerbungsverfahren und Ihre Datenschutzrechte finden Sie unter
Datenschutz – Hessisches Landesmuseum Darmstadt
.
Für Fragen zur Tätigkeit steht Ihnen gerne Frau Schuck, Tel. 06151 3601-324, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst für das Kinderreich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-das-kinderreich-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 14.01.2026 | Das Deutsche Museum sucht in Teilzeit (50%) einen
Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst
für das Kinderreich
für die Betreuung der Besucherinnen und Besucher, insbesondere der Kinder und ihrer Familien.
Ihre Aufgaben
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher
Mitentwicklung und Konzeption neuer pädagogischer Programme und Aktivitäten
Aufsicht in den Ausstellungsräumen
Wartung, Pflege und Reinigung der Ausstellungselemente
Sonderdienste, technische Betreuung bei internen Veranstaltungen sowie Springerdienste in anderen Ausstellungsabteilungen
Wahrnehmung von Aufgaben als Ersthelfer und im Bereich Sicherheit (z. B. Feuer- und Brandbekämpfung, Evakuierung)
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in der Frühpädagogik, z. B. Kinderpfleger (w/m/d), Erzieher (w/m/d) bzw. Fachkraft für Frühpädagogik, oder
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen, technischen oder handwerklichen Bereich mit einschlägiger pädagogischen Erfahrung
pädagogische Begabung und Freude am Umgang mit Kindern
Begeisterung für die Vermittlung von pädagogischen Programmen und Aktivitäten
volle gesundheitliche Eignung für den Ausstellungsdienst
sehr gute Deutschkenntnisse, Englisch- oder andere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Einsatz nach einem festen Dienstplan (jedes 2. Wochenende frei)
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
14.01.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2559
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-das-kinderreich-2/</guid></item><item><title>Datenerfasser (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.01.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Digitalisierungsprojektes
Gotha transdigital
, finanziert durch den Europäischen Fonds für regionale Entwicklung (EFRE), der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) und der Thüringer Staatskanzlei, besetzt die Stiftung zum frühestmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Datenerfasser (m/w/d)
in Vollzeit
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet. Im Fokus des Projekts steht die digitale Transformation der Stiftung. Sie soll sich zu einer digital kompetenten Kultureinrichtung weiterentwickeln, die durch den gezielten und kreativen Einsatz digitaler Technologien ihrem gesellschaftlichen Auftrag nachkommt.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Sichtung, Auswahl (in Abstimmung mit den Sammlungsbetreuer*innen) und Eingabe von Objektinformationen aus Inventarbüchern, Karteikarten, Akten oder Ausstellungskatalogen
Aufbereitung und Pflege der Informationen in der Sammlungsdatenbank
Kontrolle und ggf. Korrektur von historischen Dateneingaben in enger Zusammenarbeit mit der Datenredaktion
grundlegende Erfassung von Objektdaten im Zuge eines Schnellerfassungsworkflows
Scannen von Karteikarten und Inventarbüchern (reprografische Arbeiten)
Mitwirken beim Aufbau kontrollierter Vokabulare und wissenschaftlicher Thesauri und Unterstützung bei der Erforschung von Objektprovenienzen
Das bringen Sie mit:
abgeschlossene Berufsausbildung im kaufmännischen Bereich oder für Medien- und Informationsdienste oder eine vergleichbare Ausbildung
Erfahrungen in der Datenerfassung und Strukturierung von Informationen in museumsspezifischer Software wünschenswert
sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen
sorgfältige, selbstständige und zuverlässige Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 6, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine interessante und abwechslungsreiche Aufgabe in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen stehen Ihnen Herr Dr. Roeland Paardekooper (Projektleiter
gotha transdigital
) unter 03621-8234 460 (roeland.paardekooper@friedenstein-stiftung.de) oder Herr Philip Kardel (Leiter Technik und Sammlungsmanagement) unter 03621-8234470 (philip.kardel@friedenstein-stiftung.de)zur Verfügung.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den vollständigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Fort- und Weiterbildungsnachweise) senden Sie bitte bis zum
15. Januar 2026
per Mail (ein PDF, max. 10 MB) an
personal@friedenstein-stiftung.de
oder per Post (Poststempel) an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herr Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Postfach 10 03 19
99853 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den aktuellen gesetzlichen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Schriftgut, Buch und Grafik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-schriftgut-buch-und-grafik/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
In der Herzogin Anna Amalia Bibliothek ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Projektstelle befristet bis 31.12.2028 zu besetzen:
Restaurator (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Schriftgut, Buch und Grafik
E 10 TV-L, Kennziffer: 42/2025
In Folge der Brandkatastrophe 2004 hat die Herzogin Anna Amalia Bibliothek Mengenverfahren für schwere hitze- und löschwassergeschädigte Druck- und Handschriften sowie Bucheinbände entwickelt und standardisiert. Im Brandfolgenmanagement die konservatorische und restauratorische Bearbeitung von 37.000 hitze- und löschwassergeschädigten Einbänden umzusetzen. Bewährte Elemente dieses mengenbezogenen Verfahrens werden im Rahmen eines Transformationsprozesses auf den nicht-katastrophengeschädigten Bestand der Bibliothek zur Sicherung der originalen Materialität und der Benutzbarkeit übertragen.
Für den Arbeitsbereich des Praxis- und Methodentranfers wird ein*e Restaurator*in mit wissenschaftlicher Qualifikation gesucht.
Das sind Ihre Aufgaben:
Weiterentwicklung des Maßnahmenkatalogs der Bestandserhaltung mit den Schwerpunkten Musterbehandlung und Erstellen von Verfahrensbeschreibungen
Aufgaben der präventiven Konservierung, u. a. Klima- und Schädlingsmonitoring:
Vorbereitung und Abwicklung von Konservierungs- und Restaurierungsaufträgen, u. a. Maßnahmenerfassung, Dokumentation, Erstellen von Leistungsbeschreibungen, Kommunikation mit Auftragnehmer*innen, Koordination von Abholungen und Rücklieferungen, Qualitätskontrolle
Konzeption und Durchführung von besonders anspruchsvollen Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen inkl. Qualitätskontrolle
Mitwirkung bei der Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung von Praktikant*innen in der Bestandserhaltung
Das erwarten wir:
abgeschlossenes Hochschulstudium auf dem Gebiet der Konservierung und Restaurierung von Schriftgut, Buch und Grafik oder eine gleichwertige akademischen Ausbildung mit vergleichbaren Fähigkeiten und Erfahrungen
sehr gute Fachkenntnisse und nachgewiesene praktische Erfahrungen in der Einbandkonservierung und -restaurierung
Interesse an der wissenschaftlichen und praktischen Weiterentwicklung der angewendeten Verfahren
sehr gute Materialkenntnisse zur Buchkonstruktion und zu Buch- und Einbandmaterialien
Verantwortungsbewusstsein im Umgang mit fragilem Schriftgut von hohem kulturellem Wert
ein hohes Maß an selbstständiger, engagierter und zielorientierter Arbeitsweise
körperliche Belastbarkeit, Teamfähigkeit und Flexibilität
ausgeprägte Organisationsfähigkeit, hohe Kommunikationskompetenz
gute EDV-Kenntnisse (MS Office)
gute Sprachkenntnisse in Englisch sind gewünscht
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld in Weimar, mit moderner IT-Ausstattung, flexiblen Arbeitszeiten und die Möglichkeit der Mobilen Arbeit
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung (VBL)
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätte Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in
einer
pdf-Datei bis zum 11. Januar 2026
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
. Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-schriftgut-buch-und-grafik/</guid></item><item><title>Redakteuerin oder Redakteur Social Media (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteuerin-oder-redakteur-social-media-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
Werden Sie Teil eines motivierten Teams am Standort Potsdam, das den Fortbestand, die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Für die strategische Weiterentwicklung und Pflege unser Social-Media-Präsenz suchen wir für das Referat Öffentlichkeitsarbeit befristet zum 01.05.2026 für die Dauer der Mutterschutzzeit und anschließender Elternzeit von 12 Monaten eine/n
Redakteuerin oder Redakteur Social Media
(m/w/d)
Ihr Aufgabenfeld – geschichtsträchtig und zukunftsorientiert
Veranstaltungsbewerbung: Planung und Durchführung von Social-Media-Aktivitäten rund um Veranstaltungen der SPSG inklusive Dokumentation
Community Management: Betreuung und Interaktion mit unserer Social-Media-Community, Beantwortung von Fragen und Anregungen.
Fotografie und Videografie: Eigenständige Erstellung von Foto- und Videomaterial für die verschiedenen Kanäle (Instagram, Facebook, YouTube etc.).
Koordinierung der Social-Media-Aktivitäten: Steuerung der redaktionellen Abläufe intern sowie mit externen Partnern und Dienstleistern (z.B. Grafik, Agenturen).
Social-Media-Werbung: Planung und Schalten von Anzeigen auf allen relevanten Plattformen.
Redaktionsplanung und Social-Media-Strategie: Erstellung und kontinuierliche Weiterentwicklung eines Redaktionsplans für alle Social-Media-Kanäle der SPSG. Planung und Durchführung von Social-Media-Kampagnen in enger Zusammenarbeit mit den verschiedenen Referaten der Abteilung Bildung und Marketing wie z.B. Bildung und Teilhabe oder Tourismus.
Entwicklung neuer Formate: Kreation innovativer Social-Media-Formate, die das kulturelle Erbe der SPSG kreativ und ansprechend präsentieren.
Externe Kommunikation: Sie sind die zentrale Ansprechperson für externe Dienstleister:innen (z.B. Grafikdesigner:innen) und weitere Kooperationspartner:innen.
Das erwarten wir von Ihnen
Erfolgreich abgeschlossenes Studium (Bachelor) im Bereich Kommunikation, Medien, Journalistik, Marketing, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Qualifikation
2 Jahre Berufserfahrung im Social-Media-Management, vorzugsweise im Kultur- oder Non-Profit- oder im öffentlichen Bereich, und mit Schwerpunkten auf Instagram, Facebook und YouTube
Fundierte Kenntnisse im Schalten und Auswerten von Social-Media-Anzeigen, inkl. Umgang mit eigenem Budget
Erfahrung im Community-Management und souveräner Umgang mit sensibler Community-Kommunikation
Sehr gute schriftliche Ausdrucksfähigkeit, sichere Rechtschreibung, Social-Media-Tonalität
Fähigkeit, relevante Multiplikator:innen und Influencer:innen zu identifizieren und anzusprechen
Damit begeistern Sie uns
Praktische Erfahrung in der Fotografie und Videografie sowie Grundkenntnisse in der Bild- und Videobearbeitung
Erfahrung mit Influencer-Management, Community-Formaten, InstaWalks, Gewinnspielen und Eventbegleitung
Das bieten wir Ihnen
Work Life Balance
Flexibles Gleitzeit-Modell
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzlich freie Arbeitstage
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an
Bei uns können Sie Ihre Jahressonderzahlung in Sonderurlaub umwandeln
Wir leben New Work
Telearbeit oder lieber im Büro? Kein Problem! Telearbeit ist bei uns an
bis zu 2 Tagen
pro Woche möglich – die passende IT-Ausstattung erhalten Sie natürlich von uns!
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement und zusätzlich einen jährlichen Arbeitgeberzuschuss von derzeit 200,00€.
Faire Entlohnung
Wir bieten Ihnen eine befristete Vollzeitbeschäftigung mit 40 Wochenstunden am Standort Potsdam. Die Befristung erfolgt aufgrund einer Abwesenheitsvertretung bis voraussichtlich 06/2027 (Mutterschutz + Elternzeit). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Monatlicher Zuschuss zum Firmenticket-Job
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Weitere Benefits
Sie wollten schon immer alle Schlösser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen mit Begleitung.
Parkplatzsuche gibt es für Sie nicht! Kostenlose Parkplätze stehen Ihnen direkt am Arbeitsplatz zur Verfügung.
Wir bieten Ihnen attraktive Zusatzleistungen wie eine Jahressonderzahlung, zusätzliche Altersvorsorge über die VBL und vermögenswirksame Leistungen nach TV-L.
Zuschuss zur nahegelegenen Mittagsversorgung
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
Ihrer Person (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf und Ausbildungs-nachweise und Arbeitszeugnisse) bis zum
11.01.2026
bevorzugt per E-Mail an
bewerbung@spsg.de
oder an die
Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62
14414 Potsdam
Für Rückfragen stehen Ihnen zum Aufgabengebiet Herr Hyun-Ho Cha, Leiter Öffentlichkeitsarbeit/PR (Tel. 0331/9694-292), und zum Ausschreibungsverfahren Frau Susen Bull-Riedel, Sachbearbeiterin Personal (Tel. 0331/9694-683), zur Verfügung.
Hinweis zum Datenschutz
Wir möchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. § 26 BbgDSG. Aus Kostengründen werden eingereichte Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag beigefügt ist. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteuerin-oder-redakteur-social-media-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Museumsshop/Kasse (w/m/d) im LWL-Museum Glashütte Gernheim</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-museumsshop-kasse-w-m-d-im-lwl-museum-glashuette-gernheim/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Petershagen Bewerbungsende: 15.01.2026 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Wir suchen
zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine:n
Mitarbeiter:in im Bereich Museumsshop/Kasse (w/m/d)
(EG 4 TVöD; Kenn-Nr. 540/25)
im
LWL-Museum Glashütte Gernheim.
Es handelt sich um eine unbefristete Beschäftigung in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden in EG 4 zu wechselnden Arbeitszeiten nach Dienstplan zu den Öffnungszeiten des Museums. Die Arbeitszeit beträgt 8 Stunden pro Arbeitstag.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Das LWL-Museum Glashütte Gernheim zeigt an ihrem historischen Fabrikort die Stationen der Glasherstellung und bietet Einblicke in die Lebens- und Arbeitsbedingungen der früheren Beschäftigten. Darüber hinaus widmet sich die Glashütte Gernheim mit aktiver Schauproduktion der modernen Glaskunst und dem Glasdesign.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf einen großen öffentlichen Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 4 TVöD
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
Ihre Tätigkeiten als Mitarbeiterin im Museumsshop:
Verkauf und Erfassung von Eintrittskarten, Gutscheinen, Jahreskarten
Beratung zu Ermäßigungen, Gruppenpreisen und freien Führungen, auch telefonisch
Verkauf div. Artikel im Museumsshop
Beratung von Interessenten bei Glasobjekten bezüglich Glasmacher:innen, Designer:innen, Glastechniken
Vermittlung allgemeiner Museumsinformationen und weiterführende Veranstaltungsinformationen
Pflege und Organisation des Warenlagers
Artikelanlage und Bestandspflege, Bestellungen und Inventur
Bearbeitung von Kommissionsware
Einsatz im Besucherservice in den verschiedenen Museumsgebäuden
Unterstützung bei Vorbereitung und Durchführung von Museums-Veranstaltungen
Sorgfältiger und verantwortungsbewusster Umgang mit hochwertigen Produkten, insbesondere mit sensiblen Kunstobjekten
Leichte Reinigungstätigkeiten
Was erwarten wir von Ihnen?
Gerne Berufserfahrung in einem kaufmännischen Bereich oder einer Verwaltung bzw. eine Ausbildung zur/zum Verkäufer:in im Handel
Erfahrungen in der Durchführung von Kassentätigkeiten und sicherer Umgang mit verschiedenen Zahlungsmitteln wie Kreditkarten, Gutscheine und Apps
Erfahrung bei der Buchung von Waren, Gutscheinen und Buchung diverser Tickets, Aktionen und Retouren
Gute Kenntnisse in Microsoft Outlook sowie den weiteren Anwendungen des MS Office-Pakets (insbesondere Excel und Word)
Erfahrungen im Bereich Warenbestandspflege
Kunden- und besucherfreundliches Auftreten mit einem sicheren Gespür für Situationen und Interesse an Glaskunst
Gestaltung von Verkaufsflächen mit Sinn für Ästhetik und Details
technisches Verständnis für verschiedene Glastechniken
Selbständige und eigenverantwortliche Arbeitsweise, Teamfähigkeit, ein hohes Maß an Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Bereitschaft zur Arbeit nach festem Dienstplan auch an Wochenenden und Feiertagen
gute Umgangsformen und gepflegtes Erscheinungsbild
Beherrschen der deutschen Sprache, weitere Sprachkenntnisse wünschenswert
volle körperliche Eignung
Wir nehmen unsere Mitarbeiter:innen in ihrer Einzigartigkeit wahr und akzeptieren alle Menschen so, wie sie sind. Für uns spielt es keine Rolle, woher unsere Mitarbeitenden kommen, welchem Geschlecht sie sich
zugehörig fühlen oder woran sie glauben.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
Frau Reipke (Tel. 05707 9311-218)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
Frau Kurtulus (Tel. 0231 6961-117)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 540/25
bis 15.01.2026
(Eingangsstempel) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-museumsshop-kasse-w-m-d-im-lwl-museum-glashuette-gernheim/</guid></item></channel></rss>