<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Restaurator/ in für archäologisches Kulturgut (w/m/d) im Museum für Vor- und Frühgeschichte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-fuer-archaeologisches-kulturgut-w-m-d-im-museum-fuer-vor-und-fruehgeschichte/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 14.03.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung), das Museum für Vor- und Frühgeschichte (Saarbrücken) mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre in Teilzeit (50 %) einen
Restaurator/ in für archäologisches Kulturgut (w/m/d) im Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa in Nennig
Ihre Aufgaben:
Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen
an archäologischem Kulturgut aus organischen, anorgansichen und Kompositmaterialien;
präventive Überwachung und Bearbeitung der Depotbestände sowie Betreuung der museumseigenen Objekte in der Dauerausstellung;
restauratorische Betreuung von Sonderausstellungen – inkl. Anfertigung von Zustands- und Übergabeprotokollen;
fachliche Beratung und Mitarbeit im Ausstellungswesen sowie im Leihverkehr;
Überwachung der Einhaltung konservatorischer Standards in den Ausstellungsräumen;
Umsetzung von Maßnahmen zur Schadensprävention und zum Notfallmanagement;
Unterstützung in der Zustandserfassung und Sichtung der Sammlungen (Inventur);
administrative Aufgaben.
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung im Fachbereich Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt archäologische Objekte an einer (Fach-) Hochschule (Bachelor oder ähnlich);
gute Kenntnisse der gängigen Konservierungsmethoden für archäologische Objekte;
Kenntnisse der Schadensfaktoren sowie Präventionsmaßnahmen;
Kenntnisse in der fachgerechten Objektpräsentation;
Kenntnisse der gesetzlichen Gefahrenschutz- und Arbeitsschutzvorschriften;
EDV-Kenntnisse (gängige Dienstprogramme, Datenbanken, Bildbearbeitung)
konzeptionelles Denken und Bereitschaft zur fachübergreifenden Zusammenarbeit;
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit;
Führerschein Klasse B mit Fahrpraxis.
Wünschenswert:
mehrjährige Berufserfahrung im ausgeschriebenen Aufgabenbereich;
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch und Englisch;
die Bereitschaft zur Fort- und Weiterbildung sowie zu regelmäßigen Dienstreisen.
Wir bieten Ihnen:
die Arbeit in einem hochmotivierten Team;
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch);
flexible Arbeitszeiten;
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets (Kostenbeteiligung).
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre. Die Bezahlung erfolgt bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis EG 9 b TV-L. Bitte informieren Sie sich z.B. unter
www.oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Qualifikationsnachweise, frühestes Eintrittsdatum) richten Sie bitte bis einschließlich 14.03.2025 an: Vorstand, Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Bismarckstr. 11 – 19, 66111 Saarbrücken, oder per E-Mail an:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.03.2025</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-fuer-archaeologisches-kulturgut-w-m-d-im-museum-fuer-vor-und-fruehgeschichte/</guid></item><item><title>Sachgebietsleitung Archäologische Sammlungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-archaeologische-sammlungen/</link><description>Museen der Stadt Aschaffenburg, Aschaffenburg Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Aschaffenburger Museumslandschaft bietet eine herausragende Sammlungsvielfalt von der Archäologie, der Stadtgeschichte und Naturkunde über die Kunst des Mittelalters, der Neuzeit und der Moderne bis hin zu künstlerischen Positionen der Gegenwart. Ein umfangreiches Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm entfaltet überregionale Wirksamkeit. Einschließlich der staatlichen Institutionen Schloss Johannisburg, Pompejanum sowie Schloss und Park Schönbusch bietet Aschaffenburg mit seinen über 73.000 Einwohnern eine weit überdurchschnittliche Dichte an Sehenswürdigkeiten.
Innerhalb des Verbunds der Museen der Stadt Aschaffenburg bildet die Archäologische Sammlung mit der Dauerausstellung im Stiftsmuseum aufgrund der langen Besiedlungsgeschichte der Region seit der ältesten Steinzeit einen bedeutenden Schwerpunkt der städtischen Bestände. Die Sachgebietsleitung „Archäologische Sammlungen“ ist in Zusammenarbeit mit der Unteren Denkmalschutzbehörde der Stadt und dem Bayerischen Landesamt für Denkmalpflege Ansprechpartnerin bei regional-, kirchen- und stadtarchäologischen Belangen. Die Verlagerung der Sammlungsbestände in ein neu errichtetes Museumsdepot steht bevor.
Nähere Informationen finden Sie unter
www.museen-aschaffenburg.de
.
Für die Sachgebietsleitung „Archäologische Sammlungen“ suchen die
Museen der Stadt Aschaffenburg
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Vollzeitkraft (derzeit 39 Wochenstunden). Die unbefristete Stelle ist mit Entgeltgruppe 13 TVöD ausgewiesen.
Gesucht wird eine engagierte Persönlichkeit mit Studienabschluss in Vor- und Frühgeschichte oder provinzialrömischer Archäologie oder Mittelalterarchäologie. Sie sollte gute museologische und IT-Kenntnisse sowie Erfahrungen mit Registrartätigkeiten und Depotverwaltung besitzen.
Ihre Aufgaben:
Betreuung, Aufarbeitung und digitale Erschließung der Archäologischen Sammlungen
Entwicklung der Ausstellungsbereiche zur Archäologie in Schausammlung und Sonderausstellungen
Betreuung von Langzeitprojekten und Grabungsauswertungen
Inventarisierung und Nach-Inventarisierung
Erstellung von wissenschaftlichen und werblichen Texten; Betreuung und Redaktion von Publikationen
Planung und Koordination von Veranstaltungen (Tagungen, Vorträge, Diskussionen )
Einwerbung von Drittmitteln
Betreuung der Entwicklung der IT-Infrastruktur der Museen in Zusammenarbeit mit stadtinternen und externen Partnern (Systembetreuer)
Registrartätigkeit einschließlich Depotverwaltung für die Sammlungsbestände der Museen
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
gezielte Fortbildungsangebote
eine zusätzliche Altersversorgung durch die Zusatzversorgungskasse Bayern
Betriebssportmöglichkeiten und betriebliche Gesundheitsförderung
Das Arbeitsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD) mit den üblichen Sozialleistungen. Schwerbehinderte (bitte fügen Sie Ihren Bewerbungsunterlagen eine Kopie des Schwerbehindertenausweises bei) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Nähere Informationen zur Stadt Aschaffenburg als Arbeitgeber finden Sie auf
www.aschaffenburg.de.
Hinweise bezüglich Ihrer persönlichen Daten im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserem Bewerberportal.
Fachliche Informationen erhalten Sie bei:
PD Dr.Thomas Schauerte Tel. 06021 / 386 740
Museumsdirektor
Wenn Sie die Anforderungen erfüllen, dann freuen wir uns über Ihre aussagekräftige und vollständige Bewerbung:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Nachweise über Ihre Berufs- und Studienabschlüsse
qualifizierte Arbeitszeugnisse
Nachweis über Ihren Führerschein
Bitte beachten Sie, dass wir unsere Stellen nur nach Eignung, Leistung und Befähigung besetzen; wir können Sie daher im weiteren Verlauf nur dann berücksichtigen, wenn Sie uns vollständige Nachweise hierüber vorlegen.
Ausländische Berufsabschlüsse können nur berücksichtigt werden, wenn Sie einen Nachweis über die Gleichwertigkeit vorweisen. Die hierfür zuständige Stelle können Sie über das Portal
www.anerkennung-in-deutschland.de
finden.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
06.04.2025
direkt über unser Bewerberportal auf
www.aschaffenburg.de/stellenan-
zeigen.
Wir weisen darauf hin, dass Bewerbungen außerhalb des Portals (insbesondere E-Mail-Bewerbungen) leider nicht möglich sind.
Stadt Aschaffenburg I Amt für zentrale Dienste I Postfach 10 01 63 I 63701 Aschaffenburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-archaeologische-sammlungen/</guid></item><item><title>Sekretariat Münzkabinett (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-muenzkabinett-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 13.03.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, in Vollzeit, eine Person für das Sekretariat (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 5 TV-L) im Münzkabinett. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich auch für Teilzeitbeschäftigung geeignet. Bei entsprechenden Bewerbungen erfolgt die Überprüfung, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten entsprochen werden kann.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Das Dresdner Münzkabinett befindet sich im Residenzschlosses und verwahrt rund 300.000 numismatische Objekte – von der Antike bis zur Gegenwart. Die Anfänge dieser Universalsammlung gehen auf Herzog Georg den Bärtigen in das 16. Jahrhundert zurück. In der Dauerausstellung des Münzkabinetts werden Stücke der weltweiten Münz-, Medaillen und Geldgeschichte aufgezeigt und durch regelmäßig wechselnde Sonderausstellungen thematische bereichert, was zudem Brücken in die Gegenwart schlägt und einem breiten Publikum die Numismatik und ihre Reichweite näherbringen möchte.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-muenzkabinett-m-w-d/</guid></item><item><title>Marketing Manager*in / Social Media</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-social-media/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 02.03.2025 | Zu besetzen ist eine unbefristete Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden in der Entgeltgruppe 9b TVöD (Bund) zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Marketing und Kommunikation entwickelt Kommunikations- und Vermarktungsstrategien für alle Angebote des Jüdischen Museums Berlin – Ausstellungen, Veranstaltungen, pädagogische Programme, digitale Formate etc. – und setzt diese mit geeigneten Instrumenten und Maßnahmen um. Im Rahmen der fortschreitenden Digitalisierung und der zunehmenden Bedeutung von Social Media als Kommunikations- und Marketinginstrument ist es für das Jüdische Museum Berlin (JMB) unerlässlich, seine Social Media Strategie kontinuierlich an aktuelle Trends, Technologien und Nutzergewohnheiten anzupassen.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Marketing
Umsetzung und Steuerung von Marketingstrategien zur Bewerbung der Ausstellungen, Bildungsangebote, Veranstaltungen und Sonderprojekte des JMB
Planung und Durchführung von zielgruppenspezifischen Kampagnen inklusive Mediaplanung, Einholung von Angeboten und Recherche entsprechender Anbieter*innen
Konzeption und Gestaltung von Werbematerialien (Print und Digital) in Zusammenarbeit mit externen Agenturen und intern in Abstimmung mit den zuständigen Fachbereichen
Social Media
Betreuung und Weiterentwicklung der Social-Media-Kanäle des Museums
Erstellung und Veröffentlichung von zielgruppenorientierten und kreativen Inhalten zur Förderung der Sichtbarkeit und Reichweiten
Mitarbeit bei der Entwicklung und Umsetzung von Social-Media-Kampagnen in Abstimmung mit der Gesamtstrategie
Monitoring und Analyse der Social-Media-Aktivitäten sowie Erstellung von Berichten zur Performance-Optimierung
Überwachung, Koordination und Steuerung von Projekten im Budgetrahmen sowie Controlling und Evaluation der Maßnahmen sowie Sicherstellung einer effektiven Ressourcennutzung
Unsere Anforderungen
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/FH-Diplom) in der Fachrichtung Marketing bzw. Kommunikation, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im Bereich Marketing und Social Media, idealerweise im Kultur- oder Museumsbereich
Fundierte Kenntnisse in der Betreuung und Analyse von Social-Media-Kanälen
Sicherer Umgang mit gängigen Grafik- und Marketing-Tools (z.B. Adobe Creative Suite, Content-Management-Systeme, Social-Media-Management-Tools)
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität, sprachliches Feingefühl und ein Gespür für zielgruppenspezifische Kommunikation
Interesse an der Vermittlung jüdischer Geschichte, Kultur und Gegenwart
Unser Angebot
Zukunftssichere Beschäftigung im Öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. sind arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Kostenloser Besuch der Wechselausstellung des Jüdischen Museums Berlin für Sie und eine Begleitperson sowie die vergünstigte bzw. kostenlose Teilnahme an Veranstaltungen des JMB
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstellungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akademie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinderwelt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 02/2025
bis zum
2. März 2025
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche vom 15. März bis 19. März 2025 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gerne Herr Krogulec unter der Telefon­nummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Hollmann unter 030/25993443.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-social-media/</guid></item><item><title>Assistenz der Geschäftsführung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-2/</link><description>Museumsverein Düren e.V., Düren Bewerbungsende: 07.03.2025 | Beim Museumsverein Düren e.V. ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als Assistent•in der Geschäftsführung
(m/w/d) zu besetzen.
Der Museumsverein Düren e.V. ist der 1905 gegründete Förderverein des Leopold-Hoesch-Museums und des Papiermuseums Düren. Der Museumsverein Düren e.V. unterstützt Projekte, wie Ausstellungen, Kataloge, Forschungsvorhaben, Restaurierungen und Vermittlungsangebote beider Museen. Der Verein bietet seinen ca. 500 Privat- und Firmenmitgliedern einen regen, gemeinschaftlichen Austausch zu kulturellen wie künstlerischen Themen im Rahmen von Führungen, Vorträgen und Mitgliederreisen. Zudem werden den Mitgliedern exklusive Jahresgaben angeboten.
Stellenausschreibung, Frist: 7.3.2025
Ihre Aufgaben
Mitgliederbetreuung und –verwaltung
Mitarbeit bei der Entwicklung sowie Organisation des jährlichen Mitgliederprogramms
Rechnungswesen und vorbereitende Buchhaltung
Mitarbeit beim Erstellen von Wirtschaftsplänen und Finanzübersichten
Vor- und Nachbereitung von Vorstandssitzungen und Mitgliederversammlungen
Verwaltung von Personalangelegenheiten
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit des Vereins (einschließlich dem Erstellen von Texten, Drucksachen, der Pflege der Website und Social Media Accounts)
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossenes Studium im Bereich Kulturmanagement, Betriebswirtschaft, Kunstgeschichte o.ä., oder abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder Ausbildung in einem Verwaltungsbereich
Begeisterung für Kunst und Kultur sowie Freude am Umgang mit kunstinteressierten Personen
Selbstständige, strukturierte und zuverlässige Arbeitsweise
sicherer Umgang mit MS Office, Sicherheit im Schreiben von Texten
gute englische Fremdsprachenkenntnisse
Team- und Kommunikationsfähigkeit, freundliches Auftreten
Berufserfahrung im administrativen Bereich, idealerweise in einem kulturellen Umfeld ist wünschenswert
Wir bieten
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in Zusammenarbeit mit den lebendigen und aufgeschlossenen Teams des Museumsvereins und des Leopold-Hoesch-Museums und des Papiermuseums Düren
Ein kulturelles und ansprechendes Arbeitsumfeld
Flexible Arbeitszeiten aufgrund der Option auf Homeoffice
20-22 Stunden wöchentlich, Vergütung 2.200 Euro brutto
Möglichkeit der Teilerstattung eines Deutschlandtickets
Bewerbung
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (inkl. Lebenslauf, Zeugnissen und relevanten Nachweisen) bis zum 7.3.2025 per E-Mail an a.dorn@dueren.de oder per Post an die Geschäftsstelle des Vereins.
Für weitere Informationen steht Ihnen die Geschäftsführerin des Museumsvereins und Museumsdirektorin der Museen der Stadt Düren Anja Dorn gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und darauf, Sie kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-geschaeftsfuehrung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-6/</link><description>Landesmuseum Natur und Mensch Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Landesmuseum Natur und Mensch Oldenburg bietet zum nächstmöglichen Zeitpunkt für 3 Jahre eine Stelle als wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Projekt: Wissenschaftsraum Provenienz- und Sammlungsforschung digital „ProSaDi“.
Im Rahmen des Wissenschaftsraums Provenienz- und Sammlungsforschung Digital, der vom Land Niedersachsen und der VolkswagenStiftung mit rund 3 Millionen Euro unter Leitung der Carl von Ossietzky Universität Oldenburg an den Standorten Oldenburg, Hannover, Lüneburg, Göttingen und Bremerhaven gefördert wird, werden über den Förderungszeitraum von insgesamt 4 Jahren 10 wissenschaftliche Mitarbeiter*innen Stellen ausgeschrieben.
Die Stelle des Landesmuseums Natur und Mensch ist direkt am Museum angesiedelt und arbeitet eng mit den Projektpartner*innen zusammen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von 3 Jahren
eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in
(m/w/d), mit entsprechendem Fachstudium, Entgeltgruppe 13 TV-L
,
in Teilzeit 50% der regulären Arbeitszeit,
unter dem Vorbehalt der Mittelzuweisung.
Das Projekt
Der Wissenschaftsraum setzt sich aus mehreren aufeinander abgestimmten Teilprojekten zusammen, die neue Methoden zur digital gestützten Erforschung und Präsentation von Sammlungsgut erproben, welches im Zusammenhang mit Kolonialismus, Krieg, Raub, Verfolgung und Marktdynamiken aus ihren ursprünglichen Herkunftskontexten herausgelöst und in Museen bewahrt wurde sowie verstärkt in Datenbanken erfasst und in Ausstellungen präsentiert wird. In zwei Fallstudien werden Provenienz- und Sammlungsforschung um IT- und KI-gestützte Methoden erweitert, gemeinsam mit internationalen Partner:innen die Wissensproduktion zu den Sammlungsgütern in den Herkunftsgesellschaften begleitet und der Umgang mit unsicheren Daten und Wissen erforscht.
Aufgabengebiet
Zu den Aufgaben gehört die übergreifende wissenschaftliche Erschließung der Sammlung der Kaurischnecken und der Objekte mit Kaurischnecken in den verschiedenen Sparten des Museums im Sammlungsmanagementsystem Axiell Collections unter Einbeziehung von Normdatenquellen und bekannten Thesauri. Bei Projektabschluss sollen die Daten als LIDO-Export bereitgestellt werden können, bspw. für DDB/CCC, Europeana und GBIF.
Weiterhin sollen in Kooperation mit Universitäten Themen für Examensarbeiten erarbeitet und Forschungsmittel eingeworben werden. Darüber hinaus sollen auch Anfragen der Projektpartner*innen in Zusammenarbeit mit der sammlungsverantwortlichen Restauratorin bearbeitet werden und die am Museum wirkenden Teilprojekte und Arbeitspakete selbständig organisiert und koordiniert werden. Aufgrund des engen Zeitplans kann eine Einarbeitungszeit nicht gewährt werden. Daher ist die Stelle nur für erfahrene und qualifizierte Personen geeignet.
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) in Biologie/ Biowissenschaften, in Museumswissenschaften oder vergleichbar
Biologisches Fachwissen im Bereich der Systematik/Taxonomie; idealerweise mit einem Schwerpunkt im Bereich der Malakologie (Weichtierkunde)
Erfahrungen in Museumssammlungen
Erfahrung bei der Arbeit mit Archivalien/ Provenienzrecherche
Erfahrung mit Sammlungs-Datenbanken und Objekt-Digitalisierung
Erfahrungen in/über wissenschaftliche Analyse-Verfahren zur Erforschung von Alter, Herkunft o. ä.
Fähigkeit zu strukturiertem Arbeiten und Koordinieren
Bereitschaft zur transdisziplinären Zusammenarbeit
Sehr gute englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
Offenheit für Wandlungsprozesse und die Bereitschaft, sich auf die vielfältigen Themen des Hauses einzulassen
Diversitätskompetenz
Ausgeprägte Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Organisationstalent sowie ein überdurchschnittliches Maß an Eigeninitiative
Wünschenswert
Interesse für Koloniale Kontexte
Interesse an Wissenschaftsgeschichte
Erfahrungen in der Drittmittel-Akquise
Bestehende Kontakte im Bereich der Provenienzforschung in naturkundlichen und/oder ethnologischen Sammlungen
Kenntnisse oder die Bereitschaft sich das Lesen deutscher Kurrentschrift anzueignen
Bereitschaft zu Dienstreisen, auch mehrtägig
Bewerbungsfrist: 16.03.2025
Wir bieten:
Ein spannendes, innovatives Arbeitsumfeld
Die Mitarbeit in einem hochengagierten, interdisziplinären divers zusammengesetzten Team
Alle sozialen Bedingungen des öffentlichen Dienstes
Die Möglichkeit, Homeoffice und Vor-Ort-Zeiten miteinander zu kombinieren
Die Möglichkeit zu Fortbildungen und Teilnahme an Tagungen
Bewerbungshinweise
Für Rückfragen steht Ihnen die Direktorin Frau Dr. Warnke unter: u.warnke@landesmuseen-ol.de und telefonisch unter: (0441) 40570-301 zur Verfügung.
Das Landesmuseum Natur und Mensch Oldenburg möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und fördert die berufliche Gleichstellung von Personen, unabhängig von Geschlecht, Herkunft, sexueller Orientierung, körperlichen Voraussetzungen und weiteren Eigenschaften. Aus diesem Grund erwarten wir von Ihnen Offenheit für die Vielfalt der Besuchenden und Bereitschaft, sich auf unterschiedliche Bedürfnisse von Personengruppen einzustellen.
Der Betrieb strebt den Abbau einer Unterrepräsentanz nach dem Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetz (NGG) an und fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Daher werden Bewerbungen von Männern besonders begrüßt.
Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sehen sich die Landesmuseen Oldenburg in besonderer Weise verpflichtet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei gleicher Eignung und nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Wir bitten Sie, eine Behinderung/Gleichstellung zur Wahrung der Interessen bereits in das Bewerbungsschreiben aufzunehmen.
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen, aber ohne Foto und mit einer Darstellung Ihres beruflichen Werdegangs und einer Publikationsliste. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung ausschließlich digital
in einer PDF Datei
mit max. 10 MB an den Personalleiter der Niedersächsischen Landesmuseen Oldenburg, Herrn Angelopoulos, unter
bewerbung@landesmuseen-ol.de
, Stichwort “ProSaDi“.
Die Unterlagen werden nach Abschluss des Besetzungsverfahrens im Rahmen der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/innen (m/w/d) für den Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-innen-m-w-d-fuer-den-museumsshop/</link><description>Landesmuseum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 05.03.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter/innen (m/w/d)
für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz
in Vollzeit und Teilzeit für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Mainz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist eines der ältesten Museen in Deutschland. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen der GDKE Rheinland-Pfalz, der Stabsstelle Marketing am Standort Mainz
Bedienung der multimedialen Bespielung
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Das Aufgabengebiet ist auch Teilzeit geeignet. Bitte geben Sie Ihren Teilzeitwunsch mit Nennung der gewünschten durchschnittlichen Wochenarbeitszeit in der Bewerbung explizit an.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 14/2025
bis zum
05.03.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-innen-m-w-d-fuer-den-museumsshop/</guid></item><item><title>Projektleiter*in Digitale Kultur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-digitale-kultur-m-w-d/</link><description>MFG Medien- und Filmgesellschaft Baden-Württemberg mbH, Stuttgart Bewerbungsende: 12.03.2025 | Suchen Sie eine abwechslungsreiche, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungsspielraum? Schlägt Ihr Herz für Museen? Ermöglichen Sie gerne Veränderung im Kontext des digitalen Wandels? Zeichnet Sie strategische Weitsicht aus? Ist Ihnen eine wertschätzende, kooperative und offene Arbeitsatmosphäre wichtig? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – die MFG freut sich auf Sie!
Die MFG Medien- und Filmgesellschaft ist eine Einrichtung des Landes Baden-Württemberg und des SWR mit Sitz in Stuttgart. Aufgabe der MFG ist die Förderung der Filmkultur und Filmwirtschaft sowie der Kultur- und Kreativwirtschaft. Mit bedarfsorientierten Programmen und Projekten unterstützt die MFG in ihrem Geschäftsbereich „MFG Kreativ“ Kultur- und Kreativschaffende im Südwesten. Dabei liegt der Schwerpunkt auf Vernetzungs- und Vermittlungsaktivitäten sowie im Kompetenzfeld Digitale Kultur.
Zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
suchen wir innerhalb des Geschäftsbereichs
MFG Kreativ
eine*n:
Projektleiter*in Digitale Kultur (m/w/d)
in Vollzeit als Elternzeitvertretung für das Team Digitale Kultur, zunächst befristet bis 31.08.2026.
Sie sind verantwortlich für die Durchführung von Projekten zur Förderung digitaler Innovation im Museumsbereich. Dies umfasst neben der Konzeption und Leitung von Projekten auch die Planung und Durchführung von Veranstaltungen.
Ihre Aufgaben:
Eigenständige Leitung von Projekten (u.A. Gamification im Museum) im Bereich Digitale Kultur mit Budgetverantwortung und Steuerung von Projektpartner*innen
Konzeption neuer Projekte im Bereich Digitale Kultur
Durchführung und Moderation von Austauschtreffen und Veranstaltungen sowohl on- als auch offline mit Museen und Partnern
Entwicklung innovativer Trainings- und Workshop-Konzepte für die Zielgruppe Museen
Netzwerken mit relevanten Stakeholder*innen auf regionaler, nationaler und europäischer Ebene
Repräsentation der MFG auf regionalen und internationalen Konferenzen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Geistes-, Kultur- oder Sozialwissenschaften
Gute Kenntnisse im Bereich Digitale Kultur
Gute Kenntnisse im Bereich Museum
Ausgeprägte Projektmanagementkompetenzen
Ausgeprägte Moderationskompetenzen
Kompetenzen in der Anwendung von Innovationsmethoden
Sehr gute analytische und konzeptionelle Fähigkeiten
Was bieten wir Ihnen?
Eine abwechslungsreiche, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungsspielraum
Eine angenehme Arbeitsatmosphäre in einem engagierten, kollegialen und sympathischen Team
Die Chance, persönliche Ziel- und Wertvorstellungen einzubringen und zu leben
Einen mit Rad, Bus und Bahn gut erreichbaren Arbeitsort im Zentrum von Stuttgart (Zuzahlung ÖPNV)
Persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten durch gezielte Fortbildungen
Eine Tätigkeit in einem Unternehmen, das ökologische Nachhaltigkeit großschreibt
Einen modernen Arbeitsplatz mit guter Technikunterstützung
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche und zusätzliche Brückentage
Wir freuen uns auf Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Haben wir Sie angesprochen?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige Bewerbung mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung über unser
Bewerbungsformular
.
MFG Medien- und Filmgesellschaft Baden-Württemberg mbH
Frau Simone Rückert
Breitscheidstraße 4
70174 Stuttgart
personal@mfg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-digitale-kultur-m-w-d/</guid></item><item><title>Elektroniker mit Fachrichtung Energie- und Gebäudetechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektroniker-mit-fachrichtung-energie-und-gebaeudetechnik-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Elektroniker mit Fachrichtung Energie- und Gebäudetechnik (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 6 TV-L) in der Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik (GMI). Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektroniker-mit-fachrichtung-energie-und-gebaeudetechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Produktionsleiter*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/produktionsleiterin-d-m-w-3/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 23.02.2025 | Der Bereich
Disposition &amp; Produktion
ist die zentrale Koordinationsstelle sämtlicher Termine und Aktivitäten im Humboldt Forum, und verantwortet die organisatorische Gesamtplanung aller Programmaktivitäten und Veranstaltungen der Stiftung Humboldt Forum sowie des Akteursverbunds. Dies umfasst die Planung, Organisation, bereichs- und abteilungsübergreifende Kommunikation, sowie Umsetzung aller veranstaltungsbezogenen Prozesse inklusive der Koordination aller beteiligten Gewerke und Fachbereiche.
Für die Vorbereitungen zur Eröffnung des Jahresprogramm „Beziehungsweise Familie“ sowie für die langfristige Planung und Umsetzung der Veranstaltungen „Transkontinentale“ und „Dia de los muertos“ im Sommer 2025 sucht der Bereich Disposition und Produktion zum 01.04.2025 eine*n
Produktionsleiter*in (d/m/w)
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen die Absprachen und Kommunikation mit (internationalen) Gästen und Kompanien, zu den Spielorten sowie bereichsübergreifend mit dem technischen Veranstaltungsmanagement, dem Besucherservice/Ticketing, Marketing und Digitales, den beteiligten Akteur*innen des Humboldt Forums, der Akademie sowie der Service GmbH zur Organisation, Durchführung und Sicherstellung des gesamten Vorstellungs- und Veranstaltungsbetriebes inkl. entsprechender Personalplanung und –anleitung.
Sie managen Projekten eigenständig inkl. Budgetaufstellung und –kontrolle in Abstimmung mit der Bereichsleitung.
Sie verantworten die organisatorische Durchführung diverser Veranstaltungs- und Vorstellungsformate in allen künstlerischen und wissenschaftlichen Sparten.
Sie übernehmen die Betreuung, Organisation und Kommunikation von Kooperationen mit externen Veranstaltungspartner*innen inkl. Aushandelns von Kooperationsbedingungen mit Veranstaltungs- und Kooperationspartner*innen in Absprache mit der Bereichsleitung.
Sie beaufsichtigen Vergabeverfahren an Fremdfirmen für die künstlerische Ausstattung und Realisierung von Vorstellungen, Veranstaltungen und Produktionen sowie die Anleitung des Assistenzpersonals in der Vorbereitung der Vergaben.
Sie ermitteln den Bedarf an Service- und Sicherheitspersonal in Zusammenarbeit mit den entsprechenden Bereichsleitungen resp. der Service Gesellschaft.
Sie verantworten das Erstellen und die Kommunikation von technischen Umsetzungs- und Anforderungskonzepten in Absprache mit künstlerischem Personal und technischem Veranstaltungsmanagement für alle Vorstellungen, Veranstaltungen, Produktionen, Reihen oder Vermietungen.
Ihr Profil
Sie besitzen ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Studiengang, oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen.
Sie haben fundierte Berufserfahrung in den Bereichen Produktionsleitung / Disposition im Kultur- oder Festivalbetrieb.
Sie haben Erfahrung in den Gebieten Verträge, Budgetierung, Vergabe und Projektmanagement, und kennen die wesentlichen zugrundeliegenden Gesetze.
Sie arbeiten selbstständig, gewissenhaft und genau, und können verschiedene Projekte gleichzeitig koordinieren.
Sie haben ein hohes Maß an Eigeninitiative, Verantwortungsbewusstsein, Teamfähigkeit und interkulturelle Kompetenz.
Sie sind mit interdisziplinärer Zusammenarbeit vertraut und besitzen eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit.
Sie können auch unter Druck effektiv arbeiten und besitzen ein lösungsorientiertes Planungs-und Organisationsgeschick.
Sie verfügen über Einfühlungsvermögen in künstlerische Prozesse.
Sie haben solide Kenntnisse in die technischen Prozesse innerhalb einer künstlerischen Produktion.
Sie sind sicherer im Umgang mit den gängigen MS-Office und Internet-Anwendungen.
Sie verfügen über sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch und vorzugsweise einer weiteren Fremdsprache.
Sie bringen die Bereitschaft mit, auch an Abenden, Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit
direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung
(Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkte, u. v. m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch
Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des
TVöD Bund
, wie z. B.
39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung
Beratungsangebote und lebendige betriebliche Mitbestimmung durch einen Betriebsrat, Gleichstellungsbeauftragte und Schwerbehindertenvertretung
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des
mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge
(VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das
Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt
in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang
zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie
Zugang
zu den staatlichen Museen Berlins
Regelmäßige
Unternehmen- und Teamevents
und
ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe 11. Die Besetzung der Stelle erfolgt befristet bis zum 31.08.2025. Die Stelle ist für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter bewerbung@humboldtforum.org. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an die Bereichsleiterin Mary Aniella Petersen.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungsfrist
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 23.02.2025 über unser Online-Formular.
Produktionsleiter*in (d/m/w) | Jobs bei Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss
Über uns
Das Humboldt Forum ist ein neuer Stadtraum in der historischen Mitte Berlins – ein Ort für Kultur und Wissenschaft, Austausch und Debatten. Ein Ort mit einer besonderen Geschichte. Namensgeber sind die beiden Forscher, Reformer und Visionäre Alexander und Wilhelm von Humboldt. Hinter den rekonstruierten barocken Fassaden des Berliner Schlosses und in einer modernen Architektur finden sich herausragende ethnologische Sammlungen, temporäre Ausstellungen, Veranstaltungen, Vermittlungsformate sowie digitale Projekte zu aktuellen, globalen Themen. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist eine Stiftung bürgerlichen Rechts. Im Auftrag der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien verantwortet sie federführend mit drei weiteren Akteuren den kulturellen Betrieb und das programmatische Profil des Humboldt Forums.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/produktionsleiterin-d-m-w-3/</guid></item><item><title>Verwaltungsdirektion (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektion-m-w-d/</link><description>Bauhaus-Archiv - Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 09.03.2025 | Für das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung ist die unbefristete Position
Verwaltungsdirektion (m/w/d)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt neu zu besetzen.
Die Institution
In seiner einzigartigen Verbindung aus lebendigem Archiv und Zukunftsmuseum verfügt das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung in Berlin über die weltweit größte Sammlung zum Thema Bauhaus und ist zentrale Anlaufstelle für Besucher*innen und Forscher*innen aus aller Welt. Das Bauhaus-Archiv zählt international zu den herausragenden Designmuseen mit über 100.000 Gästen jährlich. Das von Walter Gropius entworfene Gebäude erhält mit der kurz vor der Vollendung stehenden Erweiterung durch Volker Staab ein architektonisches Wahrzeichen: Der weithin sichtbare Glasturm stellt Vermittlung und Dialog als zentrale Aufgaben der Einrichtung in den Mittelpunkt.
Gemeinsam mit der künstlerischen Direktion führen Sie als geschäftsführendes Vorstandsmitglied die Geschäfte des Hauses mit seinen derzeit insgesamt 55 Mitarbeitenden, steuern die strategische Ausrichtung und vertreten zusammen mit dem ehrenamtlichen Vorstand den Trägerverein. In der Verwaltung, die die Bereiche Finanzen, Personal, Facility Management/Bau und IT umfasst, werden Sie dabei von der Leitung Finanzen/Personal sowie einem motivierten und erfahrenen Team von 15 Mitarbeitenden unterstützt.
Wir bieten Ihnen die einmalige Gelegenheit, die Eröffnung des derzeitig geschlossenen Bauhaus-Archivs / Museums für Gestaltung mit einem spektakulären Museumsneubau als Verwaltungsdirektor*in zu begleiten.
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen die Gesamtverantwortung für die
Bereiche Finanzen, Personal, Infrastruktur, Technik,
IT und Neubau
und gestalten diese Bereiche zukunftsorientiert. Dabei erwarten Sie folgende abwechslungsreiche Aufgaben:
Sie entwickeln die strategische Planung sämtlicher administrativer Prozesse.
Sie steuern die mittel- und langfristige Wirtschaftsplanung und pflegen den Austausch mit den Zuwendungsgebern, insbesondere dem Land Berlin.
Sie sorgen für die Einhaltung aller gesetzlichen Bestimmungen und entwickeln die betrieblichen und übergeordneten Compliance-Strukturen weiter.
Als Arbeitgebervertreter*in fördern Sie die nachhaltige Entwicklung aller Mitarbeitenden.
Sie treiben die engagierte Weiterentwicklung von Finanzierungsinstrumenten wie Drittmittelakquise, Sponsoring und Fundraising voran.
Sie verantworten das Management der Liegenschaften, einschließlich der Sicherheitsmaßnahmen des Museums und der Informationstechnik.
Sie steuern die Auftragsvergabe und verhandeln lösungsorientiert mit Auftragnehmer*innen.
Gemeinsam mit der künstlerischen Direktion und dem Baureferenten entwickeln Sie die Betriebsabläufe des neuen Museums und stellen dabei die Bedarfe im Bauprojekt sicher.
Gemeinsam mit den Vorständen übernehmen Sie die kaufmännische Aufsichtsrolle im Bauhaus Council Berlin e. V., der Bauhaus-Archiv GmbH, der Bauhaus Kooperation Berlin-Dessau-Weimar gGmbH und der Stiftung Jakob und Marianne Maier.
Gemeinsam mit dem Geschäftsführer der Bauhaus-Archiv GmbH verantworten Sie die Geschäfte des Bauhaus-Shops und entwickeln diese weiter.
Was bringen Sie mit
Sie haben ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Verwaltungs-, Rechts- oder Wirtschaftswissenschaften.
Mehrjährige Führungserfahrung in der wirtschaftlichen und organisatorischen Steuerung, vorzugsweise einer Kulturorganisation oder im gemeinnützigen bzw. öffentlichen Sektor.
Idealerweise haben Sie Erfahrung mit Bauprojekten und einem Museumsbetrieb der öffentlichen Hand gesammelt.
Hilfreich wären Kenntnis der Berliner Kulturlandschaft und Erfahrung in der Zusammenarbeit mit der Politik.
Sie verfügen über spezielle Kenntnisse in den administrativen Aufgaben der Position, insbesondere in einschlägigen Rechtsgebieten.
Sie verfügen über verhandlungssichere Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch in Wort und Schrift.
Ihre Bereitschaft zur stetigen Weiterqualifizierung unterstreicht Ihr Engagement.
Ihre Persönlichkeit
Sie verfügen über eine analytische, strategische und unternehmerische Denkweise.
Organisationsvermögen und eine ergebnisorientierte Arbeitsweise zeichnen Sie aus.
Sie überzeugen durch Verhandlungsgeschick, Durchsetzungsvermögen und Kooperationsfähigkeit.
Integratives Führungsverhalten und Teamfähigkeit auf allen Gesprächsebenen runden Ihr Profil ab.
Ihre Bewerbung
Ihre aussagekräftigen Unterlagen sowie Angaben zu Ihrem frühestmöglichen Eintrittsdatum und Ihren Gehaltsvorstellungen übersenden Sie bis zum
09.03.2025
per E-Mail an die von uns beauftragte Personalberaterin Sabine von Anhalt, AMROPCIVITAS, an
arne.irmler@amropcivitas.com
Sie werden gebeten, Ihrer Bewerbung eine Erklärung beizufügen, dass Sie der DSGVO-konformen Speicherung sowie der Einsichtnahme in Ihre Bewerbungsunterlagen durch die mit der Auswahl betrauten Personen zustimmen.
Das Land Berlin fördert aktiv eine Kultur der Wertschätzung von Vielfalt. Wir begrüßen deshalb gleichberechtigt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, Religionen und Weltanschauungen, sexueller Orientierungen und geschlechtlicher Identitäten sowie aller Altersgruppen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektion-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-86/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 02.03.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrations-Betrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem Domäne-eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der sektionsübergreifenden Arbeitsweise.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Sammlung und Ausstellung suchen wir zum 1.5.2025 in Vollzeit eine/n:
Wissenschaftliche Volontärin/ Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, lösungsorientiert und teamfähig ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Konzeptionelle Mitarbeit und Umsetzung von Ausstellungsprojekten im Innenraum sowie im Freilichtgelände der Stiftung Domäne Dahlem
Mitwirkung am Kuratieren von Ausstellungen
Mitarbeit an Ausstellungen, die eine diversitätsorientierte Erweiterung von Publikum und Programmformaten zum Ziel haben
Eigenständige Durchführung eines eigenen Projekts im Bereich Ausstellungen
Erstellung, Redaktion und Lektorat von Texten für den Museumsbereich (z.B. Publikationen, Ausstellungstexte)
Inventarisierung und Dokumentation von Sammlungsobjekten
Organisation, Durchführung und Betreuung des Leihverkehrs des Museums
Wissenschaftliche Begleitung der musealen Arbeit (Museumsmanagement)
Objekthandling, fotografische Erfassung, Mitarbeit an Restaurierungsarbeiten im Rahmen von Dekontaminationsmaßnahmen von Sammlungsobjekten
Mitarbeit an der Strategischen Planung und Weiterentwicklung der Depots
Mitarbeit an der Planung und Umsetzung von Strategien im Bereich Digitale Vermittlung und digitales Museum
Unsere Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium eines historischen, museologischen, kunst- oder kulturgeschichtlichen Studienfaches an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule.
Vorausgesetzt wird Museumserfahrung, insbesondere im Bereich Ausstellungen und Sammlung im Rahmen von Praktika oder ähnlichem
Interesse an der Arbeit eines Freiluftmuseums
Vertiefte Kenntnisse von audiovisuellen/neuen Medien
Talent zum kreativen, verständlichen Schreiben und Vermitteln
Hohe kommunikative und soziale Kompetenz, ausgeprägte Hands-on-Mentalität
Gute Kenntnisse in MS Office Programmen
Wünschenswert sind Grundkenntnisse zur digitalen Fotografie und Bildbearbeitung sowie Grundkenntnisse im Umgang mit Museumsdatenbanken wie MuseumPlus, VINO, Axiell Collection, Daphne oder FirstRumos
Wir bieten:
Eine vielseitige und attraktive Ausbildung im Rahmen des Volontariats mit Einblicken in diverse Bereiche der Museumsarbeit
Flexible Arbeitszeiten und anteilige Homeoffice-Option
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TV-L EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre Unterlagen als PDF in
einer
Datei an:
bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsschluss: 02.03.2025
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Königin-Luise-Str. 49 | 14195 Berlin
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-86/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-34/</link><description>Stiftung Kloster Dalheim – LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dahlheim Bewerbungsende: 07.03.2025 | Die Stiftung Kloster Dalheim, das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim (Kreis Paderborn) sucht zum
nächstmöglichen Termin
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
(Pauschalvergütung wissenschaftliches Volontariat; Kenn-Nr. 507/25)
in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungskoordination. Das Volontariat dient insbesondere der Vorbereitung und Begleitung der Sonderausstellung „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“.
Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur ist eines der 18 Museen des LWL und wird gemeinsam mit der Stiftung Kloster Dalheim betrieben. Es hat seinen Sitz in dem ehemaligen Kloster Dalheim. Denkmalgeschützte Bausubstanz und moderne Architektur bilden die Grundlage für eine innovative Museumsarbeit mit ausgeprägtem Gegenwartsbezug. Festivals und Märkte prägen das Veranstaltungsprogramm des Hauses.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, etwa in der Redaktion und Weiterentwicklung unserer Print- und Online-Kommunikation
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen
Erstellung von Pressemitteilungen, Vorbereitung und Begleitung von Pressegesprächen
Strategisches und operatives Marketing
Planung und Durchführung touristischer Angebote
Mitarbeit in der Museumspädagogik
Während des Volontariates erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihr Profil
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/ Magister/ Diplom (Universität)) der Medien- oder Kommunikationswissenschaften, Geschichtswissenschaften
oder
ein anderes abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches Hochschulstudium in einem vergleichbaren Fach
sowie
erste journalistische Erfahrungen (wünschenswert)
Fähigkeit, komplizierte Sachverhalte gut und verständlich darzustellen
Eigeninitiative, Flexibilität, Kreativität und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Arbeit auch an Wochenenden und Feiertagen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem engagierten Museumsteam in guter Arbeitsatmosphäre
die Möglichkeit, sich mit wesentlichen Aspekten der Museumsarbeit vertraut zu machen und praktische Kenntnisse zu erwerben
Kennenlernen der Arbeit eines auf unterschiedlichen Feldern agierenden Hauses mit Sonderausstellungen, Großveranstaltungen, Kulturfestivals und museumspädagogischen Angeboten
Beteiligung an der Umsetzung einer kulturhistorischen Sonderausstellung
gründliche Einarbeitung und intensive Begleitung
Gleitarbeitszeit
Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Für
Rückfragen
steht Ihnen
Dr. Ingo Grabowsky
(05292 9319-120), gerne zur Verfügung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer
507/25
bis zum
07.03.2025
per E-Mail an die LWL-Haupt- und Personalabteilung:
laura.von-herz@lwl.org
Weitere Informationen:
www.lwl.org
www.stiftung-kloster-dalheim.lwl.org
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-34/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat im Zeitzeugenarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-zeitzeugenarchiv/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 07.03.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist im Zeitzeugenarchiv die Vollzeitstelle
eines wissenschaftlichen Volontariats (m/w/d)
ab dem 1. Juni 2025 zu besetzen.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, über Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-zeitzeugenarchiv/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Fachkraft für Restaurierung (m/w/x)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-fuer-restaurierung-m-w-x/</link><description>Bischöfliches Ordinariat Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 07.03.2025 | Das Bischöfliche Ordinariat Regensburg – Hauptabteilung Seelsorge – Abteilung Kunst und Denkmalpflege sucht eine
Wissenschaftliche Fachkraft für Restaurierung (m/w/x)
Vollzeit / Teilzeit möglich, unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Aufgabengebiet:
Referenz-Nr.: Kunst-Denkmal.wissFK.Rest.ext
Objektbegutachtungen und Zustandsbeschreibungen für alle Sammlungsgattungen des Museums (Gemälde, Plastiken und Skulpturen, Grafiken und Zeichnungen, Objekte der Volkskunst, Gold- und Silberschmiedearbeiten, Paramente, Möbel, Objekte der Kirchenausstattung)
Organisatorische Mitarbeit beim Umzug der Sammlung in den Depotneubau; restauratorische Betreuung vor den Standortzuweisungen für Objekte und deren Prüfung; Standortbuchung
Planung und Begleitung der Schädlingsbehandlung und Schadstoffabreicherung an Objekten, Durchführung von Schadstoffmessungen und Dokumentation von Messreihen
Erarbeitung eines Konservierungs-, Sicherungs- und Restaurierungskonzepts für Objekte
Festlegung, Organisation und terminliche Koordination konservatorisch notwendiger Maßnahmen: restauratorische Objektvorbereitung, Reinigung, Verpacken und Lagern von Kunstwerken
Transportvorbereitung und -organisation; Erarbeitung von Ausschreibungen und Bearbeiten von Vergaben (Transportbedingungen, Sicherung, Verpackung, Transport)
Prüfung und Auswertung der Klimabedingungen an den verschiedenen Objektstandorten
Umsetzung von Maßnahmen zum Integrated Pest Management
Beratung und Unterstützung von Pfarrkirchenstiftungen bei Vergaben von Restaurierungsmaßnahmen
Anforderungsprofil:
Erfolgreich abgeschlossenes Masterstudium der Konservierung und Restaurierung, Schwerpunkt Skulptur und Gemälde
Mehrjährige Berufserfahrung in präventiver und praktischer Konservierung und Restaurierung, Erfahrung im Umgang mit wertvollem musealen Kulturgut in Museen (Arthandling); wünschenswert Erfahrung mit sakralem Kunstgut in Kirchen
Kompetenz und Erfahrung in der EDV-gestützten Inventarisation von Kunstgut mit Museumsdokumentationssystemen (bevorzugt VINO)
Handwerkliches Geschick und Fertigkeit im Umgang mit technischen Geräten
Hohe soziale Kompetenz mit Organisationstalent, Kommunikationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
Fähigkeit zur interdisziplinären Teamarbeit
Eine Fahrerlaubnis der Klasse B/BE; Fahrerlaubnis der Klasse C erwünscht
Identifikation mit den Zielen und Aufgaben der katholischen Kirche
Unsere Leistungen:
Mehr Informationen finden Sie unter
www.bistum-regensburg.de/berufung-berufe/stellenangebote.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
a
n
bewerbung@bistum-regensburg.de.
Adresse
: Bischöfliches Ordinariat Regensburg, HA Personal, Niedermünstergasse 1, 93047 Regensburg
Bei Rückfragen können Sie sich gerne an die Abteilungsleiterin, Frau Dr. Maria Baumann, unter
maria.baumann@bistum-regensburg.de
wenden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-fuer-restaurierung-m-w-x/</guid></item><item><title>Referent*in für Frühmittelalterliche Archäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fruehmittelalterliche-archaeologie/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Konstanz Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das
Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg
ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle (30%) eines*einer
Referent*in für Frühmittelalterliche Archäologie
zu besetzen
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Betreuung der Dauerausstellung
Konzeption und Umsetzung von Dauer- und Sonderausstellungen
Redaktion
Mitarbeit bei Drittmittelanträgen
Ihr Profil
Studium der Archäologie des Frühen Mittelalters (Promotion erwünscht), nach Möglichkeit mit Schwerpunkt der Region Süddeutschland und möglichst einer durch Publikationen belegte wissenschaftliche Tätigkeit.
museale Berufserfahrung
sehr gute konzeptionelle und organisatorische Fähigkeiten
zielorientierte, strukturierte Arbeitsweise
sichere Anwenderkenntnisse im gesamten MS-Office-Paket sowie einer Affinität zu digitalen Medien und Veröffentlichungsformaten
sehr gutes mündliche und schriftliches zielgruppenspezifischen Ausdrucksvermögen, dazu sehr gute Englischkenntnisse
die Bereitschaft zu hohem persönlichem Engagement und flexibler Arbeitszeitgestaltung
Teamfähigkeit und Zuverlässigkeit
bei erfolgreicher Bewerbung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Unser Angebot
eine unbefristete Stelle (30 %) mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung
eine interessante Arbeit in einem engagierten Team sowie ein professionelles, wertschätzenden Arbeitsklima
flexible Arbeitszeiten zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Weiterbildungsmöglichkeiten, die sozialen Leistungen im öffentlichen Dienst sowie einen Zuschuss zum Job-Ticket Baden-Württemberg
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inkl. Zeugnisse und Referenzen bis zum 16. März 2025 per Mail an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de; Betreff: »Frühmittelalter«
Für Fragen steht Ihnen gerne Frau Dr. Nina Willburger unter der Tel: 07531/9804-30 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 10. April 2025 in Konstanz statt.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fruehmittelalterliche-archaeologie/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-10/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Konstanz Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das
Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg
ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle (50%) eines*einer
wissenschaftlichen Mitarbeit*in
für eine an der Direktion angegliederte
Stabsstelle
mit Hauptsitz Konstanz zu besetzen.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Unterstützung der Direktion, insbesondere
im Bereich Fundraising / Sponsoring
bei der Kontaktpflege und Vernetzung mit lokalen, nationalen und auch internationalen Partnern, Aufbau von Kooperationen.
Mitarbeit an Programmplanungen sowie Ausstellungs- und Sonderprojekten
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A., Diplom, Master) in einer archäologischen Disziplin, vorzugweise der Vor- und Frühgeschichte oder der Provinzialrömischen Archäologie
Gute Kenntnisse im Bereich der Archäologie Südwestdeutschlands
Berufserfahrung im Museumsbereich
Nach Möglichkeit Erfahrung im Bereich Fundraising/Sponsoring
strukturierte und effiziente Arbeitsweise
ausgeprägtes Ausdrucksvermögen (mündlich und schriftlich), sehr gute Englischkenntnisse
Organisationstalent,
Kommunikationsstärke
flexibel, belastbar, hohes Engagement
hohes Verantwortungsbewusstsein
umfassende Kenntnisse im Umgang mit MS Office
Bereitschaft zu Dienstreisen und zur Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
bei erfolgreicher Bewerbung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Unser Angebot:
eine unbefristete Stelle (50 %) mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung
eine interessante Arbeit in einem engagierten Team sowie ein professionelles, wertschätzenden Arbeitsklima
flexible Arbeitszeiten zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Weiterbildungsmöglichkeiten, die sozialen Leistungen im öffentlichen Dienst sowie einen Zuschuss zum Job-Ticket Baden-Württemberg
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inkl. Zeugnisse und Referenzen bis zum 16. März 2025 per Mail an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de; Betreff: »Stabsstelle«
Für Fragen steht Ihnen gerne Frau Dr. Nina Willburger unter der Tel: 07531/9804-30 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 10. April 2025 in Konstanz statt.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-10/</guid></item><item><title>Registrar:in für die Prunkräume der Residenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-fuer-die-prunkraeume-der-residenz/</link><description>DomQuartier Salzburg, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 11.03.2025 | Das DomQuartier im Herzen des Welterbes Salzburg ist ein einzigartiges Zusammenspiel von 1300 Jahren Salzburger Herrschaftsgeschichte, Kunst, Musik und Architektur. Die DomQuartier Salzburg GmbH, die dieses Museum betreibt, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Registrar:in für die Prunkräume der Residenz (
Teilzeit, 19,25 Wochenstunden
).
Zu Ihren Aufgaben gehört insbesondere:
Projektmitarbeit „Kulturerbe digital“ (BMKÖS) in Zusammenarbeit mit der Kunstvermittlung zur Digitalisierung der Bestände
Inventarisierung
Sammlungs- und Objektmanagement
Organisation des standardisierten Pflegeprogramms
Sie bringen mit:
Studium der Kunstgeschichte oder Geschichte
Verständnis für Fragen der Sammlungspflege und museale Abläufe, Versicherungen und Logistik
einschlägige Berufserfahrung im Museumsbereich oder gleichwertige Erfahrung von Vorteil
Organisationstalent und Hands-On-Mentalität
Kooperations- und Teamfähigkeit
Service- und Lösungsorientierung
kommunikationssicheres Englisch in Wort und Schrift
Wir bieten:
vielseitige Aufgaben in einem international vernetzten Museum
Mitarbeit an einem nachhaltigen Projekt
Arbeitsplatz in der Salzburger Altstadt
großzügige Gleitzeitregelung
zwei freiwillige Feiertage
ein Jahresbruttogehalt ab 19.600 EUR für 19,25 Stunden. Das tatsächliche Gehalt richtet sich nach Ihrer Qualifikation und Erfahrung.
Bewerbungen ausschließlich in elektronischer Form an:
bewerbung@domquartier.at
zu Handen Fr. Dr. Susanne Vogl.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-fuer-die-prunkraeume-der-residenz/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) Klassische Moderne und Malerei</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-klassische-moderne-und-malerei/</link><description>Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht zum 01.06.2025 eine*n
KURATOR*IN KLASSISCHE MODERNE UND MALEREI (M/W/D)
Entgeltgruppe 13 TVöD / Besoldungsgruppe A 13h LBesO | Vollzeit | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-klassische-moderne-und-malerei/</guid></item><item><title>Kulturvermittler (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittler-m-w-d-4/</link><description>Oberhausmuseum Passau, Passau Bewerbungsende: 03.03.2025 | Die
Stadt Passau
sucht ab 1. Juni 2025
Kulturvermittler für das Oberhausmuseum Passau (m/w/d)
Entgeltgruppe 4 TVöD
in Teilzeit oder geringfügiger Beschäftigung mit ca. 5 bis 16 Stunden pro Woche. Die Stellen sind immer saisonal von 1. März bis 6. Januar zu besetzen.
Das Oberhausmuseum befindet sich in den Räumlichkeiten der Veste Oberhaus und ist eines der zentralen Museen in der Region. Eine der Hauptaufgaben in den nächsten Jahren wird es sein, die bisherige erfolgreiche Kulturvermittlung weiterzuentwickeln.
Ihre Aufgaben:
Durchführung sämtlicher zielgruppenspezifischer Vermittlungsangebote (Führungen, Workshops, Kindergeburtstage und Begleitprogramme für Ausstellungen) im Innen- und Außenbereich des Museums
Durchführung von Vermittlungsangeboten im Rahmen von Veranstaltungen
Unterstützungstätigkeiten (z.B. Vorbereiten von und Aufräumen nach Veranstaltungen oder Vermittlungsangeboten, Organisatorisches)
Unsere Anforderungen:
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeiten und ein selbstsicheres, freundliches Auftreten
Wertschätzender Umgang und Aufgeschlossenheit gegenüber Besucherinnen und Besucher, insb. Freude an der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Freude an der Vermittlung historischer Inhalte und die Bereitschaft, sich entsprechendes Wissen anzueignen, sowie handwerkliches Geschick
Kunst- und kulturhistorische Kenntnisse sind von Vorteil
Pädagogische Kenntnisse sind ebenfalls von Vorteil
Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität (Arbeiten auch außerhalb der üblichen Arbeitszeiten, auch am Wochenende oder an Feiertagen)
Gute Englischkenntnisse sind wünschenswert
Der Führerschein der Klasse B und ein eigenes Auto sind für Bewerber/innen von Vorteil, da keine regelmäßige öffentliche Verkehrsverbindung zum Dienstort besteht.
Unser Angebot:
Ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet in einem Museum
Ein leistungsgerechtes Entgelt nach Entgeltgruppe 4 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Die im öffentlichen Dienst üblichen Sozialleistungen (u.a. „Weihnachtsgeld“, Leistungsentgelt)
Eine Zusatzaltersvorsorge durch den Arbeitgeber
Für weitere Informationen zu dieser Stellenausschreibung steht Ihnen Frau Dr. Buchhold, Leiterin des Oberhausmuseums, unter der Tel.nr. 0851/396-815 gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung inklusive der einschlägigen Abschluss- und Arbeitszeugnisse
bis spätestens
3. März 2025
über unser Bewerbungsportal (bewerbungen.passau.de).
Die Informationen auf dem Bewerbungsportal sind Bestandteil dieser Stellenausschreibung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittler-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) Projekt „Umweltbildung, Biodiversität und Nachhaltigkeit kreativ vermitteln“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-projekt-umweltbildung-biodiversitaet-und-nachhaltigkeit-kreativ-vermitteln/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Molfsee Bewerbungsende: 26.02.2025 | Bei der Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf – Freilichtmuseum Molfsee – Landesmuseum für Volkskunde –
ist zum 1. April 2025 und auf zwei Jahre befristet die Stelle eine/r
Mitarbeiter*in (m/w/d) in Teilzeit (50%)
für das Projekt „Umweltbildung, Biodiversität und Nachhaltigkeit kreativ vermitteln“
zu besetzen.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen ist mit sieben Museen an fünf Standorten der bedeutendste Museumsverbund Schleswig-Holsteins. Mit ihren Schwerpunkten Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte sowie Volkskunde erzählen die Museen die Geschichte Schleswig-Holsteins und
seiner Menschen von der Steinzeit bis in die Gegenwart.
Das Freilichtmuseum Molfsee vor den Toren der Landeshauptstadt Kiel ist das größte Freilichtmuseum Norddeutschlands und zugleich das zentrale Museum für Alltagskulturgeschichte in Schleswig-Holstein. Neben einer umfangreichen Sammlung zur Alltagskultur in Schleswig-Holstein umfasst das Museum auf 40 ha Freifläche über 70 historische Exponatgebäude sowie mit dem Jahr100Haus ein modernes Ausstellungsgebäude mit Dauer- und Sonderausstellungen.
Das erwartet Sie
Zu Ihren Aufgaben zählen der eigenständige Aufbau sowie die Strukturierung eines Vermittlungsbereichs Umweltbildung unter Einbeziehung aller Schnittstellen in der Stiftung und die Vernetzung nach innen und außen.
Hierzu gehört insbesondere die Erarbeitung eines Konzepts zur Vermittlung der Geschichte und Gegenwart von Mensch-Umwelt-Beziehungen, das den Themenstrang „Natur als Ressource“ im Freilichtmuseum sinnvoll erweitert. Zudem sollen systematisch Brücken zur Arbeit des Kooperationspartners Naturpark Westensee/Obere Eider e.V. geschlagen werden. Dabei liegt der Fokus auf kreativ-partizipativen Ansätzen und einer Sensibilisierung für die vielen Dimensionen von Nachhaltigkeit.
Darüber hinaus sind Sie eigenständig für die Konzipierung, Koordinierung und Auswertung partizipativer Projekte – vor allem entlang von Ausstellungsthemen – zuständig. Sie arbeiten ander Konzeption eines Begleitprogrammes der im Freilichtmuseum gezeigten und geplanten Sonderausstellungen mit.
Ihr Dienstort ist Molfsee.
Wir setzen voraus
Wir suchen eine vertrauenswürdige, zuverlässige und flexible Person mit mehrjähriger Berufserfahrung, nach Möglichkeit in den Bereichen musealer Vermittlung, Arbeit mit Schülerinnen und Schülern und Gruppen, Partizipation und/oder bürgerschaftliches Engagement.
Sie verfügen über ein erfolgreich abgeschlossenes Studium (MA) in einer kulturwissenschaftlichen Fachrichtung oder einen vergleichbaren Abschluss, kennen museale Organisationsstrukturen und aktuelle Ansätze in der Vermittlungsarbeit und der Wissenschaftskommunikation. Wir freuen uns über Expertise im Bereich der Human Animal/Multi-Species Studies.
Sie sind bei uns richtig, wenn Sie sich für praktische Museumsarbeit und die Kulturgeschichte des ländlichen Raumes interessieren, strukturiert, selbstständig und verantwortungsbewusst arbeiten und auch gerne mal mit anpacken. Ihre Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit in den Abendstunden bzw. am Wochenende und an Feiertagen setzen wir voraus.
Damit Sie in der Region, innerhalb der Stiftung, mit der Sammlung und Kooperationspartner*innen reibungslos zusammenarbeiten können, benötigen Sie einen Führerschein der Klasse B.
Wir erwarten einen wertschätzenden Umgang mit unseren heterogenen Kooperationspartner*innen und ein professionelles Bewusstsein für Abläufe im öffentlichen Dienst. Wir wünschen uns Sie als Verstärkung unseres Teams, wenn Sie gern kommunizieren, belastbar und teamfähig sind und auch in turbulenten Momenten nicht ihren Sinn für Humor verlieren.
Wir bieten
Wir bieten ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und ein anregendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team.
Die Vergütung erfolgt nach TV-L, je nach Qualifikation und beruflicher Erfahrung bis zu Entgeltgruppe 13. Zudem können Sie von einer betrieblichen Altersversorgung (VBL) und einem betrieblichen Gesundheitsmanagement profitieren.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Frauen und Männern, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an die Museumsleitung, Dr. Kerstin Poehls (
kerstin.poehls@landesmuseen.sh
)
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Lebenslauf und Zeugnisse) richten Sie bitte bis
spätestens 26.02.2025
an bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-projekt-umweltbildung-biodiversitaet-und-nachhaltigkeit-kreativ-vermitteln/</guid></item></channel></rss>