<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung-2/</link><description>Deutsches Literaturarchiv Marbach, Marbach Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Deutsche Schillergesellschaft e. V. ist Trägerin des Deutschen Literaturarchivs Marbach, einer der bedeutendsten Literaturinstitutionen weltweit. Es sammelt, bewahrt und erschließt Zeugnisse zur neueren deutschen Literatur, macht sie forschenden Gästen zugänglich und präsentiert sie in zwei Museen einer breiten Öffentlichkeit.
Zum 01.11.2025
suchen wir für die Abteilung Museum einen
Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung
(TV-L E3, Teilzeit Minijob (4 Wochenstunden), befristet mit Option auf Verlängerung)
Ihre Aufgaben:
Aufsicht in den Ausstellungsräumen und allgemeine Kontrolltätigkeiten
Bedienung von audiovisuellen Medien
Erteilung von Besucherauskünften (inklusive Telefondienst)
Zuständigkeit für die Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung/</link><description>Deutsches Literaturarchiv Marbach, Marbach Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Deutsche Schillergesellschaft e. V. ist Trägerin des Deutschen Literaturarchivs Marbach, einer der bedeutendsten Literaturinstitutionen weltweit. Es sammelt, bewahrt und erschließt Zeugnisse zur neueren deutschen Literatur, macht sie forschenden Gästen zugänglich und präsentiert sie in zwei Museen einer breiten Öffentlichkeit.
Zum 01.11.2025
suchen wir für die Abteilung Museum einen
Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung
(TV-L E3, Teilzeit 40,5 % (16 Wochenstunden), unbefristet)
Ihre Aufgaben:
Kassendienst (Verkauf Eintrittskarten und Publikationen, Kassenführung- und Tagesabrechnung)
Erteilung von Besucherauskünften (inklusive Telefondienst)
Aufsicht in den Ausstellungsräumen und allgemeine Kontrolltätigkeiten
Bedienung von audiovisuellen Medien
Zuständigkeit für die Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Social Media und Online-Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-und-online-marketing-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Kunstmuseum Stuttgart ist eine gemeinnützige GmbH und liegt mitten in der lebendigen Stuttgarter Innenstadt. Zu den Höhepunkten der Kunstsammlung mit Schwerpunkt auf Klassischer Moderne und zeitgenössischer Kunst zählen der bedeutende Bestand an Gemälden, Grafiken und Zeichnungen des Malers Otto Dix, das Archiv Willi Baumeister sowie Werkkomplexe von Adolf Hölzel, Fritz Winter, Dieter Roth, Wolfgang Laib, Michel Majerus, Josephine Meckseper, Tim Berresheim und Katinka Bock. Das Kunstmuseum Stuttgart betreibt zudem das Museum Haus Dix in Hemmenhofen am Bodensee.
Wir suchen für unser Team eine
Fachbereichsleitung Social Media und Online-Marketing (m/w/d)
Aufgaben
Weiterentwicklung und Umsetzung der Online-Marketing-Strategie des Kunstmuseums Stuttgart
und des Museum Haus Dix
Konzeption, Steuerung, Ausbau und Monitoring des Online-Marketings und der Social-Media-Kanäle beider Häuser
Redaktion, Produktion und Veröffentlichung von zielgruppenorientiertem Content
eigenständige Erstellung und Bearbeitung von Film- und Fotoaufnahmen (inklusive Bildbearbeitung, Schnitt, Ton und Postproduktion)
aktives Community Management und Storytelling im Einklang mit dem Museumsleitbild
Planung, Umsetzung und Optimierung von digitalen Werbemaßnahmen
Redaktion (Text und Bild), Pflege und Weiterentwicklung der Website und des Newsletters
Planung und Durchführung von Messeauftritten
Budgetverantwortung und Ressourcenplanung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-und-online-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in der Personalabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-personalabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Topographie des Terrors, Berlin Bewerbungsende: 21.10.2025 | Die Stiftung Topographie des Terrors sucht für ihren Standort in der Niederkirchnerstraße zum
1. März 2026
eine*n
Mitarbeiter*in der Personalabteilung (m/w/d).
Die Stiftung Topographie des Terrors ist eine selbständige Stiftung des öffentlichen Rechts, die vom Land Berlin und dem Bund finanziert wird. Gemäß Stiftungsgesetz besteht der Zweck der Stiftung in der Vermittlung historischer Kenntnisse über den Nationalsozialismus und seine Verbrechen sowie der Anregung zur aktiven Auseinandersetzung mit dieser Geschichte, einschließlich ihrer Folgen nach 1945.
Diese unbefristete Stelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von z. Zt. 39,4 Stunden wird nach
TV-L, Egr. 9b
vergütet, zuzüglich der Jahressonderzahlung und der Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes (VBL).
Wir bieten eine interessante, vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem interessanten Umfeld mit teamorientierten Strukturen, mit Weiterbildungsmöglichkeiten, Gleitzeit und der Möglichkeit des mobilen Arbeitens. Wir legen großen Wert auf eine sorgfältige Einarbeitung und ein unterstützendes Onboarding.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-personalabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*innen (m*w*d) für die Abteilung Besucher*innenservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-mwd-fuer-die-abteilung-besucherinnenservice/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 12.10.2025 | Die
Berlinische Galerie
, das Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur, gehört zu den experimentierfreudigsten Museen Berlins. Die Sammlungen und Aktivitäten sind auf die in Berlin entstandene Klassische Moderne, Nachkriegsmoderne und aktuelle Kunstszene der Hauptstadt ausgerichtet und illustrieren damit den Dialog zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin Mitarbeiter*innen (m*w*d) für die Abteilung
Besucher*innenservice
für die Bereiche Aufsicht, Information, Kasse, Shop, Garderobe
Dazu gehören folgende Aufgaben:
Empfang von Museumsbesucher*innen sowie von Gruppen und Schulklassen
Gewährleistung der Sicherheit der Exponate
Sicherstellung der Einhaltung der Besuchsordnung
Beantwortung allgemeiner Fragen der Besucher*innen
Verkauf von Eintrittskarten
Verkauf von Artikeln des Museumsshops sowie Auspacken und Kontrollieren der Ware
Kassenabschluss sowie ordnungsgemäße Abrechnung
Entgegennahme und Ausgabe von Kleidungsstücken, Taschen usw. an der Garderobe
Schließdienst
Evakuierungshelfer*in, Brandschutzhelfer*in, Ersthelfer*in
Anforderungen:
Praxiserfahrung im Besucher*innen bzw. Gästeservice
Unterrichtung gem. § 34a GewO
Kassenkenntnisse sind erwünscht
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten und ein sicherer Umgang mit Besucher*innen auch in schwierigen Situationen
Freundliches, verbindliches, serviceorientiertes Auftreten
Gepflegtes Erscheinungsbild
Routinierter Umgang mit Büro-Software
Gute Deutsch- (C1) und Englischkenntnisse (B1)
Bereitschaft, auch an Feiertagen sowie vorrangig am Wochenende zu arbeiten
Wir bieten:
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit an einem schönen, zentral gelegenen Arbeitsort
30 Tage Urlaub bei Vollzeit, Arbeitszeitkonto
Betriebliche Altersvorsorge mit Arbeitgeberzuschuss
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Vergütung nach Entgeltgruppe E 3 TVöD-VKA zzgl. tarifliche Jahressonderzahlung
Arbeitsfrei am 24. Und 31. Dezember
Die Stellen können in Teilzeit (75%) besetzt werden und sind vorerst für 2 Jahre befristet.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte per E-Mail als ein PDF mit dem Betreff BS2025 bis zum 12.10.2025 an:
bewerbung@berlinischegalerie.de
Für die Berlinische Galerie hat eine diskriminierungssensible Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen, die von Diskriminierung und Ausschlüssen betroffen sind oder deren Perspektiven im Kulturbetrieb häufig marginalisiert werden. Wir fördern die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Wir berücksichtigen bei gleicher Eignung und Qualifikation die Bewerbung von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten Menschen bevorzugt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Informationen zum Datenschutz unter
https://berlinischegalerie.de/datenschutz/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-mwd-fuer-die-abteilung-besucherinnenservice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Verwaltung und Organisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-und-organisation/</link><description>Werkbundarchiv - Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 1.1.2026 eine*n
Mitarbeiter*in Verwaltung und Organisation (m/w/d)
in Teilzeit (82 %)
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Moderne – der Gestaltungsgeschichte und Produktkultur im 20. und 21. Jahrhundert. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Reform der Lebenswelt an.
Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion. Mit seinem Schaudepot und Sonderausstellungen sowie mit Veranstaltungen und Vermittlungsformaten erreicht das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ein stetig wachsendes Publikum. Es ist ein Ort für alle, die sich kritisch mit Geschichte und Gegenwart von Gestaltung auseinandersetzen wollen.
Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören:
Finanzverwaltung
:
vorbereitende Buchhaltung, Rechnungsprüfung und -bezahlung
Rechnungslegung (Leistungen, Publikationsverkauf u.a.)
Budgetkontrolle und Bestellungen (Publikationen) für den Museumsshop
Kassenführung, Prüfung und Abrechnung Museumseinnahmen, Einzahlungen
Vorbereiten der zahlenmäßigen Aufstellung von Verwendungsnachweisen
Vorarbeiten Vergabe von Leistungen (Recherche Anbieter u.a.)
Personalverwaltung
:
Führen der Personalakten zur Anwesenheit (Krankheit, Urlaub u.a.)
Koordination Personalbuchhaltung/Steuerbüro, Krankenkassen u.a.
Organisation und Administration:
Koordination der Aufsichten/des Besucherservices, Schichtplanerstellung, Vertretungslösungen
Korrespondenz, Datenpflege, Beitragsverwaltung für den Verein
Anlauf-und Vermittlungsstelle für externe Dienstleister, Bank, Hausverwaltung u.a.
Materialbestellung, Inventarisierung, Instandhaltung Ausstattung
Pflege Adress-Datenbanken, diverse Korrespondenz, Einladungsmailings
Organisation Veranstaltungen
Erforderliche Kenntnisse und Voraussetzungen:
einen erfolgreichen Abschluss eines Hochschul- oder Fachhochschulstudiums (Bachelor) der Fachrichtungen Betriebswirtschaft, Volkswirtschaft, Public Management, öffentliche Verwaltung bzw. den Abschluss eines Studiums mit Inhalten oben genannter Fachrichtungen oder eine erfolgreich abgeschlossene dreijährige Berufsausbildung mit entsprechenden Ausbildungsschwerpunkten sowie mehrjährige Berufserfahrung in der Organisation und Verwaltung
Kenntnisse in der Betriebs-, Haushalts- und Personalverwaltung
routinierter Umgang mit MS Office und die Bereitschaft, digitale und nachhaltige Lösungen in allen Arbeitsbereichen mitzugestalten
Kenntnisse in den Arbeitsgebieten des Museums bzw. kultureller Einrichtungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache, Organisationstalent, Verhandlungsgeschick und eine hohe Sozialkompetenz sind Voraussetzung für die erfolgreiche Museumsarbeit. Wir freuen uns über Einsatzfreude, Präzision und Belastbarkeit sowie über einen kooperativen und integrierenden Arbeitsstil.
Was wir bieten:
ein abwechslungsreiches, vielseitiges und anspruchsvolles Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E9.
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte. Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine PDF-Datei mit max. 5 MB) bis zum
31.10.2025
an folgende E-Mail-Adresse: bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an: Sirid Amsel, amsel@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-und-organisation/</guid></item><item><title>Kurator*in für Kunst- und Designwissenschaft / Designgeschichte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-kunst-und-designwissenschaft-designgeschichte-m-w-d/</link><description>Museum Ulm, Ulm Bewerbungsende: 14.10.2025 | Unsere Stadtverwaltung ist so stark wie die Gesamtheit ihrer Mitarbeiter*innen (m/w/d). Werden Sie Teil unseres Teams und gestalten Sie Ulm aktiv mit.
Wir suchen beim HfG-Archiv / Museum Ulm zum 01.03.2026 eine*n
Kurator*in für Kunst- und Designwissenschaft/Designgeschichte (m/w/d)
Teilzeit, befristet
Der Stellenumfang beträgt 50% und ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Das HfG-Archiv, eine externe Abteilung des Museums Ulm, betreut den materiellen Nachlass der ehemaligen Hochschule für Gestaltung Ulm (1953–1968). In seiner Doppelfunktion als Archiv und Ausstellungsort dokumentiert es die Rolle der HfG Ulm für das Design im 20. und 21. Jahrhundert und setzt mit Sonderausstellungen thematische Schwerpunkte. Die Bestände umfassen außerdem den Nachlass von Otl Aicher, Walter Zeischegg sowie den Vorlass von Hans (Nick) Roericht.
Die Bezahlung erfolgt bis
Entgeltgruppe 13 TVöD
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-kunst-und-designwissenschaft-designgeschichte-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Ausstellungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-ausstellungsmanagement/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 27.10.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Termin
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Ausstellungsmanagement
zunächst befristet für die Dauer von 12 Monaten in Teilzeit (50%, 19,5 Wochenstunden) ein. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis nach E 11 TV-Länder möglich. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
In der Funktion der Leitung des Ausstellungsmanagements nehmen Sie insbesondere folgende Aufgaben wahr:
organisatorische Leitung und Umsetzung des Ausstellungsaufbaus einschließlich der projekt­bezogenen Steuerung des Personaleinsatzes von Mitarbeitenden nach den Vorgaben von Entwurfs­plänen, die aus der Zusammenarbeit von Ausstellungsgestaltern, Architekten und Kuratoren ent­stehen
Koordination und Abstimmung der Arbeitsprozesse untereinander zwischen Kuratoren, Gestaltern, Externen, verschiedenen Gewerken etc. unter Berücksichtigung konservatorischer Belange
Aufstellung und Fortschreibung des internen Zeit- und Terminplans für Dauer- und Sonderaus­stellungsprojekte in Zusammenarbeit mit den Kuratorinnen und Kuratoren
sofern erforderlich, Erstellung und Abstimmung von Bauablaufplänen für die Projektmitarbeitenden und Formulierung konkreter Arbeitsaufträge sowie Sicherstellung der zeit- und fristgerechten Umsetzung
beratende Teilnahme für technische und bauliche Belange sowie an Pitchs für Ausstellungsprojekte im Hinblick auf deren Umsetzung und Realisierung
zentrale/r Ansprechpartner/in für Technik, Wissenschaft, Museumspädagogik und Verwaltung für den Bereich Ausstellungstechnik
Erheben von Bedarfsermittlungen für Ausstellungsprojekte sowie Vorbereitung von Ausschreibungen, insbesondere Erstellung von Leistungsverzeichnissen nach Vorgaben des öffentlichen Dienstes und in Zusammenarbeit mit der Vergabestelle der GDKE
fachliche Leitung der Restaurierungs- und Schreinerwerkstatt, inkl. der Bestandsbetreuung von Ausstellungsarchitektur und Ausstellungsmedien sowie Entwicklung und Umsetzung von Standards unter Einbindung der Fachrestauratoren
Budgetverwaltung und -steuerung sowie Vorbereitung und Umsetzung von Vergabeverfahren im Zuständigkeitsbereich, ggf. in Zusammenarbeit mit der zentralen Vergabestelle
Ansprechpartner/in in Fragen des Objektschutzes und der Objektsicherung sowie für Notfall- und Sicherheitspläne
Für die Wahrnehmung der o. g. Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen und Erfahrungen:
vorzugsweise einen Hochschulabschluss der Fachrichtungen Kulturwissenschaft, Museologie, Kultur­anthropologie oder vergleichbare Fachrichtungen
grundlegende Erfahrungen im Projekt- und Prozessmanagement
Erfahrung in einer Leitungsposition mit Budgetverantwortung
Anwenderkenntnisse des Vergaberechts für Werk- und Dienstleistungen
solide Anwenderkenntnisse MS-Office, Bildbearbeitung sowie Datenbanken
Begeisterungsfähigkeit, Belastbarkeit, Verhandlungsgeschick, Kreativität, Kontakt- und Kommunikationsfähigkeiten sowie vor allem Organisationstalent und Flexibilität
ausgeprägte Teamfähigkeit
zeitliche Flexibilität
überzeugendes Auftreten und sicherer Gebrauch der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie Fremdsprachenkenntnisse, vorzugsweise Englisch
räumliches Vorstellungsvermögen und die Fähigkeit Grundrisse, Entwürfe und Planzeichnungen lesen und interpretieren zu können
Führerschein Klasse 3 bzw. B sowie entsprechende Fahrpraxis
Die Arbeitszeit beträgt 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit (19,5 Stunden).
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 78/2025 bis zum 27.10.2025
vorzugsweise an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-ausstellungsmanagement/</guid></item><item><title>Referent:in Bildung und Vermittlung und Museumspädagog:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-bildung-und-vermittlung-und-museumspaedagogin-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 14.10.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des ûÑffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehûÑren die Museen fû¥r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nû¥rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fû¥r Philatelie in Bonn.
Am Museum fû¥r Kommunikation in Frankfurt suchen wir zum 01.01.2026 eine:n
Referent:in Bildung und Vermittlung und MuseumspûÊdagog:in (m/w/d)
(E 12 TVûÑD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsûÊchlich die fundierte Konzeption, Planung und Realisierung zielgruppengerechter pûÊdagogischer Bildungs- und Vermittlungsangebote und die Mitwirkung bei der Entwicklung von Ausstellungen und Veranstaltungen hinsichtlich museums- und medienpûÊdagogischer Themen.
Voraussetzungen sind:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium mit pûÊdagogischer Orientierung (z.B. LehramtsstudiengûÊnge, DiplompûÊdagogik, MedienpûÊdagogik u.ûÊ.) oder kulturwissenschaftliches Studium in Verbindung mit einem Technik- oder Informatikschwerpunkt bzw. vergleichbare Qualifikation;
ausgewiesene Praxiserfahrungen in der Museums- oder MedienpûÊdagogik oder verwandter Bildungsbereiche (mindestens 2 Jahre);
eine hohe AffinitûÊt zu modernen Medien sowie entsprechende Kenntnisse und Erfahrungen mit digitalen Tools;
die FûÊhigkeit, wissenschaftliche und technische Inhalte verstûÊndlich vermitteln zu kûÑnnen sowie zielgruppengerechter Umgang mit dem Publikum und
Kenntnisse aktueller Diskurse in der Museums- und Vermittlungsarbeit.
Erwû¥nscht sind:
Kenntnisse und Erfahrungen mit einer groûen Bandbreite von Zielgruppen sowohl in medienpûÊdagogischen Projekten als auch in kultureller Bildung;
Kenntnisse Inklusion, Barrierefreiheit, Nachhaltigkeit i.S. des SDG 4;
Kenntnisse in Wissenschafts-, Technik-, und/ oder Mediengeschichte;
didaktisches Geschick sowie verantwortlicher Umgang mit Kindern und Jugendlichen sowie
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift (Englisch, vorzugsweise weitere Sprachen).
Neben Ihrer Team- und KooperationsfûÊhigkeit û¥berzeugen Sie uns durch Ihre Kontakt- und KommunikationsfûÊhigkeit. Darû¥ber hinaus wird Ihr Profil durch eine strukturierte und selbstûÊndige Arbeitsweise abgerundet.
Wir bieten eine abwechslungsreiche BeschûÊftigung in einer bundesweit tûÊtigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schûÑnsten Museen von Frankfurt am Main. Die Vergû¥tung und Sozialleistungen erfolgen gemûÊû Tarifvertrag (TVûÑD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persûÑnlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 12 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MûÑglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewûÊhrleistet gemûÊû BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhûÊngig vom Geschlecht und unterstû¥tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (ôÏ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berû¥cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrû¥ûen wir Bewerbungen unabhûÊngig von NationalitûÊt, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitûÊt.
Bei der Museumsstiftung ist eine TeilzeitbeschûÊftigung grundsûÊtzlich mûÑglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird fû¥r den Arbeitsplatz geprû¥ft, ob den Teilzeitwû¥nschen im Rahmen der dienstlichen MûÑglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewû¥nschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Fû¥r weitere Auskû¥nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur Verfû¥gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefûÊhige Bewerbung
ausschlieûlich per E-Mail
bis zum 14. Oktober 2025 an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straûe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung3@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, ZipãAnhûÊnge kûÑnnen aus Sicherheitsgrû¥nden keine Berû¥cksichtigung finden.
Die von Ihnen û¥bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieûlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NûÊhere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung û¥bersandt. Sie kûÑnnen jederzeit Ihr EinverstûÊndnis zur Speicherung der Daten zurû¥ckziehen und die LûÑschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.10.2025</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:17:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-bildung-und-vermittlung-und-museumspaedagogin-m-w-d/</guid></item><item><title>pädagogisch-wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisch-wissenschaftlichen-mitarbeiterin/</link><description>Lernort Kislau e. V., Karlsruhe Bewerbungsende: 26.10.2025 | Zum Jahresbeginn 2026 suchen wir eine:n
pädagogisch-wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in (80 bis 100 % TV-L E 11)
Der Lernort Kislau e. V. mit Sitz in Karlsruhe widmet sich der Erforschung und Vermittlung badi­scher Landesgeschichte der Jahre 1918 bis 1945. Auf dem Areal des Konzentrationslagers Kislau errichten wir einen modernen Lernort, an dem sich kreative Formen der Geschichtsarbeit mit einer politischen Bildungsarbeit auf Augenhöhe verbinden sollen. Wir schließen Forschungs­lücken, realisieren Führun­gen, Vorträge, Tagungen sowie Work­shops und verleihen eine von uns mitkon­zi­pierte Ausstel­lung zu den frühen Lagern des NS-Regimes. Mit unserem mobilen Geschichtslabor ‚Wo fängt Unrecht an?‘ sowie mit unserem Geschichtsportal ‚Nicht mit UFOs‘ wenden wir uns vor allem an junge Menschen. Gleiches gilt für die von uns entwickelten Motion Comics zu signifikanten Ereignissen aus der badischen Landesgeschichte sowie für unsere Quiz-Reihe ‚Geschichte bewegt‘,
mit deren Hilfe sich die Motion Comics im Unterricht einsetzen lassen. Unsere Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg sowie von mehreren Gebietskörperschaften unserer Region finanziert.
Zum Beginn des Jahres 2026 suchen wir eine:n pädagogisch-wissenschaftliche:n Mitarbei­ter:in, der/die sich langfristig in unser hauptamtliches Team einbringt. Ihre Tätigkeit bei uns umfasst:
die Beteiligung an der Entwicklung des Ausstellungs- und Vermittlungskonzepts für den Lernort
die Konzeption und Realisierung von Workshops und Veranstaltungen
die Organisation und Koordination des Verleihs unseres mobilen Geschichtslabors
die Erstellung von pädagogischen Materialien und Werbemitteln
die Mitwirkung an der Betreuung unserer Internetpräsenz
die Erstellung von Projekt- und Mittelanträgen
Wir erwarten von Ihnen:
ein eindeutiges Bekenntnis zur freiheitlich-demokratischen Grundordnung der Bundesrepublik
einen Studienabschluss in einem für die skizzierten Tätigkeiten qualifizierenden Fach
großes Interesse am Thema sowie einschlägiges historisches und politisches Wissen
praktische Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit
organisatorische, konzeptionelle und pädagogische Kompetenz
Freude an der Arbeit mit Menschen allen Alters mit unterschiedlichen Bildungshintergründen
kommunikative Kompetenz, gewandtes Auftreten sowie Sicherheit im schriftlichen Ausdruck
ein hohes Maß an Kreativität und Mut zu unkonventionellen Lösungen
Bereitschaft zu gelegentlichen Arbeitseinsätzen außerhalb der üblichen Bürozeiten
Leidenschaft für die Sache und ein hohes Maß an Engagement
Wir bieten Ihnen:
ein vielseitiges und komplexes Betätigungsfeld von hoher politischer Relevanz
drei sympathische, von Teamgeist durchdrungene Kolleginnen sowie ein schönes Büro
eine nachhaltige berufliche Perspektive in Form eines unbefristeten Arbeitsvertrags nach TV-L E 11
Ihre elektronische Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen erbitten wir bis spätestens zum 26. Oktober 2025 an die E-Mail-Adresse
info@lernort-kislau.de
. Erste Video-Interviews sind für die 44. KW geplant. Für Fragen zum Bewerbungsverfahren stehen wir gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisch-wissenschaftlichen-mitarbeiterin/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-77/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 13.10.2025 | Bei den staatlichen Museen und Sammlungen in München sind drei Stellen für ein
wissenschaftliches Volontariat
in Vollzeit, zum 01.01.2026 und befristet für zwei Jahre zu besetzen.
Das Volontariat wird an drei verschiedenen Institutionen absolviert, einer zwölfmonatigen Hauptstation sowie zwei weiteren Stationen von jeweils sechs Monaten. Es bietet einen vertieften Einblick in die Museumspraxis an verschiedenen Häusern mit unterschiedlichen Sammlungs- und Ausstellungsschwerpunkten.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-77/</guid></item><item><title>Wiss. Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontariat-103/</link><description>Kunstmuseum Ravensburg, Ravensburg Bewerbungsende: 15.10.2025 | Wiss. Volontariat, Kunstmuseum Ravensburg
Bewerbungsschluss: 15.10. 2025
Die Stadt Ravensburg sucht für das Kunstmuseum eine/n wissenschaftliche/n Volontär/in im kuratorischen Bereich (m/w/d) ab Februar 2026.
Das Kunstmuseum Ravensburg ist das weltweit erste zertifizierte Museum in Passivhausbauweise und wurde u. a. mit dem Deutschen Architekturpreis 2013 sowie als »Museum des Jahres 2015« durch die internationale Vereinigung der Kunstkritiker (AICA) ausgezeichnet. Das Wechselausstellungsprogramm zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts wird von einem umfassenden und inklusiven Vermittlungsprogramm ergänzt. Fundament des Museums ist die Sammlung Selinka mit Schwerpunkt deutscher Expressionismus, CoBrA und SPUR.
Das Volontariat dient als Einstieg in das Berufsleben zum Erwerb ausstellungsspezifischer Kenntnisse. Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, umfassende Einblicke in die vielfältigen Bereiche und Aufgaben eines Museums zu erhalten. Aufgabenschwerpunkt ist die wissenschaftliche und kuratorische Mitarbeit bei der Entwicklung und Realisierung von Ausstellungen sowie die Mitarbeit im Bereich Presse und Social Media der Öffentlichkeitsarbeit. Die Teilnahme an Fortbildungen während des Volontariats wird unterstützt.
Wie erwarten von Ihnen
ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/Kunstwissenschaft oder eines verwandten geisteswissenschaftlichen Fachs
praktische Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbetrieb
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift und gute Englischkenntnisse
versierter Umgang im Erstellen und Verarbeiten von Texten
selbständige, engagierte und strukturierte Arbeitsweise
Erfahrungen im Umgang mit den gängigen EDV-Programmen, Datenbanken und Social Media
Wir bieten Ihnen
tarifliche auf 2 Jahre befristete Anstellung nach der Hälfte der Entgeltgruppe 13 TVöD Stufe 1, ab dem zweiten Jahr Stufe 2
vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kleinen, kollegialen und erfahrenen Team
Betriebssport- und Fitnessangebote, u. a. EGYM Wellpass
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von qualifizierten Personen – unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht oder sexueller Identität, Alter, Religion oder Weltanschauung. Bitte bewerben Sie sich bis zum 15.10.2025 unter
www.ravensburg.de/jobs
. Die Bewerbungsgespräche finden am 04.11.2025 statt.
Nähere Auskünfte erhalten Sie von Sylvia Bernhard, Telefon +49 (0)751 82-1316
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontariat-103/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-4/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Münster Bewerbungsende: 13.10.2025 | Wir suchen Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum für Naturkunde. Wir bieten zwei auf zwei Jahre befristete Vollzeitstellen (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8464
bis zum
13.10.2025
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*n Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/einen-wissenschaftlichen-volontaerin-3/</link><description>Sprengel Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Landeshauptstadt Hannover sucht
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in
für das Kurt Schwitters Archiv im Sprengel Museum Hannover.
Das Sprengel Museum Hannover zählt mit seiner umfangreichen Sammlung und dem vielfältigen Ausstellungsprogramm zu den bedeutendsten Museen der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
.
Die Stelle bietet ein interessantes und vielseitiges Aufgabengebiet im Team der Museumskurator*innen mit dem Schwerpunkt Klassische Moderne.
Wir führen Sie an folgende Aufgaben heran:
Planung und Umsetzung von Ausstellungsprojekten
Inventarisierung, Dokumentation und Datenpflege (MuseumPlus)
Sammlungspflege in Zusammenarbeit mit den Restauratorinnen
Internationale Recherche und Vernetzung zu Kurt Schwitters
Redaktionelle Betreuung von Publikationen
Besucherservice, Archivauskünfte
Aktivitäten der Kurt und Ernst Schwitters Stiftung
Sie verfügen über
Ein abgeschlossenes kunstwissenschaftliches Hochschulstudium (M.A.); der Abschluss sollte nicht älter als drei Jahre sein
Belegbares Interesse für die Kunst des 20. Jahrhunderts
Ihre Kompetenzen und Fähigkeiten
Wünschenswert und von Vorteil sind erste Erfahrungen in der Museumsarbeit
Digitalkompetenz
Teamgeist, Kommunikationsbereitschaft und Engagement
Gender- und Diversitykompetenz
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse (wir freuen uns über jede weitere Sprache, die Sie mitbringen)
Wir bieten
Die Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der kuratorischen Praxis in einem international agierenden Kunstmuseum
Home-Office-Möglichkeiten und flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Es wird eine Vergütung in Höhe der
Hälfte des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD gewährt.
Das Sprengel Museum Hannover unterstützt die Initiative für ein Vorbildliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes e.V.
Die Stelle ist zum
1. Februar 2026 für die Dauer von 2 Jahren
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 40 Stunden zu besetzen und ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer  Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerbende werden bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
www.Karriere-Stadt-Hannover.de
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Hagenah
(Tel. 0511/168-46218,
Personalstelle.smh@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an
Frau Dr. Schulz
(Tel. 0511/168-46212,
isabel.schulz@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis
zum 22.10.2025
unter Angabe der Ausschreibungsziffer
41.20-2025-1110 online über unser Bewerbungsportal
https://karriere.hannover.de
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/einen-wissenschaftlichen-volontaerin-3/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) betrieblicher Brandschutz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-betrieblicher-brandschutz/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 31.10.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
In der Direktion Schlösser, Gärten und Bauten ist in der Abteilung Liegenschaftsmanagement zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle, unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche), zu besetzen:
Referent (m/w/d) betrieblicher
Brandschutz
Kennziffer: 38/2025
Die Eingruppierung erfolgt je nach persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 12 TV-L.
Das sind Ihre
Aufgaben:
Wahrnehmen der Aufgaben des betriebstechnischen Brandschutzes innerhalb des Fachbereiches Technisches Facility Management u. a.:
Planen, Steuern und Kontrollieren der Wartungen und wiederkehrenden Prüfungen brandschutztechnischer Anlagen
Erfassen und Analysieren von sicherheitstechnischen Risiken, Schäden und Mängeln inkl. Erarbeiten von Lösungen
Koordinieren und fachliches Begleiten von Reparatur- und Austauschmaßnahmen an brandschutztechnischen Anlagen
Durchführen von regelmäßigen Begehungen und Bestandsaufnahmen aller Liegenschaften sowie Überwachen der Einhaltung der Brandschutzvorschriften und behördlichen Auflagen
Koordinieren von Gefahrenverhütungsschauen in Zusammenarbeit mit der Brandschutzdienststelle
Erstellen und Fortschreiben des Leistungsverzeichnisses für den Rahmenvertrag von wiederkehrenden Prüfungen und den Tausch der Rauchmelder sowie Begleitung der Maßnahmen
Planen und Bewirtschaften der übertragenen Haushaltsmittel
Wahrnehmen von Aufgaben im Rahmen von Bauprojekten und Baumaßnahmen mit Schwerpunkt des planungs- und baubegleitenden Facility Managements, insbesondere Beratung und Begleitung von Planungen und Ausschreibungsverfahren haustechnischer Gewerke sowie Beratung zu infrastrukturellen Belangen
Das erwarten wir
:
abgeschlossenes Hochschulstudium als Ingenieur*in für Sicherheits-, Elektro- oder Mess- und Regelungstechnik mit Zusatzqualifikation im gebäudetechnischen Brandschutz bzw. vergleichbare Kenntnisse und Erfahrungen
ergänzende Qualifizierung zur/zum Fachplaner*in oder Sachverständigen für brandschutztechnische Bau- und Objektüberwachung erwünscht
vertiefte technische Kenntnisse im Bereich der Anlagen- und Gebäudesicherheit
Kenntnisse der einschlägigen Sicherheits-, Brandschutz- und Gesundheitsbestimmungen
Kenntnisse der nationalen und landesspezifischen (Bau-)Rechtsvorschriften, insbesondere Thüringer Brand- und Katastrophenschutzgesetz (ThürBKG) und Thüringer Bauordnung
Bereitschaft zur Rufbereitschaft bei Havarien
Ein ausgeprägtes Verständnis für die Besonderheiten im Umgang mit Baudenkmalen und Kunstgut setzen wir ebenso voraus wie die Fähigkeit zum selbstständigen, konzeptionellen Arbeiten und analytischen Denken. Darüber hinaus erwarten wir eine starke Teamfähigkeit sowie hohe kommunikative Kompetenz verbunden mit Durchsetzungsstärke.
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
ein familienfreundliches und attraktives Arbeitsumfeld mit moderner IT-Ausstattung (Dienstlaptop, Headset etc.), flexiblen Arbeitszeiten und die Möglichkeit der mobilen Arbeit
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätten Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen, zusammengefasst in
einer
pdf-Datei,
bis zum 31. Oktober 2025
über unser Online-Portal unter
https://www.klassik-stiftung.de/ueber-uns/stellenangebote/
. Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Luise Jahn
Tel.: 03643 545 144
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-betrieblicher-brandschutz/</guid></item><item><title>Leitung für den Bereich Öffentlichkeitsarbeit und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-bereich-oeffentlichkeitsarbeit-und-marketing-m-w-d/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 17.10.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum 1. Mai 2026 für das Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig, eine Leitung für den Bereich Öffentlichkeitsarbeit und Marketing (m/w/d).
Das
Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK)
regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-bereich-oeffentlichkeitsarbeit-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Museologe/in im Bereich „Museen“ des Geschäftsbereichs Schule, Kultur, und Sport</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-in-im-bereich-museen-des-geschaeftsbereichs-schule-kultur-und-sport/</link><description>Landkreis Helmstedt, Helmstedt Bewerbungsende: 02.11.2025 | Der Landkreis Helmstedt sucht
schnellstmöglich und unbefristet
eine/n Museologen/in im Bereich „Museen“ des Geschäftsbereichs Schule, Kultur, und Sport
nach Entgeltgruppe 11 TVöD in Vollzeit (teilzeitgeeignet)
Der Landkreis Helmstedt befindet sich in einer historisch bedeutsamen Region und fühlt sich der Pflege seines historischen Erbes verpflichtet. Von überregionaler Bedeutung war die 1576 eröffnete und 1810 geschlossene welfische Universität „Academia Julia“. Im ehemaligen Hauptgebäude aus dem späten 16. Jahrhundert befinden sich das Kreis- und Universitätsmuseum Helmstedt sowie die Ehemalige Universitätsbibliothek. Bis 1990 verlief die innerdeutsche Grenze unmittelbar östlich des Landkreises Helmstedt. Um an diesen historisch bedeutenden Abschnitt der deutschen Geschichte zu erinnern, betreibt der Landkreis seit 1991 des Zonengrenzmuseum Helmstedt. Die Museen und Sammlungen des Landkreises Helmstedt sollen in den kommenden Jahren umfassend modernisiert, konzeptionell erneuert und museumspädagogisch weiterentwickelt werden. Die Sammlungen sollen neu geordnet und digital erschlossen werden.
Ihre wesentlichen Aufgabenbereiche
Mitarbeit an der Neukonzeption und Weiterentwicklung der musealen Einrichtungen und Sammlungen des Landkreises Helmstedt
Neuorganisation und Pflege der Sammlungen des Landkreises einschließlich der fachgerechten Durchführung von Restaurierungen durch Dienstleister
Aufbau einer digitalen Inventarisierung
Bearbeitung von Anfragen und Abwicklung des Leihverkehrs
Mitwirkung an der Öffentlichkeitsarbeit inkl. Führungen
Schulung von Gästeführern und Aufsichten
Koordination der Museumsaufsichten und Gästeführer
Ihre fachlichen Kompetenzen:
Hochschulabschluss im Bereich Museologie oder einem vergleichbaren Studiengang
Nachgewiesene berufliche Erfahrung in der Museums- und Kulturarbeit, insbesondere in den Bereichen Konservierung und Bestandspflege wünschenswert
Gute EDV-Kenntnisse (MS-Office) wünschenswert
Führerschein der Klasse B wünschenswert
Gute Englischkenntnisse wünschenswert, weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Kenntnisse der Universitätsgeschichte und/oder Zeitgeschichte von Vorteil
Ihre persönlichen Kompetenzen:
Kommunikationsgeschick, Organisationserfahrung, Kreativität, Teamfähigkeit
hohe Belastbarkeit
Gute kommunikative Fähigkeiten in Wort und Schrift
Gute Präsentationsfähigkeit
keine Scheu, sich im Rahmen der Digitalisierung auch Kenntnisse zu neuen Softwareanwendungen anzueignen (Dokumentenmanagementsystem, Fachverfahren etc.)
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Dienstzeiten (z.B. Abendstunden, Wochenenden, Feiertagen)
Wir bieten Ihnen:
Eine sinnstiftende, vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eigenverantwortliches Arbeiten
Einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst mit einem Tariflichen Entgelt nach dem TVöD
Vereinbarkeit von Familie, Beruf und Pflege (Gleitzeitregelung, Homeoffice, etc.)
Beratung und Unterstützung bei der Suche nach geeigneten Betreuungsmöglichkeiten
Urlaubsanspruch von 30 Tagen, zusätzlich Heiligabend und Silvester bezahlt frei
Gewährung einer Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
Leistungsentgelt basierend auf Zielvereinbarungen
Betriebliches Gesundheitsmanagement
Verschiedene Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Helmstedt ist ein Arbeitsort:
Mit kurzen Wegen (fußläufig alle Angelegenheiten des täglichen Bedarfs, Bahnhof, Kinos, Grünanlagen, Seen erreichbar)
Mit günstigem Wohnraum, guter Verkehrsanbindung (A2, IC-Bahnhof) und wenig Verkehr
Inmitten des Naturparks Elm-Lappwald zwischen den Städten BS, WOB, MD
Für den Landkreis Helmstedt ist die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein wichtiges Anliegen. Flexible Arbeitszeiten, Homeoffice und Teilzeitmodelle sind grundsätzlich möglich.
Wir sind offen für Bewerbungen aller Altersgruppen unabhängig von Geschlecht, sexueller Orientierung, kultureller oder sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung. Viele unserer Bürotätigkeiten sind ebenfalls für Menschen mit Beeinträchtigungen geeignet. Bewerbungen sind ausdrücklich erwünscht. Es wird gebeten, auf eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung im Anschreiben oder Lebenslauf hinzuweisen.
Nähere Auskünfte erteilt Ihnen der Museums- und Bibliotheksleiter Dr. Meinhardt unter der Telefonnummer 05351/121-1132. Für Fragen zum Verfahren steht Ihnen Herr Frensch telefonisch unter der Telefonnummer 05351/121-1259 gern zur Verfügung.
Bewerbungen mit Lebenslauf, Zeugnisabschriften und lückenlosen Tätigkeitsnachweisen sind
bis zum 02.11.2025 ausschließlich über das Online-Bewerberportal www.interamt.de
unter der Stellenangebots-ID XX
einzureichen.
Wichtige Hinweise:
Ausländische Studien- und Berufsabschlüsse können nur berücksichtigt werden, wenn Sie einen Nachweis über die Gleichwertigkeit vorweisen können. Die hierfür zuständige Stelle und weitere Informationen können Sie über das Portal der Bundesregierung: www.anerkennung-in-deutschland.de finden.
Alle Benachrichtigungen per E-Mail erfolgen über INTERAMT. Kosten, die im Zusammenhang mit der Bewerbung und dem Auswahlverfahren entstehen, werden nicht erstattet. Weiterhin wird darauf hingewiesen, dass personenbezogene Daten der Bewerber/innen im Rahmen der Bewerbung erhoben werden. Nähere Informationen zum Datenschutz, über den Landkreis Helmstedt und die Kreisverwaltung finden Sie im Internet unter www.landkreis-helmstedt.de
Landkreis Helmstedt
-Personal und Organisation-
Südertor 6
38350 Helmstedt
Landkreis Helmstedt – Mehr als ein Job!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-in-im-bereich-museen-des-geschaeftsbereichs-schule-kultur-und-sport/</guid></item><item><title>Kuratorische Projektkoordination (m/w/d) des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 24.10.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Termin die Position
Kuratorische Projektkoordination (m/w/d)
des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“
in Vollzeit befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als kuratorische Projektkoordination (m/w/d) nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Entwicklung und Umsetzung der Konzeption des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“ als verantwortliche/r Kurator/in in enger Abstimmung mit der Direktionsleitung
wissenschaftliche Recherche zum Ausstellungsthema, Objektauswahl auch im Austausch mit den Kuratoren des Landesmuseums
Erstellung von Ausstellungs- und weiteren Texten, Betreuung der Entwicklung von Medienstationen, Modellen und anderen Vermittlungselementen, Halten von Fachpräsentationen
Zusammenarbeit mit dem Projektteam, den Mitarbeitenden der Vermittlung, den Ausstellungsgestaltern, dem wissenschaftlichen Beirat und Entwicklung von Kommunikationsstrukturen
Organisation, Vor- und Nachbereitung sowie Koordination von Besprechungen, Erstellung von Zeitplänen, Strukturierung der inhaltlichen Planungsprozesse, Terminkoordination und Protokollführung
zentrale Ansprechperson der Ausstellungs- und Medienplaner an der Schnittstelle zwischen Inhalt und Design
Kontrolle von Zeit- und Budgetplänen
Unterstützung und Begleitung von Vergabeverfahren in Abstimmung mit der Vergabestelle der GDKE
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
einen Hochschulabschluss der Fachrichtung Kulturwissenschaften, vorzugsweise im Bereich der vor- und frühgeschichtlichen oder römischen Archäologie oder Museologie, Museumswissenschaften und Kunstgeschichte mindestens mit Masterabschluss bzw. vergleichbarem Abschluss
Erfahrung in der Projektleitung, einschl. der Personaleinsatz- und Budgetsteuerung sowie der Anwendung der einschlägigen Vergabevorschriften
Erfahrung in der Anleitung und Moderation von interdisziplinären Teams, sehr gute Kenntnisse über die Abläufe und Zusammenhänge in der Museumsarbeit, insbesondere über die Bereiche Restaurierung bzw. Konservierung und Gebäudetechnik
selbstständiges wissenschaftliches und konzeptionelles Arbeiten
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
Begeisterung für digitale und moderne mediale Präsentationsformen
hohes Maß an Eigenverantwortung, Kommunikationsfähigkeit sowie Engagement und Belastbarkeit
Bereitschaft zur engen Zusammenarbeit und zum Austausch
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der Bürokommunikationstechnik
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team werden vorausgesetzt
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 77/2025 bis zum 24.10.2025
an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) Sammlungsmanagement und -dokumentation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-sammlungsmanagement-und-dokumentation/</link><description>Jüdisches Museum Frankfurt, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 09.11.2025 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Mitarbeiter:in (w/m/d) Sammlungsmanagement und -dokumentation für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Jüdische Museum in Frankfurt am Main ist das älteste kommunale Museum der Bundesrepublik Deutschland, das mit dem Auftrag gegründet wurde, jüdische Kulturen in Geschichte und Gegenwart erfahrbar zu machen. Es sammelt, bewahrt und erforscht Kulturgüter und Zeugnisse, die mit der jüdischen Geschichte Frankfurts verbunden sind und vermittelt diese in einem europäischen Kontext. Mit seinen kunst- und kulturhistorischen Ausstellungen, seinen Veranstaltungen, Bildungs- und Vermittlungsprogrammen, seinen digitalen Angeboten und seiner Freude an experimentellen Formaten versteht es sich als ein Museum ohne Mauern, das international vernetzt ist und lokal agiert. In den Jahren 2015-2020 wurde das Jüdische Museum Frankfurt grundlegend erneuert. Neben dem neugestalteten Museum Judengasse und dessen Pendant, dem „Goldenen Apfel“ umfasst es einen neuen Gebäudekomplex am Bertha-Pappenheim-Platz und zwei Außendepots. Die Arbeit des Museums zeichnet sich seither durch ein umfangreiches, zielgruppenspezifisches Ausstellungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm aus, das Besucher:innen aus der Region wie auch bundesweit und international anzieht.
Um die Sammlungsdokumentation und die auf sie aufbauenden digitalen Anwendungen sowie den internationalen Leihverkehr im Rahmen von Ausstellungen zu stärken, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Bereich Sammlungen und Ausstellungen eine:n
Mitarbeiter:in (w/m/d) Sammlungsmanagement und -dokumentation
Vollzeit, TeilzeitEGr. 12 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Pflege, Ausbau und strategische Weiterentwicklung der online zugänglichen Sammlungsdatenbank
Konzeption und Umsetzung neuer Funktionalitäten und Schnittstellen in der Datenbank und von erweiterten Standards in der Datenerfassung
Steuerung der Erschließung von Sammlungs- und Archivbeständen durch interne und externe Mitarbeitende, Qualitätssicherung der Metadaten
Konzeption und Redaktion digitaler Publikationen und Medienanwendungen auf Grundlage der Sammlungsdatenbank
Organisation und Abwicklung des nationalen und internationalen Leihverkehrs (inkl. Vertrags-, Versicherungs- und Transportmanagement)
Planung und Organisation des Depotbetriebs inkl. konservatorischer Standards und Standortverwaltung
Projektsteuerung und -management sowie Budgetverantwortung
Repräsentation des Jüdischen Museums in Fachgruppen und -konferenzen zu Sammlungsmanagement und -dokumentation
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Fachhochschulstudium (Bachelor) der Museologie, des Museums-, Kultur- oder Informationsmanagements oder vergleichbarer Fachrichtung
Digital Literacy, fundierte Kenntnisse im Strukturieren von Daten sowie Erfahrung in der Arbeit mit Museumsdatenbanken
Kenntnisse der rechtlichen Rahmenbedingungen und konservatorischen Voraussetzungen des Bewahrens und Verleihens von Kulturgütern
Interesse an deutsch-jüdischer Geschichte und Kultur, sprachliches Feingefühl und redaktionelle Kompetenz
eine verantwortungsbewusste und strukturierte Arbeitsweise sowie Multitasking-Kompetenz
psychische Resilienz gegen Stress und die Fähigkeit, unter Zeitdruck zielgerichtet und ergebnisorientiert zu arbeiten
Diversitätssensibilität, interkulturelle Kompetenz und Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen:
eine anspruchsvolle, dynamische Tätigkeit mit großer öffentlicher Sichtbarkeit in einem international beachteten Museum
ein innovationsfreudiges und diverses Team sowie ein kollegiales und kreatives Arbeitsklima
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis mit umfangreichem Weiterentwicklungs- und Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
eine betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitnahmeregelung
Weitere Infos:
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht. Wir haben uns zum Ziel gesetzt, die Diversität unseres Kollegiums weiter auszubauen. Bewerbungen von Interessierten mit diversen kulturellen Hintergründen sowie einer Vertrautheit mit der jüdischen Tradition werden besonders begrüßt.
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Frau Dr. Atlan
, Tel. (069) 212-33329.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem. Nutzen Sie hierfür den Button
“Jetzt bewerben”
. Bitte bewerben Sie sich
bis zum 09.11.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-sammlungsmanagement-und-dokumentation/</guid></item><item><title>Softwareentwickler/in im Datenbankumfeld (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/softwareentwickler-in-im-datenbankumfeld-m-w-d/</link><description>Museum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 26.10.2025 | Das Museum Wiesbaden, Hessisches Landesmuseum für Kunst und Natur, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n
Softwareentwickler/in im Datenbankumfeld (m/w/d)
zunächst befristet bis 31.12.2027 in Vollzeit (40 Std./Woche) in der
Entgeltgruppe 12 TV-Hessen
.
Das Museum Wiesbaden ist eines der drei Museen des Landes Hessen und eine nachgeordnete Dienststelle des Hessischen Ministeriums für Wissenschaft und Forschung, Kunst und Kultur. Mit seinen kunst- und naturhistorischen Sammlungen zählt es zu den herausragenden Museen Deutschlands. Die
Digital Unit
des Hauses arbeitet an innovativen digitalen Lösungen für Sammlungsmanagement, Forschung, Präsentation und Vermittlung.
Ihre Aufgaben
Sie entwickeln, betreuen und optimieren digitale Anwendungen im Museums- und Outreach-Kontext. Dazu gehören:
Entwicklung und Pflege von Web- und mobilen Anwendungen
(z. B. Sammlungsdatenbanken, Volltextsuchmaschinen) zur Unterstützung digitaler Vermittlungsangebote
Konzeption und Umsetzung von Anwendungen
zur Synchronisation und Pflege von Datenbanken und Content-Management-Systemen (CMS)
Umsetzung von Datenmanagement- und Integrationslösungen (Datenimporte/-exporte, Schnittstellen, APIs)
Unterstützung bei der Konzeption, Einrichtung und Weiterentwicklung der Daten- und Anwendungsinfrastruktur (z. B. Knowledge Graphen, LLMs, gemeinsame Datenräume)
Unterstützung bei Datenmodellierung, Datenqualität und Integration von Normdaten
Zusammenarbeit in interdisziplinären Projekten sowie Dokumentation und Schulung der Projektteams
Unsere Anforderungen
Einstellungsvoraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Informatik oder vergleichbare Qualifikation
Fundierte Kenntnisse in der Webentwicklung (HTML, CSS, JavaScript, Frameworks wie Flask)
Erfahrung mit Python oder einer vergleichbaren serverseitigen Sprache
Sicherer Umgang mit Datenbanken (relational / NoSQL), Schnittstellen (REST, SPARQL) und Datenformaten (JSON, XML, RDF)
Erfahrung in der Umsetzung von Datenimporten/-exporten, Datenkonvertierungen (z. B. mittels XSLT, Python) und der Entwicklung von Schnittstellen (z. B. REST-APIs, OAI-PMH)
Kenntnisse in Linux-Administration
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Bereitschaft, sich in neue Themengebiete und Aufgaben einzuarbeiten
Wünschenswert
Erfahrung im Museums- oder Kulturbereich
Erfahrung mit Versionierungssystemen (z. B. Git)
Kenntnisse in der mobilen Entwicklung (z. B. Flutter) und Nutzung von CMS-Systemen (z. B. Directus)
Erfahrung im Umgang mit Normdaten, kontrollierten Vokabularen und Metadatenstandards (z. B. GND, LIDO, Dublin Core, Darwin Core)
Erfahrung mit Tools zur Datenbereinigung (z. B. OpenRefine)
Erfahrung mit Linked Open Data und Graphdatenbanken
Interesse an KI-Anwendungen
Wir bieten
Eine befristete Tätigkeit in Vollzeit (Teilzeit möglich, auch studentische Beschäftigung)
Bezahlung nach TV-H, Entgeltgruppe 12
Umfangreiche Zusatzleistungen: Jahressonderzahlung, Zusatzrente (VBL), Kinderzulage, Hessen-Ticket
Flexible Arbeitszeitmodelle (Gleitzeit, mobiles Arbeiten)
Spannende Projekte im Umfeld der digitalen Transformation im Museumswesen
Eine wertschätzende, offene und kollegiale Arbeitsatmosphäre
Bewerbung
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Wir streben die Erhöhung des Frauenanteils in unterrepräsentierten Bereichen an und fordern qualifizierte Frauen nachdrücklich zur Bewerbung auf. Bei gleicher Eignung werden Menschen mit Behinderung vorrangig berücksichtigt. Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Bewerbungen mit den üblichen Unterlagen (zusammengefasst als ein PDF-Dokument) richten Sie bitte bis zum
26.10.2025
über das Bewerbungsportal an:
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE0A6DA15D04C2A8958
Ansprechpartner für inhaltliche Fragen:
Dr. Thomas Hörnschemeyer (
thomas.hoernschemeyer@museum-wiesbaden.de
)
Dr. Marc Lieser (
marc.lieser@museum-wiesbaden.de
)
Ansprechpartnerin für Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Verwaltungsleitung Patricia Becker-Matthews (
patricia.becker-matthews@museum-wiesbaden.de
)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/softwareentwickler-in-im-datenbankumfeld-m-w-d/</guid></item><item><title>Marketing Manager (m/w/d) für die 5. Sächsische Landesausstellung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-manager-m-w-d-fuer-die-5-saechsische-landesausstellung/</link><description>Staatliche Schlösser, Burgen und Gärten Sachsen gGmbH, Dresden Bewerbungsende: 12.10.2025 | Marketing Manager (m/w/d) für die 5. Sächsische Landesausstellung
projektbefristet bis 31.05.2030 in Vollzeit.
Die Staatliche Schlösser, Burgen und Gärten Sachsen gGmbH realisiert die 5. Sächsische Landesausstellung auf der Albrechtsburg Meissen. Mit ihr erinnert der Freistaat Sachsen ab 2027 an 1100 Jahre seiner Landesgeschichte – nicht als nostalgischen Rückblick, sondern als offener Dialog mit Geschichte, Identitäten und Zugehörigkeit. Ausgangspunkt ist das Jahr 929 mit der Gründung der Mark Meissen – eine historische Zäsur, die bis heute Fragen aufwirft: Was ist überhaupt „sächsisch“? Was verbindet uns? Welche Symbole, Orte und Praktiken stiften für die Menschen in Sachsen Bedeutung? Und wie lässt sich Vielfalt konstruktiv gestalten?
Um die Inhalte und Themen der Ausstellung lebendig, zugänglich und in ganz Sachsen sichtbar zu machen, suchen wir zur Verstärkung unseres Projektteams eine kreative Persönlichkeit mit Erfahrung in der strategischen und operativen Kommunikationsarbeit – analog, digital und im Raum. Gemeinsam wollen wir innovative Formate entwickeln, neue Zielgruppen erreichen und den öffentlichen Dialog über Geschichte, Identitäten und Zukunft Sachsens gestalten.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich in Dresden (Großer Garten).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-manager-m-w-d-fuer-die-5-saechsische-landesausstellung/</guid></item></channel></rss>