<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 25.04.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Abteilung „Digitale Inventarisierung“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern in Halle (Saale).
Ihre Aufgaben
Administration und Unterstützung bei der Weiterentwicklung der bestehenden Sammlungsmanagement-Software (MuseumPlus) sowie Planung, Migration und Implementierung eines neuen Datenbanksystems zur digitalen Inventarisierung
Datenbankmanagement &amp; Datenqualitätssicherung, einschließlich Migrationsprozesse, Bereinigung, Standardisierung &amp; Normdatenanreicherung (GND, Getty AAT, VIAF) &amp; Compliance mit Standards wie LIDO, CIDOC CRM und SPECTRUM
Datenmodellierung und Workflow-Optimierung zur Verbesserung der digitalen Erfassung, Verarbeitung und Archivierung von Objekt-, Bild- und Metadaten
Anreicherung von Daten im Sinne von Linked Open Data (LOD) zur interoperablen Vernetzung von Museumsdaten mit nationalen und internationalen Repositorien
Entwicklung und Automatisierung von Datenprozessen (Batch-Verarbeitung, Mapping von XML und CSV, Lesen und Schreiben von XML, und Schnittstellenanbindung)
Beratung und Support für Fachreferate in der Nutzung der Datenbank, inkl. Schulungen und Dokumentation
Koordination mit externen IT-Dienstleistern sowie enge Zusammenarbeit mit der internen IT-Abteilung bei der strategischen Weiterentwicklung digitaler Prozesse
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in Digital Humanities, Kulturinformatik, Informationswissenschaften, Medieninformatik oder einer vergleichbaren Fachrichtung mit starkem IT-Bezug und Interesse an Museums- und Denkmalpflegethemen oder in einem historischen, kunst-, kultur- oder medienwissenschaftlichen Fach mit Schwerpunkt auf dem Forschungsbereich der Digital Humanities oder kulturinformatischen Inhalten
Grundlegende Datenbankkenntnisse (z.B. SQL), idealerweise Erfahrung mit Museums-/Sammlungsmanagementsystemen
Erste praktische Erfahrung in Datenmigration, Datenbereinigung (bspw. über OpenRefine) und Datenmodellierung.
Idealerweise aktive Kenntnisse im Schreiben von Skripten und Aufsetzen von Batch-Prozessen (bspw. mittels Python)
Verständnis von Metadatenstandards, Ontologien und Abfragesprachen (LIDO, CIDOC CRM, Dublin Core, EAD, RDF, SPARQL)
Kommunikationsstärke und Fähigkeit zur interdisziplinären Zusammenarbeit
Organisationsfähigkeit sowie eigenverantwortliches Arbeiten
Bereitschaft zu Dienstreisen (Führerschein Klasse B erforderlich)
Unser Angebot
interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (
Vollzeit, 40 Stunden/Woche
)
befristetes
, projektgebundenes Arbeitsverhältnis bis zum 31.12.2028
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle (Saale)
tarifgerechte Eingruppierung bis zu der
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/03.2025-03 bis zum 25.04.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter/in Kommunikation, Veranstaltungen und 35 Jahre East Side Gallery (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-kommunikation-veranstaltungen-und-35-jahre-east-side-gallery-m-w-d/</link><description>Stiftung Berliner Mauer, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Stiftung Berliner Mauer ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts. Zu ihr gehören die Standorte Gedenkstätte Berliner Mauer an der Bernauer Straße, die Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, die East Side Gallery, die Gedenkstätte Günter Litfin und das Parlament der Bäume gegen Krieg und Gewalt.
Gut ein Drittel aller Touristinnen und Touristen, die nach Berlin kommen, wollen die Reste der Berliner Mauer sehen und verstehen, warum sie 1961 gebaut wurde, welches Leid sie verursachte und welche Risiken Menschen in Kauf nahmen, um sie zu überwinden. Die Friedliche Revolution und der Mauerfall 1989 faszinieren Menschen aus der ganzen Welt – in der impliziten Hoffnung auf das Ende von scheinbar auf ewig zementierten Diktaturen und auf eine bessere Welt. Mit einem Besuch an den Originalorten der ehemaligen Grenze wollen sie auch diesem Gefühl nahekommen.
Die Stiftung Berliner Mauer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Projektmitarbeiter/in Kommunikation, Veranstaltungen
und 35 Jahre East Side Gallery (m/w/d)
im Umfang von 50% der regulären Arbeitszeit befristet für 12 Monate. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 des TVL-Berlin.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Konzeption, Vor- und Nachbereitung einer wissenschaftlichen Tagung zur Konservierung und Identität der East Side Gallery (September 2025)
Mitarbeit bei der Vor- und Nachbereitung sowie Koordination eines Sonderprogramms zum 35-jährigen Bestehen der East Side Gallery und zu den Gedenkveranstaltungen am 13. August und am 9. November 2025 in der Gedenkstätte Berliner Mauer
Redaktionelle Mitarbeit in der Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Erarbeitung und Verbreitung von Informationsmedien und Texten (z.B. Erstellung und Aktualisierung von Druckprodukten sowie in der Online-Kommunikation und in den sozialen Medien)
Mitarbeit bei der Budgetplanung und Finanzkontrolle des Projektes „35 Jahre East Side Gallery“ inkl. Reise- und Programmplanung
sowie Mitarbeit bei der Vertragsgestaltung mit Honorarnehmenden, Kunstschaffenden, Veranstaltern etc.
Betreuung von Medien- und Presseanfragen
Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern
Recherche, Kontakt- und Netzwerkpflege
Was Sie unbedingt mitbringen sollten
abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbar) in einem für die Position einschlägigen Bereich (u.a. Zeitgeschichte, Kulturarbeit, Publizistik, Kommunikationswissenschaft, Memory und Heritage Studies, Denkmalpflege, Museumskunde o.Ä.)
Praxiserfahrung im Bereich von Veranstaltungen und Kommunikation / PR / Marketing / Medien / Öffentlichkeitsarbeit
Erfahrung im Projektmanagement
sehr gute Kenntnisse der Geschichte der deutschen Teilung und Transformationszeit sowie erinnerungskultureller und / oder denkmalpflegerischer bzw. -theoretischer Diskurse
souveräner Umgang mit den gängigen Office-Programmen und sozialen Medien
Textsicherheit, Organisationstalent
Teamfähigkeit
sichere Deutschkenntnisse auf C 2-Niveau
Englischkenntnisse auf B 2-Niveau
Was darüber hinaus wünschenswert wäre
fundiertes Interesse an Zeitgeschichte, der East Side Gallery und den Themen der Stiftung Berliner Mauer
hohe kommunikative Kompetenz, kreativ-strategisches Denken verbunden mit lösungsorientierter und verbindlicher Arbeitsweise
Verhandlungsgeschick
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft
zeitliche Flexibilität
Für diese vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit bieten wir:
eine herausfordernde und vielfältige Aufgabe bei einer geschätzten Institution in Berlin
die Möglichkeit, eigene Ideen einzubringen und umzusetzen
die Arbeit in einem ausgesprochen freundlichen und kompetenten Team
die Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
die Möglichkeit, sich institutionsübergreifend zu vernetzen
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Die Stiftung Berliner Mauer hat den Anspruch, eine diskriminierungskritische Arbeitgeberin zu sein. Das Arbeitsplatzangebot richtet sich an alle Interessentinnen und Interessenten unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir sehen uns der Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben sowie der alltäglichen Förderung von Diversität verpflichtet. Wir freuen uns über Bewerberinnen und Bewerber aller Nationalitäten sowie von Menschen mit eigener oder familiärer Flucht- oder Migrationsgeschichte. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen und Beurteilungen senden Sie bitte
bis spätestens 06.04.2025.
unter Nennung der
Kennzahl 04 2025
und dem
Betreff „Bewerbung Mitarbeit Kommunikation/Veranstaltungen und East Side Gallery“
per E-Mail in einer pdf-Datei an Herrn Franz Kuhnlein unter:
bewerbung@stiftung-berliner-mauer.de
.
Für Rückfragen stehen Ihnen Hannah Berger, Abteilungsleiterin Kommunikation und Veranstaltungen, und Anna v. Arnim-Rosenthal, Leiterin East Side Gallery, gerne zur Verfügung (
berger@stiftung-berliner-mauer.de
,
arnim@stiftung-berliner-mauer.de
).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten können nicht erstattet werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Datenschutzhinweis:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Speicherung und Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bis drei Monate nach Abschluss des Bewerbungsprozesses einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-kommunikation-veranstaltungen-und-35-jahre-east-side-gallery-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-89/</link><description>Römerthermen Zülpich, Zülpich Bewerbungsende: 08.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-89/</guid></item><item><title>Medientechnische:r Assistent:in (m/w/d) für das Team Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik/</link><description>Landschaftsverband Rheinland, Bonn Bewerbungsende: 07.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Im LVR-Museumsverbund kooperieren die drei Museen LVR-LandesMuseum Bonn, Max Ernst Museum Brühl des LVR und Römerthermen Zülpich – Museum der Badekultur. Das Betriebs- und Prozessmanagement koordiniert für die drei Verbundpartner die gemeinsamen Arbeitsabläufe.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik/</guid></item><item><title>Bilanzbuchhalter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bilanzbuchhalterin-m-w-d-5/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An bundesweit zwölf Standorten betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Naturforschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist Frankfurt am Main. Hier befindet sich mit dem Senckenberg Naturmuseum eine der größten naturkundlichen Schausammlungen Europas.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für den Bereich Finanzen und Einkauf am Standort Frankfurt eine*n
Bilanzbuchhalter*in (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit, mind. 75%)
Ihre Möglichkeiten
Tauchen Sie ein in die vielfältige und spannende Welt von wissenschaftlichen Projekten und unterstützen Sie die Wissenschaftler*innen bei der Überleitung ihrer Projekte in das Umsatzsteuerrecht
Übernehmen Sie die Verantwortung für die Abwicklung der Debitorenbuchhaltung einer Forschungseinrichtung, die Zuwendungen von unterschiedlichen Organisationen und Fördergebern erhält
Erstellen Sie Statistiken und Auswertungen, die eine nachhaltige Planung ermöglichen
Unterstützen Sie die Finanzbuchhaltung bei Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, vorzugsweise eine Weiterbildung zum/zur Bilanzbuchhalter*in (m/w/d) oder eine vergleichbare Ausbildung im steuerlichen Bereich
Mehrjährige Berufserfahrung in der Finanzbuchhaltung
Sehr gute SAP Kenntnisse (vorrangig FI, SD) und sehr gute MS-Office Kenntnisse (insb. Excel)
Selbständige, lösungsorientierte Arbeitsweise und Erfahrung in der Optimierung von Prozessen
Teamfähigkeit und Lust auf spannende, abwechslungsreiche Geschäftsvorfälle einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
Wir bieten Ihnen
Eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
Selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std. / Woche);
vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: E09 – E10 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25025 bis zum 11.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Sigrid Weidner unter
sigrid.weidner@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bilanzbuchhalterin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vermittlung-m-w-d/</link><description>Bundeskunsthalle, Bonn Bewerbungsende: 21.04.2025 | Kunst- und Ausstellungshalle der Bundesrepublik Deutschland
Helmut-Kohl-Allee 4
53113 Bonn
Die Bundeskunsthalle bietet als Haus für Wechselausstellungen ein internationales und abwechslungsreiches Programm. Jährlich finden bis zu acht große Ausstellungen aus den Bereichen Kunst und Kulturgeschichte, Archäologie, Wissenschaft und Technik statt. Die Bundeskunsthalle veranstaltet darüber hinaus Lesungen, Vorträge, Diskussionen, Symposien, Film-, Theater- und Musikaufführungen sowie andere Präsentationen und steht auch als Forum für Gespräche zwischen Persönlichkeiten aus Kunst, Kultur- und Geistesleben sowie aus dem Bereich der Politik zur Verfügung.
Zum 01.11.2025 ist in der Bundeskunsthalle die Position
Bereichsleitung Vermittlung (m/w/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit einer 39-Stunden-Woche. Die Vergütung richtet sich bei Erfüllung der personen- und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 13 TVöD Bund zuzüglich der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen sozialen Leistungen (Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, leistungsorientierte Bezahlung).
Wir bieten Ihnen
einen sicheren Arbeitsplatz, der die Vereinbarkeit von Familie, Pflege und Beruf durch moderne Arbeitszeitmodelle, wie z.B. gleitende Arbeitszeit oder mobile Arbeit, gewährleistet. Darüber hinaus haben Sie die Möglichkeit, an interessanten Fort-/ Weiterbildungen teilzunehmen und ein Deutschland-Jobticket zu beziehen, das von uns mit bis zu 23,28 € monatlich bezuschusst wird. Die Bundeskunsthalle ist Mitglied im Sozialwerk.Bund und fördert eine evtl. Mitgliedschaft unserer Mitarbeiter*innen.
Vor dem Hintergrund einer sich wandelnden und alternden Gesellschaft sind uns Inklusion und Integration ein besonderes Anliegen. Dabei stehen auch die soziale- und ökologische Nachhaltigkeit besonders im Fokus. Menschen unterschiedlichen Alters mit unterschiedlichen Fähigkeiten, kulturellen Differenzen, Herkunft und Glaubenszugehörigkeiten haben in Deutschland ihr zu Hause oder suchen es. Diese Herausforderungen gilt es diversitätssensibel zu begleiten und qualifizierte Zugänge und Angebote zu entwickeln. Dabei werden wir durch die Fokusgruppe Inklusion (Menschen mit unterschiedlichen Einschränkungen) und dem Gesellschaftsforum (Bürgerbeirat) unterstützt.
Auch deshalb sind Bewerbungen von Menschen mit diversen Hintergründen (unabhängig von Geschlecht, Alter, Nationalität, Behinderung/Gleichstellung, etc.) willkommen.
Ihre Aufgaben im Rahmen der ausgeschriebenen Stelle:
Wahrnehmen aller mit der Leitung des Bereichs verbundenen Leitungs- und Führungsfunktionen. Neben der Vermittlung beinhaltet das Aufgabengebiet auch die Verantwortung für die Teilbereiche Bibliothek/ Archiv sowie für den „Salon“ als dritten Begegnungsort an der Bundeskunsthalle. Als Bereichsleitung koordinieren und steuern Sie alle Arbeitsabläufe. Ihnen obliegt die Sicherstellung der wirtschaftlichen, effizienten und rechtzeitigen Aufgabenerfüllung im Rahmen des zur Verfügung stehenden Budgets. Sie verantworten die Erreichung der Arbeitsziele, setzen Prioritäten und leiten die Ihnen unterstellten Beschäftigten fachlich und organisatorisch an.  Für die Durchführung der Aufgaben sind Ihnen derzeit 11 Mitarbeiter*innen und 2 Bundesfreiwilligendienstleistende unterstellt.
Zu Ihren Aufgaben gehört insbesondere:
Inhaltliche und strategische Weiterentwicklung des Bereichs: Entwicklung von Konzepten, Erarbeitung strategischer Empfehlungen unter Berücksichtigung aktueller gesamtgesellschaftlicher Entwicklungen, Beratung der Geschäftsführung, Festlegung von Schwerpunkten
Neu- und Weiterentwicklung von Vermittlungsformaten zur Adressierung heterogener Besuchergruppen, Analyse aktueller und zukünftiger Markttrends
Netzwerkarbeit mit Institutionen, Künstler*innen, Medienvertreter*innen u.a. zur Etablierung und Verstetigung kontinuierlicher Vermittlungsangebote
Beratende Begleitung zu Ausstellungsprojekten hinsichtlich optimaler Vermittlungsangebote
Koordination verschiedener Leistungsträger bei der Entwicklung und dem Einsatz von vermittlungsdidaktischen Projektmedien, z.B. Multi-Media-Guides für die Bundeskunsthallen-App zu Ausstellungen und Begleitmedien und -mittel für Menschen mit Einschränkungen, etc.
Konzeption, Organisation und ggf. Moderation von Veranstaltungen
Kontinuierliche Pflege und Weiterführung des Pools von freien Mitarbeiter*innen: Auswahl, Schulung und Koordination der Qualifizierung für Ausstellungsprojekte, Qualitätskontrolle im Hinblick auf die Leistungen in den Bereichen Führungen und Workshops, Feedbackanalyse, Ableiten von qualifizierenden Maßnahmen
Führen von Vertragsverhandlungen mit externen Kooperationspartner*innen
Repräsentieren der KAH auf Fachtagungen, Besprechungen und Seminaren auch als Fachreferent*in
Beantragung staatlicher Förderungen und sonstiger Drittmittel, Führen der Verwendungsnachweise
Budgetverantwortung und Mitarbeiter*innenführung für den Bereich Vermittlung
Unser Anforderungsprofil / Ihre Qualifikationen:
Sie verfügen über:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Kultur- oder Geisteswissenschaften, Kulturpädagogik und/oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen gem. EntgO TVöD Bund
mehrjährige Erfahrungen und erfolgreiche Arbeit in der Kunst-/ Kulturvermittlung, bevorzugt mit Leitungsverantwortung
herausragende kommunikative Fähigkeiten, Führungs- und Fürsorgekompetenz
nachgewiesene Konzeptionsstärke sowie ergebnisorientierte Arbeitsweise
Fähigkeit, komplexe, wissenschaftliche Sachverhalte zielgruppenorientiert aufzuarbeiten und öffentlichkeitswirksam zu vermitteln
Affinität für digitale Kommunikationsstrategien und die Digitalisierung von Prozessen
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicheres Verhandlungsgeschick in Vertragsangelegenheiten
Belastbarkeit, Verantwortungsbewusstsein, Kooperationsfähigkeit
Wenn Sie Interesse an einer Mitarbeit in einem engagierten Team haben, freuen wir uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte
bis zum 21.04.2025
per E-Mail (
bewerbungen@bundeskunsthalle.de
) an Frau Ute Bruns-Vohs, Leiterin Bereich Recht und Personal richten. Die Vorstellungsgespräche sind für die 21. KW geplant.
Bewerbungen mit gepackten Anhängen und/oder Bewerbungen, die einen Link zu den Bewerbungsunterlagen enthalten, können aus IT-Sicherheitsgründen leider nicht berücksichtigt werden und werden unsererseits umgehend gelöscht bzw. gar nicht erst zugestellt. Bitte reichen Sie Ihre Unterlagen nach Möglichkeit in einem einzigen pdf-Dokument ein.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung  (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-7/</link><description>Kulturbetriebe Burgenlandkreis, Nebra Bewerbungsende: 16.04.2025 | Die Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH betreiben im Auftrag des Landkreises Burgenlandkreis das Besucherzentrum Arche Nebra sowie das Informationszentrum und das Sonnenobservatorium in Goseck.
Insbesondere die Arche Nebra versteht sich als ein kulturtouristisches Forum mit internationaler Bedeutung. Über 1,1 Millionen Gästen aus aller Welt, rund 60.000 pro Jahr, konnten seit der Eröffnung 2007 im Besucherzentrum begrüßt werden. Neben einer multimedialen Dauerpräsentation rund um das Thema Himmelsscheibe von Nebra bildet das digitale Planetarium das Herzstück des Hauses. Die Arche Nebra führt jährlich wechselnde Sonderpräsentationen durch. Außerdem zeichnet sich das Haus durch ein breitgefächertes Veranstaltungsprogramm sowie zahlreiche Veranstaltungen Dritter aus.
Bei den Kulturbetrieben Burgenlandkreis GmbH ist ab dem 15.05.2025 die Stelle
Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung  (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit (39,5 Arbeitsstunden/Woche, 100%) zu besetzen. Das Arbeitsverhältnis bestimmt sich nach dem Tarifvertrag für Beschäftigte des öffentlichen Dienstes (TVöD). Der Dienstort ist Nebra.
Ihre Aufgaben:
Leitung des Bereichs Bildung und Vermittlung:
Fortschreibung und innovative Weiterentwicklung des Bildungs- und Vermittlungskonzeptes für die Standorte Nebra und Goseck, auch im Hinblick auf die Themen Barrierefreiheit und Inklusion
Zielgruppenspezifische Entwicklung und Durchführung von Programmen, Formaten und Aktionen (durch Arbeitsproben nachzuweisen, z. B. Konzepte, Projektdokumentionen)
Erstellung didaktischer Vermittlungstools und -materialien (analog und digital)
Planung des Veranstaltungskalenders mit rund 20 Veranstaltungen pro Jahr sowie dessen Organisation und Umsetzung
Pflege und Weiterentwicklung von Netzwerken und Kooperationen
Anleitung und Weiterbildung der freien Mitarbeiter
Besucherservice und Buchungsmanagement
Finanzplanung und -verwaltung im Rahmen des eigenen Verantwortungsbereichs
Evaluation, Auswertung und Qualitätssicherung aller bestehenden Bildungsangebote
Wir wünschen uns von Ihnen:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Museologie oder Museumswissenschaften mit Schwerpunkt Museumspädagogik, Archäologie, Ethnologie, Kulturwissenschaften, Kulturpädagogik oder Pädagogik.
Erfahrungen im museumspädagogischen Bereich und der Vermittlung  möglichst in einer kulturellen Einrichtung
die Befähigung und Bereitschaft, sich intensiv mit den Themen der Arche Nebra und ihren jährlich wechselnden Sonderausstellungen sowie mit dem Sonnenobservatorium Goseck auseinanderzusetzen.
Fähigkeit, komplexe Sachverhalte für unterschiedliche Zielgruppen klar und verständlich zu kommunizieren
Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement
Freude an der Entwicklung innovativer Vermittlungsangebote und Veranstaltungsformate
Die Bereitschaft, sich mit den Grundfunktionen des digitalen Planetariumssystems vertraut zu machen
Ein freundliches Auftreten sowie ausgeprägte konzeptionelle und organisatorische Fähigkeiten
selbstständiges, verantwortungsbewusstes und teamorientiertes Handeln
die Bereitschaft zu Arbeit in den Abendstunden und an Wochenenden
Einen Führerschein der Klasse B und die Bereitschaft zur Nutzung des eigenen PKW für dienstliche Zwecke gegen Kostenerstattung nach den reisekostenrechtlichen Bestimmungen.
Kommunikationssicheres Englisch von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
Ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung und kreativem Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
Einen attraktiven Arbeitsplatz in exponierter Lage des Geo-Naturparkes Saale-Unstrut-Triasland
Teilnahme an Weiterbildungen
Flexible Arbeitszeitregelungen
Eine unbefristete Vollzeitstelle
Eingruppierung in die Entgeltgruppe nach TVöD 9b
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion oder Weltanschauung. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung, Befähigung, fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt eingestellt.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitgeeignet.
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an:
Bettina Pfaff (Geschäftsführung) unter der 034461-255212
Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Arbeitszeugnisse und Arbeitsproben (Konzepte, Publikationen, Projektdokumentationen o.ä.) richten Sie bitte schriftlich bis zum 16.04.2025 an:
Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH
Bettina Pfaff
An der Steinklöbe 16
06642 Nebra
oder per E-Mail in einer pdf-Datei (max. 5 MB) an:
pfaff@himmelsscheibe-erleben.de
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der 20. KW stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Bildungsreferent*in (m/w/d) im Bereich Berliner Ausstellung, Schwerpunkt Grundschule und Inklusion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-im-bereich-berliner-ausstellung-schwerpunkt-grundschule-und-inklusion/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und vorbehaltlich der Bewilligung der Fördermittel eine*n Bildungsreferent*in im Umfang von 30 Wochenstunden. Die Stelle ist zunächst bis zum 31.12.2025 befristet. Eine Verlängerung wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter www.annefrank.de.
Ihre Aufgaben:
Sie entwickeln die pädagogischen Konzepte, Materialien und Methoden im Bereich Berliner Ausstellung mit Schwerpunkt Grundschule und Inklusion weiter.
Sie konzipieren und organisieren Seminare und Workshops für Kinder und Jugendliche ab 10 Jahren.
Sie führen Fortbildungen für Lehrer*innen und außerschulische Bildner*innen durch.
Sie sind für die Evaluation und Qualitätssicherung der pädagogischen Maßnahmen im Bereich Berliner Ausstellung zuständig.
Sie pflegen die Netzwerke des Anne Frank Zentrums im Themenfeld Grundschule.
Sie vertreten die Arbeit des Anne Frank Zentrums nach außen.
Sie haben die Lernmaterialien und Druckerzeugnisse des Bereichs im Blick und kommunizieren diesbezüglich mit Dienstleistern.
Sie unterstützen die Bereichsleitung sowie den Bereich Öffentlichkeitsarbeit durch inhaltliche Zuarbeiten aus dem Ausstellungsbereich.
Ihr Profil:
Sie haben ein abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation.
Sie haben gute Kenntnisse im Themenfeld Geschichte des Nationalsozialismus und Holocaust sowie Erinnerungskultur.
Sie sind mit den akademischen und pädagogischen Debatten zur Vermittlung der Geschichte des Nationalsozialismus und Holocaust an Kinder vertraut.
Sie haben gute Kenntnisse im Bereich der antisemitismuskritischen Bildungsarbeit.
Sie verfügen über mindestens ein Jahr Berufserfahrung in der Konzeption und Moderation von pädagogischen Angeboten im Bereich der historisch-politischen Bildung sowie der praktischen Bildungsarbeit mit Kindern und Jugendlichen zu den genannten Themen.
Sie sind mit der Entwicklung inklusiver pädagogischer Angebote vertraut.
Sie arbeiten selbstständig und teamorientiert.
Sie sind sicher im Umgang mit gängigen MS-Office-Anwendungen und offen gegenüber dem Einsatz digitaler Tools in der Bildungsarbeit.
Sie haben ein sicheres und professionelles Auftreten.
Sie zeigen Bereitschaft zu gelegentlich unregelmäßigen Arbeitszeiten.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten.
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, Jüdinnen*Juden, People of Colour sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist eingeschränkt barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 06.04.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei, an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e. V.,
z. H. Frau Dr. Verena Haug, Leitung Berliner Ausstellung und Pädagogik, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Dr. Verena Haug, Leitung Berliner Ausstellung und Pädagogik, 030 288 86 56-13/00,
haug@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-im-bereich-berliner-ausstellung-schwerpunkt-grundschule-und-inklusion/</guid></item><item><title>Business Development + VIP Relations (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/business-development-vip-relations-m-w-d-2/</link><description>Bundeskunsthalle, Bonn Bewerbungsende: 06.04.2025 | Kunst- und Ausstellungshalle der Bundesrepublik Deutschland
Helmut-Kohl-Allee 4
53113 Bonn
Die Bundeskunsthalle bietet als Haus für Wechselausstellungen ein internationales und abwechslungsreiches Programm. Jährlich finden bis zu acht große Ausstellungen aus den Bereichen Kunst und Kulturgeschichte, Archäologie, Wissenschaft und Technik statt. Die Bundeskunsthalle veranstaltet darüber hinaus Lesungen, Vorträge, Diskussionen, Symposien, Film-, Theater- und Musikaufführungen sowie andere Präsentationen und steht auch als Forum für Gespräche zwischen Persönlichkeiten aus Kunst, Kultur- und Geistesleben sowie aus dem Bereich der Politik zur Verfügung.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Bundeskunsthalle die Position
Business Development + VIP Relations (m/w/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine auf 2 Jahre befristete Teilzeitstelle im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (zur Zeit 19,5-Stunden-Woche). Die Vergütung richtet sich bei Erfüllung der personen- und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 13 TVöD Bund zuzüglich der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen sozialen Leistungen (Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, leistungsorientierte Bezahlung).
Wir bieten Ihnen einen sicheren Arbeitsplatz, der die Vereinbarkeit von Familie, Pflege und Beruf durch moderne Arbeitszeitmodelle, wie z.B. gleitende Arbeitszeit oder mobile Arbeit, gewährleistet. Darüber hinaus haben Sie die Möglichkeit, an interessanten Fort-/ Weiterbildungen teilzunehmen und ein Deutschland-Jobticket zu beziehen, das von uns mit bis zu 23,28 € monatlich bezuschusst wird. Die Bundeskunsthalle ist Mitglied im Sozialwerk.Bund und fördert eine evtl. Mitgliedschaft unserer Mitarbeiter*innen.
Inklusion und Integration sind unserem Haus ein besonderes Anliegen. Bewerbungen von Menschen mit diversen Hintergründen (z. B. Menschen aller Nationalitäten, schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerber*innen) werden daher begrüßt.
Ihre Aufgaben im Rahmen der ausgeschriebenen Stelle:
Entwicklung und Aufbau eines Sponsoringkonzeptes für die Bundeskunsthalle, Entwicklung und Etablierung von Sponsoringstrategien
Konzeption und Steuerung von Sponsoringmaßnahmen in Bezug auf das Ausstellungs- und Rahmenprogramm
Identifikation und Ansprache potentieller Zielgruppen, Kund*innen und Partner*innen, insbesondere Unternehmen, Organisationen und Einzelpersonen
Entwicklung kreativer, crossmedialer Sponsoring-Pakete und Präsentationen, Materialien und Angebote, Organisation spendengenerierender Events
Akquise neuer Sponsor*innen, Partner*innen- und Beziehungsaufbau und -pflege
Förderung langfristiger Partnerschaften und Stärkung der Kundenbindung
Verhandlung von Sponsoring-Verträgen
Aktive Teilnahme an Networking-Veranstaltungen, Konferenzen und Branchenevents, um neue Netzwerke aufzubauen und die Bundeskunsthalle zu repräsentieren
Zusammenarbeit mit dem Bereich Medien sowie Veranstaltungsorganisation
Identifikation von Projektfördermöglichkeiten und Entwicklung von Anträgen zur Beschaffung finanzieller Mittel
Verwaltung und Abwicklung der eingeworbenen Mittel
Regelmäßiges Reporting und Evaluation der Fundraising-Erfolge
Unser Anforderungsprofil / Ihre Qualifikationen:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/ Diplom) in Betriebswirtschaft, Marketing oder Veranstaltungsmanagement oder vergleichbare Fähigkeiten und Erfahrungen gem. Entgeltordnung TVöD Bund
Nachweisbare Erfahrung in der Sponsor*innensuche, Vorzugsweise im Kulturbereich
Kenntnisse über Sponsoringmethoden und Fördermittelakquise sowie über steuer- und spendenrechtliche Grundlagen
Ausgezeichnete Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten, ausgeprägtes Verständnis für Kundenbedürfnisse und die Fähigkeit nachhaltige Beziehungen aufzubauen und zu pflegen
Begeisterung für eine verbindliche, kundenorientierte Kommunikation
Kreativität bei der Entwicklung innovativer Sponsoring-Ideen
Sehr gute Organisationsfähigkeit
Gute Kenntnisse der MS-Office Standardsoftware
Service- und Teamorientiertheit
Verhandlungssichere Kenntnisse in der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Umfassendes Interesse an den Inhalten der Bundeskunsthalle
Wenn Sie Interesse an einer Mitarbeit in einem engagierten Team haben, freuen wir uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte
bis zum 06.04.2025
per E-Mail (
bewerbungen@bundeskunsthalle.de
) an Frau Ute Bruns-Vohs, Leiterin Bereich Recht und Personal, richten.
Bewerbungen mit gepackten Anhängen und/oder Bewerbungen, die einen Link zu den Bewerbungsunterlagen enthalten, können aus IT-Sicherheitsgründen leider nicht berücksichtigt werden und werden unsererseits umgehend gelöscht bzw. gar nicht erst zugestellt. Bitte reichen Sie Ihre Unterlagen nach Möglichkeit in einem einzigen pdf-Dokument ein.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/business-development-vip-relations-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-88/</link><description>Deutsches Auswandererhaus, Bremerhaven Bewerbungsende: 06.04.2025 | Das Deutsche Auswandererhaus Bremerhaven ist ein kulturhistorisches Museum mit einer einzigartigen Sammlung zu über 300 Jahren deutscher Aus- und Einwanderungsgeschichte. Das Haus beschäftigt sich in seiner Ausstellung und dem breitgefächerten Vermittlungsangebot mit Themen, die immer wieder im Zentrum nationalistischer, diskriminierender, rassistischer und antijüdischer Agitation stehen. Dies aufgreifend startete im Sommer 2024 ein mehrjähriges, interkulturelles Bildungs- und Forschungsprogramm zur Demokratieförderung. Vor allem im Rahmen von Sonderausstellungen zu gesellschaftlich besonders kontrovers diskutierten Themen soll museale Vermittlungsarbeit evaluiert und methodisch weiterentwickelt werden.
Das Deutsche Auswandererhaus sucht zum 01.07.2025 für zwei Jahren in Vollzeit eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in
(m/w/d).
Ihre Aufgaben:
Recherchen für Sonderausstellungen, Mitarbeit an einzelnen Ausstellungskapiteln
Erarbeitung und Durchführung von Führungen durch die Sonderausstellungen
Durchführung und Auswertung qualitativer und quantitativer Befragungen
Mitarbeit im Bereich Wissenschaftskommunikation und Museumspädagogik
Mitarbeit bei der Sammlungstätigkeit des Museums
Ihr Profil:
abgeschlossenes Masterstudium in Geschichts- oder Politikwissenschaft oder Soziologie mit thematischen Schwerpunkten zum Einwanderungsland Deutschland
Praktikum im Museum
Offenheit und hohe Kommunikationsfähigkeit im Umgang mit verschiedenen Personengruppen
sehr gute Englisch- und gerne auch weitere Fremdsprachenkenntnisse
strukturiertes Arbeiten, Teamgeist, Flexibilität und Eigeninitiative
Wir bieten Einblicke in die umfangreiche Tätigkeit eines international ausgerichteten Museums. Sie haben die Möglichkeit, an Weiterbildungen für Museumsvolontär:innen teilzunehmen und lernen auch die Arbeit der anderen Museumsabteilungen kennen. Das Bruttomonatsgehalt für die Stelle beträgt im ersten Jahr des Volontariates 2.300 Euro und im zweiten Jahr des Volontariates 2.400 Euro.
Bei gleicher Qualifikation werden Bewerbungen geeigneter Schwerbehinderter sowie Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 SGB IX bevorzugt berücksichtigt. Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre digitale Bewerbung
bis zum 6. April 2025
an:
Deutsches Auswandererhaus
Meike Behrens
Columbusstraße 65
27568 Bremerhaven
m.behrens@dah-bremerhaven.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-88/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Digitalisierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-digitalisierung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 07.04.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Sachbearbeiter*in Digitalisierung in Vollzeit
(39 Wochenstunden), unbefristet
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Die Querschnittsabteilung Benutzung/Digitale Dienste verantwortet die Digitalisierung, die Langzeitverfügbarkeit und den Zugang zu Archivalien.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-digitalisierung/</guid></item><item><title>Referent/-in (m/w/d) in Vollzeit (40 Wochenstunden) für Praktische Gartendenkmalpflege</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-in-vollzeit-40-wochenstunden-fuer-praktische-gartendenkmalpflege/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 29.04.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planerinnen und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Ob Wohnhäuser, Bauernhöfe, Kirchen, Burgen oder Schlösser – die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege berät dienstleistungsorientiert in allen Fragen, die die Erhaltung von Bau- und Kunstdenkmälern betreffen. Schwerpunkt ist die umfassende denkmalfachliche Beratung und Betreuung von privaten und öffentlichen Denkmaleigentümern zu Maßnahmen und Fördermöglichkeiten. Bisher wurde Gartendenkmalpflege dabei als zusätzliche (Querschnitts-)Aufgabe von Gebietsreferentinnen/-en wahrgenommen. Zur Besetzung einer neuen, eigenen Planstelle für den Fachbereich suchen wir eine neue Kollegin bzw. einen neuen Kollegen (m/w/d) mit Dienstort in München.
Ihre Aufgaben
Gartendenkmalfachliche Betreuung von Gartendenkmalen in Bayern und von erhaltenswerten Freiräumen und Gartenanlagen in denkmalgeschützten Ensembles
Gartendenkmalfachliche Beratung u. a. von Denkmaleigentümerinnen und
-eigentümern, Architektinnen/-en, Restauratorinnen/-en, Handwerk, Kommunen, staatlichen bzw. kirchlichen Behörden
Erstellung gartendenkmalfachlicher Stellungnahmen in Erlaubnisverfahren
Bearbeitung und Betreuung von Förderprojekten der Gartendenkmalpflege
Entwicklung gartendenkmalpflegerischer Standards und Arbeitshilfen
Vermittlung gartendenkmalfachlicher Zielsetzungen und Erfolge in der Öffentlichkeit durch Vorträge/Präsentationen und Beiträge zur Behördenkommunikation (z. B. in Zeitschriften und Social-Media-Kanälen des BLfD)
Unser Angebot
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Unbefristete Beschäftigung in München; bei Erfüllung der beamtenrechtlichen Voraussetzungen ist eine Verbeamtung möglich
Umfassende aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ein sehr gutes Betriebsklima
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Dipl.-Ing. oder vergleichbarer Abschluss) der Landschaftsarchitektur, Landschaftsplanung oder in einer verwandten Fachrichtung
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in der Gartendenkmalpflege
Uneingeschränkte Bereitschaft zur Einarbeitung in denkmalfachliche und denkmalrechtliche Themen und Verfahrensabläufe
Souveräner und sicherer Umgang mit aktuellen Informations- und Kommunikationstechnologien (Office-Standardsoftware, Videokonferenztechnologien etc.)
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) von Dienstfahrzeugen mit Führerschein Klasse B
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (mind. C 1 GER)
Sicheres Auftreten, ausgeprägtes Organisationstalent, konzeptionelles Denken
Von Vorteil sind
Referendariat oder Volontariat in der staatlichen bzw. kirchlichen Denkmalpflege bzw. in verwandten Organisationen
Kenntnisse zur bayerischen Garten-Denkmallandschaft
Kenntnisse der Aufbau- und Ablauforganisation der öffentlichen Verwaltung sowie Kenntnisse im Bau-, Planungs- und Denkmalrecht
Besondere digitale Kompetenzen
Abgeschlossene Promotion und/oder Nachweis wissenschaftlicher Publikationen
Besondere Erfahrungen oder Qualifikationen in (Wissenschafts-) Kommunikation, Kulturvermittlung oder Verhandlungsführung
Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass zahlreiche Einsatzorte aufgrund ihrer Denkmaleigenschaft nicht barrierefrei sind.
Die Stelle ist teilzeitfähig, wenn jeweils durch Jobsharing die vollständige Wahrnehmung der Aufgaben der Vollzeitstelle gewährleistet ist.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen, einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte bis spätestens
29.04.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
13.05.2025 in München
statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-in-vollzeit-40-wochenstunden-fuer-praktische-gartendenkmalpflege/</guid></item><item><title>Gebietsreferent/-in (m/w/d) für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebietsreferent-in-m-w-d-fuer-die-abteilung-bau-und-kunstdenkmalpflege/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 24.04.2025 | Gebietsreferent/-in (m/w/d) für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege befristet in Vollzeit (40 Wochenstunden) in München
Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planerinnen und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Ob Wohnhäuser, Bauernhöfe, Kirchen, Burgen oder Schlösser – die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege berät dienstleistungsorientiert in allen Fragen, die die Erhaltung von Bau- und Kunstdenkmälern betreffen. Schwerpunkt ist die umfassende denkmalfachliche Beratung und Betreuung von privaten und öffentlichen Denkmaleigentümerinnen und -eigentümern zu Maßnahmen und Fördermöglichkeiten. Hierfür suchen wir eine neue Kollegin bzw. einen neuen Kollegen (m/w/d) mit Spaß an abwechslungsreichen Tätigkeiten, einem hohen Maß an Lösungsorientierung und ausgezeichneten kommunikativen Fähigkeiten für unsere Dienststelle in München.
Ihre Aufgaben
Vertretung der Belange der praktischen Bau- und Kunstdenkmalpflege in mehreren Landkreisen und/oder kreisfreien Städten
Denkmalfachliche Beratung u. a. von Denkmaleigentümerinnen und
-eigentümern, Architektinnen/-en, Restauratorinnen/-en, Handwerk, Kommunen, staatlichen bzw. kirchlichen Behörden
Erstellung denkmalfachlicher Stellungnahmen in Erlaubnisverfahren
Denkmalfachliche Mitwirkung an Fördermaßnahmen
Vermittlung denkmalfachlicher Zielsetzungen und Erfolge in der Öffentlichkeit durch Vorträge/Präsentationen und Beiträge zur Behördenkommunikation (z. B. in Zeitschriften und Social-Media-Kanälen des BLfD)
Unser Angebot
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Befristete Beschäftigung für 2 Jahre in München
Umfassende aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ein sehr gutes Betriebsklima
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister) der Fachrichtungen Kunstgeschichte, Architektur, Bauingenieurswesen oder in einer verwandten Fachrichtung
Uneingeschränkte Bereitschaft zur Einarbeitung in denkmalfachliche und denkmalrechtliche Themen und Verfahrensabläufe
Souveräner und sicherer Umgang mit aktuellen Informations- und Kommunikationstechnologien (Office-Standardsoftware, Videokonferenztechnologien etc.)
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) mit Führerschein Klasse B
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (mind. C 1 GER)
Sicheres Auftreten, ausgeprägtes Organisationstalent, konzeptionelles Denken
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (da sachgrundlose Befristung gemäß § 14 Abs. 2 TzBfG)
Von Vorteil sind
Zusatzqualifikationen im Bereich Baugeschichte/Bauforschung oder aus einem Volontariat in der staatlichen bzw. kirchlichen Denkmalpflege
Vertiefte Kenntnisse im Bereich Tragwerksplanung, Bauphysik und Brandschutz
Kenntnisse der Aufbau- und Ablauforganisation der öffentlichen Verwaltung sowie Kenntnisse im Bau-, Planungs- und Denkmalrecht
Besondere digitale Kompetenzen
Abgeschlossene Promotion und/oder Nachweis wissenschaftlicher Publikationen
Besondere Erfahrungen oder Qualifikationen in (Wissenschafts-) Kommunikation, Kulturvermittlung oder Verhandlungsführung
Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass zahlreiche Einsatzorte aufgrund ihrer Denkmaleigenschaft nicht barrierefrei sind.
Die Stelle ist teilzeitfähig, wenn durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabengewährleistet ist.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen, einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte bis spätestens
02.04.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
24.04.2025
statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebietsreferent-in-m-w-d-fuer-die-abteilung-bau-und-kunstdenkmalpflege/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-109/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 01.04.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bieten zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet für die Dauer von zwei Jahren, ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d), in den Ethnographischen Sammlungen Sachsen am Arbeitsort Leipzig, an. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen wird eine Vergütung in Höhe des halben Tabellenentgelts der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TV-L im ersten Jahr und Stufe 2 TV-L im zweiten Jahr gezahlt. Während der Ausbildung erhält der/die Volontär*in auch Einblicke in die anderen Museen/Bereiche der SKD.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist.
Die Ethnographischen Sammlungen Sachsen mit den Standorten GRASSI Museum für Völkerkunde zu Leipzig, Museum für Völkerkunde Dresden und Völkerkundemuseum Herrnhut gehören zum Verbund der SKD. Sie besitzen mit 350.000 Objekten eine der europaweit interessantesten Sammlungen von Objekten aus aller Welt. Um sich im internationalen Kontext von grundsätzlichen Veränderungen in der ethnologischen Museumslandschaft zu positionieren, arbeiten die Ethnographischen Sammlungen Sachsen an neuen Konzepten für Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildung sowie interdisziplinären Forschungsprogrammen.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger*innen. Das Volontariat ist eine zweijährige wissenschaftliche Ausbildung in Vollzeit und dient der praxisbezogenen Aus- und Fortbildung von Wissenschaftler*innen in museumsrelevanten Studienfächern. Ziel ist es, zu selbstständiger wissenschaftlicher Tätigkeit an Museen zu befähigen und das Museum als eine lebendige Organisation kennenzulernen, in der zahlreiche Abteilungen in enger Verzahnung professionell zusammenarbeiten.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-109/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-58/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 28.03.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
befristet für 8 Monate, in Teilzeit mit 20 Wochenstunden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-58/</guid></item><item><title>Ausstellungs- und Veranstaltungstechniker:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-veranstaltungstechnikerin/</link><description>ifa, Stuttgart Bewerbungsende: 31.03.2025 | Für die Abteilung Kunst in Stuttgart suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Ausstellungs- und Veranstaltungstechniker:in in Teilzeit (75%).
Wer wir sind Werte – Kultur – Frieden: Mit dem ifa weltweit sinnstiftend wirken in Stuttgart und Berlin Das ifa setzt sich gemeinsam mit Partnern weltweit ein für die Freiheit in Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft und bringt Menschen zusammen, die sich für eine offene Gesellschaft engagieren. Dazu schafft es analoge und digitale Räume für Begegnung, Austausch, Aushandlung und Ko-Kreation. Es gibt Aktivist:innen, Künstler:innen und Wissenschaftler:innen eine Stimme, fördert Kooperationen und verfolgt seine Ziele verstärkt mit europäischen Partnern. Basierend auf seinen Kernkompetenzen Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft baut es Netzwerke auf, um nachhaltige Wirkung zu erzielen. Das ifa wird gefördert vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart. An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind knapp 200 Mitarbeitende für uns tätig. Die ifa-Galerie Stuttgart ist ein Raum gelebter künstlersicher Praxis. In einem dynamischen Team arbeiten wir eng mit internationalen Künstler:innen an experimentellen Ausstellungsformaten und realisieren neue Produktionen, die wir in 3-4 Zyklen pro Jahr zeigen.
Was Sie erwartet
Technische und gestalterische Planung und Realisierung von Ausstellungsarchitektur und Präsentationsformen von Kunstwerken gemeinsam mit Kurator:innen und Künstler:innen
Technische Planung und Umsetzung bei künstlerischen Neuproduktionen in enger Zusammenarbeit mit Künstler:innen
Planung und Durchführung des Auf- und Abbaus von Ausstellungen mit freien Mitarbeiter:innen
Technische Planung und Realisierung von unterschiedlichen Veranstaltungsformaten (analog, hybrid und digital)
Was Sie mitbringen
Ausbildung oder Erfahrung in den Bereichen Museums- , Ausstellungs- oder Veranstaltungs- und Medientechnik
Handwerkliche und technische Kenntnisse (Konstruktion, Video- und Medientechnik) und Leidenschaft für Gestaltung
Interesse and globaler zeitgenössischer Kunst und der engen Zusammenarbeit mit Künstler:innen
Organisationstalent, Improvisation, Flexibilität, Teamgeist
Gute Englischkenntnisse, PKW Führerschein
Was wir Ihnen bieten
Bei uns erwartet Sie ein spannender und vielseitiger Job bei einer weltweit tätigen Organisation. Unsere Bezahlung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst, die Eingruppierung ist, bei Vorliegen der Voraussetzungen, in der Entgeltgruppe 5 (Tarifgebiet West), vorgesehen. Wir pflegen eine partnerschaftliche und offene Arbeitsatmosphäre. Moderne und familienfreundliche Arbeitsbedingungen sind für uns selbstverständlich. Beim ifa profitieren Sie von einer Jahressonderzahlung, einer Betriebsrente mit Arbeitgeberanteil, einem Arbeitgeberzuschuss zum Deutschland-Job-Ticket, einer sehr guten Anbindung an das öffentliche Verkehrsnetz, von gesundheitsfördernden Maßnahmen und von individuellen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten. Das ifa setzt sich für Vielfalt ein. Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Das Institut für Auslands-beziehungen e.V. (ifa) ist als eingetragener Verein ein privater Arbeitgeber.
Kontakt
Ihre Bewerbung enthält Ihr Motivationsschreiben und Ihren Lebenslauf. Bitte laden Sie diese als zusammengefasste PDF-Datei (maximal 35 MB) bis zum 31.03.2025 hoch. Telefonische Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie bei Bettina Korintenberg, erreichbar unter der Rufnummer 0711 2225 150. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss der Auswahl-gespräche, jedoch spätestens nach sechs Monaten vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-veranstaltungstechnikerin/</guid></item><item><title>Registrar / in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-m-w-d-5/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 09.04.2025 | Das Bayerische Nationalmuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / n
Registrar / in (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe
11
TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter:
www.bayerisches-nationalmuseum.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.04.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Leitung Präparation und Sammlungsmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-praeparation-und-sammlungsmanagement-m-w-d/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 11.04.2025 | Wir suchen Verstärkung für
unser Naturhistorisches Museum
:
Leitung Präparation und Sammlungsmanagement (m/w/d)
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Vollzeit (39 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 11 TVöD
Bewerbungsfrist:
11.04.2025
Kennziffer:
452/01 (2025)
Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler und Forscher.
Aufgaben:
Leitung der Präparation
Geowissenschaftliche Präparation und Restaurierung
Aufbereiten von geowissenschaftlichen Objekten für Forschungszwecke (Probenaufbereitung)
Leitung technisches Sammlungsmanagement
Technisches Sammlungsmanagement der geowissenschaftlichen Sammlungen
Unterstützung bei der kuratorischen Betreuung der geowissenschaftlichen Sammlungen
Mitarbeit bei der Neuaufstellung und Pflege einer Sammlungsdatenbank
Mitwirkung bei der Neugestaltung von Ausstellungen
Wir bieten:
Eigenverantwortliches Arbeiten
Home-Office bzw. mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitrahmen (sofern dienstlich möglich)
Standortsicherheit im Stadtgebiet Mainz
Eine große Bandbreite an fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildungen
Ein Jobticket im Rahmen des Deutschlandtickets
Kostenfreie bzw. vergünstigte dienstliche und private Nutzung des Fahrradsystems „meinRad“ (Fahrradvermietsystem in Mainz, Wiesbaden, Ginsheim-Gustavsburg und Budenheim)
Eine überwiegend arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Die verlässlichen Regelungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst, z.B.
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis (bei Bewährung in der Probezeit)
30 Tage Urlaub
Jahressonderzahlung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochstudium im Bereich Bio- bzw. Geowissenschaften oder abgeschlossene präparationstechnische Ausbildung oder einschlägige Berufserfahrung als bio- bzw. geowisschenschaftliche:r Präparator:in
Mehrjährige Berufserfahrung in der geowissenschaftlichen Präparation oder im technischen Sammlungsmanagement naturwissenschaftlicher Sammlungen
Sehr gute geowissenschaftliche Kenntnisse
Erfahrung in der Personalführung ist wünschenswert
Erfahrungen bei der Präparation von Fossilien in „Ölschiefern“ (Umbettungsmethode), im Bau von Dioramen, in der Anwendung verschiedener Abgusstechniken und im Aufbau und Umgang mit Datenbanken sind wünschenswert
Selbstständige, kreative und flexible Arbeitsweise
Die Förderung von Vielfalt in der Verwaltung ist ein Leitziel der Landeshauptstadt Mainz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind uns willkommen.
Als familienorientiertes Unternehmen forciert die Stadtverwaltung Mainz die Einrichtung von Home-Office bzw. mobiler Arbeit.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-praeparation-und-sammlungsmanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-6/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 11.04.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagement-teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d)
oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II
oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
11.04.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2518
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) Kommunikation/Presse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-kommunikation-presse/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Unterstützung des im Vorstandsbüro angesiedelten Referates Kommunikation/Presse suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Referenten (m/w/d) in Halle (Saale).
Ihre Aufgaben
Organisation und Durchführung von Presseterminen mit Beteiligung der Stiftungsleitung
Verfassen und Redigieren von Pressemitteilungen zu zentralen Themenbereichen der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt (KST)
Konzeptionelle und strategische Weiterentwicklung der zentralen KST-Website, auch und unter Einbeziehung der zentralen Social-Media-Kanäle der KST
Content-Produktion für die verschiedenen (digitalen) Kommunikationskanäle und Zielgruppen der KST
Unterstützung der Webredaktion
Community-Management und Dialog mit den Nutzerinnen und Nutzern der digitalen Kanäle der KST
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium (Bachelor) einer Kultur- oder Geisteswissenschaft, Kommunikations- oder Medienwissenschaft oder vergleichbar
Berufserfahrung im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (in einer Redaktion oder Pressestelle, in der Wissenschaftskommunikation o. ä.)
Ausgezeichnete sprachliche Ausdrucksfähigkeit (ggf. auch in Englisch)
Gespür für Corporate Identity sowie die Qualität von (digitalem) Content
Social-Media-Affinität sowie belastbare Anwenderkenntnisse von Programmen zur Bild- / Video- und Textbearbeitung
Erfahrung mit der Redaktion von Websites (CMS Typo3) sowie den relevanten Analyse-Tools (z. B. Matomo)
Starke analytische &amp; problemlösende Kompetenzen, konzeptionelles Denken sowie die Fähigkeit, Strategien zu entwickeln und anzupassen
Interesse an Kunst, Geschichte und Denkmalpflege
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit
(Vollzeit, 40 Stunden/Woche)
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle (Saale)
freier Eintritt in alle Museen der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
tarifgerechte Eingruppierung bis zu der
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kenn-ziffer
12/03041/03.2025-01
bis zum
13.04.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-kommunikation-presse/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Assistenz (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-w-m-d/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 01.05.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz- Gemeinschaft. Das Ausstellungs- und Forschungs­programm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Wir suchen zum nächst möglichen Zeitpunkt eine
wissenschaftliche Assistenz (w/m/d)
für unseren Programmbereich I „Schifffahrt und Gesellschaft“. In Vollzeit mit 39,2 Std./W. Die Stelle ist für 2 Jahre befristet, eine anschließende Entfristung wird angestrebt.
Wir bieten ein innovatives Beschäftigungsfeld an der Schnittstelle zwischen Wissenschaft und Forschung und den Bereichen Ausstellung, Kommunikation und Administration.
Ihre Aufgaben
Literaturrecherche und -aufbereitung
Unterstützung bei wissenschaftlichen Projekten, Publikationen sowie Drittmittelanträgen
Datenerhebung, -analyse und –aufbereitung
Erstellung von Präsentationen und Handouts
Korrekturlesen und Formatierung von wissenschaftlichen Texten
Organisation von Veranstaltungen, Tagungen und Workshops
Pflege von Datenbanken und Webseiten
Erstellen von Protokollen und Berichten
Kommunikation mit Kooperationspartnern und Studierenden
Postannahme und Weiterleitung
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium (BA) in einem geistes- oder naturwissenschaftlichen Fachgebiet
einschlägige Berufserfahrung, vorzugsweise in einer Wissenschafts- oder Kultureinrichtung
sehr gute englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
sehr gute Anwenderkenntnisse in den IT-Standardanwendungen
selbständiges und verantwortungsvolles Arbeiten
vertraulicher und verlässlicher Umgang mit diskreten/sensiblen Daten und Informationen
Verlässlichkeit, Loyalität und Diskretion
Koordinierungs- und Teamfähigkeit
verbindliches und gewandtes Auftreten
Unser Angebot für Sie
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeiterbenefits
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation bis
maximal
zur Entgeltgruppe 10
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer 20253 bis spätestens 01.05.2025 an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für weitere inhaltliche Auskünfte steht Ihnen
Prof. Dr. Ruth Schilling
Geschäftsführende Direktorin
+49 471 48207 833
schilling@dsm.museum
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrations­hintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Bitte reichen Sie nur Kopien ein, da diese aus Kostengründen nicht zurückgesendet werden.
Bei Einsendung der Bewerbungsunterlagen per Email bitten wir um
ein
PDF-Dokument, das 5 MB nicht überschreitet. Sofern Ihnen eine schriftliche Ablehnung zugeht, werden Ihre Unterlagen bis zum Ablauf der Frist gem. § 15 Allgemeines Gleichbehandlungsgesetz (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-w-m-d/</guid></item></channel></rss>