<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Kulturvermittler:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-7/</link><description>LWL-Römermuseum, Haltern am See Bewerbungsende: 11.07.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Kulturvermittler:in (w/m/d)
EG 9b TVöD VKA
für unser LWL-Römermuseum in Haltern am See.
Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (10,75 Stunden/Woche). Diese Stelle ist befristet bis zum 31.12.2025 mit bis zu 15 Stunden zu besetzen.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8106 bis zum 11.07.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in im Bereich Technik und Sicherheit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-im-bereich-technik-und-sicherheit-m-w-d/</link><description>Kulturbetriebe Dortmund, Dortmund Bewerbungsende: 18.07.2025 | Bei den Kulturbetrieben Dortmund – einer eigenbetriebsähnlichen Einrichtung der Stadt Dortmund – ist im Geschäftsbereich Dortmunder U ab sofort eine Stelle als
Sachbearbeiter*in im Bereich Technik und Sicherheit
(m/w/d)
zu besetzen.
Die Kulturbetriebe Dortmund bestehen aus den Geschäftsbereichen Kulturbüro, Bibliotheken, Museen, Dortmund Musik, Dietrich-Keuning-Haus, Volkshochschule, Stadtarchiv und Dortmunder U. Das Büro der Geschäftsleitung ist die gemeinsame Serviceeinrichtung.
Das Dortmunder U ist ein öffentlicher Ort des Austauschens über Kunst, Medien und der Kultur der Gegenwart für unterschiedliche Bevölkerungsgruppen. Im Haus vertreten sind das Museum Ostwall, der Hartware Medienkunstverein, die Kulturelle Bildung, die Dortmunder Hochschulen und das Innogy-Forum mit einem Kunstkino. Eine Sonderausstellungsfläche und gastronomische Angebote runden das Angebot ab.
Die Planstelle ist nach EG 11 des TVöD (AT/Ing) bzw. A 12 LBesO NRW bewertet. Sollten Sie noch nicht über die persönlichen Voraussetzungen für eine Eingruppierung in die EG 11 TVöD (AT/Ing) verfügen, erfolgt zunächst eine Eingruppierung in EG 10 TVöD(AT/Ing).
Die Ausschreibung richtet sich an Beschäftigte, die über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich der Sicherheitstechnik (Diplom FH oder Bachelor), des Sicherheitsmanagement (Diplom FH oder Bachelor), der Ingenieurswissenschaften insbesondere mit der Fachrichtung Elektrotechnik, Architektur, Facility Management, (Diplom FH oder Bachelor) o.ä. verfügen sowie an sonstige Beschäftigte, die über gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen als Techniker*in (abgeschlossene Weiterbildung im Bereich Elektrotechnik o. ä.) verfügen.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere die folgenden Tätigkeiten:
Sie übernehmen die Planung, Durchführung und Bewertung aller sicherheitsrelevanter Aufgaben, wie Arbeits- und Brandschutz
Sie übernehmen die Funktion des/der Brandschutzbeauftragte*n
Sie unterstützen bei der Durchführung von Gefahrenanalysen und Gefährdungsbeurteilungen
Sie unterstützen bei der Planung, Ausschreibung und Umsetzung von Maßnahmen zum Schutz der kritischen Infrastruktur
Sie unterstützen bei der Erstellung von Dienst-/ Betriebs- und Arbeitsanweisungen
Sie planen Unterweisungen und führen diese durch
Sie unterstützen beim Aufbau einer Präventions- und Notfall-Organisation
Sie arbeiten an allen sicherheitstechnischen Fragestellungen mit
Sie unterstützen die sicherheits- und technische Betreuung von Veranstaltungen
Ihr Profil:
Sie haben Kenntnisse in den einschlägigen Rechtsvorschriften (wie dem Baurecht und den Vergabevorschriften), den Unfallverhütungsvorschriften sowie den Technischen Regeln für Arbeitsstätten und weiteren themenrelevanten Gesetzen, Vorschriften, Verordnungen und Regeln
Sie sind Fachkraft für Arbeitssicherheit und idealerweise ausgebildeter Brandschutzbeauftragter, beziehungsweise wird zwingend die Bereitschaft vorausgesetzt, dass Sie sich zeitnah zum/zur Brandschutzbeauftragten ausbilden lassen
Sie haben umfassende Kenntnisse in Arbeits- und Brandschutz (baulich, technisch, organisatorisch)
Sie haben Kenntnisse in diversen Maßnahmen zum Schutz der kritischen Infrastruktur
Sie bringen die Fähigkeit mit, Risiken eigenständig zu erkennen und zu bewerten sowie die selbstständige Erarbeitung von Lösungsvorschlägen zum Umgang mit Risiken bzw. zur Risikominimierung
Sie haben idealerweise Kenntnisse in Informations- und Kommunikationstechnik sowie Gebäudetechnik
Sie haben gute Kenntnisse Sicherheitstechnik sowie Elektrotechnik
Sie haben eine hohe Kooperationskompetenz (Team-, Kommunikations- und Konfliktfähigkeit) sowie soziale Kompetenz
Sie zeigen eine hohe Eigeninitiative und Eigenständigkeit, haben organisatorische Fähigkeiten und verantwortungsvolle und vorausschauende Arbeitsweise
Sie zeigen eine schnelle Auffassungsgabe und die Bereitschaft, vielfältige Aufgaben zu übernehmen und sich effizient in neue Themengebiete einzuarbeiten und sind belastbar
Benefits:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit.
Wir bieten Vergünstigungen durch ein Firmenticket und ein attraktives Angebot für Fahrradleasing an.
Als TVöD-Beschäftigte*r erhalten Sie kvw Zusatzleistungen.
Vergünstigungen für Mitarbeiter*innen in Fitnessstudios sowie Möglichkeiten zur Teilnahme an betrieblichen Sportgruppen.
Eine flexible Arbeitszeitgestaltung kann – orientiert an den dienstlichen Erfordernissen – vereinbart werden. Arbeitseinsätze – auch außerhalb der üblichen Dienstzeiten, d. h. am Abend, an Feiertagen und an Wochenenden, sind unumgänglich.
Die Stadt Dortmund ist Trägerin des Prädikats Total E-Quality – Engagement für Chancengleichheit und Diversity. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach den Bestimmungen des Landesgleichstellungsgesetzes bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen von Schwerbehinderten sind ebenso erwünscht.
Wir sind eine welt- und kulturoffene Stadt. Es entspricht unserem Selbstverständnis, allen Menschen in der Stadt gleiche Teilhabe und Chancen auf allen Ebenen der Gesellschaft zu ermöglichen. Chancengerechtigkeit, Gleichstellung und der Umgang mit Interkulturalität sind daher not-wendige und unverzichtbare Elemente unseres Verwaltungshandelns. Wir erwarten daher von unseren Mitarbeiter*innen, dass sie sich mit dieser Zielsetzung identifizieren.
Ihre Bewerbung kann nur berücksichtigt werden, wenn Sie diese bis zum 18.07.2025 über unsere Karriereseite (dortmund.de/karriere) online einreichen. Die Erfassung per E-Mail oder Post übersandter Bewerbungen ist grundsätzlich nicht möglich.
Wir bitten zu beachten, dass Kosten, die Ihnen im Rahmen des Bewerbungsverfahrens oder Ihrer persönlichen Teilnahme am Auswahlverfahren entstehen, leider nicht übernommen werden können.
Sie möchten sich umfassend über die Vorzüge einer Beschäftigung bei der Stadt Dortmund in-formieren? Dann sehen Sie sich gerne unsere Broschüre “Gute Gründe für die Stadt Dortmund” [pdf, 7,5 MB] sowie unseren Flyer “Arbeitgeberin Stadt Dortmund bietet Perspektiven” [pdf, 2,7 MB] an.
Für Fragen und Auskünfte steht Ihnen Herr Heitkemper, unter der Rufnummer 0231/50 – 2 77 42 (oder via E-Mail: sheitkemper@stadtdo.de) zur Verfügung. Wir bieten Ihnen gerne im Vorfeld Ihrer Bewerbung die Möglichkeit zu einem persönlichen Gespräch.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-im-bereich-technik-und-sicherheit-m-w-d/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung – Referent*in (m/w/d) der Geschäftsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands, aber auch Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China oder der Hildesheimer Stadtgeschichte, aber auch Naturhistorie und vieles mehr. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, dort inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Insbesondere sollen sich dort Gruppen begegnen, die sonst weniger miteinander in Kontakt sind, sich austauschen.
Bei uns erwartet Sie eine spannende und vielseitige Tätigkeit, die in gemeinsame Absprache in Voll- oder Teilzeit stattfinden kann. Die Stelle als Referent*in ist eine auf ein Jahr befristete Elternzeitvertretung, die idealerweise am 01. September 2025 beginnt. Dienstort ist Hildesheim, wobei mobiles Arbeiten in Absprache möglich ist.
Ihre Tätigkeiten als Referent*in
Unterstützung und Entlastung unserer Geschäftsführerin von administrativen und organisatorischen Aufgaben im Tagesgeschäft und bei Projekten
Koordination von Terminen und Dienstreisen, inklusive sorgfältiger Vor- und Nachbereitung (Protokollführung etc.)
Regelmäßige Abstimmung / Korrespondenz mit Schnittstellenpartnern, um den Informationsfluss sicherzustellen und erhaltene Informationen zu verteilen
Erstellung und Auswertung von Protokollen, internen Reports und Statistiken sowie Aufbereitung von Präsentationen und Beschlussvorlagen
Was erwarten wir von Ihnen?
eingehende Berufserfahrung im betriebswirtschaftlichen oder kaufmännischen Sektor oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in den Bereichen öffentlicher Haushalt, Fördermittelmanagement oder Projektmanagement sind von Vorteil
Hohe Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Erwünscht:
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit
ausgeprägte selbstständige Arbeitsweise und Flexibilität
Das bieten wir:
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket Job
betriebliche Altersvorsorge
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen unter Nennung Ihrer Gehaltsvorstellungen bis zum
10. August
2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet. Die Auswahlgespräche finden am 21. und 22. August statt. Dienstbeginn idealerweise zum 01. September 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für das Besuchsservice und Ticketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-das-besuchsservice-und-ticketing/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH ist eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigem Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Wir suchen schnellstmöglich für 30 Std./Woche in Teilzeit eine*n
Mitarbeiter*in (m/w/d) für das Besuchsservice und Ticketing.
Sie arbeiten an einer wichtigen digitalen Schnittstelle zwischen der Verwaltung und der Kulturellen Bildung in einem Kunstbetrieb.
Ihre Aufgaben:
Anlegen und Verwalten des Ticketing für alle drei Ausstellungshäuser
Anlegen von Vermittlungsangeboten in Zusammenarbeit mit der Kulturellen Bildung
Ansprechpartner*in für Betreuung individuelle Besuchsanfragen in Zusammenarbeit mit der Kulturellen Bildung
Disposition von Führungen
Betreuung der Soft- und Hardware (go~mus und Koronakasse)
Regelmäßige Erstellung von Kennzahlen und statistischen Auswertungen
Betreuung der Schnittstelle zum Museumsdienst Hamburg
Sie bringen mit:
Erfahrungen im Bereich Ticketing- und Besuchsmanagementsystemen
Gute MS-Office-Kenntnisse (insbesondere Excel und Word)
Spaß an der Arbeit mit IT- und Datenbanksystemen
Eine strukturierte und präzise Arbeitsweise sowie logisches Denkvermögen
Präzises und klares Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Spaß an der Kommunikation
Serviceorientiertes Handeln im Austausch mit Besucher*innen
Wir bieten Ihnen:
Mitgestaltung eines wichtigen Digitalisierungsprojektes in der Kulturbranche
Ein abwechslungsreiches und spannendes Arbeitsumfeld mitten in der Hamburger Kulturlandschaft
Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams
Bezahlung in Anlehnung an TV-L EG 8 inkl. Jahressonderzahlung
Arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersversorgung (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum Homeoffice
Attraktive Zusatzleistungen: Zuschuss zum HVV-Job-Ticket, Betriebssport (Rückentraining), freier Eintritt in alle Häuser der Kunstmeile Hamburg
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit sehr guter Verkehrsanbindung
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31. Juli 2025
mit Lebenslauf und Motivationsschreiben per E-Mail in einem PDF an unsere Personalabteilung:
bewerbung@deichtorhallen.de
. Für Fragen steht Ihnen unsere Leitung Personal Sandra Freimane-Franke gern zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-das-besuchsservice-und-ticketing/</guid></item><item><title>Membership Manager*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/membership-managerin-w-m-d/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 07.07.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst: Hier ist die Zukunft“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Im Zuge der Erweiterung unseres Angebots für ein vielfältiges Publikum gründen wir den
Community Club
als neues Mitgliedschaftsprogramm, mit der Zielsetzung, enge Verbindungen zu unseren Besucher*innen, Unterstützer*innen und Partner*innen zu fördern.
Für die Entwicklung, Umsetzung und Erweiterung der Initiative suchen wir für die Abteilung Kommunikation eine*n:
Membership Manager*in (w/m/d)
in Vollzeit.
Eine spannende Gelegenheit für eine*n erfahrene*n Membership Manager*in mit strategischen Fähigkeiten, die Gründung des Community Clubs im Haus der Kunst zu leiten. Ihre Aufgabe wird es sein, ein ansprechendes Mitgliedschaftsprogramm zu entwerfen und umzusetzen, das die Einbindung des Publikums verbessert, eine starke Mitgliedergemeinschaft aufbaut und nachhaltige Unterstützung für die Institution gewährleistet.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Entwicklung und Umsetzung
Gestaltung und Einführung des Community Clubs, unter Berücksichtigung der Vision des Haus der Kunst und der Bedürfnisse des Publikums
Entwicklung von Mitgliedschaftsstufen, Vorteilen und Strategien zur Publikumsbeteiligung
Erarbeitung einer langfristigen Strategie zur Gewinnung von Mitgliedern
Marketing und Öffentlichkeitsarbeit
Enge Zusammenarbeit mit dem Kommunikationsteam des Haus der Kunst
Koordination der Erstellung von digitalen Inhalten und Werbematerialien
Aufbau von Partnerschaften mit Unternehmen, Kulturorganisationen etc.
Einbindung und Mitgliedererfahrung
Entwicklung und Durchführung von Veranstaltungen für die Mitglieder des Community Clubs
Beziehungspflege zu den Mitgliedern
Sammlung von Daten und Feedback zur Optimierung des Mitgliederangebots
Betriebsabläufe und Verwaltungsaufgaben
Verwaltung der Mitgliederdatenbank und des CRM-Systems
Erfassung von Kennzahlen und regelmäßige Berichterstattung über Einnahmen, Wachstum und Bindungsrate der Mitglieder
Anforderungen – Das bringen Sie mit:
Nachweisbare Erfahrung in den Bereichen Mitgliederverwaltung, Zielgruppenerschließung, Fundraising/Sponsoring oder einer ähnlichen Funktion, idealerweise im Kunst- oder Kultursektor
Ausgeprägte strategische und Projektmanagement-Fertigkeiten
Ausgezeichnete Fähigkeiten im Bereich Kommunikation
Erfahrung in den Bereichen Marketing, Veranstaltungsplanung und CRM/Datenbankverwaltung
Kenntnisse über Mitgliedschaftstrends und bewährter Praxis in Kultureinrichtungen
Interesse an zeitgenössischer Kunst
Fließende Deutsch- und Englischkenntnisse
Was wir bieten:
Eine einzigartige Gelegenheit, den Community Club von Grund auf zu gestalten und zu etablieren
Ein kreatives Arbeitsumfeld in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 11 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, eine dauerhafte Etablierung der Stelle ist angedacht
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-08 bis zum
7.7.25
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche werden am 21. &amp; 23.7.25 online stattfinden.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Anja Fetzer, Leiterin Abteilung Kommunikation gerne unter 089/211 27-130 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstr. 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/membership-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Marketing- und CRM-Manager*in  (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-und-crm-managerin-w-m-d/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 07.07.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst: Hier ist die Zukunft“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Im Zuge der Erweiterung unseres Angebots für ein vielfältiges Publikum gründen wir den
Community Club
als neues Mitgliedschaftsprogramm, mit der Zielsetzung, enge Verbindungen zu unseren Besucher*innen, Unterstützer*innen und Partner*innen zu fördern.
Zur Unterstützung des*der Membership Manager*in bei der Entwicklung, Förderung und dem Ausbau des Community Clubs suchen wir für die Abteilung Kommunikation eine*n
:
Marketing- und CRM-Manager*in  (w/m/d)
in Vollzeit.
Eine spannende Gelegenheit für eine*n erfahrene*n Marketing- und CRM-Manager*in eine Schlüsselrolle bei der Einführung des Community Club zu spielen. In Zusammenarbeit mit dem*der Membership Manager*in werden Sie Strategien und gezielte Kampagnen entwickeln, um eine starke Mitglieder-Community aufzubauen und zu festigen.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Marketing &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Entwicklung und Durchführung von Multi-Channel-Marketingkampagnen zur Bewerbung des Community Clubs
Erstellung ansprechender digitaler Inhalte, Werbematerialien und gezielter Outreach-Initiativen
Verwaltung der Online-Präsenz des Mitgliedschaftsprogramms, einschließlich Webseiteninhalte, E-Mail-Marketing und Einbindung in den sozialen Medien
Zusammenarbeit mit internen Teams und externen Partner*innen
Analyse der Kampagnenleistung und Optimierung von Strategien mittels Datenerkenntnissen
CRM &amp; Datenverwaltung
Koordination der Implementierung und Verwaltung des CRM-Systems für Mitglieder
Nachverfolgung der Interaktionen, Anmeldungen, Verlängerungen und Zahlungen von Mitgliedern
Verwendung von Datenanalysen zur Beobachtung von Mitgliedschaftstrends
Erstellung von Berichten über Schlüsselkennzahlen
Einbindung und Mitgliedererfahrung
Entwicklung personalisierter Kommunikationsstrategien zur Verbesserung der Mitgliederbindung
Implementierung von E-Mail-Marketingkampagnen und automatisierten Workflows zur Verbesserung des Mitgliedererhalts
Unterstützung bei der Durchführung exklusiver Veranstaltungen für Mitglieder
Analyse von Mitgliederfeedback zur Optimierung von Marketing- und Beteiligungsstrategien
Anforderungen – Das bringen Sie mit:
Nachweisbare Erfahrung in den Bereichen Marketing, digitale Beteiligung, CRM-Management oder Zielgruppenerschließung, idealerweise im Kunst- oder Kultursektor
Ausgeprägte strategische Fähigkeiten und Erfahrung im Projektmanagement
Kenntnisse zu CRM-Plattformen, E-Mail-Marketing-Tools und Analysesoftware
Ausgezeichnete Fähigkeiten in den Bereichen Kommunikation, Storytelling und Content-Erstellung
Datengesteuerte Denkweise mit Erfahrung bei Zielgruppensegmentierung und Strategien zur Einbeziehung des Publikums
Interesse an zeitgenössischer Kunst
Kenntnisse über Mitgliedschaftstrends und bewährte Praxis in Kultureinrichtungen
Erfahrung mit Marketing-Automatisierung und Customer Journey Mapping
Fließende Deutsch- und Englischkenntnisse
Was wir bieten:
Eine einzigartige Gelegenheit, den Community Club von Grund auf zu gestalten und zu etablieren
Ein kreatives Arbeitsumfeld in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 10 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, eine dauerhafte Etablierung der Stelle ist angedacht
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-07 bis zum
7.7.25
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche werden am 21. &amp; 23.7.25 online stattfinden.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Anja Fetzer, Leiterin Abteilung Kommunikation gerne unter 089/211 27-130 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstr. 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-und-crm-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Persönlichkeit (m/w/d) für den Aufsichtsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 13.07.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE ENGAGIERTE PERSÖNLICHKEIT (M/W/D) FÜR DEN AUFSICHTSDIENST
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</guid></item><item><title>Fahrer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fahrer-m-w-d-3/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit einen
Fahrer (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 4 Pkw-Fahrer-TV-L Pauschalgr. 1
) in der Abteilung Recht und Innerer Dienst.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Recht und Innerer Dienst nimmt vielfältige Querschnittsaufgaben innerhalb des Museumsverbundes wahr. Bestandteil der Abteilung sind unter anderen das Rechtsreferat, der Informations- und Datenschutz, sowie die Poststelle, das Fuhrparkmanagement und die Büromaterialbeschaffung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fahrer-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt-2/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen zum 01. September 2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt
Das Museum für Natur und Umwelt ist ein großes regionales Naturkundemuseum in Schleswig-Holstein. Es bietet Einblicke in die Naturgeschichte des Landes sowie in die Lebensräume und die artenreiche Tier- und Pflanzenwelt der Region und es ist eine vom Land zertifizierte »Bildungseinrichtung für Nachhaltigkeit«. Die wissenschaftlichen Sammlungen im Haus umfassen über 200.000 Objekte aus Zoologie, Botanik und Geologie, vorwiegend aus der Region und Schleswig-Holstein.
In den kommenden Jahren soll das Museum neu konzipiert und mittelfristig baulich erneuert und erweitert werden. Es soll mittels zeitgemäßer Dauerausstellungen und u.a. auch einer stärkeren Vernetzung die Aufgaben der Bildungs- und Vermittlungsarbeit noch besser wahrnehmen und verstetigen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der wissenschaftlichen und kuratorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen. Der Schwerpunkt liegt bei Ausstellungen und Vermittlungsarbeit.
Das Aufgabengebiet umfasst:
die konzeptionelle Mitarbeit bei Ausstellungen im Zeitraum des Volontariats sowie Mitarbeit an der Weiterentwicklung und Neukonzeption des Hauses
Museumspädagogik/Umweltbildung, Veranstaltungen und Öffentlichkeitsarbeit
die Unterstützung bei der Entwicklung und Aufbereitung von Inhalten für die digitale Vermittlung musealer Inhalte
Sammlungsmanagement, Sammlungspflege und Inventarisierung
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben und Einblicke in Verwaltungs-strukturen
die Betreuung wissenschaftlicher Anfragen
das Kennenlernen von Präparation und Modellbau
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in einem bio- und/oder geowissenschaftlichen Fach bzw. Erwerb des Abschlusses zum Herbst 2025
eine breit angelegte naturwissenschaftliche Bildung, möglichst inklusive guter Kenntnisse heimischer Arten und Ökologie/Biodiversität
wünschenswerterweise Erfahrungen mit Datenbanken, Microsoft Excel und Access
gute Englischkenntnisse
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, persönliches Engagement und Aufgeschlossenheit
die Fähigkeit zur Teamarbeit und zum selbstständigem Arbeiten
Organisationstalent, Kreativität und Freude am Umgang mit Menschen
Geboten werden:
eine vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten
Einblicke in alle wichtigen Arbeitsfelder eines Naturkundemuseums und den Museumsalltag sowie die Einführung in museumsspezifische Fragen
intra- und interdisziplinäre Teamarbeit
Einblicke in alle Arbeitsbereiche des Museumsverbundes
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im 1. Jahr und Stufe 2 im 2. Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben. Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellen­anforderungs­profils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der 27. KW statt.
Bitte bewerben Sie sich zum
15. Juli 2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der Kennziffer 123 / 2025.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Füting, Tel. 0451 122-4120, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt-2/</guid></item><item><title>Volontariat im Team Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</link><description>Städtische Museen und Kunsthäuser Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Universitätsstadt Oldenburg, Zentrum im Nordwesten mit mehr als 170.000 Einwohnerinnen und Einwohnern, bietet zum 01.09.2025
ein Volontariat im Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Die Stelle auf einen Blick
Amt
: Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst
: 300 – Zentrale Dienste – Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Funktion
: Volontärin / Volontär
Entgeltgruppe
: 50 % des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD-V in der jeweils geltenden Fassung, Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2
Wochenarbeitszeit
: Vollzeit (39 Stunden – Teilzeit ist möglich)
Termin der Einstellung
: 01.09.2025
Beschäftigungsdauer
: Zwei Jahre
Ende der Bewerbungsfrist
: 20.07.2025
Die Stadt Oldenburg bietet im Amt für Kultur, Museen und Sport, Fachdienst Zentrale Dienste / Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser ein Volontariat für zwei Jahre. Zu den städtischen Museen und Kunsthäusern zählen das Stadtmuseum Oldenburg mit der Artothek, das Horst-Janssen-Museum und das Haus für Medienkunst.
Das Aufgabengebiet
Zu den Aufgaben im Einzelnen gehören insbesondere
Beteiligung an der Organisation und Durchführung des Veranstaltungsbetriebs der einzelnen Häuser
Konzeption und Durchführung museumspädagogischer Angebote für verschiedene Zielgruppen
Erstellung ausstellungsbegleitender Materialien
Mitwirkung bei Veranstaltungen, gelegentlich auch abends und an den Wochenenden
Mitwirkung in der Außenkommunikation – u.a. Öffentlichkeitsarbeit, Social Media, Flyer, Ausstellungstexte, etc.
SIE
bringen ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom) in museumsrelevanten Fächern wie z. B. der Fachrichtungen Museumspädagogik, Kunstpädagogik, Kulturwissenschaft, Kulturmanagement, Museumswissenschaften / Museologie, Geschichte, Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft mit. Sie sind textsicher, verfügen über eine hohe kommunikative und interkulturelle Kompetenz und kommunizieren klar, anschaulich und empfängerinnen-/empfängerorientiert. Fließende Deutschkenntnisse sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Sprache (bevorzugt Englisch) sind wünschenswert. Sie bieten Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit. Insbesondere sollten Sie sich mit einem Verständnis der Museumsarbeit identifizieren, das an kultureller Teilhabe, Partizipation und Öffnung orientiert ist. Dabei ist auch die Identifikation mit dem Leitbild der Stadt Oldenburg wichtig.
Die Stadt Oldenburg freut sich auf Menschen, die ihr Leben verantwortungsbewusst und aktiv gestalten – im Beruf und zuhause. Daher bieten wir flexible Arbeitszeiten und attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung. Darüber hinaus fördern wir die Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Privatleben.
Hier erfahren Sie mehr über die Stadt Oldenburg (Oldb) als Arbeitgeber
»
Diversität verstehen wir als Bereicherung und haben uns mit der Unterzeichnung der Charta der Vielfalt ausdrücklich dazu bekannt. Wir leben eine offene und tolerante Unternehmenskultur, in der alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren und wünschen uns Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die dazu beitragen.
Haben wir Sie neugierig gemacht?
Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt Ihnen gern Frau Strathmann, Leiterin des Fachdienstes Zentrale Dienste, Telefon: 0441 235-4655.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Herr Geers, Fachdienst Personal und Organisation, Telefon 0441 235-2785.
Informationen zum Datenschutz für Bewerberinnen und Bewerber finden Sie hier
»
Bitte bewerben Sie sich ausschließlich online.
Unsere Bewerbungsfrist endet am 20.07.2025.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in im Bereich Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Museen Freiburg, Freiburg Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Abteilung Kommunikation und Vermittlung arbeitet häuserübergreifend im Verbund der Museen Freiburg. Sie verantwortet Öffentlichkeits-arbeit und Museumspädagogik für alle Ausstellungen und Projekte von Augustinermuseum, Museum für Neue Kunst, Museum Natur und Mensch, Archäologischem Museum Colombischlössle und Dokumentatioszentrum Nationalsozialismus.
Ihr neuer Aufgabenbereich
Sie arbeiten bei der Redaktion von Internetseite und Social Media Kanälen der Museen Freiburg, Konzeption und Erstellung von digitalem Content mit
Sie beteiligen sich an der Konzeption und Umsetzung von Marketingkampagnen und Mediaplänen sowie der Erstellung von Werbemitteln (Druckprodukte und online) für Ausstellungen und Veranstaltungen
Sie wirken bei der Organisation von Pressekonferenzen, Vorbereitung von Pressematerial und dem Beantworten von Presseanfragen mit
Sie übernehmen Bildbearbeitung und -recherche
Das bringen Sie mit
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (MA/ Master) der Kommunikations-, Kultur- oder Geisteswissenschaften
Sie bringen erste Erfahrungen in den Bereichen Online-Kommunikation und Social Media, Marketing oder Pressearbeit mit
Erfahrungen mit Grafik-Programmen, Website-Redaktion und digitaler Content-Produktion sind von Vorteil
Sie bringen eine ausgeprägte Organisations-, Koordinations- und Kommunikationsfähigkeit mit und verfügen über ein sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Wir freuen uns über ein hohes Maß an Kreativität, Engagement und Teamfähigkeit sowie ein großes Interesse für Museen und Ausstellungen
Wir bieten ihnen
Eine umfassende, zweijährige Ausbildung in Vollzeit mit frühestmöglichem Beginn zum 01.10.2025
Die monatliche Vergütung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVöD im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TVöD 50 % im zweiten Jahr
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Noch offene Fragen?
Frau Hartloff, 0761 / 201-2526, beantwortet sie gerne!
Bewerben Sie sich
hier
online bis 13.07.2025 (Kennziffer E1743).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in der Bereichsleitung Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bereichsleitung-besucherservice/</link><description>Kunstmuseum Schloss Derneburg, Holle Bewerbungsende: 04.07.2025 | Das Kunstmuseum Schloss Derneburg sucht eine:n engagierte:n und motivierte:n Mitarbeiter:in für die Bereichsleitung Besucherservice, Beschäftigungsbeginn ab sofort.
Das Museum ist ein Ausstellungsort der Hall Art Foundation und liegt 40 km südlich von Hannover. Schloss Derneburg blickt auf eine über tausendjährige Geschichte zurück und war vor dem Umbau zum Museum von den 1970er Jahren bis 2006 Wohnsitz und Atelier von Georg Baselitz. Nach umfangreichen Renovierungen des Schlosses und der angrenzenden Gebäude auf der Domäne zeigt das Museum jährlich neue Ausstellungen zeitgenössischer Kunst mit dem Schwerpunkt auf deutscher und amerikanischer Nachkriegskunst. Darüber hinaus werden die Ausstellungen durch einen wachsenden Skulpturenpark ergänzt. Weitere Informationen zu den Ausstellungen und dem Programm finden Sie auf unserer Website.
Das Aufgabengebiet umfasst:
Beantwortung und Bearbeitung von Besucher:innenanfragen
Verwaltung und Gestaltung des Besuchsprogramms im Team
Leitende Betreuung des Besuchsprogramms und des Teams an den Wochenenden
Planung und Beaufsichtigung von privaten (und öffentlichen) Führungen durch die Ausstellungen während der Öffnungszeiten und außerhalb nach Absprache
Betreuung von privaten Besucher:innengruppen vom Einlass bis zum Ende des Besuchs, einschließlich Abrechnung/Beaufsichtigung im Selbstbedienungscafé
Überwachung der Vor- und Nachbereitung der Ausstellungs- und Café-Räumlichkeiten für den Museumsbetrieb
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von Sonderveranstaltungen, wie Künstler:innengespräche, Sonderführungen, Konzerte etc.
Wünschenswerte Eigenschaften / Das bringen Sie mit:
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Teamfähigkeit, Führungsqualitäten
Erfahrung im Service in Museen, Gastronomie, bei Veranstaltungen oder Ähnlichem
Ein abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, Museologie, Eventmanagement oder einem verwandten Fach/ Ausbildung von Vorteil
Grundkenntnisse in Englisch
Führerschein (der Klasse B)
Ein freundlicher und hilfsbereiter Umgang im Kund:innenkontakt und beim Problemmanagement
Eine allgemeine Begeisterung für (die Arbeit mit) Kunst, ggf. das Interesse, selber Führungen durch die Ausstellungen zu geben
Es erwartet Sie:
Teilzeitbeschäftigung (24 Stunden/Woche)
Arbeitszeit; nach Absprache jeweils ein Tag unter der Woche; März bis Oktober, samstags, sonntags und an ausgewählten Feiertagen (Arbeitszeitteilung im Team, Gewährleistung von freien Wochenenden)
die vielseitige und abwechslungsreiche Arbeit an einer interessanten Institution mit Entwicklungsmöglichkeiten
Zuganbindung vorhanden
Wir freuen uns auf Ihre Fragen und eine vollständige Bewerbung inkl. Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnisse. Bitte senden Sie diese ausschließlich an Frau Jana Reulecke (j.reulecke@sdmuseum.de) mit dem Betreff: Mitarbeiter:in für den Besucherservice. Das zulässige Format für Ihre Bewerbung ist PDF.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bereichsleitung-besucherservice/</guid></item><item><title>Projektstelle zur Erneuerung der Webseite (Barrierefreiheit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-erneuerung-der-webseite-barrierefreiheit/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 15.07.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist zum
1. September 2025
eine Projektstelle zur Erneuerung der Webseite zu besetzen. Es handelt sich um eine befristete Vollzeitstelle (40,01 Wochenstunden) mit einer Laufzeit von einem Jahr.
Die Webseite www.kz-gedenkstaette-dachau.de wird insbesondere genutzt, um über die Inhalte und Angebote der Gedenkstätte zu informieren, die Geschichte des KZ Dachau und seiner Nachgeschichte zu vermitteln, Bildungsangebote zu buchen und Forschungsanfragen zu stellen. Ziel des Projekts ist die umfassende Erneuerung der Webseite im Sinne einer zeitgemäßen, barrierefreien und inklusiven digitalen Vermittlung.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Analyse, Evaluation und konzeptionelle Überarbeitung der bestehenden Webseite
Umsetzung der Anforderungen des Barrierefreiheitsstärkungsgesetzes (BFSG)
Einbindung bestehender digitaler Inhalte und Angebote
Zusammenarbeit mit externen technischen Dienstleistern (inkl. ggf. Durchführung eines Vergabeverfahrens)
Abstimmung mit der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau
Projektsteuerung Projektmanagement
Wir bieten
ein vielfältiges Aufgabenspektrum mit Eigenverantwortung
einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
einen Arbeitsplatz an der Schnittstelle von Erinnerungskultur, digitaler Vermittlung und Inklusion
ein befristetes Beschäftigungsverhältnis
Wir erwarten
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/Master) oder eine vergleichbare Ausbildung in einem der folgenden Bereiche:
Mediengestaltung, Medieninformatik, Web Development
Barrierefreie Kommunikation, Inklusive Gestaltung, Digitale Barrierefreiheit, UX Design mit Inklusionsschwerpunkt, Digitale Kommunikation mit Schwerpunkt Inklusion
Erfahrungen beim (Re-)Launch von Webseiten, idealerweise im kulturellen oder musealen Kontext
fundierte Kenntnisse in digitaler Barrierefreiheit und inklusiver Gestaltung
gute technische Grundkenntnisse (z. B. CMS wie WordPress, HTML/CSS von Vorteil)
sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Selbstständigkeit, Teamfähigkeit, Organisationsgeschick, Kommunikationsstärke
Sensibilität im Umgang mit dem Themenkomplex Nationalsozialismus und Erinnerungskultur
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 11 des TV-L (Bayern). Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 15.07.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Frau Dr. Gabriele Hammermann, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Verena Bierl, Mitarbeiterin für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (08131 / 66 99 7 125, bierl@kz-gedenkstaette-dachau.de), zur Verfügung. Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der
KW 31
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-erneuerung-der-webseite-barrierefreiheit/</guid></item><item><title>Bundesfreiwillige*n für die Kunstsammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligen-fuer-die-kunstsammlung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 07.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes–
sucht zum 01. Oktober 2025
eine*n Bundesfreiwillige*n für die Kunstsammlung,
für 12 Monate,
in Voll- oder Teilzeit
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Die Akademie der Künste berät die Bundesrepublik Deutschland in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
Das Sammlungsprofil der Kunstsammlung wird vor allem vom bildkünstlerischen Schaffen der Mitglieder und Archivgeber*innen, von Meisterschüler*innen und Akademie-Preisträger* innen geprägt.
Als Bundesfreiwillige*r erhalten Sie Einblicke in die verschiedenen Arbeitsbereiche und Belange einer Kunstsammlung sowie Kenntnisse über museologische Tätigkeiten in einer Sammlung wie Dokumentation und Handling von Kunstwerken. Da sich die Depots direkt vor Ort befinden, kann viel mit und am Original gearbeitet werden. Außerdem sind Einblicke in die Abteilung Bestandserhaltung möglich.
Während des BFD in der Kunstsammlung haben Sie die Möglichkeit in anderen Abteilungen der Akademie der Künste tageweise zu hospitieren.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligen-fuer-die-kunstsammlung/</guid></item><item><title>Kulturvermittler:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-6/</link><description>LWL-Römermuseum, Haltern am See Bewerbungsende: 11.07.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Kulturvermittler:in (w/m/d)
EG 9b TVöD VKA
für unser LWL-Römermuseum in Haltern am See. Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (10,75 Stunden/Woche). Diese Stelle ist befristet bis zum 31.12.2025 mit bis zu 15 Stunden zu besetzen.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8106
bis zum
11.07.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Elektriker*in – Haustechniker*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-haustechnikerin-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 06.07.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besuchende ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Das Referat Gebäudemanagement sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Elektriker*in – Haustechniker*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,5h/Woche) unbefristet.
Auch wenn der Tätigkeitsbereich schwerpunktmäßig im elektrotechnischen Bereich liegt, suchen wir eine allgemein handwerklich geschickte Person, die auch in anderen Bereichen des Gebäudemanagements unterstützt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-haustechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator:in für technisches Kulturgut (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-technisches-kulturgut-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg, Waltrop Bewerbungsende: 18.07.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Ab dem 01.08.2025 suchen wir eine:n
Restaurator:in für technisches Kulturgut (w/m/d)
(EG 9a TVöD; Kenn-Nr. 518/25)
für unser Team der Restaurierungswerkstatt „Schiffsrestaurierung“ im
LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg
. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum von acht Museen an historischen Orten. Es vermittelt, erforscht und bewahrt die Kultur des Industriezeitalters von den Anfängen bis zur Gegenwart.
Unsere Restauratoren sind zentral für die Konservierung, Restaurierung, Instandhaltung und den Betrieb verschiedenster technischer Exponate zuständig. Im Schiffshebewerk sind dies besonders unsere historischen Schiffe.
Worauf Sie sich freuen können?
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Entwicklung und Lebensmodelle. Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 9a TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten bei uns:
Ausführen von schwierigen Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten an sehr empfindlichen technischen Objekten sowie betriebsfähige Instandsetzung von komplexen technischen (Groß-)Exponaten der Binnenschifffahrt nach Vorgabe durch Restauratoren (z.B. Dampfschiffe)
Erstellung von Dokumentationen über erfolgte Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen
Umsetzung von Maßnahmen zum präventiven Exponatschutz, insbesondere bei direkter Bewitterung von Exponaten im Außenbereich
Mitwirkung bei Ausstellungsauf- und –abbauten im Bereich komplizierter technischer Exponat-Präsentationen und Ausstellungsinstallationen
Schaubetrieb von Dampfschiffen mit Vorführung von technisch komplexen Maschinen und Anlagen; dabei Sicherstellung des sicheren Betriebs historischer Maschinen und Fahrzeuge und Mitwirkung an der Entwicklung von eventuell erforderlichen Gefährdungsanalysen und Sicherheitskonzepten
Betriebsfähige Instandsetzung und Wartung von historischen Schiffen mit Dampf- und Dieselantrieben
Zusammenarbeit mit Aufsichts- und Genehmigungsbehörden sowie technischen Prüfinstitutionen, Wahrung von Prüffristen und vorgeschriebenen Prüfintervallen
Was erwarten wir von Ihnen?
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Schiffbauer:in, Metallbauer:in, Industriemechaniker:in, Mechatroniker:in, Werkzeugmechaniker:in oder vergleichbar
wünschenswert sind Erfahrungen mit historischen Maschinen unterschiedlichster Antriebsarten, speziell Dampfantriebstechnik
gute Anwendungskenntnisse in Office-Anwendungen und digitaler Fotografie für die Erstellung von Arbeitsdokumentationen in Wort und Bild
Bereitschaft zur Qualifizierung als Heizer und Maschinist für Dampfmaschinen sowie zum Erwerb des Sportbootführerscheins (Wartungs- und Bewegungsfahrten) oder auch zur Weiternildung zum „Restaurator:in im Handwerk“
volle körperliche Eignung für den Einsatz auf unwegsamen Gelände, Gerüsten, Leitern, in große Höhen und engen Räume (hohe Temperaturen beim Betrieb von dampfgetriebenen Maschinenanlagen)
Führerschein Klasse B
Bereitschaft zu Dienstreisen und regelmäßigen Einsätzen an Wochenenden und Feiertagen im Rahmen von Museumsveranstaltungen (Schiffsbetrieb)
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum für Industriekultur:
Herrn Martin Jentsch, Tel. 0231 6961 – 273
Herrn Michél Dirkmann, Tel. 02363 9707 – 26
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Museen für Industriekultur, Personalabteilung:
Frau Julia Mändlein, Tel. 0231 6961 – 206, julia.maendlein@lwl.org
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
gegebenenfalls Nachweis über Schwerbehinderung oder Gleichstellung
Arbeitsberichte und Fotos zu eigenen Arbeiten mit Bezug zur ausgeschriebenen Stelle (Portfolio)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 518/25
bis zum
18.07.2025
(Eingangsstempel LWL) an:
Landschaftsverband
Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
Wir bevorzugen eine Bewerbung per E-Mail an:
industriemuseum.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-technisches-kulturgut-w-m-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Archivar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-archivar-m-w-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum ist ein Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Archiv als Hauptabteilung im Bereich “Forschung, Archiv, Bibliothek” zählt zu den führenden Spezialarchiven zur Geschichte der Naturwissenschaft und Technik. Es archiviert und sammelt zentrale Nachlässe und andere einzigartige Bestände in diesem Themenfeld und verwahrt das Verwaltungsarchiv des Deutschen Museums.
Für die stellvertretende Leitung der Hauptabteilung Archiv suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Archivar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Stellvertretung der Archivleitung und Mitwirkung bei der strategischen Weiterentwicklung des Archivs
verantwortliche Planung und Koordinierung der Archivbenutzung inkl. Beratung sowie Bearbeitung der allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen
Leitung und Koordination der Notfallprävention sowie von Bestandserhaltungsmaßnahmen
Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten, v. a. im Bereich Erschließung und Digitalisierung
Mitwirkung an der Konzeption und Umsetzung der digitalen Langzeitarchivierung
Organisation des gesamten Beschaffungswesens des Archivs
Mitwirkung an der Bearbeitung und dem Publizieren von Forschungsaufgaben
Mitwirkung an der archivischen Öffentlichkeitsarbeit und der Vernetzung im Archivwesen
Ihr Profil
Laufbahnbefähigung für den höheren Archivdienst oder erfolgreicher wissenschaftlicher Hochschulabschluss (Master oder Magister) in einer einschlägigen archivwissenschaftlichen Fachrichtung (z. B. Archivwissenschaft, Archival Studies) oder erfolgreich abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches historisches Hochschulstudium, bevorzugt in der Wissenschafts- und Technikgeschichte (Master, Magister, vorzugsweise mit Promotion), mit mehrjähriger Berufserfahrung in einem öffentlichen Archiv
ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities
umfassende IT-Kenntnisse (insbesondere MS-Office und Archivinformationssysteme)
profunde Kenntnisse im Bereich der Digitalisierung und der Bestandserhaltung
sichere Kenntnisse im Archiv-, Datenschutz- und Urheberrecht
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse in der Paläografie (insbesondere des 18. bis 20. Jahrhunderts), in der Wissenschafts- und Technikgeschichte sowie auf dem Gebiet der Archivierung digitaler Unterlagen und Erfahrungen bei der Projektleitung sind erwünscht
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, selbstständiges Arbeiten und sicheres Auftreten
Kommunikations-, Motivations- und Teamfähigkeit
Projektmanagement, Prioritätensetzung und schriftliches Ausdrucksvermögen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet. Der Erstvertrag wird über 2 Jahre abgeschlossen.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Archivs Dr. Matthias Röschner (m.roeschner@deutsches-museum.de, Tel. +49 (0) 89 2179-238) zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2530
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-archivar-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Vertrieb / Backoffice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-vertrieb-backoffice/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb eine/n
Mitarbeiter
(m/w/d) im Vertrieb / Backoffice
in Vollzeit, befristet für sechs Monate. Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 8 TV-L vergütet.
Ihre Aufgaben:
Arbeiten mit unserem Warenwirtschafts- und Ticketingsystem
Bearbeitung von Bestellungen, Artikelverwaltung und Lagerbuchungen
Erstellung von Rechnungen/Lieferscheinen
Beratung und Beantwortung von Kunden- und Besucher*innenfragen
Erstellung und Verwaltung von Jahreskarten
Unterstützung bei der Erstellung von Auswertungen
Betreuung des Webshops, u.a. Bestellkontrolle, Reklamationsverarbeitung, Kundentelefon sowie Artikelverwaltung
Bei Bedarf Tätigkeit im direkten Verkauf an der Museumskasse
Erteilen von Auskünften an die Besucher*innen des Museums während der Tätigkeit an der Museumskasse
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen oder administrativen Bereich und Berufserfahrung in einem vergleichbaren Tätigkeitsbereich
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Sicheres Auftreten und Eigeninitiative
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, Kompetenzen in weiteren für die Diversität Düsseldorfs und der Region relevanten Sprachen sind erwünscht
Diversitätskompetenz
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office Anwendungen
Erfahrung mit Warenwirtschafts- oder Ticketingsystemen von Vorteil
Wir bieten:
Eine vielseitige Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Vielseitige Aufgaben mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung
Ein attraktives Gehalt gemäß TV-L mit betrieblicher Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Gleitzeitkonto und flexible Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte über unser Online Bewerberformular ein:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/257795129?ref=8010131000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gros | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-vertrieb-backoffice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Sekretariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-sekretariat-m-w-d-2/</link><description>LutherMuseen, Lutherstadt Wittenberg Bewerbungsende: 15.07.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Im Bereich
Direktionssekretariat
suchen wir einen
Mitarbeiter Sekretariat (m/w/d)
(26 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Sekretariatsaufgaben, wie z.B. Korrespondenz, Serienbriefe, Adressenpflege, Aktenführung
Terminkoordination
Telefonzentrale
Poststelle (Posteingang und –ausgang u.a.)
Planung von Dienstreisen
Gästebetreuung einschließlich Bewirtung
Vorbereitung von Tagungen und Sitzungen
Sonstige administrative oder organisatorische Aufgaben des Direktionssekretariats
Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung zur/ zum Kauffrau/-mann für Büromanagement oder vergleichbare Ausbildung
Mehrjährige Berufserfahrung
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Sehr sichere Kenntnisse im Umgang mit moderner Bürotechnik (sämtliche MS-Office-Professional-Programme und weitere DV-Anwendungen)
Gewissenhafte Arbeitsweise
Hohe soziale Kompetenz und ausgeprägte kommunikative Fähigkeit
Zuverlässigkeit, Flexibilität, Engagement, Organisationstalent
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.08.2025 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt auf Teilzeitbasis mit insgesamt 26 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Wittenberg
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
15.07.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Daniela Klohs
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-sekretariat-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in in Fortbildung in der Konservierung/Restaurierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-in-der-konservierung-restaurierung-m-w-d-2/</link><description>Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.07.2025 | In der Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in in Fortbildung in der Konservierung/Restaurierung (m/w/d)
zu besetzen.
Die Gemäldegalerie
besitzt eine der weltweit bedeutendsten Sammlungen europäischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert. Sammlungsschwerpunkte bilden die deutsche und italienische Malerei des 13. bis 16. und die niederländische Malerei des 15. bis 17. Jahrhunderts.
Das Volontariat in der Gemäldegalerie dient der Förderung des wissenschaftlichen Nachwuchses in der Konservierung/Restaurierung und bereitet auf eine angestrebte Tätigkeit als Restaurator:in im musealen Bereich vor.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-in-der-konservierung-restaurierung-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>