<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Assistenz (m/w/d/k) Leitung Ausstellungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-k-leitung-ausstellungsmanagement/</link><description>Gropius Bau, Berlin Bewerbungsende: 01.03.2026 | Für drei impulsgebende Kulturinstitutionen bildet die
KBB – Kulturveranstaltungen des Bundes in Berlin GmbH
– das gemeinsame Fundament: die Internationalen Filmfestspiele Berlin, das Haus der Kulturen der Welt und die Berliner Festspiele mit dem Festivalhaus und ihrem Ausstellungshaus, dem Gropius Bau.
Der
Gropius Bau
zählt zu den renommiertesten Ausstellungshäusern Europas. Als international vernetztes Ausstellungshaus ohne eigene Sammlung zeigt er nicht nur klassische Ausstellungen, sondern auch experimentelle und genreübergreifende Formate.
Der
Gropius Bau
sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Person mit Organisationsgeschick und Kommunikationsvermögen als
Assistenz (m/w/d/k)
Leitung Ausstellungsmanagement
(Die Position ist auf Teilzeit und zunächst befristet auf zwei Jahre
Ihre Aufgaben – Gestalten, mitwirken, teilhaben
Allgemeine Büroorganisation für die Leitung der Abteilungen Ausstellungsmanagement
Unterstützung bei der Erstellung und Kontrolle von Programm- und Jahresbudgets
Koordination der Auftrags- und Rechnungsbearbeitung in Zusammenarbeit mit dem zentralen Finanz- und Rechnungswesen
Recherchieren von Materialen und Verarbeitungsmöglichkeiten für Werkproduktionen oder architektonische Maßnahmen
Koordination der digitalen Ablagestruktur für den Bereich Ausstellungsmanagement
Unterstützung bei der Weiterentwicklung von Nachhaltigkeitszielen
Unsere Anforderungen – Das bringen Sie mit.
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung im Bereich Büromanagement/Rechnungswesen oder vergleichbare praktische Kenntnisse und Fähigkeiten vorweisen können.
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit sowie Ihr Organisationstalent und eine strukturierte und selbständige Arbeitsweise.
Sensibilität für die besonderen Belange einer international agierenden Kulturinstitution.
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift; Englischkenntnisse sind von Vorteil
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen
Willkommen bei uns – Das bieten wir.
Ein vielseitiges Aufgabenfeld in einem sehr dynamischen Team einer impulsgebenden Kulturinstitution mit großer Eigenverantwortlichkeit.
Eine Bezahlung nach Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes (TVöD 5 Bund)
Zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
Wöchentliche Arbeitszeit von 19,5 Stunden
30 Urlaubstage pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
Zusätzlicher freier Tag an Heiligabend und Silvester
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit nach Absprache
Förderung der Gesundheit und Entwicklung unserer Mitarbeiter*innen durch Veranstaltungen, Seminare und Fortbildungen
Vergünstigte Veranstaltungstickets für Programmveranstaltungen der KBB GmbH
Ihre Bewerbung.
Bitte reichen Sie Ihre vollständige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, ggfs. Referenzen) bis zum
01.03.2026
ausschließlich über den
Online-bewerben-Button
ein.
Kontakt und Wissenswertes.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Frau Simone Schmaus
für das Ausstellungsmanagement (unter
030/25486-114
bzw.
simone.schmaus@gropiusbau.de
) gern zur Verfügung.
Erfüllen Sie nicht jede einzelne gewünschte Anforderung? Wir möchten Sie ermutigen, sich trotzdem zu bewerben. Vielleicht sind Sie genau der/die richtige Kandidat*in für diese Position.
Aus technischen Gründen sind wir aktuell leider noch nicht in der Lage, Bewerbungen ohne Namen zu berücksichtigen. Wir bitten Sie dennoch, bei Ihrer Bewerbung auf die Einsendung eines Bewerbungsfotos und auf Angaben, die Rückschlüsse auf Ihre Herkunft, Ihre geschlechtliche Identität, Ihr Alter oder andere persönliche Merkmale zulassen, zu vermeiden. Menschen aus unterrepräsentierten Gruppen laden wir ausdrücklich ein, sich bei uns zu bewerben.
Bei weiteren Fragen bitten wir Sie ganz herzlich, unsere Webseite zu besuchen:
https://www.kbb.eu
. Dort finden Sie Informationen zu unserem Bewerbungsprozess, zu Diversität und Inklusion sowie zu den Datenschutzbestimmungen der KBB GmbH.
Wir können Kosten, die im Zusammenhang mit dem Bewerbungsverfahren entstanden sind, nicht erstatten. Wir bitten um Verständnis.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-k-leitung-ausstellungsmanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(in) (m/w/d)  für Buchungsservice/Veranstaltungsorganisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-buchungsservice-veranstaltungsorganisation/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 16.03.2026 | Die Staatlichen SchlĂ¶sser und GĂ¤rten Hessen suchen
eine(n)
Mitarbeiter(in) (m/w/d)
fĂĽr Buchungsservice/Veranstaltungsorganisation
im Fachgebiet Museen
zunĂ¤chst befristet bis 30.06.2028 in Teilzeit (20 Stunden/Woche)
Die Staatlichen SchlĂ¶sser und GĂ¤rten Hessen betreuen 48 denkmalgeschĂĽtzte SchlĂ¶sser, Burgen, KlĂ¶ster und GĂ¤rten in ganz Hessen. Darunter befinden sich zwei WeltkulturerbestĂ¤tten.
Ihre Aufgaben:
Buchungsannahme via Telefon, Mail und v.a. im Backend
Bearbeiten der Anfragen
Koordination der MuseumsfĂĽhrer und MuseumspĂ¤dagogen
Anlegen von neuen Angeboten im Buchungssystem
Terminplanung
Koordination von Veranstaltungen
Zusammenarbeit mit Kooperationspartnern
Dokumentation von Unterlagen (analog und digital)
Ihr Profil:
Erfahrung in der Bearbeitung und Koordination von Buchungsanfragen
sicherer Umgang mit digitaler Termin- und Ressourcenplanung
Grundkenntnisse im Angebots- und Auftragsmanagement
wĂĽnschenswert: VerstĂ¤ndnis fĂĽr AblĂ¤ufe im Museums-, Kultur- oder Veranstaltungsbetrieb
Grundkenntnisse in Abrechnung, Statistik oder Reporting von Vorteil
gute Planungs- und KoordinationsfĂ¤higkeit
strukturierte, zuverlĂ¤ssige Arbeitsweise, auch bei parallelen Anfragen
FĂ¤higkeit, PrioritĂ¤ten zu setzen und Fristen einzuhalten
sorgfĂ¤ltige Datenpflege und Dokumentation
Mitwirkung bei der Organisation von Terminen, Ressourcen und Personal
freundliche, serviceorientierte Kommunikation mit Kund*innen
sicheres Auftreten im Kontakt mit MuseumsfĂĽhrerinnen
,
Kolleginnen und externen Partnern
gute schriftliche AusdrucksfĂ¤higkeit (E-Mail-Korrespondenz, Angebote)
TeamfĂ¤higkeit und Abstimmungsbereitschaft
Konflikt- und lĂ¶sungsorientierter Umgang mit TerminĂ¤nderungen oder SonderwĂĽnschen
AffinitĂ¤t zu digitalen Anwendungen und Bereitschaft, sich in neue Systeme einzuarbeiten
sicherer Umgang mit Office-Anwendungen (insb. Tabellen, Kalender, Textverarbeitung)
Sorgfalt, VerlĂ¤sslichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Belastbarkeit und Ăśberblick auch in arbeitsintensiven Phasen
Interesse an Kultur, Geschichte oder Museumsarbeit (von Vorteil)
Wir bieten:
eine abwechslungsreiche zunĂ¤chst befristete TĂ¤tigkeit in der Entgeltgruppe 6 des Tarifvertrages Hessen
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Fort- und WeiterbildungsmĂ¶glichkeiten
flexible Arbeitszeiten
LandesTicket Hessen
Jahressonderzahlung
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. HĂ¶he.
Die Verwaltung strebt eine generelle ErhĂ¶hung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterreprĂ¤sentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Vollzeitstellen sind grundsĂ¤tzlich teilbar (Â§ 9 Abs. 2 HGIG). Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung im Rahmen der geltenden Bestimmungen bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefĂ¶rdert. Soweit Sie ehrenamtlich tĂ¤tig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und FĂ¤higkeiten kĂ¶nnen gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, BefĂ¤higung und fachlicher Leistung positiv berĂĽcksichtigt werden, wenn sie fĂĽr die vorgesehene TĂ¤tigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrĂĽĂźt.
Bitte bewerben Sie sich ĂĽber das Bewerberportal des Landes Hessen mit aussagefĂ¤higen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) unter
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE181FD09E4EDF16960
ReferenzcodeÂ  51094345_0002
Bewerbungsschluss ist am Â 16.03.2026
Bei Fragen zu der Stellenausschreibung melden Sie sich bitte oder unter
Dr. Katharina Bechler 06172 9262-107 oder
katharina.bechler@schloesser.hessen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-buchungsservice-veranstaltungsorganisation/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) für das LVR-Industriemuseum Gesenkschmiede Hendrichs</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-das-lvr-industriemuseum-gesenkschmiede-hendrichs/</link><description>LVR-Industriemuseum, Solingen Bewerbungsende: 09.03.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Gesenkschmiede Hendrichs
ist ein Ankerpunkt der Europäischen Route der Industriekultur (ERIH) und präsentiert sich als eine nahezu vollständig original erhaltene Fabrikanlage. Nach wie vor können hier die Besucherinnen und Besucher erleben, wie Scheren produziert werden. Die zentrale Auftrag des Museums ist das bedeutende industriekulturelle Erbe der Solinger Schneidwarenherstellung zu bewahren, zu vermitteln und lebendig zu erhalten. Seit seiner Eröffnung 1986 legt das Museum viel Wert auf eine vielfältig in Stadt und Region vernetzte Bildungsarbeit. Inklusion und Partizipation sind wichtige Grundsätze der Museumsarbeit.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-das-lvr-industriemuseum-gesenkschmiede-hendrichs/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich „Bildung und Vermittlung, Pädagogik, Bibliothek, Archive, Gestaltung“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung-paedagogik-bibliothek-archive-gestaltung/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Winsheim Bewerbungsende: 04.03.2026 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
wissenschaftliche Volontärin / wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
im Bereich „Bildung und Vermittlung, Pädagogik, Bibliothek, Archive, Gestaltung“
in Vollzeit befristet auf zwei Jahre.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Erstellung und Überarbeitung von museumspädagogischen Konzepten und Angeboten
Mitarbeit bei der abteilungsübergreifenden Konzeption von Ausstellungen sowie Publikationsmöglichkeiten
Betreuung und Durchführung von Veranstaltungen, Führungen und Mitmachprogrammen im Museum, insbesondere im Bereich der Bildung und Vermittlung
Fachliche Beratung bei Anfragen zu museumspädagogischen Programmangeboten
Planung und Organisation von Führungen, Kursen, Seminaren, museumspädagogischen Programmangeboten und Aktivprogrammen (Führungsorganisation) sowie die Einbettung in eine EDV-gestützte Buchungs- und Reservierungssoftware
Ihr Profil
Abgeschlossenes Universitätsstudium (Master, M.A. oder Promotion) in den Fächern Europäische Ethnologie, Volkskunde, Kunstgeschichte, Geschichte, Denkmalpflege oder in einem anderen, artverwandten Studiengang
Gute EDV-Kenntnisse in allen gängigen Office-Anwendungen (Word, Excel, Power-Point) sowie die Bereitschaft, sich gegebenenfalls in neue Desktop-Publishing-Programme (z.B. InDesign) und in spezielle Inventarisations-Datenbankprogramme (z.B. VINO) einzuarbeiten
Verantwortungsbereitschaft, Einsatzfreude, Zuverlässigkeit und gute Teamfähigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum Arbeitseinsatz bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Wir bieten
Eine Vollzeitstelle in einem renommierten Haus, die befristet auf zwei Jahre zu besetzen ist
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Einblicke in alle für die Museumsarbeit relevanten Bereiche der Institution und enge Zusammenarbeit mit allen Teams
Eine Volontärvergütung in Höhe von 50% des regulären Tabellenentgeltes aus der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2) TVöD-VKA
Ein Arbeitsverhältnis, das sich ansonsten nach den Vorschriften des Berufsbildungsgesetzes (BBiG) richtet
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Teamleiter, Herr Philipp Knöchel (Tel. 09841 6680-15) gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet- Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen/Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 04.03.2026
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-bildung-und-vermittlung-paedagogik-bibliothek-archive-gestaltung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich „Wissenschaftliche Sammlungen, Ausstellungen, Publikationen, Restaurierungen, Inventar-Depots“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-wissenschaftliche-sammlungen-ausstellungen-publikationen-restaurierungen-inventar-depots/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Windsheim Bewerbungsende: 04.03.2026 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
wissenschaftliche Volontärin /wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
im Bereich „Wissenschaftliche Sammlungen, Ausstellungen, Publikationen, Restaurierungen, Inventar-Depots“
in Vollzeit befristet auf zwei Jahre.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit in verschiedenen wissenschaftlichen Arbeitsbereichen des Museums (insbesondere im Ausstellungs- und Publikationswesen, in der Haus-, Bau- und Archivforschung, etc.)
Mitarbeit bei der EDV-gestützten Inventarisation von ländlichen Sachkulturobjekten, d.h. von Museumsgut in verschiedenen Depots, Lägern und Objekt-Sammlungen des Hauses
Dokumentation wissenschaftlicher Forschungsergebnisse, Betreuung der Museumsarchive und der wissenschaftlichen Fachbibliothek, Digitalisierung von Meta-Daten, etc.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Universitätsstudium (Master, M.A. oder Promotion) in den Fächern Europäische Ethnologie, Volkskunde, Kunstgeschichte, Geschichte, Denkmalpflege oder in einem anderen, artverwandten Studiengang
Gute EDV-Kenntnisse in allen gängigen Office-Anwendungen (Word, Excel, Power-Point) sowie die Bereitschaft, sich in neue Desktop-Publishing-Programme (z.B. InDesign) und in spezielle Inventarisations-Datenbankprogramme (z.B. VINO) einzuarbeiten
Verantwortungsbereitschaft, Einsatzfreude, Zuverlässigkeit und gute Teamfähigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum Arbeitseinsatz bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Wir bieten
Eine Vollzeitstelle in einem renommierten Haus, die befristet auf zwei Jahre zu besetzen ist
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Einblicke in alle für die Museumsarbeit relevanten Bereiche der Institution und enge Zusammenarbeit mit allen Teams
Eine Volontärvergütung in Höhe von 50% des regulären Tabellenentgeltes aus der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2) TVöD-VKA
Ein Arbeitsverhältnis, das sich ansonsten nach den Vorschriften des Berufsbildungsgesetzes (BBiG) richtet
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Teamleiter, Herr Dr. Markus Rodenberg (Tel. 09841 6680-28) gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet- Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen/Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 04.03.2026
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-wissenschaftliche-sammlungen-ausstellungen-publikationen-restaurierungen-inventar-depots/</guid></item><item><title>Fachkraft für die Koordination in der kulturellen Bildung (W/M/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-fuer-die-koordination-in-der-kulturellen-bildung-w-m-d/</link><description>Stadt Pforzheim, Pforzheim Bewerbungsende: 06.03.2026 | Die Stadt Pforzheim liegt als Stadtkreis am Rand des Schwarzwaldes. Als Wirtschaftsstandort ist sie geprägt durch eine in seiner Art einmalige Kombination von Kompetenzen als Gold-, Hightech- und Designstadt. Keine andere Stadt in Deutschland ist so eng mit der Geschichte der Schmuck- und Uhrenindustrie verbunden wie die Goldstadt Pforzheim. Als hochwertiger Lebensraum für rund 133.000 Menschen hat die Goldstadt einiges zu bieten. Neben vielseitigen Freizeit- und Sporteinrichtungen verfügt Pforzheim über ein ausgeprägtes kulturelles Leben, eine Hochschule von internationalem Rang, Schulen aller Ausrichtungen, zahlreiche Kinderbetreuungsangebote sowie moderne medizinische Versorgungseinrichtungen und hervorragende Einkaufsmöglichkeiten.
Zum 01.06.2026 suchen wir für das
Kulturamt
eine
Fachkraft für die Koordination in der kulturellen Bildung (W/M/D)
Wir bieten Ihnen eine befristete Teilzeitstelle zur Vertretung im Rahmen einer Elternzeitvakanz mit 29 Wochenstunden. Bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis Entgeltgruppe 10 TVöD möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-fuer-die-koordination-in-der-kulturellen-bildung-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-4/</link><description>Verkehrsmuseum Dresden, Dresden Bewerbungsende: 01.03.2026 | Das Verkehrsmuseum Dresden zeigt seit über 70 Jahren auf 5.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Exponate zur Geschichte der einzelnen Verkehrszweige Schienenverkehr, Straßenverkehr, Luftverkehr und Schifffahrt. Hinzu kommen jährlich wechselnde Sonderausstellungen zu unterschiedlichen Aspekten der Mobilität von gestern, heute und morgen. An der Frauenkirche gelegen, ist das Verkehrsmuseum mit jährlich rund 200.000 Gästen eine der beliebtesten Kultureinrichtungen Dresdens.
In der
Verkehrsmuseum Dresden gGmbH
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Teilzeitstelle (20 Stunden/Woche) zu besetzen als
Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)
Deine Aufgaben:
Besucheranfragen
Allgemeine Auskünfte zu Tickets, Preisen, Veranstaltungen, Öffnungszeiten, Buchungen, Stornierungen u. v. m.
Individuelle Beratung und Buchung von Bildungsangeboten via Mail und Telefon
Annahme von Anmeldungen für öffentliche Führungen, Ferienprogramme, Veranstaltungen und Vorträge
Besuchermanagement-System
Verwaltung und Pflege von Kontaktdaten, Buchungen und Veranstaltungen
Koordinierung von Anmeldungen für öffentliche Führungen, Ferienprogramme, Veranstaltungen und Vorträge
Zuarbeiten für die Abteilung Buchhaltung und Finanzen (für Rechnungslegungen)
Erstellung der Besucherstatistiken für die Museumspädagogik
Interne Abstimmungen
Vergabe der gebuchten Bildungsprogramme an die freiberuflichen Honorarkräfte
Informationsweitergabe und Ansprechperson für Rückfragen durch die freiberuflichen Honorarkräfte und die Aufsichtskräfte
Interne, abteilungsübergreifende Abstimmungen bzgl. besonderer Events, hausinterner Feste und Veranstaltungen (Raumbelegungen, Sperrungen von Ausstellungen etc.)
Dein Profil:
sehr gute mündliche und schriftliche Deutschkenntnisse
anwendungsbereite Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sehr gute PC‐Anwenderkenntnisse in den Office‐Programmen
sehr gute Kommunikationsfähigkeiten und gute Umgangsformen
ausgeprägte Serviceorientierung
selbständiges und verantwortungsbewusstes Arbeiten
Interesse für das Museum und seine Inhalte
Erfahrungen im Beschwerdemanagement
wünschenswert: Kenntnisse über Besuchermanagementsysteme wie z.B. Beckerbillet
Wir bieten:
einen unbefristeten Arbeitsvertrag
ein kollegiales und wertschätzendes Arbeitsumfeld
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeitmodell
mobiles Arbeiten teilweise möglich
vergünstigtes Jobticket bzw. Deutschlandticket
Wenn Du Lust hast, das Verkehrsmuseum Dresden attraktiv und serviceorientiert nach außen zu präsentieren, freuen wir uns auf Deine Bewerbung!
Beachte bitte die Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.verkehrs­museum-dresden.de/de/datenschutz
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Angabe Deiner Gehaltsvorstellung
sendest Du bitte
bis zum 1. März 2026
per E-Mail an:
personal@verkehrs.museum
Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Leitung Art Handling &amp; Depots (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-art-handling-depots-m-w-d/</link><description>Stiftung Museum Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 15.03.2026 | Kunst braucht Struktur – und Menschen, die sie möglich machen!
Die Stiftung Museum Kunstpalast sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung Art Handling &amp; Depots (m/w/d)
unbefristet in Vollzeit.
Der Kunstpalast und das NRW-Forum gehören zu den spannendsten Kulturorten Nordrhein-Westfalens. Damit Ausstellungen und Sammlungen auf höchstem Niveau präsentiert werden können, braucht es perfekt organisierte Abläufe hinter den Kulissen. Genau hier kommen Sie ins Spiel.
Ihre Arbeit – Führungskraft mit Hands-on-Mentalität
Als Leitung Art Handling &amp; Depots übernehmen Sie eine Schlüsselrolle im operativen Herzstück unseres Museumsbetriebs. Sie führen Ihr Team fachlich und organisatorisch – und arbeiten gleichzeitig selbst aktiv im Tagesgeschäft mit.
Ob bei komplexen Umhängungen, sensiblen Kunsttransporten, anspruchsvollen Installationen oder der Optimierung von Depotstrukturen: Sie sind präsent, packen mit an und sorgen gemeinsam mit Ihrem Team dafür, dass Kunstwerke sicher gelagert, professionell bewegt und optimal präsentiert werden.
Mit Ihrem Blick für Qualität, Sicherheit und Struktur schaffen Sie die Grundlage für überzeugende Kunsterlebnisse im Kunstpalast und im NRW-Forum.
Das erwartet Sie bei uns:
Fachliche Führung, Einsatzplanung und Weiterentwicklung der Depotverwalter*innen und Art Handler*innen
Aktive Mitarbeit im Tagesgeschäft des Art Handlings und Depotbetriebs
Planung, Koordination und Umsetzung von Sammlungsumhängungen sowie des Auf- und Abbaus der Wechselausstellungen im Kunstpalast und im NRW-Forum
Gesamtverantwortung für die Organisation, Nutzung und Sicherheit der Depotflächen
Sicherstellung optimaler konservatorischer Rahmenbedingungen durch Überwachung von Klima-, Sicherheits- und Ordnungssystemen
Verantwortung für Technik, Zugangskontrollen, Schädlingsmonitoring sowie Sauberkeit und Ordnung in den Depotbereichen
Zentrale Schnittstelle zur Abteilungen Infrastruktur und Sammlungs- und Ausstellungsmanagement
Das bringen Sie mit:
Abgeschlossene handwerkliche, technische oder museumsbezogene Ausbildung oder eine vergleichbare Qualifikation
Hohe praktische Kompetenz im Art Handling, Depot- oder Ausstellungsbetrieb sowie die Bereitschaft, regelmäßig selbst operativ tätig zu sein
Erfahrung in der fachlichen Führung von Mitarbeitenden
Selbstständige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein und Freude an Kommunikation
Sehr gutes Verständnis für konservatorische Anforderungen und Sicherheitsstandards
Sehr gute Deutschkenntnisse und Führerschein Klasse B
Darauf können Sie sich freuen:
Eine verantwortungsvolle Leitungsposition mit echtem Gestaltungsspielraum
Ein abwechslungsreiches Arbeitsumfeld zwischen Kunst, Technik und Organisation
Flexible Arbeitszeiten dank Gleitzeitkonto
Leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub (bei 5-Tage-Woche)
Zusätzlich arbeitsfrei: Rosenmontag, Heiligabend und Silvester
Attraktive Zusatzleistungen:
Arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge
Deutschlandticket Job
Zuschuss zu Urban Sports Club
Weitere Mitarbeitervergünstigungen
Klingt nach Ihrer nächsten Aufgabe?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 15. März 2026 über unser
Onlineportal
.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Felicity Korn
Stellvertreterin des Generaldirektors gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-art-handling-depots-m-w-d/</guid></item><item><title>Landwirtschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) auf dem Museumsbauernhof in Wennerstorf</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-auf-dem-museumsbauernhof-in-wennerstorf/</link><description>Stiftung Freilichtmuseum am Kiekeberg, Wenzendorf Bewerbungsende: 27.03.2026 | Mit Herz und Hacke für die Landwirtschaft von morgen!
Die Stiftung Freilichtmuseum am Kiekeberg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine:n Landwirtschaftliche:n Mitarbeiter:in (m/w/d)
für den
Museumsbauernhof in Wennerstorf
,
eine Außenstelle des Freilichtmuseums am Kiekeberg, in
Teilzeit oder Vollzeit (25-40 Std/Woche)
.
Der
Museumsbauernhof in Wennerstorf
ist ein kleiner Bioland-zertifizierter landwirtschaftlicher Betrieb bei Hollenstedt in der Nordheide, direkt an der A1. Als Außenstelle des Freilichtmuseums am Kiekeberg verbinden wir ökologische Landwirtschaft mit Inklusion und musealer Vermittlung. Gemeinsam mit einer Außengruppe der Lebenshilfe Lüneburg-Harburg gGmbH bewirtschaften wir:
1,5 ha mit Gemüse wie Grünkohl, Kartoffeln, Zwiebeln, rote Bete, Kürbis, Gurken und Beerenobst,
eine 1,6 ha große
Streuobstwiese,
eine kleine Jungpflanzenanzucht,
eine hofeigene Manufaktur (Verarbeitungsküche) zur Direktvermarktung unserer Produkte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.03.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-auf-dem-museumsbauernhof-in-wennerstorf/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für den Ticketservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-ticketservice-2/</link><description>DFB-Stiftung Deutsches Fußballmuseum, Dortmund Bewerbungsende: 28.02.2026 | Die DFB-Stiftung Deutsches Fußballmuseum gGmbH sucht einen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Ticketservice
Vollzeit, Festanstellung
Ihre Aufgaben – das erwartet Sie bei uns
Verkauf von Eintrittskarten, Tickets für Führungen und Veranstaltungen sowie Gutscheinen
Kassieren und Erfassen der Umsätze sowie der tägliche Kassenabschluss
Bedienen der telefonischen Tickethotline: Kundenberatung und –service, Hilfestellung beim Buchungsprozess sowie Clearing/Beschwerdewesen
Persönliche und telefonische sowie schriftliche Auskunft zu verschiedenen Erlebnisprogrammen des Deutschen Fußballmuseums sowie zur Orientierung im Haus
Begrüßung von Gästen und Akkreditierung bei Eigen- und Fremdveranstaltungen
Pflegen des Buchungssystems (neue Artikel, Rabattaktionen, Ticketkontingente)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-ticketservice-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d) im Fachdienst Museen und Kreisarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-6/</link><description>Kreisverwaltung Herzogtum Lauenburg, Ratzeburg Bewerbungsende: 22.02.2026 | Ihr neuer Arbeitgeber befindet sich mitten im Naturpark Lauenburgische Seen zwischen Ostsee und Elbe und gleichzeitig in unmittelbarer Nähe zu den Hansestädten Lübeck und Hamburg.
Derzeit sind bei uns rund 900 Mitarbeiter*innen an zahlreichen Standorten im Kreis Herzogtum Lauenburg beschäftigt, die sich täglich für die Belange der fast 205.000 Einwohner*innen einsetzen.
Werden auch Sie ein Teil der Kreisverwaltung Herzogtum Lauenburg als
wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)
für den Fachdienst Museen und Kreisarchiv in Vollzeit befristet für 2 Jahre.
Die Ausbildungsvergütung orientiert sich an der Empfehlung des Deutschen Museumsbundes (Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1, davon 50 %).
Der Kreis Herzogtum Lauenburg betreibt das Kreismuseum Herzogtum Lauenburg und das A. Paul Weber – Museum auf der Domhalbinsel in Ratzeburg. Die auf einem parkähnlichen Gelände gelegenen Häuser präsentieren die Geschichte des Kreises und das Werk des überregional bedeutenden Künstlers A. Paul Weber.
Ziel der Ausbildung ist es, das an der Hochschule erworbene Wissen in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben. Das Volontariat erfolgt weitgehend im Rahmen der Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes. Schwerpunkte werden im Bereich der Durchführung der Neukonzeption des Kreismuseums, der Inventarisierung sowie der Museumspädagogik liegen. Bei erfolgreicher Ausbildung gibt es die Möglichkeit, sich mit eigenen Projekten (Vorträge, Publikationen) der Öffentlichkeit zu präsentieren. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Anforderungen:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/Magister, ggf. mit Promotion) in Geschichte, Kunstgeschichte, Volkskunde/Europäische Ethnologie, Museologie oder einem verwandten kulturgeschichtlichen Fach
erste Erfahrungen im Museumsbereich, nachgewiesen durch Praktika
Teamgeist, Flexibilität und Einsatzbereitschaft
Kommunikationsfähigkeit
Kenntnisse in der Anwendung archivischer- bzw. Museumssysteme
Aufgrund von Veranstaltungen außerhalb der regelmäßigen Arbeitszeit muss die Bereitschaft bestehen, gelegentlich auch abends und am Wochenende zu arbeiten.
Wir unterstützen Sie zudem bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen.
Unsere Leistungen:
WORK-LIFE-BALANCE.
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester, Teilzeitmöglichkeit, kostenlose Kindernotfallbetreuung
SICHERHEIT.
Bezahlung nach Tarifvertrag, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen
ENTWICKLUNG.
Persönliche und fachliche Fortbildungsmöglichkeiten
MITBESTIMMUNG.
Interessenvertretungen, Verfolgen gemeinsamer Ziele
KLIMASCHUTZBEWUSSTSEIN.
E-Fahrzeuge für Dienstreisen, finanzieller Zuschuss zum Kauf eines Fahrrades, bezuschusstes Deutschlandticket
GESUNDHEIT.
Betriebliches Gesundheitsmanagement, Sportgruppen, vergünstigte Mitgliedschaft im Fitnessstudio
Es ist uns wichtig, ein Arbeitsumfeld zu schaffen, in dem alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Geschlecht und geschlechtlicher Identität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauungen, Alter sowie sexueller Orientierung. Frauen werden bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung in allen unterrepräsentierten Bereichen vorrangig berücksichtigt.
Da die Kreisverwaltung bestrebt ist, den Anteil der schwerbehinderten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zu erhöhen, würden wir uns über Bewerbungen von Menschen mit Behinderung besonders freuen.
Die Durchführung der Vorstellungsgespräche erfolgt voraussichtlich am
16.03.2026.
Für Fragen steht Ihnen Frau Dr. Mührenberg unter der Telefonnummer 04541 860716 gerne zur Verfügung.
Sollte diese Stelle Ihr Interesse geweckt haben, richten Sie Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen bitte bis zum
22.02.2026
an den
Kreis Herzogtum Lauenburg – Der Landrat –
Fachdienst Personal und Zentraler Service
Barlachstraße 2, 23909 Ratzeburg
bewerbung@kreis-rz.de
Weitere Informationen und Stellenangebote finden Sie auf unserer Webseite unter
www.kreis-rz.de/stellenangebote
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Gärtnermeister (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnermeister-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 28.08.2026 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächst möglichen Termin eine Stelle als
Gärtnermeisterin / Gärtnermeister
(m/w/d)
Es handelt sich hierbei um eine unbefristete Stelle mit 50 % einer Vollbeschäftigung, derzeit 20 Std./Woche.
Hessen Kassel Heritage betreut das kulturelle Erbe der Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neben den historischen Schlössern und mehreren Museen herausragende historische Parkanlagen, wie die Welterbestätte „Bergpark Wilhelmshöhe“, in Kassel und Umgebung mit einer Größe von 40 – 240 ha umfasst.
Die Gärtenabteilung pflegt und entwickelt diese nach gartendenkmalpflegerischen Gesichtspunkten, bewahrt sie für die Besuchenden als Orte der Entspannung und Erholung. Sie fungiert als Vermittlerin der Gartenkunst und führt die Parks in Zeiten des Klimawandels in die Zukunft.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Organisation, Anleitung und Kontrolle der Beschäftigten und ggf. Auszubildenden bei gartendenkmalpflegerischen Wiederherstellungs- und Pflegearbeiten einer Arbeitsgruppe Baum- und Gehölzpflege, sowie Unterstützung bei Sonderprojekten und baulichen Maßnahmen in der Parkanlage
Feststellen des Bedarfs und der Bestellung von Materialien
Ausschreibungen und Vergabe von Liefer- oder Bauleistungen
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Ausbildung zur/zum Gärtnermeister/in im Bereich Garten- und Landschaftsbau oder gleichwertig
mehrjährige Erfahrung in der Gartendenkmalpflege und Gehölzpflege
Erfahrung im Arbeitsschutz für das o. g. Aufgabengebiet
ein gültiger Führerschein der Klasse B
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe E9a TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Allgemeine Hinweise
Nach dem Hessischen Gleichberechtigungsgesetz besteht die Verpflichtung, den Frauenanteil in Bereichen mit Unterrepräsentanz zu erhöhen. Bewerbungen von Frauen sind daher besonders erwünscht. Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund von § 23 Abs. 1 i.V.m. Abs. 8 Satz 2 des Hessischen Datenschutz- und Informationsfreiheitsgesetzes (HDSlG) zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens. Ihre Unterlagen werden nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens innerhalb maximal sechs Monaten vernichtet.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 28.02.2026 unter Angabe der Kennziffer 1.03 2026 ausschließlich online.
stellensuche.hessen.de (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51091514_0002
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnermeister-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/123623/</link><description>Deutsches Spionagemuseum, Berlin Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das Das Deutsche Spionagemuseum sucht:
Teamleitung Besucherservice (m/w/d) in Voll- oder Teilzeit
Das Deutsche Spionagemuseum und das direkt benachbarte Deutschlandmuseum gehören zusammen und werden von unserem gemeinsamen Team betreut. Zur Unterstützung unseres engagierten Besucherservice in beiden Museen suchen wir nun eine Teamleitung.
Das Deutsche Spionagemuseum ist mit jährlich über 400.000 Besuchern eines der meistbesuchten Museen in Berlin. Die interaktive Dauerausstellung begeistert Familien, Schulklassen und Touristen aus der ganzen Welt.
Das in 2023 neueröffnete Deutschlandmuseum ist für seine Art, Geschichte zu erzählen mit dem internationalen THEA Award ausgezeichnet worden. Die immersive Erlebnisausstellung führt den Besucher durch 12 Epochen deutscher Geschichte und bietet den Besuchern detailgetreue Welten zum Eintauchen.
Dein Profil
Durch deinen freundlichen und professionellen Service wird der Museumsbesuch für unsere Gäste zu einem fantastischen Erlebnis
Du hast Spaß an der Arbeit mit Menschen und behältst auch in stressigen Situationen einen kühlen Kopf
Deine Stärken sind: Kommunikation, Organisation, Belastbarkeit, Freude am Verkauf
Du bist zeitlich flexibel und auch bereit, an Feiertagen und Wochenenden im Museum zu arbeiten
Du hast Erfahrung im Umgang mit Kassen und zuvor bereits im Bereich Kundenservice, Verkauf, Gastro oder Tourismus gearbeitet
Du hast sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
Deine Aufgaben
Organisation und Führung des Besucherservice-Teams zusammen mit der stellvertretenden Teamleitung
Du übernimmst gerne etwas mehr Verantwortung und bist erster Ansprechpartner bei Fragen und Problemen
Du übernimmst regelmäßig Schichten in Shop &amp; Café und im Ticketverkauf unserer beiden Museen
Deine Serviceexpertise teilst du gerne mit dem ganzen Team, besonders im Rahmen der Einarbeitung neuer Teammitglieder
Erstellung und Pflege des digitalen Dienstplans
Koordination von Arbeitsausfällen
Übernahme von Sonderaufgaben im Shop &amp; Café oder im Ticketing-Bereich
Wir bieten
modernes und innovatives Unternehmen mit engagiertem Team
zentraler Arbeitsplatz am Potsdamer Platz
kostenfreier Eintritt für Friends &amp; Family
Team-Events &amp; kostenlose Getränke
Mitarbeiter-Rabatt auf alle Café- und Shopprodukte
Mitarbeiter-Rabatte bei corporate benefits
betriebliches Altersvorsorge-Konzept
Zuschuss zum BVG-Jobticket
unbefristete Anstellung zwischen 24 und 35 Wochenstunden
18,00€ pro Stunde zzgl. Feiertags- und Springerzuschlägen
So wirst du Teil unseres Teams
Sende uns ein kurzes Anschreiben + Lebenslauf über diesen Link: https://short.sg/j/62647734
Lass uns wissen, warum du dich für die Stelle interessierst, wie viele Stunden du arbeiten möchtest, wann du starten kannst und was dich motiviert!
Wir freuen uns auf dich!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/123623/</guid></item><item><title>Leitung Buchung &amp; Kundensupport</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-buchung-kundensupport/</link><description>Deutsches Spionagemuseum, Berlin Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das Deutsche Spionagemuseum sucht:
Leitung Buchung &amp; Kundensupport
(m/w/d) in Voll- oder Teilzeit an 5 Tagen die Woche
Bei uns arbeitest du für zwei der erfolgreichsten Museen der Stadt: Das Deutsche Spionagemuseum ist mit jährlich über 400.000 Besuchern eines der meistbesuchten Museen in Berlin. Das 2023 eröffnete Deutschlandmuseum ist für seine innovative Art der Geschichtsvermittlung mit zahlreichen internationalen Preisen ausgezeichnet worden.
Unsere zwei Museen werden täglich von zahlreichen Touristen aus dem In- und Ausland sowie von vielen Gruppen – insbesondere Schulklassen – besucht. Gruppenleitungen und Lehrkräfte lassen sich im Vorfeld ihres Besuchs telefonisch und per E-Mail von unserem Buchungsteam beraten und buchen so Tickets und Führungen. Auch Individualgäste wenden sich mit Fragen telefonisch an den Kundensupport und möchten z.B. Tickets erstatten lassen. Für die fachliche und organisatorische Leitung dieses Teams suchen wir eine engagierte Teamleitung.
Deine Aufgabe
Du berätst Lehrkräfte, Gruppenleiter und Reiseveranstalter zu den Angeboten des Museums und buchst Tickets und Führungen in unsere Buchungssoftware ein
Du berätst unsere Gäste telefonisch und per E-Mail freundlich und professionell, sodass keine organisatorischen Fragen offenbleiben
Du übernimmst die Koordination eines Teams aus aktuell vier Personen (inkl. Azubis) und planst Aufgaben, Verantwortlichkeiten und Einsatzzeiten
Du bist verantwortlich für die Einhaltung und Optimierung von Qualitätsstandards in der Kundenkommunikation
Du bist die Schnittstelle zwischen Buchungsabteilung, Vertrieb und Betriebsleitung
Du erstellst Leitfäden, Arbeitsabläufe und interne Dokumente zur Sicherung der Servicequalität
Dein Profil
Kaufmännische Ausbildung, relevantes Studium oder mehrjährige Berufserfahrung
Erfahrung im Kundenservice
Idealerweise erste Führungserfahrung
Strukturierte und konzentrierte Arbeitsweise in digitalen Systemen
Ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, mündlich und schriftlich
Sehr hohe Kunden- und Serviceorientierung
Sehr gute Deutsch-, sowie gute Englischkenntnisse
Bereitschaft bei Bedarf auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten
Wir bieten
modernes und innovatives Unternehmen mit einem engagierten Team
zentraler Arbeitsplatz am Potsdamer Platz
kostenfreier Eintritt für Friends &amp; Family
betriebliches Altersvorsorge-Konzept
Team-Events
kostenlose Getränke (Kaffeespezialitäten)
Mitarbeiter-Rabatt auf alle Café- und Shopprodukte
Mitarbeiter-Rabatt bei Corporate Benefits
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Bewerbung
Bewerbung mit Gehaltsvorstellung, gewünschter Stundenzahl, Lebenslauf und Motivationsschreiben nur online über diesen Link: https://short.sg/j/62646409
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-buchung-kundensupport/</guid></item><item><title>Depotleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleitung-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Baden-Baden, Baden-Baden Bewerbungsende: 15.03.2026 | Arbeiten, wo andere Urlaub machen – außergewöhnlich, vielseitig und spannend. Die Bäder- und Kulturstadt Baden-Baden, malerisch gelegen zwischen Rheinebene und Schwarzwald und seit 2021 ausgezeichnet mit dem UNESCO-Welterbetitel, ist nicht nur durch ihre Thermen und Bäder, sondern auch durch regelmäßige Großereignisse in Kunst, Politik, Sport und Gesellschaft international bekannt.
Bei der Stadtverwaltung Baden-Baden (Stadtkreis mit ca. 57.000 Einwohnern) ist beim Museum und Archiv zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer
Depotleitung (m/w/d)
unbefristet in Teilzeit (19,5 Wochenstunden) zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
sachgemäße Objektunterbringung inkl. Organisation und Beschaffung entsprechender Materialien
Registrierung, fotografische Dokumentation und Erfassung der Sammlungsobjekte mit Hilfe von Datenbanksystemen
Standortverwaltung
Vorbereitung und Dokumentation von Objektentnahmen und
entsprechende Rückführung
Betreuung von Sammlungserweiterungen (Lokaltermine, Abholung, Dokumentation und Unterbringung der Objekte)
Mitbetreuung des Leihverkehrs sowie Durchführung von Kurierfahrten
Organisation und Durchführung des Ausstellungsbaus bei Sonderausstellungen und im Bereich der Dauerausstellung
Überwachung der klimatischen Bedingungen in Depot- und Ausstellungsbereichen
Durchführung und Auswertung des Schädlingsmonitorings
Mitwirkung bei der Notfall- und Vorsorgeplanung zum Schutz des Sammlungsguts
Ihr Profil:
Sie haben ein abgeschlossenes Studium der Konservierung/ Restaurierung oder eine vergleichbare Qualifikation
Sie verfügen idealerweise über langjährige Erfahrungen im Museumswesen sowie im sicheren Umgang mit Kunstgut
Sie haben Erfahrung im Umgang mit Museumsdatenbanken und den gängigen Office-Programmen, in der digitalen Fotografie sowie der digitalen Bildbearbeitung
Sie verfügen über Organisationstalent, Kommunikationsfähigkeit und körperliche Belastbarkeit
Sie sind im Besitz einer gültigen Fahrerlaubnis der Klasse B
Sie zeichnen sich durch eine strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie ein hohes Maß an Eigeninitiative und Einsatzbereitschaft aus
Unser Angebot:
Das Arbeitsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD). Die Eingruppierung erfolgt je nach Qualifikation bis Entgeltgruppe 9c TVöD.
Wir bieten eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Team und eine der Position angemessene Bezahlung. Darüber hinaus bietet die Stadt Baden-Baden vielfältige Entwicklungs- und Weiterqualifizierungsmöglichkeiten, individuelle Arbeitszeitmodelle, ein betriebliches Gesundheitsmanagement, ein Einarbeitungskonzept sowie einen Zuschuss zum Deutschland-Ticket (Job) zur Nutzung der öffentlichen Verkehrsmittel im Nahverkehr.
Ihre aussagekräftige Bewerbung übersenden Sie uns bitte bis spätestens 15.03.2026.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung die entsprechenden Ausbildungsnachweise sowie gegebenenfalls Nachweise über die Bewertung bzw. Anerkennung von im Ausland erworbenen Bildungsabschlüssen und Qualifikationen bei. Sollten Sie bereits im öffentlichen Dienst tätig sein, fügen Sie Ihren Unterlagen bitte eine aktuelle dienstliche Beurteilung bzw. ein aktuelles Zeugnis bei.
Wir bitten zu beachten, dass eine Rücksendung von Bewerbungen in Papierform nicht erfolgt. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen vernichtet.
Schwerbehinderte Menschen werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 25.03.2026 statt.
Für weitere Informationen steht Ihnen Frau Kronenwett, Leiterin des Museums und Archivs, unter der Telefonnummer 07221 93-2270 gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museolog*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-m-w-d/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf , Schleswig Bewerbungsende: 01.03.2026 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf
– Abtlg. Museum für Archäologie
–
sucht zum 01.04.2026
eine*n Museolog*in (m/w/d)
für das DFG-Projekt
„
Erschließung der Fundobjekte des wikingerzeitlichen Emporiums Haithabu“.
Die Stelle ist in Vollzeit befristet bis zum 31.03.2029 am Standort Schleswig zu besetzen.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen ist mit sieben Museen an fünf Standorten der bedeutendste Museumsverbund Schleswig-Holsteins. Mit ihren Schwerpunkten Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte sowie Volkskunde erzählen die Museen die Geschichte Schleswig-Holsteins und seiner Menschen von der Steinzeit bis in die Gegenwart.
Das erwartet Sie:
digitale, datenbankgestützte Retroinventarisation von Fundobjekten aus Haithabu sowie die Durchführung von Datenimporten in die Archäologische Datenbank Schleswig-Holstein
Anleitung eines Teams aus Hilfskräften
Wir setzen voraus:
ein abgeschlossenes Studium der Museologie oder eine nachweislich mehrjährige praktische Erfahrung in der Inventarisierung musealer Sammlungsobjekte
Erfahrung in der Leitung von Teams
einen sicheren Umgang mit Museumsdatenbanken (z.B. ADSH)
sehr gute EDV-Kenntnisse, insbesondere in MS Access und Excel
eine strukturierte, selbstständige sowie praxis- und lösungsorientierte Arbeitsweise
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit, Engagement und Flexibilität
Interesse an Archäologie und Geschichte
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Führerschein der Klasse B
körperliche Belastbarkeit
Wir bieten:
eine befristete Stelle in Vollzeit mit den Vorzügen des öffentlichen Dienstes – einer betrieblichen Altersversorgung (VBL) und einem betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie entsprechenden Weiterbildungsmöglichkeiten -, ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und vor allem ein spannendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder bis zur Entgeltgruppe 9 b
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt
Weitergehende Fragen beantwortet Ihnen gern unsere stellv. Personalleiterin, Frau Märthe Müller, unter 04621 – 813 214
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse im pdf-Format) richten Sie bitte bis spätestens
01.03.2026
an
bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie vorab auf unserer Homepage https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-m-w-d/</guid></item><item><title>Kustode (m/w/d) Graphische Sammlungen Bauhaus, Moderne, Gegenwart (1860 bis heute)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d-graphische-sammlungen-bauhaus-moderne-gegenwart-1860-bis-heute/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 15.03.2026 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie zählt zu den herausragenden Kultur- und Forschungsinstitutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts sowie die Moderne mit den Schwerpunkten Friedrich Nietzsche und Bauhaus. Die Stiftung umfasst neben dem Goethe- und Schiller-Archiv und der Herzogin Anna Amalia Bibliothek in der Direktion Museen das 1885 gegründete Goethe-Nationalmuseum und das 2019 eröffnete Bauhaus-Museum sowie rund 20 weitere Museen, Dichterhäuser und Schlösser. Darüber hinaus verantwortet die Stiftung die Bau- und Gartendenkmalpflege im Weltkulturerbe.
In der Direktion Museen ist in der Abteilung Bauhaus-Museum, Moderne und Gegenwart zum nächstmöglichen Zeitpunkt, in Vollzeit (40 h/Woche), zunächst befristet auf 6 Jahre, folgende Stelle zu besetzen:
Kustode (m/w/d) Graphische Sammlungen Bauhaus, Moderne, Gegenwart (1860 bis heute)
E 13 TV-L, Kennziffer: 02/2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d-graphische-sammlungen-bauhaus-moderne-gegenwart-1860-bis-heute/</guid></item><item><title>Sammlungsdokumentation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsdokumentation-m-w-d/</link><description>, Karlsruhe Bewerbungsende: 28.02.2026 | Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gehört mit ihrer hochrangigen Sammlung und einer regen  Ausstellungs- und Veranstaltungstätigkeit zu den großen Kunstmuseen in Deutschland. Sie wird als Landesbetrieb geführt und ist eine nach kunstwissenschaftlichen und wirtschaftlichen Grund-sätzen agierende Kultureinrichtung des Landes Baden-Württemberg. Das Museum befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess, da das Hauptgebäude der Kunsthalle für mehrere Jahre grundlegend saniert und erweitert wird. Währenddessen bespielt die Kunsthalle   Interimsstandorte, darunter auch das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe. In dieser Zeit sollen vor allem die Chancen des digitalen Wandels genutzt werden. Das Team der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe kommt aus verschiedenen Regionen und Ländern. Wir pflegen eine kollegiale Arbeitsatmosphäre; unsere Herzen schlagen für die Kunst, ihre Erforschung und Vermittlung an eine offene und diverse Gesellschaft.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Abteilung Sammlung und Wissenschaft eine Position in der
Sammlungsdokumentation (m/w/d)
befristet für vier Jahre zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
eigenständige Recherche, Zusammenstellung und digitale Dokumentation relevanter Inhalte für Werke des Bestands der Älteren Malerei (Publikationen, Provenienzinformationen, Kunstmarkt- und Auktionsergebnisse, Fotomaterial, kunsttechnologische Befunde) auf Basis von analogen Bildakten, Archivalien und Literatur in Abstimmung mit der zuständigen Kuratorin für Ältere Malerei:
Eingabe der erarbeiteten Inhalte in die Sammlungsdatenbank imdas pro
Verschlagwortung, Klassifikation und Verknüpfung der Datensätze mit Normdaten
Kontinuierliche Datenaktualisierung, -pflege und -korrektur
Zusammenarbeit mit den Kuratorinnen, der Provenienzforschung, der Datenbankadministratorin und der Digitalmanagerin
Mitarbeit an der Weiterentwicklung der Dateninfrastruktur in Hinblick auf eine Verbesserung des Workflows im Sammlungsmanagement und des Informationsflusses im Wissensmanagement
Weiterentwicklung der Dokumentationsrichtlinien und Schreibanweisungen für die Bearbeitung des Sammlungsbestands in Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Datenbankadministratorin
Mitarbeit an der Erstellung von Metadaten zur Formal- und Sacherschließung des Sammlungsbestands der Älteren Malerei
Wir erwarten:
einen fachwissenschaftlichen Hochschulabschluss (min. Bachelorabschluss) im Fach Kunstgeschichte, Museologie oder einem vergleichbaren Fach
Kenntnisse im Archiv-, Bibliotheks-, Informations- oder Dokumentationswesen
Kenntnisse über die Funktionsweise eines Museums sowie Grundlagenkenntnisse im und Interesse am Sammlungsgebiet der Älteren Malerei (1400–1800)
erste praktische Erfahrungen im Bereich der Erschließung von Sammlungsbeständen und im Umgang mit Sammlungsdatenbanken, idealerweise mit imdas pro
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie ein gutes Leseverständnis von Dokumenten in englischer und französischer Sprache
Team- und Kommunikationsfähigkeit, Verlässlichkeit und Verantwortungsbewusstsein
eine selbstständige, strukturierte, sorgfältige und ergebnisorientierte Arbeitsweise
Wir bieten:
eine befristete Vollzeitstelle (39,5 Std.) in einem attraktiven, kreativen und kollegialen Umfeld
Vergütung in Entgeltgruppe 9b TV-L bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen
flexible Arbeitszeitgestaltung mit großzügiger Gleitzeitregelung und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten im Rahmen der geltenden Regelungen
die Möglichkeit zur Teilbarkeit der Stelle
eine jährliche Sonderzuwendung
attraktive Zusatzleistungen wie Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr mit Arbeitgeberzuschuss
interessante Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung
Mitarbeiterende mit unterschiedlichem kulturellem Hintergrund sind eine Bereicherung – für unseren Arbeitsalltag, für unser Programm und unsere Projekte. Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 28.02.2026 per Mail an
personal@kunsthalle-karlsruhe.de
oder schriftlich an die Verwaltung der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe, Frau Claudia Buselmeier, Hans-Thoma-Straße 2, 76133 Karlsruhe. Eine Rücksendung schriftlicher Bewerbungen erfolgt nur, wenn Sie einen frankierten und adressierten Rückumschlag beifügen. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen gemäß geltendem Datenschutzrecht vernichtet. Weitere Informationen erhalten Sie bei der Kuratorin für Ältere Malerei, Maike Hohn, per Mail unter
hohn@kunsthalle-karlsruhe.de
oder unter
www.kunsthalle-karlsruhe.de
. Bitte beachten Sie unsere datenschutzrechtlichen Informationen für Bewerber*innen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsdokumentation-m-w-d/</guid></item><item><title>Gruppenleiter (w/m/d) für die Landwirtschaft</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gruppenleiter-w-m-d-fuer-die-landwirtschaft/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 01.03.2026 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert 400 Jahre hessische Siedlungsgeschichte mit über 100 wiedererrichteten Gebäuden sowie mit zahlreichen Veranstaltungen und Ausstellungen. Für diesen besonderen Tätigkeitsbereich suchen wir immer wieder feste, freie und ehrenamtliche Mitarbeitende aus unterschiedlichen Fachgebieten – zum Beispiel für kunsthistorische und museumspädagogische Aufgaben, zur Betreuung von Häusern und Ausstellungen oder für die Organisation und Verwaltung.
Das Freilichtmuseum sucht
ab dem 01.04.2026 oder später in Vollzeit ein
e/n
Gruppenleiter (w/m/d) für die Landwirtschaft
Ihre Aufgaben:
Führung eines Teams von 3-4 Mitarbeitenden
Verantwortung für die Pflege, Betreuung, Versorgung des Tierbestands
Umsetzung der Bewirtschaftungsrichtlinien im Rahmen der biologischen Landwirtschaft
Zuchtarbeit zur Erhaltung alter und bedrohter Haustierrassen
Bewirtschaftung der Acker- und Grünlandflächen nach historischem Vorbild
Grünlandpflege und Weidemanagement
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Durchführung von landwirtschaftlichen Veranstaltungen
Wir wünschen uns von Ihnen:
Berufsausbildung als Landwirt/in oder eine vergleichbare Qualifikation
Weiterbildung zum/r Landwirtschaftsmeister/in
Mehrjährige Führungserfahrung
Mehrjährige praktische Erfahrung in der Landwirtschaft und im Umgang mit verschiedenen Nutztierarten
Kenntnisse in der Bewirtschaftung von Acker- und Grünlandflächen
Interesse an der Arbeit im Freilichtmuseum
Selbständiges Arbeiten und Teamfähigkeit
Bereitschaft auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten
Wir bieten
Vielfältige Tätigkeiten in einem dynamischen Umfeld
Leistungsgerechte Vergütung nach TV-H mit betrieblicher Altersvorsorge, einer Jahressonderzahlung sowie vermögenswirksamen Leistungen
Kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes
Vergünstigten Mittagstisch im Museumsgasthaus
Rabatt in unseren Museumsshops, bei Führungen und Kursen
Ein umfangreiches Gesundheitsmanagement
Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Bereich Landwirtschaft tatkräftig unterstützen?
Dann bewerben Sie sich jetzt
!
Bitte senden Sie Ihre vollständige Bewerbung per E- Mail bis zum 01.03.2026 an: personal@hessenpark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gruppenleiter-w-m-d-fuer-die-landwirtschaft/</guid></item><item><title>Postdoc position (m/f/d) in Temnospondyl Geochemistry</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/postdoc-position-m-f-d-in-temnospondyl-geochemistry/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 08.03.2026 | The State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS) is one of the largest natural history museums in Germany and conducts collection-based research in the areas of systematics, taxonomy, biodiversity and evolution. The SMNS also cooperates closely with the University of Hohenheim in research and academic teaching. As an integrated research museum, the SMNS delivers an essential contribution towards a deeper understanding of complex biological phenomena and a broad range of engagement opportunities for all citizens.
We offer a
Postdoc position (m/f/d) in Temnospondyl Geochemistry
E 13 TV-L, 100 %, 2 years
Project and job description:
The DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft – German Research Foundation) funded the project “Bone microanatomy, ichnology and paleoenvironments” within the wider frame of the DFG Research Group “The Evolution of Life Histories in Early Tetrapods”. The main goal of the project is to understand aquatic and terrestrial adaptations in temnospondyls and how their lifestyles, especially locomotion, changed through ontogeny and adapted to their habitats. These project questions will be tackled by analyzing data from bone microanatomy, ichnology and paleoenvironments (including geochemistry).
The research to be done in the frame of the postdoc project (2 years long) will be mainly focused on the analyses of geochemical data obtained from tetrapod taxa (e.g., teeth), accompanying fossils (e.g., invertebrates), and hosting sedimentary rocks. Results will be confronted and discussed with sedimentological data, as well as bone microanatomy analyses. Geochemical data will be obtained and processed in cooperation with external collaborators and labs. As part of the DFG Research Group, the data collected will be combined with other projects within the coordinated team, which will be supported by regular meetings with other project partners.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/postdoc-position-m-f-d-in-temnospondyl-geochemistry/</guid></item><item><title>Sachbearbeiterin / Sachbearbeiter mobiles Forum Recht (Pop-Up-Ausstellung) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-sachbearbeiter-mobiles-forum-recht-pop-up-ausstellung-m-w-d/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 01.03.2026 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaat lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine / einen
Sachbearbeiterin / Sachbearbeiter mobiles Forum Recht (Pop-Up-Ausstellung) (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 9b TVöD Bund. Es handelt sich um eine bis zum 31. Dezember 2026 befristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Sie unterstützten die Projektleitung Ausstellungen.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Unterstützung der Tourplanung der mobilen Ausstellungen inkl. Recherche nach geeigneten Ausstellungsorten
Koordinierung sämtlicher organisatorischer Belange zur Umsetzung der mobilen Ausstellungen
Vor- und Nachbereitung der bundesweiten Ausstellungsorte, u.a. administrative Abstimmung mit lokalen und bundesweiten Projektpartnern, Einholung von Genehmigungen etc.
Erstellen von Check- und Materiallisten, Zeit- und Kostenplänen zu Ausstattung, Technik und Logistik für die Umsetzung der Pop-Up-Ausstellung, a. Ablauf- sowie Auf- und Abbaupläne
Unterstützung bei der Planung und Vorbereitung von Programm-, Veranstaltungs- und Vermittlungsformaten an den Standorten der Stiftung und außerhalb der Standorte für die Pop-Up-Ausstellung
Koordinierung interner Schnittstellen und Abstimmungsprozesse mit den jeweils beteiligten Fachbereichen der Stiftung
Vorort-Präsenz sowie Steuerung und Koordinierung anfallender Aufgaben zur Durchführung von Veranstaltungen
Evaluierung und Dokumentation der Veranstaltungen/Ausstellungsorte nach Durchführung in Abstimmung mit den Fachabteilungen und dem Projektmanagement der Stiftung
Unterstützung bei der Weiter- und Neuentwicklung mobiler Ausstellungsprojekte
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent, strategischem und konzeptionellem Denken und Verhandlungsgeschick. Sie gestalten Ihren Verantwortungsbereich fachlich versiert, erfahren und mit einem hohen Maß an Qualitätsbewusstsein und Verantwortung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über soziale Kompetenz im Umgang mit der Öffentlichkeit, sind belastbar, flexibel und können mit Stresssituationen umgehen.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium in Kultur-, Veranstaltungs- oder Projektmanagement (Dipl. (FH) oder B.A. Management), Kulturmanagement, mit Schwerpunkt Organisation und/oder Projekt- oder Veranstaltungsmanagement oder vergleichbare Ausbildung
mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
praktische Erfahrungen im Kultur- und Veranstaltungsmanagement in öffentlichen und/oder privaten Kultur- oder Bildungsinstitutionen
fundierte Kenntnisse der ausstattungsrelevanten und technischen Voraussetzungen zur Durchführung von Veranstaltungen analog, digital und/oder hybrid
Kenntnisse und Erfahrungen im Projektmanagement
technikaffin und versierter Umgang mit MS-Office-Anwendungen, insbesondere Excel
sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)
Freude an der Arbeit im Team
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, bisweilen auch in den Abendstunden sowie am Wochenende sowie zu Dienstreisen
strukturierte Arbeitsweise, Organisations- und Kommunikationsvermögen
Dienstleistungsorientierung, hohes Maß an Eigeninitiative
bereichsübergreifendes Denken und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt, viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungsschluss ist der
01. März
2026.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu bitte
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2605_
Ihr
Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-sachbearbeiter-mobiles-forum-recht-pop-up-ausstellung-m-w-d/</guid></item></channel></rss>