<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Finance Manager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finance-manager-in-m-w-d/</link><description>Museum Barberini, Potsdam Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Museum Barberini ist das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner. Seit der Eröffnung 2017 hat sich das Barberini mit internationalen Ausstellungen und der bedeutenden Sammlung impressionistischer Malerei des Museumsgründers als eines der meistbesuchten Museen Deutschlands etabliert.
Mit der Transformation des ehemaligen Terrassenrestaurants „Minsk“ zu einem Museum für zeitgenössische Kunst schafft die Hasso Plattner Foundation einen weiteren kulturellen Anziehungspunkt in Potsdam. Das Museum Minsk wird im Herbst 2021 eröffnet und soll ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner eine Brücke zwischen der Kunst der ehemaligen DDR und jüngeren zeitgenössischen Positionen bauen.
Beide Häuser werden von der
Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH
betrieben.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung wird zunächst befristet bis zum 30.06.2026
ein/e Finance Manager/in (m/w/d)
gesucht. Im Rahmen dieser Position arbeiten Sie eng mit der kaufmännischen Geschäftsführung der Museen zusammen und reporten direkt an diese. Das Aufgabengebiet umfasst folgende Bereiche:
Erstellung und Analyse von Finanzberichten, Budgets und Forecasts;
Analyse der Kostenstrukturen zur Identifikation von Einsparpotenzialen und zur Optimierung der Preisgestaltung;
Begleitung von Monats-, Quartals- sowie Jahresabschlüssen nach HGB und Kommunikation mit Steuerberater und Wirtschaftsprüfer;
Entwicklung und Überwachung des Budgetprozesses sowie Durchführung von Abweichungsanalysen;
Weiterentwicklung der Anlagenbuchhaltung nach HGB;
Durchführung von Benchmarkings;
Weiterentwicklung interner Finanzprozesse und Richtlinien, Sicherstellung der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und Richtlinien;
Cash-flow Managment in Abstimmung mit der Geschäftsführung;
Identifizierung und Bewertung finanzieller Risiken sowie Entwicklung von Strategien zur Risikominderung;
Überprüfung und Analyse von Verträgen hinsichtlich finanzieller und rechtlicher Aspekte; ggf. Aufbau eines digitalen Vertragsmanagements
Durchführung von Schulungen für Mitarbeiter zu finanziellen Richtinien und Compliance-Themen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Finanzwesen, Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftsrecht, Rechnungswesen, Controlling oder kaufmännische Ausbildung mit Weiterbildung zum Betriebswirt oder Bilanzbuchhalter
Mehrere Jahre Erfahrung im Finanzwesen oder Controlling, idealerweise in einer ähnlichen Position;
Fundierte Kenntnisse in Rechnungslegung und Finanzberichterstattung;
Verständnis von Compliance-Vorschriften, gesetzlichen Anforderungen – insbesondere Gemeinnützigkeitsrecht – und Risikomanagement;
Stark ausgeprägte analytische und problemlösende Fähigkeiten, um komplexe Daten zu interpretieren und fundierte Entscheidungen zu treffen;
Sehr gute Kenntnisse in MS Office, insbesondere Excel;
Erfahrung mit Finanzsoftware, SAP Kenntnisse sind von Vorteil;
schriftliche und mündliche Kommunikationsfähigkeiten, um komplexe Informationen klar und präzise zu vermitteln;
Fähigkeit zur Zusammenarbeit mit verschiedenen Abteilungen und zur Führung von interdisziplinären Projekten;
Gute Englischkenntnisse.
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einer inspirierenden Umgebung in zwei Museen mit internationalem Renommee;
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events;
Ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents;
Weiterbildungsmöglichkeiten zur Förderung Ihrer persönlichen und beruflichen Entwicklung;
Eine schlanke Organisationsstruktur mit generalistisch arbeitenden Teams, die Raum für eigene Ideen lässt;
Eine leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
16.03.2025
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finance-manager-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistent:in der Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-m-w-d/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 17.03.2025 | Bei den Staatlichen Museen zu Berlin ist für das Museumsteam der Museumsinsel die Stelle als
Assistent:in der Leitung (m/w/d)
zu besetzen.
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule/</link><description>Stadt Waiblingen, Waiblingen Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Stadt Waiblingen hat im Fachbereich Kultur und Sport zum 1.7.2025 bzw. 1.8.2025 jeweils eine Stelle als
Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule
mit einem Stellenumfang von 80% und einem Stellenumfang von 100% unbefristet zu besetzen.
Die Stelle umfasst folgende Aufgaben:
technische Verantwortung und Durchführung des sachgerechten Auf- und Abbaus von Ausstellungen (Ausstellungsarchitektur, Hängung von Gemälden und Grafiken, Positionierung und Befestigung von Skulpturen, Installation der Medientechnik, Einrichten der Beleuchtung, Verpacken)
handwerkliche Herstellung der benötigten Gegenstände für die Ausstellungen (Podeste, Vitrinen, Verblendungen usw. sowie Passpartourierung und Rahmung von Werken in der hauseigenen Werkstatt)
Depotverwaltung und Pflege der Sammlungsbestände, Transporte
Unterstützung bei Planung und Anschaffung von fachspezifischen Geräten und Einbauten (bspw. Depoteinrichtung, Licht- und Tontechnik)
Pflege der Kunst im öffentlichen Raum
Vorbereitung und technische Betreuung von Veranstaltungen (Tages- und Abendveranstaltungen sowie Veranstaltungen am Wochenende)
Reparaturen und hausmeisterliche Tätigkeiten
Annahme von Lieferungen und Verteilung innerhalb des Hauses
Schließdienste
Kontrolle, Betreuung, Reparatur und Instandhaltung der technischen Anlagen in allen drei Abteilungen (z.B. Beleuchtung, Klimaanlage, Türen, Fenster, Mobiliar)
Betreuung der in den drei Abteilungen tätigen Fremdfirmen
Wir erwarten:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklichen und/oder technischen Bereich (Tischler [w/m/d], Elektriker [w/m/d], Messebauer [w/m/d]) idealerweise mit Weiterbildung als staatlich geprüfter Museums- /Ausstellungstechniker (w/m/d)
nachgewiesene Berufserfahrung im Depot- und Ausstellungswesen
einen zuverlässigen, sorgfältigen und fachgerechten Umgang mit Museumsgegenständen
zusätzliche Kenntnisse im Bereich der Veranstaltungstechnik sind von Vorteil
Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein
Einsätze bei Abend- und Wochenendveranstaltungen
Führerschein Klasse B
ein polizeiliches Führungszeugnis
Wir bieten:
vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote
Betreuungsmöglichkeiten der Kinder in einer städtischen Kindertageseinrichtung
umfassende gesundheitsfördernde Angebote
einen Zuschuss zum Deutschlandticket i.H.v. 40 € bzw. einen Zuschuss zu einem Dienstfahrrad
Die Bezahlung erfolgt nach Entgeltgruppe 9a TVöD.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Für Fragen stehen Ihnen gerne Frau Dr. Gerdemann (Abteilung Galerie) unter Telefon 07151 5001-1680 oder Frau Schirling (Abteilung Personal) unter Telefon 07151 5001-2146 zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich
bitte bis zum 16.03.2025 vorzugsweise
über unser Online-Bewerberportal unter
www.bewerbungenwaiblingen.de
oder senden Sie uns Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen an die Abteilung Personal der Stadt Waiblingen, Postfach 1751, 71328 Waiblingen. Bei postalischer Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wir weisen darauf hin, dass bei Angabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen über diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule/</guid></item><item><title>Depotkoordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotkoordinatorin-m-w-d/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.03.2025 | Beim Ägyptischen Museum und Papyrussammlung der
Staatlichen Museen zu Berlin
ist eine Stelle als
Depotkoordinator:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Staatlichen Museen zu Berlin haben in Friedrichshagen ihren zentralen Depotstandort um einen Neubau erweitert, der umfangreiche Lagerflächen für Kulturgut und Restaurierungswerkstätten vorhält sowie die Digitalisierung von Objekten ermöglicht. Ab Dezember 2025 werden neun Sammlungen mit umfangreichen Objektkonvoluten in den Neubau einziehen. Für die Unterstützung bei Planung, Einzug und Depotorganisation suchen wir eine/einen Depotkoordinator:in.
Bewerbungsfrist: bis 21.03.2025
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: befristet bis 31.12.2029
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung: bis
EG 11 TVöD Bund
(je nach Qualifikation)
Arbeitsort:
Geschwister-Scholl-Straße 6, 10117 Berlin
Ihre Aufgaben
logistisches Vorbereiten, Planen, Koordinieren und Betreuen der Sammlungsumzüge von verschiedenen Standorten ins Depot, unter Berücksichtigung der konservatorischen Anforderungen sowie der Sicherheit der Objektbewegungen
Vorbereiten der Inbetriebnahme von Friedrichshagen als Depotstandort: Erstellen und Umsetzen eines Nutzungskonzeptes, einer Depotordnung, Beschaffen und Verwalten von technischen Hilfsmitteln, Koordinieren von Objektbewegungen auch für präventive Maßnahmen wie Dekontaminierungsprozesse, Betreuen externer Dienstleister:innen
Instandhalten von Depot-, Transport- und Lagertechnik, Formulieren von Bedarfsanforderungen für sammlungsrelevante Beschaffungen, Erstellen von Beschaffungsanträgen
Koordinieren der Standortverwaltung in Museum-Plus/RIA für das gesamte ZentraldepotFriedrichshagen, Überprüfen der Funktionalität der Barcode App
Koordinieren, Vorbereiten und Betreuen technischer Dienste (Gerätewartung, Baureparaturen, Wartungsarbeiten Haustechnik)
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Museologie, Museumskunde
oder
einem verwandten Fach
oder
Berufserfahrung im beschriebenen Aufgabengebiet
praktische Erfahrung und Kenntnisse im Handling und Management von Kunst und Kulturgut
Kenntnisse in Datenbanksystemen, vorzugsweise MuseumPlus/RIA
Kenntnisse im Umgang mit technischen Anlagen (Regalsysteme, Klimaanlagen etc.)
sehr gute Deutschkenntnisse und gute Englischkenntnisse
Erwünscht
Kenntnisse über den museumsspezifischen Aufbau und Funktion von Depoteinrichtungen
Erfahrung bei der Vergabe von Leistungen
Kenntnisse der sammlungsspezifischen, archäologischen und kunstgeschichtlichen Zusammenhänge
Befähigung oder Bereitschaft zum Führen von Hubarbeitsbühnen und Gabelstaplern
ausgeprägte Teamfähigkeit, Organisationsgeschick und Befähigung zum selbstständigen Arbeiten
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
vielseitige und herausfordernde Aufgaben
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Kindernotbetreuung und Kitabelegplätze
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
30 Tage Erholungsurlaub (bei einer Fünf-Tage-Woche) sowie Zeitausgleich bei Überstunden
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Dr. Olivia Zorn
+49 30 / 266 – 42 5064
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-ÄMP-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotkoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-56/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 28.03.2025 | Beim Münzkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Das Münzkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin ist mit seinen ca. 540.000 Objekten die größte und bedeutendste Sammlung Deutschlands und zählt weltweit zu den fünf wichtigsten Museen seiner Art. Die Sammelschwerpunkte sind antike Münzen, die Münzen des Mittelalters (mit Byzanz) und der islamischen Welt sowie Kunstmedaillen von der Renaissance bis zur Gegenwart. Einen regionalen Schwerpunkt bildet die Numismatik von Brandenburg und Preußen.
Bewerbungsfrist: bis 28.03.2025
Vertragsbeginn: 01.07.2025
Befristung: unbefristet
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung:
EG 13 TVöD Bund
Arbeitsort:
Bode-Museum
Ihre Aufgaben
kuratorisches Betreuen der Sammlungsgebiete mittelalterliche Münzen, Siegel und Petschaften sowie
kuratorisches Betreuen des Sammlungsgebietes neuzeitliche Münzen Ausland (ohne Orient)
Datenredaktion im museumseigenen Dokumentationssystem
Kuratieren von Ausstellungen, einschließlich Publikationen und Finanzierung
Konzipieren und Durchführen von Forschungsvorhaben, einschließlich der Einwerbung von Drittmitteln
Forschung und Lehre
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister/Magistra, Diplom univ. oder gleichwertiger Studienabschluss) vorzugsweise in einem geisteswissenschaftlichen Fach
durch Schriftenverzeichnis nachgewiesene numismatische Kenntnisse
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse sowie in Latein
Erwünscht
Promotion
Erfahrung in der Mittelalternumismatik
Kenntnisse und Erfahrungen mit dem Museumsdokumentationssystem MuseumPlus bzw. RIA, ikmk.net oder vergleichbaren Dokumentationssystemen
Erfahrung mit Drittmittelprojekten
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten Münzsammlungen weltweit
einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst und in zentraler Lage Berlins, mit guter Verkehrsanbindung
abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgaben mit großen Gestaltungsspielräumen
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Kitabelegplätze und Kindernotbetreuung
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Bewerbungen von Frauen, um den Anteil von Frauen in unterrepräsentierten Bereichen zu erhöhen
Fragen zum Aufgabengebiet
Prof. Dr. Bernhard Weisser
+49 30 / 266 – 42 5400
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-MK-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-56/</guid></item><item><title>Ingenieur:in für den Bauunterhalt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ingenieurin_bauunterhalt/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.04.2025 | In der Abteilung
Technik
, Sicherheit, Innerer Dienst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Ingenieur:in für den Bauunterhalt (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und vier Forschungsinstituten der größte Museumsverbund in Deutschland. Das Referat Technik der Staatlichen Museen zu Berlin betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
Bewerbungsfrist: bis 04.04.2025
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: unbefristet
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung: bis
EG 10 TVöD Bund
je nach Qualifikation (ggf. Zulage bis zu 1.500 EUR pro Monat)
Arbeitsort:
Sigismundstraße 8, 10785 Berlin
Ihre Aufgaben
Bedarfsfeststellung und Priorisieren der laufenden Instandhaltungs- und Baumaßnahmen durch externe öffentliche Bauträger im Sachgebiet Hochbau
Gestalten, Initiieren und Durchführen von Bau- und Instandsetzungsvorhaben im verwaltungseigenen Bauunterhalt,
Prüfen von Bauunterlagen sowie Erstellen von Leistungsverzeichnissen zur Verbesserung und Überwachung der Prüf-, Wartungs- und Inspektionsvorschriften an hochbaulichen Anlagen und musealen Einrichtungen
Pflegen und Verwalten der Bestandsdokumentation (analog und digital), inklusive CAD-Dokumentationen der technischen Anlagen
Mitarbeiten und Unterstützen bei betrieblichen Aufgaben zur Sicherstellung der gesetzlichen Anforderungen
Ihr Profil
abgeschlossenes technisches Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) in den Fachrichtungen Architektur, Bauingenieurwesen, Facility Management, Wirtschafts-ingenieurswesen
oder
gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrung
Berufserfahrung und Projektmanagement-Erfahrung in Betrieb und/ oder Instandhaltung von Gebäuden und Anlagen
Kenntnisse im öffentlichen Vertrags- und Vergaberecht (HOAI, VgV, VOB) sowie im Bauordnungs- und Baunebenrecht (BauO, ArbStättV, ASR etc.)
Innovationsfreude in der Optimierung von Arbeitsabläufen und Kenntnisse von modernen Arbeitsmethoden sowie der Anwendung digitaler Systeme (CAD, CAFM, AVA – Software)
strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise, hohe Einsatzbereitschaft, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Erwünscht
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
abwechslungsreiche, herausfordernde Aufgaben mit großen Gestaltungsspielräumen
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Vergütung nach dem TVöD Bund und jährliche Sonderzahlung
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
30 Tage Erholungsurlaub (bei einer Fünf-Tage-Woche) sowie Zeitausgleich bei Überstunden
intensive fachliche Betreuung und vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Bewerbungen von Frauen, um den Anteil von Frauen in unterrepräsentierten Bereichen zu erhöhen
Fragen zum Aufgabengebiet
Detlev Täger
+49 30 / 266 – 42 2504
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-GD-3-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ingenieurin_bauunterhalt/</guid></item><item><title>Sekretariat (m/w/d) Kaufmännische Geschäftsführung sowie Abteilungsleitung Sammlung und Wissenschaft</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-m-w-d-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-sowie-abteilungsleitung-sammlung-und-wissenschaft/</link><description>Staatliche Kunsthalle Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gehört mit ihrer hochrangigen Sammlung und einer regen Ausstellungs- und Veranstaltungstätigkeit zu den großen Kunstmuseen in Deutschland. Sie wird seit 2009 als Landesbetrieb geführt und ist eine nach kunstwissenschaftlichen und wirtschaftlichen Grundsätzen agierende Kultureinrichtung des Landes Baden-Württemberg. Das Team der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe kommt aus verschiedenen Regionen und Ländern. Wir pflegen eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unsere Herzen schlagen für die Kunst. Das Museum befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess, in dem insbesondere die Chancen des digitalen Wandels aktiv      genutzt werden. Das Hauptgebäude der Kunsthalle wird für mehrere Jahre grundlegend saniert und erweitert. In der Interimszeit bespielt die Kunsthalle verschiedene Standorte, darunter auch das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe.
Zum 01.06.2025 ist die Position
Sekretariat der Kaufmännischen Geschäftsführung
sowie der Abteilungsleitung Sammlung und Wissenschaft (m/w/d)
in einem unbefristeten Beschäftigungsverhältnis in Teilzeit (75 %) zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Arbeitsorganisation sowie Termin- und Reisemanagement (inklusive Reisekostenabrechnung)
Versierte interne und externe Korrespondenz, auch in Fremdsprachen
Organisation, Vor- und Nachbereitung von Besprechungen inklusive Protokollführung
Ablage und Archivierung sowie Digitalisierung ausgewählter Bereiche
Organisation der Aktenführung (analog und digital) zum Bauvorhaben
Erstellen von Präsentationen und Transkriptionen
Bearbeiten von Postein- und -ausgang
Verwaltung von Adressdaten
Betreuung von externen Gästen inklusive Bewirtung
Vertretung im Sekretariat der wissenschaftlichen Direktion
Ihr Profil:
eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder gleichwertige Kenntnisse
Berufserfahrung im Sekretariatsbereich
sehr gute schriftliche und mündliche Ausdruckfähigkeit in Deutsch sowie gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch und Französisch
Affinität zu Kunst und Kultur
fundierte EDV-Kenntnisse, vor allem der MS-Office-Produkte sowie Medienkompetenz
sorgfältige und lösungsorientierte Arbeitsweise sowie gutes Zeitmanagement
ausgeprägte Kommunikationskompetenz und Dienstleistungsorientierung
Flexibilität in einem sich wandelnden Arbeitsumfeld
Freude an eigenverantwortlichem Arbeiten und an der Zusammenarbeit im Team
Wir bieten:
einen unbefristeten Arbeitsplatz in einem aufgeschlossenen, kreativen und dynamischen Umfeld
eine Teilzeitstelle mit einer durchschnittlichen Wochenarbeitszeit von 29,6 Stunden
flexible und familienfreundliche Gestaltung der Arbeitszeit mit großzügiger Gleitzeitregelung und der Möglichkeit von mobilem Arbeiten
Vergütung bis Entgeltgruppe 6 TV-L bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen
eine jährliche Sonderzuwendung
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (Betriebsrente)
attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung
Arbeitgeberzuschuss zum Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr
Mitarbeiter*innen mit unterschiedlichem kulturellen Hintergrund sind eine Bereicherung – für unseren Arbeitsalltag, für unser Programm und unsere Projekte. Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum
23.03.2025
per E-Mail an
personal@kunsthalle-karlsruhe.de
oder schriftlich an die Verwaltung der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe, Frau Claudia Buselmeier, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe. Eine Rücksendung schriftlicher Bewerbungen erfolgt nur, wenn Sie einen frankierten und adressierten Rückumschlag beifügen. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen gemäß geltendem Datenschutzrecht vernichtet. Weitere Informationen erhalten Sie bei der Leiterin der Abteilung Zentrale Dienste, Frau Priska Weßbecher, per Mail an
wessbecher@kunsthalle-karlsruhe.de
oder im Internet unter
www.kunsthalle-karlsruhe.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-m-w-d-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-sowie-abteilungsleitung-sammlung-und-wissenschaft/</guid></item><item><title>Stellvertretende Fachbereichsleitung (m/w/d) des Besuchsservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-fachbereichsleitung-m-w-d-des-besuchsservice/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 18.03.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT- Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Bereich Besuchsservice zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Vollzeit/Teilzeit zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst auf 24 Monate befristet.
Ihre Aufgaben
Kundenservice und Pflege des Buchungssystems
Personalführung und -management
Rechnungswesen des Bereichs
Veranstaltungsbetreuung
Koordinierende Schnittstelle zur Museumspädagogik
Was Sie mitbringen
Abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder Studium (Bachelor) im Bereich Kulturmanagement oder in einer anderen geeigneten Fachrichtung
Berufserfahrung in Kultureinrichtungen oder im Veranstaltungsbereich
Erste Erfahrung in der Teamleitung
Gute kaufmännische Kenntnisse
Gute Kenntnisse in den gängigen MS Office-Programmen sowie Erfahrung mit Content-Management- System (CMS)
Gute Englischkenntnisse
Selbstsicheres Auftreten, Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick sowie Kundenorientierung und kreative Lösungsentwicklung
Was wir Ihnen bieten
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
Sozialleistungen, wie 13. Gehalt, Urlaubsgeld, vermögenswirksame Leistungen
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 9 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Frau Bull unter +49 (234) 5877 126/176 gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-fachbereichsleitung-m-w-d-des-besuchsservice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) im Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-besucherservice-2/</link><description>LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg, Waltrop Bewerbungsende: 26.03.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Wir suchen
ab dem 15.04.2025
eine:n
Mitarbeiter:in (w/m/d) im Besucherservice
(EG 4 TVöD; Kenn-Nr. 508/25)
im
LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg
in
Waltrop
. Es handelt sich um eine Teilzeitstelle
(22 Wochenstunden)
mit wechselnden Arbeitszeiten zu den Öffnungszeiten des Museums nach Dienstplan. Die Stelle ist bis zum 31.12.2025 aufgrund einer Vertretungssituation befristet. Eine Verlängerung oder Entfristung ist unter Umständen möglich. Die Arbeitszeit beträgt in der Regel 8 Stunden pro Arbeitstag.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Das Schiffshebewerk Henrichenburg präsentiert an seinem herausragenden Industriedenkmal historische Binnenschiffe, schwimmende Arbeitsgeräte und bietet Einblicke in den Arbeitsalltag der Binnenschiffer.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 4 TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten als Mitarbeiter:in im Besucherservice:
Informationsangebote für Besucher zum Museum und zu den Ausstellungen
Unterstützung bei Veranstaltungen und Museumsprogrammen
Vorführung von Maschinen und Modellen
Durchführung kleinerer Pflegearbeiten
vertretungsweise Kassentätigkeit
Was erwarten wir von Ihnen als Mitarbeiter:in im Besucherservice?
Freude im Umgang mit Menschen auch bei größerem Andrang
technisches Verständnis für Erläuterungen zur Funktion und Geschichte der historischen Anlage und der Maschinen, Erfahrungen in der Informationsvermittlung
Sensibilität und freundliche Durchsetzungsfähigkeit
Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, zeitliche Flexibilität für Arbeit in einem Dienstplan im Rahmen der Öffnungszeiten des Museums (auch an Wochenenden und Feiertagen)
gute Umgangsformen und gepflegtes Erscheinungsbild
Beherrschen der deutschen Sprache, englische und/oder weitere Sprachkenntnisse von Vorteil
volle körperliche Eignung (Tätigkeiten in Gebäuden und auf unwegsamen Außengelände mit Treppen)
PC-Kenntnisse
praktische Erfahrungen in einer Kassentätigkeit wünschenswert
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.“
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg:
Frau Hergarten (Tel 02363 9707-45)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Museen für Industriekultur:
Frau Mändlein (Tel 0231 6961-160)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 508/25
bis zum
26.03.2025
(Eingangsstempel LWL-Museen für Industriekultur) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-besucherservice-2/</guid></item><item><title>Sammlungsbeauftragte*r / Archivar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsbeauftragter-archivarin-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Kleist-Museum, Frankfurt / Oder Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Stiftung Kleist-Museum ist eine rechtsfähige Landesstiftung des öffentlichen Rechts in Frankfurt (Oder). Zweck der Stiftung ist die Pflege der Kunst und Kultur sowie die Förderung der Bildung und Forschung durch den Betrieb des Kleist- Museums. Das Kleist-Museum ist das größte Literaturmuseum in Brandenburg und weltweit das einzige Museum über Heinrich von Kleist. Die Stiftung hat die Aufgabe, die Zeugnisse des Lebens, Werkes und Wirkens Kleists und seines kulturellen Kontextes zu erhalten, zu sammeln, zu erforschen und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt
ein*e Sammlungsbeauftragte*r / Archivar*in (m/w/d) in Vollzeit
analog Entgeltgruppe 9b TV-L.
Die Einstellung erfolgt in die Entgeltgruppe 9b TV-L. Es ist beabsichtigt, die tarifliche Wertigkeit des Arbeitsplatzes durch das MWFK des Landes Brandenburg überprüfen zu lassen.
Tätigkeitsprofil
Das Museum verfügt über die derzeit weltweit umfangreichste Kleist-Sammlung. Neben bedeutenden Kleist-Handschriften umfassen die Bestände vor allem eine Kunst- und Fotosammlung, Theatralia, Musealia und mediale Objekte.
Als
Sammlungsbeauftragte*r / Archivar*in
sind Sie für Bestandsaufbau, Bestandspflege und Bestandserschließung der Quellen und der rezeptionsgeschichtlichen Sammlungen verantwortlich. Sie arbeiten eng mit den Bereichen Bibliothek, Forschung und Vermittlung zusammen und sind der Direktion unterstellt.
Aufgaben
Bestandserschließung und -erhaltung
Auswahl und Einrichtung einer neuen Museumsdatenbank in Zusammenarbeit mit Bibliothek und IT
Datenbankpflege und Datensicherung
selbständige und eigenverantwortliche Recherchen für den Bestandsaufbau durch Erwerbungen von Kunst, Autografen, Nachlässen, Theatralia und Musealia inkl. Vertragsverhandlungen
Betreuung der Nutzer*innen sowie Bearbeitung von Sammlungsanfragen
Vor- und Nachbereitung von Ausstellungen und Veranstaltungen sowie Betreuung des Leihverkehrs inkl. Transport- und Versicherungsmanagement, Bild- und Textredaktion
sammlungsbezogene Vorbereitung der neuen Dauerausstellung und des Kleist-Jahres 2027
Fortschreibung des Notfallkonzeptes und des Sicherheitskonzepts des Hauses gemeinsam mit der Hausleitung und -technik
Einrichtung und Pflege eines Hausarchivs
Fortschreibung des Sammlungskonzeptes und fachliche Mitwirkung an der Entwicklung eines Digitalisierungskonzepts inklusive Langzeitarchivierungsstrategie
Anforderungen
abgeschlossenes Studium der Archivwissenschaft, Museologie oder einer vergleichbaren Ausbildung mit archivspezifischen Fachkenntnissen
mindestens 2 Jahre Berufserfahrung im Arbeitsbereich
Kenntnisse in der Allgemeinen sowie in der Kunst- und Kulturgeschichte Deutschlands und Europas, insbesondere des 18./19. Jahrhunderts
Selbständigkeit, Kommunikations- und Verhandlungsfähigkeit sowie Belastbarkeit
sehr gute Kenntnisse von Archiv-Datenbanken, Urheber- und Bildrecht
Deutschkenntnisse auf Muttersprachniveau, sehr gute englische Sprachkenntnisse
wünschenswert sind Erfahrungen mit Projektausschreibungen und Fördermittelakquise
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kulturgeschichtlich und kulturpolitisch bedeutsamen Arbeitsumfeld und in einem engagierten, kreativen Team. Sie können Ihren Arbeitsbereich mit ausgestalten und sich fachlich sowie thematisch fortbilden.
Die Stiftung Kleist-Museum gewährleistet die Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen nach dem Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannt Schwerbehinderten bevorzugt.
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, eine Entfristung ist beabsichtigt. Arbeitsort ist Frankfurt (Oder). Flexible Arbeits- und Homeofficezeiten sind möglich.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns sehr auf Ihre aussagefähige Bewerbung (ohne Foto) unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins mit dem Betreff „Sammlung Kleist-Museum“ bitte bis zum
30. April 2025
zusammengefasst in einem PDF-Dokument an die E-Mail-Adresse:
info@kleist-
museum.de.
Die Auswahlgespräche finden aller Voraussicht nach vom 20. bis 22. Mai 2025 statt.
Für Rückfragen steht die Direktorin des Kleist-Museums, Anke Pätsch, unter
paetsch@kleist-museum.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsbeauftragter-archivarin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-30/</link><description>Museum Schloss Homburg, Nümbrecht Bewerbungsende: 30.03.2025 | Der Oberbergische Kreis bietet zum nächstmöglichen Zeitpunkt im
Kulturamt
eine Stelle:
Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)
Stellenumfang: Vollzeit
zunächst befristet für die Dauer von zwei Jahren
Vergütung: 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD
Schloss Homburg ist eines der Wahrzeichen Oberbergs und blickt auf eine lange Geschichte zurück. Das Aussehen der einstigen frühmittelalterlichen Burg hat sich mit der Zeit stetig gewandelt, am bedeutendsten ist der Ausbau zu einer repräsentativen Schlossanlage im 17. Jahrhundert. 1926 wurde schließlich das Oberbergische Heimatmuseum auf Schloss Homburg begründet. In der bald 100-jährigen Geschichte des Museums auf Schloss Homburg hat sich viel getan:
Der Oberbergische Kreis erwarb das Gebäude, Erweiterungen und Sanierungen fanden statt und das Museum und seine Sammlung sind über die Jahre auf über 20.000 kultur- und naturhistorisch bedeutende Objekte angewachsen. Der Wandel von einem kleinen Heimatmuseum hin zu einem Kunst- und Kulturhistorischen Museum mit überregionaler Bedeutung zeigt sich auch in der kontinuierlichen Entwicklung der Sammlung, die neben alten Möbeln sowie Haus- und Wirtschaftsgeräten u.a. auch zahlreiches historisches Schriftgut, Fotografien und Werke der bildenden Kunst aufweist.
Heute wird das Gebäudeensemble nicht nur für die Sammlungspräsentation des Museums, sondern auch für wechselnde Ausstellungen, Konzerte, Kulturevents sowie Bildungs- und Vermittlungsprogramme genutzt.
Das macht das Arbeiten bei uns rund
Sie werden mit 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD bezahlt.
Bei uns haben Sie die Möglichkeit, einer eigenverantwortlichen, interessanten und abwechslungsreichen Tätigkeit nachzugehen.
Das Volontariat am
Museum und Forum Schloss Homburg
orientiert sich an den Empfehlungen des Leitfadens für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes. Es umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit.
Als Volontär/in erhalten Sie Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche unserer Institution.
Das können Sie bei uns bewegen
Sie sind an der Erarbeitung von Konzeptionen, der Organisation und Durchführung von Ausstellungsprojekten mit beteiligt, insbesondere an der Planung und Durchführung der Veranstaltungen im Jubiläumsjahr 2026 (100-jähriges Bestehen des Museums).
Sie unterstützen bei der systematischen und wissenschaftlichen Erschließung der Sammlungsbestände (u.a. Inventarisierung, Digitalisierung).
Sie führen wissenschaftliche Recherchetätigkeiten im Rahmen von sammlungsbezogenen Projekten durch.
Das bringen Sie mit
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte, Volkskunde oder vergleichbarer Studiengänge (Master/ Magister oder Promotion).
Sie haben Interesse an aktuellen Diskursen in der Museums- und Vermittlungsarbeit.
Sie verfügen über erste praktische Erfahrungen im Museums- /Ausstellungsbereich.
Sie bringen ein hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise mit.
Sie sind zuverlässig und bringen einen kooperativen, teamfähigen Arbeitsstil.
Sie verfügen über eine gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift und verfügen über gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office.
Sie bringen die Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten mit.
Gut zu wissen: Alle Menschen haben bei uns die gleichen Chancen auf einen Job, unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, Religion oder Behinderung. Wir ermutigen insbesondere Frauen und Schwerbehinderte, sich bei uns zu bewerben.
Klingt das nach einer runden Sache für Sie?
Dann freuen wir uns auf Ihre Unterlagen über unser Bewerbungsportal bis zum
30.03.2025
Ihre Ansprechperson:
Dr. Birgit Langhanke
Telefon: 02261 88-4162
Sammlungskuratorin
https://www.obk-karriere.de/job-finden
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-30/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) für den hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für den Bereich Hausdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-hausdienst-m-w-d-3/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
eine/n Mitarbeiter/in für den Bereich Hausdienst (m/w/d)
In Vollzeit zum nächstmöglichen Termin. Die Stelle ist als Elternzeitvertretung befristet bis 04.07.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-hausdienst-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Volontär/in (m/w/d) für den Bereich Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung-2/</link><description>Museum für Franken, Würzburg Bewerbungsende: 31.03.2025 | Das „Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg“ in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte und sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Volontär/in (m/w/d) für den Bereich Restaurierung
in Vollzeit mit 40 Wochenstunden für die Ausbildungszeit von 24 Monaten. Als Entgelt wird eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TV-L im ersten Jahr sowie Stufe 2 im zweiten Jahr gewährt.
Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg befindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Trägerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt überregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung-2/</guid></item><item><title>Maler:in (m/w/d) auf Mini- oder Midijobbasis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/malerin-m-w-d-auf-mini-oder-midijobbasis/</link><description>Freilichtmuseum am Kiekeberg, Rosengarten Bewerbungsende: 28.03.2025 | Das Freilichtmuseum am Kiekeberg ist eines der meist besuchten Freilichtmuseen bundesweit. Es verbindet seinen klassischen, volkskundlichen Schwerpunkt mit aktiven, zeitgemäßen Vermittlungsprogrammen. Es liegt unmittelbar südlich der Hamburger Stadtgrenze und ist für Besuchende und Mitarbeitende gut mit dem Auto und dem ÖPNV zu erreichen. Das Freilichtmuseum wird von der Stiftung Freilichtmuseum am Kiekeberg getragen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Maler:in (m/w/d) auf Mini- oder Midijobbasis:
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/malerin-m-w-d-auf-mini-oder-midijobbasis/</guid></item><item><title>Technische*r Leiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-leiterin-m-w-d-2/</link><description>Clemens Sels Museum, Neuss Bewerbungsende: 28.03.2025 | Die Stadt Neuss sucht Sie (m/w/d) intern und extern zur Verstärkung für das Clemens Sels Museum der Stadt Neuss.
Die Hauptaufgaben umfassen die technische Leitung des Clemens Sels Museums Neuss sowie dessen Dependancen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich im Clemens Sels Museum Neuss, Am Obertor, 41460 Neuss.
Das bietet Ihnen die Stadt Neuss:
Unsere verschiedenen Fortbildungsangebote, eine E-Learning-Plattform und Aufstiegslehrgänge ermöglichen Ihnen, Ihre persönliche und fachliche Weiterbildung in die eigene Hand zu nehmen.
Wir fördern Ihre Work-Life-Balance durch diverse Betreuungsangebote und -soweit möglich- flexible Arbeitszeiten.
Eine betriebliche Altersvorsorge, ein fünfzigprozentiger Zuschuss zum Deutschlandticket sowie ein vielfältiges Gesundheitsprogramm sind einige der Benefits, die Sie bei der Stadt Neuss erwarten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-leiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeit im Bereich Bildung und Teilhabe (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-bereich-bildung-und-teilhabe-d-m-w-2/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 23.03.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung trans-disziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für unsere Abteilung Bildung und Teilhabe zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in für den Bereich Outreach und Community Building
(d/m/w)
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Entwicklung einer Outreach Strategie zur Gewinnung neuer Zielgruppen
Ansprache neuer Communities – offline und online – jenseits des traditionellen Publikums
Planung und Umsetzung von Community Events
Audience Development und Kooperationsprojekte im Hinblick auf Diversität und Inklusion
Aufbau und Betreuung langjähriger Kooperationsprojekte mit diversen Akteur*innen der Stadtgesellschaft
Entwicklung von digitalen und analogen Kommunikationsstrategien für die Communities
Akquise von Fördermitteln
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Studienabschluss in den Bereichen Kunstpädagogik, Sozial-/Kulturwissenschaften, Kommunikationswissenschaften, soziale Arbeit oder vergleichbare Qualifikation
Quereinsteiger aus anderen Disziplinen mit entsprechender Erfahrung sind willkommen
Kenntnisse aktueller Diskurse im Bereich von Community Building
Praktische Erfahrungen im Community Building und Netzwerkarbeit
Erfahrung in der Planung und Durchführung von Projekten und Veranstaltungen
Kommunikationsstärke und interkulturelle Kompetenz
Hohe Affinität zu sozialen Medien und digitalen Plattform
Hohe Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Fremdsprache von Vorteil
Was wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 12 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist auf 3 Jahre befristet und wird von der Beisheim Stiftung finanziert.
Betriebliche Altersvorsorge (VBLU)
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12 arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereichs
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-02 bis 23.03.2025 in elektronischer Form (eine Datei im pdf-Format) an: bewerbung@hausderkunst.de.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Camille Latreille aus dem Team Bildung und Teilhabe gerne zur Verfügung (Tel.: 089/211 27-188).
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter https://www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-bereich-bildung-und-teilhabe-d-m-w-2/</guid></item><item><title>Mitarbeit im Bereich Bildung und Teilhabe (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-bereich-bildung-und-teilhabe-d-m-w/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 23.03.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung trans-disziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für unsere Abteilung Bildung und Teilhabe zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (d/m/w)
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Mitarbeit an der strategischen Ausrichtung des Haus der Kunst und insbesondere an der Transformation in einen sogenannten „Dritten Ort“, angelehnt an die Mission des Hauses.
Konzeptionelle und operative Mitarbeit an Teilhabe-Programmen, wie etwa Workshopformaten für Schulklassen und unterschiedliche Ziel- und Altersgruppen
Konzeptionelle und operative Mitarbeit an partizipativen Ausstellungsprojekten
Intensivierung von Diversität- und Inklusionsmaßnahmen
Akquise von Kooperationspartner*innen und Aufbau von nachhaltigen Kooperationen mit lokalen, nationalen sowie internationalen Partner*innen
Akquise von Fördermitteln
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium auf Master-Niveau in einem geistes-, kulturwissenschaftlichen oder sozialwissenschaftlichem Fach, Museologie oder Curatorial Studies
auch Quereinsteiger aus anderen Disziplinen mit entsprechender Erfahrung sind sehr willkommen
praktische Erfahrungen in der partizipativen Arbeit im Bereich der kulturellen Bildung
Erfahrung mit Inklusions- und Diversitätsprojekten
Erfahrung / ausgeprägtes Interesse an Change Management Projekten
Kenntnisse aktueller Diskurse im Bereich der kulturellen Bildung
ausgeprägte Kommunikations-, Koordinations- und Teamfähigkeiten
kreatives Denken, soziale Kompetenz, hohe Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
Was wir bieten:
Eine anspruchsvolle, abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L / bis zu EG 13 entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist auf 3 Jahre befristet und wird von der Beisheim Stiftung finanziert.
Betriebliche Altersvorsorge (VBLU)
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12 arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereichs
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-01 bis 23.03.2025 in elektronischer Form (eine Datei im pdf-Format) an: bewerbung@hausderkunst.de.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Camille Latreille aus dem Team Bildung und Teilhabe gerne zur Verfügung (Tel.: 089/211 27-188).
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter https://www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-bereich-bildung-und-teilhabe-d-m-w/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Kulturelle Teilhabe und Diversität</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kulturelle-teilhabe-und-diversitaet/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 20.03.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Sachbearbeitung Kulturelle Teilhabe und Diversität
für das Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf
BesGr A 12 LBesO oder EG 11 TVöD
Das Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf fördert das kulturelle Angebot in Düsseldorf und entwickelt die kulturelle Infrastruktur in Kooperation mit Partner*innen des öffentlichen und privaten Sektors aus den Bereichen Kultur, Bildung, Wirtschaft und Verwaltung stetig weiter.
Die Abteilung Kulturelle Entwicklung im Kulturamt übernimmt die Steuerung und die Umsetzung von übergreifenden Prozessen und Aufgaben. Die inhaltlichen Schwerpunktthemen sind Kunst- und Künstler*innenförderung, Strategie, kulturelle Bildung Nachhaltigkeit sowie Kulturmarketing.
Das Kulturamt begleitet zudem Kulturinstitutionen sowie Kulturakteur*innen auf ihrem Weg zu mehr kultureller Teilhabe und Diversität. Diese Aufgabe gilt es zu verstetigen und auszubauen.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Strategieentwicklung zur Fortführung und Umsetzung der Ergebnisse und Maßnahmen des
Transformationsprozesses Diversität
in den Düsseldorfer Kulturinstituten inkl. inhaltlicher und methodischer Konzeption sowie individueller fachlicher Beratung
Koordination und Umsetzung der teilhabe- und diversitätsbezogenen Maßnahmen des Konzepts zur Weiterentwicklung der kulturellen Bildung in Düsseldorf, z. B. Strategieentwicklung zur Ansprache diverser Zielgruppen sowie Planung und Durchführung von Fach- und Fortbildungsveranstaltungen
Mitwirkung an der strategischen Weiterentwicklung der Kunst- und Künstler*innenförderung der Landeshauptstadt Düsseldorf
Implementierung und Weiterentwicklung sowie regelmäßige Evaluierung der Strategien, Prozessen und Maßnahmen zur Teilhabe- und Diversitätsentwicklung
Erstellung von fachwissenschaftlich, gutachterlichen Stellungnahmen und von Beschlussvorlagen zu Anfragen aus Politik und Verwaltung
zielgruppengerechte Aufbereitung und professionelle Visualisierung von diversitäts- und teilhabebezogenen Themen und Fachdiskursen
Gremien- und Netzwerktätigkeit im Rahmen der Teilhabe- und Diversitätsförderung.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Bachelorstudium der Geistes- oder Kulturwissenschaften, des Kulturmanagements oder eine vergleichbare Qualifikation, alternativ Befähigung für die Laufbahngruppe 2 des allgemeinen Verwaltungsdienstes oder Verwaltungsfachwirt*in
Berufserfahrung in der strategischen Kulturarbeit und der Projektkoordination, idealerweise in einer Kulturverwaltung, einer öffentlichen Kultureinrichtung oder in der Freien Kulturszene wünschenswert
nachgewiesene konzeptionelle und wissenschaftliche Tätigkeiten in der interkulturellen Arbeit und im Diversitätsmanagement
sehr gute Fachkenntnisse im Bereich Diversität und Teilhabe, mit Schwerpunkt auf Kommunen, Kultur sowie Diversitätskompetenz, zusätzliche Fachkenntnisse der kulturellen und ästhetischen Bildung sind wünschenswert
sehr gute Kenntnisse von Akteur*innen und Netzwerken im Handlungsfeld der kulturellen Teilhabe und Diversität sowie vertiefte Kenntnisse der kulturellen institutionellen Infrastruktur Düsseldorfs sowie grundlegende Kenntnisse auf Landes- und Bundesebene
Erfahrung in der Organisation und Durchführung von Beteiligungsformaten (u.a. nachgewiesene Moderationskompetenz) wünschenswert
fundierte digitale Kompetenzen, u.a. sicherer Umgang mit digitalen Betriebssystemen, Erstellung von digitalen Inhalten sowie Informations- und Datenkompetenz
hohes Maß an Organisationsgeschick, ausgeprägte Kooperationskompetenz, Begeisterungsfähigkeit, Teamfähigkeit, Gestaltungswille, Initiative, hohe Flexibilität, sicheres Auftreten und Belastbarkeit
sehr gute Englischkenntnisse, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil.
Die Vielfältigkeit der Aufgabenstellung erfordert die Bereitschaft, Aufgaben auch an Abenden und am Wochenende wahrzunehmen.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD). Bei Vorliegen der laufbahnrechtlichen Voraussetzungen ist eine Einstellung im Beamtenverhältnis möglich. Der Einsatz auf der Stelle erfolgt vorerst befristet für die Dauer von 2 Jahren.
Das Auswahlverfahren findet voraussichtlich am 24. April 2025 statt.
Wir leben Vielfalt
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 20. März 2025 über #den Button „Stell dich vor!“.
https://karriere.duesseldorf.de/sachbearbeitung-kulturelle-teilhabe-und-diversitaet-de-f5922.html?agid=19
Für Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/02/01/25/011.
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt als Ansprechperson Dinah Schwarz-Bielicky, Telefon 0211 89-24186,
gerne zur Verfügung.
Ihre Ansprechperson für das Bewerbungsverfahren: Nadine Kaiser, Telefon 0211 89-21529,
Landeshauptstadt Düsseldorf,
Moskauer Straße 25, 40227 Düsseldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.03.2025</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kulturelle-teilhabe-und-diversitaet/</guid></item><item><title>Kassen- und Aufsichtskraft im Besucherdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kassen-und-aufsichtskraft-im-besucherdienst-m-w-d/</link><description>Zweckverband Dachauer Galerien und Museen, Dachau Bewerbungsende: 30.03.2025 | Der Zweckverband Dachauer Galerien und Museen unterhält in der Dachauer Altstadt die Gemäldegalerie und das Bezirksmuseum, die sich wechselnden Themen aus der Geschichte der Künstlerkolonie Dachau und der städtischen und regionalen Kulturgeschichte widmen. Mit dem Museumsforum Dachau entwickelt der Zweckverband in den nächsten Jahren eines der größten Museumsprojekte Bayerns. Das Museumsforum entsteht im Herzen der Stadt in einem ehemaligen Papier-Produktionsgebäude im aufstrebenden neuen Stadtquartier „Mühlbachviertel“ und wird sowohl die bestehenden Häuser als auch ein Museum der Arbeits- und Industriekultur Oberbayerns umfassen. Trägerinnen des Zweckverbands sind die Stadt Dachau, der Landkreis Dachau und der Bezirk Oberbayern.
Der Zweckverband sucht zum 1. Juni 2025 unbefristet eine
Kassen- und Aufsichtskraft im Besucherdienst (m/w/d)
in Teilzeit (26,5 Wochenstunden)
Ihr Aufgabenfeld
Als Mitarbeiter/in im Kassen- und Aufsichtsdienst betreuen Sie den Eintrittskartenverkauf und verantworten die tägliche Kassenabrechnung. Sie bereiten unserem Publikum einen freundlichen Empfang, informieren über unsere Ausstellungen und Angebote und stellen ein sicheres und angenehmes Besuchserlebnis sicher. Sie unterstützen bei der Erhebung der Besuchszahlen und wirken bei weiteren Aufgaben im Besuchsservice mit.
Zu Ihren Aufgaben gehören
Öffnung und Schließung der Museumsräume
Bedienung der Museumskassen und die damit verbundene Abrechnung
Information des Publikums zu laufenden Ausstellungen und Angeboten
Aufsichtsdienst unter Berücksichtigung der Sicherheits- und Brandschutzvorgaben
leichte Tätigkeiten in Reinigung und Pflege (z.B. Desinfektion von Multimedia-Geräten)
Erhebung der Besuchszahlen
Verkauf von Katalogen und Postkarten
Unterstützung bei Kataloginventur, Vor- und Nachbereitung von Eröffnungen und Versandaktionen sowie kleine Botengänge
Sie bringen mit
ausgeprägte Serviceorientierung und Freude am Umgang mit Menschen
besucherorientierte Kommunikation, fließende Deutschkenntnisse
Kenntnisse in Englisch oder weiteren Sprachen von Vorteil
Gute Umgangsformen und ein gepflegtes Erscheinungsbild
Bereitschaft, zuverlässig und flexibel im Rahmen eines festen Dienstplans zu arbeiten entsprechend der Öffnungszeiten der Museen (inkl. am Wochenende und an Feiertagen) sowie gelegentlich bei Veranstaltungen, Schulklassenführungen am Morgen vor Museumsöffnung usw.
körperliche Belastbarkeit
einwandfreies Führungszeugnis
Wir bieten Ihnen
sicheres Arbeitsverhältnis im kulturellen Umfeld mit einer Vergütung nach dem TVöD (Entgeltgruppe 3), einschließlich der üblichen Leistungen des öffentlichen Dienstes
betriebliche Altersversorgung durch die Bayerische Versorgungskammer (BVK)
qualifizierte Einarbeitung
attraktiver Arbeitsplatz in der Altstadt Dachaus
Mitarbeit in einem spannenden und zukunftsorientierten Museumsprojekt von gesellschaftspolitischer Relevanz
engagierte und empathische Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller, sozialer oder ethnischer Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Wir begrüßen ausdrücklich Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend der Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Serviceorientierte und zuverlässige Quereinsteiger:innen sind uns willkommen.
Personen ohne EU-Staatsbürgerschaft fügen bitte eine Kopie des Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Sie sind interessiert?
Dann senden Sie Ihre Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen an den Zweckverband Dachauer Galerien und Museen, Augsburger Str. 3, 85221 Dachau oder zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an
verwaltung@dachauer-galerien-museen.de
.
Bewerbungsfrist ist der 30. März 2025. Maßgeblich ist das Datum des (digitalen) Posteingangs.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet steht Ihnen Frau Evi Hollaus, Tel. 08131/5675-13 zur Verfügung.
Bitte beachten Sie, dass per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden und dass durch die Bewerbung evtl. entstehende Reisekosten nicht erstattet werden.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kassen-und-aufsichtskraft-im-besucherdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-11/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Jena Bewerbungsende: 28.03.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am neuen Standort in Jena befindet sich das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt Jena (SIP), welches in Kooperation mit der Friedrich-Schiller-Universität Jena um das Herbarium Haussknecht herum in einer Forschungsstadt mit modernsten Wissenschaftseinrichtungen im April 2024 gegründet wurde.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt Jena (SIP), Abteilung Herbarium Haussknecht am Standort Jena eine
Technische Assistenz (m/w/d)
(in Vollzeit / Teilzeit von mind. 75% möglich)
Das Herbarium Haussknecht zählt mit 3,5 Millionen Pflanzenbelegen zu einem der europaweit bedeutendsten Herbarien und ist zugleich eine der größten botanischen Regionalsammlungen Deutschlands. Durch die Digitalisierung, durch die Integration von Datenbanken, und durch die Anwendung moderner ökologischer und molekulargenetischer Methoden kann nun das umfangreiche Potenzial dieser einzigartigen Sammlung für die Analyse des Biodiversitätswandels gehoben und geteilt werden. Damit sollen am SIP die biologische Vielfalt und ihre Veränderungen sowie Wechselwirkungen über einen Zeitraum des letzten Jahrhunderts rekonstruiert sowie Prognosen und Handlungsoptionen für die Erhaltung der Artenvielfalt entwickelt werden.
Ihre Aufgaben
Montage von Pflanzenbelegen, u. a. von historisch wertvollem und seltenem Material, sowie Handhabung von aufwendigeren Sammlungsobjekten, wie Moosen, Flechten, Pilzen und Algen
Befestigung und teilweise Restaurierung der Etiketten
Erstellung hochauflösender digitaler Bilder / Sammlungsdigitalisierung
Datenbankerfassung von Herbaretiketten
Schädlingsmonitoring und Aufgaben im Rahmen des
Integrated Pest Management
Bearbeitung von Leihvorgängen (Postversand ausgehender Leihen, Vorbehandlung aller Rücksendungen und Neuzugänge)
Technische Anleitung von Studierenden, Personen im Praktikum, Herbargästen sowie Personen im Freiwilligen Ökologischen Jahr (FÖJ)
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung als Technische*r Assistent*in (m/w/d) für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute, Biologisch-technische*r Assistent*in (m/w/d) oder eine vergleichbare Qualifikation
Handwerkliches/technisches Geschick, Sorgfalt und ausgeprägte Feinmotorik für anspruchsvolle Konservierungs- und Präparationstechniken
Erfahrung im Umgang mit Datenbanken
PC-Kenntnisse (MS Office, Bildbearbeitungsprogramme)
Teamgeist, Sorgfalt und Erfahrung im Umgang mit wertvollem wissenschaftlichem Sammlungsmaterial, Motivation und Engagement sowie Eigeninitiative
Wünschenswert
Englischkenntnisse in Wort und Schrift für die Kommunikation mit internationalen Mitarbeitenden und Kooperationspartner*innen
Bereitschaft zur Arbeit in einem sammlungsbezogenen Umfeld mit möglicher Staubexposition; wir bieten geeignete Schutzmaßnahmen an
Fähigkeit, gelegentlich mittelschwere Objekte zu bewegen oder auf Leitern zu arbeiten; geeignete Hilfsmittel werden bereitgestellt
Wir bieten
eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Möglichkeit zum mobilen Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Jena (Thüringen)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Wochenstunden) / Teilzeit von mindestens 75% möglich
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre, eine Verlängerung wird angestrebt
Vergütung: Tarifvertrag der Länder, TV-L E 6
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #13-25001 bis zum 28.03.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular unter
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Kristin Victor unter
kristin.victor@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-11/</guid></item></channel></rss>