<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Restaurator /-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg-2/</link><description>Museen der Stadt Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 03.11.2025 | Gemeinsam mit der Stadt Regensburg die Zukunft gestalten!
Wir suchen für die Museen der Stadt Regensburg eine/-n Restaurator/-in (m/w/d).
Die Museen der Stadt Regensburg mit dem Historischen Museum, dem neuen Zentraldepot und den documenten zählen zu den großen kommunalen Kultureinrichtungen in Deutschland. In ihrem Bestand befinden sich zahlreiche Objekte, die einer permanenten Betreuung durch fachkundige Restauratoren bedürfen.
Stellenausweisung:
EG 11 TVöD
Befristung:
befristet bis 30.09.2026
Arbeitszeit:
Teilzeit mit 9,75 Wochenstunden
Was sind Ihre Aufgabenschwerpunkte?
Konservierung und Restaurierung von Sammlungsgut und Skulpturen des Mittelalters bis zur Gegenwart
Konservatorische Überwachung und Betreuung aller Sammlungsbereiche und Depots (ausgenommen der Archäologischen Abteilung) sowie von Ausstellungen einschließlich des Leihverkehrs
Untersuchung zur Begutachtung von Objekten im Kontext von Ankäufen und Schadensfällen
Erstellen von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten und Ausschreibungen
Organisation der Restaurierungswerkstatt und des Labors einschließlich der Betreuung von Restaurierungspraktikanten und Fortbildung von Mitarbeiter/-innen (m/w/d)
Eine Änderung des Aufgabengebietes bleibt vorbehalten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg-2/</guid></item><item><title>Sammlungsmuseolog:in Skulpturen, Spolien, Modelle, Schnittstellen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-skulpturen-spolien-modelle-schnittstellen-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Sammlungsmuseolog:in Skulpturen, Spolien, Modelle, Schnittstellen (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam Stadtbild ist eines von fünf Teams des Bereiches Sammlung. Es betreut Objekte und Abbilder der Stadtgestalt von der Eiszeit bis zu der Gegenwart. Gesteine, Skulpturen, Gemälde, Grafiken, Fotografien, Pläne und Modelle illustrieren und dokumentieren die Stadtentwicklung und die damit verbundenen Ideen und Visionen der verschiedenen Akteur:innen der Stadtgesellschaft.
Besondere Herausforderungen bieten die Sammlungen dreidimensionaler Objekte des Fachteams Stadtbild. Sie umfassen herausragende Kunstwerke der Skulpturensammlung, ebenso wie Architektur- und Stadtmodelle, aber auch historische Architekturteile, von denen etliche im Märkischen Museum verbaut sind.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit im Sammlungsbereich Stadtbild mit Schwerpunkt auf den Sammlungen Skulptur, Spolien und Modelle sowie Schnittstellenfunktionen zu den unselbständigen Stiftungen, dem Museum Nikolaikirche und dem Märkischen Museum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-skulpturen-spolien-modelle-schnittstellen-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-finanzen-m-w-d/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 02.11.2025 | Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
In den nächsten Jahren wird das Museum für die Zukunft fit gemacht mit einer neuen Dauerausstellung und der Erneuerung vieler technischer Anlagen – und dies bei laufendem Betrieb, der ein leistungsfähiges Rechnungswesen erfordert. Dieses beruht auf der Doppik, mit Berührungspunkten zur Kameralistik.
Werden Sie daher
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Sachbearbeiter/in Finanzen
(m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-finanzen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung des Referats Zoologie (m/w/d) und Kurator*in für die Wirbellosen-Sammlungen (ohne Insekten)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-zoologie-m-w-d-und-kuratorin-fuer-die-wirbellosen-sammlungen-ohne-insekten/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) und CeTaf (Consortium of European Taxonomic Facilities) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) sucht zum 01.1.2026, oder frühestmöglichen Zeitpunkt eine neue
Leitung des Referats Zoologie (m/w/d) und Kurator*in für die Wirbellosen-Sammlungen (ohne Insekten)
(Vollzeit, unbefristet EG 13 TV-L)
Das Karlsruher Naturkundemuseum verfügt über umfangreiche Zoologische Sammlungen (ca. 1,5 Millionen Belege, ohne Insekten). Den Schwerpunkt des Sammlungsbereichs Wirbellose bilden die Webspinnen mit großem Anteil aus ökologischen Studien in Südamerika und dem süddeutschen Raum. Die taxonomische Sammlung ist vollständig in einer Datenbank erfasst und wird ergänzt durch eine sehr umfangreiche Studiendatenbank, die bereits über diverse Online-Portale öffentlich verfügbar ist.
Das Museum ist Anlaufstelle für Wissenschaftler/innen und Fachleute der Region und wichtiger Knotenpunkt im Netzwerk der deutschsprachigen Arachnologie. Das Museum ist Landesbiodiversitätsrepositorium für die Aufbewahrung und Bearbeitung von Aufsammlungen aus zahlreichen Monitoringprogrammen des Landes Baden-Württemberg).
Wir suchen eine Person mit Artenkenntnis und Sammlungserfahrung in mindestens einer Wirbellosen-Gruppe, bevorzugt den Araneae. Erwünscht sind Forschungsaktivitäten im Bereich der Ökologie und Biodiversitätsforschung sowie Interesse und Erfahrung in Datenmanagement und der Analyse umfangreicher Datensammlungen, wie sie z. B. in Monitoringprogrammen relevant sind. Kenntnisse moderner Methoden der DNA-Analytik und/oder Statistik setzen wir voraus. Das Museum verfügt über Laborräume und ein neues DNA-Labor.
Ausdrücklich gewünscht ist die Zusammenarbeit mit den anderen Referaten bei den anstehenden Herausforderungen eines großen Forschungsmuseums, z.B.
inter- und transdiziplinäre Forschung
an gesellschaftlich relevanten naturwissenschaftlichen Themen,
Digitalisierung und moderne Wissenskommunikation sowie die Mitwirkung an Ausstellungen und der Öffentlichkeitsarbeit (Veranstaltungen, aber auch digitalen und anderen analogen Angeboten)
. Erwartet werden aktive Forschungskooperationen und die Bereitschaft zur Vernetzung mit den arachnologischen Arbeitsgruppen in Deutschland. Die Möglichkeit, sich in der Lehre zu beteiligen, ist über das KIT (Karlsruher Institut für Technologie) geboten und wird unterstützt.
Ihre Aufgaben
Wissenschaftliche und personelle Leitung des Referats Zoologie, zu dem die Wirbeltiersammlungen mit einem eigenen Kurator gehören
Kuratierung der Wirbellosensammlungen (Zuwachs, Erschließung, Pflege, Digitalisierung)
Wissenschaftliche Arbeit an der Sammlung
Betreiben eigener Forschungsprojekte inkl. Einwerben von Drittmitteln
Wissenschaftskommunikation: Fachpublikationen, Vorträge, Mitwirkung an öffentlichen Veranstaltungen des Museums, Durchführung von Führungen
Wissenschaftliche Beratung und Mitarbeit im Ausstellungsbereich
Gutachterliche Beratung im Rahmen von Natur- und Artenschutzplänen.
Voraussetzungen:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss in Biologie oder vergleichbarer Disziplin mit Schwerpunkt Zoologie
Abgeschlossene Promotion mit Schwerpunkt Zoologie und/oder Ökologie
Hervorragende Artenkenntnis sowie taxonomische Fachexpertise im Bereich der europäischen Webspinnen
mehrjährige Erfahrung im Sammlungs- und Datenmanagement vorzugsweise an einem naturwissenschaftlichen Forschungsmuseum
Erfolgreiche Publikationstätigkeit und Erfahrung in Drittmitteleinwerbung
Fähigkeit zur Teambildung und -führung sowie Übernahme der referatsbedingten Verwaltungsaufgaben
Verhandlungssichere Deutschkenntnisse und fortgeschrittene Englischkenntnisse
Interesse an Öffentlichkeitsarbeit und Mitwirkung bei Ausstellungsprojekten
Interesse an und Mitarbeit in nationalen und internationalen Forschungskonsortien und Gremien.
Wir bieten
Eingruppierung in EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können auch auf eine entsprechende Beamtenstelle übernommen werden.
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL).
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 10_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_10_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen gerne Direktor Martin Husemann per E-Mail an
martin.husemann@smnk.de
. Bei personal- oder verwaltungstechnischen Fragestellungen wenden Sie sich bitte an isabel.zimmermann@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-zoologie-m-w-d-und-kuratorin-fuer-die-wirbellosen-sammlungen-ohne-insekten/</guid></item><item><title>Leitung Kassen- und Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kassen-und-aufsichtsdienst-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Allen Besuchenden jeglicher Zielgruppe ein angenehmes Besuchserlebnis zu ermöglichen und gleichzeitig Exponate und Installationen zu schützen, ist Aufgabe unseres Teams des Kassen- und Aufsichtsdienstes.
Wir besetzen zum 01.01.2026 die Position der
Leitung Kassen- und Aufsichtsdienst (m/w/d)
(Vollzeit und unbefristet)
Ihre Aufgaben:
Sie sind als Teamleitung zuständig für den ordnungsgemäßen Ablauf des Aufsichts- und Kassendienstes:
Direkte*r Vorgesetzte*r für die Aufsichts- und Kassenkräfte (z.B. Führen von Personalgesprächen)
Personaleinsatzplanung (z.B. Planung Urlaubszeiten, Sonderveranstaltungen)
Pflege der Daten im Zeiterfassungssystem
Einberufen und Leiten von Teamsitzungen
Schulen der Aufsichtskräfte (Qualitätssicherung)
Ausüben des Hausrechts
Ansprechpartner*in für Dienstleister (externe Aufsichten) und Rechnungskontrolle
Abstimmungen mit dem Bereich Sicherheit
Weitere Organisations- und Verwaltungsarbeiten
Voraussetzungen:
Abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder vergleichbare Kenntnisse
Erfahrung in Personalführung
Servicementalität, selbständiges Arbeiten, Teamfähigkeit und ein besonders hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
hohe Belastbarkeit und ein ausgesprochen freundliches Auftreten gegenüber Besucher*innen und Mitarbeitenden
Bereitschaft zu regelmäßiger Arbeit an Wochenenden (im Wechsel) und Feiertagen
Wir bieten:
Einen unbefristeten Arbeitsvertrag beim Land Baden-Württemberg und Bezahlung nach EG 6 TV-L
Jahressonderzahlung gem. TV-L sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die interdisziplinäre Zusammenarbeit in einem motivierten Team
39,5 Stunden/Woche mit Zeitkonten-Regelung
Arbeitszeiten i.d.R. Dienstag bis Freitag 9.00 – 17.30 Uhr, Samstag bis Sonntag und an Feiertagen 9.50 – 18.20 Uhr. Jedes zweite Wochenende ist dienstplanmäßig frei.
30 Tage Urlaub/Jahr
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 09_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_09_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an die Abteilungsleiterin Zentrale Dienste, Petra Weiler unter petra.weiler@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kassen-und-aufsichtsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-23/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das SMNK verfügt über eine nichtöffentliche Präsenzbibliothek mit einem Bestand von über 100.000 Bänden und 140.000 Separata, ebenso wie etwa 400 laufend bezogene Zeitschriften zu den Forschungsgebieten des Hauses. Das Museum verfügt über ein Archiv zur Geschichte des Hauses. Zudem veröffentlich das Museum die wissenschaftlichen Zeitschriften Carolinea und Andrias sowie seit 2023 einen Jahresbericht in Magazinform.
Zum 01.01.2026 suchen wir
Bibliothekar*in (m/w/d)
(Vollzeit, unbefristet, Vergütung bis zu EG 9b TV-L)
Ihre Aufgaben
Verwaltung, Bewahrung und Ausbau der wissenschaftlichen Bibliothek
Archivierung wissenschaftlicher Publikationen der Wissenschaftler*innen des SMNK
Fortführung des Schriftentauschs mit den Publikationen des Hauses (v. a. mit der Zeitschrift Carolinea sowie unserem Jahresbericht)
Recherche und Planung von Neuanschaffungen
Bestellwesen, Durchführung von Liefer- und Rechnungskontrollen
Erfassung, Katalogisierung und Verschlagwortung von Literatureingängen und Vergabe von Signaturen in der Datenbank des Südwestdeutschen Bibliotheksverbunds
Periodikaverwaltung (Printmedien, E-Medien)
Annahme, Sichtung und Einarbeitung von Schenkungen und Nachlässen in den Bestand
Durchführung von bestandserhaltenden Maßnahmen
Informationsbeschaffung und -vermittlung: Recherchen, Auskunftserteilung und Beratung zu Literatur für die hausinternen Wissenschaftler*innen bei deren Forschungsvorhaben sowie externen Benutzer*innen der Bibliothek (z.B. Mitglieder des Naturwissenschaftlichen Vereins Karlsruhe e.V., des Fördervereins, Mitarbeiter*innen kooperierenden Institutionen)
Strukturierung und Fortführung des Archivs der Geschichte des SMNK
Redaktionelle Leitung für den Jahresbericht, Andrias und Carolinea
Anleitung und Betreuung von Zeit- und Hilfskräften in der Bibliothek
Voraussetzungen:
Ein abgeschlossenes Studium aus dem Bereich Bibliotheks- und Informationswesen, Dokumentation oder Informationswissenschaften (oder vergleichbar) mit mindestens Bachelor-Abschluss oder ein naturwissenschaftliches Studium mit mindestens Bachelor-Abschluss und nachgewiesener mindestens 2-jähriger Berufserfahrung im Bibliothekswesen
Alternativ eine abgeschlossene Ausbildung zur*zum Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste bzw. Bibliotheksassistenz (m/w/d) mit mindestens 3-jähriger Berufserfahrung in den oben aufgeführten Tätigkeitsbereichen an einer wissenschaftlichen Bibliothek
Ein ausgeprägtes Interesse an naturwissenschaftlichen Themen und die Bereitschaft, sich bei Bedarf tiefergehend in einzelne Thematiken und Begriffe für die Verschlagwortung einzuarbeiten
Erfahrung in der Anwendung von Bibliotheksmanagementsystemen insbesondere in den Bereichen Katalogisierung und Erwerbung
Sicherer Umgang mit den Produkten des MS Office-Pakets und einschlägigen Bibliotheks-Datenbanken
Erfahrung in der Schriftführung von Zeitschriften
Verhandlungssichere Deutschkenntnisse und fortgeschrittene Englischkenntnisse
Die Fähigkeit zum selbständigen Arbeiten, zur Teamarbeit und zum verbindlichen Umgang mit Nutzer*innen der Bibliothek
Sorgfalt, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und eine gute schriftliche Ausdrucksweise
Wir bieten
Die Tätigkeit in einer wissenschaftlichen Bibliothek mit einem hohen Maß an Selbständigkeit und Gestaltungsspielräumen
Die Bezahlung erfolgt abhängig von Qualifikation und beruflicher Erfahrung bis zu EG 9b TV-L
Interdisziplinäre Zusammenarbeit mit Wissenschaftler*innen und Museumsmitarbeiter*innen
Die Möglichkeit an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer 08_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_08_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen gerne Direktor Martin Husemann per E-Mail an
martin.husemann@smnk.de
. Bei personal- oder verwaltungstechnischen Fragestellungen wenden Sie sich bitte an isabel.zimmermann@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-23/</guid></item><item><title>zwei wissenschaftliche Volontär/innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-wissenschaftliche-volontaer-innen-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Berliner Mauer, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Berliner Mauer ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts. Zu ihr gehören die Standorte Gedenkstätte Berliner Mauer an der Bernauer Straße, die Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, die East Side Gallery, die Gedenkstätte Günter Litfin und das Parlament der Bäume gegen Krieg und Gewalt. Zudem ist sie beauftragt, die Neugestaltung des Erinnerungsorts Checkpoint Charlie vorzubereiten.
Gut ein Drittel aller Touristinnen und Touristen, die nach Berlin kommen, wollen die Reste der Berliner Mauer sehen und verstehen, warum sie 1961 gebaut wurde, welches Leid sie verursachte und welche Risiken Menschen in Kauf nahmen, um sie zu überwinden. Die Friedliche Revolution und der Mauerfall 1989 faszinieren Menschen aus der ganzen Welt – in der impliziten Hoffnung auf das Ende von scheinbar auf ewig zementierten Diktaturen und auf eine bessere Welt. Mit einem Besuch an den Originalorten der ehemaligen Grenze wollen sie auch diesem Gefühl nahekommen.
Wir suchen zum 01.04.2026
zwei wissenschaftliche Volontär/innen (m/w/d)
in Vollzeit für die Dauer von zwei Jahren. Die Vergütung erfolgt angelehnt an 50% der Entgeltgruppe 13 des TV-L Berlin.
Das Volontariat dient der Förderung des geisteswissenschaftlichen Nachwuchses in Gedenkstätten. Es vermittelt Einblicke in die Gedenkstättenarbeit und bietet die Möglichkeit, eigenständig tätig zu werden und vertiefte Erfahrungen in unterschiedlichen Aufgabenbereichen zu sammeln.
Im Rahmen des Volontariats an der Stiftung Berliner Mauer werden drei Stationen durchlaufen, wobei die dritte Station in Absprache mit dem/der Volontär/in im Laufe des ersten Jahres festgelegt wird.
Ausbildungsbereiche sind:
Forschung, Sammlung und Zeitzeugenarbeit
Ausstellungsarbeit (v.a. Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, Forum Checkpoint Charlie)
Kommunikation und Veranstaltungen
Historisch-politische Bildung und Vermittlung / Outreach
Die Aufgabengebiete umfassen im Wesentlichen:
Mitwirkung bei Projekten und Ausstellungen (Recherchen und konzeptionelle Arbeit, Organisation und Realisation sowie Publikation, Öffentlichkeitsarbeit und Begleitprogramm)
Unterstützung bei der Konzeption, Organisation, Vor- und Nachbereitung von Gedenkveranstaltungen sowie Abend- und  Sonderveranstaltungen, v.a. 65. Jahrestag des Mauerbaus
Mitarbeit bei der Planung und Umsetzung digitaler und analoger Kommunikationsmedien und -produkte der Stiftung Berliner Mauer
Konzeption, Durchführung und Evaluation von Angeboten der historisch-politischen Bildung für verschiedene Zielgruppen
Mitarbeit in den Bereichen Sammlung und Zeitzeugenarbeit
Unterstützung bei der kritischen Perspektivenerweiterung in der Gedenkstättenarbeit
Aufgaben und Projekte im Bereich digitale Medien und Kooperationen mit Kultur- und Bildungseinrichtungen und ähnlichen Institutionen
Mitarbeit an Verwaltungsprozessen einer öffentlich geförderten Kulturinstitution
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder gleichwertiger Studienabschluss) der Geschichtswissenschaften, Public History, Politologie, Sozialwissenschaften, Ethnologie, Museumskunde oder verwandter Fachrichtungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte, insbesondere der (Berliner) Teilungsgeschichte, Interesse an deutsch-deutschen Fluchtbewegungen, dem Kalten Krieg (in globalen Perspektiven), der Transformationszeit und aktuellen erinnerungspolitischen Debatten in Deutschland und Europa
Hohe Affinität zu historisch-politischer Vermittlung, musealer Ausstellungspraxis und der Kommunikation historischer Zusammenhänge
Interesse an digitalen Kommunikations- und Vermittlungsformen und sozialen Medien
Erste praktische Erfahrungen im Bereich der Gedenkstätten, Museen oder einer Kultureinrichtung sind von Vorteil
Interesse an wissenschaftlichen Diskursen und musealen Debatten zu den Themen Diversität, Rassismus-, Antisemitismus- und Kolonialismuskritik, Barrierefreiheit und Inklusion sowie kulturelle Teilhabe
Sprachkenntnisse Deutsch auf C1- und Englisch auf B2-Niveau
Hohes Maß an Eigenverantwortlichkeit, Organisations- und Kommunikationsvermögen, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise, Kreativität
Wir bieten Ihnen
Einblick in die Arbeitsweise einer international renommierten Institution
Vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit in verschiedenen Arbeitsbereichen und an unterschiedlichen Standorten der Stiftung
Nach Möglichkeit auch die Verwirklichung eigener Ideen und Projekte
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung und mobiles Arbeiten im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Arbeit in kleinen und persönlichen Teams
Persönliche Weiterbildung, Fortbildungen und Konferenzteilnahmen
Möglichkeit, sich institutionsübergreifend zu vernetzen
Die Stiftung Berliner Mauer hat den Anspruch, eine diskriminierungskritische Arbeitgeberin zu sein. Das Arbeitsplatzangebot richtet sich an alle Interessentinnen und Interessenten unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir sehen uns der Vereinbarkeit von Beruf und Familie sowie der alltäglichen Förderung von Diversität verpflichtet. Wir freuen uns über Bewerberinnen und Bewerber aller Nationalitäten sowie von Menschen mit eigener oder familiärer Flucht- oder Migrationsgeschichte. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und Beurteilungen senden Sie bitte
bis spätestens 09. November 2025
unter Nennung der
Kennzahl 09 2025
und dem Betreff „Bewerbung Volontariat“ und dem Medium, über das Sie auf die Stiftung aufmerksam wurden, ausschließlich per E-Mail und in einer pdf-Datei an
bewerbung@stiftung-berliner-mauer.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Golan  (
golan@stiftung-berliner-mauer.de
) per E-Mail gerne zur Verfügung.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Datenschutzhinweis:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Speicherung und Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bis 3 Monate nach Abschluss des Bewerbungsprozesses einverstanden.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-wissenschaftliche-volontaer-innen-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) Projektleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Wir bieten kreativen Baufachleuten vielfältige Chancen bei der Umsetzung ambitionierter Baumaßnahmen. Für die weitere Verstärkung / Unterstützung der in Halle (Saale) eingerichteten Baudirektion suchen wir einen Referenten (m/w/d) Projektleitung zum nächstmöglichen Einstellungstermin.
Ihre Aufgaben
Leitung und Steuerung von Maßnahmen des Sonderinvestitionsprogramms zur Sanierung denkmalgeschützter Schlösser und Burgen:
Planung, Ausschreibung, Vergabe und Bauüberwachung nach einschlägigem Regelwerk (VOB, HOAI, Denkmalschutzrecht)
Koordination von Beteiligten und Trägern öffentlicher Belange, wie Denkmalpfleger, Behörden, Fachplaner, Bauunternehmen, externe Gutachter etc.
Erarbeitung von Sanierungskonzepten, Kosten- und Terminplänen, Termin- und Qualitätscontrolling (Budgetverantwortung)
Erstellung von Förderanträgen (Z-Bau), Verwendungsnachweisen und Berichten gegenüber dem Fördermittelgeber
Sicherstellung von Compliance, Dokumentation und Qualitätsmanagement
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Architektur, des Bauingenieurwesens oder eine vergleichbare Qualifikation
relevante Berufserfahrung in Großbau-/Sanierungsprojekten, idealerweise im Denkmalschutz und/oder im öffentlich-rechtlichen Umfeld
Erfahrung in der Leitung komplexer Bauprojekte mit mehreren Beteiligten und externen Projektteams
Fundierte Kenntnisse im öffentlichen Vergaberecht, Bau- und Denkmalschutzrecht, Förder- und Zuschusswesen
Verständnis für öffentlich-rechtliche Zusammenhänge und dienstleistungsorientiertes Auftreten
Kompetenz im Umgang mit Bau- und Projektmanagement-Software sowie MS-Office-Anwendungen
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie sicheres Verhandlungsgeschick
Gute Kommunikations- und Moderationsfähigkeiten
Selbstständige, offene Arbeitsweise sowie strukturiertes Vorgehen
Belastbarkeit, Flexibilität, Teamfähigkeit, Konfliktlösungskompetenz
Bereitschaft zu Reisen im Baubetriebs- / Landesgebiet
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
zunächst
befristetes
Arbeitsverhältnis bis zum
12.2032
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle/Saale
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/09.2025-15
bis zum
09.11.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</link><description>Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Kiel Bewerbungsende: 02.11.2025 | Kieler Amt für Kultur und Weiterbildung sucht frische Köpfe
Starten Sie bei uns als
Volontär*in für das Stadt- und Schifffahrtsmuseum
(Eingruppierung nach 50% der EG 13 TVöD, Stufe 1)
und unterstützen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
die Abteilung Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Stadtarchiv, Zentrum zur Gesichte Kiels befristet auf 2 Jahre in Vollzeit.
Was wir bieten
Flexibilität.
Gleitzeit und Home-Office
Betriebliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
Safe-Space für eine vielfältige, inklusive Belegschaft
Sicherer Arbeitsplatz auch in Krisen
Sinnstiftende Aufgabe.
Aktive Mitarbeit an der Gestaltung einer lebenswerten Gegenwart und Zukunft für alle Kieler*innen
Was zu tun ist
Das Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum ist eine wissenschaftlich geleitete Einrichtung, die regelmäßig geisteswissenschaftliche Hochschulabsolventen*innen als Volontäre*innen zur weiterführenden Qualifizierung in der praktischen Museumsarbeit ausbildet. Das zweijährige Volontariat orientiert sich am Leitfaden für das wissenschaftliche Volontariat des deutschen Museumsbundes. Es umfasst die innerbetriebliche museologische Ausbildung in den Bereichen des Sammelns, Konservierens, Dokumentierens und Vermittelns einschließlich übergeordneter konzeptioneller und organisatorischer Tätigkeitsfelder des Museumsmanagements. Das Museum bietet seinen Volontär*innen die Möglichkeit, sich mit eigenen Projekten (Ausstellung, Publikation oder gleichwertigen Projekten) der Öffentlichkeit zu präsentieren.
Was Sie mitbringen
Studium.
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit einer Regelstudienzeit von mindestens 8 Semestern (Master; Diplom, Staats- oder Magisterprüfung) in einschlägigen museumsrelevanten Fächern, wie z.B.:
Kunstgeschichte
Volkskunde (Kulturwissenschaften, Europäischen Ethnologie)
Neuere bzw. Neueste Geschichte
Nachweis eines hohen Interesses an der Arbeit mit historischen Sachdokumenten/Sammlungsobjekten oder Kunstwerken, gerne in Form von einschlägigen Praktikumszeugnissen
Nachweis hervorragender Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (Beleg mit einer Textprobe)
Die vorstehend genannten Ausschreibungskriterien müssen bis zum Ende der Ausschreibungsfrist vollständig erfüllt sein.
Was Sie auszeichnet
Sie verfügen über gute englische Sprachkenntnisse. Sie verfügen über eine gute Kommunikationsfähigkeit in Wort und Schrift und haben die Fähigkeit mit Kolleg*innen und Externen konstruktiv zusammenzuarbeiten. Sie sind teamfähig, belastbar und verfügen über ein hohes Maß an Flexibilität.
Gut zu wissen
Die Zugangsvoraussetzung für Tarifbeschäftigte richtet sich nach der Vorbemerkung Nr. 3 der Entgeltordnung (VKA) zum TVöD.
In Anlehnung an § 16 Abs. 3 TVöD wird nach einem Jahr die Stufe 2 erreicht. Angelehnt an § 20 TVöD erfolgt außerdem eine Jahressonderzahlung.
Die Stelle ist nicht teilbar.
Die Bereitschaft, gelegentlich auch abends und am Wochenende zu arbeiten, wird vorausgesetzt.
Interessiert? – Wir auch.
Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Bei fachlichen Fragen zur Stelle steht Ihnen Dr. Sandra Scherreiks, Tel. 0431 901-3468 zur Verfügung.
Bei Fragen zum Auswahlverfahren hilft Ihnen Dennis Straßburg, Tel. 0431 901-5284 weiter.
Wir setzen uns aktiv für die Förderung von Frauen im Beruf ein und freuen uns besonders über ihre Bewerbungen. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderungen – wir treffen angemessene Vorkehrungen, um die volle und wirksame Teilhabe am Berufsleben gleichberechtigt sicherzustellen. Auch Vielfalt ist uns ein großes Anliegen. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen verschiedenster Biographien. Ansprechpartner*innen zu diesen Themen finden Sie auf
www.kiel.de/grundsätze
.
Bitte geben Sie bei Ihrer Bewerbung bis zum
02. November 2025
die
Referenznummer 07966
an und fügen Sie ein Anschreiben, einen aktuellen Lebenslauf sowie relevante Arbeits- und Abschlusszeugnisse bei.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</guid></item><item><title>Referatsleiter (m/w/d) Zentrale Vergabestelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern-Leitzkau Bewerbungsende: 31.10.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Leitung unserer zentralen Vergabestelle suchen wir zum nächstmöglichen Einstellungstermin eine engagierte Persönlichkeit, die sämtliche Vergabeprozesse koordiniert, weiterentwickelt und rechtssicher umsetzt.
Ihre Aufgaben
Rechtsberatung aller Organisationseinheiten in Angelegenheiten des Vergaberechts
vergaberechtskonforme und organisatorische Gestaltung sowie Weiterentwicklung der Bearbeitungsprozesse im Bereich der Vergabe
abteilungs-/ referatsübergreifende Zusammenarbeit im Rahmen der Maßnahmenbetreuung des Vergabeverfahrens
Beratung der Bedarfsstelle und Festlegung der geeigneten Verfahrensart unter Einhaltung der (gesetzlichen) Vorgaben
Leitung von Verhandlungsgesprächen mit Bietern
Kooperation mit der entsprechenden Fachaufsicht der Maßnahmenträger
Führung von Projekt-/ Referatsmitarbeitern
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium der Rechtswissenschaften oder Verwaltungsökonomie / Öffentliche Verwaltung
mehrjährige Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung (möglichst im Bereich einer öffentlich geförderten Kulturinstitution oder Behörde) sowie im Haushaltswesen
fundierte Fachkenntnisse im Vergaberecht sowie Erfahrung mit Vergabeverfahren
sichere Anwendung der MS-Office-Programme
Fähigkeit zur empathischen Team- und Gesprächsführung
eigenverantwortliche, selbstständige sowie sorgfältige und systematische Arbeitsweise
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
ein
unbefristetes
Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/10.2025-17
bis zum
31.10.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</link><description>Stadtmuseum Schwabach, Schwabach Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Schwabach sucht für das Stadtmuseum eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden in einem auf die Dauer der Vertretung einer Stammkraft, zunächst längstens bis 31.12.2028, befristeten Arbeitsverhältnis.
Wir freuen uns auf Sie und bieten Ihnen:
Attraktive Vergütung entsprechend der persönlichen Qualifikation und der beruflichen Erfahrung nach den Bestimmungen des TVöD-VKA bis zu Entgeltgruppe 11 TVöD
Krisensicheren Arbeitsplatz in einem attraktiven Arbeitsumfeld
30 Tage Urlaub bei einer fünf-Tage-Woche, sowie zusätzliche freie Tage (u. a. am 24. und 31. Dezember)
Fortbildungen zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung
Betriebliche Altersversorgung und betriebliches Gesundheitsmanagement
Verschiedene Angebote für städtische Mitarbeitende (Fahrrad-Leasing, Mitarbeitendenfest, Sport, Gesundheitstag, usw.)
VGN-Firmenabo und Deutschlandticket Job mit monatlichem Zuschuss durch die Stadt Schwabach
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Inventarisierung und Deponierung des Museumsbestandes und von Sammlungszugängen
Erstellung und Umsetzung von wissenschaftlichen Ausstellungskonzepten sowie Kuratierung von Sonderausstellungen und Dauerausstellungen mit unterschiedlichen Schwerpunkten
Öffentlichkeits- und Pressearbeit, auch auf Social Media
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes und der Tätigkeit entsprechendes Hochschulstudium (Diplom oder Bachelor), beispielsweise der Museologie oder eines vergleichbaren Fachgebiets
Tiefergehende Kenntnisse hinsichtlich aktueller Museumsarbeit und zeitgemäßen Vermittlungsmethoden sind von Vorteil
Idealerweise Erfahrungen in der Inventarisierung von Museumsgut und der Arbeit mit Museumsdatenbanken
Gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sensibilität für und Interesse an musealen Dingen
Selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten
Organisationstalent
Belastbarkeit
Hohe Flexibilität und die Bereitschaft zu Abend- und Wochenend- sowie Feiertagseinsätzen
Weitere Informationen:
Für inhaltliche Rückfragen stehen Ihnen Herr Schmid (Museumsleiter), Tel. 09122 860-601, oder Frau Hoffmann-Rivero (Leiterin des Kulturamts), Tel. 09122 860-306, gerne zur Verfügung.
Allgemeine Fragen zum Stellenbesetzungsverfahren beantworten Ihnen gerne Frau Burkhardt, Tel. 09122 860-255 oder Frau Pohl, Tel. 09122 860-370.
Ihre aussagekräftige Bewerbung übermitteln Sie uns bitte bis
spätestens 26. Oktober 2025.
Die Vorstellungsgespräche finden in Form von strukturierten Interviews voraussichtlich am
3. November 2025 statt.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Die Stadt Schwabach verfolgt eine Politik der Chancengleichheit.
Wir freuen uns auf Ihre
Online-Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Aushilfskraft für Ticketverkauf und Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 24.10.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort Aushilfskräfte für die Museumskasse auf Minijob-Basis. Die Arbeitszeit beträgt 1–2-mal in der Woche von 10:00-19:00 Uhr sowie wechselweise am Wochenende und an Feiertagen.
Ihre Aufgaben:
der Verkauf von Tickets
der Verkauf von Book- und Non-Book-Artikeln
die Bestückung der Verkaufsregale
die Herausgabe der Informationen über die Ausstellung des Museums sowie die Unterstützung der Shopleitung
Ihr Profil:
ausgeprägte Dienstleistungsorientierung
ein gepflegtes Erscheinungsbild
sicheres Auftreten und verkaufsorientiertes Denken
gute Deutsch- und Englischkenntnisse sind zwingend erforderlich
Erfahrungen im Verkauf sind wünschenswert
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail bis zum 24.10.2025 an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</guid></item><item><title>Museumsaufseher:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseherin-m-w-d/</link><description>Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 13.10.2025 | Referenzcode
B7506712C-2025-00006732-E
geplantes Einstellungsdatum:
01.01.2026
Ausschreibungsschluss:
13.10.2025
Stellenbezeichnung
Museumsaufseherin / Museumsaufseher (m/w/d)
Unternehmen
Bundeswehr – Mach, was wirklich zählt.
BESCHÄFTIGUNGSDIENSTSTELLE
Militärhistorisches Museum der Bundeswehr
Beschäftigungsort
Dresden
Stellenbeschreibung
Sie sind zuständig für die Überwachung der Ausstellungsräume und der ausgestellten Exponate.
Sie haben die Aufsicht über die Einhaltung der Hausordnung durch den Besucherverkehr.
Sie erteilen Besucherinnen und Besucher einfache Auskünfte.
Sie arbeiten zeitweise an der Garderobe.
Sie reinigen von außen die Vitrinen, Säuleneinhausungen, Glasstürze und anderes.
Sie evakuieren den Besucherverkehr im Brand- und Alarmfall.
Sie sind Ersthelferin bzw. Ersthelfer für Besucherinnen und Besucher.
Sie sind bereit, die Aufgaben in Schichten sowie an Wochenenden und Feiertagen wahrzunehmen.
Die Stelle ist zum 01.01.2026 zu besetzen.
Was für Sie zählt
Sie werden in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis eingestellt.
Eine Eingruppierung erfolgt in die Entgeltgruppe E 3 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Sie arbeiten in Vollzeit oder Teilzeit. Die Tätigkeiten sind in der Dienststelle vor Ort wahrzunehmen.
Sie haben die Möglichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen während der Arbeitszeit teilzunehmen.
Ihnen stehen 30 Tage Urlaub pro Jahr zu.
Qualifikationserfordernisse
Sie besitzen die gesundheitliche Eignung, für längere Zeit zu stehen und zu laufen.
Sie bekennen sich durch Ihr gesamtes Verhalten zur freiheitlichen demokratischen Grundordnung im Sinne des Grundgesetzes.
Sie stimmen zu, ggf. an einer ärztlichen Einstellungsuntersuchung teilzunehmen.
Erwünscht
Sie haben Sprachkenntnisse in Englisch.
Sie haben Kenntnisse in Erste Hilfe.
Sie sind teamfähig.
Sie kommunizieren gern und verfügen über soziale Kompetenz.
Sie treten auch in Stresssituationen höflich und freundlich auf.
Sie haben ein gepflegtes Erscheinungsbild.
Bemerkungen
Bei dem genannten geplanten Besetzungstermin bzw. genannten Datum zum „Beginn der Tätigkeit“ handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahrens ggf. ändern kann.
Die Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des § 12 TVöD im Hinblick auf die tatsächlich nicht nur vorübergehend auszuübenden Tätigkeiten und die Erfüllung der persönlichen bzw. tariflichen Anforderungen.
Bei nachgewiesener einschlägiger Berufserfahrung erfolgt die Stufenzuordnung in der Entgelttabelle bei mindestens einem Jahr in die Stufe 2 und bei mindestens drei Jahren in die Stufe 3 (§ 16 Absatz 2 TVöD).
Die Bundeswehr fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und begrüßt deshalb besonders Bewerbungen von Frauen.
Nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen; hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Die Bundeswehr unterstützt die Ziele des Nationalen Integrationsplans und begrüßt Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Ansprechstelle
Bewerbung und Kontakt
Registrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter
https://bewerbung.bundeswehr-karriere.de
und betätigen Sie den Button „Karriere starten“ unten rechts. Ihre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion bis spätestens 13.10.2025 in Ihr Bewerbungsprofil hoch.
Ihre Bewerbung umfasst:
Anschreiben
Lebenslauf (tabellarisch)
Nachweise/Zeugnisse zur beruflichen Qualifikation/ Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber
Zusätzlich erforderlich:
Bei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche Übersetzung beigefügt werden.
Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizufügen.
Gegebenenfalls senden Sie uns bitte eine Kopie des Schwerbehindertenausweises oder des Bescheides über die Gleichstellung als schwerbehinderter Mensch unter Angabe des Referenzcodes an die E-Mail-Adresse
BwDLZDresdenTBPersonal@bundeswehr.org
zu.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:
Bundeswehr-Dienstleistungszentrum Dresden
Personalmanagement
Tel.: 0351/4654-4782 (Frau Reisner)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseherin-m-w-d/</guid></item><item><title>Historiker:in (m/w/d) für die Neugestaltung der Dauerausstellung Spätmittelalter bis 1914 bei der Beschäftigungsdienststelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-m-w-d-fuer-die-neugestaltung-der-dauerausstellung-spaetmittelalter-bis-1914-bei-der-beschaeftigungsdienststelle/</link><description>Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 23.10.2025 | Referenzcode
B752314UT-2025-00007023-E
geplantes Einstellungsdatum:
01.12.2025
befristet bis:
30.11.2027
Ausschreibungsschluss:
23.10.2025
Stellenbezeichnung
Historiker/in(m/w/d) für Neugestaltung Dauerausstellung Spätmittelalter bis 1914
Unternehmen
Bundeswehr – Mach, was wirklich zählt.
Beschäftigungsdienststelle
Das Militärhistorische Museum der Bundeswehr mit seinen drei Standorten in Dresden (Haupthaus), Berlin-Gatow und Königstein gehört zu den größten und bedeutendsten historischen Museen in Europa. Es versteht sich als ein Forum für den Diskurs über die Rolle von Krieg und Militär in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Das MHM präsentiert hierzu umfangreiche Dauerausstellungen sowie verschiedene Sonderausstellungen, die von vertiefenden Publikationen, öffentlichen Kulturprogrammen und pädagogischen Angeboten für zivile und militärische Besucherinnen und Besucher ergänzt werden.
Beschäftigungsort
Dresden
Stellenbeschreibung
Sie bearbeiten wissenschaftliche Themen für die Neugestaltung der Dauerausstellung des Militärhistorischen Museums der Bundeswehr und recherchieren in diesem Rahmen Literatur, Objekte, Dokumente und Medien.
Sie verfassen verschiedene Textformate wie Ausstellungstexte, Texte für Vermittlungsmedien und Publikationen.
Sie entwickeln Präsentationsformen von Installierungsideen und setzen diese mit einem Team von Gestalterinnen und Gestaltern in modernen Ausstellungen um und sorgen für eine wissenschaftlich korrekte anspruchsvolle und zugleich kurzweilige Vermittlung der Inhalte an ein vielfältiges Publikum.
Sie arbeiten an der Weiterentwicklung der konzeptionellen Grundlagen des Militärhistorischen Museums der Bundeswehr.
Die Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen und weiterführenden Aus- und Fortbildungen wird vorausgesetzt.
Was für Sie zählt
Sie werden in ein auf Grundlage des Wissenschaftszeitvertragsgesetzes (WissZeitVG) befristetes Arbeitsverhältnis für die Dauer von zunächst zwei Jahren eingestellt. Eine Verlängerung um maximal vier Jahre ist möglich. Ein Anspruch besteht jedoch nicht.
Sie erwartet ein attraktives Gehalt. Eine Eingruppierung erfolgt bis in die Entgeltgruppe 13 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Sie arbeiten in Vollzeit oder Teilzeit. Homeoffice ist möglich.
Sie profitieren von einem umfangreichen Fort- und Ausbildungsangebot.
Sie haben die Möglichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen während der Arbeitszeit teilzunehmen.
Qualifikationserfordernisse
Was für uns zählt:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master oder universitäres Diplom) in der Fachrichtung Geschichtswissenschaft oder Politikwissenschaft.
Sie verfügen über Erfahrungen als Historikerin bzw. Historiker oder Kuratorin bzw. Kurator im musealen Rahmen bzw. im Zusammenhang mit Ausstellungsprojekten, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche Tätigkeit.
Sie bekennen sich durch Ihr gesamtes Verhalten zur freiheitlichen demokratischen Grundordnung im Sinne des Grundgesetzes.
Sie verfügen über Gleichstellungskompetenz.
Erwünscht:
Sie verfügen über Erfahrungen in der deutschen und internationalen Militärgeschichte vom Spätmittelalter bis 1914, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche Tätigkeit.
Sie besitzen Kenntnisse in einer oder mehreren militärhistorisch relevanten Hilfswissenschaften wie Uniformkunde, Waffenkunde, Heraldik, Vexillologie.
Sie besitzen Erfahrungen in der Erarbeitung und Umsetzung von Ausstellungskonzepten.
Sie besitzen Erfahrungen in der museologisch fundierten Kontextualisierung von militärhistorischen und historischen Objekten (“Sachzeugen”).
Sie besitzen gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch oder Französisch. Sie sind bereit, diese durch Fortbildungen auszubauen.
Bemerkungen
Bitte geben Sie im Rahmen Ihrer Bewerbung an, ob Sie bereits in einem befristeten Beschäftigungsverhältnis nach dem Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG) standen oder derzeit stehen, unabhängig davon, bei welchem Arbeitgeber die Beschäftigung erfolgt/e.
Zur rechtlichen Prüfung fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte entsprechende Nachweise über Beginn, Dauer und Art dieser Beschäftigung bei.
Ohne vollständige Angaben ist eine abschließende Bewertung Ihrer Bewerbung leider nicht möglich, weil diese unerlässlich sind, um festzustellen, ob eine Beschäftigung auf Grundlage des WissZVG überhaupt möglich ist.
Bei dem genannten geplanten Besetzungsdatum bzw. dem genannten Datum zum “Beginn der Tätigkeit” handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahren ggf. ändern kann.
Die Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des §12 TVöD im Hinblick auf die tatsächlich nicht nur vorübergehend auszuübenden Tätigkeiten und die Erfüllung der persönlichen bzw. tariflichen Anforderungen.
Die Bundeswehr fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und begrüßt deshalb besonders Bewerbungen von Frauen.
Nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen; hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
 Die Bundeswehr unterstützt die Ziele des Nationalen Integrationsplans und begrüßt Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Ansprechstelle
Bewerbung &amp; Kontakt
Registrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter https://bewerbung.bundeswehr-karriere.de und betätigen Sie den Button „Karriere starten“ unten rechts.
Ihre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion bis spätestens 23.10.2025 in Ihr Bewerbungsprofil hoch.
Ihre Bewerbung umfasst:
 Anschreiben
 Lebenslauf (tabellarisch)
 Diplom-/Master-/Magisterurkunde; Nachweise bzw. Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber
 Falls vorhanden: Nachweise zu bereits erfolgten Beschäftigungsverhältnissen nach dem
Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG)
Und sofern vorhanden:
Gegebenenfalls senden Sie uns bitte eine Kopie des Schwerbehindertenausweises oder des Bescheides über die Gleichstellung als schwerbehinderter Mensch unter Angabe des Referenzcodes an die E-Mail-Adresse BAPersBwV2.3.1@bundeswehr.org zu.
Zusätzlich erforderlich:
 Bei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche Übersetzung beigefügt werden.
 Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizufügen.
 Unvollständige Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:
Bundesamt für das Personalmanagement der Bundeswehr
Referat V 2.3.1
Tel: +49 2241 15 2274 (Frau Himmel)
Tel: +49 2241 15 2036 (Herr Eiserfey)
Bei konkreten Fragen zu Qualifikationserfordernissen und zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an die:
Militärhistorisches Museum
Abteilung Museumsbetrieb
Tel: +49 351 823 2802 (Herr Wissenschaftlicher Direktor Dr. Bauer)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-m-w-d-fuer-die-neugestaltung-der-dauerausstellung-spaetmittelalter-bis-1914-bei-der-beschaeftigungsdienststelle/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Veranstaltungsmanagement (w/md/d), Teilzeit (50 %)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-veranstaltungsmanagement-w-md-d-teilzeit-50/</link><description>Bauernhaus-Museum Allgäu-Oberschwaben Wolfegg, Wolfegg Bewerbungsende: 02.11.2025 | Landkreis Ravensburg
Wir gestalten mit unseren rund 1.700 Mitarbeitenden unseren Landkreis, der Teil der wirtschaftlich starken und schönen Region Bodensee-Oberschwaben ist.
Ihre Aufgaben bei uns
Inhaltliche Weiterentwicklung des Veranstaltungsprogramms
Vorbereitung und Durchführung von bis zu drei Großveranstaltungen sowie drei Erlebnistagen des Bauernhaus-Museums (u.a. Betreuung von Kooperationspartnern, Einsatzplanung von Raum-, Technik-, Personal- und Finanzressourcen, Organisation am Veranstaltungstag, Abwicklung Barkassenwesen)
Vorbereitung und Betreuung von Ausstellungseröffnungen, Gastspielen, Lesungen, Vorträgen etc.
Ihr Profil
Sie haben eine abgeschlossene Ausbildung im Veranstaltungsmanagement oder eine gleichwertige Qualifikation sowie fundierte berufspraktische Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement, idealerweise im Museum
Sie sind zeitlich flexibel und bereit, auch abends und am Wochenende zu arbeiten
Sie sind team- und kooperationsfähig
Sie sind entscheidungsfähig und ergebnisorientiert
Sie haben Interesse an der Umsetzung neuer Ideen und Innovationen
Unser Angebot
Eine tarifgerechte Vergütung in Entgeltgruppe 9a (TVöD)
Eine bis 28.02.2027 befristete Einstellung als Sachbearbeiter/in zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Dienstort Wolfegg
Raum für Ihre berufliche und persönliche Entwicklung, verschiedene Arbeitszeitmodelle, eine attraktive Altersvorsorge, ein Job-Ticket, Firmenfitness, u.v.m.
Gestalten Sie unseren Landkreis mit.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis
02.11.2025
.
Weitere Auskünfte erhalten Sie gerne von: Dr. Tanja Kreutzer, Museumsleitung Bauernhaus-Museum Allgäu-Oberschwaben unter 0751 9550-13.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Mitarbeiter/in im Veranstaltungsmanagement (w/md/d), Teilzeit (50 %) | Landratsamt Ravensburg Onlinebewerbung
Die Bewerbungsfrist ist der 02.11.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-veranstaltungsmanagement-w-md-d-teilzeit-50/</guid></item><item><title>Toningenieur*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/toningenieurin-2/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 07.11.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 01.01.2026
eine*n Toningenieur*in in Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Das Studio für Elektroakustische Musik ist kreative Ressource und Infrastruktur des Künstlerischen Programms der Akademie. Die ästhetische Ausrichtung des E-Studios orientiert sich nicht nur an der aktuellen Musik, sondern auch an den Entwicklungen in der Bildenden und Darstellenden Kunst, den Performing Arts, der Film- und Medienkunst sowie der Literatur.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/toningenieurin-2/</guid></item><item><title>Sammlungsmuseolog:in Fotografie und Bewegtbild (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-fotografie-und-bewegtbild-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Sammlungsmuseolog:in Fotografie und Bewegtbild (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Fachteam und Ihr Arbeitsbereich
Das Fachteam Stadtbild ist eines von fünf Teams des Bereiches Sammlung. Es betreut Objekte und Abbilder der Stadtgestalt von der Eiszeit bis zur Gegenwart. Gesteine, Skulpturen, Gemälde, Grafiken, Fotografien, Pläne und Modelle illustrieren und dokumentieren die Stadtentwicklung und die damit verbundenen Ideen und Visionen der verschiedenen Akteur:innen der Stadtgesellschaft.
Das Stadtmuseum Berlin verfügt über eine der ältesten und größten Fotografischen Sammlungen dieser Stadt. Sie umfasst mehr als 3 Millionen fotografische Objekte verschiedener Materialität, von den Anfängen des Mediums bis in die Gegenwart sowie einige künstlerische Videos und Konvolute an Lehrmittel- und Mode-Filmen. Professionelle Dokumentarfotografie, Bildjournalismus, dezidiert künstlerische Arbeiten sowie Amateurfotografie stehen in der Sammlung für vielfältige fotografische Darstellungsweisen und Themen. Eine Herausforderung der Zukunft ist die Erschließung und Bewahrung fotografischer Nachlässe.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-fotografie-und-bewegtbild-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumshandwerker/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumshandwerker-in-m-w-d/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig, eine/-n Museumshandwerker/-in (m/w/d).
Das
Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK)
regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumshandwerker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Research Associate (f/m/d) for the Design, Implementation and Maintenance of a Database for Genomic and Transcriptomic Data</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-associate-f-m-d-for-the-design-implementation-and-maintenance-of-a-database-for-genomic-and-transcriptomic-data/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 09.11.2025 | The Leibniz Institute for the Analysis of Biodiversity Change (LIB) is one of the large, globally connected research museums of the Leibniz Association. In addition to excellent research on biodiversity and its change, we are advancing the further development of our extensive scientific collections with an international team and state-of-the-art technology. With our exhibition, knowledge transfer and communication work at our exhibition venues Museum Koenig Bonn and Museum der Natur Hamburg, we want to spread enthusiasm for nature and contribute with our research topics to current socio-political discussions on species loss, climate change and the protection of ecosystems. The construction of an integrated natural history museum is being planned for the Hamburg location; the research infrastructure at the Bonn location is currently being significantly expanded.
Become part of our institute in Bonn. We are looking for the next possible date, limited according to the part-time and fixed-term law for three years a
Research Associate (f/m/d) for the Design, Implementation and
Maintenance of a Database for Genomic and Transcriptomic Data
in full-time 39.83 hours/week or in part-time.
Your tasks:
Design and prototypical development of a sequence database, including data modeling and the implementation of appropriate standards.
Storage, management, and provision of sequence data and metadata in line with the FAIR principles.
Collection of user requirements and corresponding implementing of a user interface.
Integration, curation, and validation of sequence data and associated metadata, as well as the development of procedures for updating and versioning.
Consideration of applicable legal and regulatory frameworks.
Development of interfaces to existing research data infrastructures.
Implementation of user roles and security mechanisms.
Collaboration with research projects at the LIB.
Presentation and publication of results at conferences and in peer-reviewed journals.
Preparation and maintenance of technical documentation.
Your profile:
A completed university degree (Master’s or equivalent) in Bioinformatics, Computer Science, Life Sciences, or a related discipline.
Strong expertise in database development (e.g., PostgreSQL), including data modeling and the design of interfaces (APIs).
Excellent programming skills (e.g., in Python).
Ideally, experience with genomic and/or transcriptomic sequence data, structured scientific metadata, and familiarity with relevant standards and data infrastructures in the field of molecular sequences.
Experience in research data management and basic knowledge of legal and regulatory frameworks (e.g., GDPR, Nagoya Protocol) are considered an advantage.
A self-driven and well-structured working style, combined with enthusiasm for interdisciplinary collaboration.
Strong communication and teamwork skills, and excellent command of English.
We offer:
An attractive position in an excellent research institution with a high degree of creative potential in a dynamic scientific and social environment.
Remuneration according to the collective agreement of the federal states (up to EG 13 TV-L if the personal and job-related requirements of the collective agreement are met) with all the benefits of the public sector (company pension scheme, annual special payment, capital-forming benefits, collectively agreed vacation entitlement).
Family friendliness certified by the “Work and Family Audit”, offer of life coaching through professional family service.
The possibility of obtaining a job ticket.
A centrally located workplace with excellent transport links.
Please send your complete application documents (including cover letter, CV, copies of certificates, max. 10 MB)
by 09.11.2025 exclusively digitally via our career portal
https://8101202752.karriereportal.cloud/
to Ms. Winkels. For organizational reasons, only online applications will be accepted. We are a diverse institution and welcome our diversity. We would particularly like to encourage women to apply in order to actively promote equal opportunities. Severely disabled people will be given preference if equally qualified. You can find more information about our institution on the Internet at:
https://leibniz-lib.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-associate-f-m-d-for-the-design-implementation-and-maintenance-of-a-database-for-genomic-and-transcriptomic-data/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in der Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-provenienzforschung/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht im Bereich der Direktion zum nächstmöglichen Zeitpunkt vorbehaltlich der Finanzierungszusage eine*einen
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in der Provenienzforschung
in Vollzeit, befristet für 2 Jahre (01.01.2026-31.12.2027)
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Wissenschaftliche Erforschung und Klärung der Provenienzen von Ankäufen und Schenkungen kunstgewerblicher Objekte im MHG zwischen den Jahren 1933 bis 1952
Eingabe von Objekten in die Museumsdatenbank Museum Plus sowie die Erstellung von Objektdossiers und Eingabe von bedenklich und belastet eingestuften Objekten in die Lost Art Datenbank
Wissenschaftliche Recherchen und deren Auswertung zu „Red Flag“-Kunsthändler*innen sowie zu Behörden, die in den Verkauf von NS-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut verwickelt waren
Recherchen zur Durchdringung des Kunstmarktes in Hamburg während der NS-Zeit und der Nachkriegsjahre, insbesondere verbunden mit Recherchen und deren Aufarbeitung zu Erwerbungen mit Sondermitteln des damaligen Reichsstatthalters Kaufmann.
Kontextforschung zum Hamburger (Kunst-)handel (z.B. Paula Heuser) und den Ankaufsreisen Schellenbergs in den während des Zweiten Weltkriegs von Deutschland besetzten Gebieten.
Nachgehende Arbeiten und Recherchen zu jüngsten Forschungsergebnissen, insbesondere mit Blick auf die Erbensuche.
Beantwortung von Anfragen; Koordinationsaufgaben, Schnittstelle zum DZK Magdeburg in Abstimmung mit der Direktion
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem für die Aufgabe relevanten Fach (z.B. Geschichte, Kunstgeschichte)
nachgewiesene konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im o. g. Aufgabengebiet
strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise, sehr gute Kommunikationsfähigkeiten sowie interkulturelle Kompetenz
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz (mind. C1 Niveau), gute englische Sprachkenntnisse (mind. B2 Niveau), Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungs-sensibler Sprache
sichere PC-Kenntnisse (MS Office, Museum Plus o.a.)
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Vergütung erfolgt nach
Entgeltgruppe
13 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller gleichgeschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 19. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-provenienzforschung/</guid></item><item><title>Kurator*in für die Vielfalt der städtischen Kulturen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-vielfalt-der-staedtischen-kulturen-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Als eines der drei Haupthäuser der Stiftung präsentiert das Altonaer Museum die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Die Stelle ist der Direktorin des Altonaer Museums, Prof. Dr. Anja Dauschek zugeordnet.
Das
Altonaer Museum
sucht zur Verstärkung des Fachbereiches Wissenschaft zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Kurator*in für die Vielfalt der städtischen Kulturen
(m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit (80%)
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Entwicklung und Umsetzung einer Strategie zur Repräsentation der gesellschaftlichen Vielfalt in den Aktivitäten des Altonaer Museums auf Grundlage der Erkenntnisse und Ergebnisse im Projekt „360°“
Inhaltliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratierung von Sonderausstellungen im Altonaer Museum (als Projektleitung. Ko-Kuration oder als Teil eines Ausstellungsteams)
Aufbau und Pflege strategischer Kooperationen mit Akteuren und Communities der Stadtgesellschaft, Museen und Institutionen
Inhaltliche Mitarbeit an der Neukonzeption der ständigen Ausstellung im Jenisch Haus
Mitarbeit an SHMH-übergreifenden Projektaufgaben (u.a. diversitätsorientierte Organisationsentwicklung)
Leitung von Projekten (a. Sonderausstellungen, Publikationen, Veranstaltungen) einschließlich Zeitplan, Budgetplanung und verantwortliche Budgetkontrolle, Vergaben und andere organisatorische Tätigkeiten in Abstimmung mit dem Fachbereich Ausstellungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie z.B. Geschichte, Empirische Kulturwissenschaften, Kunst- und Kulturgeschichte oder vergleichbare Erfahrungen und Fähigkeiten
mehrjährige Berufserfahrung mit Schwerpunkten im Bereich Diversität bevorzugt in einem kulturhistorischen Museum
nachgewiesene konzeptionelle und wissenschaftliche Tätigkeiten im Aufgabengebiet mit einer innovativen Herangehensweise
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Communities
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse
Kenntnisse der Hamburger bzw. Altonaer Geschichte sind wünschenswert
sicherer Umgang mit Personal und Dienstleistern, Projektbeteiligten, Partnern
sicherer Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus), Verständnis der Funktionsweise
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
mind. eine weitere Fremdsprache ist wünschenswert
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Color sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 26. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-vielfalt-der-staedtischen-kulturen-m-w-d/</guid></item></channel></rss>