<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Grafikgestalter/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikgestalter-in-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Januar 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen/eine Grafikgestalter/-in (m/w/d) in Vollzeit (zunächst auf 1 Jahr befristet mit Option der Entfristung)
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Ostbayern. Der Bestand des Museums umfasst 2.500 Gemälde und Skulpturen/Plastiken sowie ca. 40.000 Arbeiten auf Papier.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Grafikgestaltung von Anzeigen, ausstellungsspezifischen Drucksachen und Publikationen
Lithografie der digitalen Bildvorlagen
Unterstützung beim Anfertigen von Passepartouts und bei der Rahmung von Grafiken
Unterstützung beim Ausstellungsaufbau/-abbau
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Abgeschlossene Ausbildung über Berufskolleg/Berufsfachschule
sehr gute EDV-Kenntnisse (Word, Adobe Indesign, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator, Quark XPress)
sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Englischkenntnisse in Schrift
ausgeprägte Teamfähigkeit
sorgfältige Arbeitsweise
Wünschenswert:
Kreativität
Kenntnisse in TYPO3
Kenntnisse in Social Media
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine zunächst auf ein Jahr befristete Vollzeitstelle mit 39 Stunden pro Woche. Es besteht die Option der Entfristung der Stelle nach einem Jahr. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 6 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
30 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Wohnungsnahme in Regensburg oder Umgebung ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen und Beurteilungen, eine Arbeitsprobe) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025 an die Direktorin und stellv. Vorstandsvorsitzende der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikgestalter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in in der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-in-der-verwaltung-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Januar 2026 einen/eine Mitarbeiter/-in in der Verwaltung (m/w/d) in Teilzeit
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie (KOG) ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Ostbayern.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Allgemeine Verwaltungsarbeiten (u.a. Empfang und Telefonkompetenz, Bestellwesen, Ablage)
Organisatorische Tätigkeiten für den Förderverein des KOG inklusive Buchhaltung und Rechnungsvorgänge
Vorbereitung von Sitzungen des Stiftungsrates des KOG und Erstellen des Protokolls
Aktenführung für Kunstankäufe, Leihgaben und Schenkungen/Stiftungen
Verwaltung des Einladungs-/Newsletterverteilers und Durchführung des Einladungsversands
Vertretung der Sekretärin der Direktorin
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Abgeschlossene Ausbildung als Kaufmann/Kauffrau für Büromanagement oder eine vergleichbare Ausbildung
Grundlagen Rechnungswesen und Buchführung
sehr gute EDV-Kenntnisse (Word, Powerpoint, Excel)
sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Englischkenntnisse in Schrift
Teamfähigkeit
sorgfältige Arbeitsweise und Koordinationsvermögen
Wünschenswert:
Interesse an Kunst
Freude an der Organisation von Veranstaltungen
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine Teilzeitstelle mit 19,5 Stunden pro Woche. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 5 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
15 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Wohnungsnahme in Regensburg oder Umgebung ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen und Beurteilungen, eine Arbeitsprobe) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025
an die Direktorin und stellv. Vorstandsvorsitzende der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-in-der-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleiterin/einen Verwaltungsleiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-einen-verwaltungsleiter-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Dezember 2025 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Verwaltungsleiterin/einen Verwaltungsleiter (m/w/d) in Vollzeit
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Regensburg und Ostbayern. Der Bestand des Museums umfasst 2.500 Gemälde und Skulpturen sowie ca. 40.000 Arbeiten auf Papier. Träger des Museums sind der Bund, der Freistaat Bayern und die Stadt Regensburg.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Erstellen der Unterlagen für die Finanzplanung und für den Entwurf des Haushaltsplans
Koordination der Beschaffungsangelegenheiten für Haushalt und Projekte; Haushaltsvollzug
Erstellen von Mittelanforderungen, Zuwendungs- und Sponsoringanträgen
Erstellen der Haushaltsabschlüsse mit Jahres- und Vermögensrechnung sowie von Verwendungsnachweisen
Mitarbeit beim Erstellen des Erfolgs- und Tätigkeitsberichts
Erstellen der Haushaltsunterlagen für die Vorstands-/Stiftungsratssitzungen
Zuarbeit für die Wirtschaftsprüfung
Ausfertigung von Honorar-/Arbeitsverträgen sowie Tätigkeitsbeschreibungen und -darstellungen
Überwachung der steuerlichen Abwicklungen und Umsetzung des Zollrechts bei Auslandstransporten
Umsetzung von Datenschutz- und Digitalisierungsmaßnahmen
Überwachung der sicherheitstechnischen und betriebsärztlichen Vorgaben für Personal, Gebäude und technische Einrichtungen
Kommunikation mit den Zuwendungsgebern, Sponsoren und Kooperationspartnern
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss oder abgeschlossenes Hochschulstudium mit betriebswirtschaftlich-kaufmännischer Ausrichtung oder eine vergleichbare Ausbildung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Bearbeitung von Vorgängen nach dem Haushalts- und Zuwendungsrecht des Bundes und/oder des Freistaats Bayern, dem Stiftungsrecht, in der Kapital- und Vermögensverwaltung, dem Tarifvertrag öffentlicher Dienst Bund und/oder VKA und dem allgemeinen Vertragsrecht
Kenntnisse der Verwaltungsvorschriften § 34 Bundeshaushaltsordnung, der allgemeinen Bestimmungen zu Vergabeverfahren sowie im Bereich Entgeltabrechnung des TVöD
sicherer Umgang mit EDV-Standardprogrammen (MS-Office, Excel)
eine starke, integrierende Persönlichkeit mit spezifischen Führungsqualitäten
Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Flexibilität
Belastbarkeit
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit, strukturiertes Arbeiten und Organisationsfähigkeit
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Wünschenswert:
Berufserfahrung im öffentlichen Dienst
Kenntnisse des Buchhaltungsprogramms Lexware
IT-Kenntnisse
Kenntnis der Richtlinien des Datenschutzes
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift oder/und eine weitere Fremdsprache
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine Vollzeitstelle mit 39 Stunden pro Woche. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 11 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
30 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Stelle ist aufgrund von Struktur und Umfang des Aufgabengebietes nicht teilzeitgeeignet.
Die Wohnungsnahme vor Ort ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen sowie Beurteilungen) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025 an die Direktorin der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-einen-verwaltungsleiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Besucher*innenservice/Infotheke/Kasse Forum Wissen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-infotheke-kasse-forum-wissen-w-m-d/</link><description>Georg-August-Universität Göttingen, Forum Wissen &amp; Zentrale Kustodie, Göttingen Bewerbungsende: 04.08.2025 | An der Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts – Forum Wissen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Mitarbeiter*in Besucher*innenservice/Infotheke/Kasse Forum Wissen (w/m/d)
– Entgeltgruppe 4 TV-L –
in Teilzeit mit 70% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit zu besetzen. Die Stelle ist in Höhe von 27,86 WStd befristet bis 31.12.2026 zu besetzen.
Mit dem 2022 eröffneten Forum Wissen hat die Universität Göttingen einen Ort geschaffen, der Begegnungen und Austausch zwischen Forschung und Öffentlichkeit ermöglichen soll. Teil des Forum Wissen ist ein modernes Wissens-Museum, das den Prozess des Wissen-Schaffens in den Mittelpunkt stellt. In der großen Basisausstellung „Räume des Wissens“ werden Objekte aus den rund 70 Sammlungen der Universität unter der Fragestellung präsentiert, wie Wissen entsteht. Wechselnde Sonderausstellungen sowie Veranstaltungs- und Vermittlungsformate stellen aktuelle Projekte und gesellschaftsrelevante Fragen vor, die die Universität gegenwärtig beschäftigen und regen einen Dialog zwischen Forschung und Öffentlichkeit an. Die Zusammenarbeit mit und die Ansprache unterschiedlicher Zielgruppen sowie der Wissensaustausch mit einer breiten und diversen Öffentlichkeit ist eines der zentralen Anliegen und Herausforderungen des Forum Wissen.
Erster Anlaufpunkt für alle Besucher*innen im Forum Wissen ist die Infotheke im Erdgeschoss des Hauses. Hier erhalten Besucher*innen(gruppen) erst Auskünfte und Orientierung, können Rundgänge und Workshops buchen sowie Audio-Touren oder Multimediageräte für den Museumsbesuch ausleihen und kleine Souvenirs aus dem Museumsshop kaufen. Wir suchen engagierte und kommunikative Persönlichkeiten mit freundlicher Ausstrahlung, die aktiv auf Besucher*innen zuzugehen und diese motivieren unsere Angebote zu nutzen.
Ihre Aufgaben:
Besucher*innenempfang und -betreuung. Sie sind die erste Anlaufstelle für alle Besucher*innen und erteilen Auskünfte und Hinweise, pflegen eine aktive Willkommenskultur und sprechen verschiedene Zielgruppen auf die spezifischen Angebote des Museums an.
Verleih und Einweisung der Besucher*innen in die Handhabung der Mediaguides zur Ausstellung
Beratung per Telefon und Email sowie Buchungsannahme zu allen Angeboten der Vermittlung, einschließlich Gruppenführungen und Schulprogrammen im Eventmanagementsystem, Nutzung des Softwareprogramms für Veranstaltungen, Kommunikation mit den Guides und Kursleiter*innen
Statistische Besucher*innen-Erfassung
Mitarbeit bei Vor- und Nachbereitung von (Abend-)Veranstaltungen
Betreuung des Museumsshops: Verkauf, Abrechnung und Inventarisierung
Teilnahme an Teambesprechungen
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
abgeschlossene Ausbildung mit Erfahrung im Servicebereich oder vergleichbare Berufserfahrung
Service-Kompetenz und Serviceorientierung
eigenständiges, verantwortungsbewusstes, strukturiertes und kooperatives Arbeiten sowohl in Selbstorganisation als auch im Team
Zuverlässigkeit, Flexibilität, Arbeit innerhalb der Öffnungszeiten, dies beinhaltet die Bereitschaft zu regelmäßigen Wochenenddiensten, zu Arbeit an Feiertagen sowie bei Abendveranstaltungen
Gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Gute Kenntnis der MS-Office-Programme
Wir wünschen uns eine freundliche und offene Person mit ausgesprochen guten Kommunikationsfähigkeiten.
Wünschenswert sind:
Interesse für die Arbeit in einem Museum
Erste Erfahrungen im Umgang mit Kassen- und Buchungssystemen
Die Universität Göttingen strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, eine Erhöhung des Frauenanteils an und fordert daher qualifizierte Frauen nachdrücklich zur Bewerbung auf. Sie versteht sich zudem als familienfreundliche Hochschule und fördert die Vereinbarkeit von Wissenschaft/Beruf und Familie. Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sieht sich die Universität in besondere Weise verpflichtet und begrüßt deshalb Bewerbungen schwerbehinderter Menschen. Bei gleicher Qualifikation erhalten Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung den Vorzug. Eine Behinderung bzw. Gleichstellung ist zur Wahrung der Interessen bereits in die Bewerbung aufzunehmen.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit allen wichtigen Unterlagen bis zum
04.08.2025 ausschließlich über das Bewerbungsportal
http://obp.uni-goettingen.de/de-de/OBF/Index/76008
ein
. Auskunft erteilt Frau Sandra Potsch, E-Mail: sandra.potsch@sub.uni-goettingen.de, Tel. +49 551 39 26690
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-infotheke-kasse-forum-wissen-w-m-d/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</link><description>Von der Heydt-Museum, Wuppertal Bewerbungsende: 07.08.2025 | Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. Es verfügt über bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Die hochrangige Sammlung zu pflegen, zu erforschen und attraktiv zu präsentieren, spannende Sonderausstellungen zu entwickeln und möglichst vielen Menschen immer neue und immer einzigartige Erlebnisse mit der Kunst zu ermöglichen, wird auch in den kommenden Jahren unsere Aufgabe sein. Die Restaurierung bildet einen Kernbereich, um diese Aufgaben erfüllen zu können. Sie sind gemeinsam mit einem weiteren Kollegen verantwortlich für die Pflege und den Erhalt der Sammlungen und der Leihgaben. Sie entscheiden über Transport- und Ausstellungsfähigkeit und sorgen in Ihrem Aufgabenbereich für die Sicherheit der Werke. Sie sind an den vor- und nachbereitenden Arbeiten der Ausstellungen wesentlich beteiligt.
Werden Sie Teil unseres vielseitigen Teams und tragen Sie dazu bei, das Museum zu gestalten.
Ihr Profil
Wenn Sie
ein abgeschlossenes Masterstudium der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut und
Bereitschaft zu Dienstreisen auch ins außereuropäische Ausland
mitbringen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir freuen uns, wenn Sie außerdem über folgende Kompetenzen verfügen:
Kommunikationsfähigkeit
Belastbarkeit
Verantwortungsbereitschaft
Lösungsorientierung
Lernbereitschaft
Tätigkeitsprofil
Welche Kernaufgaben erwarten Sie?
Restauratorische und konservatorische Betreuung und Bearbeitung der Gemälde-, Grafik- und Skulpturensammlung des Von der Heydt-Museums und der Leihgaben
Verwaltung der Depots
Erstellung von Gutachten und Dokumentationen
Was bieten wir Ihnen?
Wir bieten Ihnen eine vielseitige und verantwortungsvolle Aufgabe in einer der wichtigsten Sehenswürdigkeiten der Stadt Wuppertal, mit der Sie wesentlich zum Erhalt und zur Präsentation der Kunstwerke beitragen. Die Stelle ist nach der Entgeltgruppe EG 13 TVöD NRW bewertet und mit 19,5 Stunden unbefristet zu besetzen. Die Einarbeitung erfolgt durch einen Kollegen im laufenden Betrieb.
Hier können Sie unser Einarbeitungskonzept einsehen.
Roland Mönig
Museumsdirektor
E-Mail
Bei Fragen zu den Stelleninhalten und Interesse an einer Hospitation
Kontakt
0202 563 2500
roland.moenig@stadt.wuppertal.de
Frau Sarah Eversberg
Personalreferentin
E-Mail
Bei Fragen zum organisatorischen Ablauf und zum Auswahlverfahren
Kontakt
www.von-der-heydt-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</link><description>Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung, Berlin Bewerbungsende: 23.07.2025 | Im Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung der
Staatlichen Museen zu Berlin (SMB)
sind zwei Stellen (je 50%) als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung
zu besetzen. Das
Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung
an der Museumsinsel Berlin ist das Zentrum für kulturelle Bildung der Staatlichen Museen zu Berlin. Im Rahmen des Projekts „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“ und in enger Abstimmung mit den Museen und dem Zentralarchiv (Bereich Provenienzforschung) sollen innovative und beispielhafte Vermittlungsformate entwickelt und umgesetzt werden. Das Projekt wird im Rahmen des Bundesprogramms „Demokratie leben!“ und von der Friede Springer Stiftung gefördert.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</link><description>Jüdisches Museum, Gailingen Bewerbungsende: 30.09.2025 | Jüdisches Museum Gailingen
Das Jüdische Museum Gailingen wurde von 2008 bis 2014 aufgebaut. Als historisches Museum dokumentiert es exemplarisch die jüdische Geschichte im Hegau und am Hochrhein und veranschaulicht die Lebenswelten Gailinger Jüdinnen und Juden vom 17. Jahrhundert bis in die 1940er Jahre.
Träger des Museums ist der Verein für jüdische Geschichte Gailingen e.V.
Unsere Vision ist es, die regionale Zeitgeschichte nicht nur zu bewahren, sondern für alle nutzbar zu machen, vor allem für die Bereiche Wissenschaft, Kultur und Bildung. Wir wollen möglichst viele Menschen erreichen und setzen dabei auf die Digitalisierung unserer Bestände.
Um die Arbeit im Trägerverein und im Museum zu verbreitern und nachhaltig sicherzustellen, ist im Jüdischen Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine auf 4 Jahre befristete Stelle für die
Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv
in Teilzeit (50%; 19,5h/Woche)
zu besetzen.
Voraussetzungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium der Geschichtswissenschaft (min. B.A.) und Berufserfahrung im Archiv oder erfolgreich abgeschlossene Fachausbildung für den Archivdienst
Praktische Erfahrung mit archivischer Erschließungssoftware (Acta Pro) und üblichen Textverarbeitungs- und Tabellenkalkulationsprogrammen
Kenntnisse der Neueren Geschichte sowie jüdischer Geschichte in Mitteleuropa bzw. Bereitschaft zur Vertiefung
Eigenverantwortliches und zielorientiertes Arbeiten
Gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, Hebräisch Kenntnisse von Vorteil
Teamfähigkeit
Ihre Aufgaben:
Selbständige Ordnung, Verzeichnung und Erschließung von Museumssammlung und Archiv nach fachlichen Standards
Inventarisierung von Museumssammlung und Archivalien, Erstellen von Basiskatalogisaten für Archivdatenbank und Verwalten der Ablage
Digitale und analoge Quellenrecherche zur jüdischen Geschichte
Dokumentation, Beschreibung und Bereitstellen von Forschungsdaten
Recherchen und Auskunftserteilung bei Archivanfragen
Beratung und Betreuung von Archivnutzenden
Unterstützung bei Maßnahmen und Projekten der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit im Verein für jüdische Geschichte e.V.
Wir bieten:
Ein engagiertes und aufgeschlossenes Museumsteam
Vielfältige Gestaltungsmöglichkeiten und Aufgeschlossenheit für Ihre Ideen
Flexible Arbeitszeiten
Bezahlung in Anlehnung an TVÖD-Stufe 10-11 (50%)
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung bis zum 30.09.25 mit dem Betreff „Wissenschaftliche Mitarbeit“ per Mail in einem PDF-Dokument an
info@jm-gailingen.de
.
Nähere Informationen zum Museum und zum Trägerverein finden Sie unter
www.jm-gailingen.de
.
Bei Fragen zum Aufgabenbereich steht Ihnen die Museumsleitung Dr. Ina Appel zur Verfügung:
ina.appel@jm-gailingen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</guid></item><item><title>Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</link><description>Germanische Nationalmuseum, Erlangen-Nürnberg Bewerbungsende: 30.07.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und ein lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Neben anderen Abteilungen beherbergt das GNM das Historische Archiv (Sammlungs- und Provenienzbestände10.-21. Jh. sowie Dienstakten) und das Deutsche Kunstarchiv (Vor- und Nachlässe aus dem Gebiet der bildenden Kunst, 19.-21. Jh.) mit insgesamt fast 6.000 laufenden Metern Überlieferung. Die angebotene Beschäftigung betrifft eine Schlüsselposition im Serviceangebot beider Archive.
Zur Betreuung des Studiensaalbetriebs und zur Erledigung weiterer archivarischer Aufgaben suchen wir zum
01. November 2025
eine*n
Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
Teilzeit (50%), E 8 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben:
Vorlage von Archivalien, außerdem Betreuung und Beratung der Benutzer*innen
Magazinverwaltung und -pflege
Betreuung des Workflows bei Digitalisat-Bestellungen
Recherchen im / zum Archivgut und Beantworten von Anfragen
Übernehmen und Verzeichnen von Archivgut jeglicher Art, Bestandspflege
Ihr Profil:
mit mindestens gutem Ergebnis abgeschlossene archivarische Ausbildung, bevorzugt zum Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
alternativ mehrjährige, mindestens gut bewertete Berufserfahrung in einem Archiv
versierter Umgang mit archivspezifischen Datenbanken mit einem guten Auge für Datenqualität
Fähigkeit zu strukturiertem, sorgfältigem Arbeiten alleine und im Team
Kenntnis einschlägiger Vorschriften (Bayerisches Archivgesetz, Urheberrecht u. a.)
gute Allgemeinbildung, insbesondere in den Bereichen Kunst und Geschichte
sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
ein freundliches Auftreten sowie körperliche Belastbarkeit runden Ihr Profil ab
Das haben wir zu bieten:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
30. Juli 2025
an unser
Onlineportal
.
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Susanna Brogi (Tel. 0911/1331-178) oder Dr. Matthias Nuding (Tel. 0911/1331-251) gerne zur Verfügung.
www.gnm.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</link><description>Bergedorfer Museumslandschaft, Hamburg Bewerbungsende: 07.08.2025 | Wissenschaftliches Volontariat in der Bergedorfer Museumslandschaft
ab 01.10.2025, Vollzeit (befristet für 24 Monate); 50% EGr. 13 TV-L
Wir über uns
Bringen Sie Farbe in Ihren Berufsweg mit unseren Jobs so bunt wie das Leben!  Unsere Bezirksämter sind vielfältig – genau wie die Menschen hier. Als erste Anlaufstelle gestalten wir das Miteinander jeden Tag neu: nah an den Menschen und offen für Ideen. Bei uns trifft Verantwortung auf Vielfalt, Verwaltung auf Innovation. Gestalten auch Sie das Leben im Bezirk!
Die Bergedorfer Museumslandschaft umfasst das Bergedorf Museum im Schloss sowie das Freilichtmuseum Rieck Haus. Gemeinsam bringen wir Geschichte lebendig und anschaulich an ein breites Publikum – von Schulklassen über Familien bis hin zu Kulturinteressierten aus der Region. Mit unseren Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsangeboten stärken wir die Verbundenheit der Menschen mit ihrer Geschichte und Region.
Zur qualifizierten Vorbereitung auf eine Tätigkeit im Museumswesen bieten wir ein wissenschaftliches Volontariat an. Dabei erhalten Sie umfassende Einblicke in die vielfältigen Aufgabenfelder moderner Museumsarbeit – sowohl theoretisch fundiert als auch praktisch angewendet.
Die Bereitschaft zur Mitarbeit im regionalen Katastrophenschutz des Bezirksamtes wird vorausgesetzt. Hier finden Sie weitere Informationen zur
Arbeitgeberin Freie und Hansestadt Hamburg
.
Ihre Aufgaben
Während des Volontariats arbeiten Sie eng mit dem Team zusammen und übernehmen eigenverantwortlich Aufgaben in folgenden Bereichen:
Ausstellungen: Mitwirkung an Konzeption, Recherche, Texten, Aufbau und Umsetzung von Ausstellungen
Öffentlichkeitsarbeit &amp; Veranstaltungen: Unterstützung in der Pressearbeit sowie bei der Planung und Durchführung kultureller Events
Vermittlungsarbeit &amp; Museumspädagogik: Entwicklung und Durchführung von Bildungsprogrammen für unterschiedliche Zielgruppen
Sammlungsmanagement: Mitarbeit bei der Pflege, Dokumentation und Erschließung der musealen Sammlung
Verwaltung &amp; Ehrenamt: Einblicke in organisatorische Abläufe sowie Zusammenarbeit mit ehrenamtlich Engagierten
Ihr Profil
Erforderlich
Hochschulabschluss (Master oder gleichwertig) in Geisteswissenschaften vorzugsweise im Fach Geschichtswissenschaften oder vergleichbare Fächer
Vorteilhaft
erste praktische Erfahrungen in Museumsarbeit, Kulturmanagement oder mit kulturhistorischen Sammlungen; Promotion im geisteswissenschaftlichen Bereich ist von Vorteil
Freude an Teamarbeit, Umgang mit Ehrenamtlichen sowie eigenverantwortliches, strukturiertes Arbeiten – auch bei flexiblen Arbeitszeiten und Abendveranstaltungen
Kenntnisse in Grafikprogrammen sowie Grundkenntnisse in Audio- und Videoschnitt
Fremdsprachenkenntnisse sowie gutes historisches Allgemeinwissen mit Erfahrung in lokalgeschichtlichen Quellen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine Stelle, befristet für 24 Monate, zum 01.10.2025 zu besetzen
Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 (50%) TV-L (
Entgelttabelle
), weitere Informationen auf
hamburg
ein vielseitiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet mit Möglichkeiten der kreativen Entfaltung und interdisziplinären Arbeitens
flexible Arbeitszeitmodelle z. B. Gleitzeit, Homeoffice, flexible und familienfreundliche Arbeitszeit
30 Tage Urlaub pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
betriebliche Gesundheitsförderung und Möglichkeit zum Erwerb des EGYM
Wellpass
(Firmenfitness)
Ihre Bewerbung
Bitte übersenden Sie bis zum 7. August 2025 folgende Dokumente:
Motivationsschreiben,
tabellarischer Lebenslauf,
Nachweise der geforderten Qualifikation,
aktuelle Beurteilung bzw. aktuelles Zeugnis (nicht älter als drei Jahre),
für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren einen Nachweis,
Einverständniserklärung zur Einsichtnahme in Ihre Personalakte unter Angabe der personalaktenführenden Stelle (nur bei Beschäftigten des öffentlichen Dienstes).
Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Da sie unterrepräsentiert sind, werden sie bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Die Bewerbung erfolgt online unter der Job-ID: J000035488 auf dem Online-Bewerbungsportal der Freien und Hansestadt Hamburg
https://stellen.hamburg.de/index.php?ac=jobad&amp;code=I74udegP9IepYp7pL9mtKxgPrPt1HBse3kDUOETRXUx%2BeMph4Jv%2FMxHat9Lfg68k4yLCNk1SpOG527HmEeEwJJKmLro8wBo7
Kontakt bei fachlichen Fragen
Bezirksamt Bergedorf
Bergedorfer Museumslandschaft
Dr. Schanett Riller, +49 40 428 91-2508
Kontakt bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren
Bezirksamt Bergedorf
Personalentwicklung und Recruiting
Anna Shakeri, +49 40 428 91-2371
www.bergedorfer-museumslandschaft.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</link><description>Holzknechtmuseum, Ruhpolding Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Holzknechtmuseum Ruhpolding ist ein nichtstaatliches Museum. Es liegt in landschaftlich reizvoller Lage im südlichen Chiemgau und stellt in seinen Gebäuden und dem Museumsgelände das Leben und Arbeiten der Holzknechte im alpinen Raum dar. Das Museum wird durch den Zweckverband Holzknechtmuseum Ruhpolding betrieben, Mitglieder dieses Zweckverbandes sind der Bezirk Oberbayern, der Landkreis Traunstein, der Förderverein Holzknechtmuseum e. V. sowie die Gemeinde Ruhpolding.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine
Museumsleitung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums, inkl. der fachlichen Führung des Museumspersonals
Wissenschaftliche Betreuung der Sammlung
Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen
Konzeption, Organisation und Durchführung museumspädagogischer Angebote
Einwerbung und Abwicklung von Drittmitteln
Entwicklung eines attraktiven Veranstaltungsprogramms in Zusammenarbeit mit dem lokalen Tourismus, Trägern und Behörden
Aktive Kooperation mit anderen Kultur- und Bildungseinrichtungen
Ausbau der Öffentlichkeitsarbeit und Social-Media Präsenz
Zusammenarbeit mit der Geschäftsstelle, den Gesellschaftern sowie Ehrenamtlichen
Sie bringen mit:
Einschlägiges abgeschlossenes Hochschulstudium
Berufserfahrung in der Museumsarbeit, insbesondere in der Museumspädagogik sowie der Konzeption und Durchführung von Ausstellungen
Hohes Maß an Führungs- und Sozialkompetenz
Erfahrung in der Kulturvermittlung
Hohes Maß an Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
Eigeninitiative und Kreativität
Bereitschaft teilweise abends und am Wochenende zu arbeiten
Wir bieten Ihnen eine interessante, verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis mit Freiraum zur Eigeninitiative und selbstständiges Arbeiten. Es erwartet Sie ein ausgezeichnetes Betriebsklima und eine wertschätzende Führungskultur. Gute Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf durch flexible Arbeitszeiten. Ihr Entgelt richtet sich nach den persönlichen Voraussetzungen und Qualifikationen nach dem TVöD mit allen üblichen sozialen Leistungen.
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns auf Ihre schriftliche Bewerbung bis zum 25.07.2025 an die Gemeinde Ruhpolding, Herrn Pascal Günther, Rathausplatz 1, 83324 Ruhpolding oder per E-Mail (bitte als PDF-Datei) an
personalamt
@
ruhpolding-rathaus.de.
Bei Fragen steht Ihnen Herr Pascal Günther unter Tel. 08663/5401-11 gerne zur Verfügung.
www.holzknechtmuseum.com
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</guid></item><item><title>Pädagogische Fachkraft Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</link><description>Landkreis Oberspreewald-Lausitz, Senftenberg Bewerbungsende: 17.08.2025 | ab sofort
/
unbefristet / Vollzeit
IHR AUFGABENBEREICH
Erarbeitung und Auswertung von leitbild- und zielgruppenorientierten museumspädagogischen Angeboten sowie Bildungs- und Veranstaltungsangeboten
Entwicklung, Durchführung und Auswertung von zielgruppenspezifischen, prototypischen, innovativen museumspädagogischen Programmen für verschiedenste Zielgruppen (Kinder, Jugendliche, ältere Menschen, Familien, Menschen mit Behinderungen)
Unterstützung bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung von Veranstaltungen
Entwicklung von personalen und nichtpersonalen Vermittlungsformen (z. B. historische Führungen, Audioguide)
Erarbeitung didaktischer Hilfsmittel sowie Fach- und Arbeitsmaterialen
Erstellen museumspädagogischer Publikationen
Bedarfsermittlung zielgruppenorientierter Angebote
Weiterbildung freier Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Annahme, Beratung, Terminkoordinierung, Organisation und Bestätigung von Anfragen zu MP-Programmen
bei Fragen zum Aufgabenbereich:
Frau Wohlsdorf 03573 870-1502, Herr Heinz 03573 870-2402
DAS BIETEN WIR
Vergütung nach Entgeltgruppe 9c TVöD (VKA)
Urlaub gemäß TVöD
Jahressonderzahlung
Arbeitszeitanpassung nach Bedarf
betriebliche Altersvorsorge
Gleitzeit
betriebliches Gesundheitsmanagement
Teleheimarbeit/mobiles Arbeiten
DAS BRINGEN SIE MIT
abgeschlossenes grundständiges Studium in einer der folgenden Fachrichtungen: Museologie oder Museumskunde mit Schwerpunkt Museumspädagogik/Museumspädagogik/Kulturpädagogik/Kunst- und Kulturvermittlung/Kunstgeschichte/Bildung und Vermittlung im Museum/Lehramt oder ein anderes abgeschlossenes grundständiges Studium der Kultur- und Bildungsarbeit mit Erfahrung in der Erarbeitung/Umsetzung/Evaluierung von museumspädagogischen und/oder bildungs- und veranstaltungsorientierten Programmen
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit
Bürgerorientierung
konzeptionelles Denken
Engagement
Analyse- und Problemlösungsfähigkeit
Führerschein der Klasse B und Selbstfahrbereitschaft (i. d. R. Dienstfahrzeuge)
WEITERHIN WÄREN WÜNSCHENSWERT
Berufserfahrung in musealer Arbeit
IHRE BEWERBUNG
an:
bewerbung@osl-online.de
mit Angabe der Kennziffer e-75-25, zusammengefasst als ein PDF-Dokument (max. 25 MB)
Der Landkreis fördert die berufliche Chancengleichheit aller Geschlechter.
Bewerbungen von schwerbehinderten bzw. ihnen gleichgestellten Menschen sind erwünscht und werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Geltendmachung der Rechte sollte mit der Einreichung der Bewerbungsunterlagen die Vorlage der entsprechenden amtlichen Nachweise erfolgen.
Neben dem Bewerbungsanschreiben sollte Ihre Bewerbung mindestens enthalten:
tabellarischer Lebenslauf
geeignete Nachweise (Zertifikate, Zeugnisse)
Nachweis der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Abschlusses mit dem deutschen Abschluss (z.B. Zeugnisbewertung/Zertifikatausstellung durch die ZAB – Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen)
bei Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Frau Kobert 03573 870-1327,
bewerbung@osl-online.de
www.museums-entdecker.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</guid></item><item><title>Referent*in Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kunstvermittlung-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Moritzburg, Halle (Saale) Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Vermittlungsarbeit am Kunstmuseum Moritzburg Halle (Saale) suchen wir zum schnellstmöglichen Einstellungstermin eine*n Referent*in Kunstvermittlung (m/w/d) in Teilzeit.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Organisation und Durchführung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten,
· Kontaktpflege zu Kindertagesstätten und Schulen, Erstellung und Durchführung von lehrplanadäquaten Angeboten,
Erstellung von didaktischem Begleitmaterial,
Entwicklung partizipativer, interaktiver und multimedialer Angebote,
Organisation von Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktionen und Events,
Vernetzung mit Bildungseinrichtungen, Kulturanbietern und Kunstschaffenden der Region,
Kontaktpflege und Absprachen mit dem freien Team der Vermittler*innen des Museums,
Unterstützung im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit (Erstellung von Beiträgen, Lieferung von Inhalten für den Internetauftritt des Museums),
Verwaltungsaufgaben (Anweisen von Rechnungen, Angebotseinholungen, Vergabevermerke etc.).
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium (mind. Bachelor) der Pädagogik, der Kunstvermittlung oder ein Studienabschluss einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft,
erste praktische Erfahrungen in der didaktischen Vermittlung musealer Inhalte,
idealerweise Kenntnisse zielgruppengerechter und innovativer Vermittlungsmethoden (z.B. Outreach-Formate, inklusive Angebote),
Kreativität sowie Eigeninitiative bei der Entwicklung neuer Angebote, um unsere Besucher*innen bestmöglich anzusprechen,
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Teamfähigkeit, Flexibilität und eine strukturierte Arbeitsweise,
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift, Fremdsprachenkenntnisse wünschenswert,
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen,
Bereitschaft, gelegentlich auch an Wochenenden und Feiertagen Dienste zu übernehmen.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Teilzeit, maximal 24 Stunden/Woche),
ein bis zum 31.12.2026 befristetes Arbeitsverhältnis,
gleitende Arbeitszeit,
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge,
die Möglichkeit zur zeitweisen Arbeit im Homeoffice,
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Halle/Saale,
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV.
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/07.2025-08 bis zum 10.08.2025 an „
Referat12@kulturstiftung-st.de
“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommer
www.kulturstiftung-st.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kunstvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalleiter / Abteilungsleiter Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleiter-abteilungsleiter-verwaltung-m-w-d/</link><description>Festung Königstein, Königstein/Sa. Bewerbungsende: 08.08.2025 | Die
Festung Königstein gGmbH
bewirtschaftet das Baudenkmal Festung Königstein mit seinen vielfältigen Außenanlagen als Museum mit Dauer- und Sonderausstellungen und als Veranstaltungsort. Mit etwa 500.000 Besuchern im Jahr ist die Bergfestung für Gäste aus aller Welt eines der beliebtesten Ausflugsziele im Freistaat Sachsen.
Unsere Mitarbeitenden sind unser wichtigstes Kapital – wir suchen ab sofort eine erfahrene Führungspersönlichkeit, die unsere Personalarbeit strategisch weiterentwickelt und operativ verantwortet.
Personalleiter / Abteilungsleiter Verwaltung (m/w/d)
in Vollzeit oder Teilzeit, unbefristet
Bewerbungsschluss: 08.08.2025
Ihre Aufgaben:
Strategisches Personalmanagement für ca. 80 festangestellte Mitarbeitende
Gesamtverantwortung für die Abteilung Verwaltung/Personal mit aktuell 30 Mitarbeitenden
Reporting und Analyse von HR-Kennzahlen
Entwicklung und Umsetzung moderner HR-Strategien
Enge Zusammenarbeit mit der Geschäftsführung bei der Umsetzung von Unternehmenszielen und -strategien
Beratung der Geschäftsführung und Führungskräfte in personalrelevanten und arbeitsrechtlichen Fragen
Vermittlung zwischen Geschäftsführung, Abteilungen und Mitarbeitenden
Konstruktive Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat inkl. Verhandlung von Betriebsvereinbarungen
Sicherstellung der Einhaltung arbeitsrechtlicher, tariflicher und datenschutzrechtlicher Vorgaben
Förderung und Organisation von Weiterbildungs- und Qualifizierungsprogrammen für Mitarbeiter und Führungskräfte
Betriebliches Gesundheits- u. Eingliederungsmanagement
Aufbau und Pflege einer konstruktiven Unternehmenskultur sowie Förderung der internen Kommunikation und Mitarbeitermotivation
Ihr Profil umfasst:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Wirtschaft oder eine vergleichbare kaufmännische Qualifikation mit Schwerpunkt Personalmanagement
Mehrjährige Erfahrung in leitender HR-Funktion wünschenswert
Fundierte Kenntnisse im Arbeitsrecht und in moderner Personalentwicklung
Erfahrung in der Entwicklung und Umsetzung von HR-Strategien sowie in der Mitarbeiterbindung
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten und Erfahrung im Reporting von HR-Kennzahlen
Führungskompetenz, hohe soziale Kompetenz und strategisches Denken
Durchsetzungsvermögen, Diskretion und eine lösungs- und teamorientierte Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen
Eine verantwortungsvolle Schlüsselposition an einem außergewöhnlichen Arbeitsort
Festanstellung mit einer leistungsgerechten Vergütung
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Kontinuierliche Weiterbildungsangebote und individuelle Entwicklungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeitmodelle und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
30 Tage Urlaub
Attraktive Vergütung und betriebliche Zusatzleistungen, wie betriebliche Altersvorsorge und Krankenversicherung, Zuschuss Deutschlandticket, Job-Rad, Kaffee -und Wasserflatrate
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über die Zusendung Ihrer aussagekräftigen, vollständigen Bewerbung mit Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, bevorzugt per E-Mail an:
personal@festung-koenigstein.de
oder an
Festung Königstein gGmbH
Personalabteilung
01824 Königstein/Sa.
Für Ihre erste Kontaktaufnahme steht Ihnen Simone Lehmann unter 035021-64714 zur Verfügung.
www.festung-koenigstein.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleiter-abteilungsleiter-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</link><description>Industriemuseum Elmshorn, Elmshorn Bewerbungsende: 21.07.2025 | Die Stadtverwaltung Elmshorn sucht im Industriemuseum Elmshorn :
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere Arbeit an der Internetpräsenz des Museums
Inventarisierung der Sammlung
Mitarbeit an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen
Mitarbeit in der Vermittlung, im Museumsservice und in der Veranstaltungsorganisation
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in einem der Fächer Geschichte, Technikgeschichte, Kunstgeschichte oder Ethnologie an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss sowie den Nachweis erster praktischer Arbeitserfahrungen in kulturhistorischen Museen
Kenntnisse im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und Grafikprogrammen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsvermögen
Eigeninitiative
Flexibilität
Bereitschaft zum Einsatz auch an Abenden und Wochenende
Führerschein (Klasse B) ist wünschenswert
Unser Angebot
Befristete Anstellung in Vollzeit (2 Jahre)
Eingruppierung entsprechend den Qualifikationen nach TVöD (0,5 EG 13 TVöD )
Flexible Arbeitszeitmodelle (Teilzeit, Sabbatical, Altersteilzeit) für eine ausgewogene Work-Life-Balance
Soziale Leistungen des öffentlichen Dienstes (Zusatzversorgung, Sonderzuwendungen etc.)
Betriebliches Gesundheitsmanagement (z. B. Fahrradförderung, EGYM Wellpass, Entspannungsmassagesessel)
Vergünstigte VHS-Kurse
Corporate Benefits
Zuschuss zum Deutschlandticket
30 Tage Urlaub
Familienfreundliche Arbeitgeberin
Weitere Auskünfte
Ansprechpartner Herr Bracke 04121/231-701; s.bracke@elmshorn.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Personalauswahlverfahren: Frau N. Bestmann (04121 231-524, n.bestmann@elmshorn.de)
Bei dem wissenschaftlichen Volontariat handelt es sich um ein Ausbildungsverhältnis. Die Einstellung erfolgt in Vollzeit ab dem 01.11.2025 mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden und ist befristet auf die Dauer von zwei Jahren. Die Stelle wird mit 0,5 EG 13 TVöD entlohnt.
Die Bewerbungsfrist endet am 21.07.2025. Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen. Die Auswahlgespräche werden voraussichtlich am 06.08.2025 stattfinden.
zur Bewerbung
Stadt Elmshorn – Der Oberbürgermeister – Haupt- und Rechtsamt
Personalwesen und Organisation – Schulstraße 15-17 – 25335 Elmshorn
arbeiten-in-elmshorn.de
Wir freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Im Rahmen der rechtlichen Möglichkeiten werden Frauen bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig eingestellt. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderung.
Die Stadt Elmshorn ist lebenswert, hat 52.000 Einwohner*innen, liegt in Schleswig-Holstein und ist von Hamburg nur 30 Minuten entfernt. Und sie hat ihre eigene, liebenswerte Identität.
Damit das so bleibt, bieten wir unseren Mitarbeiter*innen Gestaltungsspielraum – für gute Ergebnisse. Pragmatisches Vorgehen und gute Ideen sind immer willkommen, denn wir vertrauen der Kompetenz unserer Mitarbeiter*innen. Und wir halten ihnen den Rücken frei, damit sie sich täglich mit vollem Engagement für die Stadt Elmshorn einsetzen können.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</guid></item><item><title>Leitende Betriebstechnikerin / Leitender Betriebstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</link><description>Alte Pinakothek, München Bewerbungsende: 08.08.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Leitende Betriebstechnikerin /
Leitender Betriebstechniker (m/w/d)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 11.08.2025 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) mit Dienstsitz in Zossen, OT Wünsdorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege eine/einen
wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)
Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Ziel des Volontariates ist die Befähigung zur Übernahme von Aufgaben der Denkmalpflege im höheren Dienst. Die Volontärin/der Volontär soll insbesondere in die Aufgaben und Arbeitsweisen der Denkmalfachbehörden eingeführt und zum selbstständigen Arbeiten angeleitet werden sowie Verhandlungs- und Argumentationsgeschick entwickeln.
Vergütung in Höhe von 50 % des Tabellenentgelts EG 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2)
Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) des Direktors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</link><description>Goethe- und Schiller-Archiv, Weimar Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Direktion Goethe- und Schiller-Archiv (GSA), dem traditionsreichsten und ersten forschungsbasierten Literaturarchiv, folgende Stelle unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche) zu besetzen:
Assistenz (m/w/d) des Direktors
E 6 TV-L, Kennziffer: 29/2025
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen vielfältige Assistenz- und Verwaltungsaufgaben in der Direktion, darunter die eigenständige Bearbeitung von Korrespondenz, Terminorganisation, E-Mail- und Posteingang sowie die strukturierte Aktenführung in analoger und digitaler Form nach Aktenplan. Auch der Empfang von Gästen und die allgemeine Bürokommunikation gehören zu Ihrem Aufgabenbereich.
Sie unterstützen die Direktion aktiv bei der Planung, Durchführung und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Gremienterminen.
Sie bereiten Unterlagen für Gremien- und Berichtswesen vor, erstellen Präsentationen, verfassen Sitzungsprotokolle und behalten die Umsetzung von Beschlüssen zuverlässig im Blick.
Sie organisieren Veranstaltungen und Tagungen der Direktion und begleiten deren organisatorischen Ablauf professionell.
Sie wirken an Forschungsprojekten der Direktion mit, insbesondere durch die Digitalisierung, Erfassung und Verwaltung historischer Text- und Bildmaterialien sowie die strukturierte Bearbeitung dieser Inhalte in digitaler Form.
Sie betreuen redaktionell die Internet- und Intranetseiten des GSA und pflegen Inhalte in enger Abstimmung mit den Projektverantwortlichen.
Sie beteiligen sich regelmäßig am Dienstsystem der Benutzerbetreuung und übernehmen Lesesaalaufsichten.
Das erwarten wir von Ihnen:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Kaufmann/Kauffrau für Büromanagement, Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (Fachrichtung Archiv) oder bringen vergleichbare, einschlägige Berufserfahrung im Archivwesen bzw. im beschriebenen Aufgabenfeld mit.
Der sichere Umgang mit den gängigen MS-Office-Anwendungen ist für Sie selbstverständlich. Wünschenswert sind zudem praktische Erfahrungen mit Archivdatenbanken, XML-strukturierten Daten, Dokumentenmanagementsystemen sowie dem CMS TYPO3.
Sie arbeiten eigenverantwortlich, sorgfältig und strukturiert und bringen ein hohes Maß an Organisationsfähigkeit mit.
Idealerweise verfügen Sie über Erfahrung im Lesen alter Drucke (Frakturschrift) und historischer Handschriften (Kurrent) sowie über Interesse an der Geschichte und Literatur der Weimarer Klassik und der Kultur des 18. und 19. Jahrhunderts.
Wenn Sie zudem über Organisationstalent, Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke verfügen, dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld in Weimar, der Kulturstadt im Park
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätte Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in einer pdf-Datei bis zum
11. August 2025
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Operations  (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 27.07.2025 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung in Betriebsführung und Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter Operations  (w/m/d)
Du (bist von Anfang an dabei und) gestaltest FLUX aktiv mit und arbeitest eng mit der Kulturmanagerin zusammen. Dabei übernimmst Du eigenverantwortlich operative Aufgaben, bist die Leitung für den Betrieb und die Schnittstelle zum kulturellen Programm.
Deine Aufgaben
Du koordinierst den täglichen Betrieb von FLUX – sowohl vor Ort als auch hinter den Kulissen.
Gemeinsam mit uns baust du ein Team aus Werkstudierenden und Aushilfen auf, dass du auch führst.
Dabei entwickelst du Abläufe und Strukturen, die den Alltag effizient und reibungslos machen.
Mit einem Blick fürs Ganze übernimmst du operative Leitungsaufgaben, denkst mit und packst an.
Du baust perspektivisch unser Event- und Vermietungsgeschäft mit auf.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für Team, Gäste und Partner:innen
Bei Bedarf übernimmst du die Vertretung der Kulturmanagerin.
Was du mitbringen solltest
Mehrjährige Erfahrungen in der Gastronomie, Betriebsleitung oder im Veranstaltungsmanagement
Kenntnisse in Organisation und Finanzen
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten – FLUX ist von Dienstag bis Sonntag von 10 bis 22 Uhr geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerische und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 27.7.25 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse und Motivationsschreiben) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</guid></item><item><title>Papierrestaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</link><description>Kunstsammlungen der Veste Coburg, Coburg Bewerbungsende: 01.08.2025 | Die Coburger Landesstiftung sucht zum 01.11.2025 bei den Kunstsammlungen der Veste Coburg
eine/n unbefristete/n Papierrestaurator/in (m/w/d) in Vollzeit
nach Entgeltgruppe 11 TV-L
Das international bedeutende Kupferstichkabinett umfasst schätzungsweise 220.000 Blatt Zeichnungen und Druckgraphiken aller Länder und Schulen vom 15. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Sammlungsgeschichtlich bedingt liegt der Schwerpunkt auf der Zeit vor 1800. Zum Kupferstichkabinett gehört eine historische Autographen-Sammlung.
Die Gemäldeabteilung umfasst eine reiche altdeutsche Sammlung mit Cranach-Schwerpunkt.
Aufgabengebiet:
Verantwortung für den konservatorischen Zustand und die Aufbewahrung des Bestandes an Zeichnungen, Druckgraphiken, illustrierten Büchern und Autographen in der Sammlung des Kupferstichkabinetts,
Konservatorische Überwachung und Betreuung der Gemäldesammlung einschließlich regelmäßiger Erstellung von Zustandsberichten,
Präventive Konservierung: Prüfung von Ausstellungs- und Lagerbedingungen, Neumontierungen, Klimakontrolle, materialtechnische Untersuchungen, Schädlingsprävention (Integrated Pest Management). Depotplanung und -pflege (Notfallmanagement, Raumorganisation, sachgerechte Verpackung und Lagerung der Objekte, gegebenenfalls Neueinrichtung von Depoträumen etc.),
Restaurierung wertvoller Kunstwerke, Beratung mit externen Fachleuten: Planung und Durchführung aller restauratorisch notwendigen Maßnahmen zur Pflege der Bestände im Kupferstichkabinett sowie Betreuung der Restaurierungsmaßnahmen im Bereich Gemälde. Analoge und digitale Dokumentation der durchgeführten Arbeiten. Pflege der Restaurierungsmaterialien und Geräte,
Ausstellungsvorbereitungen wie Auf- und Abbau, Anfertigung spezieller Montagen, Betreuung von Leihgaben,
Fachliche Betreuung des Leihverkehrs: Beurteilung der Leihfähigkeit, Vorgaben zu und Prüfung der Präsentationsbedingungen, Verpackung und Transport, Erstellen von Zustandsprotokollen, Kurierbegleitung,
Mitarbeit bei Ausstellungen und in der Vermittlung (Führungen), wissenschaftliche Fachpublikationen.
Anforderungen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung im Fachbereich Papier,
Langjährige Erfahrung in der Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken auf Papier,
Praktische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden an Kunstwerken auf Papier unterschiedlicher zeichnerischer und druckgraphischer Techniken,
Praktische Kenntnisse in der Untersuchung und präventiven Konservierung von Gemälden sowie theoretische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden,
Bereitschaft zur Weiterbildung, Interesse an fachlicher Vernetzung,
Selbständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise,
Hohes Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit,
Fähigkeit zu engagierter team- und besucherorientierter Arbeit sowie hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit,
Flexibilität und Bereitschaft zu Dienst zu unüblichen Arbeitszeiten, einschließlich Wochenend- und Feiertagsdienste zu besonderen Anlässen (Wochenende der Graphik, Museumstag etc.),
Sehr gute Deutschkenntnisse, sichere Englischkenntnisse,
Sicherer Umgang mit den einschlägigen Office-Anwendungen und Datenbanken (MuseumPlus),
Bereitschaft zu Dienst- und Kurierreisen,
Führerschein Klasse B.
Unser Angebot:
Eingruppierung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (bei entsprechender Eignung und Befähigung),
Die tariflichen Leistungen (TV-L und ergänzende Tarifverträge) und sonstigen Vergünstigungen des öffentlichen Dienstes (u. a. Betriebliche Altersvorsorge bei der BVK),
Einen verantwortungsvollen, interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz.
Bei wesentlich gleicher Eignung werden Schwerbehinderte im Sinne des SGB IX bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Weitere Informationen hierzu finden Sie unter
www.coburger-landesstiftung.de
.
Auskunft erteilt die Leiterin des Kupferstichkabinetts, Frau Prof. Dr. Stefanie Knöll, unter Telefonnummer 09561/879-17.
Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsverzeichnis, Ausbildungs- und Arbeitszeugnissen senden Sie bitte bis spätestens 01.08.2025 per E-Mail als ein zusammenhängendes PDF an die Coburger Landesstiftung, an: personal.coburg@bsv.bayern.de.
Mit der Bewerbung erteilt die/der Bewerber/in sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung ihrer/seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Landwirtin/Landwirt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</link><description>Fränkische Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 31.07.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.11.2025 oder dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Landwirtin / Landwirt (m/w/d)
in Vollzeit.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben:
Übernahme aller landwirtschaftlichen Arbeiten im Pflanzenbau und in der Wiesen- und Weidenwirtschaft, einschl. Kultivierung alter Getreidesorten sowie Pflege von Sonderkulturen
Eigenverantwortliche Betreuung der gesamten Museumstierhaltung
Anbauplanung, Futtermittelgewinnung, -bewirtschaftung und -lagerung für den gesamten Tierbestand
Einsatz und Führen von Tiergespannen bei der täglichen Feldarbeit und bei besonderen Museumsveranstaltungen
Übernahme von Waldarbeiten zur Holzgewinnung und -einlagerung
Anleitung, Führung und Betreuung von Praktikantinnen und Praktikanten im Bundesfreiwilligendienst (BFD)
Erledigung von Nachweis- und Dokumentationspflichten und Übernahme anderer Verwaltungsaufgaben im Bereich Landwirtschaft und Tierhaltung
Vermittlung von Inhalten über die historisch-ökologische Landwirtschaft und Tierhaltung
Bei tierärztlichen Notfällen oder Geburten gelegentlicher Einsatz auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten
Arbeitsleistung bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Ihr Profil:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung
zur staatlich geprüften Landwirtin / zum staatlich geprüften Landwirt (m/w/d)
oder
zur staatlich geprüften Tierwirtin / zum staatlich geprüften Tierwirt (m/w/d)
oder
ein höherer Ausbildungsabschluss (Technikerin bzw. Techniker (m/w/d) im Landbau o.ä.)
Fundierte Fachkenntnisse und eine mehrjährige Berufserfahrung in der aktiven Landwirtschaft und Nutztierhaltung
Kenntnisse in der ökologisch-historischen Landwirtschaft und Tierhaltung
Sehr gute körperliche Belastbarkeit und ausgeprägte Teamfähigkeit, persönliches Engagement und hohe Einsatzbereitschaft sowie zeitliche Flexibilität
Führerschein der Klassen B, BE, C1, C1E, L, T
Interesse am Museum und seinen Aufgaben und Zielen
Freude am Kontakt mit Besucherinnen und Besuchern und in der Vermittlungsarbeit
Wir bieten:
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche im Rahmen von Jobsharing nach Möglichkeit berücksichtigt werden
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in Entgeltgruppe 6 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen die Teamleitung, Frau Renate Bärnthol (Tel. 09841 6680-18), oder der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie unter
www.freilandmuseum.de
und den Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie, gerne per E-Mail, bitte bis
spätestens 31.07.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</link><description>Gedenkstätte Buchenwald, Weimar Bewerbungsende: 03.08.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine bis zum 31.12.2026 befristete Stelle (30 Stunden/Woche) eines/einer
Verwaltungsangestellten (m/w/d)
für das Projekt „Erneuerung der Dauerausstellung zur Geschichte des Sowjetischen Speziallagers Nr. 2“ in der Gedenkstätte Buchenwald zu besetzen.
Wer sind wir und was machen wir?
Die Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist mit rund 70 Beschäftigten Trägerin der Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora. Zweck der Stiftung ist es, die Gedenkstätten als
Orte der Trauer und der Erinnerung an die dort begangenen Verbrechen
zu bewahren,
wissenschaftlich begründet zu gestalten
und sie
der Öffentlichkeit zugänglich zu machen
sowie
Bildung und Erziehung durch die Erforschung und Vermittlung
damit verbundener historischer Vorgänge zu fördern.
Die Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 (1945-1950) in Buchenwald, die zur Zeit der DDR weitgehend tabuisiert war, wird seit 1990 wissenschaftlich erforscht. 1997 eröffnete die Gedenkstätte Buchenwald eine erste eigene Dauerausstellung zur Geschichte des Speziallagers. Es ist ein umfängliches Archiv zu den Erfahrungen ehemaliger Lagerinsassen wie auch zur sowjetischen Lagerpolitik entstanden.
Was sind Ihre Aufgaben?
Im Rahmen eines von Bund und Freistaat Thüringen geförderten Projektes soll die mittlerweile 26 Jahre alte Dauerausstellung zur Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 inhaltlich und gestalterisch grundlegend überarbeitet und aktualisiert werden. Die Eröffnung der neuen Ausstellung ist für Ende 2026 vorgesehen.
Ihre Aufgaben liegen im Bereich der Unterstützung von Organisation, Koordination und Durchführung des Projektes und umfassen insbesondere die:
Verwaltung der Projektmittel
Koordinierung von Abläufen und Terminen
Assistenz der Projektkoordination
Organisatorische Vorbereitung, Durchführung und Abrechnung von Teamsitzungen und Workshops
Mitwirkung an Vorbereitung und Verlaufskontrolle der Vergabeverfahren
Vertragsvorbereitungen, z.B. bei Honorar- und Werkverträgen
Zusammenstellung von Arbeitspaketen für Dienstleister:innen
Abnahme und Kontrolle der Arbeitsergebnisse der externen Dienstleister:innen
Aufbereitung von ermittelten archivischen Erkenntnissen für die Projekterfordernisse: z.B. Zuordnung, Indexierung, Transkription von Handschriften, Bewertung und Vorauswahl anhand ausstellungsrelevanter, medientechnischer und konservatorischer Kriterien
Vor- und Nachbereitung von Archivaufenthalten und Reisetätigkeiten externer Dienstleister:innen
Auswahl und Bearbeitung von Texten, Bildern und AV-Medien für Öffentlichkeitsarbeit
Was erwarten wir von Ihnen?
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
eine abgeschlossene Verwaltungsausbildung bzw. einschlägige Ausbildung mit entsprechenden Kenntnissen oder Erfahrungen aus der öffentlichen Verwaltung
nachgewiesene Erfahrungen in der Projektkoordination
der sichere Umgang mit moderner EDV
Teamfähigkeit, ausgeprägte soziale und kommunikative Kompetenzen sowie Bereitschaft zu kooperativem Arbeiten auch unter Zeitdruck
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität und Belastbarkeit
Der Arbeitsort ist die Gedenkstätte Buchenwald.
Was bieten wir?
Als Teil eines kompetenten und hoch motivierten Teams mit kollegialem Arbeitsklima agieren Sie in einem vielfältigen, praxisgerechten Arbeitsumfeld mit hoher Eigenverantwortung. Hinzu kommen Möglichkeiten zur projektrelevanten Weiterbildung.
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 8 TV-L.
Die Stiftung fördert die Gleichstellung der Geschlechter sowie Diversität in jeder Hinsicht. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung und Befähigung entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt. Ein Nachweis ist beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit aussagekräftigen Unterlagen (inklusive Anschreiben mit Motivation, Lebenslauf, Zeugniskopien, Nachweis über Praxiserfahrungen und einer Referenz)
bis zum 3. August 2025
über das Feld “Online Bewerbung” am Ende der Stellenausschreibung unter www.buchenwald.de/jobs-praktika.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und stehen Ihnen gern für Rückfragen zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</guid></item></channel></rss>