<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Direktionsreferent*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionsreferentin-w-m-d/</link><description>Museen und Archive der Stadt Hagen, Hagen Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Stadt Hagen sucht Sie!
Direktionsreferent*in (w/m/d)
Fachbereich Museen und Archive (49)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionsreferentin-w-m-d/</guid></item><item><title>Sekretär:in (m/w/d) für das Vorzimmer der kaufmännischen Leitung des Betriebs- und Prozessmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaer-m-w-d-fuer-das-vorzimmer-der-kaufmaennischen-leitung-des-betriebs-und-prozessmanagement/</link><description>LVR-Museumsverbund, Bonn Bewerbungsende: 18.03.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das Betriebs- und Prozessmanagement für den Museumsverbund im LVR ist die zentrale Einheit für den Betrieb des LVR-LandesMuseums Bonn, dem Max Ernst Museum Brühl des LVR und den Römerthermen Zülpich. Dort werden die zentralen Aufgaben der Finanzplanung, Personal, Organisation und dem technischen Support für die anspruchsvollen Gebäude verantwortlich wahrgenommen. Mit den beiden zentralen Stabsstellen im Bereich des Veranstaltungsmanagements und  dem Marketing wird das Profil der Dienststelle komplettiert.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.03.2025</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaer-m-w-d-fuer-das-vorzimmer-der-kaufmaennischen-leitung-des-betriebs-und-prozessmanagement/</guid></item><item><title>Museumsfachkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsfachkraft-m-w-d/</link><description>Grafschafter Museum im Moerser Schloss, Moers Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Stadt Moers sucht zur Verstärkung ihres Teams im Bereich der eigenbetriebsähnlichen Einrichtung Bildung / Geschäftsbereich Grafschafter Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Mitarbeiterin/einen Mitarbeiter (m/w/d) als
Museumsfachkraft
Das Grafschafter Museum im Moerser Schloss ist ein regional- und kulturgeschichtliches Museum, das mit seinen Dauerausstellungen, zahlreichen Sonderausstellungen und kulturellen Veranstaltungen in der Region ein attraktives Kultur- und Freizeitangebot bietet. Neben dem Schloss betreibt das Museum das Haus der Demokratiegeschichte und eine mittelalterliche Spiel- und Lernstadt (Musenhof).
Die Grafenstadt Moers ist mit ihren über 100.000 Einwohnerinnen und Einwohnern eine beliebte Wohn- und Einkaufsstadt am linken Niederrhein in Nordrhein-Westfalen. In der liebevoll restaurierten Altstadt laden Geschäfte und Gastronomiebetriebe zum Bummeln ein. Zentral und rathausnah gelegen lädt auch der Schlosspark am Moerser Schloss zum Verweilen ein.
Als Arbeitgeberin bietet Ihnen die Stadt Moers:
Einen krisensicheren und konjunkturunabhängigen Arbeitsplatz
Unbefristete Teilzeitbeschäftigung (19,5 Wochenstunden)
Tarifliche Eingruppierung in
Entgeltgruppe 9b TVöD
zzgl. jährlicher Leistungsprämie. Die Stufenzuordnung erfolgt abhängig von der spezifischen Berufserfahrung.
Grundsätzlich 30 Urlaubstage
Gleitende Arbeitszeit und variable Teilzeitgestaltungen mit guten Möglichkeiten der Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge
Vermögenswirksame Leistungen
Gute Zukunftsperspektiven in einem angenehmen Betriebsklima und einem attraktiven Arbeitsum-feld
Fachbezogene und fachübergreifende Fortbildungen sowie die Möglichkeit zur Teilnahme an indi-viduellen Weiterbildungen und Qualifizierungsmaßnahmen
Angebot externer psychosozialer Mitarbeitendenberatung im Rahmen des Betrieblichen Gesund-heitsmanagements
Möglichkeit der Gewährung eines zinslosen Darlehens für den Erwerb eines Fahrrads/E-Bikes
Angebot der Nutzung von Vorteilsportalen
Zu den Aufgabenschwerpunkten gehören insbesondere:
Museumspädagogik und Inventarisierung
Konzeption und Durchführung von museumspädagogischen Aktionen und Veranstaltungen im Grafschafter Museum, im Haus der Demokratiegeschichte und in der mittelalterlichen Spiel- und Lernstadt
Anleitung eines Teams ehrenamtlicher museumspädagogischer Helfer/innen
Pflege und Inventarisierung der Sammlungsbestände
Mitwirkung bei Sonderausstellungen und Veranstaltungen (auch an Wochenenden und in den Abendstunden)
Die Aufgaben sind in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung und dem Museumsteam wahrzunehmen und umfassen die selbständige Konzeption, Organisation und Durchführung von museumspädagogischen Aktionen, die Weiterführung der Inventarisierung der Museumssammlung und die fachgerechte Pflege der Museumsmagazine. Die Museumsfachkraft leitet ein Team museumspädagogischer Helfer/innen an, die Führungen und Aktionen durchführen. Die Mitwirkung bei Sonderausstellungen und Veranstaltungen (auch an Wochenenden und abends) wird erwartet.
Ihre Qualifikation:
Hochschulstudium in den Bereichen Geschichte, Museologie oder eine vergleichbare Qualifikation ab dem Abschluss Bachelor
Ferner wird erwartet:
Gute EDV-Kenntnisse (insb. gute Beherrschung von Word und Excel)
Erfahrungen in der Museumsarbeit, insbesondere in der Museumspädagogik und Sammlungspflege/Inventarisierung
Erfahrungen im Umgang mit Inventarisierungsdatenbanken sowie Fremdsprachenkenntnisse in Englisch oder Niederländisch und Erfahrungen im Bereich Social Media sind von Vorteil
Kontakt- und Teamfähigkeit
Zeitliche Flexibilität (Einsatz an Wochenenden und in den Abendstunden)
Guter Ausdruck in Wort und Schrift
Sicheres Auftreten und Organisationsgeschick
Hohe Belastbarkeit und Einsatzfreude
Interkulturelle Kompetenz
Bei Rückfragen zum Tätigkeitsfeld steht Ihnen die Geschäftsführung der eigenbetriebsähnlichen Einrichtung Bildung / Museumsleitung Frau Finkele (Tel.: 02841 / 201-6 82 05) gerne zur Verfügung.
Begrüßt werden Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Bewerbende, die besonderes ehrenamtliches Engagement aufweisen, können bei ansonsten gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt werden.
Ist das Angebot interessant für Sie? Dann nehmen Sie Kontakt zu uns auf!
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte bis zum
16.03.2025
online über
https://jobs.b-ite.com/de/jobposting/4e726bfc35678d0bd4fd6ec992b870e95509e1120/apply
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsfachkraft-m-w-d/</guid></item><item><title>Stellvertretende*r Direktor*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-direktorin-m-w-d/</link><description>Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Niedersächsische Landesmuseum im Herzen Hannovers ist mit den Sammlungen zur Archäologie, Ethnologie, Kunstgeschichte, Naturkunde und Numismatik das größte staatliche Museum in Niedersachsen.
Es ist ein Ort, an dem Natur- und Kulturgeschichte zusammenkommen. Daher ist es uns ein wichtiges Anliegen, die Stärken des Mehrspartenhauses im Sinne eines WeltenMuseums interdisziplinär zu nutzen. Wir realisieren überregional beachtete Ausstellungen, die auf unserem Sammlungsbestand aufbauen, und bieten dazu analoge wie digitale Vermittlungsformate an. Für unser vielseitiges Angebot entwickeln wir zukunftsweisende Perspektiven und setzen dabei auf Digitalität, Nachhaltigkeit sowie nationale und internationale Kooperationen. Außerdem sind wir Gastgeber für kulturelle Veranstaltungen und stellen unser Haus regelmäßig für Vermietungen zur Verfügung.
Zur Verstärkung unseres Führungsteams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Stellvertretende*n Direktor*in (m/w/d)
Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet in Vollzeit zu besetzen.
Für diese verantwortungsvolle Funktion suchen wir eine erfahrene Führungspersönlichkeit, die ihr Wissen und Ideen mit Schwung und Umsetzungsstärke einbringt und das Führungsteam mit neuen Hintergründen und Perspektiven verstärkt.
Ihre Aufgaben:
Vertretung des Hauses in internen und externen Gremien und Projekten (z.B. Museumsgütesiegel), Arbeitskreisen, bei Veranstaltungen und gegenüber dem Träger
Verantwortliche Leitung des Fundraisings, u.a. für Sonderausstellungen und Projekte
Verankerung des Landesmuseums als touristische Destination sowie Vernetzung des Landesmuseums in Niedersachsen und deutschlandweit
Betreuung des Landeseigentums auf der Marienburg sowie Leitung des Projektes „Marienburg 2030“ (Umsetzung des Masterplans für die Erschließung des Inventars in Dauerausstellung, Depots und digitaler Vermittlung)
Vertretung der Direktorin in deren Abwesenheit
Sie bringen mit:
Mindestens abgeschlossenes Hochschulstudium (Master o. vergleichbar) der Kunstgeschichte, Museologie oder einer anderen Geisteswissenschaft
Langjährige Führungserfahrung in der Leitung größerer Teams im musealen oder vergleichbaren öffentlichen Umfeld (Kultur- oder Tourismusbereich)
Nachweisliche Erfahrung in der Leitung komplexer Projekte mit organisatorischen und baulichen Implikationen
Nachweisliche Erfahrung in der internen/externen Kommunikation, insbesondere Pressearbeit
Nachweisliche Erfolge in der Einwerbung von Drittmitteln, idealerweise auch im Sponsoring
Gute Vernetzung sowie sehr gute Kenntnisse der Kulturpolitik in Niedersachsen
Erfahrung im Destinationsmarketing ist von Vorteil
Kollegiales Führungsverständnis
Umsetzungsstärke und Lösungsorientierung
Offenheit, neue Methoden und Herangehensweisen auszuprobieren und andere dabei mitzunehmen
Digitale Affinität und Innovationsfreude
Führerschein Klasse B
Eine gute Teamarbeit ist essenziell und wir suchen daher eine Persönlichkeit mit sehr guten kommunikativen Fähigkeiten.
Die Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten (bei Bedarf auch in den Abendstunden und an Wochenenden und Feiertagen) wird vorausgesetzt.
Die Vergütung erfolgt nach der Entgeltgruppe E 15 TV-L. Die Stelle ist befristet für 2 Jahre zu besetzen.
Wir fördern die Gleichstellung und wertschätzen Vielfalt. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sowie mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung auf eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung hin und fügen einen entsprechenden Nachweis bei.
Das Land Niedersachsen strebt an, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des NGG abzubauen. Daher werden Bewerbungen von Männern besonders begrüßt.
Ihre Daten werden ausschließlich für die Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens verarbeitet und gespeichert. Für Verfahrensfragen wenden Sie sich bitte an Stephanie Versümer:
Stephanie.Versuemer@landesmuseum-hannover.de
oder +49 (0) 511 9807-601.
Ihre ausführliche Bewerbung mit den üblichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 16.03.2025 (Eingangsschluss) im PDF-Format (max. 10 MB) per E-Mail mit dem Betreff “03/Stellv. Direktor*in” an: Bewerbungen@landesmuseum-hannover.de
Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Willy-Brandt-Allee 5, 30169 Hannover
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-direktorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für die Sektion Ornithologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-sektion-ornithologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht ab dem 01.08.2025 für die Abteilung Terrestrische Zoologie am Standort Frankfurt eine*n
Technische Assistenz (m/w/d)
für die Sektion Ornithologie
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit möglich)
Ihre Aufgaben:
Präparation von ornithologischem Sammlungsmaterial (Skelette, Bälge)
Konservatorische Arbeiten an ornithologischem und anderem zoologischen Sammlungsmaterial
Katalogisierung und Digitalisierung von Sammlungsdaten in der Ornithologie und anderen zoologischen Sektionen
Betreuung von Gastforscher*innen, Praktikant*innen, und Senckenberg-Schülerin*innen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Technische*r Assistent*in für Naturkundemuseen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Ausbildung mit biologisch/geowissenschaftlichem Schwerpunkt
Kenntnisse und Erfahrungen in der Präparation von Vogelbälgen und -skeletten sind wünschenswert.
Besitz des Führerscheins der Klasse B
Eigenverantwortliches Handeln/Selbstständigkeit
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeiten
Grundkenntnisse in der Anwendung von MS Office, Bereitschaft sich in spezielle Software einzuarbeiten
Sehr gute Deutsch – und / oder Englischkenntnisse wären wünschenswert
Wir bieten
Ein interessantes Arbeitsumfeld in einem freundlichen und motivierten Team
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Stunden Woche) / Teilzeit (mind. 75%)
Vertragsart: befristet für 2 Jahre mit der Option auf Enfristung
Vergütung: E 7 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25015 bis zum 30.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das
Online Bewerbungsformular
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Gerald Mayr:
Gerald.Mayr@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-sektion-ornithologie/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) für die Sonderausstellung „Christian Dell – Vom Silberschmied zum Industriedesigner“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-die-sonderausstellung-christian-dell-vom-silberschmied-zum-industriedesigner/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
ist Träger des
sam – Stadtmuseum am Markt.
Die Dauerausstellung zeigt die Geschichte der Landeshauptstadt Wiesbaden und der Region des ehemaligen Herzogtums Nassau. Darüber hinaus finden regelmäßig Sonderausstellungen statt.
Im Rahmen der Bewegung
World Design Capital 2026
in der Region Frankfurt RheinMain organisiert die
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
die Sonderausstellung
„Christian Dell – Vom Silberschmied zum Industriedesigner“
, die vom 16. Juni bis zum 15. November 2026 im
sam – Stadtmuseum am Markt
stattfindet.
Für die Ausstellung suchen wir zum
21.07. 2025
eine
Projektassistenz
in
Vollzeit
(m/w/d, befristet auf ein Jahr
zur Unterstützung des Museumsteams.
Ihre Aufgaben
Ausstellungsmanagement: Koordination von Aufgaben, Abläufen, Terminen
Pflege der Ausstellungsdatenbank und Exponat-Listen
Organisation von Leihverkehr, Auf‐ und Abbau im Haus und extern
Unterstützung bei wissenschaftlichen Recherchen, Klärung von Bild‐ und anderen Rechten
Mitarbeit an redaktionellen Beiträgen und Lektorat der Begleitbroschüre
interne und externe Kommunikation
Veranstaltungskoordination und organisatorische Betreuung des Begleitprogramms
Begleitung und Kontrolle der Projektbudgetierung, Verwendungsnachweis
Wir erwarten
Ein abgeschlossenes Studium in den Bereichen Kunst- oder Kulturgeschichte, Geschichte oder einer ähnlichen Fachrichtung
Eigenständiges Projektmanagement
Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Ausgeprägte Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke
Selbstständige und sorgfältige Arbeitsweise
Grundsätzliche Bereitschaft, auch Veranstaltungen an Abenden oder Wochenenden zu begleiten
Beherrschung der gängigen MS‐Office‐Anwendungen
Wünschenswert
Abschluss eines wissenschaftlichen Museums-Volontariats oder entsprechende Erfahrungen im Museumsbetrieb
Affinität /Erfahrung im Bereich Social Media
Wir bieten
Die Mitarbeit in einem engagierten Team
Jobticket und Nutzung der Angebote für städtische Mitarbeiter der LH Wiesbaden
Betriebliche Zusatzversorgung für Angestellte
Die Eingruppierung erfolgt nach Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (max. TVöD 11)
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung*
bis spätestens 23.03.2025
an:
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
Bierstadter Straße 1, 65189 Wiesbaden
info@stadtmuseum‐wiesbaden.de
www.stadtmuseum‐wiesbaden.de
*Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung die üblichen Unterlagen bei
(Anschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Zeugniskopien, Referenzen).
Die Bewerbungsgespräche erfolgen voraussichtlich in der
KW 20
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-die-sonderausstellung-christian-dell-vom-silberschmied-zum-industriedesigner/</guid></item><item><title>Veranstaltungstechniker / Eventhelfer (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungstechniker-eventhelfer-w-m-d-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 19.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Die Abteilung Pachten, Mieten, Veranstalten (PMV), ein Teil des Bereiches Museumsbetrieb und Service, organisiert in den Räumlichkeiten der Museumsinsel, im Verkehrszentrum und in der Flugwerft Schleißheim interne und externe Veranstaltungen.
Zur Verstärkung des PMV-Teams suchen wir zum nächstmöglichen Termin einen
Veranstaltungstechniker / Eventhelfer (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Aufbau und Abbau (Be- und Entladetätigkeit) für Veranstaltungen
Bedienung der Technik bei kleineren Veranstaltungen
Wartung und Instandhaltung sowie Ausgabe und Rücknahme von Veranstaltungsequipment
Betreuung der Gäste und Besucher (Begrüßung, Registrierung, Information, Verpflegung, etc.) während der Veranstaltungen
Gewährleistung der Sicherheit und Überwachung von Notausgängen
Aufräumen und Sauberhalten des Veranstaltungsorts während und nach den Veranstaltungen
Ansprechperson für externe Firmen und Dienstleister im Rahmen der Veranstaltungsvorbereitungen
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem technischen Beruf (Veranstaltungstechniker (w/m/d) oder vergleichbar)
einschlägige Berufserfahrung
volle gesundheitliche Eignung und körperliche Belastbarkeit
Staplerführerschein ist von Vorteil
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Verantwortung, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
Kommunikations-, Kontakt- und Teamfähigkeit
Problemlösungs-, Entscheidungs- und Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage mit familienfreundlichen, geregelten Arbeitszeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
19.03.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2515
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungstechniker-eventhelfer-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Museumsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-7/</link><description>Kur-Stadt-Apothekenmuseum, Bad Schwalbach Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Bad Schwalbacher Kur-Stadt-Apothekenmuseum ist ein wissenschaftlich geleitetes, kulturgeschichtliches Museum, das von der gleichnamigen Stiftung getragen und von der Stadt Bad Schwalbach finanziert wird.
Das Museum wurde 2002 in der umgebauten Schule mit moderner Dauerausstellung eröffnet. Schwerpunkte des Museums sind die Vermittlung der Stadt- und Kurgeschichte sowie die Apothekengeschichte. Das Museum ist Mitglied in der Arbeitsgemeinschaft der Kur- und Bädermuseen und der Arbeitsgemeinschaft der pharmaziehistorischen Museen und Sammlungen. 2019 wurde das Museum vom Hessischen Ministerium für Wissenschaft und Kunst als „Museum des Monats“ ausgezeichnet.
Nach über 20jähriger Tätigkeit wird die Museumsleiterin in den Ruhestand verabschiedet. Daher soll zum 1. Juli 2025 die Stelle unbefristet in Teilzeit mit 20 Stunden/Woche wieder besetzt werden.
Aufgabenschwerpunkte
Wissenschaftliche Erforschung und Vermittlung der Museumsschwerpunkte
Realisierung von Sonderausstellungen und Organisation des Veranstaltungsprogramms
Presse-, Öffentlichkeitsarbeit und digitale Kommunikation
Kontaktpflege zu Kitas, Schulen, Vereinen und Verbänden
Pflege und Weiterentwicklung der Sammlung und der Dauerausstellung
Besucherbetreuung
Finanzverwaltung
Ihr Profil
Abgeschlossene Hochschulausbildung im Bereich Geschichte, Museumswissenschaften oder Kulturanthropologie. Kenntnisse der Regional- und Kurgeschichte sind wünschenswert.
Erfahrung im Museum- und Ausstellungsmanagement
Freundliches, sicheres und kommunikatives Auftreten
Ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbständigkeit und Verantwortungsbewußtsein
Planungs- und Organisationsgeschick, Kreativität und Offenheit
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und gelegentlich am Abend
EDV-Kenntnisse
Wir bieten Ihnen
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kleinen Team, sowie stellenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten.
Nennen Sie uns bitte Ihre Gehaltsvorstellungen.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung ausschließlich per Mail und als PDF bis zum 30. April 2025 an info@museum-bad-schwalbach.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-7/</guid></item><item><title>Fotograf/-in (m/w/d) in München mit Arbeitsschwerpunkt in Südbayern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotograf-in-m-w-d-in-muenchen-mit-arbeitsschwerpunkt-in-suedbayern/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 10.04.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“. Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planerinnen und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend berät und betreut.
Das
Referat Z IV – Publikationswesen
ist für die Veröffentlichung der wissenschaftlichen Publikationen des Landesamtes zu verschiedenen Themen der Bau- und Kunst- sowie der Bodendenkmalpflege zuständig; zu den vielseitigen Aufgaben des Publikationsreferats zählen u. a. die Planung und Koordination der Publikationsprojekte, die Konzeption der Publikationen, die Betreuung der Autoren, die Text- und Bildredaktion, das Lektorat, die Fotografie, die Bildbearbeitung sowie Satz, Layout und Gestaltung, die Zusammenarbeit mit externen Projektpartnern (Druckereien, Verlage etc.), das Depotmanagement und die digitale Bereitstellung der Publikationen.
Ihre Aufgaben
Fotografische Dokumentation von Bau- und Kunstdenkmälern einschließlich ihrer Umgebung, Innenarchitektur und -ausstattung sowie von Skulpturen, Gemälden, sonstigem Inventar sowie archäologischen Geländedenkmälern oder Funden
Fotoaufnahmen für Publikationen (Buchpublikationen, Wandkalender etc.)
In Einzelfällen fotografische Dokumentation von Veranstaltungen des BLfD
Bearbeitung der Fotoaufträge der Referentinnen und Referenten
Bildbearbeitung (RAW-Bearbeitung, Ausrichten, Korrekturen, Scharfzeichnen, Farbmodus, Größenanpassung, ggf. Retusche) bis zur Druckvorstufe
Digitale Bildablage und Archivierung
Vertretung des anderen Amtsfotografen in der Dienststelle Schloss Seehof (mit Arbeitsschwerpunkt in Nordbayern)
Unser Angebot
Bezahlung nach E 8 TV-L, bitte informieren Sie sich z.B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ein sehr gutes Betriebsklima
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abschluss einer Berufsausbildung zur Fotografin/zum Fotografen, möglichst mit Schwerpunkt im Bereich Industrie- und Architekturfotografie
Fähigkeit zu selbstständigem und zielorientiertem Arbeiten, Team- und Kommunikationsfähigkeit, Organisationstalent
Souveräner und sicherer Umgang mit aktuellen Informations- und Kommunikationstechnologien (Office-Standardsoftware, Videokonferenztechnologien etc.)
Souveräner und sicherer Umgang bei einschlägigen Bildbearbeitungsprogrammen (Adobe Camera RAW und Photoshop)
Fahrerlaubnis Klasse B (alt Klasse 3)
Bereitschaft zu häufigen, ggf. auch mehrtägigen Dienstreisen u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) von Dienstwägen mit Führerschein Klasse B
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Von Vorteil sind:
Mehrjährige Berufserfahrung
Erfahrungen in der Architekturfotografie und Reproduktionsfotografie
Kenntnisse im Bereich Aufbau und Pflege eines digitalen Bildarchivs
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege begrüßt Bewerbungen von allen Interessierten, unabhängig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und Identität. Das Landesamt fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Einsatzorte aufgrund ihrer Denkmaleigenschaften nicht barrierefrei sind.
Die Stelle ist teilzeitfähig, wenn durch Jobsharing die vollständige Wahrnehmung der Aufgaben gewährleistet ist.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen, einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte sowie einer Auswahl aussagekräftiger Arbeitsproben bis spätestens
18.03.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
10.04.2025
statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen. Im Rahmen der Vorstellungsgespräche wird den Bewerberinnen und Bewerbern eine praktische Aufgabe gestellt. Die dafür erforderliche Kameraausrüstung stellt das BLfD zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotograf-in-m-w-d-in-muenchen-mit-arbeitsschwerpunkt-in-suedbayern/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d) für das Altonaer Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-fuer-das-altonaer-museum/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Für das
Altonaer Museum
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Entwicklung von strategischen kulturhistorischen Ausstellungskonzepten in Zusammenarbeit mit der Direktion und in Abstimmung mit den anderen Fachbereichen
SHMH weite Projektaufgaben
Wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratierung von kulturhistorischen Ausstellungen im Altonaer Museum
Steuerung von Sonderausstellungen (Zeitpläne, Budgets) im Altonaer Museum und Jenisch Haus
organisatorische und technische Umsetzung der Sonderausstellungsprojekte in beiden Ausstellungshäusern
Mitwirkung beim Aufbau strategischer Kooperationen mit Museen und Institutionen, insbesondere Aufbau von Ausstellungskooperationen
Begleitung von externen Kurator*innen bei Sonderausstellungen zu kulturhistorischen Themen im Altonaer Museum
Vorbereitung von Ausschreibungen und Mitwirkung bei Vergaben
Budgetplanung und verantwortliche Budgetkontrolle
Einsatzplanung, Anleitung und Führung des zugeordneten Personals
Transformationsmanager*in des Jenisch Hauses und des Altonaer Museums in der Initiative „11zuNull“ der Hamburger Museen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie Geschichte, Kunst- und Kulturgeschichte, Empirische Museumswissen- und Kulturwissenschaften oder vergleichbar
Mehrjährige Berufserfahrung in der Durchführung von Ausstellungsprojekten, Koordination und Projektleitung bevorzugt in einem kulturhistorischen Museum
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse, Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Innovation
nachgewiesene konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im Aufgabengebiet
Kenntnisse der Hamburger bzw. Altonaer Geschichte sind vorteilhaft
Erfahrung als Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
sicherer Umgang mit Dienstleistern, Projektbeteiligten und Partnern
sicherer Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus)
ausgewiesene, diversitätsoffene und fachübergreifende Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sehr gute Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit und eine sorgfältige Arbeitsweise
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Führerschein ist vorteilhaft
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 16. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-fuer-das-altonaer-museum/</guid></item><item><title>Technische Leitung für schwimmende und technische Kulturgüter (m/w/d) im Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-fuer-schwimmende-und-technische-kulturgueter-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Mit dem
Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)
entsteht in Hamburg als Teil der SHMH derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Auftrag ist die Darstellung der Geschichte und Entwicklung der deutschen See- und Binnenhäfen im internationalen Kontext sowie die Erschließung der Bedeutung der Häfen als Knotenpunkte der Globalisierung aber auch des Kolonialismus. Das Deutsche Hafenmuseum umfasst einen noch zu errichtenden Neubau in repräsentativer Lage im neuen Stadtteil Grasbrook sowie als zweiter, bereits aktiver Standort den historischen Schuppen 50A am Hansahafen mit der Viermastbark PEKING und weiteren schwimmenden und technischen Kulturgütern, z.B. der Schutendampfsauger SAUGER IV von 1909, der Schwimm-Dampfkran SAATSEE von 1917, die beiden Halbportalkrane der Firma Kampnagel von 1926 sowie die Containertransportfahrzeuge (Van Carrier) aus der Anfangszeit der Containerisierung.
Für das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Technische Leitung für schwimmende und technische Kulturgüter (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Wir suchen eine Persönlichkeit, die mit ausgeprägtem Engagement und solider Fachexpertise versteht, den anspruchsvollen Arbeitsbereich weiterzuentwickeln. Ein hohes Verständnis für administrative, betriebliche, technische und auch fachübergreifende Zusammenhänge ist essentiell. Der oder die Stelleninhaberin*in trägt so zur erfolgreichen Weiterentwicklung des Deutschen Hafenmuseums und dem Erhalt seiner bedeutenden schwimmenden Kulturgüter bei.
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Erhalt und Betrieb der schwimmenden und technischen Großobjekte des Deutschen Hafenmuseums, z. B. PEKING, Saatsee, Sauger IV und Elbe 1, wie auch Krane und Pontonanlagen: Konzeptionierung und operative Steuerung der dafür notwendigen und hinreichenden Maßnahmen in Abstimmung mit der Restaurierung, Erarbeitung von Wartungsplänen
Planung, Kalkulation, Koordination und verantwortliche Durchführung von Erhalts-, Reparatur- und Betriebsmaßnahmen sowie deren Steuerung; Erstellung von Leistungsverzeichnissen, Begleitung der Vergabeverfahren, Bauaufsicht; Planung und Begleitung von Werftaufenthalten
Finanzielle Bedarfsplanung, Budgetsteuerung und Unterstützung bei der Akquise von Drittmitteln
Entscheidungsvorbereitung zu grundsätzlichen Fragestellungen
Organisation und Begleitung aller notwendigen Prüfungen für Arbeitsmittel, Anlagentechnik und Betriebssicherheit; Unterstützung und Zuarbeit bei wasserrechtlichen Genehmigungsverfahren
Sicherstellen des technischen Liegeplatzbetriebs insbesondere der PEKING
Aktive Begleitung der Liegeplatzplanung für den Holthusenkai zur Vertretung der Nutzerbedarfe
Beratung zu schwimmenden Objekten der anderen Häuser der SHMH
Fachliche Führung der Technischen Abteilung des Deutschen Hafenmuseums sowie fachliche Weisung für die ehrenamtlich Tätigen auch bei sicherheitsrelevanten Fragestellungen
Zuständigkeit für den Arbeitsschutz sowie der dazugehörigen Maßnahmen im Bereich der schwimmenden und technischen Großobjekte
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes technisches Hochschulstudium oder Techniker / Meister mit einschlägiger langjähriger Berufserfahrung, idealerweise mit betriebswirtschaftlicher Zusatzqualifikation
Nachgewiesene umfassende Berufserfahrungen mit relevanten Kenntnissen aus der Schiffs- oder Hafenbranche
Erfahrung im Umgang mit öffentlich genutzten technischen und schwimmenden Kulturgütern
Kenntnisse des öffentlichen Zuwendungs- und Vergaberechtes
Zielorientierte und kostenbewusste Steuerung und Durchführung aller administrativen Vorgänge der technischen Abteilung
Erfahrung in Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
Ausgeprägte Hands-On-Mentalität
Analytisches und und lösungsorientiertes Denken und Handeln
Erfahrungen im Umgang und der Anleitung von Ehrenamtlichen
Deutschkenntnisse auf C2-Niveau (GER) sowie Erfahrung im Umgang mit diversitätssensibler Kommunikation
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 12
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 16. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-fuer-schwimmende-und-technische-kulturgueter-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</guid></item><item><title>Drei Dokumentationsassistenten/-innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-dokumentationsassistenten-innen-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.03.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) befristet für ein Jahr:
drei Dokumentationsassistenten/-innen (w/m/d)
(E 8 TV-L)
die die datenbankbasierte Erschließung der Sammlung unterstützen. Der Bestand umfasst Alltagsgegenstände aller Arten und Materialität aus den letzten rund 80 Jahren. Vorwiegender Dienstort ist das Museumsdepot im Düsseldorfer Hafen. In Zusammenarbeit mit den sammlungsbetreuenden und wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Stiftung müssen die Objekte erschlossen, inhaltlich verschlagwortet und in das Datenbanksystem MuseumPlus eingetragen werden.
Ihre Aufgaben:
Sichtung und Erschließung kleiner und großer Sammlungskonvolute,
einpflegen von Daten in die Datenbank,
Aufbereitung von Datensätzen innerhalb der Datenbank,
kleinere Recherchen zu Einzelobjekten und Objektgruppen.
Gesucht werden Beschäftigte mit:
mindestens abgeschlossener Ausbildung (Niveau 4) aus dem Bereich des Kaufmännischen, der Dienstleistung oder des Handwerks.
Außerdem
zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Interesse an (Zeit-) Geschichte und an der Arbeit in einem historischen Museum,
fließende Deutschkenntnisse in Sprache und Schrift,
gute Kenntnisse im Umgang mit Office-Programmen,
wünschenswert, aber nicht unbedingt erforderlich sind Kenntnisse im Umgang mit einem Datenbanksystem, idealerweise MuseumPlus,
Bereitschaft, historisches Sammlungsgut sachgemäß handzuhaben.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt befristet im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 8 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31.03.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„Dokumentationsassistenten/-innen (w/m/d)“
oder auf dem
Postweg
an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren stehen Ihnen Frau Melanie Armelies und Frau Yvonne Klefisch unter den angegebenen E-Mail-Adressen zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
,
yvonne.klefisch@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-dokumentationsassistenten-innen-w-m-d/</guid></item><item><title>Museolog*in (Bestandsverwalter*in Objekthandling/Depotverwaltung) (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-bestandsverwalterin-objekthandling-depotverwaltung-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die Abteilung Sammlung stellt vor allem archäologische, ethnologische und kunsthandwerkliche Objekte aus, die von großer Bedeutung für das Humboldt Forum sind. Die zu besetzende Position ist für die allgemeine und technische Bestandsverwaltung und das Objekthandling in den temporären Ausstellungen sowie den Ausstellungen zur Geschichte des Ortes verantwortlich und verwaltet einen Sammlungsbestand von ca. 3.500 Objekten und Konvoluten mit Fragmenten des historischen Schlosses, Objekten zur Rekonstruktion der Fassaden und zum Palast der Republik.
Der Abteilung Sammlungen zugehörig, dem Direktor der Abteilungen Sammlung unterstellt und auch für die Bereiche Ausstellungen und Geschichte des Ortes tätig, suchen wir ab dem 22.04.2025 im Rahmen einer Elternzeitvertretung eine*n
Museolog*in (Bestandsverwalter*in Objekthandling/Depotverwaltung) (d/m/w)
mit einem Zeitanteil von 19,5 Stunden/Woche
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-bestandsverwalterin-objekthandling-depotverwaltung-d-m-w/</guid></item><item><title>IT Administrator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administrator-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 14.03.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Sie verwahrt eine international einzigartige Sammlung von Gemälden der historischen Avantgarden des 20. Jahrhunderts und Schlüsselwerke der Gegenwartskunst. Die beiden Standorte sind über eine 1Gigabit Richtfunkanlage sowie über eine direkte 1Gigabit Glasfaserleitung vernetzt.
Als international renommiertes Museum in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
IT Administrator (m/w/d)
in Vollzeit.
Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 10 TV-L vergütet. Sie ist der Abteilung Verwaltung zugeordnet.
Ihre Aufgaben
Mitgestaltung, Weiterentwicklung und Steuerung der IT- und Digitalstrategie der Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Umsetzung von Digitalisierungsprojekten
Administration der Client- und Server- Netzwerke und Peripherie/ Case Management
Umsetzung des User Supports
Entwicklung und Optimierung der IT Prozesse
Verantwortung für die IT
Infrastruktu
r,
Netzwerk
und Linux/Unix
Server
sowie deren
Backups
Gewährleistung einer hohen IT-Verfügbarkeit und Einhaltung der IT-Security-Anforderungen
Verwaltung und Überwachung des IT Budgets
Enge Zusammenarbeit mit allen relevanten Schnittstellen in der Kunstsammlung, sowie mit externen Partnern und Dienstleistern
Unsere Anforderungen an Sie
Abgeschlossene Ausbildung als Fachinformatiker oder vergleichbar
Mind. 3 Jahre einschlägige Berufserfahrung und Erfahrung mit IT- und Digitalisierungsprojekten
Sehr gute Kenntnisse in den Bereichen: Microsoft Server 2016\19\22,
Active Directory Domain Controller, Benutzer Verwaltung, GPOs, Microsoft SQL-Server, Microsoft Hyper-V, MS-Office 2016\19 und Office 365
Fundierte Erfahrung in der Entwicklung und Umsetzung von Backup- und Recovery-Strategien mit Veeam sowie in der Verwaltung von Storage-Systemen
Erfahrung bei der Installation, Konfiguration, Wartung und Problembehebung von Systemen und Software sowie in der Software und Hardware Neuerung (Roll-Out/Roll-In) und Inventarisierung von Hard- und Softwarekomponenten
Microsoft Zertifizierung auf Server, Linux Zertifizierung (LPI) und Netzwerk Zertifizierung CCNA wünschenswert
Flexibilität im Denken und Handeln sowie kreative Problemlösungskompetenz
Zielorientierten Arbeitsweise; Engagierte und proaktive Herangehensweise, hohe Dienstleistungsmentalität
Erfahrungen im Krisenmanagement (unerwartete Situationen)
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige Stelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas.
Ein konkurrenzfähiges Gehalt gemäß TV-L
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs und flexible Arbeitszeiten
Ein starkes und engagiertes Team
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 14.03.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal: https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/634123881?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Nadine Cura | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administrator-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Registrar/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-m-w-d-4/</link><description>Museum im Kulturspeicher, Würzburg Bewerbungsende: 10.03.2025 | STADT. GEMEINSAM. GESTALTEN.
Die STADT WÜRZBURG sucht Sie für das
Museum im Kulturspeicher (MiK)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Registrar/in (m/w/d)
Wir bieten Ihnen
:
unbefristete
Beschäftigung in Teilzeit mit bis zu 19,5 Stunden pro Woche
eine der Aufgabenstellung entsprechende Eingruppierung in
Entgeltgruppe
9b TVöD
Vorteile
einer Beschäftigung bei der Stadt Würzburg:
wuerzburg.de/benefits
Ihre Aufgaben
:
Organisation, Ausschreibung und Begleitung von Kunsttransporten für den ein- und ausgehenden Leihverkehr
Erstellung und Koordination von Leih- und Schenkungsverträgen, Betreuung der Leihkorrespondenz
Erstellung von Objektlisten sowie die Ermittlung von Versicherungswerten zur Realisierung von Ausstellungen und Inventuren.
Unterstützung bei der kuratorischen und konservatorischen Umsetzung von Ausstellungen, wie die Realisierung von Titelschildern und Wandtexten und ggf. fotografische Dokumentation des Zustands von Leihobjekten
Betreuung und Weiterentwicklung der Museumsdatenbank „MuseumPlus“ für die Bereiche Ausstellungen, Sammlungen und Standortverwaltung
Ihr fachliches Profil
:
Hochschulstudium [Dipl. (FH), B. A.] der Fachrichtung Kunstgeschichte, Museologie, Geschichte, Museumswissenschaften oder Kulturmanagement
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift, Englischkenntnisse wünschenswert
Kenntnisse im Umgang mit Museumsdatenbanken, idealerweise „MuseumPlus“
sicherer Umgang mit Microsoft Office (Outlook, Word, Excel)
Ihr persönliches Profil
:
Sie bringen Leidenschaft für Bildende Kunst und Kultur mit. Sie sind ein Organisationstalent und zeichnen sich durch eine selbstständige, nachhaltige und kostenbewusste Arbeitsweise aus. Gemeinwohlorientierung und Verantwortungsbereitschaft sind für Sie selbstverständlich. Darüber hinaus verfügen Sie über ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeiten sowie Service- und Kundenorientierung.
WIR – Das sind 3.500 Beschäftigte, die täglich die Stadt Würzburg für alle Bürgerinnen und Bürger (m/w/d) täglich mitgestalten. Kommen auch Sie in unser Team!
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung bitte
bis zum
10.03.2025
online über das
Bewerbungsportal
.
www.wuerzburg.de/jobs
Ihre Ansprechperson
:
Christoph Vobornik-Michl, Verwaltungsleitung, Museum im Kulturspeicher, ( 0931 32225-44
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Restaurator_in zur Krankheitsvertretung / conservator (m/f/d) to cover for illness</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator_in-zur-krankheitsvertretung-conservator-m-f-d-to-cover-for-illness/</link><description>MUSEUM MMK FÜR MODERNE KUNST, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 28.02.2025 | // EN below
Das MMK Museum für Moderne Kunst Frankfurt am Main gehört zu den weltweit bedeutenden Museen für Gegenwartskunst. Es umfasst eine Sammlung von über 5000 Werken internationaler Kunst seit den 1960er Jahren bis in die Gegenwart und zeigt wechselnde Sammlungspräsentationen und Ausstellungen zeitgenössischer Kunst. Seit Herbst 2014 verfügt das MMK über drei Standort in Frankfurt mit unterschiedlichen programmatischen Schwerpunkten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine_n Restaurator_in zur Krankheitsvertretung, befristet für ein Jahr.
Zu Ihren Aufgaben gehört die Unterstützung des Restaurierungsdienstes in den nachfolgenden Aufgabengebieten:
Logistische Organisation von Ausstellungen, sowie die restauratorische und konservatorische Betreuung der Auf- und Abbauten und der laufenden Ausstellungen
Personalverantwortung für das Art-Handlingteam
Durchführung von Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen an Kunstwerken der Sammlung (Gemälde, Skulpturen, Installationen, Zeichnungen, Fotografien, Video, Time-based Media)
Entwicklung neuer Verfahren und Möglichkeiten der Restaurierung
Analyse und Dokumentation von Techniken und Arbeitsmaterialien für konservatorische Zwecke
Erstellen konservatorischer Rahmenbedingungen und Entwicklung von Konzepten der präventiven Konservierung
Vorbereitung, Koordination, Begleitung und Dokumentation von Leihgaben.
Dokumentation und Behebung von Schäden
Kommunikation mit Versicherungen, Gutachter_innen
Erstellen von Leistungsbeschreibungen für Fremdfirmen
Einholen von Angeboten.
Wir erwarten:
Eine abgeschlossene Ausbildung zum/zur Restaurator_in (Diplom oder MA) oder eine vergleichbare Ausbildung, bevorzugt mit praktischer Berufserfahrung im Bereich der Gegenwartskunst
Nachweisbare praktische und wissenschaftliche Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden im musealen Umfeld
Herausragendes Organisationstalent
Fähigkeit zum selbstständigen Arbeiten und Planen
Flexibilität und Teamfähigkeit
EDV-Kenntnisse, insbesondere BeeCollect
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Interkulturelle Kompetenz.
Wir bieten: Ein inspirierendes Aufgabenfeld in einem kompetenten Team. Eine Vergütung nach TVÖD 12.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Kathrin Sündermann unter +4901715645865 oder
kathrin.suendermann@stadt-frankfurt.de
zur Verfügung.
Ihre Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte an
kathrin.suendermann@stadt-frankfurt.de
// EN
The Museum MMK für Moderne Kunst Frankfurt am Main is one of the world’s leading museums for contemporary art. It houses a collection of over 5,000 works of international art from the 1960s to the present and features changing collection presentations and exhibitions of contemporary art. Since autumn 2014, the MMK has had three locations in Frankfurt, each with different programmatic focuses.
We are looking for a conservator (m/f/d) to cover for illness, limited to one year, starting as soon as possible.
Your responsibilities includes the support of the conservation department in the following areas:
logistical organization of exhibitions, as well as the restoration and conservation management of the setup and dismantling of exhibitions and ongoing displays
personnel responsibility for the art handling team
carrying out restoration and conservation measures on artworks from the collection (paintings, sculptures, installations, drawings, photographs, video, time-based media)
developing new methods and possibilities for restoration
analyzing and documenting techniques and materials for conservation purposes
establishing conservation conditions and developing concepts for preventive conservation
preparing, coordinating, accompanying, and documenting loans
documenting and addressing damages
communicating with insurance companies and experts
creating performance descriptions for external companies
obtaining quotes.
We expect:
A completed training as a conservator (diploma or MA) or a comparable qualification, preferably with practical experience in the field of contemporary art
demonstrable practical and scientific knowledge of relevant conservation and restoration methods in a museum context; outstanding organizational talent
ability to work and plan independently
flexibility and teamwork skills
IT knowledge, especially in BeeCollect
very good English skills, both written and spoken
intercultural competence.
We offer: An inspiring field of work in a competent team. Compensation according to TVÖD 12.
For further inquiries, please contact KathrinSuendermann at +4901715645865 or
suendermann@stadt-frankfurt.de
Please send your application documents to
kathrin.suendermann@stadt-frankfurt.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator_in-zur-krankheitsvertretung-conservator-m-f-d-to-cover-for-illness/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Sicherheit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-sicherheit-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Bereichsleitung Sicherheit (m/w/d)
in Vollzeit.
Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 9b TV-L vergütet. Sie ist der Abteilung Technik zugeordnet.
Die Bereichsleitung gewährleistet ein Sicherheitsmanagement, das konzeptionell und technisch auf dem neuesten Stand ist und die hohen und komplexen Anforderungen eines modernen, internationalen Museumsbetriebs abdeckt. Sie stellt die gesetzlichen wie vertraglich vereinbarten Anforderungen an die Sicherheit sicher und organisiert einen reibungslosen Dauerbetrieb.
Zu ihren Aufgaben gehören:
Organisation und strategische Weiterentwicklung des Sicherheitsmanagements sowie Durchführung aller hierfür erforderlichen Maßnahmen
Eigenverantwortliche Aufsicht über die Ausstattung und technischen Anlagen der Sicherheitszentralen; Initiierung, Durchführung und Kontrolle der Wartungen und Reparaturen, selbständiges Erkennen von Schwachstellen; Analyse von Alarmvorgängen und Behebung von Mängeln
Fachliche und disziplinarische Führungsverantwortung; Planung und Organisation des Personaleinsatzes der Sicherheitszentrale zur Sicherung des laufenden Ausstellungs- und Veranstaltungs-Betriebs sowie der sicheren Bewahrung der Kunstwerke.
Budgetäre und personelle Planung des Aufsichtspersonals über Fremdfirmen; Steuerung und Kontrolle der vertraglichen Vereinbarungen
Sicherheitsrelevante Planung und Umsetzung der hausinternen Veranstaltungen und Fremdveranstaltungen
Budgetsteuerung, Auftrags-, Qualitäts- und Abrechnungsmanagement
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung zum geprüften Meister für Schutz und Sicherheit oder eine vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige Führungserfahrung in leitender Position des Sicherheitsmanagements einer vergleichbaren Organisation
Idealerweise Kenntnisse in DIN VDE 0833-1/-2/-3/-4 und DIN 14675-1 zur Einhaltung der Betreiberpflichten und Durchführung von Begehungen
Hohes Maß an Sicherheits- und Verantwortungsbewusstsein sowie Belastbarkeit in Stresssituationen
Bereitschaft zur Abend- und Wochenendarbeit
Freundliches und verbindliches Auftreten
Sicherer Umgang mit den MS-Office-Anwendungen
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Eine vielseitige, verantwortungsvolle Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas.
Ein konkurrenzfähiges Gehalt gemäß TV-L
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs und flexible Arbeitszeiten
Ein starkes und engagiertes Team
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte zum 16.03.2025 in elektronischer Form über unser Bewerberportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/305718998?ref=8010131000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Nadine Cura | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-sicherheit-m-w-d/</guid></item><item><title>Sekretär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-18/</link><description>Institut für Museumsforschung, Berlin Bewerbungsende: 23.03.2025 | Am Institut für Museumsforschung der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Sekretär:in (m/w/d)
zu besetzen.
Das Institut für Museumsforschung (IfM)
der Staatlichen Museen zu Berlin fördert als Kompetenzzentrum die nationale und internationale Vernetzung von Museums- und Forschungscommunities. Es verbindet anwendungsorientierte Forschung und Praxiswissen innovativ und ist Teil der Stiftung Preußischer Kulturbesitz. Schwerpunkte sind historische Museumsforschung, Besucherforschung, Audience Development, digitale Sammlungen und die seit über 40 Jahren durchgeführte Museumsstatistik. Das Institut berät bundesweit und international zu strategischer Museumsentwicklung und bietet mit seiner umfangreichen Forschungsbibliothek eine zentrale Ressource für Fachkreise. Es veröffentlicht mehrere Publikationsreihen und unterstützt Museen, Politik und Träger:innen durch fundierte Analysen und Kooperationsprojekte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-18/</guid></item><item><title>Teamassistenz im Bereich Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-im-bereich-bildung-vermittlung-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.03.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus fast 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt.
Das Senckenberg Naturmuseum Frankfurt beherbergt eine der größten Saurier-Ausstellungen Europas sowie viele weitere einzigartige Objekte und Präsentationsformen und begrüßt jährlich rund 420.000 Besuchende in seinen Dauer- und Sonderausstellungen. Pro Jahr finden etwa 3.500 museumspädagogische Veranstaltungen statt.
Am Senckenberg Naturmuseum Frankfurt suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamassistenz im Bereich Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d)
(Teilzeit, 50 %)
Ihre Aufgaben
Übernahme anfallender operativer und organisatorischer Aufgaben im Bereich Bildung und Vermittlung
Unterstützung in der Organisation des Vermittlungsbetriebs wie Material- und Raumorganisation, Absprache mit unseren Guides, Kassen- und Aufsichtspersonal
Telefonische und schriftliche Buchungsberatung
Aktualisierung der Homepage via Content Management Systemen
Bearbeitung der externen Korrespondenz in deutscher Sprache, gelegentlich auch in englischer Sprache
Administrative und organisatorische Unterstützung bei Events und Bildungsveranstaltungen im und außerhalb des Museums
Unterstützung bei der Organisation der Einsatzplanung für Aushilfen
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Bereich oder einer vergleichbaren Qualifikation mit mehrjähriger Berufserfahrung
Sie sind interessiert an den Themen des Museums und an Bildungsarbeit
Sie haben Spaß an der Kommunikation mit Museumsbesucher*innen und Kunden am Telefon
Sie haben gute IT-Kenntnisse (gängige MS-Office Anwendungen, idealerweise Erfahrungen mit CMS)
Wir bieten
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt am Main
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (20 Stunden/Woche)
Vertragsart: befristet für die Dauer von 2 Jahren
Vertragsstart: wünschenswert wäre zum 15. April 2025
Vergütung: Entgeltgruppe 8 des Tarifvertrages des Landes Hessen, je nach Qualifikation
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie haben Spaß an einem abwechslungsreichen Arbeitstag mit anspruchsvollen Aufgaben?
Überzeugen Sie mit selbstständiger und lösungsorientierter Arbeitsweise, Umsetzungsstärke und einer „Hands-on-Mentalität“?
Sie denken mit und können auch flexibel auf unvorhergesehene Situationen eingehen?
Sie sind kommunikativ, freundlich und immer da, wenn man Sie braucht?
Zuverlässigkeit und Engagement sind für Sie eine Selbstverständlichkeit?
Dann möchten wir Sie gerne kennenlernen!
Senden Sie uns bei Interesse Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25012 bis zum 11.03.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Eva Roßmanith unter
eva.rossmanith@senckenberg.de
sowie Frau Lena Sistig unter
lena.sistig@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-im-bereich-bildung-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontär:in im Bereich PR / Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-im-bereich-pr-marketing/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 26.06.2025 | Die Stiftung Welt der Versuchungen besetzt zum 1. Oktober 2025 eine Position als
Volontär:in im Bereich PR/Marketing
Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden. Die Vergütung orientiert sich am Tarif-Vertrag für öffentliche Bedienstete (TV-L) und beträgt – anlehnend an die Empfehlung des Deutschen Museumsbundes – 50% von TV-L 13 (monatlich 2314,87 € brutto im ersten Jahr und 2483,50 € brutto im zweiten Jahr). Das Volontariat ist befristet auf zwei Jahre.
Die gemeinnützige Stiftung Welt der Versuchungen ist Initiatorin eines innovativen Projektes. Das neue, nachhaltig gebaute Haus, das gem. Planung 2027 eröffnet, widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media. Wissenschaftler:innen und Künstler:innen denken gemeinsam.  Das neue Haus verfolgt damit einen ergänzenden und innovativen Ansatz in der Suchtprävention.
Es wird von Bund und dem Land Thüringen gefördert. Bis zur Eröffnung des neuen Ausstellungshauses wird die Stiftung jährlich eine interdisziplinäre Ausstellung kleineren Formats realisieren mit Positionen aus Kunst und Wissenschaft.
Die/der Volontär:in unterstützt das Projektteam u.a. bei den folgenden Aufgaben:
Inhaltliche und konzeptionelle Weiterentwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit auf regionaler und (inter-)nationaler Ebene
Tagesaktuelles im Bereich Presse und Marketing.
Ausbau der Social-Media-Aktivitäten und Erprobung neuer Ansätze im Bereich PR und Marketing
Organisation und Durchführung von Pressegesprächen und Veranstaltungen
Pflege eines Adress-/Kontaktmanagementsystems
Aufbau eines Freundeskreises
Entwicklung von Marketing- und Pressematerial für die Drittmittelakquise
Schnittstellenarbeit zur und Einblick in die Tätigkeit der Leitung beim Aufbau des neues Ausstellungshauses
Als Volontär:in sind Sie Teil eines hochengagierten Projektteams. Neben Ihrem Hauptarbeitsbereich Pressearbeit/Marketing erhalten Sie Einblicke in die unterschiedlichen Bereiche unserer Arbeit, darunter Ausstellungskonzeption und -organisation, Ausstellungsvermittlung, Stiftungsarbeit und Suchtprävention an der Schnittstelle zwischen Wissenschaft und Kunst.
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium mindestens auf BA-Niveau im Bereich Kulturwissenschaft/Kommunikationswissenschaft oder einem ähnlichen geistes- oder sozialwissenschaftlichen Studiengang
Erste Erfahrungen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Sehr gute schriftliche und mündliche, zielgruppengerichtete Ausdrucksfähigkeit (Deutsch und Englisch)
Einschlägige Erfahrungen im Umgang mit Social Media
Überdurchschnittliches Engagement und Organisationstalent
Wünschenswert sind gute IT-Kenntnisse und Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache.
Sie erhalten bei uns die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen zu erweitern und weiterzuentwickeln, Ideen und neue Formate auszuprobieren und sich mit einem abgeschlossenen Volontariat für eine berufliche Zukunft im Presse- und Marketingbereich der Kulturarbeit und der Gesundheitsförderung zu qualifizieren. Dienstort ist Erfurt.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 26. Juni 2025. Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte in einem PDF-Dokument zusammengefasst an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Bei Fragen erreichen Sie uns unter 0361 – 30 25 79 30 oder per E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Mehr zu uns finden Sie unter
www.welt-der-versuchungen.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.06.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-im-bereich-pr-marketing/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in mit Schwerpunkt Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-mit-schwerpunkt-vermittlung/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 01.04.2025 | Die Stiftung Welt der Versuchungen besetzt zum 1. Mai 2025 eine Position als
Wissenschaftliche:r Volontär:in mit Schwerpunkt Vermittlung
Stellen Sie sich der Herausforderung und seien Sie Teil bei der Erarbeitung neuer pädagogischer Konzepte für Sonderausstellungen und für ein neues Ausstellungshaus befristet für 2 Jahre, in Vollzeit mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 40 Stunden. Dienstort ist Erfurt.
Wir freuen uns auf Sie.
Die Stiftung ist Initiatorin eines neuen Ausstellungshauses an der Schnittstelle von Wissenschaft und Kunst. Es widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media – und beleuchtet sie vonseiten angrenzender Wissenschaftsbereiche und vonseiten der Kunst. Das neue Haus verfolgt damit einen ergänzenden und innovativen Ansatz in der Suchtprävention. Es wird von Bund und Land Thüringen gefördert. Das Gebäude ist in Planung und soll 2027 eröffnet werden.
Ihre Aufgabe beinhaltet:
Schaffung von Vermittlungsangeboten v.a. für junge Menschen und unterschiedliche Zielgruppen
Durchführung von dialogischen Führungen
Entwicklung neuer Angebote für Sonderausstellungen und Schulprojekte
Mitentwicklung beim Aufbau eines ganzeinheitlichen pädagogischen Konzeptes für das zukünftige Ausstellungshaus.
Dafür bringen Sie mit:
Ausbildung
– erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (FH / Uni) der (Kunst)Pädagogik, Erziehungswissenschaft, Museologie oder ein vergleichbarer Abschluss
Expertise
– erste Erfahrungen im Bereich der pädagogischen Vermittlungsarbeit, gute Verwaltungskenntnisse, sicherer Umgang mit dem einschlägigen MS-Office-Paket
Teamgeist
und Freude, eigene Ideen in bestehende Strukturen und Prozesse einzubringen
Kompetenz &amp; Persönlichkeit
– strukturierte und organsierte Arbeitsweise, sehr gute kommunikative Fähigkeiten, exzellente Deutschkenntnisse, eine schnelle Auffassungsgabe und Zuverlässigkeit
Wir überzeugen Sie mit:
attraktiven Aufgaben
und Teil zu sein eines neuen suchtpräventiven Ausstellungshauses an der Schnittstelle zwischen Wissenschaft und Kunst
einer
befristeten
Einstellung von 2 Jahren
angemessene Vergütung:
50 % der Entgeltgruppe 13/ Stufe 1 im ersten Jahr und 50% der Entgeltgruppe 13/ Stufe 2 im zweiten Jahr
30 Tage Erholungsurlaub
Optimale Unterstützung
bei der beruflichen Entwicklung durch Angebote zur Fort- und Weiterbildung
Einblicken in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
Sie sind interessiert? – Wir auch.
Gern möchten wir Sie kennenlernen! Bei fachlich-inhaltlichen Fragen rufen Sie uns an unter Tel. 0361- 30257930. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen
bis zum 1. April 2025
an:
info@welt-der-versuchungen.de
Mehr zu uns finden Sie unter
www.welt-der-versuchungen.de
Inhalt Ihrer Bewerbung: Motivationsschreiben, Lebenslauf, Nachweise akademischer Qualifikationen sowie aktuelle Arbeits- oder Praktikazeugnisse
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber*innen datenschutzkonform vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-mit-schwerpunkt-vermittlung/</guid></item></channel></rss>