<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Ausstellungsmanagement und Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-ausstellungsmanagement-und-museumspaedagogik/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 01.10.2025 | Der Eigenbetrieb Reiss-Engelhorn-Museen sucht zum 1. Februar 2026
WISSENSCHAFTLICHE*R VOLONTÄR*IN (M/W/D) MIT DEN
SCHWERPUNKTEN AUSSTELLUNGSMANAGEMENT UND
MUSEUMSPÄDAGOGIK
Unterhaltsbeihilfe in Anlehnung an 50% E13 TVöD | Vollzeit (zzt. 39 Stunden) | befristet auf 2 Jahre
Während der Ausbildung erhalten
die
Volontär
:
innen
Einblicke in
alle museumsrelevanten
Bereiche d
er Institution
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-ausstellungsmanagement-und-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für den  Aufsichts- und Kassendienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-aufsichts-und-kassendienst-m-w-d-3/</link><description>Staatliches Museum Ägyptischer Kunst, München Bewerbungsende: 28.09.2025 | Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst sucht zur Verstärkung des Teams
eine/n Mitarbeiter/in für den
Aufsichts- und Kassendienst (m/w/d)
in Teilzeit (50%) befristet bis zunächst 31.07.2027 (Elternzeitvertretung).
Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst München befindet sich in einem spektakulären unterirdischen Bau im Herzen des Münchner Kunstareals. Im Zentrum der Ausstellung steht die Kunst des Alten Ägyp­ten mit ihren Skulpturen und Reliefs. Das Kunstmuseum von internationalem Rang lädt den Besucher auf eine Entdeckungsreise durch fünf Jahrtausende Kultur des Alten Ägypten und des Antiken Sudan ein. Eine moderne multimediale Erschließung und ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm vermitteln Inhalte und Zusammenhänge der Präsentation.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-aufsichts-und-kassendienst-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Referent:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-6/</link><description>LWL-Museumsamt für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 10.10.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe suchen Sie zum 01.01.2026 als
wissenschaftliche:n Referent:in (w/m/d)
EG 14 TVöD VKA
für unser LWL-Museumsamt für Westfalen. Wir bieten eine für die Dauer der Vertretung einer Kollegin, längstens bis zum 30.09.2026, befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Eine Verlängerung ist unter Umständen möglich. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8403
bis zum
10.10.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Direktor:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-7/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Historische Museum der Pfalz Speyer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Direktorin/einen Direktor (m/w/d)
Die Stiftung wird getragen vom Bezirksverband Pfalz, dem Land Rheinland-Pfalz, der Stadt Speyer, dem Bistum Speyer, der Evangelischen Landeskirche der Pfalz und dem Historischen Verein der Pfalz e.V.
In unmittelbarer Nähe des Kaiserdoms gelegen, gehört das Museum zu den besonderen Attraktionen Speyers und zählt zu den großen Museen in Deutschland. Es besitzt etwa 700.000 Exponate von der Steinzeit bis ins 20. Jahrhundert, verfügt über großzügige Ausstellungsflächen und beschäftigt ca. 45 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Mit dem Jungen Museum betreibt das Historische Museum der Pfalz ein einzigartiges Familien- und Kindermuseum in Rheinland-Pfalz. Die Leitung des Historischen Museums der Pfalz ist ab dem 1. März 2026 vakant.
Um das Speyerer Museum als besucherorientierte öffentliche Kultureinrichtung führen zu können, erwarten wir ein abgeschlossenes Hochschulstudium museumsrelevanter Kulturwissenschaften, gern mit Promotion, mehrjährige Berufstätigkeit in leitender Funktion in einer musealen Einrichtung, Erfahrungen in Management, Marketing, der Konzeption und Realisierung großer Ausstellungen, eine hohe Kommunikationsfähigkeit sowie Kenntnisse öffentlicher Verwaltung und öffentlichen Haushaltsrechts. Darüber hinaus erwarten wir eine Führungspersönlichkeit mit hoher persönlicher und sozialer Kompetenz. Fremdsprachenkenntnisse in Französisch und Englisch sind erwünscht.
Bewerbungen von Frauen sehen wir mit Interesse entgegen. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für Rückfragen steht Ihnen Herr Gerhard Bossert unter der Tel.-Nr. 06232/1325-15 gerne zur Verfügung. Aussagekräftige Bewerbungen mit Ihren Gehaltsvorstellungen senden Sie bitte per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
bis zum 31. Oktober 2025.
Historisches Museum der Pfalz | Domplatz 4 |67346 Speyer
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-w-m-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 28.10.2025 | Als eines der Leibniz Forschungsmuseen zählt die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung zu den wichtigsten Wissenschaftseinrichtungen rund um die Biodiversität – die Vielfalt des Lebens – und das seit über 200 Jahren. An acht Instituten in Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen Forschung im Bereich Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel. Senckenberg möchte die Öffentlichkeit für Naturwissenschaften faszinieren und den verantwortungsvollen Umgang mit der Natur fördern. Dafür betreiben wir in Frankfurt, Görlitz und Dresden Naturmuseen. Das Senckenberg Naturmuseum Frankfurt ist eines der bedeutendsten Naturkundemuseen Europas und begrüßt jährlich über 400.000 Besuchende. Es ist ein wichtiger außerschulischer Lernort und gehört zur Mainmetropole wie Wolkenkratzer und Apfelwein. In den kommenden Jahren ist eine große bauliche und konzeptionelle Neugestaltung des Museums geplant.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt eine
Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (w/m/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit möglich)
Ihre Aufgaben
Als Leiter*in des Naturmuseums übernehmen Sie die Verantwortung für seine inhaltliche und operative Weiterentwicklung sowie die Leitung des Museumsteams mit über 70 Mitarbeiter*innen. Ihr Aufgabenspektrum beinhaltet auch die Weiterentwicklung und Umsetzung des musealen Konzepts für das Projekt „Neues Senckenberg Naturmuseum Frankfurt“: In den kommenden Jahren verantworten Sie die Konzeption bestehender und neuer Ausstellungsflächen sowie die inhaltliche, zukunftsgerichtete Profilierung des Museums als eines der bedeutendsten Naturmuseen Europas und weltweit in Zusammenarbeit mit Ihrem Team und dem wissenschaftlichen Kollegium von Senckenberg. Sie begleiten die Einbindung von Besuchenden, Förderern und der Stadtgesellschaft in das Museumsprojekt. Dabei arbeiten Sie eng mit der Institutsleitung und dem Senckenberg-Direktorium, Architekt*innen, der Kommunikation sowie dem Fundraising zusammen. Die durch Sie gestaltete Weiterentwicklung des Naturmuseums trägt durch die museale Gesamtkonzeption zu den programmatischen Zielen Senckenbergs bei und fördert somit das Museum als Dialogort mit der Gesellschaft.
Sie sind…
eine visionäre, innovative, kreative Persönlichkeit, die ein Naturmuseum gleichermaßen als Schaufenster der Wissenschaft und Forschung, als außerschulischen Lernort sowie als Ort des gesellschaftlichen Dialogs und der kulturellen Teilhabe versteht
eine kooperativ arbeitende, wertschätzende Führungspersönlichkeit mit Leitungs- und Managementerfahrung im Museumsbereich, die mit Empathie komplexe Projekte mit einem engagierten Team erfolgreich umsetzt
ein*e Teamplayer*in, die*der sich in der Museumsarbeit stark mit den Forschungsbereichen Senckenbergs identifiziert, über hohe interkulturelle und Diversitäts-Kompetenzen verfügt sowie Freude am gemeinsamen Erfolg mitbringt
Sie verfügen über…
nachweisbare Erfahrungen in der Konzeption und Umsetzung innovativer Ausstellungen und der Steuerung großer musealer Projekte
nationale (und internationale) Vernetzung im musealen und/oder Forschungssektor
ein abgeschlossenes Hochschulstudium, idealerweise, aber nicht zwingend, mit naturwissenschaftlichem oder fachnahem Hintergrund; eine Promotion ist wünschenswert
langjährige Berufserfahrung in Museen mit breiten Kenntnissen der Museumsarbeit und entsprechender Leitungserfahrung in einer Institution
Erfahrung in der Führung von interdisziplinären Teams
fließende Deutschkenntnisse sowie sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
ein sicheres Auftreten, Teamfähigkeit, Freude am Netzwerken und hervorragende Kommunikationsfähigkeiten
Erfahrung in der aktiven Einbindung gesellschaftlicher Akteure und im Fundraising
Sie verfolgen mit uns das gemeinsame Ziel…
die wissenschaftliche Arbeit Senckenbergs in den Bereichen Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel in enger Kooperation mit Wissenschaftler*innen in innovative Museumskonzepte zu übersetzen
die Vision eines Naturmuseums als Ort des Vertrauens, der Wissensvermittlung und des Engagements für den Erhalt unserer natürlichen Ressourcen kontinuierlich zu stärken
Wir bieten…
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
ein breites Spektrum fachlicher Expertisen in den verschiedenen Abteilungen und Instituten der Senckenberg Gesellschaft
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: Unbefristet
Vergütung: E 15 / Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25010-1 bis zum 28. Oktober 2025 an die von uns beauftragte Personalberatung senckenberg
naturmuseum
@metrum-executivesearch.com.
Für Rückfragen stehen Ihnen Meike Schlicht oder Dr. Ute Köhler sehr gerne zur Verfügung. Bitte schreiben Sie uns eine Nachricht; Meike Schlicht oder Dr. Ute Köhler werden sich daraufhin bei Ihnen melden.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Mit Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre personenbezogenen Daten von der Senckenberg Gesellschaft und METRUM für dieses Bewerbungsverfahren gespeichert und verarbeitet werden. Ein Widerruf ist jederzeit möglich. Nach Beendigung des Verfahrens werden Ihre Daten und Unterlagen gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-w-m-d/</guid></item><item><title>medientechnische:r Assistent:in (m/w/d) für das Team Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik-2/</link><description>LVR-Museumsverbund, Bonn Bewerbungsende: 14.10.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Im LVR-Museumsverbund kooperieren die drei Museen LVR-Landesmuseum Bonn, Max Ernst Museum Brühl des LVR und Römerthermen Zülpich – Museum der Badekultur. Das Betriebs- und Prozessmanagement koordiniert für die drei Verbundpartner die gemeinsamen Arbeitsabläufe.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>Ausstellungs- und Gedenkort Friedhof der Märzgefallenen, Berlin Bewerbungsende: 08.10.2025 | Für den Ausstellungs- und Gedenkort Friedhof der Märzgefallenen suchen wir möglichst zum 01.11. 2025 eine
Mitarbeiter:in Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)
in Teilzeit
Der Friedhof der Märzgefallenen ist ein bedeutender Ort der deutschen und europäischen Demokratiegeschichte. Geschaffen von den Aufständischen der Berliner Märzrevolution steht er exemplarisch für den epochenübergreifenden Kampf um Freiheit, politische Partizipation und soziale Gerechtigkeit. Als Trägerverein betreibt der Paul Singer Verein hier eine multimediale Ausstellung mit demokratiepädagogischen Angeboten und einem umfangreichen Veranstaltungsprogramm.  2028 ist die Eröffnung eines Besuchszentrums geplant.
Wesentliche Aufgabenbereiche:
Betreuung der Social Media Kanäle, Newsletter inkl. Einpflegen aktueller Inhalte sowie inhaltliche Weiterentwicklung (inkl. Analyse und Monitoring) in Abstimmung mit Leitung und wiss. Mitarbeitenden
Pflege und Aktualisierung der Website und digitaler Ausstellungsinhalte in Abstimmung mit Leitung und wiss. Mitarbeitenden
Mitarbeit bei der Implementierung eines neuen Corporate Designs
Planung und Realisierung von Printmedien für Veranstaltungen und Ausstellungen durch Auswahl der Texte und Grafiken bis zur Druckvorbereitung
Redaktion und Lektorat von Werbemitteln (Printmedien und Social Media)
Erstellung von Bildunterschriften etc. für Ausstellungen in Abstimmung mit Kuratierenden
Pflege von Adresslisten, Kontaktaufnahme, Einladungen inkl. Kranzanfragen für Gedenkstunden
Mitwirkung an der Entwicklung zielgruppenorientierter und kreativer Werbestrategien
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes BA Studium der Medien- oder Kommunikationsdesign oder vergleichbare Qualifikationen aus Ausbildung und Aufbaustudium
Möglichst Arbeitserfahrungen im Bereich Öffentlichkeitsarbeit/Kommunikation und Social Media gerne im Kulturbereich.
Nachgewiesene Erfahrungen im Umgang mit Content- Management- Systemen (WordPress) sowie Grafik Apps (Canva) und sicherer Umgang mit MS-Office
Identifikation mit Menschen- und Grundrechten, Interesse an Demokratiegeschichte. Gerne auch Vorkenntnisse der europäischen und deutschen Revolutionsgeschichte.
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, stilsicheres Formulieren.
Kommunikationsfreude, integrativer, teamorientierter Arbeitsstil
Das bieten wir:
Der Friedhof der Märzgefallenen ist ein noch junger Ausstellungsort. Gestalten Sie mit uns in einem kollegialen Team die Weiterentwicklung des Ortes.
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an den Tarifvertrag der Länder (TV-L 9). Der Paul Singer Verein ist kein öffentlicher Arbeitgeber. Die Stelle ist befristet, zunächst bis 31.12.2026, eine längerfristige Zusammenarbeit wird angestrebt.
Möglichkeit an der Weiterentwicklung des Ortes maßgeblich mitzuwirken und Mitarbeit an der der Ausgestaltung der Angebote in einem kleinen dynamischen Team
Familienfreundlichkeit, Möglichkeit der Arbeit im Homeoffice und zentral gelegener Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Zuzahlung zum Jobticket (Deutschlandticket)
Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für hohe Priorität. Wir streben an, die gesellschaftliche Vielfalt (Diversität) der Stadt auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln. Wir ermutigen insbesondere Personen mit Diskriminierungserfahrung, sich zu bewerben. Das Berliner Landesgleichstellungsgesetz findet Anwendung. Wir fördern aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden.
Fragen zur Stelle richten Sie bitte an Johanna Greinert (Verwaltung) unter 030/58739039.
Ihre Bewerbung (Lebenslauf und kurzes Motivationsschreiben) mit möglichem Eintrittstermin und möglichen Arbeitszeiten richten Sie bitte bis 08.10.2025 per E-Mail (bitte zusammengefasst als PDF, max. 5 MB) an:
greinert@paulsinger.de
Datenschutz:
Wir verarbeiten Ihre Daten auf der Basis von Art. 6 Abs. 1 lit. b EU-DSGVO, die Sie uns im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt haben, um zu prüfen, ob Ihre fachlichen Qualifika-tionen für die ausgeschriebene Stelle geeignet sind. Wir nutzen Ihre Informationen nur für das Bewerbungsverfahren und überführen diese bei einem Vertragsschluss in Ihre Perso-nalakte. Falls es nicht zu einer Übereinkunft kommen sollte, werden Ihre Informationen spätestens drei Monate nach Besetzung der Stelle gelöscht. Wir werden Ihre Bewerber*in-nen-Informationen für keine anderen Zwecke verwenden als für die Durchführung des Bewerbungsverfahrens.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in/Kurator*in für Malerei und Skulptur ab 1960</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin-fuer-malerei-und-skulptur-ab-1960/</link><description>Sprengel Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 10.10.2025 | Das Sprengel Museum zählt mit seiner umfangreichen Sammlung und dem vielfältigen Ausstellungsprogramm zu den bedeutendsten Museen der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts.
Ihre Aufgaben
Entwicklung von Präsentationskonzepten der Sammlung
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen und Ausstellungen aus dem Sammlungsbestand
Verwaltung der Sammlungsbestände
EDV-gestützte Inventarisierung
Vorbereitung, Überwachung und Entscheidung zum ein- und ausgehenden Leihverkehr
Publikation von Forschungsergebnissen
Ihr Profil und Ihre Kompetenzen
ein entsprechend abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (z.B. Master, Diplom (Universität)), vorzugsweise in dem Studienbereich Kunst- und Designwissenschaften, Kunstpädagogik mit der Fachrichtung Kunstgeschichte oder Kunstwissenschaft mit Schwerpunkt Kunstgeschichte
mindestens 3-jährige Berufserfahrung als wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in / wissenschaftliche*r Volontär*in in einem Museum oder einer Ausstellungsinstitution für Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Darüber hinaus verfügen Sie über folgende Fähigkeiten und Kompetenzen:
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Gender- und Diversitykompetenz
ein hohes Maß an Verantwortungsbereitschaft verbunden mit Engagement, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Teamfähigkeit sowie eine positive Einstellung und gute Kommunikationsfähigkeit im Umgang mit Künstler*innen und Leihgeber*innen
hohe zeitliche Flexibilität und Bereitschaft zu Reisen und Arbeitszeiten an Abenden und an Wochenenden
Motivations- und Begeisterungsfähigkeit
Kenntnisse in Umgang mit den in der Stadtverwaltung eingesetzten Office-Programmen sowie Erfahrungen mit einer Museumsdatenbank (wenn möglich: Museum Plus) sind wünschenswert
Wir bieten
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgabe im öffentlichen Dienst
einen sicheren Arbeitsplatz sowie eine attraktive Vergütung
Home-Office-Möglichkeiten und flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Jahressonderzahlung
eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung
im Einzelfall eine Leistungsprämie
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
Dienstrad-Leasing
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Die Eingruppierung richtet sich nach
Entgeltgruppe 13 Fg. 1
TVöD (A I 4 Anlage 1 – Entgeltordnung (VKA))
Die Vollzeitstelle ist
zum 01.01.2026 unbefristet
mit wöchentlich 39 Stunden zu besetzen. Die Stelle ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
https://karriere.hannover.de/
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Gudszend
(Tel. 0511 168-45930,
Wiebke.Gudszend@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an Herrn Dr. Gronert (Tel. 0511 168-30475,
Stefan.Gronert@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis zum 10.10.2025
online über unser Bewerbungsportal
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin-fuer-malerei-und-skulptur-ab-1960/</guid></item><item><title>Assistenz Personal / Assistant HR (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-personal-assistant-hr-m-w-d/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH, Kassel Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Assistenz Personal / Assistant HR (m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv und die documenta Halle.
Als international renommierte Ausstellung zeitgenössischer Kunst steht die documenta für Diskurs, Diversität und gesellschaftliche Relevanz. Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit, die Spaß an ganzheitlichen HR-Aufgaben in einem spannenden Umfeld hat.
Ihre Aufgaben:
Bearbeitung des Betreuungsbereiches inkl. Erstellung von Arbeitsverträgen, Zeitwirtschaft, Gehaltsabrechnung etc.
Sicherstellung eines exzellenten Rekrutierungsprozesses sowohl in kunstnahen als auch administrativen Bereichen
Sparring mit der Personalleitung
Bearbeitung von Urlaubsanträgen und Pflege der Urlaubs- und Arbeitsunfähigkeitskartei
Mitwirkung bei der Einführung der neuen Personalsoftware und bei Digitalisierungsprozessen
Abrechnung von Reisekosten
Unterstützung bei der Personalplanung
Anlage und Pflege von digitalen und -soweit noch zutreffend- analogen Personalakten
Erstellung von Buchungsbelegen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium oder abgeschlossene Ausbildung in einem relevanten Berufsbild
Erste Berufserfahrung in der Personalbetreuung
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten
Interkulturelles Bewusstsein und ein hohes Maß an Eigenverantwortung
Sensibilität und Gestaltungswille im Hinblick auf nachhaltige, inklusive und barrierefreie Kommunikationsformate
Freude daran, an einem gemeinsamen Purpose, einem verbindenden Ziel, zu arbeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Ihre wöchentliche Arbeitszeit umfasst 40 Stunden. Der Arbeitsort ist Kassel. Die Funktion ist an den TVöD angelehnt und auf zwei Jahre befristet, mit der Option auf Übernahme. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit ein vom Arbeitgeber subventioniertes JobTicket zu erhalten.
Bitte senden Sie Ihre vollständige Bewerbung (ein PDF, max. 5 MB) unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins und Ihrer Gehaltsvorstellung and
bewerbungen@documenta.de
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet und zum Bewerbungsverfahren:
Geert Frieler, Abteilungsleitung Personal
bewerbungen@documenta.de, Telefon: 0561 70727-17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-personal-assistant-hr-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Assistenz Bildung und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 28.09.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine Wissenschaftliche Assistenz Bildung und Vermittlung (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L). Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Hinweis: Diese Ausschreibung richtet sich ausschließlich an bereits befristet oder unbefristet im Geschäftsbereich des Sächsischen Staatsministeriums für Kultur, Wissenschaft und Tourismus tätige Bedienstete.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Stelle ist in der Querschnittabteilung Bildung und Vermittlung der SKD angesiedelt. Als Teil unseres engagierten Teams suchen wir eine Person, die sich mit Leidenschaft der Bildung und Vermittlung widmen möchte. Eine lebendige Vermittlungsarbeit soll unsere Programme sinnvoll erweitern und zugleich diskriminierungskritische Kompetenzen und globale Perspektiven mitberücksichtigen sowie demokratiefördernde Prozesse unterstützen, um eine möglichst breite Ansprache (wissenschaftliches Fach- wie interessiertes Publikum) zu erzielen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(wdm) mit Schwerpunkt Liegenschaftsverwaltung und Eventmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterwdm-mit-schwerpunkt-liegenschaftsverwaltung-und-eventmanagement/</link><description>Stiftung Hessischer Jägerhof, Darmstadt Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Stiftung Hessischer Jägerhof ist eine gemeinnützige Stiftung des privaten Rechts und Eigentümerin des denkmalgeschützten Ensembles Jagdschloss Kranichstein. Sie betreibt das „MUSEUM Jagdschloss Kranichstein“ sowie das Familien-und Mitmachmuseum „bioversum Jagdschloss Kranichstein“.
Das Arbeitsumfeld bei der Stiftung Hessischer Jägerhof bietet eine außergewöhnliche Vielfalt: Die Tätigkeiten erstrecken sich sowohl auf Arbeitsbereiche im Innen- als auch im Außenbereich. Neben den historischen Gebäuden wie dem Schloss und dem Zeughaus umfasst das Einsatzgebiet auch den Schlosspark, den Backhausteich sowie das Freilandlabor. Es erwarten Sie Aufgaben, die sich zwischen der Instandhaltung und Organisation in den Innenräumen und der Betreuung und Sicherung der weitläufigen Außenanlagen abwechseln.
Ihre Aufgaben
Eigenständige Erfassung und Dokumentation von Schäden und technischen Mängeln in den Liegenschaften
Planung und Koordination der Instandsetzung unter Berücksichtigung des Denkmalschutzes: Einholen und Vergleichen von Angeboten, Beauftragung sowie Überwachung und Abrechnung der Dienstleister
Organisation regelmäßiger sicherheitsrelevanter Fortbildungen für das Personal (Erste-Hilfekurse, Brandschutzbelehrung usw.)
Verantwortlich für sämtliche versicherungstechnischen Belange (Recherche, Kontrolle der Policen, Bearbeitung von Schadenfällen usw.)
Umsetzung baurechtlicher und berufsgenossenschaftlicher Vorgaben (z.  TÜV, DGUV, Wartungsintervalle)
Überwachung der Verkehrssicherheit auf dem gesamten Gelände sowie Organisation und Dokumentation der jährlichen Baumbeschau/Grünpflege inklusive Beauftragung und Abrechnung
Erstellung der Nebenkostenabrechnungen der Liegenschaft
Bearbeitung von kurzzeitigen Vermietungs- und Eventanfragen: Angebotserstellung, Abwicklung und Abrechnung inklusive Veranstaltungsbetreuung
Organisation, Planung und Durchführung interner Veranstaltungen sowie des Landmarktes, einschließlich technischer und personeller Abstimmung.
Vertretung der Geschäftsführung bei Abwesenheit
Ihr Profil
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium in einem wirtschaftlichen/ technischen Bereich oder vergleichbare Ausbildung
Erfahrung in der Kostenüberwachung komplexer Projekte gerne auch im Kulturbereich, dazu wirtschaftliches Denken
Organisationstalent, Zuverlässigkeit und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Kommunikationsfähigkeit und Teamgeist
Sicherer Umgang mit gängigen Office-Programmen
Bereitschaft für gelegentliche Einsätze am Abend oder Wochenende
Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft, Kommunikationsstärke und Sozialkompetenz
Selbständige, strukturierte und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Interesse an Jagd und Natur und kulturhistorischen Themen ist wünschenswert
Wir bieten
Einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz in einem engagierten Team
Die Möglichkeit, an der Erhaltung eines bedeutenden historischen Ensembles mitzuwirken
Gestaltungsfreiräume und eigenverantwortliches Arbeiten
Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Vergütung erfolgt angelehnt an den TV-H E12.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung an:
bewerbung@jagdschloss-kranichstein.de
Für Fragen und Auskünfte kontaktieren Sie bitte
Onno Faller
TEL:  +49 6151  97 11 18 – 23
faller@jagdschloss-kranichstein.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterwdm-mit-schwerpunkt-liegenschaftsverwaltung-und-eventmanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) in der Buchungsstelle für Bildungsangebote</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-in-der-buchungsstelle-fuer-bildungsangebote/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 05.10.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Wir dokumentieren Verän­derungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. In unseren Museen sowie dem Botanischen Garten München wollen wir das Wissen darüber weiter­geben, Menschen aller Altersgruppen für Natur­forschung begeistern und den Austausch zwischen Wissenschaft und Gesell­schaft fördern. Das Museum Mensch und Natur (mmn.snsb.de) ist zentrales Ausstellungs­forum der SNSB, das BIOTOPIA Lab im Botanischen Garten München Nymphenburg ein dynamischer Experimentier- und Ausstellungsort für Natur- und Umweltthemen. Beide Ausstellungs­orte bieten umfangreiche Vermittlungsangebote an.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d)
in der Buchungsstelle für Bildungsangebote
beim Museum Mensch und Natur und BIOTOPIA Lab
in Teilzeit (60% der Regelarbeitszeit), unbefristet.
Die Aufgabenschwerpunkte sind insbesondere:
Inhaltliche Betreuung des Buchungssystems (go~mus),
Selbständige Bearbeitung eingehender Buchungsanfragen, Rücksprache mit den Vermittlerinnen und Vermittlern halten, Buchungsbestätigungen versenden,
telefonische Beratung zu den Programmen und Angeboten,
Mitwirkung bei organisatorischen Abläufen im Bereich Bildung/Vermittlung,
Mitwirkung bei Veranstaltungen der beiden Ausstellungshäuser.
Wir erwarten:
abgeschlossene Berufsausbildung im Verwaltungs- oder Kulturbereich oder mind. 3 Jahre Berufserfahrung in einem ähnlichen Berufsfeld,
sehr gute IT-Kenntnisse (Office-Anwendungen und Internet),
Bereitschaft zur Einarbeitung in das Buchungssystem go~mus und zu Telefondiensten,
einen freundlichen Umgang mit Kundinnen und Kunden sowie mit den Vermittlerinnen und Vermittlern,
Erfahrungen im musealen Bereich sind erwünscht,
organisatorische Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft,
hohes Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und Teamfähigkeit,
Interesse an naturwissenschaftlichen Themen ist von Vorteil.
Wir bieten:
eine spannende und vielseitige Aufgabe mit Gestaltungsspielraum an einem interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team,
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach Entgeltgruppe 6 Tarifvertrag der Länder (TV-L),
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungs­unterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben mit Ihrer Motivation, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 05.10.2025.
Diese senden Sie bevorzugt elektronisch als ein PDF mit maximal 5 MB und der Bezeichnung Buchung_MMN_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de bzw. postalisch an SNSB, Sachgebiet Personal, Menzinger Str. 71, 80638 München.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Dr. Martina Bryce (bryce@snsb.de). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-in-der-buchungsstelle-fuer-bildungsangebote/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) im Bereich Museumsaufsicht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-bereich-museumsaufsicht/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 05.10.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Wir dokumentieren Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. In unseren Museen sowie dem Botanischen Garten München wollen wir das Wissen darüber weiter­geben, Menschen aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und den Austausch zwischen Wissenschaft und Gesellschaft fördern. Das Museum Mensch und Natur (mmn.snsb.de) ist zentrales Ausstellungsforum der SNSB und wird in den kommenden Jahren neu konzipiert und zum Naturkundemuseum Bayern erweitert.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d)
im Bereich Museumsaufsicht
beim Museum Mensch und Natur
in Teilzeit (50% der Regelarbeitszeit), unbefristet.
Die Aufgabenschwerpunkte sind:
Aufsicht im gesamten Museum
Kontrolle der Sauberkeit
Kontrolle der Lüftungsanlage
Durchführung kleiner Reinigungs- und Pflegearbeiten
Unterstützung bei Veranstaltungen
Wir erwarten:
eigenverantwortliches und selbstständiges Arbeiten
freundlicher Umgang mit den Besuchern
Zuverlässigkeit
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden
Belastbarkeit, Flexibilität und Einsatzfreude
Wir bieten:
einen interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach
Entgeltgruppe -3- TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungs­unterlagen mit Lebenslauf sowie Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 05.10.2025
.
Diese senden Sie diese bevorzugt elektronisch als ein PDF mit maximal 5 MB und der Bezeichnung Aufsicht_MMN_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de bzw. postalisch an SNSB, Sachgebiet Personal, Menzinger Str. 71, 80638 München.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Silke Ruess (ruess@snsb.de). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-bereich-museumsaufsicht/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) für die Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungsorganisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungsorganisation/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 05.10.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Wir dokumentieren Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. In unseren Museen sowie dem Botanischen Garten München wollen wir das Wissen darüber weiter­geben, Menschen aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und den Austausch zwischen Wissenschaft und Gesellschaft fördern. Das Museum Mensch und Natur (www.mmn.snsb.de) ist zentrales Ausstellungsforum der SNSB, das BIOTOPIA Lab im Botanischen Garten München Nymphenburg ein dynamischer Experimentier- und Ausstellungsort für Natur- und Umweltthemen. Beide Ausstellungsorte bieten umfangreiche Vermittlungsangebote an.
Wir suchen ab dem 01.11.2025
eine Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d)
für die Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungsorganisation
am Museum Mensch und Natur sowie dem BIOTOPIA Lab
in Teilzeit (max. 85 % der Regelarbeitszeit), unbefristet.
Die Aufgabenschwerpunkte sind insbesondere:
Allgemeine Presse- und Öffentlichkeitsarbeit für das MMN sowie das BIOTOPIA Lab: Kontaktpflege mit der Presse, Erstellen und Versenden von Pressemitteilungen in Absprache mit der Museumsleitung und dem Sachgebiet Öffentlichkeitsarbeit der SNSB, Beantwortung von Medienanfragen, Koordination und Betreuung von Medienbesuchen, Organisation von Presseterminen,
Koordination von Anzeigenschaltungen und Plakatierungen,
Pflege der Adressdatenbank und Einladungsmanagement,
Vorbereitung und organisatorische Unterstützung bei Veranstaltungen.
Wir erwarten:
abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Marketing, PR, Kultur- oder Veranstaltungs­management oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Bereich Öffentlichkeitsarbeit, Marketing, Kulturmanagement oder Veranstaltungsorganisation; Erfahrungen in einer Kultureinrichtung sind von Vorteil.
Sehr gutes Deutsch in Wort und Schrift, Englischkenntnisse sind von Vorteil
sicherer Umgang mit üblicher Bürosoftware (MS-Office) und Bereitschaft, sich in spezielle Software einzuarbeiten
hohes persönliches Engagement, Flexibilität, Belastbarkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Wir bieten:
einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
Vergütung bis Entgeltgruppe 8 Tarifvertrag der Länder (TV-L)
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum
05.10.2025
.
Diese senden Sie bevorzugt elektronisch als ein PDF mit maximal 5 MB und der Bezeichnung Verwaltung_MMN_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de bzw. postalisch an SNSB, Sachgebiet Personal, Menzinger Str. 71, 80638 München.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Silke Ruess (ruess@snsb.de). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Männern.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungsorganisation/</guid></item><item><title>Freiwilliges Soziales Jahr (FSJ Kultur)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/freiwilliges-soziales-jahr-fsj-kultur/</link><description>Kunstmuseum Ahrenshoop, Ostseebad Ahrenshoop Bewerbungsende: 16.10.2025 | Das Kunstmuseum Ahrenshoop ist Begegnungsstätte für die Kunst am Meer und ein Leuchtturm in der Museumslandschaft Mecklenburg-Vorpommerns. Mit über 800 Werken aus der Künstlerkolonie Ahrenshoop und der folgenden mehr als 125 Jahre Kunstgeschichte auf dem Fischland/Darß und der Umgebung beeindruckt die umfangreiche Sammlung ihre Besucher*innen. Das Museum besticht durch seine einzigartige, mehrfach ausgezeichnete Gebäudearchitektur. Auch die besondere Entstehungsgeschichte aus bürgerschaftlichem Engagement hat eine Sonderstellung in der deutschen Museumslandschaft.
Die Tätigkeiten der*des Freiwilligen umfassen:
Betreuung der Besucher*innen
Betreuung des Kassenbereiches und des Museumsshops
Betreuung von Veranstaltungen
Mitarbeit in der Museumspädagogik (Workshops mit Kindern / Führungen mit Erwachsenen durch das Haus und die Ausstellungen)
Unterstützung in der Öffentlichkeitsarbeit
Unterstützung beim Auf- und Abbau der Ausstellungen
Umgang mit Sammlungen / Kulturgut
Unterstützung im Marketingbereich
Wir freuen uns auf:
einen jungen, motivierten Menschen zwischen 18 und 21 Jahren, die/der Lust hat, den Arbeitsalltag in einem Kunstmuseum kennenzulernen und auszuprobieren, welche Aufgaben und Tätigkeiten gut zu ihm/ihr passen.
Mitzubringen wären:
Freude an der Arbeit im Team und mit vielen unterschiedlichen Leuten
Interesse an Kunst und Kultur
Träger ist das LKJ M-V e.V. in Rostock.
Die Arbeit im Museum wird ergänzt durch
25 Bildungstage
, die Bildungsinhalte und praktische Fähigkeiten rund um kreativ-künstlerische sowie organisatorische Kompetenzen vermitteln. Die Bildungstage bestehen aus vier fünftätigen Seminarwochen und zwei Wahlpflichttagen. Auf den Seminarfahrten kommen die Freiwilligen* des Jahrgangs zusammen, um sich einander kennenzulernen und sich über ihre Erfahrungen auszutauschen. Die Seminarfahrten werden mit kreativen und spannenden Rahmenprogrammen gestaltet, wodurch sie zu einem unvergesslichen Erlebnis werden.
Außerdem:
ein Zimmer in einer WG in Ahrenshoop ist vorhanden. Der Einzug sofort möglich.
FSJ-Taschengeld: 410 Euro/Monat, Wohngeld kann problemlos beim Amt Darß-Fischland beantragt werden
Arbeitszeit: 40h/Woche mit 30 Tagen Urlaub (zusätzlich zu den 25 Bildungstagen, siehe oben)
Beginn: ab sofort möglich, befristet bis 31. August 2026
Bewerbungen bitte einfach per Mail an:
Katharina Mau
mau@kunstmuseum-ahrenshoop.de
Tel. 038 220 – 6679 10
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/freiwilliges-soziales-jahr-fsj-kultur/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Bereich Inventarisierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-bereich-inventarisierung/</link><description>Freilichtmuseum Glentleiten, Benediktbeuern Bewerbungsende: 28.09.2025 | Das Freilichtmuseum Glentleiten des Bezirks Oberbayern ist das zentrale oberbayerische Freilichtmuseum und das Größte seiner Art in Südbayern. Fast 70 original erhaltene und eingerichtete Gebäude auf einem 40 ha großen Gelände mit Gärten, Wäldern und Weiden mit historischen Tierrassen vermitteln anschaulich Geschichte, Tradition und Wandel im ländlichen Raum. Die Sammlung Tracht – Gwand – Mode am Standort Bendiktbeuern umfasst rund 20.000 Kleidungsstück und Accessoires aus drei Jahrhunderten Archivalien, Fotografien und eine umfangreiche Präsenzbibliothek zur oberbayerischen Bekleidungskultur. Kommen Sie zu uns. Gemeinsam gestalten wir Oberbayern als soziale und kulturelle Heimat für alle.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist folgende
auf zwei Jahre
befristete
Stelle in Teilzeit
(mit 80%) in Entgeltgruppe 9b TVöD-VKA
zu besetzen:
Mitarbeiter (m/w/d) im Bereich Inventarisierung für das Freilichtmuseum Glentleiten
am Standort Benediktbeuern
zu Stellenangeboten beim Bezirk Oberbayern
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-bereich-inventarisierung/</guid></item><item><title>Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für 2 Jahre mit dem Ziel der Entfristung eine
Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)
in Teilzeit mit 19,50 Stunden/Woche.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche und selbständige Organisation eines Sekretariats
Planung, Organisation, Protokollierung und Nachbereitung von Besprechungen, Tagungen und Sitzungen
Veranstaltungsplanung und Durchführung von z.B. Raumbuchungen, Auftragsvergabe an Dienstleister und Kostenrechnungen
Unterstützung der Zentrumsleitung im Tagesgeschäft bei organisatorischen und administrativen Aufgaben, sowohl für interne als auch für externe Anfragen
Hintergrundrecherche
Koordination der Arbeitsplatzverteilung und Arbeitsplatzausstattung
Organisatorische Unterstützung bei der Einführung neuer Mitarbeiter und bei der Vor- und Nachbereitung von Lehrveranstaltungen
Inhaltliche Pflege der Website
Datenmanagement, Dokumentation und Archivierung
Unterstützung bei der Budgetüberwachung und Mittelverwaltung
Allgemeine Sekretariats- und Bürotätigkeiten, Post- und Telefondienst, Verwaltung und Bestellung von Büromaterial
Im Bedarfsfalle Abwesenheitsvertretung anderer Sekretariate für die Standorte Bonn und Hamburg
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Büro- oder Verwaltungsberuf oder gleichwertige nachgewiesene fachliche Kenntnisse und berufliche Erfahrungen
Nachgewiesene sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Sichere Kenntnisse in den MS Office-Programmen und sicherer Umgang mit elektronischen Medien allgemein (u.a. Videokonferenzen)
Kommunikative und organisatorische Stärke, Teamfähigkeit und Flexibilität
Hervorragende Team-Fähigkeit und ein professionelles Auftreten
Schnelle Informationsauffassungsgabe
Verantwortungsbewusste, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 8 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 12.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Jennifer Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d/</guid></item><item><title>Veranstaltungskurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungskuratorin-w-m-d/</link><description>Weltkulturen Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 26.10.2025 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als
Veranstaltungskurator:in (w/m/d)
für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Weltkulturen Museum ist ein ethnologisches Museum, dass sich der interdisziplinären und internationalen Zusammenarbeit verpflichtet hat. Es arbeitet an der Schnittstelle von Wissenschaft und Künsten und fördert den transkulturellen und transnationalen Austausch. Seine Sammlungen umfassen „cultural belongings“ und (historische) Fotografien aus afrikanischen Ländern, Südostasien, dem pazifischen Raum und den Amerikas. Das Weltkulturen Museum setzt sich intensiv mit seiner kolonialen Geschichte und der Provenienz seiner Sammlungen auseinander. Es sucht die Kooperation mit den Urhebergesellschaften, um neue, dekoloniale Formen der Wissensproduktion zu ermöglichen.
Das Museum Weltkulturen besitzt keine Dauerausstellung. Der Bereich Veranstaltungen ist daher von besonderer Bedeutung: Er ergänzt die Ausstellungen des Weltkulturen Museums nicht nur, sondern bildet in Zukunft einen eigenständigen kuratorischen Bereich, der wesentlich zum Profil des Museums, seiner Vernetzung mit der Stadtgesellschaft und ihren Kulturinstitutionen, mit diasporischen Communities und Partner:innen im Globalen Süden beiträgt.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Veranstaltungskurator:in (w/m/d)
Vollzeit, Teilzeit
EGr. 13 TVöD
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungskuratorin-w-m-d/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Haushalt und Controlling für das LVR-Betriebs- und Prozessmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-haushalt-und-controlling-fuer-das-lvr-betriebs-und-prozessmanagement/</link><description>LVR-Museumsverbund, Bonn Bewerbungsende: 03.10.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
Wissen, was los ist: Folgen Sie uns auf
Instagram
,
Facebook
oder auch auf
Xing
und
LinkedIn
!
Im
LVR-Museumsverbund
kooperieren die drei Museen LVR-Landesmuseum Bonn, Max Ernst Museum Brühl des LVR und Römerthermen Zülpich – Museum der Badekultur.
Das
Betriebs- und Prozessmanagement
für den Museumsverbund im LVR (BPM) stellt für die drei Verbundpartner die für den Betrieb der Museen nötigen Dienstleistungen zur Verfügung:
Personal und Organisation
Haushalt und Controlling
Hausverwaltung und Haustechnik
Ausstellungs-, Medien- und Veranstaltungstechnik
Eventmanagement
Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter im Museumsverbund können den Besucherinnen und Besuchern auf diese Weise effektive und vielfältige Einblicke in ihre gemeinsame Arbeit bieten.
Mehr Informationen über die Museen des LVR-Museumsverbundes finden Sie unter
http://www.rlmb.lvr.de/
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-haushalt-und-controlling-fuer-das-lvr-betriebs-und-prozessmanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-3/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in Ausstellungen und Veranstaltungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-ausstellungen-und-veranstaltungen-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 25.09.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die
Museen der Stadt Dresden
sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet eine/-n
Mitarbeiter/-in Ausstellungen und Veranstaltungen (m/w/d)
Chiffre: 43250901
Bewerbung bis:
25. September 2025
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
9c TVöD-V
Standort:
Lingnerallee 3, 01069 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung des überregionalen und internationalen Jahresprogrammes
Mitwirkung bei der Koordinierung und Umsetzung von wechselnden Ausstellungen, Sonderveranstaltungen, Begleitpublikationen und an der Social-Media-Strategie für das Kunsthaus Dresden
Inhaltliche Aufbereitung von Fördermittelanträgen, Sicherstellung der Einhaltung der Förderbedingungen und Realisierung der Fördermittelabrechnungen gegenüber den Fördermittelgebern
Organisation von Ausstellungen, Veranstaltungen und Sonderprojekten
fachliche Koordination Dritter, Kurator/-innen, Künstlerinnen und Betreuung von Fremdfirmen in der Umsetzung der Ausstellungskonzeption
Erstellung und Überwachung von projektbezogenen Zeit- und Finanzierungsplänen
Planung der personellen Ressourcen
Recherche zu Leihobjekten, Kontaktaufnahme zum Leihgeber und Organisation von Leihverträgen
Organisatorisches in der Umsetzung des Jahresprogrammes
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in den Fachrichtungen der Kultur- und Geisteswissenschaften, vorzugsweise Kunstwissenschaften und Kulturmanagement
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
umfassende Kenntnisse der internationalen Gegenwartskunst
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Umsetzung von Ausstellungen
Kenntnisse und Erfahrungen bei der Akquise und Bearbeitung von Drittmitteln
Mehrsprachigkeit
eine ausgeprägte Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der Dienstzeiten
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Frau Mennicke-Schwarz (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4888970
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter www.dresden.de/newsletter!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-ausstellungen-und-veranstaltungen-m-w-d/</guid></item></channel></rss>