<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-59/</link><description>Kupferstichkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin / Dresden Bewerbungsende: 15.04.2025 | Beim
Kupferstichkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin
und dem
Kupferstich-Kabinett der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden
ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Für das geförderte Drittmittelprojekt werden die Bestände von Zeichnungen, druckgrafischen Blättern und Büchern von Lucas Cranach dem Älteren, seinen Söhnen und der Werkstatt im Kupferstichkabinett der Stiftung Preußischer Kulturbesitz in Berlin und im Kupferstich-Kabinett der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden erforscht. Die Stelle wird zu jeweils 50% bei der Stiftung Preußischer Kulturbesitz und bei den Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besetzt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-59/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiterin (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-24/</link><description>Musikinstrumenten-Museum, Berlin Bewerbungsende: 15.04.2025 | Im
Staatlichen Institut für Musikforschung
– Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Mitarbeiterin (w/m/d)
zu besetzen. Das Staatliche Institut für Musikforschung mit Musikinstrumenten-Museum ist eine musikwissenschaftliche Forschungs- und Sammlungseinrichtung, die historische und systematische Aspekte von Musik untersucht. Schwerpunkte sind die Interpretationsforschung, die Instrumentenkunde, das historische Konzertleben und die audiovisuelle Wahrnehmung von Musik. In der Historischen Abteilung II des Instituts sind bislang die Projekte „Geschichte der musikalischen Interpretation im 19. und 20. Jahrhundert“, die Edition der „Briefwechsel der Wiener Schule“ und die Publikation des Jahrbuchs des Instituts angesiedelt. Dazu gehört das Referat Musikwissenschaftliche Dokumentation mit weiterem Sammlungsbestand. In dieser Abteilung ist die ausgeschriebene Stelle angesiedelt und soll neue Schwerpunkte etablieren. Das Institut bildet einen Teil des Kulturforums und ist eng mit den Nachbarinstitutionen vernetzt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-24/</guid></item><item><title>Inventurassistent*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/inventurassistentin/</link><description>Museum für Kunst und Kulturgeschichte Marburg, Marburg Bewerbungsende: 30.03.2025 | Die 1527 gegründete Philipps-Universität bietet vielfach ausgezeichnete Lehre für rund 22.000 Studierende und stellt sich mit exzellenter Forschung in der Breite der Wissenschaft den wichtigen Themen unserer Zeit.
Im Museum für Kunst und Kulturgeschichte ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf ein Jahr eine Vollzeitstelle als
Inventurassistent*in
für die Mitarbeit bei der Revision der Sammlungen und der Durchführung einer Inventur zu besetzen. Die Eingruppierung erfolgt je nach Qualifikation und Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis Entgeltgruppe 6 des Tarifvertrages des Landes Hessen.
Das Museum für Kunst und Kulturgeschichte trägt an zwei Standorten zum kulturellen Angebot des Landes Hessen bei: im Kunstmuseum in der Biegenstraße und im Museum für Kulturgeschichte im Landgrafenschloss.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/inventurassistentin/</guid></item><item><title>Kurator*in der kulturgeschichtlichen Sammlung im Landgrafenschloss Marburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-der-kulturgeschichtlichen-sammlung-im-landgrafenschloss-marburg/</link><description>Museum für Kunst und Kulturgeschichte Marburg, Marburg Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die 1527 gegründete Philipps-Universität bietet vielfach ausgezeichnete Lehre für rund 22.000 Studierende und stellt sich mit exzellenter Forschung in der Breite der Wissenschaft den wichtigen Themen unserer Zeit.
Im Museum für Kunst und Kulturgeschichte ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf 2 Jahre eine Vollzeitstelle als
Kurator*in der kulturgeschichtlichen Sammlung im Landgrafenschloss Marburg
zu besetzen. Die Eingruppierung erfolgt je nach Qualifikation und Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages des Landes Hessen.
Das Museum für Kunst und Kulturgeschichte trägt an zwei Standorten zum kulturellen Angebot des Landes Hessens bei: im Kunstmuseum in der Biegenstraße und im Museum für Kulturgeschichte im Landgrafenschloss. Das Projekt beschäftigt sich mit der Entwicklung eines Zukunftskonzepts für ein modernes historisches Museum im Landgrafenschloss Marburg, das Architektur, Geschichte, Sammlungen, Partizipation und digitale Vermittlung vereint.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-der-kulturgeschichtlichen-sammlung-im-landgrafenschloss-marburg/</guid></item><item><title>Restaurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-7/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 10.04.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Sammlungsmanagement ist für Dokumentation, Verwaltung, Lagerung und Transport der Sammlungsobjekte zuständig. Im Rahmen der Zukunftsinitiative, der Generalsanierung der Ausstellungsgebäude auf der Museumsinsel in München, wird seit 2010 eine erweiterte Generalinventur der gesamten eingelagerten Sammlung durchgeführt; zudem wurden alle ausgestellten Exponate des Haupthauses ausgeräumt und eingelagert. Nach Abschluss der Generalsanierung 2028 werden einige neue Ausstellungen wiedereröffnet. Vorbereitend sind Einzeltransporte, aber auch Umzüge gesamter Depots in neue Räumlichkeiten durchzuführen.
Zur Verstärkung der Projektleitung suchen wir daher zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen umzugserfahrenen
Restaurator (w/m/d)
Ihre Aufgaben
eigenverantwortliches Planen von Depotumzügen, Grundlagenerstellung für Ausschreibungs-unterlagen
Ermitteln von Kosten, Personal- und Zeitbedarf für Depotumzüge unter Berücksichtigung von Fristen und Terminen; Organisation eines reibungslosen Ablaufs (Wegefreiheit, Kommissionier-Flächen, Personalräume, Kommunikation)
Entwicklung konservatorischer Konzepte für Transport, Verpackung, Lagerung von Exponaten auch bei diffizilen Problemstellungen
konservatorische Bewertung von Objekten, Untersuchung ihres Erhaltungszustands und Definition konservatorischer sowie präventiv-konservatorischer Anforderungen für Lagerung, Transport und Ausstellung
Planung und Beschaffung von Umzugsmaterialien und Depotausstattung nach modernen konservatorischen Gesichtspunkten
Disposition von Mitarbeitern und externen Firmen; Einweisung, Betreuung und Kontrolle externer Firmen bei Durchführung und Abwicklung
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium der Restaurierung/Konservierung (Dipl. FH, Bachelor)
Erfahrungen in Planung, Koordination und Durchführung von Objekt- und Depotumzügen
fundierte präventiv-konservatorischer Kenntnisse
Erfahrung bei Neuausstattung und Optimierung von Depoträumen
Pkw-Führerschein und Bereitschaft, Depots mit dem eigenen oder einem Dienst-Pkw anzufahren
von Vorteil: Erfahrung im Umgang mit der Museumsdatenbank MuseumPlus, Erfahrung im Umgang mit Gefahrstoffen, Erfahrung im Bereich Notfallplanung für Kulturgut, sicherer Umgang mit konservatorischen Untersuchungsmöglichkeiten
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, Verantwortungsbewusstsein, selbstständiges Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit, Kontaktfähigkeit, Überzeugungskraft
Entscheidungsfähigkeit, Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 11 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist projektbezogen befristet auf zwei Jahre.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
10.04.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2519
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Wiss. Referent/-in Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-kulturvermittlung-m-w-d/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 21.04.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/-n
Wiss. Referent/-in Kulturvermittlung (m/w/d)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, in Vollzeit (100%),
Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben
wissenschaftlich fundierte Konzeption, Koordinierung und Qualitätsentwicklung von Projekten, Programmen und Materialien auf Grundlage zentraler Leitlinien der Kulturellen Bildung
(z.B. Bildung für nachhaltige Entwicklung, Inklusion/ Diversität, kulturelle Teilhabe, Demokratiebildung)
Konzeption und Durchführung entsprechender Fortbildungen für Fachpersonal in Bildungseinrichtungen und Museen sowie für Studierende und Multiplikator*innen
Auf- und Ausbau bzw. Pflege von Netzwerken und Kooperationen
konzeptionelle Betreuung von Medienangeboten (z.B. Publikationen oder Webseiten)
Ihre Voraussetzungen
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Bereich Geistes-, Sozial- oder Naturwissenschaften oder vergleichbare Qualifikationen
Kenntnisse der wissenschaftlichen Diskurse zu Kultureller Bildung und ihren Leitlinien
mehrjährige Erfahrungen im Bereich kulturelle, politische und/ oder historische Bildung, idealerweise in Museen oder vergleichbaren Einrichtungen
Wünschenswert:
Sie haben Erfahrungen darin, gemeinsam in, mit und für Teams Konzepte zu entwickeln und zu implementieren.
Sie haben Freude am eigenen lebenslangen Lernen, denken kreativ, arbeiten strukturiert und haben Erfahrungen im Projektmanagement und/ oder Verwaltungsaufgaben.
Sie sind vertraut mit den Akteur/-innen und Strukturen der Kulturellen Bildung in Bayern und in der Bundesrepublik (Netzwerk)
Sie sind kommunikationsstark in Wort und Schrift, können komplexe Sachverhalte verständlich vermitteln und Prozesse zielführend moderieren.
Wir bieten Ihnen:
die Arbeit in einem engagierten und interdisziplinären Team, das sich aus verschiedenen Fachrichtungen und Erfahrungen heraus mit Fragen von Bildung und Vermittlung in Museen in Theorie und Praxis beschäftigt
eine vielseitige, verantwortungsvolle Tätigkeit und eine tarifliche Entlohnung und Anstellung im öffentlichen Dienst
Fortbildungsmöglichkeiten
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung, sowie die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergünstigtes Ticket für den öffentlichen Nahverkehr sowie vermögenswirksame Leistungen
einmalige Jahressonderzahlung
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 13 TV-L.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, sofern durch Jobsharing die Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Fr. Dr. Elke Kollar unter
kollar@mpz-bayern.de
zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) bis spätestens 21. April 2025 ausschließlich über Interamt ein:
www.interamt
, Angebots-ID 1277498.
Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 8./9. Mai 2025 statt.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-kulturvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d) in der Fachrichtung kunsthandwerkliche Objektrestaurierung mit dem Schwerpunkt anorganische Materialen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-kunsthandwerkliche-objektrestaurierung-mit-dem-schwerpunkt-anorganische-materialen/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 13.04.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung
Das MK&amp;G sucht zum 01.07.2025, zunächst befristet auf 24 Monate (mit Möglichkeit der Entfristung), eine*n erfahrene*n
Restaurator/Restauratorin (m/w/d) in der Fachrichtung kunsthandwerkliche Objektrestaurierung mit dem Schwerpunkt anorganische Materialen, EG 9b (TV-AVH), Arbeitszeit 100 %
Ihre Aufgaben
Konservierung und Restaurierung von Objekten aus anorganischen Materialien
Entwickeln und Durchführen von Konservierungs- und Restaurierungsverfahren; Feststellen der Ursachen von Objektveränderungen; Zustandserfassung und Schadensprävention
Fachkundige Dokumentation aller Maßnahmen, Methoden, Materialien und der Ergebnisse von Untersuchungen, einschließlich der Anfertigung von Fotografien, Zeichnungen und Kartierungen
Interdisziplinärer Austausch mit weiteren Fachgebieten der Konservierung/Restaurierung
Definition und Kontrolle der Klima- und Lagerungsbedingungen des Kunstguts, Mitarbeit an der Weiterentwicklung von Klimastandards im Sinne der ökologischen Nachhaltigkeit
Betreuung von fachlich zugeordneten Objekten in der Sammlungspräsentation
Unterstützung beim Auf- und Abbau von Sonderausstellungen, Entwicklung von Montierungen und Präsentationshilfen
Archivierung und Pflege der Restaurierungsdokumentation in der Objektdatenbank (digiCult) und sonstigen Verzeichnissen
Konservatorische und logistische Betreuung von Leihgaben
Gutachterliche Beteiligung am Erwerb von Kunstgut
Beratung und Überwachung bei der Sanierung und Neueinrichtung von Depoträumen und Ausstellungsbereichen
Betreuung von Praktikant*innen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium der Restaurierung, vorzugsweise im Bereich Objektrestaurierung, ggf. mit zusätzlicher Qualifikation
Erwartet wird umfangreiche Erfahrung im Umgang mit anorganischen Materialien wie Glas, Keramik, Metall, Stein
Eingehende Kenntnisse des aktuellen Forschungsstands im Bereich Konservierung/Restaurierung
Hervorragende technisch-manuelle Kenntnisse und Fertigkeiten; künstlerisches Einfühlungsvermögen
Hohes Verantwortungsbewusstsein und Sorgfalt bei der Arbeit
Hohe Verlässlichkeit, Flexibilität, Belastbarkeit und souveränes Umgehen mit Unvorhergesehenem
Gute Kenntnisse im Bereich Office (Outlook, Excel und Word)
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen wünschenswert
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit mit einem professionellen und engagierten Team
Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeit zu Mobiler Arbeit
Zuschuss zum Deutschlandticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbung von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Prof. Tulga Beyerle oder
direktion@mkg-hamburg.de
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 13.04.2025 ausschließlich per E-Mail an
bewerbung@mkg-hamburg.de
Bitte speichern Sie alle beigefügten Unterlagen in einem einzigen PDF-Dokument und beachten Sie, dass die Dateigröße des Anhangs 5 MB (1 Anhang) nicht überschreitet. Die Übernahme von Kosten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens ist nicht möglich. Über die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-kunsthandwerkliche-objektrestaurierung-mit-dem-schwerpunkt-anorganische-materialen/</guid></item><item><title>Angestellte im Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-3/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 15.04.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH unterhält in Potsdam
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
sowie das
Museum Barberini
.
Das
Museum Barberini
, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zur Kunst von der Antike bis zur Moderne hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung französischer Impressionisten der Sammlung Hasso Plattner.
Mit
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner, die in der DDR entstanden sind, eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Die
Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Angestellte im
Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d) in Teilzeit (mind. 20 Std./Woche) oder Vollzeit (40 Std./Woche) für die Museen der Hasso Plattner Foundation
Das erwartet Sie:
Hauptansprechperson und organisatorische Leitung im Foyer, Verfassung von Anleitungen für den täglichen Ablauf
Informationsvermittlung und persönliche Betreuung von nationalen und internationalen Gästen im Foyer und telefonisch im Büro
Ausgabe und Wartung von Audiosystemen und Begleitmedien, Vorbereitung von Führungen und Workshops für Gruppen, Beschwerdemanagement
Unterstützung des Event-Teams bei der Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungen und Mitbetreuung von (Abend)-Veranstaltungen wie Vernissagen, Lesungen, Vorträgen und Firmenevents
Anleitung der Werkstudierenden vor Ort, Disposition der Guides
Freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe und E-Mails
Wöchentliche Meetings und Austausch mit den anderen Abteilungen der MHPF
Zusammenarbeit und Anleitung von externen Firmen und Dienstleistern
Einhaltung der Hausordnung
Das zeichnet Sie aus:
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice).
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Organisationsgeschick und lösungsorientiertes Handeln
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in Museen mit internationalem Renommee
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf als PDF) senden Sie bitte bis zum 15.04.2025 in elektronischer Form mit dem Stichwort
Gästemanagement
an
jobs@museen-plattner.de
.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir aufgrund der Vielzahl an Bewerbungen nur geeignete Bewerberinnen und Bewerber kontaktieren werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Bereich Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- eine*n
Mitarbeiter*in im Bereich Bildung und Vermittlung
Entgeltgruppe 12 TVöD | Voll- und Teilzeit | unbefristet | Bewerbungsfrist: 06.04.2025 | Kennziffer: 2025-36-45-SD
Das Aufgabengebiet kann auch mit zwei Teilzeitkräften mit jeweils der Hälfte der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit besetzt werden.
Der zu Beginn des 20. Jahrhunderts von Karl Ernst Osthaus geprägte Folkwang-Gedanke umfasst drei zentrale Leitlinien: den Dialog der Künste und Kulturen, das Museum als Ort des Austausches und der kulturellen Bildung sowie die Einheit von Kunst und Leben. Im Bewusstsein der eigenen Museums- und Sammlungsgeschichte schreibt das Museum Folkwang diesen Gedanken in die Gegenwart und Zukunft fort. Wir verstehen uns als ein Museum, das Emotion und Geist, Wärme und Humanismus verbindet, regional verankert und international ausgerichtet ist, das den Menschen und die Kunst in ihrer Vielfalt ins Zentrum stellt und sich für neue und nachhaltige Entwicklungen einsetzt.
Zur Verstärkung des Teams im Bereich Bildung und Vermittlung sucht das Museum Folkwang eine engagierte Unterstützung für die Vermittlungstätigkeit mit Kindern, Jugendlichen, Familien und Schulen. Das Museum versteht sich als ein Ort der Diskussion und des Austauschs über Kunst in regionaler und überregionaler Perspektive.
Die kunstvermittelnde Bildung im Museum Folkwang möchte durch das Erlebnis der Begegnung mit dem Original, das moderierte Gespräch und die darauf abgestimmten praktisch-bildnerischen Impulse einen anregenden Wahrnehmungs- und Reflexionsort schaffen, der immer wieder neue Sprechanlässe über Kunst für unterschiedliche Besucher*innen und Interessierte bietet.
Ihr zukünftiger Arbeitsort befindet sich
hier
(Museum Folkwang, Museumsplatz 1, 45128 Essen).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Fachangestellte:r für Medien- und Informationsdienste</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-2/</link><description>kult Westmünsterland, Vreden Bewerbungsende: 21.04.2025 | Einsatz für unsere Zukunft
Miteinander, füreinander und persönlich engagiert: So arbeiten wir im Kreis Borken. Wir unterstützen uns dabei gegenseitig und kombinieren unsere individuellen Fähigkeiten zu einem leistungsstarken Team. Wir möchten etwas bewirken im Kreis Borken – für eine sichere Zukunft.
Wir bieten Ihnen (w/m/d) neue berufliche Perspektiven im Kulturhistorischen Zentrum Westmünsterland – kult in Vreden als:
Fachangestellte oder Fachangestellter für Medien- und Informationsdienste (Fachrichtung Archiv oder Bibliothek)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in für die Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-verwaltung-2/</link><description>kult Westmünsterland, Vreden Bewerbungsende: 13.04.2025 | Einsatz für unsere Zukunft
Miteinander, füreinander und persönlich engagiert: So arbeiten wir im Kreis Borken. Wir unterstützen uns dabei gegenseitig und kombinieren unsere individuellen Fähigkeiten zu einem leistungsstarken Team. Wir möchten etwas bewirken im Kreis Borken – für eine sichere Zukunft.
Wir bieten Ihnen (w/m/d) neue berufliche Perspektiven als:
Mitarbeiterin/ Mitarbeiter für die Verwaltung im kult Westmünsterland in Vreden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-verwaltung-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 25.04.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Abteilung „Digitale Inventarisierung“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Mitarbeiter (m/w/d) Kulturinformatik / Digital Humanities für die digitale Inventarisierung von Kunst- und Kulturgütern in Halle (Saale).
Ihre Aufgaben
Administration und Unterstützung bei der Weiterentwicklung der bestehenden Sammlungsmanagement-Software (MuseumPlus) sowie Planung, Migration und Implementierung eines neuen Datenbanksystems zur digitalen Inventarisierung
Datenbankmanagement &amp; Datenqualitätssicherung, einschließlich Migrationsprozesse, Bereinigung, Standardisierung &amp; Normdatenanreicherung (GND, Getty AAT, VIAF) &amp; Compliance mit Standards wie LIDO, CIDOC CRM und SPECTRUM
Datenmodellierung und Workflow-Optimierung zur Verbesserung der digitalen Erfassung, Verarbeitung und Archivierung von Objekt-, Bild- und Metadaten
Anreicherung von Daten im Sinne von Linked Open Data (LOD) zur interoperablen Vernetzung von Museumsdaten mit nationalen und internationalen Repositorien
Entwicklung und Automatisierung von Datenprozessen (Batch-Verarbeitung, Mapping von XML und CSV, Lesen und Schreiben von XML, und Schnittstellenanbindung)
Beratung und Support für Fachreferate in der Nutzung der Datenbank, inkl. Schulungen und Dokumentation
Koordination mit externen IT-Dienstleistern sowie enge Zusammenarbeit mit der internen IT-Abteilung bei der strategischen Weiterentwicklung digitaler Prozesse
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in Digital Humanities, Kulturinformatik, Informationswissenschaften, Medieninformatik oder einer vergleichbaren Fachrichtung mit starkem IT-Bezug und Interesse an Museums- und Denkmalpflegethemen oder in einem historischen, kunst-, kultur- oder medienwissenschaftlichen Fach mit Schwerpunkt auf dem Forschungsbereich der Digital Humanities oder kulturinformatischen Inhalten
Grundlegende Datenbankkenntnisse (z.B. SQL), idealerweise Erfahrung mit Museums-/Sammlungsmanagementsystemen
Erste praktische Erfahrung in Datenmigration, Datenbereinigung (bspw. über OpenRefine) und Datenmodellierung.
Idealerweise aktive Kenntnisse im Schreiben von Skripten und Aufsetzen von Batch-Prozessen (bspw. mittels Python)
Verständnis von Metadatenstandards, Ontologien und Abfragesprachen (LIDO, CIDOC CRM, Dublin Core, EAD, RDF, SPARQL)
Kommunikationsstärke und Fähigkeit zur interdisziplinären Zusammenarbeit
Organisationsfähigkeit sowie eigenverantwortliches Arbeiten
Bereitschaft zu Dienstreisen (Führerschein Klasse B erforderlich)
Unser Angebot
interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (
Vollzeit, 40 Stunden/Woche
)
befristetes
, projektgebundenes Arbeitsverhältnis bis zum 31.12.2028
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle (Saale)
tarifgerechte Eingruppierung bis zu der
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/03.2025-03 bis zum 25.04.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-kulturinformatik-digital-humanities-fuer-die-digitale-inventarisierung-von-kunst-und-kulturguetern/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter/in Kommunikation, Veranstaltungen und 35 Jahre East Side Gallery (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-kommunikation-veranstaltungen-und-35-jahre-east-side-gallery-m-w-d/</link><description>Stiftung Berliner Mauer, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Stiftung Berliner Mauer ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts. Zu ihr gehören die Standorte Gedenkstätte Berliner Mauer an der Bernauer Straße, die Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, die East Side Gallery, die Gedenkstätte Günter Litfin und das Parlament der Bäume gegen Krieg und Gewalt.
Gut ein Drittel aller Touristinnen und Touristen, die nach Berlin kommen, wollen die Reste der Berliner Mauer sehen und verstehen, warum sie 1961 gebaut wurde, welches Leid sie verursachte und welche Risiken Menschen in Kauf nahmen, um sie zu überwinden. Die Friedliche Revolution und der Mauerfall 1989 faszinieren Menschen aus der ganzen Welt – in der impliziten Hoffnung auf das Ende von scheinbar auf ewig zementierten Diktaturen und auf eine bessere Welt. Mit einem Besuch an den Originalorten der ehemaligen Grenze wollen sie auch diesem Gefühl nahekommen.
Die Stiftung Berliner Mauer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Projektmitarbeiter/in Kommunikation, Veranstaltungen
und 35 Jahre East Side Gallery (m/w/d)
im Umfang von 50% der regulären Arbeitszeit befristet für 12 Monate. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 des TVL-Berlin.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Konzeption, Vor- und Nachbereitung einer wissenschaftlichen Tagung zur Konservierung und Identität der East Side Gallery (September 2025)
Mitarbeit bei der Vor- und Nachbereitung sowie Koordination eines Sonderprogramms zum 35-jährigen Bestehen der East Side Gallery und zu den Gedenkveranstaltungen am 13. August und am 9. November 2025 in der Gedenkstätte Berliner Mauer
Redaktionelle Mitarbeit in der Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Erarbeitung und Verbreitung von Informationsmedien und Texten (z.B. Erstellung und Aktualisierung von Druckprodukten sowie in der Online-Kommunikation und in den sozialen Medien)
Mitarbeit bei der Budgetplanung und Finanzkontrolle des Projektes „35 Jahre East Side Gallery“ inkl. Reise- und Programmplanung
sowie Mitarbeit bei der Vertragsgestaltung mit Honorarnehmenden, Kunstschaffenden, Veranstaltern etc.
Betreuung von Medien- und Presseanfragen
Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern
Recherche, Kontakt- und Netzwerkpflege
Was Sie unbedingt mitbringen sollten
abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbar) in einem für die Position einschlägigen Bereich (u.a. Zeitgeschichte, Kulturarbeit, Publizistik, Kommunikationswissenschaft, Memory und Heritage Studies, Denkmalpflege, Museumskunde o.Ä.)
Praxiserfahrung im Bereich von Veranstaltungen und Kommunikation / PR / Marketing / Medien / Öffentlichkeitsarbeit
Erfahrung im Projektmanagement
sehr gute Kenntnisse der Geschichte der deutschen Teilung und Transformationszeit sowie erinnerungskultureller und / oder denkmalpflegerischer bzw. -theoretischer Diskurse
souveräner Umgang mit den gängigen Office-Programmen und sozialen Medien
Textsicherheit, Organisationstalent
Teamfähigkeit
sichere Deutschkenntnisse auf C 2-Niveau
Englischkenntnisse auf B 2-Niveau
Was darüber hinaus wünschenswert wäre
fundiertes Interesse an Zeitgeschichte, der East Side Gallery und den Themen der Stiftung Berliner Mauer
hohe kommunikative Kompetenz, kreativ-strategisches Denken verbunden mit lösungsorientierter und verbindlicher Arbeitsweise
Verhandlungsgeschick
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft
zeitliche Flexibilität
Für diese vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit bieten wir:
eine herausfordernde und vielfältige Aufgabe bei einer geschätzten Institution in Berlin
die Möglichkeit, eigene Ideen einzubringen und umzusetzen
die Arbeit in einem ausgesprochen freundlichen und kompetenten Team
die Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
die Möglichkeit, sich institutionsübergreifend zu vernetzen
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Die Stiftung Berliner Mauer hat den Anspruch, eine diskriminierungskritische Arbeitgeberin zu sein. Das Arbeitsplatzangebot richtet sich an alle Interessentinnen und Interessenten unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir sehen uns der Vereinbarkeit von Beruf, Privat- und Familienleben sowie der alltäglichen Förderung von Diversität verpflichtet. Wir freuen uns über Bewerberinnen und Bewerber aller Nationalitäten sowie von Menschen mit eigener oder familiärer Flucht- oder Migrationsgeschichte. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen und Beurteilungen senden Sie bitte
bis spätestens 06.04.2025.
unter Nennung der
Kennzahl 04 2025
und dem
Betreff „Bewerbung Mitarbeit Kommunikation/Veranstaltungen und East Side Gallery“
per E-Mail in einer pdf-Datei an Herrn Franz Kuhnlein unter:
bewerbung@stiftung-berliner-mauer.de
.
Für Rückfragen stehen Ihnen Hannah Berger, Abteilungsleiterin Kommunikation und Veranstaltungen, und Anna v. Arnim-Rosenthal, Leiterin East Side Gallery, gerne zur Verfügung (
berger@stiftung-berliner-mauer.de
,
arnim@stiftung-berliner-mauer.de
).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten können nicht erstattet werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Datenschutzhinweis:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Speicherung und Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bis drei Monate nach Abschluss des Bewerbungsprozesses einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-in-kommunikation-veranstaltungen-und-35-jahre-east-side-gallery-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-89/</link><description>Römerthermen Zülpich, Zülpich Bewerbungsende: 08.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-89/</guid></item><item><title>Medientechnische:r Assistent:in (m/w/d) für das Team Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik/</link><description>Landschaftsverband Rheinland, Bonn Bewerbungsende: 07.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Im LVR-Museumsverbund kooperieren die drei Museen LVR-LandesMuseum Bonn, Max Ernst Museum Brühl des LVR und Römerthermen Zülpich – Museum der Badekultur. Das Betriebs- und Prozessmanagement koordiniert für die drei Verbundpartner die gemeinsamen Arbeitsabläufe.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnischer-assistentin-m-w-d-fuer-das-team-ausstellungstechnik/</guid></item><item><title>Bilanzbuchhalter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bilanzbuchhalterin-m-w-d-5/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An bundesweit zwölf Standorten betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Naturforschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist Frankfurt am Main. Hier befindet sich mit dem Senckenberg Naturmuseum eine der größten naturkundlichen Schausammlungen Europas.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für den Bereich Finanzen und Einkauf am Standort Frankfurt eine*n
Bilanzbuchhalter*in (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit, mind. 75%)
Ihre Möglichkeiten
Tauchen Sie ein in die vielfältige und spannende Welt von wissenschaftlichen Projekten und unterstützen Sie die Wissenschaftler*innen bei der Überleitung ihrer Projekte in das Umsatzsteuerrecht
Übernehmen Sie die Verantwortung für die Abwicklung der Debitorenbuchhaltung einer Forschungseinrichtung, die Zuwendungen von unterschiedlichen Organisationen und Fördergebern erhält
Erstellen Sie Statistiken und Auswertungen, die eine nachhaltige Planung ermöglichen
Unterstützen Sie die Finanzbuchhaltung bei Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, vorzugsweise eine Weiterbildung zum/zur Bilanzbuchhalter*in (m/w/d) oder eine vergleichbare Ausbildung im steuerlichen Bereich
Mehrjährige Berufserfahrung in der Finanzbuchhaltung
Sehr gute SAP Kenntnisse (vorrangig FI, SD) und sehr gute MS-Office Kenntnisse (insb. Excel)
Selbständige, lösungsorientierte Arbeitsweise und Erfahrung in der Optimierung von Prozessen
Teamfähigkeit und Lust auf spannende, abwechslungsreiche Geschäftsvorfälle einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
Wir bieten Ihnen
Eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
Selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std. / Woche);
vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: E09 – E10 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25025 bis zum 11.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Sigrid Weidner unter
sigrid.weidner@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bilanzbuchhalterin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vermittlung-m-w-d/</link><description>Bundeskunsthalle, Bonn Bewerbungsende: 21.04.2025 | Kunst- und Ausstellungshalle der Bundesrepublik Deutschland
Helmut-Kohl-Allee 4
53113 Bonn
Die Bundeskunsthalle bietet als Haus für Wechselausstellungen ein internationales und abwechslungsreiches Programm. Jährlich finden bis zu acht große Ausstellungen aus den Bereichen Kunst und Kulturgeschichte, Archäologie, Wissenschaft und Technik statt. Die Bundeskunsthalle veranstaltet darüber hinaus Lesungen, Vorträge, Diskussionen, Symposien, Film-, Theater- und Musikaufführungen sowie andere Präsentationen und steht auch als Forum für Gespräche zwischen Persönlichkeiten aus Kunst, Kultur- und Geistesleben sowie aus dem Bereich der Politik zur Verfügung.
Zum 01.11.2025 ist in der Bundeskunsthalle die Position
Bereichsleitung Vermittlung (m/w/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit einer 39-Stunden-Woche. Die Vergütung richtet sich bei Erfüllung der personen- und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 13 TVöD Bund zuzüglich der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen sozialen Leistungen (Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, leistungsorientierte Bezahlung).
Wir bieten Ihnen
einen sicheren Arbeitsplatz, der die Vereinbarkeit von Familie, Pflege und Beruf durch moderne Arbeitszeitmodelle, wie z.B. gleitende Arbeitszeit oder mobile Arbeit, gewährleistet. Darüber hinaus haben Sie die Möglichkeit, an interessanten Fort-/ Weiterbildungen teilzunehmen und ein Deutschland-Jobticket zu beziehen, das von uns mit bis zu 23,28 € monatlich bezuschusst wird. Die Bundeskunsthalle ist Mitglied im Sozialwerk.Bund und fördert eine evtl. Mitgliedschaft unserer Mitarbeiter*innen.
Vor dem Hintergrund einer sich wandelnden und alternden Gesellschaft sind uns Inklusion und Integration ein besonderes Anliegen. Dabei stehen auch die soziale- und ökologische Nachhaltigkeit besonders im Fokus. Menschen unterschiedlichen Alters mit unterschiedlichen Fähigkeiten, kulturellen Differenzen, Herkunft und Glaubenszugehörigkeiten haben in Deutschland ihr zu Hause oder suchen es. Diese Herausforderungen gilt es diversitätssensibel zu begleiten und qualifizierte Zugänge und Angebote zu entwickeln. Dabei werden wir durch die Fokusgruppe Inklusion (Menschen mit unterschiedlichen Einschränkungen) und dem Gesellschaftsforum (Bürgerbeirat) unterstützt.
Auch deshalb sind Bewerbungen von Menschen mit diversen Hintergründen (unabhängig von Geschlecht, Alter, Nationalität, Behinderung/Gleichstellung, etc.) willkommen.
Ihre Aufgaben im Rahmen der ausgeschriebenen Stelle:
Wahrnehmen aller mit der Leitung des Bereichs verbundenen Leitungs- und Führungsfunktionen. Neben der Vermittlung beinhaltet das Aufgabengebiet auch die Verantwortung für die Teilbereiche Bibliothek/ Archiv sowie für den „Salon“ als dritten Begegnungsort an der Bundeskunsthalle. Als Bereichsleitung koordinieren und steuern Sie alle Arbeitsabläufe. Ihnen obliegt die Sicherstellung der wirtschaftlichen, effizienten und rechtzeitigen Aufgabenerfüllung im Rahmen des zur Verfügung stehenden Budgets. Sie verantworten die Erreichung der Arbeitsziele, setzen Prioritäten und leiten die Ihnen unterstellten Beschäftigten fachlich und organisatorisch an.  Für die Durchführung der Aufgaben sind Ihnen derzeit 11 Mitarbeiter*innen und 2 Bundesfreiwilligendienstleistende unterstellt.
Zu Ihren Aufgaben gehört insbesondere:
Inhaltliche und strategische Weiterentwicklung des Bereichs: Entwicklung von Konzepten, Erarbeitung strategischer Empfehlungen unter Berücksichtigung aktueller gesamtgesellschaftlicher Entwicklungen, Beratung der Geschäftsführung, Festlegung von Schwerpunkten
Neu- und Weiterentwicklung von Vermittlungsformaten zur Adressierung heterogener Besuchergruppen, Analyse aktueller und zukünftiger Markttrends
Netzwerkarbeit mit Institutionen, Künstler*innen, Medienvertreter*innen u.a. zur Etablierung und Verstetigung kontinuierlicher Vermittlungsangebote
Beratende Begleitung zu Ausstellungsprojekten hinsichtlich optimaler Vermittlungsangebote
Koordination verschiedener Leistungsträger bei der Entwicklung und dem Einsatz von vermittlungsdidaktischen Projektmedien, z.B. Multi-Media-Guides für die Bundeskunsthallen-App zu Ausstellungen und Begleitmedien und -mittel für Menschen mit Einschränkungen, etc.
Konzeption, Organisation und ggf. Moderation von Veranstaltungen
Kontinuierliche Pflege und Weiterführung des Pools von freien Mitarbeiter*innen: Auswahl, Schulung und Koordination der Qualifizierung für Ausstellungsprojekte, Qualitätskontrolle im Hinblick auf die Leistungen in den Bereichen Führungen und Workshops, Feedbackanalyse, Ableiten von qualifizierenden Maßnahmen
Führen von Vertragsverhandlungen mit externen Kooperationspartner*innen
Repräsentieren der KAH auf Fachtagungen, Besprechungen und Seminaren auch als Fachreferent*in
Beantragung staatlicher Förderungen und sonstiger Drittmittel, Führen der Verwendungsnachweise
Budgetverantwortung und Mitarbeiter*innenführung für den Bereich Vermittlung
Unser Anforderungsprofil / Ihre Qualifikationen:
Sie verfügen über:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Kultur- oder Geisteswissenschaften, Kulturpädagogik und/oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen gem. EntgO TVöD Bund
mehrjährige Erfahrungen und erfolgreiche Arbeit in der Kunst-/ Kulturvermittlung, bevorzugt mit Leitungsverantwortung
herausragende kommunikative Fähigkeiten, Führungs- und Fürsorgekompetenz
nachgewiesene Konzeptionsstärke sowie ergebnisorientierte Arbeitsweise
Fähigkeit, komplexe, wissenschaftliche Sachverhalte zielgruppenorientiert aufzuarbeiten und öffentlichkeitswirksam zu vermitteln
Affinität für digitale Kommunikationsstrategien und die Digitalisierung von Prozessen
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicheres Verhandlungsgeschick in Vertragsangelegenheiten
Belastbarkeit, Verantwortungsbewusstsein, Kooperationsfähigkeit
Wenn Sie Interesse an einer Mitarbeit in einem engagierten Team haben, freuen wir uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte
bis zum 21.04.2025
per E-Mail (
bewerbungen@bundeskunsthalle.de
) an Frau Ute Bruns-Vohs, Leiterin Bereich Recht und Personal richten. Die Vorstellungsgespräche sind für die 21. KW geplant.
Bewerbungen mit gepackten Anhängen und/oder Bewerbungen, die einen Link zu den Bewerbungsunterlagen enthalten, können aus IT-Sicherheitsgründen leider nicht berücksichtigt werden und werden unsererseits umgehend gelöscht bzw. gar nicht erst zugestellt. Bitte reichen Sie Ihre Unterlagen nach Möglichkeit in einem einzigen pdf-Dokument ein.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung  (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-7/</link><description>Kulturbetriebe Burgenlandkreis, Nebra Bewerbungsende: 16.04.2025 | Die Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH betreiben im Auftrag des Landkreises Burgenlandkreis das Besucherzentrum Arche Nebra sowie das Informationszentrum und das Sonnenobservatorium in Goseck.
Insbesondere die Arche Nebra versteht sich als ein kulturtouristisches Forum mit internationaler Bedeutung. Über 1,1 Millionen Gästen aus aller Welt, rund 60.000 pro Jahr, konnten seit der Eröffnung 2007 im Besucherzentrum begrüßt werden. Neben einer multimedialen Dauerpräsentation rund um das Thema Himmelsscheibe von Nebra bildet das digitale Planetarium das Herzstück des Hauses. Die Arche Nebra führt jährlich wechselnde Sonderpräsentationen durch. Außerdem zeichnet sich das Haus durch ein breitgefächertes Veranstaltungsprogramm sowie zahlreiche Veranstaltungen Dritter aus.
Bei den Kulturbetrieben Burgenlandkreis GmbH ist ab dem 15.05.2025 die Stelle
Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung  (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit (39,5 Arbeitsstunden/Woche, 100%) zu besetzen. Das Arbeitsverhältnis bestimmt sich nach dem Tarifvertrag für Beschäftigte des öffentlichen Dienstes (TVöD). Der Dienstort ist Nebra.
Ihre Aufgaben:
Leitung des Bereichs Bildung und Vermittlung:
Fortschreibung und innovative Weiterentwicklung des Bildungs- und Vermittlungskonzeptes für die Standorte Nebra und Goseck, auch im Hinblick auf die Themen Barrierefreiheit und Inklusion
Zielgruppenspezifische Entwicklung und Durchführung von Programmen, Formaten und Aktionen (durch Arbeitsproben nachzuweisen, z. B. Konzepte, Projektdokumentionen)
Erstellung didaktischer Vermittlungstools und -materialien (analog und digital)
Planung des Veranstaltungskalenders mit rund 20 Veranstaltungen pro Jahr sowie dessen Organisation und Umsetzung
Pflege und Weiterentwicklung von Netzwerken und Kooperationen
Anleitung und Weiterbildung der freien Mitarbeiter
Besucherservice und Buchungsmanagement
Finanzplanung und -verwaltung im Rahmen des eigenen Verantwortungsbereichs
Evaluation, Auswertung und Qualitätssicherung aller bestehenden Bildungsangebote
Wir wünschen uns von Ihnen:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Museologie oder Museumswissenschaften mit Schwerpunkt Museumspädagogik, Archäologie, Ethnologie, Kulturwissenschaften, Kulturpädagogik oder Pädagogik.
Erfahrungen im museumspädagogischen Bereich und der Vermittlung  möglichst in einer kulturellen Einrichtung
die Befähigung und Bereitschaft, sich intensiv mit den Themen der Arche Nebra und ihren jährlich wechselnden Sonderausstellungen sowie mit dem Sonnenobservatorium Goseck auseinanderzusetzen.
Fähigkeit, komplexe Sachverhalte für unterschiedliche Zielgruppen klar und verständlich zu kommunizieren
Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement
Freude an der Entwicklung innovativer Vermittlungsangebote und Veranstaltungsformate
Die Bereitschaft, sich mit den Grundfunktionen des digitalen Planetariumssystems vertraut zu machen
Ein freundliches Auftreten sowie ausgeprägte konzeptionelle und organisatorische Fähigkeiten
selbstständiges, verantwortungsbewusstes und teamorientiertes Handeln
die Bereitschaft zu Arbeit in den Abendstunden und an Wochenenden
Einen Führerschein der Klasse B und die Bereitschaft zur Nutzung des eigenen PKW für dienstliche Zwecke gegen Kostenerstattung nach den reisekostenrechtlichen Bestimmungen.
Kommunikationssicheres Englisch von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
Ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung und kreativem Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
Einen attraktiven Arbeitsplatz in exponierter Lage des Geo-Naturparkes Saale-Unstrut-Triasland
Teilnahme an Weiterbildungen
Flexible Arbeitszeitregelungen
Eine unbefristete Vollzeitstelle
Eingruppierung in die Entgeltgruppe nach TVöD 9b
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion oder Weltanschauung. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung, Befähigung, fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt eingestellt.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitgeeignet.
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an:
Bettina Pfaff (Geschäftsführung) unter der 034461-255212
Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Arbeitszeugnisse und Arbeitsproben (Konzepte, Publikationen, Projektdokumentationen o.ä.) richten Sie bitte schriftlich bis zum 16.04.2025 an:
Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH
Bettina Pfaff
An der Steinklöbe 16
06642 Nebra
oder per E-Mail in einer pdf-Datei (max. 5 MB) an:
pfaff@himmelsscheibe-erleben.de
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der 20. KW stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Bildungsreferent*in (m/w/d) im Bereich Berliner Ausstellung, Schwerpunkt Grundschule und Inklusion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-im-bereich-berliner-ausstellung-schwerpunkt-grundschule-und-inklusion/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und vorbehaltlich der Bewilligung der Fördermittel eine*n Bildungsreferent*in im Umfang von 30 Wochenstunden. Die Stelle ist zunächst bis zum 31.12.2025 befristet. Eine Verlängerung wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter www.annefrank.de.
Ihre Aufgaben:
Sie entwickeln die pädagogischen Konzepte, Materialien und Methoden im Bereich Berliner Ausstellung mit Schwerpunkt Grundschule und Inklusion weiter.
Sie konzipieren und organisieren Seminare und Workshops für Kinder und Jugendliche ab 10 Jahren.
Sie führen Fortbildungen für Lehrer*innen und außerschulische Bildner*innen durch.
Sie sind für die Evaluation und Qualitätssicherung der pädagogischen Maßnahmen im Bereich Berliner Ausstellung zuständig.
Sie pflegen die Netzwerke des Anne Frank Zentrums im Themenfeld Grundschule.
Sie vertreten die Arbeit des Anne Frank Zentrums nach außen.
Sie haben die Lernmaterialien und Druckerzeugnisse des Bereichs im Blick und kommunizieren diesbezüglich mit Dienstleistern.
Sie unterstützen die Bereichsleitung sowie den Bereich Öffentlichkeitsarbeit durch inhaltliche Zuarbeiten aus dem Ausstellungsbereich.
Ihr Profil:
Sie haben ein abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation.
Sie haben gute Kenntnisse im Themenfeld Geschichte des Nationalsozialismus und Holocaust sowie Erinnerungskultur.
Sie sind mit den akademischen und pädagogischen Debatten zur Vermittlung der Geschichte des Nationalsozialismus und Holocaust an Kinder vertraut.
Sie haben gute Kenntnisse im Bereich der antisemitismuskritischen Bildungsarbeit.
Sie verfügen über mindestens ein Jahr Berufserfahrung in der Konzeption und Moderation von pädagogischen Angeboten im Bereich der historisch-politischen Bildung sowie der praktischen Bildungsarbeit mit Kindern und Jugendlichen zu den genannten Themen.
Sie sind mit der Entwicklung inklusiver pädagogischer Angebote vertraut.
Sie arbeiten selbstständig und teamorientiert.
Sie sind sicher im Umgang mit gängigen MS-Office-Anwendungen und offen gegenüber dem Einsatz digitaler Tools in der Bildungsarbeit.
Sie haben ein sicheres und professionelles Auftreten.
Sie zeigen Bereitschaft zu gelegentlich unregelmäßigen Arbeitszeiten.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten.
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, Jüdinnen*Juden, People of Colour sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist eingeschränkt barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 06.04.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei, an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e. V.,
z. H. Frau Dr. Verena Haug, Leitung Berliner Ausstellung und Pädagogik, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Dr. Verena Haug, Leitung Berliner Ausstellung und Pädagogik, 030 288 86 56-13/00,
haug@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-im-bereich-berliner-ausstellung-schwerpunkt-grundschule-und-inklusion/</guid></item><item><title>Business Development + VIP Relations (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/business-development-vip-relations-m-w-d-2/</link><description>Bundeskunsthalle, Bonn Bewerbungsende: 06.04.2025 | Kunst- und Ausstellungshalle der Bundesrepublik Deutschland
Helmut-Kohl-Allee 4
53113 Bonn
Die Bundeskunsthalle bietet als Haus für Wechselausstellungen ein internationales und abwechslungsreiches Programm. Jährlich finden bis zu acht große Ausstellungen aus den Bereichen Kunst und Kulturgeschichte, Archäologie, Wissenschaft und Technik statt. Die Bundeskunsthalle veranstaltet darüber hinaus Lesungen, Vorträge, Diskussionen, Symposien, Film-, Theater- und Musikaufführungen sowie andere Präsentationen und steht auch als Forum für Gespräche zwischen Persönlichkeiten aus Kunst, Kultur- und Geistesleben sowie aus dem Bereich der Politik zur Verfügung.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Bundeskunsthalle die Position
Business Development + VIP Relations (m/w/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine auf 2 Jahre befristete Teilzeitstelle im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (zur Zeit 19,5-Stunden-Woche). Die Vergütung richtet sich bei Erfüllung der personen- und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 13 TVöD Bund zuzüglich der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen sozialen Leistungen (Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, leistungsorientierte Bezahlung).
Wir bieten Ihnen einen sicheren Arbeitsplatz, der die Vereinbarkeit von Familie, Pflege und Beruf durch moderne Arbeitszeitmodelle, wie z.B. gleitende Arbeitszeit oder mobile Arbeit, gewährleistet. Darüber hinaus haben Sie die Möglichkeit, an interessanten Fort-/ Weiterbildungen teilzunehmen und ein Deutschland-Jobticket zu beziehen, das von uns mit bis zu 23,28 € monatlich bezuschusst wird. Die Bundeskunsthalle ist Mitglied im Sozialwerk.Bund und fördert eine evtl. Mitgliedschaft unserer Mitarbeiter*innen.
Inklusion und Integration sind unserem Haus ein besonderes Anliegen. Bewerbungen von Menschen mit diversen Hintergründen (z. B. Menschen aller Nationalitäten, schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerber*innen) werden daher begrüßt.
Ihre Aufgaben im Rahmen der ausgeschriebenen Stelle:
Entwicklung und Aufbau eines Sponsoringkonzeptes für die Bundeskunsthalle, Entwicklung und Etablierung von Sponsoringstrategien
Konzeption und Steuerung von Sponsoringmaßnahmen in Bezug auf das Ausstellungs- und Rahmenprogramm
Identifikation und Ansprache potentieller Zielgruppen, Kund*innen und Partner*innen, insbesondere Unternehmen, Organisationen und Einzelpersonen
Entwicklung kreativer, crossmedialer Sponsoring-Pakete und Präsentationen, Materialien und Angebote, Organisation spendengenerierender Events
Akquise neuer Sponsor*innen, Partner*innen- und Beziehungsaufbau und -pflege
Förderung langfristiger Partnerschaften und Stärkung der Kundenbindung
Verhandlung von Sponsoring-Verträgen
Aktive Teilnahme an Networking-Veranstaltungen, Konferenzen und Branchenevents, um neue Netzwerke aufzubauen und die Bundeskunsthalle zu repräsentieren
Zusammenarbeit mit dem Bereich Medien sowie Veranstaltungsorganisation
Identifikation von Projektfördermöglichkeiten und Entwicklung von Anträgen zur Beschaffung finanzieller Mittel
Verwaltung und Abwicklung der eingeworbenen Mittel
Regelmäßiges Reporting und Evaluation der Fundraising-Erfolge
Unser Anforderungsprofil / Ihre Qualifikationen:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/ Diplom) in Betriebswirtschaft, Marketing oder Veranstaltungsmanagement oder vergleichbare Fähigkeiten und Erfahrungen gem. Entgeltordnung TVöD Bund
Nachweisbare Erfahrung in der Sponsor*innensuche, Vorzugsweise im Kulturbereich
Kenntnisse über Sponsoringmethoden und Fördermittelakquise sowie über steuer- und spendenrechtliche Grundlagen
Ausgezeichnete Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten, ausgeprägtes Verständnis für Kundenbedürfnisse und die Fähigkeit nachhaltige Beziehungen aufzubauen und zu pflegen
Begeisterung für eine verbindliche, kundenorientierte Kommunikation
Kreativität bei der Entwicklung innovativer Sponsoring-Ideen
Sehr gute Organisationsfähigkeit
Gute Kenntnisse der MS-Office Standardsoftware
Service- und Teamorientiertheit
Verhandlungssichere Kenntnisse in der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Umfassendes Interesse an den Inhalten der Bundeskunsthalle
Wenn Sie Interesse an einer Mitarbeit in einem engagierten Team haben, freuen wir uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte
bis zum 06.04.2025
per E-Mail (
bewerbungen@bundeskunsthalle.de
) an Frau Ute Bruns-Vohs, Leiterin Bereich Recht und Personal, richten.
Bewerbungen mit gepackten Anhängen und/oder Bewerbungen, die einen Link zu den Bewerbungsunterlagen enthalten, können aus IT-Sicherheitsgründen leider nicht berücksichtigt werden und werden unsererseits umgehend gelöscht bzw. gar nicht erst zugestellt. Bitte reichen Sie Ihre Unterlagen nach Möglichkeit in einem einzigen pdf-Dokument ein.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/business-development-vip-relations-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-88/</link><description>Deutsches Auswandererhaus, Bremerhaven Bewerbungsende: 06.04.2025 | Das Deutsche Auswandererhaus Bremerhaven ist ein kulturhistorisches Museum mit einer einzigartigen Sammlung zu über 300 Jahren deutscher Aus- und Einwanderungsgeschichte. Das Haus beschäftigt sich in seiner Ausstellung und dem breitgefächerten Vermittlungsangebot mit Themen, die immer wieder im Zentrum nationalistischer, diskriminierender, rassistischer und antijüdischer Agitation stehen. Dies aufgreifend startete im Sommer 2024 ein mehrjähriges, interkulturelles Bildungs- und Forschungsprogramm zur Demokratieförderung. Vor allem im Rahmen von Sonderausstellungen zu gesellschaftlich besonders kontrovers diskutierten Themen soll museale Vermittlungsarbeit evaluiert und methodisch weiterentwickelt werden.
Das Deutsche Auswandererhaus sucht zum 01.07.2025 für zwei Jahren in Vollzeit eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in
(m/w/d).
Ihre Aufgaben:
Recherchen für Sonderausstellungen, Mitarbeit an einzelnen Ausstellungskapiteln
Erarbeitung und Durchführung von Führungen durch die Sonderausstellungen
Durchführung und Auswertung qualitativer und quantitativer Befragungen
Mitarbeit im Bereich Wissenschaftskommunikation und Museumspädagogik
Mitarbeit bei der Sammlungstätigkeit des Museums
Ihr Profil:
abgeschlossenes Masterstudium in Geschichts- oder Politikwissenschaft oder Soziologie mit thematischen Schwerpunkten zum Einwanderungsland Deutschland
Praktikum im Museum
Offenheit und hohe Kommunikationsfähigkeit im Umgang mit verschiedenen Personengruppen
sehr gute Englisch- und gerne auch weitere Fremdsprachenkenntnisse
strukturiertes Arbeiten, Teamgeist, Flexibilität und Eigeninitiative
Wir bieten Einblicke in die umfangreiche Tätigkeit eines international ausgerichteten Museums. Sie haben die Möglichkeit, an Weiterbildungen für Museumsvolontär:innen teilzunehmen und lernen auch die Arbeit der anderen Museumsabteilungen kennen. Das Bruttomonatsgehalt für die Stelle beträgt im ersten Jahr des Volontariates 2.300 Euro und im zweiten Jahr des Volontariates 2.400 Euro.
Bei gleicher Qualifikation werden Bewerbungen geeigneter Schwerbehinderter sowie Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 SGB IX bevorzugt berücksichtigt. Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre digitale Bewerbung
bis zum 6. April 2025
an:
Deutsches Auswandererhaus
Meike Behrens
Columbusstraße 65
27568 Bremerhaven
m.behrens@dah-bremerhaven.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-88/</guid></item></channel></rss>