<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für das SBZ/DDR-Grundforschungsprojekt NRW</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-das-sbz-ddr-grundforschungsprojekt-nrw/</link><description>Landschaftsverband Rheinland, Bonn Bewerbungsende: 11.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-das-sbz-ddr-grundforschungsprojekt-nrw/</guid></item><item><title>Verwaltungskoordination mit Standortverantwortung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungskoordination-mit-standortverantwortung-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 18.01.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von zunächst 2 Jahren mit dem Ziel der Entfristung eine
Verwaltungskoordination mit Standortverantwortung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39 Stunden/Woche
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination der administrativen Angelegenheiten des LIB für den Standort Hamburg
Sicherstellung der Einhaltung von Richtlinien und Verfahren, ggf. deren Entwicklung, Implementierung und Aktualisierung für den Standort Hamburg
Optimierung von Arbeitsabläufen insbesondere auch Mitgestaltung der neu zu implementierenden Verwaltungsprozesse für das Neue Naturkundemuseum
Sicherstellung der konstanten und effizienten Umsetzung der Maßnahmen zur Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz in Zusammenarbeit mit dem Facility Management und den wissenschaftlichen Leitungen inklusive deren Terminierung
Vertretung der Interessen der Verwaltung in verschiedenen internen Arbeitsgruppen insbesondere in Hinblick auf die Vorbereitung der Ausgestaltung für das Neue Naturkundemuseum
Inhaltliche Zuarbeit, Koordination und Kommunikation mit der Liegenschaftsverwaltung der Universität Hamburg und der internen Steuerungsgruppe zur Planung von Nutzungsflächen
Logistische Koordination und Umsetzung von Arbeitsplatzbezogenen Maßnahmen, die durch die Steuerungsgruppe Raumplanung erarbeitet worden sind inkl. Steuerung von Beschaffungsvorgängen in Hinblick auf zentrale Bedürfnisse des Standortes Hamburg, wie z.B. Möbel, Bürobedarf und andere zentrale Bedarfe
Ihr Profil:
Einschlägiges Hochschulstudium (Wirtschafts-, Verwaltungs- oder Rechtswissenschaften)
Führungskompetenzen zur Leitung von Teams und Projekten
Kenntnisse von Verwaltungsprozessen und deren Gestaltung
Rechtskenntnisse in Bezug auf die Rahmenbedingung öffentlicher Verwaltungen
Organisations- und Zeitmanagementfähigkeiten
Kenntnisse in Büroverwaltungssoftware und -systemen
Strategisches Denken und Planungsfähigkeiten,
Kommunikationsstärke für effektive Teamarbeit und Kundenbeziehungen
Anpassungsfähigkeit und Flexibilität in einem sich ändernden Arbeitsumfeld
Empathie und Konfliktlösungsfähigkeiten
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 11 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 18.01.2026 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Herrn Pfeifer. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungskoordination-mit-standortverantwortung-w-m-d/</guid></item><item><title>Objekt-/Museumstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objekt-museumstechniker-m-w-d/</link><description>Frankfurter Goethe-Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 20.01.2026 | Das Freie Deutsche Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum ist Museum (Goethe-Haus und Deutsches Romantik-Museum) mit ca. 120.000 Gästen im Jahr, literaturwissenschaftliche Forschungseinrichtung, Archiv sowie Bildungs- und Veranstaltungsort. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Objekt-/Museumstechniker (m/w/d).
(Vollzeit; Teilzeit möglich, Minimum 30 Std./Woche)
Sie verfügen über
eine abgeschlossene Ausbildung z. B. mit der Fachrichtung Elektrotechnik, ElektronikerIn für Energie- und Gebäudetechnik, Heizung-, Lüftung-, Klima-, Sanitärtechnik oder eine vergleichbare Ausbildung.
Erste Berufserfahrung in der Gebäudetechnik von Vorteil
Idealerweise gewerkübergreifende Kenntnisse in der MSR-Technik
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a. die
Überwachung und das Betreiben der Gebäudetechnik
Eigene Durchführung von Wartungs- und Reparaturarbeiten
Begleitung der Wartungs- und Instandhaltungsarbeiten aller haustechnischen Anlagen
Monitoring des Energieverbrauchs und Umsetzung von verbrauchsmindernden Maßnahmen
Betreuung der Museumstechnik (Brandmelde- und Einbruchmeldeanlage)
Hausmeistertätigkeiten und Kleinreparaturen im gesamten Haus
Mitarbeit beim Auf- und Abbau von Wechselausstellungen und Veranstaltungen
Teilnahme an der Rufbereitschaft (abwechselnd mit Kollegen)
Wir suchen eine/n engagierte/n und verantwortungsbewusste/n Mitarbeiter/in. Zu Ihren Stärken zählt selbständiges, systematisches und problemlösungsorientiertes Arbeiten. Sie sind belastbar und zeitlich flexibel; das Arbeiten im Team macht Ihnen Freude. Solide Kenntnisse der MS-Office-Programme sind von Vorteil.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche, interessante und kommunikative Tätigkeit und ein Gehalt mit Sozialleistungen in Anlehnung an den öffentlichen Dienst gemäß Qualifikation bis Vergütungsgruppe 8 TV-H.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerberinnen und Bewerbern.
Ihre Bewerbung mit ausführlichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 20. Januar 2026 an:
Freies Deutsches Hochstift / Frankfurter Goethe-Museum,
z.Hd. Herrn Christian Alberth
Großer Hirschgraben 23 – 25,
60311 Frankfurt am Main,
www.freies-deutsches-hochstift.de
Tel. 069/13880-231
E-Mail: chalberth@freies-deutsches-hochstift.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objekt-museumstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektleitung (m/w/d) Sammlungsqualifizierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-sammlungsqualifizierung/</link><description>Stiftung Donaumoos, Karlshuld Bewerbungsende: 08.02.2026 | Projektleitung (m/w/d) Sammlungsqualifizierung
Vollzeit | befristet bis 31.12.2026
Die Stiftung Donaumoos sucht für ihr Freilichtmuseum HAUS im MOOS zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Projektleitung (m/w/d) für die abschließende Phase der Sammlungsqualifizierung.
Das HAUS im MOOS liegt mitten im Donaumoos, Süddeutschlands größtem zusammenhängenden Niedermoor, und empfängt jährlich rund 20.000 Besucherinnen und Besucher. Es vereint eine staatlich anerkannte Umweltstation, ein Freilichtmuseum, ein Heimatmuseum sowie eine Museumsgaststätte. Träger ist die Stiftung Donaumoos.
Für die umfangreiche kulturgeschichtliche Sammlung des Freilichtmuseums wird eine neue Museumsdepotlösung geplant. In Vorbereitung darauf wird die Sammlung seit 2023 systematisch erfasst, bewertet und in ein Zwischenlager überführt.
Ziel des Projekts ist es, bis Dezember 2026 verbindlich zu entscheiden, welche Objekte dauerhaft in der Sammlung verbleiben und welche deakzessioniert werden, sowie das bisherige Depot „Putzerei“ vollständig zu räumen und besenrein an den Vermieter zu übergeben.
Ihre Aufgaben
Fachliche und organisatorische Leitung des Teams Sammlungsqualifizierung
Verantwortung für die sachgerechte Bewertung, Priorisierung und Deakzession von Sammlungsobjekten
Sicherstellung des fristgerechten Projektabschlusses und der Übergabe des Depots „Putzerei“ im Dezember 2026
Finalisierung und Umsetzung des Sammlungskonzepts in enger Abstimmung mit der Museumsleitung
Dokumentation und fachliche Begründung von Auswahl- und Deakzessionsentscheidungen
Wissenschaftliche Begleitung der Sammlungsqualifizierung
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (z. B. Europäische Ethnologie/Volkskunde, Geschichte, Museologie oder vergleichbar)
Fundierte Kenntnisse in der Arbeit mit kulturhistorischen Sammlungen, bestenfalls mit Deakzessionsprozessen
Mehrjährige Erfahrung im Projektmanagement
Fähigkeit, unter Zeitdruck klare fachliche Entscheidungen zu treffen und diese zu vertreten
Erfahrung in der Erstellung und Umsetzung von Sammlungs- oder Museumskonzepten
Strukturierte, selbstständige Arbeitsweise
Pragmatismus, Durchsetzungsfähigkeit und Hands-on-Mentalität
Wünschenswert: Kenntnisse zur materiellen Kultur des süddeutschen ländlichen Raums um 1900
Unser Angebot
Verantwortungsvolle Leitungsaufgabe mit klarem Projektziel
Kollegiales Arbeitsklima in einem engagierten Team von sechs Personen
Flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Gleitzeitregelung
Gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Vergütung in Anlehnung an TVöD/VKA E 13
Bewerbungen von Frauen und von Menschen mit Schwerbehinderung sind ausdrücklich erwünscht und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Weitere Informationen unter: www.haus-im-moos.de
Für Rückfragen steht die Geschäftsführerin und Museumsleiterin Joana Mylek zur Verfügung:
j.mylek@haus-im-moos.de | 0163 1494445
Bewerbungsschluss: 08.02.2026
Bitte per E-Mail an bewerbung@haus-im-moos.de (eine PDF-Datei, max. 15 MB).
Hinweis: Die Übermittlung der Daten erfolgt unverschlüsselt. Die Verarbeitung personenbezogener Daten im Bewerbungsverfahren erfolgt gemäß Art. 13 Abs. 1 DSGVO.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-sammlungsqualifizierung/</guid></item><item><title>Kurator:in (w/m/d) Ältere Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-aeltere-kunst/</link><description>Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Schwerin Bewerbungsende: 30.01.2026 | Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen M-V (SSGK M-V) bewahren, erforschen und präsentieren das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges von der Antike bis zur Gegenwart. Teil der SSGK M-V ist das Staatliche Museum Schwerin, in welchem die Stelle der Kuratorin bzw. des Kurators Ältere Kunst vom Mittelalter bis zur Mitte des 19. Jh. neu zu besetzen ist. Von den zu betreuenden Sammlungsbereichen hat der Bestand an holländischer und flämischer Malerei des 17. Jh. durch Umfang und Qualität einen herausgehobenen Stellenwert.
Gesucht wird ein/eine:
Kurator/Kuratorin (w/m/d) Ältere Kunst
Ihre Aufgaben:
wissenschaftliche Betreuung der Sammlung Gemälde &amp; Plastik (Publikationen, Inventarisierung, Betreuung der Datenbank für Gemälde, Plastik, Objekte)
Konzeptionen von Ausstellungen und deren Realisierung
Erarbeitung von wissenschaftlichen Katalogen und Publikationen
Stärkung des Profils der Sammlung und deren Weiterentwicklung, Vorschläge für Ankäufe
enge Zusammenarbeit mit dem Sammlungsmanagement, den Restauratoren und der Vermittlungs- und Stabstelle Presse, Marketing und Veranstaltungskoordinierung
Bearbeitung von Leihanfragen, Kurierbegleitung von Leihgaben
administrative Tätigkeiten
Entwicklung von internationalen Kooperationen, Netzwerkarbeit, Fundraising, Bearbeitung von Förderanträgen, Sponsorenakquise
perspektivisch Koordinierung der zukünftigen Online Collection
Das erwarten wir von Ihnen:
ein mit einem Mastergrad oder einem gleichwertigen Abschluss abgeschlossenes Hochschulstudium im Hauptfach Kunstgeschichte
Promotion im Bereich Ältere Kunst
Kenntnisse im Bereich Kunst der frühen Neuzeit, insbesondere der niederländischen und deutschen Malerei des 17. und18. Jahrhunderts
Kenntnisse im Bereich der mittelalterlichen Kunst, insbesondere im norddeutschen Raum
Erfahrungen im Ausstellungs-, Publikations- und Vermittlungswesen
Erfahrungen im Controlling und Überwachung von Projektkalkulationen
Erfahrungen in der Vergabepraxis und Haushaltsführung erwünscht
Erfahrungen im Bereich der Antragstellung von Fördermitteln
Erfahrungen im Umgang mit Archiven
sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache (Muttersprachniveau = Level C2) und sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache (C1), gute Kenntnisse einer weiteren Sprache, vorzugsweise Niederländisch, in Wort und Schrift
Kreativität, frische Ideen und Engagement
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Teamorientierung, Flexibilität
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung in Vollzeit (Arbeitsbeginn ab: sofort)
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z.B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
sehr ansprechender und zentral gelegener Arbeitsplatz (Arbeitsort: Schwerin)
eine attraktive Altersabsicherung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
die Möglichkeit zur Weiterbildung
flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
30 Tage Urlaub
Ihre
Bewerbung erbitten
wir bis zum (30.01.2026)
online
auf folgender Seite
https://karriere-in-mv.de/stelle/13737-kuratorin-bzw-kurator-w-m-d-aeltere-kunst
Für dieses Verfahren ist lediglich der Bewerbungsweg über das vorgenannte Portal eröffnet. Wir bitten daher von Bewerbungen per Post oder per E-Mail abzusehen.
Wir weisen darauf hin, dass für die Auswahlentscheidung nur Qualifikationen, Fähigkeiten, Kenntnisse und Erfahrungen herangezogen werden können, die durch geeignete Unterlagen belegt wurden. Wir bitten daher um die Einreichung vollständiger Bewerbungsunterlagen.
Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern
Werderstraße 141
19055 Schwerin
Ansprechpartner
für fachliche Fragen:  Herr Dr. Björn Egging (Tel. 0385 58841200)
für Fragen zur Stellenausschreibung:  Frau Andrea Klönhammer (Tel. 0385 58841142)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-aeltere-kunst/</guid></item><item><title>Geschäftsführung / Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d-2/</link><description>Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk, Goslar Bewerbungsende: 01.02.2026 | Geschäftsführung / Museumsleitung für das Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk (m/w/d)
UNESCO-Weltkulturerbes Rammelsberg
KEX_3448
Bewerbungsfrist: 01.02.2026
Ihre Ansprechperson:
Christian Jansen
jansen@kulturexperten.de
+49 201 63462 798
Sparte: Kulturamt und KommunalverwaltungVollzeit
Die niedersächsische Kaiserstadt Goslar mit ihren ca. 50.000 Einwohnerinnen und Einwohnern ist eine UNESCO-Welterbestadt. Die UNESCO-Welterbestätte „Bergwerk Rammelsberg, Altstadt von Goslar und Oberharzer Wasserwirtschaft“ mit ihren Bau- und Bodendenkmalen, sowie den mit ihr verbundenen Museen geben der Region ein unverwechselbares Profil. Das Bergwerk Rammelsberg als zentraler Bezugspunkt der gesamten Welterbestätte wird von der Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar GmbH unterhalten und vermittelt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) Schlossverwaltung Jagdschloss Granitz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121207/</link><description>Staatliche Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Binz Bewerbungsende: 06.01.2026 | Mitarbeiterin
bzw. Mitarbeiter (w/m/d) Schlossverwaltung Jagdschloss Granitz
Einsatzdienststelle
Jagdschloss Granitz, Binz
Bewerbung bis: 06.01.2026
Arbeitsbeginn: 01.06.2026
Arbeitszeit: Vollzeit, unbefristet
Entgeltgruppe: E 6 TV-L (vorbehaltlich einer tariflichen Bewertung)
Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen M-V bewahren, erforschen und präsentieren das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges von der Antike bis zur Gegenwart. Einst der luxuriös ausgestattete Jagdsitz der Putbusser Fürstenfamilie, ist das zwischen 1837 und 1846 erbaute Schloss Granitz heute einer der attraktivsten
Besuchermagnete Rügens. Neben einem sehenswerten Museumsschloss erwartet die Gäste vor allem ein aufreibender Nervenkitzel beim Besteigen des 38 Meter hohen Turms, welcher beste Aussichten über die Insel bietet.
Ihre Aufgaben:
Betreuung Schloss-Shop:
selbstständiger Wareneinkauf und -abwicklung im vorgegebenen Rahmen (Produktrecherche, Angebotseinholung, Preisverhandlungen, Kalkulation, Kontrolle Wareneingang, Reklamation, Rechnungsprüfung)
Budgetkontrolle
Statistik (Führen und Aufbereiten von monatlichen Statistiken)
selbststände Lagerverwaltung / Inventur und Produktpräsentation im Museumsshop
konzeptionelle Mitarbeit (Unterbreitung von neuen Sortimentsvorschlägen)
Besucherdienst und Führungsorganisation (Annahme, Reservierung und Koordinierung von Führungen, Bearbeiten von Anfragen auf deutsch und englisch)
Büroorganisation, Rechnungsstellung, statistische Erfassung von Daten
Ihr Profil:
erfolgreich abgeschlossene Verwaltungsausbildung, abgeschlossene Berufsausbildung zur / zum Fachangestellten für Bürokommunikation oder eine andere aufgabenbezogene kaufmännische Berufsausbildung
Erfahrung in Warenwirtschaft und Einkauf sowie Erfahrung im Kultur- bzw. Museumsbereich
gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache (deutsch mindestens B2)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit, sehr ausgeprägtes Dienstleistungsverständnis
sichere Beherrschung moderner Kommunikationstechnik sowie der gängigen Bürosoftware, z.B. MS Office (Word, Excel, PowerPoint)
Pkw-Führerschein
Das bieten wir Ihnen:
einen ansprechenden Arbeitsplatz mit Parkmöglichkeit am Dienstsitz
die Möglichkeit, teilweise und nach entsprechender Einarbeitungszeit auch von zu Hause aus zu arbeiten
eine attraktive Altersabsicherung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
die Möglichkeit zur Weiterbildung
flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
30 Tage Urlaub
Hinweise zum Bewerbungsverfahren:
Wir schätzen Vielfalt in der Landesverwaltung Mecklenburg-Vorpommern und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Alter, Herkunft, Geschlecht, sexueller Identität, Behinderung oder Weltanschauung. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber und ihnen Gleichgestellte berücksichtigen wir bei gleicher Eignung bevorzugt. Wir empfehlen Ihnen daher, auf eine Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung bereits im Anschreiben hinzuweisen. Das Jagdschloss Granitz ist baudenkmalbedingt kein behindertengerechter Arbeitsplatz. Bewerberinnen und Bewerber aus dem öffentlichen Dienst bitten wir, ihr Einverständnis zur Einsichtnahme in die Personalakte zu erklären. Um das Verfahren zu beschleunigen, bitten wir diese Bewerberinnen und Bewerber jedoch, die für die Bewerbung relevanten Unterlagen der Bewerbung selbst beizufügen. Mit der Bewerbung verbundene Kosten können wir leider nicht erstatten. Es erfolgt keine Rücksendung von Bewerbungsunterlagen.
Ihre Bewerbung erbitten wir bis zum (30.01.2026) online auf folgender Seite
https://karriere-in-mv.de/stelle/13449-mitarbeiterin-bzw-mitarbeiter-w-m-d-schlossverwaltung-jagdschloss-granitz
Für dieses Verfahren ist lediglich der Bewerbungsweg über das vorgenannte Portal eröffnet. Wir bitten daher von Bewerbungen per Post oder per E-Mail abzusehen.
Wir weisen darauf hin, dass für die Auswahlentscheidung nur Qualifikationen, Fähigkeiten, Kenntnisse und Erfahrungen herangezogen werden können, die durch geeignete Unterlagen belegt wurden. Wir bitten daher um die Einreichung vollständiger Bewerbungsunterlagen.
Datenschutzhinweise
Ihre Daten aus den Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich für den Zweck des Bewerbungsverfahrens verarbeitet. Weitere Informationen finden Sie in unseren Datenschutzbestimmungen: https://www.ssgk-mv.de/datenschutz
Ansprechpersonen:
Frau Dr. Nadine Garling
Ansprechperson für fachliche Fragen
Tel.: 0385 588 41520
Frau Andrea Klönhammer
Ansprechperson für Fragen zur Stellenausschreibung
Tel.: 0385 588 41142
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121207/</guid></item><item><title>Leitung Programm und internationale Beziehungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-programm-und-internationale-beziehungen-m-w-d/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 18.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine Leitung Programm und Internationale Beziehungen (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 14 TV-L).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Programm und internationale Beziehungen ist direkt dem Generaldirektor unterstellt und für die Ausgestaltung und Koordination des Programms (insbesondere von Ausstellungen und Sonderprojekten) und damit für die inhaltliche und organisatorische Gesamtplanung der SKD verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-programm-und-internationale-beziehungen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter:in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-6/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 08.01.2026 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaat lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine / einen
Leiterin / Leiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Du unterstützt das Direktorium der Stiftung u.a. bei der strukturellen Entwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und berichten direkt an den Direktor. Deine Arbeit umfasst die Bereiche Presse-, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, Unterstützung und Mitarbeit im Bereich der Digitalen Kommunikation, Kooperationen, Sponsoring und Fundraising, sowie ­– mittelfristig – den Aufbau eines kleinen Teams.
Zu Deinen vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Strategische Planung, Konzeption, Implementierung und Kontrolle der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit einem Schwerpunkt auf der Pressearbeit
Aufgaben als Pressesprecherin / Pressesprecher und Ansprechpartnerin / Ansprechpartner sowohl für interne als auch für externe Anfragen inkl. Vorbereitung und Steuerung von Pressekonferenzen, Medienterminen, etc.
Gemeinsame Erarbeitung von Maßnahmenplänen für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit verschiedener Fachbereiche
Gemeinsame Erarbeitung einer Kommunikationsstrategie für die Stiftung in Zusammenarbeit mit dem Fachbereich Marketing, Kommunikation und Digitales
Zusammenarbeit mit allen Abteilungen der Stiftung für eine ganzheitliche Medienkommunikation
Aufbau und Pflege eines nationalen und internationalen Mediennetzwerks inkl. Gewinnung von Kooperations- und Projektpartnern / Projektpartnerinnen.
Koordination und Sichtung presserelevanter Texte sowie Redaktion und Veröffentlichung von Pressetexten sowie die Erstellung eines Jahrespresseberichtes
Qualitätssicherung und Evaluation der Pressearbeit
Moderation von Terminen
Betreuung stiftungseigener Publikationen
Beauftragung und Koordination von Fotografen / Fotografinnen, Agenturen und externen Dienstleistern / Dienstleisterinnen.
Budgetplanung, -kontrolle und Projektabrechnung
Du bist eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent, strategischem und konzeptionellem Denken und Verhandlungs-geschick. Du gestalten Deinen Verantwortungsbereich fachlich versiert, erfahren und mit einem hohen Maß an Qualitätsbewusstsein und Verantwortung. Du hast Teamgeist, Humor und verfügst über soziale Kompetenz im Umgang mit Politik und Öffentlichkeit, bist belastbar, flexibel und kannst mit Stresssituationen umgehen.
Dein Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium in einem für die Stiftung relevanten Studiengang
mehrjährige Erfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise in einer überregionalen Institution mit (inter-)nationalem Wirkungskreis oder im Rechtsjournalismus
ein gutes Mediennetzwerk
Kompetenz in der Erstellung von Redaktionsplänen und Nutzung von Social Media
gute Allgemeinbildung und Grundkenntnisse im Presse- und Urheberrecht
ausgeprägtes Interesse an politischen und gesellschaftlichen Themen, Kenntnisse zu Grundfragen von Recht und Rechtsstaat wünschenswert
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen von Vorteil
EDV-Kenntnisse (MS-Office-Anwendungen, Datenbanken, CMS, Bildbearbeitung, Aufnahmetechniken)
Befähigung zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, auch in den Abendstunden, an Wochenenden sowie zu Dienstreisen
Mitwirkung an der Konzepterstellung der Baukommunikation für zwei Neubauten
Wir bieten:
Dich erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt, viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht findest Du unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungsschluss ist der
08. Februar
2026,
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fasse dazu bitte
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benenne diese folgendermaßen:
SFR_2602_
Dein
Nachname
_Bewerbung
Sende dann die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Dir die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, die Dir durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Deiner Bewerbung willigst Du darin ein, dass wir Deine personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Referent:in des Direktoriums (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 25.01.2026 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft. Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaat lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Standort Karlsruhe eine / einen
Referentin / Referenten des Direktoriums (m/w/d
).
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Stelle in Vollzeit (39 Std./Woche).
Im Arbeitsbereich des Direktoriums unterstützt Du das Direktorium der Stiftung u.a. bei organisatorischen und strukturellen Aufgaben im Tagesgeschäft, bei der Netzwerkarbeit, der Entwicklung inhaltlicher Strategien sowie wissenschaftlichen Recherchen. Du berichtest direkt an den Direktor.
Zu Deinen vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Schnittstellenfunktion zwischen den Organen der Stiftung, dem Stiftungsteam und externen Partnerinnen und Partnern
Inhaltliche Koordination, Vorbereitung und Nachbearbeitung der Gremiensitzungen von Kuratorium und Stiftungsbeirat
Austausch und Netzwerkarbeit mit externen Expertinnen und Experten aus Politik, Zivilgesellschaft, Recht, Wissenschaft und Kultur im Themenfeld von Recht und Rechtsstaat
Vorbereitung und Organisation von Besprechungen, Sitzungen, Präsentationen und Entscheidungsvorlagen sowie Protokollführung
fundierte Vor- und Nachbereitung von Terminen
Wissenschaftliche Recherche zu stiftungsrelevanten juristischen, politischen und gesellschaftlichen Fachthemen und deren schriftliche Aufbereitung
Zuarbeit zu Fachvorträgen und Präsentationen auf wissenschaftlichem Niveau
Verfassen und Redaktion von Texten und Berichten zu den Aktivitäten der Stiftung sowie zu spezifischen Themen aus der Stiftungsarbeit
Mitwirkung und Prozesssteuerung bei der Weiterentwicklung des inhaltlichen Konzepts zum Forum Recht
Du bist eine Persönlichkeit, die sich durch selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten, Teamfähigkeit, Kommunikationskompetenz sowie Organisationsgeschick, Flexibilität, Belastbarkeit und Humor auszeichnet und Erfahrungen in konstruktiver und produktiver Teamarbeit mitbringt.
Dein Profil:
Mit überdurchschnittlichen Ergebnissen abgeschlossenes rechtswissenschaftliches Hochschulstudium (LL.M. oder 2. juristisches Staatsexamen)
Praktische Erfahrungen im Umgang mit stiftungsrelevanten Themen
Erfahrungen in einer vergleichbaren Tätigkeit von Vorteil
Erfahrungen in der Durchführung und Moderation von Terminen und im Projektmanagement
Fähigkeit zum strukturierten, zielorientierten und genauen und termingerechten Arbeiten sowie unternehmerisches Denken
Sehr gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Programme
Ausgezeichnete schriftliche und mündlichen Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Bereitschaft zu flexibler und mobiler Arbeitszeitgestaltung, bisweilen auch in den Abendstunden sowie am Wochenende sowie zu Dienstreisen
Wir bieten:
Dich erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt, viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht findest Du unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungsschluss ist der
25. Januar
2026,
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fasse dazu bitte
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benenne diese folgendermaßen:
SFR_2601_
Dein
Nachname
_Bewerbung
Sende dann die Datei per E-Mail an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Dir die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, die Dir durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Deiner Bewerbung willigst Du darin ein, dass wir Deine personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Schlossführer (m/w/d) Sommersaison 2026 im Schloss Neuschwanstein</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossfuehrer-m-w-d-befristet-fuer-die-sommersaison-2026/</link><description>Bayerische Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen, Hohenschwangau Bewerbungsende: 15.01.2026 | Schloss Neuschwanstein ist seit Juli 2025 UNESCO-Weltkulturerbe und mit über einer Million Besucher jährlich eine der herausragenden Sehenswürdigkeiten Europas und der unangefochtene Besuchermagnet der Bayerischen Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen.
Die Bayerische Verwaltung der staatlichen Schlösser, Gärten und Seen, Schlossverwaltung Neuschwanstein, sucht
Schlossführer (m/w/d
)
befristet für die Sommersaison 2026 (01.04.2026 bis 31.10.2026).
Möglichkeiten einer Anschlussbeschäftigung sind nach Bewährung gegeben.
Aufgaben:
Durchführung von Führungen für div. Gruppen d.h. aktive und/oder passive Ansprache der Besucher der jeweiligen Führung
Vermittlung von Wissen über König Ludwig II, das Schloss, die Geschichte und das Museum
Sicherstellung eines reibungslosen Führungsablaufes und Betreuung der Museumsbesucher im Rahmen der Vorgaben
Durchführung von Reinigungsaufgaben
Ausführung der zugewiesenen Aufgaben wie z. B. Bedienung der Kasse, Beraten der Besucher, Aufgaben in Arbeitsgruppen, usw.
Anforderungen:
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, gerne auch weitere Sprachen
aktive, dienstleistungsorientierte und engagierte Aufgabenwahrnehmung, Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, Problemlösungskompetenz, interkulturelle Kompetenz
die Fähigkeit, internationale Besuchergruppen zu begeistern und die Führungsinhalte auf die jeweilige Zielgruppe angepasst zu vermitteln; situationsgerechtes und verbindliches Auftreten, ausgezeichnetes Kommunikationsverhalten, sehr gute Umgangsformen sowie ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung
flexible Arbeitseinsätze auch an Wochenenden und Feiertagen, psychische und physische Belastbarkeit (lange Strecken und viele Treppen), gutes Sehvermögen
Mitgliedschaft in einer freiwilligen Feuerwehr oder THW (wünschenswert)
Mindestalter 18 Jahre
Wir bieten:
flexible Beschäftigungsmöglichkeiten (Vollzeit, Teilzeit, oder als Nebenbeschäftigung auf kurzfristiger Basis)
Es handelt sich um ein befristetes Arbeitsverhältnis zunächst bis 31.10.2026, bei Bewährung kann eine Anschlussbeschäftigung in Aussicht gestellt werden.
eine spannende und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der beliebtesten Schlösser Deutschlands
interne Fortbildungen
Kommissionszimmer stehen während der Beschäftigungszeit in beschränktem Umfang zur Verfügung
Vergütung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Informationen dazu finden Sie unter
oeffentlicher-dienst.info
.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung mit
Angabe der Verfahrens-Nr. P 130-01/26
Ende der Bewerbungsfrist ist der 15.01.2026.
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung möglichst per E-Mail im PDF-Format an:
SVNeuschwanstein_info@bsv.bayern.de
Mit der Bewerbung erteilen die Bewerberin bzw. der Bewerber ihr/sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Die Datenschutzhinweise in Bezug auf dieses Ausschreibungsverfahren entnehmen Sie bitte der Ausschreibung auf unserer Internet-Seite unter www.schloesser.bayern.de. Die Informationen können bei Bedarf auch in Papierform bei der Einstellungsbehörde unter o.g. Anschrift angefordert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossfuehrer-m-w-d-befristet-fuer-die-sommersaison-2026/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Operations (w/m/d) in Teilzeit oder Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-operations-w-m-d-in-teilzeit-oder-vollzeit/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung in Betriebsführung und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Operations (w/m/d) in Teilzeit oder Vollzeit
Du bist im Team mit einer Kollegin für den Betrieb zuständig und die  Schnittstelle zu den Vermietungen. Du koordinierst gemeinsam mit der Betriebskollegin den täglichen Betrieb vor und hinter den Kulissen und entwickelst somit FLUX aktiv weiter. Darüber hinaus arbeitest Du eng mit der Kulturmanagerin und der Vertriebs Mitarbeiter:in zusammen.
Deine Aufgaben
Du koordinierst den täglichen Betrieb von FLUX – sowohl vor Ort als auch hinter den Kulissen im Betriebsteam
Du kümmerst Dich um das Team der Werkstudierenden und leitest dieses.
Dabei entwickelst du Abläufe und Strukturen, die den Alltag effizient und reibungslos machen.
Mit einem Blick fürs Ganze übernimmst du operative Leitungsaufgaben, denkst mit und packst an.
Du baust unser Event- und Vermietungsgeschäft mit auf.
Du organisierst und betreust die Vermietungen vor Ort.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für Team, Gäste und Partner:innen.
Bei Bedarf übernimmst du die Vertretung der Kulturmanagerin, das beinhaltet z.B. Koordination Kulturprogramm, Social Media, Website etc.m
Was du mitbringen solltest
Mehrjährige Erfahrungen in der Gastronomie oder Betriebsleitung oder im Veranstaltungsmanagement.
Kenntnisse in Organisation und Finanzen.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, regelmäßig am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Voll- oder Teilzeit mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-operations-w-m-d-in-teilzeit-oder-vollzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Vertrieb (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-vertrieb-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung im Bereich Vertrieb und Marketing und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Vertrieb (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)
Du gestaltest FLUX aktiv mit und arbeitest eng mit dem Betriebsteam und der Kommunikationsmitarbeiter:in zusammen. Du übernimmst die Verantwortung für die Aufgaben im Bereich Vertrieb, Marketing und Vermietungen und bist die Schnittstelle zu den Partner:innen und Betrieb vor Ort. Durch die Initiierung und Durchführung von kommerziellen Vermietungen, wird der gemeinnützige Raum kofinanziert. Du gestaltest somit FLUX aktiv mit.
Deine Aufgaben
Du entwickelst eine Marketingstrategie für die Vermietung von FLUX und begleitest deren Umsetzung aktiv.
Du akquirierst Kund:innen und bearbeitest Veranstaltungsanfragen für Firmenkund:innen und kommerzielle Vermietungen.
Du kümmerst Dich um Angebotserstellung, Präsentationen und Vertragsmanagement.
Du hast die Gesamtverantwortung für die Planung, Organisation, Durchführung und Nachbereitung der Veranstaltung inklusive der Abrechnung.
Du optimierst die Flächenaufteilung, um Parallelnutzungen zu ermöglichen.
Du arbeitest eng mit externen Dienstleister:innen zusammen.
Du erstellst Verkaufsprognosen und -berichte und Evaluation
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für das Team, für unsere Gäste sowie für Partner:innen.
Was du mitbringen solltest
(Mehrjährige) Erfahrungen im Vertrieb, Marketing und Eventorganisation, idealerweise im kulturellen Umfeld.
Kommunikationsstärke und Verhandlungssicherheit
Strategisches Denken, gutes Verständnis für Verkaufsprozesse und kaufmännisches Know-how
Du hast bereits Erfahrung darin, Projekte im Aufbau zu begleiten und fühlst dich in dynamischen Strukturen wohl.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung, Dienstleistungsorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Teilzeit (20 h +) mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-vertrieb-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Kommunikation (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung im Bereich Kommunikation und mit Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter:in Kommunikation (m/w/d) in Teilzeit (20 h +)
Du entwickelst die Kommunikationsstrategie von FLUX und setzt diese eigenverantwortlich um. Dabei fungierst Du als Schnittstelle zu den Partner:innen und dem kulturellen Programm. Zusammen mit der Kulturmanagerin gestaltest Du FLUX aktiv mit und erweiterst die Sichtbarkeit des dritten Ortes.
Deine Aufgaben
Du entwickelst und setzt die Kommunikationsstrategie für FLUX um – von Social Media über Website und Newsletter bis hin zu Kooperationen und Printmaterialien.
Du koordinierst die Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen, insbesondere in den Bereichen Social Media und Grafik.
Du kümmerst dich um die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, erstellst entsprechende Materialien und betreust Medienanfragen.
Du wirkst bei der Planung, Umsetzung und Kommunikation von FLUX-Events mit.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für das Team, für unsere Gäste sowie für Partner:innen.
Was du mitbringen solltest
(Mehrjährige) Erfahrungen in Kommunikation, Marketing, Content-Management oder Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise im kulturellen Umfeld.
Sehr gute Sprachkompetenz, insbesondere die Fähigkeit, Inhalte verständlich, inklusiv und niedrigschwellig zu kommunizieren.
Du hast bereits Erfahrung darin, Projekte im Aufbau zu begleiten und fühlst dich in dynamischen Strukturen wohl.
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Sicherer Umgang mit allen gängigen Marketingprogrammen und Tools.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, am Abend und am Wochenende – FLUX ist im Sommer von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerisches und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle in Teilzeit (20 h +) mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 16.01.2026 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse, Motivationsschreiben und deine Gehaltsvorstellung) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kommunikation-m-w-d-in-teilzeit-20-h/</guid></item><item><title>Volontariat im Kommunikationsreferat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-kommunikationsreferat/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Die Führung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentümern, Planerinnen und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind der Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum Bayerischen Landesamt für Denkmalpflege gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Zu den Aufgaben des Kommunikationsreferats zählt insbesondere die Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Vermittlung der Ziele der Denkmalpflege an größere Kreise der Öffentlichkeit.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger/-innen (m/w/d) und dient der Aneignung von Kenntnissen und Fertigkeiten im Kommunikationsbereich. Die Schwerpunkte des Volontariats liegen in der Online-Kommunikation (Social Media, Webseite, Newsletter und Intranet), in der Textproduktion (Interviews, Grußworte, Werbetexte), in der Veranstaltungsorganisation (Vortragsreihen, Führungen, Preisverleihungen, Tag des offenen Denkmals) sowie im Bereich Printprodukte (Hauszeitschrift DI, Werbematerial, Flyer). Während Ihres Volontariats lernen Sie auch andere für die Fachkommunikation relevante Bereiche des Bayerischen Landesamts für Denkmalpflege kennen. Während Ihres Volontariats können Sie auch andere für die Fachkommunikation relevante Arbeitsbereiche des Bayerischen Landesamts für Denkmalpflege kennenlernen, z.B. die Lan­des­stel­le für die nicht­staat­li­chen Mu­se­en; die Bau- und Kunst­denk­mal­pfle­ge; Zen­tral­la­bor und Geo-Erkundung; Denk­mal­lis­te Bau­denk­mä­ler, städ­te­bau­li­ches Er­be und Welt­er­be; Bau­ar­chiv Thierhaupten und die Bo­den­denk­mal­pfle­ge.“
Unser Angebot
Volontariats-/Ausbildungsverhältnis für 2 Jahre
Vergütung in Höhe der Hälfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z.B. unter
oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Der Abschluss (Master) eines wissenschaftlichen Hochschulstudiums (vorzugsweise in den Bereichen Kultur-, Kommunikations- oder Medienwissenschaften, PR, Kommunikationsdesign etc.)
Erste Erfahrungen im Kommunikationsbereich (z. B. Praktika in PR-Agenturen, Kultureinrichtungen, Veranstaltungsbereich etc.)
Sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit
Organisationsgeschick
Flexibilität, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Teilnahme bei Veranstaltungen am Abend oder (selten) am Wochenende
Sehr gute EDV-Kenntnisse
Von Vorteil sind:
Technische Kenntnisse (z. B. in Webprogrammierung, Videodreh/-schnitt, Grafikprogrammen)
Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen und einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte bis spätestens
04
.01
.2026
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
16
.01
.2026
statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Für Rückfragen steht Ihnen das Referat G I, Herr Christian Beyer, unter Tel.: 089/2114-210 zur Verfügung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-kommunikationsreferat/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in Museum in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-museum-in-teilzeit/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrations-Betrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem Domäne-eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der sektionsübergreifenden Arbeitsweise.
Im Rahmen des Förderprogramms zur Digitalisierung von Kulturgut des Landes Berlins für die Digitalisierung eines fotografischen Konvoluts sowie des Programms zur Förderung zeitgeschichtlicher und erinnerungskultureller Projekte 2026 für die Mitarbeit an einer Ausstellung suchen wir – vorbehaltlich der finalen Förderzusage – zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von 10 Monaten eine:n
Wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in Museum in Teilzeit (30 Std./Woche)
Projekt 1
Das Projekt „Hildegard Haase – die verborgene Kraft hinter dem Lebenswerk
des Berliner Agrarjournalisten Hans Haase“ widmet sich der fotografischen Sammlung des Agrarjournalisten und Fotografen Hans Haase, die 1996 von der Stiftung Domäne Dahlem erworben wurde. Der Nachlass umfasst etwa 10.000 Fotografien und über 30.000
Foto-Negative sowie zahlreiche Fachbücher, Notizen und Tagebücher. Die Sammlung Haase ist in ihrem Umfang und dem thematischen Fokus in der Berliner Kulturlandschaft einzigartig. Der in diesem Projekt zu digitalisierende Sammlungsbestand ist bis dato noch nicht erschlossen und wird die agrargeschichtliche Sammlung der Domäne Dahlem erheblich bereichern.
Das Projekt konzentriert sich auf die bislang wenig beachtete Rolle von Hildegard Haase, der Ehefrau Hans Haases. Ziel ist es, ihren Beitrag an der Arbeit ihres Ehemannes anhand bislang nicht digitalisierter Archivalien und Fotografien sichtbar zu machen.
Ihre Aufgaben:
Sichtung und Erfassung des vorhandenen Fotomaterials und der Archivalien
Koordinierung und Qualitätssicherung der Digitalisierung durch externe Fachfirmen
Inventarisierung und wissenschaftliche Grunderschließung
Online-Veröffentlichung auf der Plattform museum-digital
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung eines digitalen Ausstellungsprojekts
Koordination der Langzeitarchivierung
Evaluation und Optimierung des vorhandenen Prototyp-Workflows
Projekt 2
Das Projekt „Unpacking Colonialism. Geschichte, Konsum und Verantwortung“ beleuchtet in Form einer Ausstellung kritisch den Handel mit kolonialen Waren und deren bis heute wirksamen Kontinuitäten. Ausgangspunkt sind historische Kolonialwarenläden in Berlin, die Produkte wie Kaffee, Tee, Kakao oder Tabak in die Mitte der Gesellschaft brachten und dabei Ausbeutung, Landnahme und kolonialrassistische Stereotype verankerten. Anhand der Sammlung der Domäne Dahlem – von historischen Verpackungen über Werbefiguren bis zu Alltagsprodukten – werden Produktionsbedingungen, Handelsrouten und Konsum-gewohnheiten nachvollziehbar gemacht und mit aktuellen postkolonialen Strukturen im globalen Warenhandel verbunden.
Die Ausstellung wird von einem mehrköpfigen Team in Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen für Gestaltung und Produktion realisiert. Die ausgeschriebene Stelle zur wissenschaftlichen Mitarbeit unterstützt die inhaltliche Arbeit in folgenden Bereichen.
Ihre Aufgaben:
Recherche zu den Themen historischer kolonialer Handel, koloniale Gewalt, Rassismus im europäischen Kontext mit Schwerpunkt auf deutsche Kolonialgeschichte
Objektrecherche und Objektauswahl
Mitwirkung bei der Konzeption und dem Verfassen von Ausstellungstexten
Kommunikation mit dem Gestaltungsbüro zu Fragen der gestalterischen Umsetzung
Ausstellungsaufbau und Objekthandling
Verfassen von Blogbeiträgen und Social Media Posts
Mithilfe bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Masterstudium in einem historischen, kunst- oder kulturgeschichtlichen Studienfach oder der Museologie oder ein gleichwertiger Studienabschluss
einschlägige Berufserfahrung im Umgang mit fotografischen Sammlungen
Kenntnisse der aktuellen Standards zur technischen Digitalisierung von Fotografien
Grundkenntnisse in digitaler Fotografie und Bildbearbeitung
Sicherheit im Lesen handschriftlicher Texte, insbesondere Kurrent-Schrift
Kenntnisse in Zeit- und Technikgeschichte der Landwirtschaft des 20. Jahrhunderts
Umfangreiche Kenntnisse der deutschen Kolonialgeschichte und aktueller erinnerungskultureller Diskurse zu den Themen Kolonialismus und Dekolonisierung
Erfahrung im Umgang mit Objekten mit kolonialem Kontext
Umfassende Kenntnisse im Umgang mit Museumsdatenbanken, insb. FirstRumos und museum-digital
Mündliche und schriftliche Ausdruckssicherheit in Deutsch und Englisch
Hohes Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Sehr gute EDV-Kenntnisse, insb. Office 365
Wir bieten:
Eine vielseitige und attraktive Teilzeit-Stelle (75 %) in Anlehnung an TV-L E11
Flexible Arbeitszeiten und anteilige Homeoffice-Option
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre Unterlagen als PDF in einer Datei an:
bewerbung@domaene-dahlem.de
Die Besetzung dieser Stelle erfolgt unter dem Vorbehalt der Verfügbarkeit der Haushaltsmittel.
Bewerbungsschluss:
11.01.2026
Die Auswahlgespräche finden im Zeitraum 14.01. – 23.01. statt.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Dennis Novak | Königin-Luise-Str. 49 | 14195 Berlin
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-museum-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-in-teilzeit/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrations-Betrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem Domäne-eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der sektionsübergreifenden Arbeitsweise.
Für die Durchführung des durch die LOTTO-Stiftung Berlin geförderten Projektes „50 Jahre Freunde der Domäne Dahlem e.V. – 50 Jahre Museum Domäne Dahlem“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von 10 Monaten eine
Projektassistenz (m/w/d) in Teilzeit (28 Std./Woche)
Über das Projekt:
Zum 50-jährigen Jubiläum des Fördervereins „Freunde der Domäne Dahlem e.V.“ und des Museums Domäne Dahlem sind verschiedene Maßnahmen geplant, die die Sichtbarkeit, Öffnung und Teilhabe der Domäne weiter verbessern sollen. Kernpunkte des Vorhabens sind:
Ein umfassendes Jubiläumsprogramm 2026 mit „Hofgesprächen“, einer Fachtagung zu bürgerschaftlichem Engagement (inkl. geplanter Publikation), einer Außenraumpräsentation zur Geschichte der Domäne und des Vereins, 50 kostenfreien Projekttagen für Berliner Schulklassen, einem Imagefilm, einer berlinweiten Werbekampagne sowie einem Jubiläums- und Aktionstag auf dem historischen Landgut
Weiterentwicklung der Vereinsstruktur in Hinblick auf stetig wachsende Mitgliederzahlen sowie die Entwicklung einer koordinierten Fundraisingstrategie von Verein und Stiftung
Umbau der Sattelkammer zu einem neuen, barrierefreien Museumseingang für das Museumshaus „Culinarium“ inkl. Informationszentrum, Shop-Fläche und zentralem Bildungsbereic
Ihre Aufgaben:
Pflege von Projektunterlagen (Pläne, Protokolle, Freigaben), Nachverfolgung von Meilensteinen und Maßnahmen in Zusammenarbeit mit der Projekt- und Geschäftsleitung
Terminorganisation; Protokollführung; Ablage und Dokumentation
Unterstützung bei Vergabeprozessen, Rechnungsprüfung und Mittelabrufen; Dokumentation von Eigenmitteln und Fördermitteln, Nachweisführung
Assistenz bei Konzeption, Planung und Durchführung aller Veranstaltungen im Jubiläumsjahr
Monitoring &amp; Evaluation, Mitwirkung an Zwischen- und Abschlussberichten
Stakeholder-Management: enge Zusammenarbeit mit dem Förderverein, Museumsteam, Partnerinstitutionen und Behörden
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Studium (z.  Kulturmanagement, Eventmanagement, BWL, Verwaltungs- oder Projektmanagement) oder gleichwertige Berufserfahrung
Erfahrung in Projektassistenz (Kultur, Bildung, Bau/Umbaumaßnahmen, Veranstaltungen) und sichere Organisation komplexer Abläufe
Gern mit einschlägiger Berufserfahrung im Bereich Fundraising und Vereinsarbeit
Sehr gute IT-Kenntnisse (MS Office/365, Teams, SharePoint)
Grundkenntnisse in Fördermittel-/Zuwendungsrecht, Budget- und Rechnungswesen sind von Vorteil
Kommunikationsstärke (Deutsch mind. C1), sorgfältige Dokumentation, hohe Serviceorientierung
Bereitschaft zu gelegentlicher Abendarbeit/Arbeit am Wochenende bei Veranstaltungen
Teamfähigkeit, Hands-on-Mentalität und Freude an einem lebendigen Museums- und Stiftungsumfeld
Wir bieten:
Eine vielseitige und attraktive Teilzeit-Stelle in Anlehnung an TV-L E9b
Flexible Arbeitszeiten und anteilige Homeoffice-Option
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre Unterlagen als PDF in einer Datei an:
bewerbung@domaene-dahlem.de
Die Besetzung dieser Stelle erfolgt unter dem Vorbehalt der Verfügbarkeit der Haushaltsmittel.
Bewerbungsschluss:
11.01.2026
Die Auswahlgespräche finden im Zeitraum 14.01. – 23.01. statt.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Tobias Frietzsche | Königin-Luise-Str. 49 | 14195 Berlin
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d) Fachbereich Textil</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fachbereich-textil/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
Wir bieten Ihnen die Chance, die Attraktivität unserer historischen Gebäude und Gärten mit moderner Technik und Ihrem Know How zu erhalten!
Werden Sie Teil eines motivierten Teams am Standort Potsdam, das den Fortbestand, die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Wir suchen für die Abteilung Restaurierung
zum nächstmöglichen Termin
im Rahmen einer Elternzeitvertretung befristet bis voraussichtlich 24.03.2027
eine Restauratorin oder einen Restaurator Fachbereich Textil
(m/w/d)
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fachbereich-textil/</guid></item><item><title>Ausstellungsproduktion und Registratur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsproduktion-und-registratur-m-w-d/</link><description>Museum der Moderne Salzburg, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 07.01.2026 | Das Museum der Moderne Salzburg gehört zu den größten Museen für moderne und zeitgenössische Kunst in Österreich. Das Museum sammelt, erforscht , zeigt und vermittelt Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts.
Ab sofort suchen wir Verstärkung für unser Team
Ausstellungsproduktion und Registratur (m/w/d)
im Ausmaß von 40 Wochenstunden.
Als Schnittstelle zwischen Kurator:innen, Kunstdepot und Ausstellungstechnik übernehmen Sie die Organisation und Koordination von Ausstellungen und künstlerischen Sonderprojekten. Für die Realisierung von Projekten korrespondieren Sie mit Leihgeber:innen, organisieren Transporte sowie die Versicherung von Objekten. Sie koordinieren und betreuen externe Dienstleister und Kurier:innen und sind für die Organisation des Auf- und Abbaus von Ausstellungen verantwortlich.  Die Entwicklung und Kontrolle der budgetären wie auch vertraglichen Rahmenbedingungen gehören zu Ihren Kernaufgaben und Kernkompetenzen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsproduktion-und-registratur-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontär*in (m/w/d) im Fachreferat Alltags- und Regionalkultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-fachreferat-alltags-und-regionalkultur/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 01.02.2026 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen Deutschlands und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg.
Wir suchen zum 01.05.2026 befristet für die Dauer von zwei Jahren eine*n wissenschaftliche*n
Volontär*in (m/w/d) im Fachreferat Alltags- und Regionalkultur
in der Außenstelle Südbaden/Landesstelle für Alltags- und Regionalkultur in Staufen im Breisgau.
In Ergänzung zu Ihrer abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung (Master) an einer Universität beinhaltet das wissenschaftliche Volontariat eine grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche moderner musealer Arbeit sowie eine Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Tätigkeitsgebiete eines Museums und dessen archivische und forschende Bereiche. Es vermittelt durch ein internes Bildungsprogramm Kenntnisse der wissenschaftlichen Tätigkeitsfelder im Museum (z. B. Sammlungsbetreuung, Magazinierung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie der Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit. Im Rahmen der Sonderausstellung der Volontär*innen des Badischen Landesmuseums arbeiten Sie inhaltlich konzeptionell sowie u. a. an der Finanzplanung, der Ausstellungsgestaltung oder der Kulturvermittlung mit.
Das Volontariat ist maßgeblich an der Landesstelle für Alltags- und Regionalkultur in Staufen bei Freiburg angesiedelt. Diese Außenstelle des Badischen Landesmuseums ist eine Dokumentations-, Forschungs- und Beratungsstelle für das Gebiet des ehemaligen Landes Baden.
Im Mittelpunkt ihrer vielfältigen Archivbestände aus den Bereichen mündlicher, schriftlicher und visueller Quellenerhebungen steht ein umfangreiches Bildarchiv mit analogen und digitalen Bildbelegen zur visuellen Geschichte Badens. Durch ihre Einbindung in regionale Netzwerke und museale bzw. universitäre Kooperationen arbeitet sie an konkreten Ausstellungsprojekten. Das hier ausgeschriebene Volontariat umfasst daher auch die Mitarbeit an einer fotohistorischen Ausstellung für das trinationale Netzwerk Museen zum Thema „Zuhause – unterwegs“.
Vorausgesetzt werden ein mit dem Master
abgeschlossenes
Hochschulstudium in Empirischer Kulturwissenschaft (bzw. Volkskunde/Kulturanthropologie/Europäische Ethnologie). Vorqualifikationen in musealen oder archivischen Tätigkeiten (Museums- oder Archivpraktika / Projekt- oder Ausstellungsmitarbeit) oder im Bereich Feldforschung sind erwünscht.
Wir erwarten Planungs- und Organisationsfähigkeit, Fähigkeit zur Team- und Projektarbeit, flexibles Denken, hohe soziale Kompetenz, Kommunikationsfähigkeit und Engagement.
Wir bieten ein berufsqualifizierendes Tätigkeitsfeld, eigenständiges Arbeiten und Teamarbeit sowie die Möglichkeit sich fachspezifisch weiterzubilden.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht EG 13 Stufe 1 TV-L 50 % im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TV-L 50 % im zweiten Jahr. Im Übrigen gelten die Rahmenbedingungen gem. der VwV des Landes Baden- Württemberg für Volontär*innen (s. www.landesmuseum.de unter Museum, Service, Stellenangebote).
Wir bieten Ihnen zudem:
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum zu arbeiten
Arbeitsplatz in der Nähe von Freiburg und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung mit allen gängigen Unterlagen richten Sie bitte bis 1.2.26 per Mail an bewerbungen@landesmuseum.de unter Angabe der Kennziffer: „Volontariat Alltags- und Regionalkultur“. Bitte verzichten Sie nach Möglichkeit auf die Zusendung eines Fotos sowie auf die Nennung Ihrer Anschrift.
Bei fachlichen Rückfragen wenden Sie sich bitte an die Landesstelle für Alltags- und Regionalkultur: Tel. Nr. 07633/80645-10, Mail: matthias.moeller@landesmuseum.de.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-fachreferat-alltags-und-regionalkultur/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-4/</link><description>Stiftung Schlesisches Museum zu Görlitz, Görlitz Bewerbungsende: 15.01.2026 | Bei der Stiftung „Schlesisches Museum zu Görlitz“ ist zum nächstmöglichen Termin ein
wissenschaftliches Volontariat
zu besetzen.
Das Schlesische Museum zu Görlitz ist die zentrale museale Einrichtung für Schlesien in Deutschland. Es arbeitet eng mit Partnerinstitutionen im In- und Ausland, insbesondere in Polen, zusammen und realisiert Ausstellungen und Publikationen für ein internationales Publikum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-4/</guid></item></channel></rss>