<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Volontariat im Team Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</link><description>Städtische Museen und Kunsthäuser Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Universitätsstadt Oldenburg, Zentrum im Nordwesten mit mehr als 170.000 Einwohnerinnen und Einwohnern, bietet zum 01.09.2025
ein Volontariat im Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Die Stelle auf einen Blick
Amt
: Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst
: 300 – Zentrale Dienste – Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser
Funktion
: Volontärin / Volontär
Entgeltgruppe
: 50 % des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD-V in der jeweils geltenden Fassung, Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2
Wochenarbeitszeit
: Vollzeit (39 Stunden – Teilzeit ist möglich)
Termin der Einstellung
: 01.09.2025
Beschäftigungsdauer
: Zwei Jahre
Ende der Bewerbungsfrist
: 20.07.2025
Die Stadt Oldenburg bietet im Amt für Kultur, Museen und Sport, Fachdienst Zentrale Dienste / Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser ein Volontariat für zwei Jahre. Zu den städtischen Museen und Kunsthäusern zählen das Stadtmuseum Oldenburg mit der Artothek, das Horst-Janssen-Museum und das Haus für Medienkunst.
Das Aufgabengebiet
Zu den Aufgaben im Einzelnen gehören insbesondere
Beteiligung an der Organisation und Durchführung des Veranstaltungsbetriebs der einzelnen Häuser
Konzeption und Durchführung museumspädagogischer Angebote für verschiedene Zielgruppen
Erstellung ausstellungsbegleitender Materialien
Mitwirkung bei Veranstaltungen, gelegentlich auch abends und an den Wochenenden
Mitwirkung in der Außenkommunikation – u.a. Öffentlichkeitsarbeit, Social Media, Flyer, Ausstellungstexte, etc.
SIE
bringen ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom) in museumsrelevanten Fächern wie z. B. der Fachrichtungen Museumspädagogik, Kunstpädagogik, Kulturwissenschaft, Kulturmanagement, Museumswissenschaften / Museologie, Geschichte, Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft mit. Sie sind textsicher, verfügen über eine hohe kommunikative und interkulturelle Kompetenz und kommunizieren klar, anschaulich und empfängerinnen-/empfängerorientiert. Fließende Deutschkenntnisse sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Sprache (bevorzugt Englisch) sind wünschenswert. Sie bieten Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit. Insbesondere sollten Sie sich mit einem Verständnis der Museumsarbeit identifizieren, das an kultureller Teilhabe, Partizipation und Öffnung orientiert ist. Dabei ist auch die Identifikation mit dem Leitbild der Stadt Oldenburg wichtig.
Die Stadt Oldenburg freut sich auf Menschen, die ihr Leben verantwortungsbewusst und aktiv gestalten – im Beruf und zuhause. Daher bieten wir flexible Arbeitszeiten und attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung. Darüber hinaus fördern wir die Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Privatleben.
Hier erfahren Sie mehr über die Stadt Oldenburg (Oldb) als Arbeitgeber
»
Diversität verstehen wir als Bereicherung und haben uns mit der Unterzeichnung der Charta der Vielfalt ausdrücklich dazu bekannt. Wir leben eine offene und tolerante Unternehmenskultur, in der alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren und wünschen uns Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die dazu beitragen.
Haben wir Sie neugierig gemacht?
Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt Ihnen gern Frau Strathmann, Leiterin des Fachdienstes Zentrale Dienste, Telefon: 0441 235-4655.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Herr Geers, Fachdienst Personal und Organisation, Telefon 0441 235-2785.
Informationen zum Datenschutz für Bewerberinnen und Bewerber finden Sie hier
»
Bitte bewerben Sie sich ausschließlich online.
Unsere Bewerbungsfrist endet am 20.07.2025.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-team-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in im Bereich Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Museen Freiburg, Freiburg Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Abteilung Kommunikation und Vermittlung arbeitet häuserübergreifend im Verbund der Museen Freiburg. Sie verantwortet Öffentlichkeits-arbeit und Museumspädagogik für alle Ausstellungen und Projekte von Augustinermuseum, Museum für Neue Kunst, Museum Natur und Mensch, Archäologischem Museum Colombischlössle und Dokumentatioszentrum Nationalsozialismus.
Ihr neuer Aufgabenbereich
Sie arbeiten bei der Redaktion von Internetseite und Social Media Kanälen der Museen Freiburg, Konzeption und Erstellung von digitalem Content mit
Sie beteiligen sich an der Konzeption und Umsetzung von Marketingkampagnen und Mediaplänen sowie der Erstellung von Werbemitteln (Druckprodukte und online) für Ausstellungen und Veranstaltungen
Sie wirken bei der Organisation von Pressekonferenzen, Vorbereitung von Pressematerial und dem Beantworten von Presseanfragen mit
Sie übernehmen Bildbearbeitung und -recherche
Das bringen Sie mit
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (MA/ Master) der Kommunikations-, Kultur- oder Geisteswissenschaften
Sie bringen erste Erfahrungen in den Bereichen Online-Kommunikation und Social Media, Marketing oder Pressearbeit mit
Erfahrungen mit Grafik-Programmen, Website-Redaktion und digitaler Content-Produktion sind von Vorteil
Sie bringen eine ausgeprägte Organisations-, Koordinations- und Kommunikationsfähigkeit mit und verfügen über ein sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Wir freuen uns über ein hohes Maß an Kreativität, Engagement und Teamfähigkeit sowie ein großes Interesse für Museen und Ausstellungen
Wir bieten ihnen
Eine umfassende, zweijährige Ausbildung in Vollzeit mit frühestmöglichem Beginn zum 01.10.2025
Die monatliche Vergütung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVöD im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TVöD 50 % im zweiten Jahr
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Noch offene Fragen?
Frau Hartloff, 0761 / 201-2526, beantwortet sie gerne!
Bewerben Sie sich
hier
online bis 13.07.2025 (Kennziffer E1743).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in der Bereichsleitung Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bereichsleitung-besucherservice/</link><description>Kunstmuseum Schloss Derneburg, Holle Bewerbungsende: 04.07.2025 | Das Kunstmuseum Schloss Derneburg sucht eine:n engagierte:n und motivierte:n Mitarbeiter:in für die Bereichsleitung Besucherservice, Beschäftigungsbeginn ab sofort.
Das Museum ist ein Ausstellungsort der Hall Art Foundation und liegt 40 km südlich von Hannover. Schloss Derneburg blickt auf eine über tausendjährige Geschichte zurück und war vor dem Umbau zum Museum von den 1970er Jahren bis 2006 Wohnsitz und Atelier von Georg Baselitz. Nach umfangreichen Renovierungen des Schlosses und der angrenzenden Gebäude auf der Domäne zeigt das Museum jährlich neue Ausstellungen zeitgenössischer Kunst mit dem Schwerpunkt auf deutscher und amerikanischer Nachkriegskunst. Darüber hinaus werden die Ausstellungen durch einen wachsenden Skulpturenpark ergänzt. Weitere Informationen zu den Ausstellungen und dem Programm finden Sie auf unserer Website.
Das Aufgabengebiet umfasst:
Beantwortung und Bearbeitung von Besucher:innenanfragen
Verwaltung und Gestaltung des Besuchsprogramms im Team
Leitende Betreuung des Besuchsprogramms und des Teams an den Wochenenden
Planung und Beaufsichtigung von privaten (und öffentlichen) Führungen durch die Ausstellungen während der Öffnungszeiten und außerhalb nach Absprache
Betreuung von privaten Besucher:innengruppen vom Einlass bis zum Ende des Besuchs, einschließlich Abrechnung/Beaufsichtigung im Selbstbedienungscafé
Überwachung der Vor- und Nachbereitung der Ausstellungs- und Café-Räumlichkeiten für den Museumsbetrieb
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von Sonderveranstaltungen, wie Künstler:innengespräche, Sonderführungen, Konzerte etc.
Wünschenswerte Eigenschaften / Das bringen Sie mit:
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Teamfähigkeit, Führungsqualitäten
Erfahrung im Service in Museen, Gastronomie, bei Veranstaltungen oder Ähnlichem
Ein abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, Museologie, Eventmanagement oder einem verwandten Fach/ Ausbildung von Vorteil
Grundkenntnisse in Englisch
Führerschein (der Klasse B)
Ein freundlicher und hilfsbereiter Umgang im Kund:innenkontakt und beim Problemmanagement
Eine allgemeine Begeisterung für (die Arbeit mit) Kunst, ggf. das Interesse, selber Führungen durch die Ausstellungen zu geben
Es erwartet Sie:
Teilzeitbeschäftigung (24 Stunden/Woche)
Arbeitszeit; nach Absprache jeweils ein Tag unter der Woche; März bis Oktober, samstags, sonntags und an ausgewählten Feiertagen (Arbeitszeitteilung im Team, Gewährleistung von freien Wochenenden)
die vielseitige und abwechslungsreiche Arbeit an einer interessanten Institution mit Entwicklungsmöglichkeiten
Zuganbindung vorhanden
Wir freuen uns auf Ihre Fragen und eine vollständige Bewerbung inkl. Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnisse. Bitte senden Sie diese ausschließlich an Frau Jana Reulecke (j.reulecke@sdmuseum.de) mit dem Betreff: Mitarbeiter:in für den Besucherservice. Das zulässige Format für Ihre Bewerbung ist PDF.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bereichsleitung-besucherservice/</guid></item><item><title>Projektstelle zur Erneuerung der Webseite (Barrierefreiheit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-erneuerung-der-webseite-barrierefreiheit/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 15.07.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist zum
1. September 2025
eine Projektstelle zur Erneuerung der Webseite zu besetzen. Es handelt sich um eine befristete Vollzeitstelle (40,01 Wochenstunden) mit einer Laufzeit von einem Jahr.
Die Webseite www.kz-gedenkstaette-dachau.de wird insbesondere genutzt, um über die Inhalte und Angebote der Gedenkstätte zu informieren, die Geschichte des KZ Dachau und seiner Nachgeschichte zu vermitteln, Bildungsangebote zu buchen und Forschungsanfragen zu stellen. Ziel des Projekts ist die umfassende Erneuerung der Webseite im Sinne einer zeitgemäßen, barrierefreien und inklusiven digitalen Vermittlung.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Analyse, Evaluation und konzeptionelle Überarbeitung der bestehenden Webseite
Umsetzung der Anforderungen des Barrierefreiheitsstärkungsgesetzes (BFSG)
Einbindung bestehender digitaler Inhalte und Angebote
Zusammenarbeit mit externen technischen Dienstleistern (inkl. ggf. Durchführung eines Vergabeverfahrens)
Abstimmung mit der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau
Projektsteuerung Projektmanagement
Wir bieten
ein vielfältiges Aufgabenspektrum mit Eigenverantwortung
einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
einen Arbeitsplatz an der Schnittstelle von Erinnerungskultur, digitaler Vermittlung und Inklusion
ein befristetes Beschäftigungsverhältnis
Wir erwarten
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/Master) oder eine vergleichbare Ausbildung in einem der folgenden Bereiche:
Mediengestaltung, Medieninformatik, Web Development
Barrierefreie Kommunikation, Inklusive Gestaltung, Digitale Barrierefreiheit, UX Design mit Inklusionsschwerpunkt, Digitale Kommunikation mit Schwerpunkt Inklusion
Erfahrungen beim (Re-)Launch von Webseiten, idealerweise im kulturellen oder musealen Kontext
fundierte Kenntnisse in digitaler Barrierefreiheit und inklusiver Gestaltung
gute technische Grundkenntnisse (z. B. CMS wie WordPress, HTML/CSS von Vorteil)
sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Selbstständigkeit, Teamfähigkeit, Organisationsgeschick, Kommunikationsstärke
Sensibilität im Umgang mit dem Themenkomplex Nationalsozialismus und Erinnerungskultur
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 11 des TV-L (Bayern). Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 15.07.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Frau Dr. Gabriele Hammermann, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Für Rückfragen steht Ihnen Frau Verena Bierl, Mitarbeiterin für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (08131 / 66 99 7 125, bierl@kz-gedenkstaette-dachau.de), zur Verfügung. Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der
KW 31
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-erneuerung-der-webseite-barrierefreiheit/</guid></item><item><title>Bundesfreiwillige*n für die Kunstsammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligen-fuer-die-kunstsammlung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 07.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes–
sucht zum 01. Oktober 2025
eine*n Bundesfreiwillige*n für die Kunstsammlung,
für 12 Monate,
in Voll- oder Teilzeit
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Die Akademie der Künste berät die Bundesrepublik Deutschland in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
Das Sammlungsprofil der Kunstsammlung wird vor allem vom bildkünstlerischen Schaffen der Mitglieder und Archivgeber*innen, von Meisterschüler*innen und Akademie-Preisträger* innen geprägt.
Als Bundesfreiwillige*r erhalten Sie Einblicke in die verschiedenen Arbeitsbereiche und Belange einer Kunstsammlung sowie Kenntnisse über museologische Tätigkeiten in einer Sammlung wie Dokumentation und Handling von Kunstwerken. Da sich die Depots direkt vor Ort befinden, kann viel mit und am Original gearbeitet werden. Außerdem sind Einblicke in die Abteilung Bestandserhaltung möglich.
Während des BFD in der Kunstsammlung haben Sie die Möglichkeit in anderen Abteilungen der Akademie der Künste tageweise zu hospitieren.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligen-fuer-die-kunstsammlung/</guid></item><item><title>Kulturvermittler:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-6/</link><description>LWL-Römermuseum, Haltern am See Bewerbungsende: 11.07.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Kulturvermittler:in (w/m/d)
EG 9b TVöD VKA
für unser LWL-Römermuseum in Haltern am See. Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (10,75 Stunden/Woche). Diese Stelle ist befristet bis zum 31.12.2025 mit bis zu 15 Stunden zu besetzen.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8106
bis zum
11.07.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlerin-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Elektriker*in – Haustechniker*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-haustechnikerin-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 06.07.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besuchende ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Das Referat Gebäudemanagement sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Elektriker*in – Haustechniker*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,5h/Woche) unbefristet.
Auch wenn der Tätigkeitsbereich schwerpunktmäßig im elektrotechnischen Bereich liegt, suchen wir eine allgemein handwerklich geschickte Person, die auch in anderen Bereichen des Gebäudemanagements unterstützt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-haustechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator:in für technisches Kulturgut (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-technisches-kulturgut-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg, Waltrop Bewerbungsende: 18.07.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Ab dem 01.08.2025 suchen wir eine:n
Restaurator:in für technisches Kulturgut (w/m/d)
(EG 9a TVöD; Kenn-Nr. 518/25)
für unser Team der Restaurierungswerkstatt „Schiffsrestaurierung“ im
LWL-Museum Schiffshebewerk Henrichenburg
. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum von acht Museen an historischen Orten. Es vermittelt, erforscht und bewahrt die Kultur des Industriezeitalters von den Anfängen bis zur Gegenwart.
Unsere Restauratoren sind zentral für die Konservierung, Restaurierung, Instandhaltung und den Betrieb verschiedenster technischer Exponate zuständig. Im Schiffshebewerk sind dies besonders unsere historischen Schiffe.
Worauf Sie sich freuen können?
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Entwicklung und Lebensmodelle. Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 9a TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten bei uns:
Ausführen von schwierigen Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten an sehr empfindlichen technischen Objekten sowie betriebsfähige Instandsetzung von komplexen technischen (Groß-)Exponaten der Binnenschifffahrt nach Vorgabe durch Restauratoren (z.B. Dampfschiffe)
Erstellung von Dokumentationen über erfolgte Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen
Umsetzung von Maßnahmen zum präventiven Exponatschutz, insbesondere bei direkter Bewitterung von Exponaten im Außenbereich
Mitwirkung bei Ausstellungsauf- und –abbauten im Bereich komplizierter technischer Exponat-Präsentationen und Ausstellungsinstallationen
Schaubetrieb von Dampfschiffen mit Vorführung von technisch komplexen Maschinen und Anlagen; dabei Sicherstellung des sicheren Betriebs historischer Maschinen und Fahrzeuge und Mitwirkung an der Entwicklung von eventuell erforderlichen Gefährdungsanalysen und Sicherheitskonzepten
Betriebsfähige Instandsetzung und Wartung von historischen Schiffen mit Dampf- und Dieselantrieben
Zusammenarbeit mit Aufsichts- und Genehmigungsbehörden sowie technischen Prüfinstitutionen, Wahrung von Prüffristen und vorgeschriebenen Prüfintervallen
Was erwarten wir von Ihnen?
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Schiffbauer:in, Metallbauer:in, Industriemechaniker:in, Mechatroniker:in, Werkzeugmechaniker:in oder vergleichbar
wünschenswert sind Erfahrungen mit historischen Maschinen unterschiedlichster Antriebsarten, speziell Dampfantriebstechnik
gute Anwendungskenntnisse in Office-Anwendungen und digitaler Fotografie für die Erstellung von Arbeitsdokumentationen in Wort und Bild
Bereitschaft zur Qualifizierung als Heizer und Maschinist für Dampfmaschinen sowie zum Erwerb des Sportbootführerscheins (Wartungs- und Bewegungsfahrten) oder auch zur Weiternildung zum „Restaurator:in im Handwerk“
volle körperliche Eignung für den Einsatz auf unwegsamen Gelände, Gerüsten, Leitern, in große Höhen und engen Räume (hohe Temperaturen beim Betrieb von dampfgetriebenen Maschinenanlagen)
Führerschein Klasse B
Bereitschaft zu Dienstreisen und regelmäßigen Einsätzen an Wochenenden und Feiertagen im Rahmen von Museumsveranstaltungen (Schiffsbetrieb)
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum für Industriekultur:
Herrn Martin Jentsch, Tel. 0231 6961 – 273
Herrn Michél Dirkmann, Tel. 02363 9707 – 26
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Museen für Industriekultur, Personalabteilung:
Frau Julia Mändlein, Tel. 0231 6961 – 206, julia.maendlein@lwl.org
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
gegebenenfalls Nachweis über Schwerbehinderung oder Gleichstellung
Arbeitsberichte und Fotos zu eigenen Arbeiten mit Bezug zur ausgeschriebenen Stelle (Portfolio)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 518/25
bis zum
18.07.2025
(Eingangsstempel LWL) an:
Landschaftsverband
Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
Wir bevorzugen eine Bewerbung per E-Mail an:
industriemuseum.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-technisches-kulturgut-w-m-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Archivar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-archivar-m-w-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum ist ein Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Archiv als Hauptabteilung im Bereich “Forschung, Archiv, Bibliothek” zählt zu den führenden Spezialarchiven zur Geschichte der Naturwissenschaft und Technik. Es archiviert und sammelt zentrale Nachlässe und andere einzigartige Bestände in diesem Themenfeld und verwahrt das Verwaltungsarchiv des Deutschen Museums.
Für die stellvertretende Leitung der Hauptabteilung Archiv suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Archivar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Stellvertretung der Archivleitung und Mitwirkung bei der strategischen Weiterentwicklung des Archivs
verantwortliche Planung und Koordinierung der Archivbenutzung inkl. Beratung sowie Bearbeitung der allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen
Leitung und Koordination der Notfallprävention sowie von Bestandserhaltungsmaßnahmen
Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten, v. a. im Bereich Erschließung und Digitalisierung
Mitwirkung an der Konzeption und Umsetzung der digitalen Langzeitarchivierung
Organisation des gesamten Beschaffungswesens des Archivs
Mitwirkung an der Bearbeitung und dem Publizieren von Forschungsaufgaben
Mitwirkung an der archivischen Öffentlichkeitsarbeit und der Vernetzung im Archivwesen
Ihr Profil
Laufbahnbefähigung für den höheren Archivdienst oder erfolgreicher wissenschaftlicher Hochschulabschluss (Master oder Magister) in einer einschlägigen archivwissenschaftlichen Fachrichtung (z. B. Archivwissenschaft, Archival Studies) oder erfolgreich abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches historisches Hochschulstudium, bevorzugt in der Wissenschafts- und Technikgeschichte (Master, Magister, vorzugsweise mit Promotion), mit mehrjähriger Berufserfahrung in einem öffentlichen Archiv
ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities
umfassende IT-Kenntnisse (insbesondere MS-Office und Archivinformationssysteme)
profunde Kenntnisse im Bereich der Digitalisierung und der Bestandserhaltung
sichere Kenntnisse im Archiv-, Datenschutz- und Urheberrecht
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse in der Paläografie (insbesondere des 18. bis 20. Jahrhunderts), in der Wissenschafts- und Technikgeschichte sowie auf dem Gebiet der Archivierung digitaler Unterlagen und Erfahrungen bei der Projektleitung sind erwünscht
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, selbstständiges Arbeiten und sicheres Auftreten
Kommunikations-, Motivations- und Teamfähigkeit
Projektmanagement, Prioritätensetzung und schriftliches Ausdrucksvermögen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet. Der Erstvertrag wird über 2 Jahre abgeschlossen.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Archivs Dr. Matthias Röschner (m.roeschner@deutsches-museum.de, Tel. +49 (0) 89 2179-238) zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2530
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-archivar-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Vertrieb / Backoffice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-vertrieb-backoffice/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb eine/n
Mitarbeiter
(m/w/d) im Vertrieb / Backoffice
in Vollzeit, befristet für sechs Monate. Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 8 TV-L vergütet.
Ihre Aufgaben:
Arbeiten mit unserem Warenwirtschafts- und Ticketingsystem
Bearbeitung von Bestellungen, Artikelverwaltung und Lagerbuchungen
Erstellung von Rechnungen/Lieferscheinen
Beratung und Beantwortung von Kunden- und Besucher*innenfragen
Erstellung und Verwaltung von Jahreskarten
Unterstützung bei der Erstellung von Auswertungen
Betreuung des Webshops, u.a. Bestellkontrolle, Reklamationsverarbeitung, Kundentelefon sowie Artikelverwaltung
Bei Bedarf Tätigkeit im direkten Verkauf an der Museumskasse
Erteilen von Auskünften an die Besucher*innen des Museums während der Tätigkeit an der Museumskasse
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen oder administrativen Bereich und Berufserfahrung in einem vergleichbaren Tätigkeitsbereich
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Sicheres Auftreten und Eigeninitiative
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, Kompetenzen in weiteren für die Diversität Düsseldorfs und der Region relevanten Sprachen sind erwünscht
Diversitätskompetenz
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office Anwendungen
Erfahrung mit Warenwirtschafts- oder Ticketingsystemen von Vorteil
Wir bieten:
Eine vielseitige Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Vielseitige Aufgaben mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung
Ein attraktives Gehalt gemäß TV-L mit betrieblicher Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Gleitzeitkonto und flexible Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte über unser Online Bewerberformular ein:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/257795129?ref=8010131000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gros | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-vertrieb-backoffice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Sekretariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-sekretariat-m-w-d-2/</link><description>LutherMuseen, Lutherstadt Wittenberg Bewerbungsende: 15.07.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Im Bereich
Direktionssekretariat
suchen wir einen
Mitarbeiter Sekretariat (m/w/d)
(26 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Sekretariatsaufgaben, wie z.B. Korrespondenz, Serienbriefe, Adressenpflege, Aktenführung
Terminkoordination
Telefonzentrale
Poststelle (Posteingang und –ausgang u.a.)
Planung von Dienstreisen
Gästebetreuung einschließlich Bewirtung
Vorbereitung von Tagungen und Sitzungen
Sonstige administrative oder organisatorische Aufgaben des Direktionssekretariats
Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung zur/ zum Kauffrau/-mann für Büromanagement oder vergleichbare Ausbildung
Mehrjährige Berufserfahrung
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Sehr sichere Kenntnisse im Umgang mit moderner Bürotechnik (sämtliche MS-Office-Professional-Programme und weitere DV-Anwendungen)
Gewissenhafte Arbeitsweise
Hohe soziale Kompetenz und ausgeprägte kommunikative Fähigkeit
Zuverlässigkeit, Flexibilität, Engagement, Organisationstalent
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Flexible Arbeitszeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.08.2025 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt auf Teilzeitbasis mit insgesamt 26 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Wittenberg
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
15.07.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Daniela Klohs
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-sekretariat-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in in Fortbildung in der Konservierung/Restaurierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-in-der-konservierung-restaurierung-m-w-d-2/</link><description>Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.07.2025 | In der Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in in Fortbildung in der Konservierung/Restaurierung (m/w/d)
zu besetzen.
Die Gemäldegalerie
besitzt eine der weltweit bedeutendsten Sammlungen europäischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert. Sammlungsschwerpunkte bilden die deutsche und italienische Malerei des 13. bis 16. und die niederländische Malerei des 15. bis 17. Jahrhunderts.
Das Volontariat in der Gemäldegalerie dient der Förderung des wissenschaftlichen Nachwuchses in der Konservierung/Restaurierung und bereitet auf eine angestrebte Tätigkeit als Restaurator:in im musealen Bereich vor.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-in-der-konservierung-restaurierung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>fünf Volontariate im Kulturmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fuenf-volontariate-im-kulturmanagement/</link><description>PLATFORM München, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Volontariat im Kulturmanagement – Jetzt bewerben!
Die PLATFORM München vergibt
5 Volontariatsstellen
ab dem
01. Oktober 2025
.
Gesucht werden engagierte Nachwuchskräfte, die ein Jahr lang praktische Erfahrungen in den Bereichen
Kulturmanagment, Kuration und kultureller Bildung
sammeln möchten.
Das Volontariat bietet Einblicke in die Planung und Umsetzung von Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsformaten – inklusive Weiterbildungsmöglichkeiten und spannender Hospitationen bei Partnerinstitutionen in München und Europa.
Bewerbungsschluss ist der 23. Juli 2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fuenf-volontariate-im-kulturmanagement/</guid></item><item><title>Fachteamleiter:in IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-it-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden), eine:n
Fachteamleiter:in IT (m/w/d)
Entgeltgruppe 12 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Teamleiterfunktion in Prien, Insel Herrenchiemsee</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-teamleiterfunktion-in-prien-insel-herrenchiemsee/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Prien Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort
Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für Museumsaufsichtstätigkeiten und Besucherbetreuung mit Teamleiterfunktion
in einem kulturellen Objekt auf der
Insel Herrenchiemsee in Prien.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
und
Vollzeit
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Übernahme der Parkkosten und der Fährfahrt zur Insel
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind
Ansprechpartner für das Team
vor Ort
Sie sind verantwortlich für reibungslose Abläufe im Tagesbetrieb
Sie
übernehmen die Koordination
und die
Erstellung von Einsatz- und Dienstplänen
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben im Tagesdienst
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Das bringen Sie mit:
Sie verfügen über
Erfahrung in der Führung von Teams
und in der
Dienstplanerstellung
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweiß nach §34a Gewerbeordnung (IHK)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-teamleiterfunktion-in-prien-insel-herrenchiemsee/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Baden-Baden</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-baden-baden-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Baden-Baden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlĂ¤ssigem Personal undÂ benĂ¶tigen
Â Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) fĂ¼r den Museumsaufsichtsdienst in einem kulturellen Objekt in Baden-Baden.Â
Die TĂ¤tigkeit kann inÂ
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit (mit ca. 80 â€“ 100 Stunden/ Monat)Â
aufgenommen werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante TĂ¤tigkeit in einem schĂ¶nen Umfeld
Wir gewĂ¤hrleisten eineÂ
tarifgebundene Bezahlung
,Â
zzgl. ZuschlĂ¤gen
Sie kĂ¶nnen sich auf eineÂ
eigenverantwortliche Aufgabe
Â in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eineÂ
abwechslungsreiche TĂ¤tigkeit
Â im Aufsichtsdienst
EineÂ
qualifizierte Einarbeitung
Â sowie Weiterbildungen im Rahmen der TĂ¤tigkeit sind selbstverstĂ¤ndlich
Wir bieten Ihnen einÂ
erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube â€“ ein Name, der seit dem Jahr 1983 fùˆr Qualitàˆt, Professionalitàˆt und Leistungsstàˆrke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder GrĂ¶ĂŸe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal ùˆber Gebàˆudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur mĂ¶glich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und AusgĂ¤nge im Museum
Sie fĂ¼hren den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen fĂ¼r die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner fĂ¼r die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die AusstellungsrĂ¤ume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie fĂ¼hren Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen fĂ¼r einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, KunstgegenstĂ¤nde zu berĂ¼hren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der AusĂ¼bung dieser TĂ¤tigkeit
Sie sind kĂ¶rperlich belastbar fĂ¼r Ă¼berwiegend gehende und stehende TĂ¤tigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und NationalitĂ¤ten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wĂ¼nschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen FĂ¼hrungszeugnisses ohne Eintrag
Die Unterrichtung nach Â§34a GewO ist erforderlich, gern auch hĂ¶here Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre BewerbungsunterlagenÂ
mit einem vollstĂ¤ndigen Lebenslauf
Â per E-Mail bitte an:Â
bewerbungen@wws-strube.de
Â (max. E-MailgrĂ¶ĂŸe 6 MB) oder per Post an die unten aufgefĂ¼hrte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-baden-baden-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter/in stellv. Teamleiter/in (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Berlin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-stellv-teamleiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-berlin/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichts- und Kassendienst, mit stellv. Teamleiterfunktion
, in einem musealen Objekt in
Berlin (Mitte)
. Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit (mit ca. 80 Stunden/ Monat)
aufgenommen werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine v
erantwortungsvolle Tätigkeit
mit abwechslungsreichen Aufgaben und Publikumsnähe
Wir bieten Ihnen einen
sicheren Arbeitsplatz in einem kulturellen Umfeld
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen den
Museumsaufsichtsdienst
mit allen Tätigkeiten
Sie übernehmen
Kassentätigkeiten
Sie übernehmen die
stellv. Teamleitung – Vertretung der Objektleitung
Sie übernehmen die
Verantwortung für ein oder mehrere Bereiche und des eingesetzten Aufsichts- und Wachpersonals
Das bringen Sie mit:
Sie verfügen bereits über
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Sie verfügen über
Erfahrung in der Mitarbeiterführung
Sie besitzen
Kommunikationsstärke
und ein freundliches, sicheres Auftreten
Sie verfügen über
Verantwortungsbewusstsein
und Freude an der Arbeit im kulturellen Umfeld
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtungsnachweis nach § 34a GewO
Ein polizeiliches Führungszeugnis, das keine Einträge aufweist
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-stellv-teamleiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-berlin/</guid></item><item><title>Museumstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d-4/</link><description>Stadt Villingen-Schwenningen, Villingen-Schwenningen Bewerbungsende: 06.07.2025 | Die Stadt Villingen-Schwenningen mit rund 90.000 Einwohnern ist einer der vielfältigsten und größten Arbeitgeber im Schwarzwald-Baar-Kreis. Mit 1.900 Beschäftigten decken wir unterschiedlichste öffentliche Aufgaben ab – von der Verwaltung über soziale und kulturelle bis hin zu technischen Themen. Für diese Vielfalt suchen wir engagierte Fachkräfte, die gemeinsam mit uns die Zukunft unserer Stadt gestalten möchten.
Für unser Team suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Museumstechniker (m/w/d)
Amt für Kultur, Abteilung Stabsstelle Sammlungsbetreuung, Ausstellungsaufbau und Depotverwaltung, Stadtbezirk Villingen, unbefristet, Vollzeit, EG 6 TVöD
Sie haben keine zwei linken Hände, dafür aber viel praktisches Wissen? Sie sind vielseitig begabt, packen gern an und sorgen immer wieder dafür, dass es einfach läuft? Super, denn in VS gibt’s für Menschen wie Sie tolle Aufgaben.
Ihre Aufgaben
Auf- und Abbau von Sonderausstellungen in den Häusern der Städtischen Museen sowie der Städtischen Galerie inklusive digitaler Medien, interaktiver Stationen und Lichttechnik
Ausführung kleinerer handwerklicher Arbeiten, Bau von Ausstellungsarchitektur
Mitarbeit bei der Entwicklung von Präsentationslösungen und Sicherheitskonzepten
Bestandserfassung im Rahmen der Inventarisierung
Transportfahrten und Kuriertätigkeiten
Betreuung der Dauerausstellungen, Wartungsarbeiten an der technischen Ausstattung
Depotorganisation
Unser Angebot
interessante Tätigkeit im Bereich von Kunst und Kultur
abwechslungsreiche Aufgaben in einem kreativen und motivierten Team
ständig wechselnde Projekte aus unterschiedlichen Themen- und Materialbereichen
sorgfältige Einarbeitung in neue Bereiche (z.B. Inventarisierung)
zukunftssichere Beschäftigung
im öffentlichen Dienst übliche Leistungen, wie z.B. Zusatzversorgung und leistungsorientierte Bezahlung
Radleasing im Rahmen der Entgeltumwandlung
25 € Arbeitgeberzuschuss zum ‘Move-Deutschland-Ticket Job’
betriebliches Gesundheitsmanagement und Firmenfitness in Kooperation mit Hansefit
attraktiver Arbeitsplatz und sehr gute Rahmenbedingungen zur besseren Vereinbarkeit von Beruf und Familie sowie für eine ausgeglichene ‘Work-Life-Balance’
Unterstützung bei der Kinderbetreuung in Kindertagesstätten
Ihr Profil
abgeschlossene mind. dreijährige handwerklich oder technische Berufsausbildung im Fachhandwerk oder mind. dreijährige Ausbildung als Veranstaltungs- oder Medientechniker/in oder vergleichbare Fachrichtung
Führerschein Klasse B
technisches Verständnis und handwerkliches Geschick sind von Vorteil
körperliche Befähigung zu heben und zu tragen, sowie auf Leitern und Gerüsten zu arbeiten
grundlegende PC-Kenntnisse, idealerweise Erfahrung im Umgang mit AV-/Multimediatechnik
Kreativität zur praktischen Lösung von ausstellungstechnischen Herausforderungen
Belastbarkeit und Flexibilität vor allem im Ausstellungsaufbau
Teamfähigkeit mit hoher Einsatzbereitschaft, aber auch selbstständiges und eigenverantwortliches Arbeiten
Interesse an Kunst- und Kulturgut
verantwortungsbewusster Umgang mit empfindlichem Museumsgut ist wünschenswert
geeignet für Quereinsteiger aus unterschiedlichen Bereiche
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Ihre Bewerbung
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, bitte über unser Online-Portal, bis zum 06.07.2025
Das Online-Portal sowie Informationen über uns als Arbeitgeber finden Sie im Internet unter:
www.villingen-schwenningen.de
Fragen zur Stelle? Einfach anrufen
Ina Sahl, Tel. 07721 82-2363
Stadt Villingen-Schwenningen
Haupt- und Personalamt
Postfach 12 60
78002 Villingen-Schwenningen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Klimatechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-8/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Klimatechniker (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Diese Stelle ist grundsätzlich auch teilzeitgeeignet.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Steuerfachwesen / Bilanzbuchhaltung (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-steuerfachwesen-bilanzbuchhaltung-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 29.06.2025 | Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist Bauherrin, Betreiberin und Eigentümerin des Humboldt Forums – einem einzigartigen Ort für Ausstellungen, Veranstaltungen, Forschung und Bildung im Herzen Berlins. In einem interdisziplinären, kulturell geprägten Umfeld verantworten wir die programmatische, technische und administrative Leitung dieses bedeutenden Hauses. Unser Bereich Finanzen und Controlling bildet dabei die strukturelle Grundlage für unser gemeinwohlorientiertes Handeln – mit Integrität, Präzision und Weitblick.
Sie haben ein gutes Händchen für Zahlen, arbeiten strukturiert – und möchten Ihre Expertise dort einbringen, wo Kultur auf Gesellschaft trifft?  Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in Steuerfachwesen/Bilanzbuchhaltung (d/m/w)
Befristet, Voll- oder Teilzeit · Berlin
Ihre Aufgaben
Sie wirken bei der Erstellung von Monats- und Jahresabschlüssen nach HGB mit.
Sie beurteilen steuerliche Sachverhalte, z. B. nach § 13b UStG, § 15a UStG.
Sie wirken bei der Erstellung von Steuererklärungen (Umsatzsteuer, Körperschaftsteuer, Gewerbesteuer, § 50a EStG) mit.
Sie betreuen eigenständig die institutionelle und Drittmittelbuchhaltung, inklusive Fördermittel, Spenden und Zuwendungen.
Sie wickeln der Zahlungsverkehr ab, bilden und überwachen Rückstellungen und Abgrenzungen.
Sie sind Ansprechpartner*in bei internen und externen Prüfungen (z. B. Wirtschaftsprüfung, Mittelverwendung, Zuwendungsgeber, Finanzamt).
Sie gestalten finanzbezogene Prozesse mit, insb. im ERP-System Microsoft Dynamics 365 Business Central und optimieren diese.
Sie arbeiten eng mit anderen Fachbereichen zusammen, insb. bei Projektsteuerung, Drittmittelmanagement und Controlling.
Ihr Profil
Sie haben eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung mit Weiterbildung zur/zum Bilanzbuchhalter*in oder Steuerfachwirt*in – alternativ ein betriebswirtschaftliches Studium mit steuerlichem Schwerpunkt.
Sie verfügen über mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Finanzbuchhaltung, idealerweise in gemeinnützigen, öffentlich geförderten oder kulturellen Einrichtungen.
Sie haben sehr gute Kenntnisse im Handelsrecht sowie ein Grundverständnis für steuerrechtliche Besonderheiten im gemeinnützigen Sektor.
Sie gehen sicher mit Excel und ERP-Systemen (idealerweise Microsoft Dynamics 365 Business Central) um.
Sie arbeiten strukturiert und selbstständig und verfügen über ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeiten.
Sie haben Freude daran, Prozesse aktiv mitzugestalten und Verantwortung zu übernehmen.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkten, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z. B
.
39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins
Verschiedene Angebote für Mitarbeiter*innen
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD- Bund für die Entgeltgruppe 9c. Die Besetzung der Stelle erfolgt in Vollzeit mit 39 Wochenstunden und ist für 24 Monate befristet. Eine Weiterbeschäftigung wird angestrebt. Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an den Personalbereich unter bewerbungen@humboldtforum.org. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Anja Kliska (Bereichsleiterin).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungsfrist
Lust darauf ein Teil der Stiftung Humboldt Forum zu werden? Dann freuen wir uns auf
ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und andere Nachweise) bis zum 29.06.2025 ausschließlich über das unten verlinkte Bewerbungsformular ein.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-steuerfachwesen-bilanzbuchhaltung-d-m-w/</guid></item><item><title>Leiter*in Personal (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-personal-d-m-w-2/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 06.07.2025 | Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Leiter*in Personal (d/m/w).
Der Bereich Personal ist der Abteilung Verwaltung zugeordnet und betreut mit sieben Sachbearbeiter*innen durchschnittlich 260 – 280 Mitarbeitende, einschließlich Auszubildende und besondere Beschäftigte. Zu den Kernaufgaben gehören die Personalplanung und -beschaffung, Personalcontrolling, Personalentwicklung, betriebliches Gesundheitsmanagement sowie die allgemeine Personalverwaltung.
Nach einer intensiven Aufbauphase liegt der Fokus der Stiftung in den kommenden Jahren auf der Optimierung und Digitalisierung der Personalprozesse. Ein wesentlicher Bestandteil wird dabei die weitere Implementierung einer umfassenden HR-Software sein.
Aufgaben
Sie leiten den Personalbereich sowohl personell als auch fachlich, indem Sie das Team des Personalwesens strategisch und operativ führen. Dabei setzen Sie Prioritäten und steuern die Abläufe, um eine effiziente und zielgerichtete Personalarbeit sicherzustellen.
Sie entwickeln Strategien für die nachhaltige Personalbeschaffung und –bindung weiter. Sie begegnen den Herausforderungen des sich verändernden Arbeitsmarkt mit Konzepten zur Personalentwicklung und zur Verbesserung der Mitarbeiter*innen-Zufriedenheit.
Sie optimieren bestehende Prozesse innerhalb des Personalbereichs und sorgen für eine systematische Qualitätskontrolle und Verbesserung
Sie begleiten, in Zusammenarbeit mit der Organisationsentwicklung, Changeprozesse im Haus.
Sie beraten die Leitung und Führungskräfte in allen Fragestellungen rund um das Thema Personal, zum Beispiel Personalplanung und –führung oder tarif- und arbeitsrechtliche Fragen.
Sie pflegen einen regelmäßigen und konstruktiven Austausch mit der Gleichstellungsbeauftragten, dem Betriebsrat und der Schwerbehindertenvertretung; insbesondere verhandeln Sie Betriebsvereinbarungen zu Personalangelegenheiten und setzen diese um.
Sie sind für die Budgetplanung des Bereichs und das Controlling der Personalkosten verantwortlich und berichten laufend an die Verwaltungsleitung.
Ihr Profil
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Betriebswirtschaft, Rechts- oder Verwaltungswissenschaft.
Sie verfügen über mehrjährige Erfahrung im Führen eines Teams im Personalbereich, vorzugsweise in einer größeren öffentlich finanzierten Einrichtung.
Sie haben gründliche Fachkenntnisse im Arbeitsrecht, BetrVG, TVöD, BGleiG, DSGVO sowie Haushalts- und Zuwendungsrecht.
Sie pflegen einen partizipativen Führungsstil, der sich durch wertschätzende Kommunikation auszeichnet.
Sie haben Erfahrung mit Changeprozessen.
Sie haben interkulturelle Kompetenzen.
Deutsch mindestens C2 erforderlich, verhandlungssichere Englischkenntnisse sind förderlich
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkte, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z.B. 39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Beratungsangebote und lebendige betriebliche Mitbestimmung durch einen Betriebsrat, Gleichstellungsbeauftragte und Schwerbehindertenvertretung
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe E 14. Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet in Vollzeit mit 39 Wochenstunden. Die Stelle ist im Rahmen der betrieblichen Möglichkeiten für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Die ausgeschriebene Stelle befindet sich in einem Bereich, in dem Frauen im Sinne des Bundesgleichstellungsgesetzes unterrepräsentiert sind. Die Stiftung Humboldt Forum hat sich die Chancengleichheit und berufliche Förderung von Frauen zum Ziel gesetzt. Wir sehen daher Bewerbungen von Frauen mit besonderem Interesse entgegen.
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter bewerbung@humboldtforum.org. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an die Abteilungsleiterin Verwaltung, Frau Andrea Großkopf.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 06.07.2025 ausschließlich über unser Online-Formular.
Leiter*in Personal (d/m/w) | Jobs bei Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-personal-d-m-w-2/</guid></item></channel></rss>