<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Geschäftsführung des Netzwerks Material-Archiv (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-des-netzwerks-material-archiv-m-w-d/</link><description>GEWERBEMUSEUM WINTERTHUR, Winterthur (Schweiz) Bewerbungsende: 15.10.2025 | Das Material-Archiv vermittelt Wissen rund um Werkstoffe. Das Bildungsangebot richtet sich an die gestalterisch tätige Fachwelt, aber auch an die breite Öffentlichkeit. Der Verein wird getragen von Hochschulen, Museen und anderen Schweizer Institutionen, die Werkstoffthemen in unterschiedlichen Sammlungen vermitteln, gemeinsam das Nachschlagewerk materialarchiv.ch entwickeln und darüber hinaus Ausstellungen und Veranstaltungen realisieren.
Wir suchen nach Vereinbarung eine neue
Geschäftsführung des Netzwerks Material-Archiv (m/w/d) 70%
Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die operative Führung des Vereins, insbesondere Finanz- und Personalmanagement in enger Zusammenarbeit mit dem Vorstand
Fundraising öffentlicher Mittel
Pflege und Ausbau des Netzwerks zu Mitgliedern, Partnern, Behörden und weiteren Stakeholdern
Sicherstellung einer effizienten Organisation und eines wirksamen Projektmanagements
Vorbereitung und Umsetzung von Beschlüssen des Vorstands und der Mitgliederversammlung, Beratung bei der strategischen Weiterentwicklung der Vereinsaktivitäten
Repräsentation des Vereins nach innen und aussen, u.a. Abendanlässe, u.a. verbunden mit Reisen zu den Mitgliedsstandorten
Ihr Profil:
Betriebswirtschaftliche Ausbildung (FH/Uni), idealerweise Master in Bildungs- oder Kultur-Management, alternativ entsprechende Berufserfahrung
Mehrjährige Leitungserfahrung mit ähnlichen Verantwortungen im Non-Profit-Umfeld
Einschlägige Erfahrung im Fundraising, idealerweise mit Leistungsausweis hinsichtlich öffentlicher Förderstellen in der Schweiz
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Ausgeprägte strategische und konzeptionelle Fähigkeiten; dynamische, entscheidungsfreudige Persönlichkeit mit Gestaltungswillen; hohe soziale Kompetenz, Kommunikationsstärke und grosses Verhandlungsgeschick
Affinität zu unseren Themen, idealerweise ein entsprechendes Netzwerk in der Schweizer Bildungs- und Kulturlandschaft
Erfahrungen mit technologischen Entwicklungen v.a. in Bezug auf Informationsumgebungen
Wir bieten:
Eine sinnstiftende Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum und hoher Eigenverantwortung sowie Flexibilität
Eine abwechslungsreiche Zusammenarbeit mit hochmotivierten Kolleg:innen und Expert:innen
Ein breit abgestütztes Netzwerk
Flexible Arbeitsbedingungen und Organisationsstrukturen
Einen zentral angebundenen Arbeitsort in Zürich, Homeoffice möglich
Für Fragen steht Ihnen die aktuelle Stelleninhaberin Yvonne Radecker gerne zur Verfügung: 078 868 55 77.
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständigen, elektronischen Bewerbungsunterlagen an bewerbungen@materialarchiv.ch. Eingehende Bewerbungen werden fortlaufend geprüft, bis die Stelle besetzt ist.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-des-netzwerks-material-archiv-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-34/</link><description>Museum der Stadt Parchim, Parchim Bewerbungsende: 03.09.2025 | Sie möchten die Zukunft der Stadt Parchim mitgestalten?
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d) für zwei Jahr.
Das Museum der Stadt Parchim beherbergt eine beeindruckende regionalgeschichtliche Sammlung von der ersten Besiedlung bis in das 21. Jahrhundert. Angefangen bei der Vor- und Frühgeschichte über Handwerk- und Industrialisierung bis hin zu Kunsthandwerk und Malerei, besitzt das Haus eine Vielzahl von interessanten Objekten. Seit Mai 2023 hat das Museum seinen neuen Standort in der Kulturmühle Parchim bezogen. Die neue Dauerausstellung verfügt über interaktive Angebote über Medienstationen, Hands-on und Kinderspur.
Im Mittelpunkt der kommenden Museumsarbeit für das Volontariat steht insbesondere die museumspädagogische Arbeit und Social Media für die Dauerausstellung sowie die Konzeption von Sonderausstellungen und Veranstaltungsprogrammen.
Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, im Anschluss an das Studium und in Vorbereitung auf eine angestrebte Tätigkeit, im musealen Bereich Praxiserfahrungen zu sammeln. Der/die wissenschaftliche Volontär*in wird in die klassischen Aufgabenfelder des Museums – Sammeln, Bewahren, Forschen, Präsentieren und Vermitteln – eingebunden und erhält Einblicke in den Bereich des Museumsmanagements.
Stellenausweisung:
50 % der
EG 13 TVöD-VKA (Jahres-Brutto ca. 29.800,00 EURO)
Befristung:
befristet – auf zwei Jahre
Arbeitszeit:
Vollzeit (39 Wochenstunden)
Was sind Ihre Aufgabenschwerpunkte?
Übernahme von öffentlichen Führungen / Mitwirkung an museumspädagogischen Projekten
Bearbeitung der Homepage und Social Media
Vermittlungsarbeit und Präsenz in der Dauerausstellung
Unterstützung bei der inhaltlichen Konzeptionserarbeitung, organisatorischen Planung und Umsetzung von Sonderausstellungen und Veranstaltungsprogrammen
inhaltliche und organisatorische Tätigkeiten im Bereich des Museumsmanagements
Aufbereitung der Sammlungen durch Inventarisierung, Dokumentation und Digitalisierung der musealen Exponate (DigiCult)
wissenschaftliche Recherchearbeiten zu den Sammlungsbeständen
Worauf kommt es uns an?
Teamarbeit und Freude am selbständigen Arbeiten
Engagement an der Vermittlungsarbeit (Führungen, workshops etc.)
hohe Belastbarkeit, Zuverlässigkeit und Loyalität
Offenheit für interkulturelle Themen und Aufgeschlossenheit gegenüber unterschiedlichen Zielgruppen/Altersklassen
Kompetenz im Umgang mit Datenbanksystemen
während des Volontariates Ihren Wohnsitz in Parchim haben
Bereitschaft zur Wochenendarbeit und an Feiertagen
Einstellungsvoraussetzungen:
ein abgeschlossenes, wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom, Magister) im geschichtswissenschaftlichen Bereich (vorzugsweise Museumswissenschaften und Geschichte) sowie in Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Ethnologie, Archäologie, Soziologie oder Medienwissenschaften
nachweisbare erste praktische Kenntnisse im musealen Bereich durch Praktika oder studentische Tätigkeiten
Zudem erwarten wir:
sichere Kenntnisse im Bereich Bildverarbeitungsprogramme / Grafikprogramme
sicherer Umgang mit MS -Office Anwendungen und im Bereich digitaler Medien
Umgang mit Datenbanksystemen | Inventarisierungssoftware wünschenswert
Was bietet Ihnen die Stadt Parchim?
eine vielseitige, verantwortungsvolle und fachlich interessante Tätigkeit in einem kleinen Team
eine leistungsgerechte Vergütung nach TVöD sowie tariflich vereinbarte Sonderzahlungen
betriebliche Altersvorsorge für Tarifbeschäftigte
30 Tage Urlaub im Jahr &amp; zusätzlich bezahlt frei am 24.12. &amp; 31.12.
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Weiterbildung
Schwerbehinderte Menschen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Sie werden gebeten, bereits im Bewerbungsschreiben auf die Behinderung hinzuweisen und eine Kopie des Schwerbehindertenausweises beizufügen. Die Stadt Parchim fördert aktiv die Gleichstellung aller Beschäftigten (m/w/d) und bittet ausdrücklich alle Geschlechter um ihre Bewerbung.
Kontakt und Informationen:
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen der Museumsleiter Herr Kryl unter Tel. (03871) 42 26 111 gerne zur Verfügung.
Für Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich gern an Frau Schröter aus dem Sachgebiet Personalwesen unter Tel. (03871) 71-451.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und Zertifikate (Schulabschluss, Ausbildungsabschluss, Studienabschluss usw.), Arbeitszeugnisse (Praktikum, Festanstellung usw.) sowie weitere ausschreibungsrelevante Nachweise) vorzugsweise per E-Mail und an:
bewerbungen@parchim.de
oder in Papierform an die
Stadt Parchim
Sachgebiet Personalwesen
Schuhmarkt 1 | 19370 Parchim
Digitale Bewerbungsunterlagen übersenden Sie bitte in verwertbaren Formaten (PDF, JPG) und mit einer Gesamtgröße
von maximal 20 MB je E-Mail. Wir bitten Sie um Verständnis, dass wir keine Bewerbungsunterlagen zurückschicken.      Zeugnisse, Beurteilungen etc. bitte nicht im Original einsenden. Mit der Bewerbung verbundene Kosten werden nicht erstattet.
Ende der Bewerbungsfrist ist der
03.09.2025
Hinweise zum Datenschutz finden Sie
hier
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-34/</guid></item><item><title>Volontariat (m/w/d) Kommunikation: Social Media &amp; Content Creation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-m-w-d-kommunikation-social-media-content-creation/</link><description>ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe, Karslruhe Bewerbungsende: 05.09.2025 | Die Abteilung Kommunikation und Marketing bildet die Schnittstelle zum Publikum: Wir machen die Vielfalt des ZKM Programms sichtbar und verknüpfen es auf nationaler und internationaler Ebene mit der Öffentlichkeit, analog und digital. Wir entwickeln strategisches Storytelling und vernetzen das Haus im lokalen, nationalen und internationalen Umfeld. Durch gezielte Marketingmaßnahmen, Social Media-Aktionen und Pressearbeit bewerben wir das Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm des ZKM. Damit tragen wir wesentlich zur Sichtbarkeit und Reichweite des ZKM bei und laden Menschen weltweit zur Teilnahme an unseren Angeboten.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-m-w-d-kommunikation-social-media-content-creation/</guid></item><item><title>Volontär:in (m/w/d) im Bereich Restaurierung / Sammlungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-bereich-restaurierung-sammlungsmanagement/</link><description>Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum, Duisburg Bewerbungsende: 04.09.2025 | Das
Lehmbruck Museum
in Duisburg ist das europaweit bedeutendste Museum der internationalen Skulptur der Moderne und der Gegenwart. Im Zentrum der Sammlung steht das Werk des Bildhauers Wilhelm Lehmbruck, der zu den wichtigsten Bildhauern der Moderne gehört. Die Sammlung und die einzigartige Museumsarchitektur verbinden sich zu einem besonderen Ort, der die Entwicklung der Skulptur von der Moderne bis zur Gegenwart eindrucksvoll präsentiert. Darüber hinaus verfügt das Museum über einen bedeutenden Bestand expressionistischer und moderner Malerei und Graphik.
Die
Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum – Zentrum internationaler Skulptur
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und in Vollzeit
eine:n Volontär:in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung / Sammlungsmanagement
Ihre Aufgaben:
Vertiefen von spezifischen Kenntnissen des eigenen Fachgebiets und Anwendung in allen musealen Aufgabenfeldern
Mitarbeit im Sammlungsdepot und bei der Bestandspflege (konservatorische Pflege von Kunstwerken)
Erstellung und Pflege restauratorischer Dokumentationen (Fotografie, Zustandsprotokolle / Condition Reports)
Mitarbeit bei Ausstellungen, Sammlungspräsentationen und Leihverkehr (Art Handling, Auf- und Abbau, Verpackung, Ein- und Ausrahmung, Dokumentation)
Unterstützung bei organisatorischen und administrativen Aufgaben (u.a. Datenpflege in der Museumsdatenbank MuseumPlus, Kommunikation mit Künstlerinnen und Künstlern sowie Leihgeberinnen und Leihgebern)
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium eines Studiengangs im Bereich Restaurierung (Master/Magister, Diplom einer Universität/Kunsthochschule) oder vergleichbare Qualifikation
Erste praktische Erfahrungen im musealen Bereich, Umgang mit moderner und zeitgenössischer Kunst sind von Vorteil
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie gute Kenntnisse der englischen Sprache
Selbstständige Arbeitsweise, Organisationsgeschick und Kommunikationsstärke
Gute Kenntnisse gängiger Office-Anwendungen; Kenntnisse in MuseumPlus sind von Vorteil
Wir bieten:
Eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle mit der Aussicht auf Anschlussbeschäftigung
Eine praxisbezogene Einführung in alle musealen Aufgabenbereiche des Sammelns, Bewahrens, Forschens, Ausstellens, Vermittelns und der Verwaltung
Ein attraktives Arbeitsumfeld in einem renommierten Museum mit zentraler Lage und in unmittelbarer Bahnhofsnähe
Eine Vergütung, die in Anlehnung an die Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für Volontariate erfolgt
Die Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum begrüßt Bewerbungen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion/Weltanschauung oder sexueller Orientierung und freut sich insbesondere über Bewerbungen von Menschen mit internationaler Geschichte. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
4. September 2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu bitte in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SWLM_4250-25_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie die Datei bitte unter Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins ausschließlich elektronisch an bewerbung@lehmbruckmuseum.de.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Wilhelm Museum für dieses Bewerbungsverfahren gespeichert und verarbeitet werden. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können von uns nur nach Absprache übernommen werden.
Erfahren Sie mehr über unsere Einrichtung unter www.lehmbruckmuseum.de. Bei Rückfragen steht Ihnen die Kustodin Anne Groh unter der E-Mail-Adresse anne.groh@lehmbruckmuseum.de oder unter Telefonnummer +49 203 283 7081 gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-bereich-restaurierung-sammlungsmanagement/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) für den Bereich „Bildung und Vermittlung“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 21.09.2025 | Forschung für Arbeit und Gesundheit
Wir, die Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen am Standort Dortmund zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Wissenschaftliche Volontärin /
Wissenschaftlichen Volontär (w/m/d)
für den Bereich „Bildung und Vermittlung“
½ E 13 TVöD (derzeit 2.383,81 €)
|
Vollzeit/Teilzeit
|
befristet für 2 Jahre
|
Bewerbungsfrist: 21.09.2025
für die Gruppe
DASA 3 „Bildung und Vermittlung“
.
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Öffentlichkeit.
Die DASA Arbeitswelt Ausstellung präsentiert – erlebnishaft und interaktiv – auf 13.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Arbeitswelten von gestern, heute und morgen. Sie ist die ständige bildungsaktive Einrichtung der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin und informiert die Öffentlichkeit über die Arbeitswelt, ihren Stellenwert für Individuum und Gesellschaft sowie über die Bedeutung menschengerechter Gestaltung der Arbeit. Jährlich besuchen die DASA mehr als 200.000 Menschen in der Dauerausstellung, Wechselausstellungen und Veranstaltungen. Die Dauerausstellung der DASA wird laufend aktualisiert.
Die Gruppe „Bildung und Vermittlung“ ist in der DASA für verschiedene Bereiche zuständig. Dazu gehören die Vermittlungsangebote und die Ausstellungsdidaktik, der Besucherdienst und das Veranstaltungsprogramm. Unsere Konzepte und Angebote zielen darauf ab, den Besuchenden einen vielfältigen Blick auf die Themen, Inhalte und Fakten der Arbeitswelt zu ermöglichen. So möchten wir einer breiten Öffentlichkeit den Zugang zur DASA erleichtern.
Ihre Aufgaben:
Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, im Schwerpunkt Bildung, Didaktik, Vermittlung und Veranstaltungen tätig zu werden.
Zu Ihren Aufgaben gehören
Erarbeitung, Durchführung und Evaluation von zielgruppenspezifischen Bildungsangeboten entlang der Bildungskette, insbesondere für Wechselausstellungen
organisatorische Umsetzung von Vermittlungsprogrammen und Veranstaltungen
sicheres Verfassen von Texten für unterschiedliche Zielgruppen und Medien
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche unserer Institution.
Ihr Profil:
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung (Master / Uni-Diplom, mindestens 300 ECTS) einer einschlägigen Fachrichtung, bevorzugt Kulturwissenschaften oder Museumspädagogik
Ausstellungs- oder Museumserfahrung (Praktika, freie Mitarbeit)
Einsatzbereitschaft, Kreativität und Organisationstalent
Fließende Kenntnisse der deutschen Sprache
Gute Kenntnisse der englischen und / oder einer weiteren Fremdsprache wünschenswert
Wir bieten:
Umfangreiche Einblicke in alle klassischen Aufgabenfelder des Ausstellungs- und Museumswesens, sowie die Möglichkeit, einzelne Gebiete nach eigenen Interessen zu vertiefen
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible Arbeitsmöglichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am häuslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente
Individuelle Personalentwicklungsmaßnahmen
Jobticket mit Arbeitgeberförderung (monatlich 23,28 Euro)
Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Unser Selbstverständnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, für eine familienfreundliche, vielfältige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Eine Teilzeitbeschäftigung ist möglich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstützen ausdrücklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach Maßgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders für die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wie Sie sich bewerben:
Bis zum 21.09.2025 über die Plattform interamt.de (Stellen-ID: 1337070)
Allgemeine Hinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage (www.baua.de/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote). Bei individuellen Fragen zum Verfahren können Sie sich gerne an
Patricia Boeven
, Tel. 0231/9071-2230 wenden. Für fachliche Fragen stehen Ihnen
Marleen Schulze Middendorf,
Tel. 0231/9071-2119 oder
Marcus Starzinger
, Tel. 0231/9071-2670 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariat-m-w-d-3/</link><description>Stadtmuseum Hornmoldhaus, Bietigheim-Bissingen Bewerbungsende: 14.09.2025 | Bietigheim-Bissingen ist eine Stadt mit vielen Talenten, die etwas aus sich macht – und Großes hervorbringt. Auch wir in der Stadtverwaltung brennen für unsere vielfältigen Aufgaben. Diese gehen wir zusammen an – ob in der Organisation, im Kindergarten oder beim Bauhof. Gemeinsam mit einem starken Netzwerk aus Menschen, Vereinen und Organisationen schaffen wir die richtigen Lösungen. Damit unsere Stadt jeden Tag ein bisschen besser wird.
Für unser Stadtmuseum Hornmoldhaus suchen wir dich zum 01.01.2026 für das
Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d) – Stadtmuseum Hornmoldhaus
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariat-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Finanzwesen und Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-finanzwesen-und-verwaltung-m-w-d/</link><description>Museum Frieder Burda, Baden-Baden Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Museum Frieder Burda in Baden-Baden zeigt in wechselnden Präsentationen die Sammlung Frieder Burda sowie große Sonderausstellungen renommierter Künstlerinnen und Künstler und ist ein kultureller und touristischer Anziehungspunkt weit über die Grenzen Baden-Badens hinaus.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir in Vollzeit und unbefristet eine/n
MITARBEITER FINANZWESEN UND VERWALTUNG (M/W/D)
Ihre Aufgaben:
Tägliche sowie periodische Abrechnungen der Kassen (Bar- und electronic-cash-Einnahmen)
Anfertigung von Statistiken; Mitarbeit beim Controlling des Museums
Pflege und Betreuung der Kassensysteme, Vorbereitung und Durchführung von Schulungen
Mitarbeit bei sämtlichen allgemeinen Verwaltungsaufgaben, wie z. B. Rechnungsprüfung, Kontierung, Rechnungsstellung, Pflege der Kundendatenbank
Backoffice für den Museumsshop/Concept Store
:
Einkaufssachbearbeitung, Lieferantenmanagement, Koordination und Pflege des Warenwirtschaftssystems (Artikelanlage, Erfassen von Wareneingängen, Bestandspflege)
Erstellung von Analysen und Statistiken
Bearbeitung von Reklamationen
Planung, Vorbereitung und Durchführung der Inventur, Inventurauswertung
Publikationsverwaltung
Administrative Betreuung des Onlineshops, u. a. Stammdatenpflege
Mitwirkung beim Thema Datenschutz
Ihre Qualifikation / Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung und mehrjährige Berufserfahrung im kaufmännischen Bereich
Sehr gute EDV-Kenntnisse (Microsoft Office), insbesondere sicherer Umgang mit Excel, sind Voraussetzung.
Gute Englischkenntnisse erforderlich; Französischkenntnisse erwünscht
Zuverlässigkeit sowie eine strukturierte, präzise und prozessorientierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit und eine gute Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten ein angenehmes Betriebsklima und eine leistungsgerechte, übertarifliche Vergütung (u.a. Weihnachtsgeld, Urlaubsgeld) sowie weitere attraktive Sozialleistungen.
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien sowie ggf. Referenzen) per E-Mail an die Stiftung Frieder Burda, Lichtentaler Allee 8 b, 76530 Baden-Baden zu Händen Frau Saskia Kohler; kohler@museum-frieder-burda.de. Bewerbungsschluss ist der 31.08.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-finanzwesen-und-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Museumskasse / Concept Store (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-museumskasse-concept-store-m-w-d/</link><description>Museum Frieder Burda, Baden-Baden Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Museum Frieder Burda in Baden-Baden zeigt in wechselnden Präsentationen die Sammlung Frieder Burda sowie große Sonderausstellungen renommierter Künstlerinnen und Künstler und ist ein kultureller und touristischer Anziehungspunkt weit über die Grenzen Baden-Badens hinaus.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir in Teilzeit und unbefristet eine/n
MITARBEITER MUSEUMSKASSE / CONCEPT STORE (M/W/D)
Ihre Aufgaben:
Verkauf von Eintrittstickets, Audioguides
Beratung der Besucherinnen und Besucher
Verkauf hochwertiger Produkte im Concept Store
Produktpräsentation
Mitarbeit beim Versand von Bestellungen
Mitarbeit bei der Lagerverwaltung, Warenwirtschaft und Inventur
Kassenabrechnung
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Einzelhandel oder in einer vergleichbaren Dienstleistungsbranche
Affinität zu Design, Schmuck, Kunst, Büchern und erlesenen Produkten
ausgeprägte Servicebereitschaft, Teamfähigkeit, Belastbarkeit
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, auch in englischer Sprache
Flexibilität und Bereitschaft zur Wochenend- und Feiertagsarbeit
Wir bieten ein angenehmes Betriebsklima und eine leistungsgerechte, übertarifliche Vergütung (u.a. Weihnachtsgeld, Urlaubsgeld) sowie weitere attraktive Sozialleistungen.
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien sowie ggf. Referenzen) per E-Mail an die Stiftung Frieder Burda, Lichtentaler Allee 8 b, 76530 Baden-Baden zu Händen Frau Saskia Kohler;
kohler@museum-frieder-burda.de
.
Bewerbungsschluss ist der 31.08.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-museumskasse-concept-store-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektstelle zur Neukonzeption des pädagogischen Skripts zur Rundgangsgestaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-neukonzeption-des-paedagogischen-skripts-zur-rundgangsgestaltung/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 15.09.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt
– spätestens zum 1. Januar 2026 –
eine
Projektstelle in der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau zur Neukonzeption des pädagogischen Skripts zur Rundgangsgestaltung
zu besetzen. Es handelt sich um eine auf ein Jahr angelegte Vollzeitstelle (40,1 Wochenstunden).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-neukonzeption-des-paedagogischen-skripts-zur-rundgangsgestaltung/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat in der Abteilung Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-kommunikation-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 08.09.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle für
ein
wissenschaftliches Volontariat
in der
Abteilung Kommunikation
zu besetzen.
Es handelt sich um eine zweijährige wissenschaftliche Ausbildung in Vollzeit.
Die monatliche Vergütung beträgt im ersten Jahr des Volontariats 50 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1, im zweiten Jahr Volontariats 50 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 2 TVöD Bund.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Die Ausbildung umfasst die Vermittlung von Kenntnissen in den verschiedenen Fachbereichen der Abteilung Kommunikation, u.a.:
Marketing: Kennenlernen aller analogen und digitalen Marketinginstrumente, Mitarbeit bei Strategieplanungen und Marketingmaßnahmen aller Art, wie etwa Planung und Umsetzung von Kommunikationsmedien, Ausbau und Pflege zielgruppenspezifischer Verteiler, Mitarbeit bei der Betreuung von Kooperationen, Unterstützung beim Tourismusmarketing
Medienarbeit: Kennenlernen aller Maßnahmen der nationalen und internationalen sowie analogen und digitalen Pressearbeit, etwa durch Mitarbeit bei der Erstellung von Pressemitteilungen, Bearbeitung von Medienanfragen, Verteilerrecherche, Betreuung von Journalistinnen und Journalisten, Pressefotografen und Pressefotografinnen und Filmteams sowie durch Unterstützung bei Presseterminen
Veranstaltungen: Unterstützung bei der Planung, Organisation und Betreuung von wissenschaftlichen Tagungen und Veranstaltungen
Digitale Kommunikation: Mitarbeit in der Redaktion und bei der Kreation von Content (Text, Bild, Video) für die digitalen Kommunikationskanäle und Formate, Mitwirkung bei Konzeption und Durchführung von Social-Media-Kommunikation, Unterstützung des Community-Managements
Lebendiges Museum Online: Mitarbeit in der Redaktion, Umsetzung neuer und Bearbeitung bestehender Beiträge, Einführung in Objektdatenbankrecherche, eigenständige Recherchen
Publikationen: Mitarbeit an der inhaltlichen Durchführung und Auswertung von Ausschreibungen, Bild- und Textredaktion, Litho- und Drucküberwachung, gegebenenfalls Mitarbeit an der Erstellung des Geschäftsberichts und/oder an der Erstellung des Magazins „Historische Urteilskraft“
Mitarbeit am DHM-Journal während der gesamten Volontariatsausbildung
Wir bieten Ihnen neben einer fundierten Ausbildung und engagierter Betreuung ein vielfältiges und spannendes Tätigkeitsfeld in einem hoch motivierten und kreativen Team sowie die Möglichkeit, Erfahrungen in der Kommunikation für eine international renommierte Kulturinstitution zu sammeln. Das Volontariat ist bei der Abteilungsdirektion Kommunikation angesiedelt. Es bietet durch enge Zusammenarbeit intensive Einblicke in die anderen Abteilungen und Fachbereiche des Deutschen Historischen Museums, etwa in den Fachbereich Bildung und Vermittlung.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom, Staatsexamen) der Fachrichtung Geschichte, Kunstgeschichte, Kultur-, Politik-, Medien-, Kommunikationswissenschaft, Journalistik oder in einem vergleichbaren Studiengang
Nachgewiesene einschlägige Erfahrungen – etwa durch Praktika, Tätigkeit als studentische Hilfskraft oder qua Berufsausbildung – im Bereich der Kommunikation, z.B. Marketing oder Medienarbeit bei einer Medien-, Kultur- oder Wissenschaftseinrichtung
Gute Überblickskenntnisse der deutschen Geschichte
Interesse an kulturhistorischen Themen und deren Vermittlung
Exzellente Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift (Niveaustufe C2 des europäischen Referenzrahmens)
Gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift (Niveaustufe B2 des europäischen Referenzrahmens)
Sehr gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Programme
Wünschenswert sind:
Erfahrung im Umgang mit gängigen Content-Management-Systemen (Typo3) sowie Social-Media-Kanälen; Kenntnisse in InDesign und Photoshop
Engagiertes und zielorientiertes Arbeiten und Kommunikationsfähigkeit
Hohes Maß an Teamfähigkeit, Organisationsgeschick und Belastbarkeit
Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit an Abenden und Wochenenden (Station Veranstaltungen)
Was wir Ihnen bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen
Mitgestaltung der Kommunikation des Deutschen Historischen Museums in enger Zusammenarbeit mit allen Fachbereichen der Abteilung Kommunikation (Digitale Kommunikation, LeMO, Marketing, Presse, Publikationen, Veranstaltungen)
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse
30 Tage Urlaub plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Kommunikation
bis zum
8. September 2025
ausschließlich elektronisch an: bewerbung@dhm.de.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-kommunikation-2/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung im Von der Heydt-Museum (Künstlerische Betreuung) – Kunst im öffentlichen Raum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-im-von-der-heydt-museum-kuenstlerische-betreuung/</link><description>Von der Heydt-Museum Wuppertal, Wuppertal Bewerbungsende: 04.09.2025 | Wir, das Team des Von der Heydt-Museums (Stadtbetrieb 216), betreiben eines der prominentesten Museen Deutschlands, das im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt steht.
Das Von der Heydt-Museum verfügt über bedeutende, international bekannte Bestände u.a. der niederländischen Malerei des 17. Jahrhunderts, der deutschen und französischen Malerei des 19. und 20. Jahrhunderts und der zeitgenössischen Kunst. Darüber hinaus verfügt das Museum über eine umfangreiche grafische Sammlung sowie Skulpturen und Kunstgewerbe. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Die hochrangige Sammlung zu pflegen, zu erforschen und attraktiv zu präsentieren, spannende Sonderausstellungen zu entwickeln und möglichst vielen Menschen immer neue und immer einzigartige Erlebnisse mit der Kunst zu ermöglichen, wird auch in den kommenden Jahren unsere Aufgabe sein.
Die Betreuung und Pflege der Kunst im öffentlichen Raum in Wuppertal ist ein wesentlicher Teil unserer Aufgaben, für den Sie in dieser Position verantwortlich sind. Ferner betreuen Sie die Skulpturensammlung des Von der Heydt-Museums.
Werden Sie Teil unseres vielseitigen Teams und tragen Sie dazu bei, das Museum zu gestalten. Wir freuen uns auf Ihren Beitrag!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-im-von-der-heydt-museum-kuenstlerische-betreuung/</guid></item><item><title>Sammlungsassistenzen für die Umzugslogistik (w/m/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsassistenzen-fuer-die-umzugslogistik-w-m-div/</link><description>Museum für Naturkunde Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Unsere Mission:
Wir erforschen das Leben und die Erde im Dialog mit den Menschen.
Das
Museum für Naturkunde Berlin (MfN)
ist ein exzellentes und integriertes Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft mit internationaler Ausstrahlung und global vernetzter Forschungsinfrastruktur. Es ist auf drei eng miteinander verzahnten Feldern tätig: der sammlungsgestützten Forschung, der Sammlungsentwicklung und -erschließung und der forschungsbasierten Öffentlichkeits- und Bildungsarbeit. In den kommenden zehn Jahren wird das Museum für Naturkunde seinen Zukunftsplan verwirklichen. Es werden neue Labore und Arbeitsplätze für Spitzenforschung geschaffen. Gleichzeitig wird eine der weltweit umfassendsten naturhistorischen Sammlungen mit über 30 Millionen Objekten in modernen Sammlungsgebäuden untergebracht und dabei komplett digitalisiert. Die Umsetzung des Zukunftsplanes, gefördert mit insgesamt 660 Millionen Euro vom Bund und Land Berlin, gelingt nur mit starken interdisziplinären nationalen und internationalen Partnern.
Werden Sie Teil unseres Teams als
Bezeichnung:
2x Sammlungsassistenzen für die Umzugslogistik (w/m/div)
Arbeitszeit:
Vollzeit; das entspricht derzeit 39 Stunden und 24 Minuten
Befristung:
zum nächstmöglichen Zeitpunkt; befristet bis zum 31.12.2028
Entgeltgruppe:
E 6 TV-L
Kennziffer:
35/ 2025
Projektbeschreibung
Dem Museum für Naturkunde Berlin wird in den kommenden Jahren mit der Sanierung bestehender Gebäude und der Errichtung eines Neubaus die besondere Möglichkeit der Erneuerung zuteil. Die große wissenschaftliche Sammlung des Museums wird dazu erschlossen und für ihre Neuverortung an den zukünftigen beiden Museumsstandorten „transportfähig“ gemacht. Das geht nicht ohne die Hilfe von erfahrenen, helfenden Händen!
Ihre Aufgaben
Durchführung der Umzugsvorbereitung und -nachbereitung von Sammlungs- und Archivbeständen des MfN
Durchführung von Ordnungs- und Dokumentationsarbeiten in den wissenschaftlichen Sammlungen des MfN
Ausführung und Unterstützung der Erschließungsprozesse in den wissenschaftlichen Sammlungen des MfN
Einweisung, Anleitung, Begleitung und Koordination von Praktikanten, Hilfskräften und Mitgliedern von Fremdfirmen
Realisierung von Präparierungs- und Konservierungsaufgaben
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung (Facharbeiter:in, Fachschulabsolvent:in oder höher), die mit den durchzuführenden Tätigkeiten in engem Zusammenhang steht. Die Berufsausbildung sollte der einer:eines technischen Assistent:in für naturkundliche Museen und Forschungseinrichtungen gleichzusetzen sein oder es liegt eine langjährige berufliche Erfahrung vor, die der einer Berufsausbildung gleichzusetzen ist
gründliche Fachkenntnisse im Umgang und der Handhabung von naturkundlichen Sammlungen und Archiven
gründliche Fachkenntnisse zum Aufbau und zu wissenschaftlichen Ordnungsprinzipien naturkundlicher Sammlungen und Archive (Taxonomie und Ordnungssysteme)
gründliche Kenntnisse zur räumlichen Ordnung und zu inneren Zusammenhängen naturkundlicher Sammlungen und Archive
gute Kenntnisse zu fachspezifischen Informationsquellen und deren Verlässlichkeit (Datenbanken, Literatur) und Erfahrungen in der Datenrecherche und im Informationsbezug
Kenntnisse und praktische Erfahrungen im Umgang mit optischen Geräten (Foto- und Digitalisierungsstationen)
Kenntnisse und praktische Erfahrungen in der Nutzung bildbearbeitenden Software, z.B. Illustrator
Erfahrung im Umgang mit wissenschaftlich und historisch wertvollem Material, Archivgütern und wissenschaftlichen Dokumenten
gründliche Fachkenntnisse und umfangreiche praktische Erfahrungen schwieriger Präparations- und Konservierungsmethoden von naturkundlichen Sammlungen (trocken und/oder nass) und/oder Archiven
gründliche Fachkenntnisse zu den konservatorischen Anforderungen von naturkundlichen Sammlungen und/oder Archiven (trocken und/oder nass)
Flexibilität aufgrund wechselnder Einsatzorte (Museum für Naturkunde Invalidenstraße, Außenlager in Berlin-Moabit, Außenlager in Ludwigsfelde/Brandenburg)
Wir bieten Ihnen
spannendes Arbeitsumfeld in einem attraktiven Forschungsmuseum mit vielseitigen Aufgaben in einem dynamischen und zukunftsorientierten Markt
sehr gute ÖPNV Anbindung in der Mitte von Berlin
umfangreiche Weiterbildungsmöglichkeiten auf persönlicher und fachlicher Ebene
flexible Arbeitszeitgestaltung und vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie (z.B. Gleitzeit oder individuelle Teilzeitmodelle)
Mobiles Arbeiten ist je nach Tätigkeit bis zu 60 Prozent der individuellen Arbeitszeit möglich
Vergütung nach TV-L mit betrieblicher Altersvorsorge (VBL), Jahressonderzahlung und vermögenswirksamen Leistungen
Arbeitgeberzuschuss zum VBB Firmenticket oder Deutschlandticket Job
Mitarbeiterevents, betriebliches Gesundheitsmanagement und Sprachkurse Deutsch und Englisch
30 Urlaubstage sowie den 24. Dezember und 31. Dezember frei
Hinweise
Zur Sicherung der Gleichstellung sind Bewerbungen qualifizierter Frauen besonders willkommen. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
31.08.2025
bevorzugt über unser Online-Bewerbungsportal.
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/ueber-uns/jobs-und-karriere/stellenausschreibungen
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an
recruiting@mfn.berlin
.
Weitere Informationen
Datenschutz
Mit dem Versenden Ihrer Bewerbung stellen Sie uns Ihre Informationen zum Zweck der Bearbeitung Ihrer Bewerbung, durch das Museum für Naturkunde zur Verfügung. Ihre Daten werden dabei jederzeit streng vertraulich behandelt. Nach dem Eingang Ihrer Bewerbungsunterlagen werden diese in unserer Datenbank erfasst. Ihre Daten werden auf unserem Server gespeichert. Dabei beachten wir die Vorschriften der Datenschutzgesetze.
Informationen über den Umgang mit Bewerberdaten am MfN
und
Datenschutzerklärung für die Website des MfN
Familienpolitik
Das Naturkundemuseum Berlin hat sich die Förderung der Vereinbarkeit von Beruf und Familie zum Ziel gesetzt und wurde hierfür mit dem Zertifikat zum audit berufundfamilie der audit berufundfamilie gGmbH – eine Initiative der Gemeinnützigen Hertie-Stiftung – ausgezeichnet.
Weiterführende Informationen finden Sie unter:
https://www.naturkundemuseum.berlin/de/jobs-und-karriere/arbeiten-am-museum-fuer-naturkunde/audit-berufundfamilie
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsassistenzen-fuer-die-umzugslogistik-w-m-div/</guid></item><item><title>Verwaltungsdirektor:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektorin-5/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 09.09.2025 | Die Kulturstiftung Hansestadt Lübeck sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Verwaltungsdirektor:in
für den Museumsverbund »LÜBECKER MUSEEN«
EG 14 TVÖD, Vollzeit
Die LÜBECKER MUSEEN sind ein von der Kulturstiftung Hansestadt Lübeck zentral geführter Museumsverbund mit überregionaler Strahlkraft, in dem insgesamt zehn Einrichtungen vereint sind: Zwei von der Kulturstiftung betriebene Häuser sowie acht städtische Einrichtungen, die von der Kulturstiftung gemanagt werden. Gemeinsam bieten die LÜBECKER MUSEEN ihren Besucher:innen aus dem In- und Ausland ein breites Spektrum an Themen von Kunst und Kultur über Geschichte und Naturwissenschaften bis hin zur nobelpreisgekrönten Literatur. Zurzeit befinden sich die LÜBECKER MUSEEN inmitten eines längerfristigen Transformationsprozesses: In fast allen Häusern werden aktuell oder in den kommenden Jahren bauliche und konzeptionelle Großprojekte umgesetzt; zudem bestehen erhebliche Digitalisierungsanforderungen – sowohl in den arbeitsorganisatorischen Abläufen als auch bei der Inventarisierung der Sammlungsbestände.
Der Museumsverbund wird in Zusammenarbeit mit der Fachbereichsleitung und dem Stiftungsrat der Kulturstiftung vom Leitenden Direktor geführt, dem Sie als Verwaltungsdirektor:in in der Funktion einer Abteilungsleitung unterstellt sind. Ihr Verantwortungsbereich umfasst die Verwaltung des Verbundes, insbesondere das Haushalts- und Rechnungswesen, das Personalmanagement sowie Immobilien- und Rechtsangelegenheiten.
Ihre Aufgaben
Personalmanagement für mehr als 130 Mitarbeitende
Strategische Personalplanung, -gewinnung und -entwicklung nach den Vorgaben der Hansestadt Lübeck und in Abstimmung mit dem Leitenden Direktor
Steuerung des Finanz- und Rechnungswesens, insbesondere Haushalts-/Budget- und Personalkostenplanung in enger Abstimmung mit dem Leitenden Direktor sowie Controlling des Mitteleinsatzes
Fundraising, Entwicklung und Pflege von Kontakten zu Mäzen:innen und Drittmittelgeber:innen
Steuerung des Betriebs der museumseigenen Shops
Konzeption des Ticketings/Gestaltung von Eintrittspreisen
Compliance-Management, insbesondere in den Bereichen Personalrecht, Vertragsrecht und Datenschutz
Federführung für organisatorische und technische Grundsatzangelegenheiten wie Versicherungs-, Dienstleistungs-, Miet-, Kooperations- und sonstige Verträge, Beschaffungs- und Vergabewesen, Digitalisierung
Steuerung des Facility-Managements in den Häusern: Haustechnik, Sicherheitstechnik, Arbeitssicherheit, Energiemanagement
Mitwirkung bei der Koordinierung von Bauvorhaben auf Seiten des Museumsverbunds für durch diesen genutzte Liegenschaften in enger Abstimmung mit dem Gebäudemanagement der Hansestadt Lübeck
Vertretung der genannten Aufgabenbereiche im Stiftungsrat sowie in den politischen Gremien der Hansestadt Lübeck
Abwesenheitsvertretung für den Leitenden Direktor
Voraussetzungen
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Universitäres Diplom, Master oder Magister) der Fachrichtungen Sozialökonomie, Wirtschaftswissenschaften, Kulturmanagement, Rechts- oder Verwaltungswissenschaften
Mehrjährige Berufserfahrung in leitender Position einer größeren Organisationseinheit
Kenntnisse der relevanten Rechtsvorschriften, insbesondere des Haushalts-, Vergabe-, Vertrags- und Steuerrechts sowie des öffentlichen Dienstrechts
Kenntnisse über Abläufe und Arbeitsweise der Kommunalverwaltung
Erfahrungen im Umgang mit politischen Gremien
Professionalität im Umgang mit Mäzen:innen und Drittmittelgeber:innen sowie Erfahrung in der Einwerbung und Verwaltung von Fördermitteln
Integrativer und kooperativer Führungsstil, hohe Sozialkompetenz
Lösungsorientiertes Denken und Sicherheit in der Entscheidungsfindung
Verhandlungsgeschick und Durchsetzungsvermögen
Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit und überdurchschnittliches Engagement
Interesse an Kulturgeschichte und Museen
Die Kulturstiftung Hansestadt Lübeck steht auch bei der Personalgewinnung für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung.
Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt.
Die Kulturstiftung Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellenanforderungsprofils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Fachliche Rückfragen beantworten Ihnen Tilmann von Stockhausen (Tel. 0451/122-4141,
tilmann.vonstockhausen@luebeck.de
) und Silke Schulenburg (Tel. 0451/122-7564,
silke.schulenburg@luebeck.de
).
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen  (zusammengefasst in einem pdf-Dokument) bis zum
9.9.2025
per E-Mail an:
silke.schulenburg@luebeck.de
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich Ende Oktober 2025 statt.
Von Bewerbungen auf dem Postweg bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektorin-5/</guid></item><item><title>Sekretär:in (m/w/d) beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-beim-ethnologischen-museum-und-dem-museum-fuer-asiatische-kunst/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 29.08.2025 | Beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Sekretär:in (m/w/d)
zu besetzen.
Das Ethnologische Museum (EM)
und
das Museum für Asiatische Kunst (AKu)
der Staatlichen Museen zu Berlin zählen zu den weltweit führenden Einrichtungen in der Bewahrung und Präsentation von Werken aus außereuropäischen Kulturen. Mit über einer Million Objekten bieten sie bedeutende Sammlungen aus Amerika, Afrika, dem islamischen Raum, Asien, Ozeanien und Australien. Beide Museen präsentieren ihre Ausstellungen im Humboldt Forum und fördern den interkulturellen Dialog sowie globale Themen. Sie unterstehen einer gemeinsamen Direktion und haben jeweils spezialisierte Leitungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-beim-ethnologischen-museum-und-dem-museum-fuer-asiatische-kunst/</guid></item><item><title>Sammlungsverwalter:in (m/w/d) beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-m-w-d-beim-ethnologischen-museum-und-dem-museum-fuer-asiatische-kunst-2/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 29.08.2025 | Beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin sind insgesamt 3 Vakanzen der Stelle als
Sammlungsverwalter:in (m/w/d)
zu besetzen. Das
Ethnologische Museum
und das
Museum für Asiatische Kunst
der Staatlichen Museen zu Berlin sind mit über einer Million Objekten die größten Museen zu außereuropäischen Kulturen und gehören zu den bedeutendsten Spezialmuseen weltweit. Sie bewahren international bedeutende Sammlungen von materiellen und immateriellen Kunst- und Kulturgütern aus Amerika, Afrika, islamischen Regionen, Süd-, Südost-, Zentral-, Nord- und Ostasien, Ozeanien und Australien. Beide Museen präsentieren im Humboldt Forum Ausstellungen, die sich dem Dialog zwischen den Kulturen und global relevanten Themen widmen. Der überwiegende Teil der Sammlungen befindet sich weiterhin in Berlin-Dahlem, wo derzeit der international vernetzte Forschungscampus der Museen entsteht und größere bauliche Maßnahmen anstehen. Das Ethnologische Museum und das Museum für Asiatische Kunst unterstehen einer gemeinsamen Direktion, wobei jede Sammlung über eine fachspezifische Leitung verfügt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-m-w-d-beim-ethnologischen-museum-und-dem-museum-fuer-asiatische-kunst-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-20/</link><description>Staatliche Graphische Sammlung München, München Bewerbungsende: 22.08.2025 | In der Staatlichen Graphischen Sammlung München ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet
zu besetzen
Die Staatliche Graphische Sammlung München ist mit über 400.000 Kunstwerken eines der großen und bedeutenden Museen für Kunst auf Papier. Die Bestände umfassen Zeichnungen, Druck-graphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher aller europäischen Schulen sowie Nordamerikas vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Fachteamleiter:in Gebäudemanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-gebaeudemanagement-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 26.08.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit (mind. 32 Wochenstunden), eine:n
Fachteamleiter:in Gebäudemanagement (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Bereich
Das Fachteam „Gebäudemanagement“ schafft den Rahmen für einen sicheren Museumsbetrieb und die erforderlichen Bedingungen zur Bewahrung von Kulturgut. Das Fachteam hat den Auftrag, die unterschiedlichen Anforderungen für das Ausstellungsgut und die Bedürfnisse von Besucher:innen und Mitarbeiter:innen der Stiftung zu koordinieren, auch im Rahmen von Veranstaltungen. Das Aufgabenspektrum reicht von der Instandhaltung und Optimierung technischer und baulicher Anlagen sowie der Verwaltung der damit verbundenen Betriebs- und Nebenkosten bis hin zur Betreuung größerer Baumaßnahmen in Abstimmung mit Dienstleister:innen und Eigentümer:innen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-gebaeudemanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-stabsstelle-strategie-inhalte-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte (w/m/d)
Als Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in gehören Sie zum Team der Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte und üben eine Schnittstellenfunktion zu allen inhaltlich arbeitenden Abteilungen aus. Im Austausch mit wissenschaftlichen Expert*innen und interessierten Bürger*innen identifizieren Sie neue Themen und erschließen diese Themen für die Programmbereiche des Futuriums.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-stabsstelle-strategie-inhalte-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 21.08.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das
Team Produktion innerhalb der Abteilung Programm und Ausstellungen
eine*n:
Projektmanager*in (d/m/w)
in Vollzeit.
Wir erwarten von Ihnen ein fundiertes Fachwissen in Durchführung und Koordination von unterschiedlichen Projekten – über Ausstellungen nach HOAI/HOAS über alle Leistungsphasen (LP) 1 – 9 hinweg sowie Verständnis zu Qualitätsstandards einer Kunstinstitution internationalen Rangs.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Organisatorische Planung und Koordination der Projekte nach LP 1 – 4 (inkl. künstlerischer Eigenproduktionen oder Koproduktionen sowie Live-Formaten), u.a. Vorplanung nach LP 1, Suche nach passenden Dienstleister*innen, Ablaufplanung mit dafür benötigten Ressourcen (Materialien, Personal, usw.), Nachbereitung
Erstellung von Zeit- und Logistikplänen, Organisation von Aufenthalten sowie An- und Abreisen der Künstler*innen, Kurier*innen, Dienstleister*innen o.Ä., Koordination von externen/freien Mitarbeitenden und Dienstleister*innen, Überwachung und Abnahme der beauftragten Arbeiten
Allseitige Betreuung von Leihgaben und neuproduzierten Kunstwerken: Vorplanung im Austausch mit Künstler*innen, Studios, Leihgeber*innen und weiteren Akteur*innen, Leihverträge, Transporte, Versicherungen, Condition Reports, Auf- und Abbau, Maintenance, Nachbereitung
Betreuung von Ausstellungstourneen und Organisation reibungsloser Übergaben: Planung, Vorbereitung, Koordination mit Tourneepartner*innen, inkl. Erstellung von Werklisten mit technischen Details und Anforderungen, Auf- und Abbaumanuals, Tourneebudgets sowie Kontrolle der Leihverträge, Condition Reports, Transporte, Versicherungen, ggf. Planung des Aufbaus durch das HDK Team vor Ort, o.ä.
Durchführung von Ausführungsplanungen und Vergabeverfahren (inkl. Ausschreibung, Einholung von Angeboten, Beauftragung) nach LP 5 – 8, Betreuung der Leihverträge und Mitwirkung bei weiteren Vertragsverhandlungen mit Künstler*innen oder Partner*innen
Allgemeine Organisation der Arbeitsabläufe und Budgetkontrolle innerhalb des Verantwortungsbereichs
Enge Zusammenarbeit mit der Abteilungsleitung und anderen Teams
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium/Bachelor in Kulturmanagement, Architektur, Bühnenbild oder eine gleichwertige Qualifikation
Mehrjährige Berufserfahrung und hohe Expertise in der Planung und Koordination von umfangreichen Projekten, inkl. performativen Live-Formaten
Erfahrung im Umgang mit Leihgaben
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards und Arbeitsschutzbestimmungen sowie Sicherheitsrichtlinien
Kenntnisse des deutschen Vergaberechts
Kenntnisse im Bereich der Gebäudetechnik
Exzellente Organisationsfähigkeiten, ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Selbständige, strukturierte Arbeitsweise
Herausragende Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit
Fließende Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Sicherer Umgang mit MS Office (insbesondere Excel), ERP-Software sowie weiteren digitalen Anwendungen
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet, mit der Möglichkeit einer anschließend unbefristeten Anstellung.
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir bevorzugen Bewerbungen ohne Bild.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem
Stichwort HDK-2025-12
bis zum
21.08.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche sind vom 1.-3.9.2025 geplant.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Xue Tan
, Leitung Programm und Ausstellungen / Hauptkuratorin unter 089/211 27-136 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH, Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-d-m-w/</guid></item><item><title>Teamleiter*in Produktion (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-produktion-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 21.08.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Programm-und Ausstellungen
eine/n:
Teamleiter*in Produktion (d/m/w)
in Vollzeit.
Wir erwarten von Ihnen ein fundiertes Fachwissen in Produktionsverfahren und ein ausgewiesenes Verständnis der Qualitätsstandards einer Kunstinstitution internationalen Rangs.
Die Aufgaben werden in Anlehnung an die Projektphasen nach HOAI/HOAS beschrieben
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Verantwortung für alle Schritte der Projektumsetzung und -betreuung u.a. Vorplanungen der LP 1 im Austausch mit Künstler*innen, Studios, Leihgeber*innen und weiteren Akteur*innen, Leihverkehr, Realisation, Maintenance, Nachbereitung und ggf. Tourneebetreuung
Mitwirkung oder eigenständige Bearbeitung der LP 2 bis 4
Effizientes Management der Tätigkeiten Expertenteams und Sicherstellung einer reibungslosen Projektplanung und -verwaltung durch klare Definition von Aufgaben und Verantwortlichkeiten, um eine effektive Koordination und Umsetzung zu gewährleisten
Budgetkontrolle und -verantwortung sowie Mitwirkung bei der Zeitplanung für das gesamte Programm der Institution
Organisatorische Planung und Umsetzung von Projektkonzepten (inkl. künstlerische Eigen- oder Koproduktionen) in enger Abstimmung mit der künstlerischen Geschäftsführung von LP 1 -LP 9
Verantwortung für die Produktion nach LP 5 – 9 und Bewertung zum Risikomanagement – über verschiedene, sich zeitlich überschneidende Projekte hinweg
Allgemeine Organisation der Arbeitsabläufe innerhalb des Verantwortungsbereichs inkl. Personalverantwortung
Auseinandersetzung mit unterschiedlichsten Materialien, Kunsttechniken und ihren Eigenschaften sowie Medientechnik, auch unter Berücksichtigung der technischen Wartungs- und Betreuungsanforderungen
Enge Zusammenarbeit mit anderen Teams, um Ziele in Anlehnung an die Vision und Mission des Haus der Kunst zu definieren
Durchführung von Vergabeverfahren und Vertragsverhandlungen mit Künstler*innen oder Partner*innen nach LP 5 – 7
Beachtung der Vorgaben des Gesundheits- und Sicherheitsvorkehrungen im Ausstellungsbereich bei der Planung der Projekte
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt in den Bereichen Innenarchitektur, Szenografie oder Architektur oder eine gleichwertige Qualifikation
Zehnjährige Berufserfahrung, davon mindestens fünfjährige Erfahrung als Produktionsleitung von Großveranstaltungen und performativen Ausstellungsprojekten
Exzellente Organisations- und Führungsfähigkeiten von diversen Teams
Hohe Expertise in der Arbeitszeitplanung und Kontrolle von umfangreichen Projektbudgets.
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards und Arbeitsschutzbestimmungen sowie Sicherheitsrichtlinien
Kenntnisse des deutschen Vergaberechts
Kenntnisse im Bereich der Gebäudetechnik
Hohe Entscheidungskompetenz und eine ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Selbständige, strukturierte Arbeitsweise sowie Bereitschaft zur Abend- und Wochenendarbeit
Herausragende Kommunikationsfähigkeit
Fließende Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereiches
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten.
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem
Stichwort HDK-2025-11
bis zum
21.08.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche sind vom 1.-3.9.2025 geplant.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Xue Tan
, Leitung Programm und Ausstellungen / Hauptkuratorin unter 089/211 27-136 gerne zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH, Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-produktion-d-m-w/</guid></item><item><title>Ausstellungsassistenz zur Sonderausstellung “Correggio” (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenz-zur-sonderausstellung-correggio-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 28.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, befristet für die Zeit bis zum 30.09.2026, eine Ausstellungsassistenz (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L) zur Vorbereitung der Sonderausstellung „Correggio“ an der Gemäldegalerie Alte Meister. Die Stelle soll in Teilzeit, mit 87,5 % der regelmäßigen Arbeitszeit (35 Stunden/Woche), besetzt werden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Gemäldegalerie Alte Meister im Semperbau am Zwinger geht zu weiten Teilen auf die kurfürstlich-königlichen Sammelaktivitäten des 18. Jahrhunderts zurück und ist heute eine der bedeutendsten Gemäldesammlungen der Welt. Zu ihren Schwerpunkten gehört die italienische Malerei des 16. Jahrhunderts mit herausragenden Gemälden von Raffael, Giorgione, Tizian, Veronese, Correggio und Parmigianino sowie starken Werkgruppen der Zeit des Barock und Rokoko, darunter Gemälde von Annibale Carracci, Reni, Carriera und Bellotto. Bedeutend ist ebenfalls ihr Bestand holländischer und flämischer Malerei des 17. Jahrhunderts, darunter wichtige Werke von Rembrandt, Vermeer, Rubens und van Dyck. Die Galerie besitzt außerdem Meisterwerke altdeutscher und altniederländischer Malerei (Dürer, Cranach, Holbein bzw. van Eyck) sowie spanischer und französischer Malerei des 17. und 18. Jahrhunderts (Velázquez, Zurbarán bzw. Poussin, Watteau). Die Gemäldegalerie teilt sich ihre Ausstellungsflächen im Semperbau mit der Skulpturensammlung bis 1800.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenz-zur-sonderausstellung-correggio-m-w-d/</guid></item></channel></rss>