<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeit im Museumsbereich zur Aushilfe (m/w/d) für den Besucherservice und den Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-museumsbereich-zur-aushilfe-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-den-museumsshop-2/</link><description>Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum, Berlin Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum sucht ab
sofort
Mitarbeit im Museumsbereich
zur Aushilfe (m/w/d) für den Besucherservice und den Museumsshop
im Rahmen einer geringfügigen Beschäftigung auf der Basis von 13,69 € Stundenlohn.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit vielen Menschen in einem netten Team in unserem Museum im Herzen Berlins. Sie werden je nach Bedarf sowohl für die Ticketkontrolle als auch am Museumsshop eingesetzt.
Ihr Aufgabengebiet:
Besucherservice:
Kontrolle der Eintrittskarten
Ansprechpartner/in für Fragen von Besuchern
Bereitstellung der Rollstuhlrampe (15 kg) bei Bedarf
Allgemeine organisatorische Aufgaben vor Öffnung und vor Schließung des Museumsbetriebes
Museumsshop:
Verkauf von Eintrittskarten, Büchern und diversen Souvenirartikeln
Koordination der täglichen Führungen und die Ausgabe der Audioguides
Präsentation von Waren im Museumsshop, Säubern und Pflegen der Artikel
Tageskassenabrechnung
Anforderungsprofil:
zeitliche Flexibilität (auch sonntags)
Zuverlässigkeit
gepflegtes Erscheinungsbild
gute Umgangsformen
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
gute Kenntnisse in der englischen Sprache (weitere Sprachkenntnisse wären vorteilhaft)
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum gewährleistet die Gleichstellung aller Menschen und Generationen. Bewerbungen von anerkannt schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre vollständige Bewerbung
bis einschließlich 15.10.2025
an:
Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum
Verwaltung | Kennziffer: 2025 ─ Museum
Oranienburger Str. 28-30
10117 Berlin
Gespräche können wir ab dem 27.10.2025 führen.
Wir bitten um Zusendung Ihrer Bewerbung (bestehend aus Bewerbungsschreiben und Lebenslauf, ggfs. Aufenthalts- und Arbeitsgenehmigung) in elektronischer Form an
bewerbung@centrumjudaicum.de
.
Bitte senden Sie uns dazu alle Ihre Unterlagen in einer PDF-Datei, die die einzelnen Dokumente zusammenführt und eine Größe von 5 MB nicht überschreitet.
Für Rückfragen erreichen Sie uns telefonisch zwischen 9 und 15 Uhr unter der
Rufnummer 030 880 28-314 oder per E-Mail an katrin.neuhaeuser@centrumjudaicum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-museumsbereich-zur-aushilfe-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-den-museumsshop-2/</guid></item><item><title>Leitung des Referates Sammlung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referates-sammlung-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Dortmund Bewerbungsende: 17.10.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe
sucht  Sie zum 01.03.2026 als
Leitung des Referates Sammlung (w/m/d)
EG 14 TVöD VKA
für die Zentrale LWL-Museen für Industriekultur am Standort Zeche Zollern in Dortmund. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8435
bis zum
17.10
.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referates-sammlung-w-m-d/</guid></item><item><title>Sammlungsverwalter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-m-w-d-11/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 12.10.2025 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) vereint seit 2008 die musealen Einrichtungen der Freien und Hansestadt Hamburg, die sich aus vielfältigen thematischen Blickwinkeln mit der Geschichte Hamburgs und seiner Umgebung, einschließlich nationaler, europäischer und globaler Verflechtungen, befassen. Mit rund 240 Mitarbeitenden und jährlich etwa 350.000 Gästen zählt die Stiftung zu den größten stadt- und regionalgeschichtlichen Museumsverbünden in Europa.
Zum Verbund der Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und seit 2021 das im Aufbau befindliche Deutsche Hafenmuseum. Hinzukommen das Jenisch Haus, das Speicherstadtmuseum, die Kramer-Witwen-Wohnung, die Millerntorwache und das Heine Haus. Zudem ist der Museumsdienst Hamburg in die Stiftung integriert und bietet eine breite Palette an Vermittlungsformaten und Bildungsangeboten für Hamburger Museen und Ausstellungshäuser.
Mitten im aktiven Hafen werden mit Hilfe ehrenamtlicher Zeitzeugen Themen wie Hafenarbeit, Güterumschlag, Schiffsbau und Schifffahrt erlebbar. Die Viermastbark PEKING und verschiedene schwimmende Objekte können hier besichtigt werden. Ein zweiter Standort wird am Kleinen Grasbrook entstehen und sich als ein „Museum der Globalisierung“ mit internationalem maritimem Handel und seinen Auswirkungen auf die Lebenswelt der Menschen befassen.
Das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
sucht für den Fachbereich Sammlungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Sammlungsverwalter*in (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Betreuung von Neu- und Bestandsobjekten im Schaudepot und anderen Depotflächen
Fachgerechte Verpackung und/oder Lagerung der Objekte nach Abstimmung mit der Restaurierung und dem Fachbereich Wissenschaft
Kontrollieren der Objekte auf Schädlingsbefall oder sonstige Schäden
Durchführen vorbeugender und bekämpfender Schutzmaßnahmen nach Anleitung der Restaurierung
Objekte für Ausstellungen, Inventarisierung und Leihverkehr bereitstellen
Planen, Organisieren und Durchführen von Transporten einschließlich Verpackung, Abholung, Verschickung, Übergabe und Übernahme von Objekten nach vorgegebenen fachlichen Standards
Unterstützung des Auf- und Abbaus von Ausstellungen mit Objekthandling
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Berufsausbildung im technisch-handwerklichen Bereich mit einschlägigen beruflichen Erfahrungen im Umgang mit technischem und historischem Kulturgut oder vergleichbare Qualifikation
erste Berufserfahrungen in der musealen Sammlungsverwaltung
erste Kenntnisse im Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus), Verständnis der Funktionsweise
strukturierte Arbeitsweise und Organisationsfähigkeit
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit und Teamfähigkeit
sehr gute Deutschkenntnisse (mind. B2 Niveau) sowie gute Englischkenntnisse (B1 Niveau)
PKW Führerschein, wünschenswert Gabelstablerschein
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Zuschuss zum HVV Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
7 TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 12. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Besuchendenbetreuer*in / Gastgeber*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besuchendenbetreuerin-gastgeberin-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 12.10.2025 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) vereint seit 2008 die musealen Einrichtungen der Freien und Hansestadt Hamburg, die sich aus vielfältigen thematischen Blickwinkeln mit der Geschichte Hamburgs und seiner Umgebung, einschließlich nationaler, europäischer und globaler Verflechtungen, befassen. Mit rund 240 Mitarbeitenden und jährlich etwa 350.000 Gästen zählt die Stiftung zu den größten stadt- und regionalgeschichtlichen Museumsverbünden in Europa.
Zum Verbund der Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und seit 2021 das im Aufbau befindliche Deutsche Hafenmuseum. Hinzukommen das Jenisch Haus, das Speicherstadtmuseum, die Kramer-Witwen-Wohnung, die Millerntorwache und das Heine Haus. Zudem ist der Museumsdienst Hamburg in die Stiftung integriert und bietet eine breite Palette an Vermittlungsformaten und Bildungsangeboten für Hamburger Museen und Ausstellungshäuser.
Wo früher in einer Fabrik aus Kautschuk Hartgummikämme gefertigt wurden, ist heute das Museum der Arbeit zu Hause. Das Museum beschäftigt sich mit der Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Arbeit und den Arbeitswelten seit dem Industriezeitalter. Museumswerkstätten laden zum Mitmachen ein. Wechselnde Sonderausstellungen beschäftigen sich mit aktuellen Fragen rund um das Thema Arbeit.
Das
Museum der Arbeit
sucht für den Fachbereich Bildung &amp; Vermittlung zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Besuchendenbetreuer*in / Gastgeber*in (m/w/d)
befristet bis 12.04.2026, auf Minijobbasis
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Begrüßung der Besucher*innen in der Ausstellung „Respekt“ und kurze Erläuterung des Ausstellungsthemas zur Orientierung
Beantwortung von Fragen zur Ausstellung und zum Begleitprogramm oder Weiterleiten dieser Fragen
Hilfestellung zur Nutzung der interaktiven Stationen in der Ausstellung
Bedienung der Ausstellungstechnik
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
erste Erfahrungen im Besucher*innenservice
eine hohe Sozialkompetenz im Umgang mit Besucher*innen und Kolleg*innen des Museums, sowie mit Kolleg*innen mit Behinderungen
ruhiges, souveränes Auftreten und interkulturelle Kompetenz, vorurteilsfreier Umgang mit Besucher*innen und Kollegen*innen
Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit
Einsatzfähigkeit ausschließlich am Wochenende
Interesse an Kultur, Geschichte bzw. Stadtgeschichte
sehr gute Deutschkenntnisse sowie gute Englischkenntnisse, gerne weitere     Fremdsprachen
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
3 TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 12. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besuchendenbetreuerin-gastgeberin-m-w-d/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-m-w-d-10/</link><description>Liebermann-Villa am Wannsee, Berlin Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Liebermann-Villa am Wannsee, getragen von der Max-Liebermann-Gesellschaft Berlin e.V., hat sich seit ihrer Eröffnung 2006 zu einem der beliebtesten Museen der Region entwickelt. Jährlich sind rund 80.000 Gäste begeistert von dem originalen Künstlerhaus mit seinem einzigartigen Garten, der idyllischen Lage direkt am Seeufer und dem überzeugenden Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir:
Finanzbuchhalter*in (m/w/d) in Teilzeit (28 Std. / Woche)
Wir suchen eine erfahrene Fachkraft, die eigenständig die Finanzbuchhaltung und Mitgliederverwaltung der Max-Liebermann-Gesellschaft Berlin e.V. sowie ihrer Tochtergesellschaft, der Max-Liebermann-Veranstaltungs GmbH, wahrnimmt. Zum Verantwortungsbereich zählt die Unterstützung von Vorstand und Direktion in Finanzfragen, die Bereitstellung betriebswirtschaftlicher Kennzahlen und Reports im Rahmen des Controllings, Unterstützung bei der Budgetierung der Geschäftsjahre und geplanter Projekte, die Abrechnung von Fördergeldern im Rahmen von Verwendungsnachweisen sowie Tätigkeiten im Rahmen der Abwicklung und des Einzugs von Spenden und Mitgliedsbeiträgen.
Ihre Aufgabenbereiche:
Finanz- und Rechnungswesen:
Prüfung, Erfassung und Buchung aller laufenden Geschäftsvorfälle
Pflege und Abstimmung der Konten
Verantwortung für den Zahlungsverkehr (Online-Banking) und die Kassenverwaltung
Rechnungsprüfung und Ausgabenkontrolle gemäß Budgetplan
Erstellung externer Meldungen (z.B. Umsatzsteuervoranmeldungen)
Erstellung von Zwischen- und Jahresabschlüssen
Ansprechpartner für externe Dienstleister (externe Lohnbuchhaltung, Steuerberater, Wirtschaftsprüfer, Kassenprüfer und Banken)
Abrechnung mit Behörden und Förderinstitutionen, Erstellung von Verwendungsnachweisen
Vorbereitung der Reportings und Kennzahlen für die Vorstandssitzungen und die Jahreshauptversammlung (z.B. Wirtschaftsplan, betriebswirtschaftliche Auswertungen und Controlling-Reports)
Unterstützung bei der Kalkulation von Ausstellungen, Veranstaltungen und anderen Projekten sowie Angebotseinholung und Rechnungsstellung
Spender- und Mitgliederbetreuung:
Bearbeitung und Einzug der Mitgliedsbeiträge und Spenden
Vorbereitung von Spendenbescheinigungen
Sie bringen mit:
Eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zum Steuerfachangestellten (m/w/d) oder eine vergleichbare Qualifikation
Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung in der Finanzbuchhaltung
Erfahrung mit DATEV sowie idealerweise auch mit einem Kunden- bzw. Mitgliederverwaltungssystem
Sicherer Umgang mit MS Office (Excel, Word, Outlook)
Ein hohes Maß an Eigeninitiative und Eigenverantwortung
Zuverlässigkeit sowie strukturierte und qualitätsorientierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit
Das bieten wir:
In dieser Stelle haben Sie die Möglichkeit, die Finanzbuchhaltung eines erfolgreichen Kulturstandorts eigenverantwortlich zu übernehmen. Dabei sind Sie in die betriebswirtschaftlichen Abläufe zentral involviert. Mit Ihrem buchhalterischen und kaufmännischen Wissen unterstützen Sie den Vorstand und die Direktion bei der Weiterentwicklung unseres Hauses.
Die Liebermann-Villa ist durch ihre offene und freundliche Arbeitsatmosphäre der Wertschätzung und gegenseitigen Unterstützung geprägt. Es erwartet Sie ein kleines, sehr engagiertes und sympathisches Team von Festangestellten, die von rund 120 Ehrenamtlichen unterstützt werden. Für eine gute Work-Life-Balance und tolle Teamevents ist stets gesorgt. Flexible Arbeitszeiten und mobiles Arbeiten werden ausdrücklich unterstützt.
Wir freuen uns sehr auf Ihre Bewerbung mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung per E-Mail (bitte zusammengefasst in einer PDF-Datei, max. 10MB) an:
jobs@liebermann-villa.de
Wir bitten um Bewerbungen bis zum 15. Oktober 2025.
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne direkt an die Direktorin der Liebermann-Villa,
Dr. Evelyn Wöldicke, unter 030 805 85 900.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-m-w-d-10/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Depotverwaltung und Ausstellungsinstallation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-depotverwaltung-und-ausstellungsinstallation-w-m-d/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen ab dem 01.12.2025 die Stelle als
Mitarbeiter Depotverwaltung und Ausstellungsinstallation (w/m/d)
in Vollzeit, 39,50 Stunden / Woche, befristet auf 12 Monate
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Objektgerechte schadensfreie Hängung, Montage, Bewegung und Verpackung von sensiblen Objekten (Gemälde, Skulpturen, Installationen)
Unterstützung und enge Zusammenarbeit mit den Restauratorinnen und Restauratoren und Kuratorinnen und Kuratoren der Staatsgalerie Stuttgart während Ausstellungsauf- und abbauten sowie Umhängungen im Bereich der Sammlungen
Ein- und Ausgangskontrolle der Kunstwerke im Depot sowie Überwachung der Abholung und Anlieferung von Kunsttransporten
Ausführung der digitalen Sammlungsverwaltung (IMDAS, Akeneo)
Funktionskontrolle und Pflege technischer Geräte im Gemäldedepot
Schädlingsüberwachung (IPM) und Klimakontrolle im Gemäldedepot
Überwachung der Sauberkeit und Ordnung im Gemäldedepot sowie Optimierung der Raumressourcen
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im Handwerk oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Bereich Museumsdepot wünschenswert
Sorgfalt und Genauigkeit im Umgang mit Kulturgut
Sicher im Umgang mit MS Office und weiteren Datenbanken
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
Strukturierte Arbeitsweise und ausgeprägter Ordnungssinn
Hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit
Körperliche Belastbarkeit (Tragen von schweren Lasten und langes Stehen)
Englischkenntnisse wünschenswert
Führerschein Klasse B von Vorteil
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Bewerber (w/m/d) mit Behinderung oder Gleichstellung werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
bis zum 15.10.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-18
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Katja von Wetten (Bereichsleitung Restaurierung) unter T +49 711 470 40 131. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-depotverwaltung-und-ausstellungsinstallation-w-m-d/</guid></item><item><title>Programmdirektor:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmdirektor-m-w-d/</link><description>Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation, Halle (Saale) Bewerbungsende: 12.10.2025 | Mit dem Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation entsteht in Halle (Saale) ein offener Ort für Diskurs, Diskussion und die Bearbeitung umfassender Fragen der Transformation und des Strukturwandels von Gesellschaften. Diese Fragen werden unter wissenschaftlichen, gesellschaftspolitischen und alltagsnahen lebensweltlichen Aspekten betrachtet.
Das Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation wurde im Sommer 2024 gegründet und befindet sich aktuell im Aufbau. Vertreten durch das Bundesministerium der Finanzen übernimmt der Bund derzeit die Rolle des alleinigen Gesellschafters. Innerhalb der nächsten Jahre wird die Anzahl der Mitarbeitenden des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation kontinuierlich anwachsen.
Wir suchen eine/einen
PROGRAMMDIREKTORIN / PROGRAMMDIREKTOR (W/M/D)
STANDORT HALLE (SAALE) | VOLLZEIT | ZUNÄCHST FÜR 3 JAHRE | AB SOFORT
Als Programmdirektorin/Programmdirektor sind Sie Sprecherin/Sprecher der Geschäftsführung. Sie übernehmen die Gesamtverantwortung für den Programmbereich des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation am Geschäftssitz der Gesellschaft in Halle (Saale) und arbeiten eng mit der kaufmännischen Geschäftsführung zusammen, um die strategische Ausrichtung und Entwicklung der Gesellschaft aktiv voranzutreiben.
Das sind Ihre Aufgaben bei uns
Sie übernehmen die Gesamtverantwortung für den Programmbereich des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation, bestehend aus Forschung sowie Ausstellung, Dialog und Kultur. Gemeinsam mit der kaufmännischen Geschäftsführung lenken Sie die Geschäfte der Gesellschaft.
Sie stellen den Auf- und Ausbau des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation in den Bereichen Forschung, Ausstellung, Dialog und Kultur sowie die strategische Ausrichtung und Steuerung in enger Zusammenarbeit mit der kaufmännischen Geschäftsführung sicher.
Sie erarbeiten und verantworten die Umsetzung des inhaltlichen Gesamtkonzeptes des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation. Schwerpunkte bilden dabei die Programmgestaltung in den Bereichen Forschung, Ausstellung, Dialog und Kultur.
Ihnen obliegen die Gestaltung der Nutzeranforderungen und die Inbetriebnahme des zu errichtenden Neubaus gemeinsam mit der kaufmännischen Geschäftsführung. Dabei gewährleisten Sie unter anderem die inhaltliche Auslastung des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation während der Planungs- und Bauphase sowie nach dessen Eröffnung.
Sie sind verantwortlich für die Einbindung und die Zufriedenheit von Besucherinnen und Besuchern und fördern bürgerschaftliches Engagement in Zusammenarbeit mit relevanten Akteuren.
Sie initiieren neue und steuern bestehende Programme, inklusive qualitativem Monitoring und kontinuierlicher Verbesserung, und übernehmen die Planung, Durchführung und Evaluation von Fundraising-Aktivitäten.
Sie vertreten und repräsentieren als Sprecherin oder Sprecher der Geschäftsführung das Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation nach innen und außen, zum Beispiel gegenüber Bürgerinnen und Bürgern, Medien sowie weiteren relevanten nationalen und internationalen Stakeholdern aus Politik, Wissenschaft, Kultur und Zivilgesellschaft.
Gemeinsam mit der kaufmännischen Geschäftsführung vertreten Sie das Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation gegenüber Beteiligungsführung, Gesellschaftern, Aufsichtsrat und weiteren Gremien.
Sie übernehmen die strategische Netzwerkarbeit im In- und Ausland mit dem Fokus auf Mittel- und Osteuropa.
Sie führen das in Ihrem Verantwortungsbereich befindliche Personal und übernehmen die Gewinnung neuer Mitarbeitender.
Das bringen Sie mit
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium
Mehrjährige einschlägige Leitungserfahrung mit Personal-, Finanz- und inhaltlicher Verantwortung im Kultur- und/oder Wissenschaftsbereich oder in Einrichtungen für politische Bildung
Erfahrung mit der Führung von Teams sowie deren fachlicher und zeitlicher Koordination
Sehr gute Erfahrungen mit den thematischen Schwerpunkten des Zukunftszentrums für Deutsche Einheit und Europäische Transformation (insbesondere Deutsche Einheit, Entwicklung Europas, gesellschaftliche und ökonomische Transformationsprozesse, Ost-West-Verständigung, Demokratie und Gesellschaft) im wissenschaftlichen, politischen oder kulturellen Kontext
Erfahrung mit der Strategieentwicklung sowie dem Aufbau oder der (Weiter-) Entwicklung von Organisationsstrukturen
Breites, fachlich relevantes Netzwerk, idealerweise einschließlich Mittel- und Osteuropa
Sehr gute kommunikative Fähigkeiten und souveränes Auftreten
Erfahrung mit öffentlichen Auftritten, einschließlich deren Moderation, sowie ausgeprägte Debattenfähigkeit
Sehr gute Führungskompetenzen
Strategische Gestaltungskompetenz
Hohe Belastbarkeit und Überzeugungsfähigkeit
Sicheres Konflikt- und Krisenmanagement
Ausgezeichnete Kooperationsfähigkeit
Sehr gute englische sowie deutsche Sprachkenntnisse
Idealerweise verfügen Sie über
Erfahrungen mit (perspektivisch) relevanten Transformationsthemen, wie Klima- und Energiefragen, Digitalisierung und Innovationen, dem Wandel der politischen und geopolitischen Ordnung sowie globaler Migration und interkulturellem Dialog
Nachgewiesene Erfahrungen hinsichtlich der Konzeption von Ausstellungen und Veranstaltungen im wissenschaftlichen und kulturellen Bereich
Erfahrungen mit medialen Aufritten (TV / Social Media / Rundfunk / Presse)
Erfahrungen mit der Vorbereitung und Begleitung großer Baumaßnahmen
Erfahrungen mit der Projektkonzeption, dem Projekt-Funding sowie der Umsetzung komplexer inhaltlicher Projekte sowie Kooperationen mit öffentlichen und/oder privaten Institutionen
Erfahrung mit der Zusammenarbeit mit öffentlichen Institutionen, wie Bundestag, Ministerien und deren nachgeordneten Behörden
Sprachkenntnisse in einer weiteren Sprache, vorzugsweise einer osteuropäischen Sprache
Das sind wir
Im Herzen von Halle (Saale) entsteht mit dem Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation ein faszinierender Ort, der sich mit den großen Fragen der Transformation und den Umbruchserfahrungen unserer Gesellschaften auseinandersetzt. Wir bieten eine Plattform, die die Themen europäische Transformation und gesellschaftlicher Wandel in den Fokus rückt und aktiv zur Auseinandersetzung mit der Geschichte und Zukunft Europas beiträgt.
Das Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation wird ein Ort der Neugier, Offenheit und Inspiration sein, an dem Kunst und Kultur eine zentrale Rolle spielen, um die großen Fragen unserer Zeit zu beleuchten. In einem eigenen Fellowship-Programm kommen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus ganz Europa nach Halle (Saale), um neue Ideen einzubringen und zu fördern.
Unser Ziel ist es, jährlich rund eine Million Besucherinnen und Besucher zu erreichen und so einen bedeutenden Beitrag zur gesellschaftlichen und kulturellen Entwicklung zu leisten.
Weitere Informationen zum Zukunftszentrum finden Sie hier:
https://zukunftszentrum.info
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 12. Oktober 2025. Bewerbungen sind ausschließlich in elektronischer Form über das Bewerbungsformular möglich:
https://k25658.coveto.de/public/bewerbung/?id=1284
Bitte beachten Sie, dass das Zukunftszentrum für Deutsche Einheit und Europäische Transformation dem Public Corporate Governance Kodex des Bundes (PCGK) unterliegt und als Zuwendungsempfänger des Bundes an das Besserstellungsverbot gebunden ist.
Ferner gelten für das Leitungspersonal die entsprechenden Regelungen für die Vereinbarung der Gehaltshöhe sowie die Vertragsgestaltung. Erwartet wird die Bereitschaft, den Lebensmittelpunkt nach Halle (Saale) zu verlagern.
Der Vertrag wird zunächst für 3 Jahre geschlossen. Es besteht anschließend die Möglichkeit einer Verlängerung.
Alle Bewerbungen sind bei uns willkommen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung und Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und geschlechtlicher Identität.
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung von uns bevorzugt.
Wir haben uns die berufliche Förderung von Frauen zum Ziel gesetzt und begrüßen daher besonders Bewerbungen von Frauen.
Mit der Durchführung des Bewerbungsprozesses ist die PD – Berater der öffentlichen Hand GmbH beauftragt worden.
Wir freuen uns, von Ihnen zu hören und stehen Ihnen für Rückfragen gerne zur Verfügung!
IHR RECRUITING-TEAM VON DER PD – BERATER DER ÖFFENTLICHEN HAND GMBH
E-MAIL: bewerbung@recruiting-pd.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmdirektor-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) für den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-besucherservice-2/</link><description>Jüdisches Museum Franken, Schnaittach Bewerbungsende: 20.10.2025 | Das Jüdische Museum Franken in Fürth, Schnaittach &amp; Schwabach
sucht zum nächstmöglichen Termin eine:n
Mitarbeiter:in (m/w/d) für den Besucherservice in Schnaittach
Das Jüdische Museum Franken mit seinen Häusern in Fürth, Schnaittach und Schwabach
wird vom Bezirk Mittelfranken, der Stadt Fürth, dem Landkreis Nürnberger Land, der Marktgemeinde Schnaittach und der Stadt Schwabach getragen. Forschungs- und Ausstellungsschwerpunkte sind die fränkisch-jüdische Geschichte und Kultur, die Vermittlung aktuellen jüdischen Lebens in seiner ganzen Vielfalt und die Förderung von Diskussionen aktueller Themen, die Auseinandersetzung mit deutsch-jüdischer Geschichte.
Arbeitseinsatz:
Samstag und Sonntag, an Feiertagen sowie Abendveranstaltungen, Arbeitsort ist Schnaittach
(14 Wochenstunden, EGr. 5 TVöD).
Aufgabengebiet:
Kassenbereich: Verkauf von Eintrittskarten und Artikeln aus dem Museumsshop
Auf-/Zusperren des Museums, Ein-/Ausschalten der Alarmanlage
Aufsicht und allgemeine Auskunft
Tagesabrechnung, Erstellen von Statistiken
Organisation vor Ort bei Veranstaltungen
Büroorganisation, Dienstplanerstellung und Schnittstellenfunktion zwischen den Häusern in Schnaittach und Fürth
Ihr Profil:
Sie verfügen über einen Schulabschluss Mittlerer Reife
Sie bringen nachweisbare Berufserfahrung in einem oder mehreren der Bereiche Service, Empfang, Büroorganisation, oder Gastronomie mit
Sie haben eine freundliche Ausstrahlung und Geschick im Umgang mit Menschen
Sie sind kundenorientiert und kommunikativ
Sie interessieren sich für die jüdische Geschichte und Kultur
Gepflegte Umgangsformen werden vorausgesetzt
Sie zeichnen sich durch überdurchschnittliche Flexibilität und Zuverlässigkeit aus
Sie arbeiten sorgfältig und selbständig
Sie sind belastbar und arbeiten teamorientiert
Sehr gute Deutschkenntnisse schriftlich und mündlich; englische Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Erfahrung im Museumsbereich/Kulturbereich ist vorteilhaft
Die zu besetzende Stelle ist in gleicher Weise für Frauen und Männer geeignet. Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt. Das Jüdische Museum Franken fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und verfolgt eine Politik der Chancengleichheit. Das Jüdische Museum Franken begrüßt Bewerbungen von Personen unabhängig von deren Nationalität und Herkunft.
Wir freuen uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) bis zum 20. Oktober 2025 an:
info@juedisches-museum.org
. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Fragen beantwortet Ihnen gerne Daniela F. Eisenstein, Direktorin, telefonisch unter 0911 – 950 988-0.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-besucherservice-2/</guid></item><item><title>Teamleiter:in für Verwaltung und Betrieb (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-fuer-verwaltung-und-betrieb-w-m-d/</link><description>Jüdisches Museum Franken, Fürth Bewerbungsende: 20.10.2025 | Das Jüdische Museum Franken sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Eine:n Teamleiter:in für Verwaltung und Betrieb
(w/m/d) (39 WoSt)
Das Jüdische Museum Franken mit seinen drei Häusern in Fürth, Schnaittach und Schwabach
versteht sich als Zentrum zur Kenntnis und zum Verständnis jüdischer Geschichte und Kultur in Franken. Die Museen werden vom Bezirk Mittelfranken, der Stadt Fürth, dem Landkreis Nürnberger Land, der Marktgemeinde Schnaittach und der Stadt Schwabach getragen. Das Jüdische Museum Franken vermittelt in seinen drei Häusern in Fürth, Schnaittach und Schwabach die Vielfalt fränkisch-jüdischen Lebens von seinen Anfängen bis zur Gegenwart. Dazu dienen besonders Ausstellungen, Bildungsprogramme, Forschungsprojekte, Veranstaltungen, Publikationen und die Sammlungstätigkeit. Es gehört zum Selbstverständnis des Museums, sich auch an aktuellen gesellschaftlichen Debatten zu beteiligen und Stellung zu beziehen.
Ziel der Teamleitung Verwaltung und Betrieb ist das Leiten und Führen der Bereiche Verwaltung und Betrieb, die Gewährleistung eines reibungslosen Ablaufs in Personal- und Finanzwesen, eine effektive Arbeitsablaufgestaltung an die unterstellten Mitarbeiter:innen, die Entlastung der Gesamtleitung sowie die Übernahme von Führungsaufgaben. Der Arbeitsplatz ist in Fürth.
Ihre Aufgabenbereiche:
Personelle und organisatorische Führung sowie fachliche Leitung
Personalverwaltung und Personalorganisation
Kaufmännische Verwaltung (Finanzwesen)
IT- und Telefonnetzwerk, Haustechnik und Gebäudepflege
Ihr Profil:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium Qualifikationsprüfung der 3. Qualifikationsebene (früher: gehobener Dienst) der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen oder erfolgreicher Studienabschluss in einem vergleichbaren Studiengang, gerne auch in einem anderen Bundesland (z.B. Bachelor of Arts Public Management) oder erfolgreich absolvierte Fachprüfung II für Verwaltungsangestellte (AL II) oder Verfügung über eine juristische Ausbildung (z.B. Diplom-Juristin bzw. Diplom-Jurist) mit Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung (außerhalb des Rechtsreferendariats) oder erfolgreicher Abschluss eines Studiums zur Sozialwirtin bzw. zum Sozialwirt B.A.
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Hohe Kommunikationskompetenz und hohes Maß an Teamfähigkeit
Hohes Planungs- und Organisationsgeschick, Fähigkeit, mehrere Themen gleichzeitig voranzutreiben
Erweiterte, vielseitige Fachkenntnisse verwaltungsspezifischer und haushalterischer Standards im öffentlich-geförderten Kulturbetrieb
Erweiterte, vielseitige Fachkenntnisse des Verantwortungsbereichs
Wirtschaftliches Handeln und Entscheidungsfähigkeit
Gründliche, vielseitige IT-Fachkenntnisse (Office 365, MS-Office, Excel, PP, Filemaker, citrix)
Bereitschaft zu flexibler Arbeitszeitgestaltung, gelegentlich auch in den Abendstunden und an Wochenenden
Führerschein der Klasse B ist von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
eine der Aufgabenstellung entsprechende Vergütung nach TVöD (EntGr. 11)
ein angenehmes Arbeitsklima in einem engagierten Team
eine intensive Einarbeitung
flexible Arbeitszeit
Weiterentwicklungs- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die zu besetzende Stelle ist in gleicher Weise für Frauen und Männer geeignet. Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt. Das Jüdische Museum Franken fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und verfolgt eine Politik der Chancengleichheit. Das Jüdische Museum Franken begrüßt Bewerbungen von Personen unabhängig von deren Nationalität und Herkunft.
Interessiert?
Wir freuen uns über Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) bis zum 20. Oktober 2025 an:
info@juedisches-museum.org
. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Fragen beantwortet Ihnen gerne Daniela F. Eisenstein, Direktorin, telefonisch unter 0911 – 950 988-0.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-fuer-verwaltung-und-betrieb-w-m-d/</guid></item><item><title>Stabsstelle IT-Administration (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stabsstelle-it-administration-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 12.10.2025 | Die Verwaltungsdirektion der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, vorerst befristet bis 31.12.2030, eine
Stabsstelle IT-Administration (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 13 TV-L
). Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Wir suchen eine Person mit Freude am interprofessionellen und lösungsorientierten Arbeiten im Team, die sich mit unserem Ziel des Bewahrens von Traditionen und der Gestaltung der Zukunft identifiziert. Gemeinsam mit Ihnen möchten wir die Staatlichen Kunstsammlungen als nachhaltigen Ort der Begegnung und des Austausches weiterentwickeln und suchen Sie als strukturiert arbeitende und digital affine Person mit hohem Verantwortungsbewusstsein und Loyalität.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stabsstelle-it-administration-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaer-in-m-w-d-6/</link><description>Städel Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für das Team der Graphischen Sammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
(Vollzeit, befristet auf zwei Jahre)
Sie sind Kunsthistoriker/in und haben eine Leidenschaft für Arbeiten auf Papier? Sie möchten an der Entwicklung von Ausstellungen mitarbeiten und lernen, wie eine Museumssammlung wissenschaftlich erforscht wird? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Die Graphische Sammlung des Städel Museums umfasst etwa 100.000 Zeichnungen und Druckgrafiken vom Spätmittelalter bis zu Gegenwart und gehört zu den bedeutendsten Sammlungen ihrer Art in Deutschland. Höhepunkte der Sammlung sind neben den exzellenten Altmeister-Beständen vor 1800 die nazarenischen Zeichnungen, die französischen Zeichnungen und Druckgrafiken des 19. Jahrhunderts, die Werke des Expressionismus sowie die US-amerikanische Kunst nach 1945.
Ihre Tätigkeiten:
Unterstützung der Kuratoren bei der Konzeption und Realisierung von Ausstellungsprojekten insbesondere im Bereich der alten Kunst, u. a. durch wissenschaftliche Recherchen, Mitarbeit am begleitenden Katalog (Text- und Redaktionsarbeit, Anfrage von Bildrechten), Erstellen von Ausstellungstexten, Konzeption und Durchführung von Führungen sowie durch die Unterstützung im Projektmanagement
Mitarbeit beim Ausbau und der Pflege der Sammlungsdatenbank (AxiellCollections), z. B. systematisches Verzeichnis bisher nicht digital erfasster Bestände
Mitarbeit bei der Betreuung des Sammlungsbestands (Zeichnungen und Druckgrafik), z. B. durch Bearbeitung sammlungsbezogener Anfragen, Verfassen kurzer Werktexte
Betreuung von Besuchern der Graphischen Sammlung
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Masterstudium der Kunstgeschichte; eine Promotion ist von Vorteil
Sie haben hervorragende und breite kunsthistorische Kenntnisse und ein ausgeprägtes Interesse an der Arbeit mit Originalen
Sie haben sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, kommunizieren sicher in englischer Sprache und haben Grundkenntnisse in weiteren Fremdsprachen, beispielsweise Französisch, Italienisch oder Niederländisch
Sie haben Erfahrungen im Verfassen unterschiedlicher Textformate und arbeiten sehr sicher mit MS-Office-Anwendungen (Word, PowerPoint, Excel, Photoshop)
Sie verfügen über sehr gute Organisationsfähigkeiten, sind kommunikationsstark, arbeiten gerne im Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbstständig und zielorientiert um
Sie sind hoch motiviert und verfügen über Eigeninitiative sowie die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 31.10.2025 per E-Mail an personal@staedelmuseum.de. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Dr. Astrid Reuter, Leiterin der Graphischen Sammlung bis 1800, zur Verfügung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaer-in-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär:in Bildung und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 15.10.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht zum 01. Januar 2026 befristet für 2 Jahre eine/n
Forschungsvolontär:in
Bildung und Vermittlung
(m/w/d)
in Vollzeit (100 %)
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder und ist mit 50 % der Entgeltgruppe 13 dotiert.
Das Museum Schloss Moyland ist ein überregional bedeutendes Museum mit einer umfassenden Sammlung der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Deren Zentrum bildet der große Bestand der Werke des bedeutenden Künstlers Joseph Beuys, ergänzt durch wesentliche weitere künstlerische Positionen der modernen und zeitgenössischen Kunst, hervorgegangen aus der ehemaligen Privatsammlung van der Grinten. Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus eine Öffnung hin zu gesellschaftlichen Fragestellungen sowie Kulturtechniken, Medien und Themen der Gegenwart an. Darunter ist die Repräsentation der gesellschaftlichen Vielfalt, unter Beachtung der Gleichstellung von weiblichen, männlichen und diversen Künstler:innen, besonders hervorzuheben. Die intensivere Einbeziehung digitaler Medien ist Teil dieser neuen Ausrichtung.
Das Volontariat beinhaltet die Ausbildung von Absolvent:innen der museumsrelevanten Studienfächer im Rahmen der praktischen Einbeziehung in wissenschaftliche und kuratorische Prozesse. Es ist der Abteilung Kunstvermittlung zugeordnet und bildet eine Schnittstelle zum Bereich Sammlung. Der/die Volontär:in erhält darüber hinaus Einblick in alle weiteren Bereiche der Museumsarbeit.
Das dem Volontariat zugrundeliegende Forschungsthema ist Joseph Beuys‘ politische Theorie. Das Projekt
Karl Marx, Rudolf Steiner &amp; Joseph Beuys – Über Demokratie sprechen
, fokussiert anhand des Sammlungsbestands sowie des Joseph Beuys Archivs die politischen Theorien des Künstlers in seinem zeitlichen Kontext und künstlerischen Umfeld. Der Aktionskünstler verstand seinen künstlerischen Gestaltungsprozess als Weg politisch wirksam zu sein. Als Basis für sein Demokratieverständnis dienen auf den ersten Blick die Schriften von Karl Marx und Rudolf Steiner. Das Joseph Beuys Archiv verfügt über wichtiges Quellenmaterial. Welchen Demokratiebegriff legt Beuys zugrunde? Welche anderen politischen Schriften hat er rezipiert? Das Projekt hilft Beuys besser zu verstehen und Grundlagenforschung zu seinem performativ-politischen Werk zu betreiben, das zunehmend politisiert und schließlich Ende der 1970er Jahre zu seiner Beteiligung an der Gründung der Partei DIE GRÜNEN führte.
Ihre Aufgaben umfassen schwerpunktmäßig:
Herausarbeitung eines Konzepts zur intuitiven Vermittlung komplexer kunstwissenschaftlicher und gesellschaftstheoretischer Inhalte, insbesondere eines niedrigschwelligen Zugangs und einer verständlichen und nachvollziehbaren Darstellung der komplexen Diskurse zu Joseph Beuys´ künstlerischem Wirken für die verschiedenen Zielgruppen
Entwicklung eines partizipativen Labor-/Raumformats, das eine breite Teilhabe an offenen Dialogen und am dialogischen Lernen und Forschen zu Joseph Beuys zulässt
Entwicklung einer Schnittstelle zwischen der Forschung an der Sammlung und der Praxis der Vermittlung im Museum, abteilungsübergreifend und in enger Zusammenarbeit mit dem kuratorischen Team
Berücksichtigung des Aspekts der Barrierefreiheit auf der Ebene der räumlichen Zugänglichkeit, der Sichtbarkeit, der Sprache sowie der Schrift durch Entwicklung geeigneter, einfach anzuwendender digitaler Medien
(Weiter)entwicklung digitaler und analoger Tools, die den Nutzer:innen die Möglichkeit geben, ihre Meinungen und Überlegungen in einem Bereich des Laborraums
Diverse Assistenztätigkeiten in den Bereichen Kunstvermittlung und Ausstellungen
Themenfindung und Umsetzung des Langen Donnerstags, jeden 3. Donnerstag des Monats mit den anderen Volontär:innen
Entwicklung von Konzepten für Outreach und Audience Development
Ihr Profil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mind. Master oder Magister) im Fach Kunstgeschichte, Medientheorie, Kulturwissenschaft oder vergleichbar
Umfassende Kenntnisse der Kunst des 20. Jahrhunderts und der Gegenwart
Erste Erfahrungen im Bereich der musealen Kunstvermittlung
Interesse an moderner Kunstvermittlung und Inklusion
Hohes Maß an Engagement und Interesse für die Arbeit des Museums Schloss Moyland
Sehr gute Deutschkenntnisse zwingend erforderlich, sowie gute Englischkenntnisse wünschenswert
Kenntnisse der gängigen Office-Programme
Erfahrung im Umgang mit digitalen Medien und Internetaffinität
Kreativität, Flexibilität, selbstständige, konzeptionelle Arbeitsweise bei ausgeprägter Teamfähigkeit sowie sehr gute Koordinations-, Kommunikations- und Organisationsfähigkeiten
Persönliche Einsatzbereitschaft, gelegentlich auch abends und am Wochenende (Veranstaltungen, Vernissagen, etc.) und bei Bedarf auch über die regelmäßige Arbeitszeit hinaus tätig zu sein
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Ihre Bewerbung senden Sie bitte bis zum
15. Oktober 2025
per E-Mail an Herrn Theinert, Personalabteilung,
personal@moyland.de
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaerin-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-3/</link><description>Archäologische Museum Frankfurt, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.10.2025 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Archäologische Museum Frankfurt bewahrt, erforscht, präsentiert und vermittelt die Archäologie und Geschichte der Stadt Frankfurt am Main und ihres Umlandes von der Steinzeit bis ins Frühmittelalter sowie umfangreiche Sammlungen der Klassischen Antike und des Alten Orients. Die Kaiserpfalz franconofurd und die Kasematten am Friedberger Tor werden ebenfalls vom Archäologischen Museum Frankfurt betreut. Wechselnde Sonderausstellungen ergänzen und erweitern das Themenspektrum des Museums.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
befristet für zwei Jahre
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Vollzeit, Teilzeit
50 % der EGr. 13 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Mitwirkung an der Vorbereitung und Durchführung von Sonderausstellungen und Sonderveranstaltungen (Nacht der Museen, Museumsuferfest)
Mitwirkung an der Vorbereitung und Durchführung der Veranstaltungsorganisation
Mitwirkung an der Vorbereitung und Durchführung von Vermittlungsarbeit
Verfassen und Redaktion von wissenschaftlichen, essayistischen sowie angewandten Texten für die Museumspädagogik
digitale Anwendungen und Öffentlichkeitsarbeit des Museums
Unterstützung bei der Bearbeitung der Sammlungsbestände
Vorbereitung der geplanten Neugestaltung der Dauerausstellung
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister Artium / Master und Promotion) im Hauptfach Vor- und Frühgeschichtliche/Prähistorische Archäologie, Klassische Archäologie, Vorderasiatische Archäologie, Ägyptologie oder Provinzialrömische Archäologie
Interesse an einer beruflichen Laufbahn im Museum, Befähigung zur zielgerichteten wissenschaftlichen Recherche
Souveränität beim Verfassen und Bearbeiten wissenschaftlicher Texte
Fähigkeit zur schnellen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder und kreatives, eigenverantwortliches Arbeiten
hohes Maß an Teamfähigkeit und Eigenmotivation
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Die Vergütung entspricht 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1, im zweiten Jahr Stufe 2. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf
zwei Jahre befristet.
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Herrn Dr. David
, Tel. (069) 212-33505.
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Jobportal (
https://stadtfrankfurtjobs.de/wissenschaftlicher-volontaerin-wmd-de-j9722.html
). Bitte bewerben Sie sich
bis zum 31.10.2025
.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) mit dem Schwerpunkt  Ausstellungs- und Sammlungsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-ausstellungs-und-sammlungsarbeit-2/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das TECHNOSEUM, Stiftung Landesmuseum für Technik und Arbeit in Mannheim, ist eines der großen Technikmuseen in Deutschland. Die Ausstellung zeigt 200 Jahre Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft. Dabei ist Interaktivität besonders wichtig: Vorführungen von Maschinen, Experimentierstationen zu Naturwissenschaft und Technik sowie die personale Vermittlung sind ein Alleinstellungsmerkmal. Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche, und davon nehmen ca. 35.000 an unseren Workshops teil.
In den nächsten Jahren wird die gesamte Dauerausstellung umfassend erneuert mit dem Ziel, stärker relevante Zukunftstechnologien und -fragen aufzuzeigen sowie das Besuchererlebnis und die Zugänglichkeit (u.a. Barrierefreiheit) weiter zu verbessern.
Möchten Sie dabei mitwirken? Wir bieten an:
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) mit dem Schwerpunkt
Ausstellungs- und Sammlungsarbeit
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-ausstellungs-und-sammlungsarbeit-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Öffentlichkeitsarbeit und Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-oeffentlichkeitsarbeit-und-bildung-2/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das TECHNOSEUM, Stiftung Landesmuseum für Technik und Arbeit in Mannheim, ist eines der großen Technikmuseen in Deutschland. Die Ausstellung zeigt 200 Jahre Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft. Dabei ist Interaktivität besonders wichtig: Vorführungen von Maschinen, Experimentierstationen zu Naturwissenschaft und Technik sowie die personale Vermittlung sind ein Alleinstellungsmerkmal. Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche, und davon nehmen ca. 35.000 an unseren Workshops teil.
Das Museum wird in den kommenden Jahren seine Dauerausstellung erneuern und seine Bildungsarbeit im MINT-Bereich wesentlich verstärken.
Möchten Sie dabei mitwirken? Wir bieten an:
Wissenschaftliches Volontariat
(m/w/d)
mit dem Schwerpunkt
Öffentlichkeitsarbeit und Bildung
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-oeffentlichkeitsarbeit-und-bildung-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-120/</link><description>Institut Mathildenhöhe, Darmstadt Bewerbungsende: 24.10.2025 | Das Institut Mathildenhöhe Darmstadt gehört zu den renommiertesten Kulturinstitutionen Hessens: Es betreut und bespielt insbesondere das Gesamtkunstwerk der Künstlerkolonie Darmstadt auf der Mathildenhöhe. Das markante Ausstellungsgebäude der Mathildenhöhe samt Hochzeitsturm, das Museum Künstlerkolonie sowie die Städtische Kunstsammlung Darmstadt bilden einen in jeder Hinsicht außergewöhnlichen Ort der Forschung, Präsentation und Vermittlung von Kunst und Kultur um 1900 mit weiteren Schwerpunkten auf der Kunst der Gegenwart sowie interdisziplinären Kulturprojekten. In 2021 ist die Mathildenhöhe Darmstadt in die UNESCO-Welterbeliste aufgenommen worden.
Am Institut Mathildenhöhe Darmstadt ist folgende Stelle zum
01. Februar 2026
für die Dauer von zwei Jahren als
wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
zu besetzen.
Das Volontariat bietet Ihnen im Anschluss an Ihr Studium die Möglichkeit, praktische Erfahrungen sammeln zu können und theoretisches Wissen in der Praxis zu vertiefen. Sie werden mitwirken bei der Vorbereitung von kunst- und kulturhistorischen Ausstellungen sowie Gegenwartspräsentationen, der Bearbeitung der Städtischen Kunstsammlung Darmstadt sowie der wissenschaftlichen Recherche und Katalogbetreuung. Während der Ausbildung erhalten Sie Einblicke in alle museumsrelevante Bereiche der Institution.
Mit diesen notwendigen Qualifikationen können Sie uns überzeugen:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte / Kunstwissenschaft
(Master oder Promotion) oder eine vergleichbare Qualifikation
Kenntnisse der Kunst und Kultur von 1800 bis heute
praktische Erfahrung im Museums- und Ausstellungsbetrieb (z. B. durch Praktika)
sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Fremdsprache
sicherer Umgang mit gängigen Software-Anwendungen und Datenbanken
Einsatzbereitschaft, Teamfähigkeit, Kommunikations- sowie Organisationsgeschick
Wir bieten unter anderem:
ein abwechslungsreiches, spannendes Volontariat in einem höchst dynamischen Umfeld
ein angemessenes Entgelt
eine Jahressonderzahlung
kostenfreies JobTicket Premium für das gesamte RMV-Gebiet inklusive Mitnahmeregelung
betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Wissenschaftsstadt Darmstadt fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiter/innen und begrüßt deshalb Bewerbungen von Frauen und Männern, unabhängig von deren kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerber/innen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständigen schriftlichen
Bewerbungsunterlagen bis zum 24. Oktober 2025.
Institut Mathildenhöhe
Kennwort: Volontariat Mathildenhöhe
Olbrichweg 15
D – 64287 Darmstadt
E-Mail:
mathildenhoehe@darmstadt.de
Wir bitten um Ihr Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen nicht zurückgeschickt werden können. Daher bitten wir ausschließlich Kopien einzureichen und auf die Verwendung von Klarsichthüllen etc. zu verzichten
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-120/</guid></item><item><title>Personalreferent / HR Generalist (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-9/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 06.10.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagement-teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d) oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
06.10.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2540
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.10.2025</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-9/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Ausstellungsmanagement und Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-ausstellungsmanagement-und-museumspaedagogik/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 01.10.2025 | Der Eigenbetrieb Reiss-Engelhorn-Museen sucht zum 1. Februar 2026
WISSENSCHAFTLICHE*R VOLONTÄR*IN (M/W/D) MIT DEN
SCHWERPUNKTEN AUSSTELLUNGSMANAGEMENT UND
MUSEUMSPÄDAGOGIK
Unterhaltsbeihilfe in Anlehnung an 50% E13 TVöD | Vollzeit (zzt. 39 Stunden) | befristet auf 2 Jahre
Während der Ausbildung erhalten
die
Volontär
:
innen
Einblicke in
alle museumsrelevanten
Bereiche d
er Institution
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-ausstellungsmanagement-und-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für den  Aufsichts- und Kassendienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-aufsichts-und-kassendienst-m-w-d-3/</link><description>Staatliches Museum Ägyptischer Kunst, München Bewerbungsende: 28.09.2025 | Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst sucht zur Verstärkung des Teams
eine/n Mitarbeiter/in für den
Aufsichts- und Kassendienst (m/w/d)
in Teilzeit (50%) befristet bis zunächst 31.07.2027 (Elternzeitvertretung).
Das Staatliche Museum Ägyptischer Kunst München befindet sich in einem spektakulären unterirdischen Bau im Herzen des Münchner Kunstareals. Im Zentrum der Ausstellung steht die Kunst des Alten Ägyp­ten mit ihren Skulpturen und Reliefs. Das Kunstmuseum von internationalem Rang lädt den Besucher auf eine Entdeckungsreise durch fünf Jahrtausende Kultur des Alten Ägypten und des Antiken Sudan ein. Eine moderne multimediale Erschließung und ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm vermitteln Inhalte und Zusammenhänge der Präsentation.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-aufsichts-und-kassendienst-m-w-d-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Referent:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-6/</link><description>LWL-Museumsamt für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 10.10.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe suchen Sie zum 01.01.2026 als
wissenschaftliche:n Referent:in (w/m/d)
EG 14 TVöD VKA
für unser LWL-Museumsamt für Westfalen. Wir bieten eine für die Dauer der Vertretung einer Kollegin, längstens bis zum 30.09.2026, befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Eine Verlängerung ist unter Umständen möglich. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8403
bis zum
10.10.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Direktor:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-7/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Historische Museum der Pfalz Speyer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Direktorin/einen Direktor (m/w/d)
Die Stiftung wird getragen vom Bezirksverband Pfalz, dem Land Rheinland-Pfalz, der Stadt Speyer, dem Bistum Speyer, der Evangelischen Landeskirche der Pfalz und dem Historischen Verein der Pfalz e.V.
In unmittelbarer Nähe des Kaiserdoms gelegen, gehört das Museum zu den besonderen Attraktionen Speyers und zählt zu den großen Museen in Deutschland. Es besitzt etwa 700.000 Exponate von der Steinzeit bis ins 20. Jahrhundert, verfügt über großzügige Ausstellungsflächen und beschäftigt ca. 45 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Mit dem Jungen Museum betreibt das Historische Museum der Pfalz ein einzigartiges Familien- und Kindermuseum in Rheinland-Pfalz. Die Leitung des Historischen Museums der Pfalz ist ab dem 1. März 2026 vakant.
Um das Speyerer Museum als besucherorientierte öffentliche Kultureinrichtung führen zu können, erwarten wir ein abgeschlossenes Hochschulstudium museumsrelevanter Kulturwissenschaften, gern mit Promotion, mehrjährige Berufstätigkeit in leitender Funktion in einer musealen Einrichtung, Erfahrungen in Management, Marketing, der Konzeption und Realisierung großer Ausstellungen, eine hohe Kommunikationsfähigkeit sowie Kenntnisse öffentlicher Verwaltung und öffentlichen Haushaltsrechts. Darüber hinaus erwarten wir eine Führungspersönlichkeit mit hoher persönlicher und sozialer Kompetenz. Fremdsprachenkenntnisse in Französisch und Englisch sind erwünscht.
Bewerbungen von Frauen sehen wir mit Interesse entgegen. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für Rückfragen steht Ihnen Herr Gerhard Bossert unter der Tel.-Nr. 06232/1325-15 gerne zur Verfügung. Aussagekräftige Bewerbungen mit Ihren Gehaltsvorstellungen senden Sie bitte per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
bis zum 31. Oktober 2025.
Historisches Museum der Pfalz | Domplatz 4 |67346 Speyer
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-7/</guid></item></channel></rss>