<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Museumsmitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-m-w-d/</link><description>Wilhelm Ostwald Park, Grimma/Großbothen Bewerbungsende: 31.12.2025 | Der
Wilhelm Ostwald Park
in Grimma, Großbothen beherbergt den historischen Landsitz des Chemie-Nobelpreisträgers Wilhelm Ostwald. Auf dem 7 Hektar großen Parkgelände unterhält die rechtsfähige Gerda und Klaus Tschira Stiftung (GKTS) mit Sitz in Heidelberg ein Museum mit Tagungsstätte. Die GKTS hat es sich zum Ziel gesetzt, den natur- und denkmalgeschützten Wilhelm Ostwald Park im Sinne des Physiko-Chemikers weiterzuführen, sein Leben und universelles Werk der Öffentlichkeit zugänglich zu machen sowie den wissenschaftlichen und kulturellen Austausch zu fördern.
Wir suchen Sie am Standort 04668 Grimma/Großbothen, unbefristet, in Teilzeit (20 h/Woche), ab 01.03.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m*w*d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-mwd/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 05.01.2026 | Die
Berlinische Galerie
, das Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur, gehört zu den experimentierfreudigsten Museen Berlins. Die Sammlungen und Aktivitäten sind auf die in Berlin entstandene Klassische Moderne, Nachkriegsmoderne und aktuelle Kunstszene der Hauptstadt ausgerichtet und illustrieren damit den Dialog zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin eine
Verwaltungsleitung (m*w*d)
mit dem Schwerpunkt Finanzen und Controlling mit folgenden Aufgaben:
Finanzen und Controlling
Fachliche, personelle und strategische Leitung des Bereichs Finanzen und Controlling
Führen und Entwickeln des Teams
Erstellen und Überwachen von Wirtschaftsplänen
Verantwortlich für Jahresabschluss (doppisch/HGB) und Quartalsberichte der Stiftung
Erstellen des Haushaltsplanes und der Jahresabrechnung für den Förderverein der Berlinischen Galerie
Liquiditätsmanagement, Steuerung von Projektbudgets und der Drittmittelförderung
Weiterentwicklung, Optimierung und Digitalisierung des internen Rechnungswesens und der Controlling-Systeme
Stellvertretende Haushaltsbeauftragung
Klären von Steuerfragen
Ansprechpartner*in für Wirtschaftsprüfer*innen, Steuerberater*innen und Zuwendungsgebende
Controlling des Bereichs Besucher*innenservice und des Personalservice
Organisation
Verantwortlich für Vergaben und für Zuwendungsbestätigungen
Weiterentwicklung und Optimierung von Prozessen und digitalen Anwendungen
Prüfung und Überwachung von Dienstleistungsverträgen
Sie bringen mit:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium in Verwaltungsmanagement, Public Management, BWL, wirtschaftswissenschaftliches Studium (Uni/FH) mit dem Schwerpunkt Controlling und Rechnungswesen oder vergleichbare kaufmännische Berufsausbildung / Weiterbildung zur*zum Bilanzbuchhalter*in
Einschlägige mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Finanzen und Controlling
Gute Kenntnisse des Handels- und Steuerrechts sowie des öffentlichen Zuwendungs- und Haushaltsrechts
Kenntnisse im Vereins- und Gemeinnützigkeitsrecht
Nachgewiesene Erfahrung in der Anwendung von Förder- und Vergaberichtlinien, Kenntnisse von Förderprogrammen
Systematische, strukturierte, genaue und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Pragmatisches Denken und Handeln mit lösungsorientierter Arbeitsweise
Integrität und Loyalität sowie Freude an der Zusammenarbeit im Team
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie gute Englischkenntnisse
Gute Kenntnisse in MS-Office-Anwendungen und in der Anwendung von ERP-Systemen (z.B. Infoma newsystem – basierend auf Dynamics / Navision)
Wir bieten:
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit an einem schönen, zentral gelegenen Arbeitsort
Tariflicher Urlaub, Arbeitszeitkonto
Betriebliche Altersvorsorge mit Arbeitgeberzuschuss
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Vergütung bis Entgeltgruppe E 13 TVöD-VKA (abhängig von Qualifikation und Berufserfahrung) zzgl. tarifliche Jahressonderzahlung
Arbeitsfrei am 24. und 31. Dezember
Die Stelle ist vorerst für 2 Jahre befristet.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte per E-Mail als ein PDF mit dem Betreff VwL2026 bis zum 05.01.2026 an: bewerbung@berlinischegalerie.de
Für die Berlinische Galerie hat eine diskriminierungssensible Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen, die von Diskriminierung und Ausschlüssen betroffen sind oder deren Perspektiven im Kulturbetrieb häufig marginalisiert werden. Wir fördern die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Wir berücksichtigen bei gleicher Eignung und Qualifikation die Bewerbung von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten Menschen bevorzugt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Informationen zum Datenschutz unter
https://berlinischegalerie.de/datenschutz/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-mwd/</guid></item><item><title>4 Vorpraktikumsplätze (m/w/d) Konservierung / Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/4-vorpraktikumsplaetze-m-w-d-konservierung-restaurierung/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 31.03.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) SöR
(Stiftung des öffentlichen Rechts), ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung vereinigten Museen an sieben Standorten repräsentiert die Stiftung die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und internationalen Bezüge. Das zur SHMH zugehörige
Museum für Hamburgische Geschichte
kooperiert mit
freiberuflichen Restaurierungswerkstätten
und dem
Museum für Kunst und Gewerbe SöR
, dem
Museum am Rothenbaum SöR
, dem
Denkmalschutzamt Hamburg
und gegebenenfalls weiteren Institutionen im Großraum Hamburg
.
Wir bieten
14 Praktikumsplätze
(m/w/d) in Vollzeit,
befristet
vom 1. September 2026 bis 31. August 2027 an.
Das 12-monatige Vorpraktikum bereitet Sie auf das Studium in einem vorher festgelegten Fachbereich der Konservierung / Restaurierung vor und gilt an den meisten Fachhochschulen, Hochschulen und Akademien als Studienvoraussetzung. Die Praktika werden entweder in einer der Musemswerkstätten oder in einer freiberuflichen Restaurierungswerkstatt durchgeführt. Die Einsatzorte können zum Teil auch außerhalb des Hamburger Stadtgebietes liegen, sind aber mit dem Hamburger Nahverkehr angebunden.
Sie können sich für eine der folgenden Konservierungs- und Restaurierungs-Fachrichtungen bewerben:
Gemälde, Skulpturen / gefasste Holzobjekte, Innenraumausstattung
Gemälde und zeitgenössische Kunst
Schriftgut, Buch und Grafik
Holz / Möbel / organische Materialien
Wandmalerei und Architekturfassung
Stein
Textilien
Holz, Keramik, Textil &amp; präventive Konservierung in einer ethnografischen Sammlung
Moderne Materialien / Industrielles Kulturgut
Anorganische Materialien / Objekte aus dem Kunsthandwerk und der Alltagskultur
Bitte geben Sie im Anschreiben Ihrer Bewerbung Ihren bevorzugten Fachbereich an, bzw. bei Interesse an mehreren Fachbereichen auch einen begründeten Alternativwunsch.
Die praktische Arbeit in den Restaurierungswerkstätten wird durch fachübergreifenden Gruppenunterricht ergänzt, der die Bereiche der Objektuntersuchung, Restaurierungs-dokumentation, Methoden der präventiven Konservierung, Arbeits- und Unfallschutz, Grundlagen der Chemie, Kunst- und Kulturgeschichte, Literaturrecherche, Arbeits-techniken und Objektpräsentation behandelt. Optional bieten wir die Teilnahme an Praxisseminaren an. Außerhalb der Arbeitszeit können Sie im ersten Halbjahr an einem kostenlosen Mappen-Vorbereitungskurs teilnehmen.
Sie erhalten monatlich eine finanzielle Unterstützung in Höhe von 320 € brutto. Hiervon kann zusätzlich ein bezuschusstes Verkehrsverbund-Abo erworben werden. BAföG kann für das Jahrespraktikum beantragt werden, wenn die Studienordnung der Institution, an der Sie voraussichtlich studieren möchten, das Vorpraktikum als Studien-Voraussetzung in seiner Studienordnung festgesetzt hat.
Die Blank Art Foundation bietet ein Stipendium für die Teilnehmenden des Hamburger Praxisjahr Restaurierung an.  Da die Zahl der Stipendienplätze der Zahl der Praktikumsplätze entspricht, kann jede*r Teilnehmende zusätzlich zur Praktikumsvergütung ein Stipendium in Höhe von voraussichtlich monatlich 550 € beantragen.
Bitte senden Sie uns für Ihre Bewerbung die folgenden Unterlagen digital als
PDF-Dateien
zu und benennen Sie die Dateien nach dem Schema „Nachname_Vorname_Bezeichnung“ (Beispiel: Nachname_Vorname_Anschreiben):
Anschreiben
mit Motivationsschreiben: Geben Sie hier die gewünschte Fachrichtung und wenn zutreffend
einen
Alternativwunsch für dasPraxisjahr an und nennen Sie uns den späteren Studien-Wunschort, der den avisierten Studiengang aktuell auch anbietet. Erklären Sie uns außerdem, warum Sie zu dem Berufswunsch in dem angegebenen Restaurierungs-Fachbereich tendieren. Berichten Sie uns über praktische Erfahrungen, Ihre Vorstellungen über und Erwartungen an das Praktikum.
Erstellen Sie einen
Lebenslauf
mit Ihren persönlichen Daten und den bis Ende August 2026 aktuellen Kontaktdaten. Überprüfen Sie unbedingt deren richtige Schreibweise, dawir das Bewerbungsverfahren über Mail-, Videoanruf- und Telefonkontakt durchfü
Zeugnisse
: Senden Sie uns Digitalisate Ihres Schulabschlusszeugnisses, bzw. des letzten Zwischenzeugnisses, ggf. auch über andere Abschlüsse, bzw. Praktikums- und Kursbestätigungen. Bei Zeugnissen sind immer alle Seiten in guter Qualität abzubilden.
Wir empfehlen allen Interessierten grundsätzlich Schnupperpraktika in Werkstätten in Ihrer Umgebung zu absolvieren. Nehmen Sie ggf. außerdem die Möglichkeit der Studienberatung für den Studiengang Konservierung / Restaurierung durch die verschiedenen Studien-Institutionen wahr. Idealerweise führen Sie das Gespräch schon in dem von Ihnen favorisierten Fachbereich. Sollten Sie an einer Studienberatung teilnehmen, können Sie Ihrer Bewerbung gerne eine Teilnahmebestätigung der jeweiligen Institution beifügen.
Praktikumsvoraussetzungen:
Berufsziel: Studium der Konservierung / Restaurierung zu beginnen
Fachhochschul- oder Hochschulreife
Neugierde und Interesse an kulturgeschichtlichen Hintergründen
Feinmotorische Geschicklichkeit
Bereitschaft sich selbständig in Problemstellungen einzuarbeiten
Teamfähigkeit
Kosten die im Zusammenhang mit der Bewerbung und dem Vorstellungsgespräch entstehen, können von uns leider nicht übernommen werden.
Die zu den digitalen Bewerbungsgesprächen eingeladenen Bewerber*innen informieren wir nach Sichtung der Unterlagen voraussichtlich Ende April / Anfang Mai 2026. Die Bewerbungsgespräche finden darauffolgend im Zeitraum von Mai bis Anfang Juni 2026 statt. Potenzielle Nachrücker*innen werden über einen Zwischenstand ab Juni 2026 informiert.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Ihre Bewerbungsdateien senden Sie bitte als PDF-Dokumente (mit einer Größe von max. 5 MB)
bis zum 31.03.2026
an:
bewerbung@mzd.shmh.de
Für inhaltliche Fragen zum Hamburger Praxisjahr Restaurierung und zum Berufsbild steht Ihnen per Mail (bianca.floss@mhg.shmh.de) oder telefonisch (49 176 42855372) – bevorzugt am Donnerstagvormittag – Bianca Floss, Restauratorin und Leitung des Hamburger Praxisjahres, zur Verfügung.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Ihnen Hanna Bothe, Restauratorin und Koordination Hamburger Praxisjahr Restaurierung, von Montag bis Donnerstag gern per Mail (hanna.bothe@mhg.shmh.de) oder telefonisch (040 428 132 402).
Sollte Ihnen eine digitale Bewerbung nicht möglich sein, senden Sie Ihre Unterlagen an:
Stiftung Historische Museen Hamburg
Museum für Hamburgische Geschichte
Hamburger Praxisjahr Restaurierung
Holstenwall 24
20355 Hamburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/4-vorpraktikumsplaetze-m-w-d-konservierung-restaurierung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) für die Museumspädagogik &amp; den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-museumspaedagogik-den-besucherservice/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 19.01.2026 | Als eines der fünf Regionalmuseen der SNSB bietet das Bionicum Informationen zu zukunftsrelevanten Themen wie Natur- und Artenschutz, biologischer Vielfalt sowie nachhaltiger Ressourcennutzung, kreativen Innovationen und Techniken der Zukunft. Die interaktive Ausstellung im Tiergarten Nürnberg ist ein einzigartiger außerschulischer Lernort und fester Bestandteil der bayerischen Bildungslandschaft. Darüber hinaus begleitet das Bionicum bionische Forschungsprojekte und betreibt das Netzwerk „Bionik in Bayern“.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Beim
Bionicum Nürnberg
wird zum
01.04.2026
eine Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d) für die Museumspädagogik &amp; den Besucherservice
in Teilzeit (Arbeitszeitanteil 50%)
befristet bis 31.03.2028 gesucht (eine Verlängerung wird angestrebt).
Aufgabenschwerpunkte:
Betreuung der Ausstellung und Betreuung von Besuchergruppen insbesondere an Wochenenden
Durchführung von museumspädagogischen Bildungsprogrammen für Besuchergruppen jeden Alters
Mitarbeit bei Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Unterstützung bei administrativen Aufgaben (Telefon, E-Mail, Post)
Wir erwarten:
Erfahrung im Bereich Museumspädagogik oder Besucherservice
Freude an der Arbeit mit Menschen jeden Alters und mit unterschiedlichen Bildungsstandards
grundlegende Begeisterung für Natur, Umwelt, Technik und BionikTeamfähigkeit, Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten (auch an Wochenenden oder Feiertagen)
gute Kenntnisse der gängigen EDV-Programme
Eine spezifische Berufsausbildung ist nicht erforderlich; einschlägige Fort- oder Weiterbildungen sind von Vorteil
Wir bieten:
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
eine Vergütung nach Entgeltgruppe E3 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Eine engagierte und empathische Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
kostenfreie Parkplätze am Dienstgebäude
ein breitgefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an kreativem Spielraum
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen unter
bewerbung@snsb.de
bis zum
19.01.2026
zu erhalten. Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Eva Gebauer unter
gebauer@
snsb.de und zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch unter
personal@snsb.de
.
Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Männern.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-museumspaedagogik-den-besucherservice/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung und Vorstand (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-und-vorstand-m-w-d/</link><description>Landkreis Osterholz, Worpswede Bewerbungsende: 04.01.2026 | Der Landkreis Osterholz sucht im Amt für Kreisentwicklung für die Museen Barkenhoff und Große Kunstschau Worpswede eine/n kaufmännische Geschäftsführung und Vorstand (m/w/d).
Der Barkenhoff und die Große Kunstschau sind die beiden führenden Kunst­museen im national und international renommierten Künstlerdorf Worpswede. Sie arbeiten seit 2018 unter einer gemeinsamen Geschäftsführung. Als kaufmännische Leitung und Vorstand führen Sie die Stiftungen gemeinsam und gleichberechtigt mit der Künstlerischen Leitung. Neben einer gewissenhaften Finanz- und Wirtschaftsplanung gehören auch strategisch-unternehmerische Prozesse sowie die Verantwortung für die notwendigen energetisch-baulichen Modernisierungen der zu den Stiftungen gehörenden Gebäude zu Ihren Aufgaben. Seit dem Jahr 2023 widmet sich die Kulturstiftung Landkreis Osterholz zudem der denkmal­gerechten Restaurierung des Kaffee Worpswede und der Wiederanbindung an das Museum Große Kunstschau. Die Fördermittelabrechnung und Erarbeitung eines gastronomischen Konzepts sind dabei die aktuellen Schwerpunkte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-und-vorstand-m-w-d/</guid></item><item><title>Servicekraft im Freilandmuseum Lehde</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicekraft-im-freilandmuseum-lehde/</link><description>Landkreis Oberspreewald-Lausitz, Lehde Bewerbungsende: 04.01.2026 | Unterstützen Sie das Freilandmuseum in Lehde!
zum 15.03.2026 | befristet bis 15.12.2026 | Teilzeit (35 Wochenstunden)
Ihr Aufgabenbereich
Aufsichtsführung auf den Hofanlagen und in den Häusern des Museums zur Wahrung der Ordnung, Sauberkeit, Sicherheit und des Brandschutzes
sachkundige Gästebetreuung
im Rahmen der Aufsichtsführung kurze Erklärungen für die Besucher zur Geschichte des Museums, des Spreewaldes und dem Leben seiner Bewohner
Führungen durch das Museum und Durchführung von Angeboten im Bereich Museumspädagogik für Gruppen
Unterstützung musealer Veranstaltungen und Projekte sowie deren Vorbereitung und Durchführung
Mitwirkung im Rahmen von Vermietungen und Hochzeiten
Mithilfe bei der Saisonvorbereitung und Nachbereitung
Kassendienste
Kassierung von Eintrittsgeldern und Gebühren sowie Erfassung von Besucherzahlen
Annahme von Shopware (in Empfang nehmen, Lieferscheinkontrolle, Waren präsentieren)
Verkauf von angebotener Ware und Shopartikeln
Auskünfte über angebotene Literatur und andere Verkaufsmaterialien erteilen
Abrechnung von Tageseinnahmen am PC-Kassensystem und Aufbereitung für externe Geldabholung durch Dienstleister
Das bieten wir
Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TVöD (VKA)
Urlaub gemäß TVöD
Gleitzeit, Arbeitszeitanpassung nach Bedarf
betriebliche Altersvorsorge und Gesundheitsmanagement
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Berufsausbildung mit nachweisfähiger Berufserfahrung zumindest in Teilgebieten des o.g. Aufgabenbereiches (vorzugsweise Verkauf/Handel, Tourismus, Museum, Sozialbereich/Umgang mit Menschen, Vermittlung, Kulturprojekte, Gastronomie)
anwendungsbereite Kenntnisse MS-Office
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit und Bürgerorientierung
Lernbereitschaft
Organisationsfähigkeit
Der Landkreis fördert die berufliche Chancengleichheit aller Geschlechter.
Bewerbungen von schwerbehinderten bzw. ihnen gleichgestellten Menschen sind erwünscht und werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Geltendmachung der Rechte sollte mit der Einreichung der Bewerbungsunterlagen die Vorlage der entsprechenden amtlichen Nachweise erfolgen.
Neben dem Bewerbungsanschreiben sollte Ihre Bewerbung mindestens enthalten:
tabellarischer Lebenslauf
geeignete Nachweise (Zertifikate, Zeugnisse)
Nachweis der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Abschlusses mit dem deutschen Abschluss (z.B. Zeugnisbewertung/Zertifikatausstellung durch die ZAB – Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen) Fragen zum Bewerbungsverfahren
bei Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Frau Kobert 03573 870-1327,
bewerbung@osl-online.de
bei Fragen zum Aufgabenbereich:
Herr Heinz 03573 870-2402
Kommen Sie ins #TeamOSL – wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Alle Stellenausschreibungen unter
www.osl-online.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicekraft-im-freilandmuseum-lehde/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-2/</link><description>Bucerius Kunst Forum, Hamburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Zur Ergänzung unseres engagierten Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n Kurator:in (m/w/d) in Vollzeit (38,5h) – zunächst befristet für zwei Jahre – mit dem Ziel einer unbefristeten Übernahme.
Über uns
Epochen- und gattungsübergreifend verhandelt das Bucerius Kunst Forum in wechselnden Ausstellungen die Relevanz und die Freiheit von Kunst in einer demokratischen Gesellschaft. Als Ausstellungshaus zeigen wir mit fokussiertem Blick für neue Aspekte Kunst im Spiegel unserer Lebensrealität. Durch ihre einzigartige Gestaltung, Erzählweise und Atmosphäre macht dabei jede Ausstellung Kunst immer wieder neu und inspirierend erfahrbar. Das vielfältige Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm lädt dazu ein, die Themen diskursiv, kreativ, partizipativ und niedrigschwellig zu entdecken.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Realisierung eigener Ausstellungen
Projektleitung für die Durchführung von Ausstellungen, einschließlich Koordination externer Partner:innen
Unterstützung der Gastkurator:innen
Redaktion der Ausstellungskataloge
Durchführung von Veranstaltungen für unterschiedliche Zielgruppen
Enge Zusammenarbeit mit dem Team der Öffentlichkeitsarbeit und der Vermittlungsabteilung
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte (oder Äquivalent)
mehrjährige Berufserfahrung in einer Kulturinstitution (Museum, Ausstellungshaus, Galerie o.ä.)
ausgewiesene wissenschaftliche Fachkompetenz
ausgezeichnete schriftliche und mündliche Ausdrucksweise, einschließlich verhandlungssicherer Englischkenntnisse
sehr gute Kenntnisse der gängigen MS Office Anwendungen
Interesse an und Kenntnisse von aktuellen Diskursen
starke organisatorische Fähigkeiten
Sie arbeiten selbstständig und strukturiert, sind dabei gewissenhaft, motiviert und den hohen Belastungen eines dynamischen Ausstellungshauses gewachsen
Unser Angebot
Entwicklung und Umsetzung eigener kuratorischer Ideen
Arbeit in einem motivierten kleinen Team
Mitarbeit an den vielfältigen Themen und Aufgaben eines international agierenden Ausstellungshauses
Zentraler Arbeitsplatz im Herzen Hamburgs
Restaurantschecks und HVV-Ticket/Deutschlandticket
Vermögenswirksame Leistungen
Ihre Bewerbung
Bei Fragen zur Position wenden Sie sich gerne an Dr. Daria Dittmeyer-Hössl:
dittmeyer-hoessl@buceriuskunstforum.de
Sie sind interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen zusammengefasst in einer PDF-Datei
bis spätestens 11. Januar 2026
an
ihrebewerbung@buceriuskunstforum.de
.
Das Bucerius Kunst Forum gewährleistet die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Darüber hinaus streben wir es an, in unserem Team die gesellschaftliche Vielfalt abzubilden. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie in unseren
Datenschutzhinweisen
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) für das Fachgebiet Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-das-fachgebiet-restaurierung/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 01.06.2026
eine Leitung (m/w/d) für das Fachgebiet Restaurierung
unbefristet mit 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten mit wertvoller Ausstattung. Auch Weltkulturerbestätten zählen zu den Monumenten der SG.
Die Aufgabe der Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Die konservatorische Betreuung, kunsttechnologische Erforschung, sowie die Erhaltung und Restaurierung der hessischen Kulturdenkmäler mit ihren reichen Ausstattungen bilden dabei die zentrale Aufgabe der Abteilung Restaurierung.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
der Erhalt, die Erforschung und die Pflege der Kulturgüter der SG in ständigem Austausch mit den anderen Fachabteilungen der SG und der Fachwelt
die eigenverantwortliche Leitung des Fachgebiets Restaurierung mit rund 15 Mitarbeitern in den Fachgebieten Gemälde, Steinskulptur, Architektur/Wandbild, Textil, Holz/Fassung, kunsthandwerkliche Objekte, präventive Konservierung sowie der Schreinerei
die Fortschreibung der Notfallplanung
das Erstellen von fortlaufenden Investitionsplanungen und des jährlichen Haushaltsplanes sowie die Überwachung der Haushaltsmittel
die Planung und Vergabe an freiberufliche Restauratoren sowie die Überwachung und Abrechnung der Arbeiten
die Betreuung von studienvorbereitenden und -begleitenden Praktika und Volontariaten
die Darstellung und Vermittlung von Restaurierungen in der Öffentlichkeit
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Restaurierung (MA) im Bereich Restaurierung; idealerweise mit dem Schwerpunkt Konservierung und Restaurierung von Wandmalerei und Stein oder eine gleichwertige Qualifikation
sehr gute theoretische Kenntnisse und mehrjährige praktische Erfahrung im Erhalten, Erforschen und Restaurieren von Kunst- und Bauwerken mit dem Schwerpunkt des 18. und 19. Jahrhunderts
Kenntnisse im Bereich der präventiven Konservierung
fundierte Kenntnisse in der Ausschreibung und Vergabe von Restaurierungsleistungen
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in leitender Position
Der/die Bewerber/in muss in der Lage sein, Mitarbeiter/innen auch bei hoher Arbeitsbelastung kooperativ zu führen und zu motivieren.
ziel- und ergebnisorientiertes Handeln, fachübergreifende Teamfähigkeit sowie eine überdurchschnittliche Einsatz- und Leistungsbereitschaft
sorgfältiges, strukturiertes und effizientes Arbeiten mit hohem Verantwortungsbewusstsein
gute Englischkenntnisse
erforderlich ist ein Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
Vergütung der Entgeltgruppe 14 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst des Landes Hessen (TV-H)
eine Jahressonderzahlung nach TV-H
individuelle Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
LandesTicket Hessen für den gesamten ÖPNV des Landes Hessen
Der Dienstort ist das Schloss Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie bitte ausschließlich über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE0B59D4B7A142CC95A
Referenzcode   51041208_0002
Bewerbungsschluss ist am 25.01.2026
Bei Fragen zur Stellenausschreibung melden Sie sich bitte bei Kirsten Worms (Direktorin) unter der Telefonnummer 06172 9262-102 bzw.
kirsten.worms@schloesser.hessen.de
oder bei Stella Flach (Sachgebietsleitung Personal) unter der Telefonnummer 06172 9262-125 bzw.
stella.flach@schloesser.hessen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-das-fachgebiet-restaurierung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 06.01.2026 | Das Bayerische Armeemuseum sucht ab sofort unbefristet in Vollzeit
eine(n) Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)
Das
Bayerische Armeemuseum
ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | Die Staatliche Museumsagentur Bayern ist eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst, die zentrale Aufgaben in den Bereichen Verwaltung, Provenienzforschung und IKT für alle staatlichen Museen und Sammlungen des Kunstbereiches in ganz Bayern wahrnimmt.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Personalreferat eine/n
Personalsachbearbeiter/-in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 9b TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte/r (m/w/d) für die Buchungsstelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-3/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 02.01.2026 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/n
Verwaltungsangestellte/n(m/w/d)
für die Buchungsstelle
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 50%,
Entgeltgruppe 6 TV-L, befristet auf 2 Jahre
Die Befristung erfolgt gemäß § 14 Abs. 2 des Teilzeit- und Befristungsgesetzes (TzBfG) ohne Vorliegen eines sachlichen Grundes. Daher können Bewerbende, die bereits beim Freistaat Bayern beschäftigt waren, leider nicht berücksichtigt werden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation, Potsdam Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH unterhält als gemeinnützige Organisation in Potsdam
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
sowie das
Museum Barberini
.
Das
Museum Barberini
, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zur Kunst von der Antike bis zur Moderne hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini dauerhaft die Sammlung französischer Impressionisten der Sammlung Hasso Plattner.
Mit
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner, die in der DDR entstanden sind, eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Mitarbeiter/in im
Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d) in Teilzeit (mind. 32 Std./Woche) oder Vollzeit (40 Std./Woche)
Als Teil des Gästemanagements sind Sie und das Team erste Anlaufstelle für unsere Besucher:innen – vor Ort im Foyer und am Telefon. Durch Ihren Einsatz ermöglichen Sie den Besucher:innen der Ausstellung ein einzigartiges Besuchserlebnis, indem Sie je nach Einteilung im Dienstplan die folgenden Aufgaben übernehmen:
Freundliche, professionelle Betreuung unserer nationalen und internationalen Gäste im Foyer und telefonisch; proaktive Information zu Ausstellungen, Führungen und Angeboten; Beantwortung von Fragen zum Besuch
Koordination der täglichen Abläufe im Foyer, Sicherstellung eines reibungslosen Ablaufs, Verfassung eines Tagesberichtes, Einarbeitung und Anleitung der Werkstudierenden sowie Überwachung der Einhaltung der Hausordnung
Ausgabe/Wartung von Audioguides und Begleitmedien; Vorbereitung von Gruppenführungen und Workshops; Beschwerdemanagement mit lösungsorientiertem Vorgehen
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Mitbetreuung von (Abend-)Veranstaltungen wie Vernissagen, Lesungen, Vorträgen und Konzerten
Erstellung von Dienstplänen; Einarbeitung neuer Kolleg:innen; Sicherstellen von Ordnung und Sauberkeit im Arbeitsbereich
Qualitätssicherung im Telefonservice durch monatliche Auswertungen, Ableiten von Verbesserungen und Weitergabe der Erkenntnisse im Team
Regelmäßiger Austausch mit anderen Teams, um Prozesse und Servicequalität kontinuierlich zu verbessern.
Das zeichnet Sie aus:
Sie sind kommunikationsstark und zeichnen sich durch besucherorientiertes Denken und Handeln, Einsatz- und Verantwortungsbereitschaft aus. Idealerweise haben Sie bereits erste Erfahrungen in einer vergleichbaren Rolle in Museen oder anderen Kultureinrichtungen sammeln könnne.
Sie haben Erfahrung in der Erstellung von Dienstplänen (inkl. gesetzliche Grundlagen wie Pausenregelungen)
Das Thema der Ausstellung weckt Ihre Neugier und sie sind idealerweise technikaffin.
Sie sind zuverlässig und bereit, auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten.
Sie sprechen mindestens fließend Deutsch und Englisch und davon eine Sprache sehr gut. Weitere Sprachkenntnisse sind ein Vorteil, aber kein Muss.
Das bieten wir Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung mit wechselnden Kunstausstellungen und vielfältigen Events
Ein motiviertes, freundliches Team und eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents und Trainings
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Schlanke Organisationsstruktur und ein generalistisch arbeitendes Team
Ein umfangreiches Benefitpaket, darunter ein monatliches Mobilitätsbudget, Essenszuschuss, Urban Sports Club Mitgleidschaft und Erholungsbeihilfe
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf als PDF) senden Sie bitte bis zum 01.01.2026 in elektronischer Form mit dem Stichwort Gästemanagement an
jobs@museen-plattner.de
.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir aufgrund der Vielzahl an Bewerbungen nur geeignete Bewerberinnen und Bewerber kontaktieren werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) für das Wikinger Museum Haithabu</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-das-wikinger-museum-haithabu/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinisches Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf
Museum fû¥r ArchûÊologie
ã
sucht zum 01.03.2026
eine Assistenz fû¥r das Wikinger Museum Haithabu (m/w/d).
Die Stelle ist in Teilzeit mit einer Wochenstundenzeit von 20,7 Stunden zu besetzen.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen ist mit sieben Museen an fû¥nf Standorten der bedeutendste Museumsverbund Schleswig-Holsteins. Mit ihren Schwerpunkten ArchûÊologie, Kunst und Kulturgeschichte sowie Volkskunde erzûÊhlen die Museen die Geschichte Schleswig-Holsteins und seiner Menschen von der Steinzeit bis in die Gegenwart.
Das Wikinger Museum Haithabu, erûÑffnet 1985, ist mit bis zu 180.0000 Besuchern jûÊhrlich eines der bedeutendsten archûÊologischen Museen in Deutschland und das weltweit grûÑûte und bedeutendste thematische Museum zur Wikingerzeit. In Sichtweite der historischen StûÊtte des UNESCO-Welterbes von Haithabu-Danewerk prûÊsentiert eine moderne Ausstellung auf û¥ber 1.000 môý die reichen und spektakulûÊren archûÊologischen Funde aus û¥ber 100 Jahren Forschung in Haithabu und informiert û¥ber die Wikingerzeit und das Leben in dem frû¥hôÙmittelalterlichen Handelsplatz von Haithabu vor 1.000 Jahren. Ein Freilichtmuseum mit sieben rekonstruierten WikingerhûÊusern und einer Anlegestelle mit mehreren Booten inmitten des historischen GelûÊndes ã die Wikinger HûÊuser Haithabu ã macht die Wikingerzeit mit allen Sinnen erlebbar und bietet viel Raum fû¥r erlebte Geschichte und Reenactment. WûÊhrend der Saison von Ostern bis Oktober gibt es ein umfangreiches VeranstaltungsôÙprogramm mit Fû¥hrungen, KinderaktivitûÊten, Bastelworkshops, Reenactment-MûÊrkten und VortrûÊgen in den WikingerhûÊusern im FreigelûÊnde von Haithabu.
Als Assistenz unterstû¥tzen Sie die Museumsleitung sowohl beim alltûÊglichen organisatorischen wie administrativen Museumsmanagement im Wikinger Museum Haithabu und bei den Wikinger HûÊusern Haithabu wie auch bei grûÑûeren Projekten, wie z. B. den drei Marktveranstaltungen, wirken aktiv in regionalen Netzwerken rund um das Welterbe Haithabu-Danewerk mit und vertreten in Abwesenheit die Museumsleitung. Zudem organisieren und koordinieren Sie als Schnittstelle zum Bereich Bildung und Vermittlung die Vermittlungsarbeit im Museum, betreuen sowohl die im Museum als Vermittler tûÊtigen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter wie auch die externen Freiwilligen bei den Wikinger HûÊusern, konzipieren neue zielgruppen-, themen- und handlungsorientierte Vermittlungsprojekte und -materialien und organisieren Fortbildungen fû¥r Mitarbeitende sowie fû¥r Lehrer*innen und Hochschuldozenten*innen.
Das erwartet Sie:
Unterstû¥tzung der Museumsleitung als Stellvertretung/Assistenz beim alltûÊglichen Museumsmanagement
Organisation und Koordination der Vermittlungsprogramme im Wikinger Museum und bei den Wikinger HûÊusern Haithabu
Konzeption von zielgruppen-, themen- und handlungsorientierten Vermittlungsprojekten und -materialien
Organisation von Fortbildungen fû¥r die im Museum als Vermittler tûÊtigen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sowie fû¥r Schulen und UniversitûÊten
Wir setzen voraus:
ein abgeschlossenes Studium (Master oder vergleichbar) bevorzugt in den Bereichen ArchûÊologie, Geschichte, Museumsmanagement, MuseumspûÊdagogik, Museologie, Kulturwissenschaften oder einen Abschluss mit ûÊhnlichen Qualifikationen oder einer vergleichbaren Fachrichtung
hohe Organisations- und KommunikationsfûÊhigkeit, FûÊhigkeit zu engagierter Teamarbeit und zu interdisziplinûÊrem Arbeiten, souverûÊnes, freundliches und respektvolles Auftreten
û¥berdurchschnittliche Einsatzbereitschaft sowie eine eigenverantwortliche, gewissenhafte, strukturierte und selbststûÊndige Arbeitsweise
groûes Interesse an ArchûÊologie und Geschichte, insbesondere der Wikingerzeit, sowie an Geschichtsvermittlung
gute Englischkenntnisse in Schrift und Wort; weitere Fremdsprachen (besonders DûÊnisch oder eine andere skandinavische Sprache) sind wû¥nschenswert
die Bereitschaft zu gelegentlicher Wochenendarbeit
einen gû¥ltigen Fû¥hrerschein der Klasse B
Wir bieten:
eine unbefristete Teilzeit-Stelle mit den Vorzû¥gen des ûÑffentlichen Dienstes – einer betrieblichen Altersversorgung (VBL) und einem betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie entsprechenden WeiterbildungsmûÑglichkeiten -, ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und vor allem ein spannendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team
Die Vergû¥tung erfolgt nach dem Tarifvertrag der LûÊnder bis zur Entgeltgruppe 11
Die Stiftung fûÑrdert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrû¥ûen deshalb Bewerbungen von Personen, unabhûÊngig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller IdentitûÊt. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berû¥cksichtigung aller UmstûÊnde des Einzelfalls bevorzugt.
Weitergehende Fragen beantwortet Ihnen gern unsere stellv. Personalleiterin, Frau MûÊrthe Mû¥ller, unter 04621 ã 813 214.
Ihre aussagekrûÊftige Bewerbung mit den û¥blichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) richten Sie bitte bis spûÊtestens
11.01.2026
an
Bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage unter
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-das-wikinger-museum-haithabu/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-17/</link><description>Magdeburger Museen, Magdeburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Museumspädagoge/in (m/w/d)
EG 10 TVöD-VKA | Teilzeit mit 20 Wochenstunden | unbefristet
Bewerbungsfrist 11.01.2026 | Interamt ID 1391233, E 353/25
Ihre Aufgaben als Museumspädagoge/in in der Arbeitsgruppe Öffentlichkeitsarbeit und Vermittlung im Kulturhistorischen Museum und Museum für Naturkunde
Konzeptionelle Entwicklung von Vermittlungsprogrammen, insbesondere der „Megedeborch“
Auswahl, Vorbereitung und Recherche des neuen Spielthemas und weiterer pädagogischer Angebote
Evaluierung und Weiterentwicklung der Konzepte und Umsetzung bestehender pädagogischer Programme
Verzahnung „Megedeborch“ mit der stadtgeschichtlichen Dauerausstellung „Magdeburg – die Geschichte der Stadt“
Recherche von Förderprogrammen und Vorbereitung von Antragstellungen
Inhaltliche und pädagogische Betreuung
pädagogische Leitung und Umsetzung der Programme
pädagogische Aufsicht, auch bei Aktivitäten außerhalb des Museums
Organisation des Spielablaufs
Übernahme von Führungen und Vermittlungsprogrammen innerhalb des Kulturhistorischen Museums
Organisatorische Betreuung inkl. Vor- und Nachbereitung
Abstimmung mit Kooperationspartner/innen, Schulen und Horten
Beschaffung von Materialien und Abrechnung
Berichtswesen
Vor- und Nachbereitung von Führungen und pädagogischen Programmen
Die Bereitschaft zu gelegentlicher Arbeit an Abenden und am Wochenende ist zur Aufgabenerfüllung zwingend notwendig.
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium in einer für das Aufgabengebiet einschlägigen Fachrichtung (insbesondere Museumspädagogik und Museologie)
alternativ ein abgeschlossenes Hochschulstudium in der Fachrichtung Geschichts-, Kultur- oder Sozialwissenschaften und eine mindestens einjährige Berufserfahrung im pädagogischen Bereich einer Kultur- oder Sozialeinrichtung (Nachweis mittels Arbeitszeugnis)
von Vorteil sind:
Kenntnisse in der modernen Didaktik, Methodik und Wissensvermittlung
Kenntnisse in der Planung, Organisation und Durchführung von Vermittlungsprogrammen
Grundkenntnisse in der Einwerbung, Bewirtschaftung und Abrechnung von projektbezogenen Fördermitteln
Eigenständigkeit, Kreativität, Methodenkompetenz und Kommunikationsfähigkeit
Unser Angebot an Sie
finanziell: sicherer Arbeitsplatz mit Bezahlung nach TVöD-VKA und dynamischer Gehaltsentwicklung (Erfahrungsstufen 1 bis 6), betriebliche Altersvorsorge für Tarifbeschäftigte (Arbeitgeberanteil 3,9% vom Bruttoentgelt), Weihnachtsgeld, Leistungsprämie, Vergünstigung für den Personennahverkehr im marego-Verbund und weitere attraktive Beschäftigtenrabatte
Work-Life-Balance: Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten ohne Kernarbeitszeit, die Möglichkeit zu anteiligem Home-Office, 30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Arbeitswoche) sowie 24.12. und 31.12. dienstfrei
weitere Angebote: vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote, zahlreiche Angebote zur Gesundheitsförderung und -erhaltung sowie Veranstaltungen im Rahmen von Teamtagen, Jubiläen, Kinderweihnachtsfeiern etc.
Weitere Informationen
Die Landeshauptstadt Magdeburg engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen sind ausschließlich über das Online-Bewerberportal einzureichen:
www.Interamt.de; Interamt ID 1391233
Sie haben noch Fragen? Dann kontaktieren Sie:
für Fragen zum Aufgabenbereich: Alexander Pistorius, Tel.: 0391/540 3513
für Fragen zum Bewerbungsprozess: Sandy Strauß, Tel.: 0391/540 2649
Hinweise zum Schutz personenbezogener Daten und deren Verarbeitung im Rahmen des Bewerbungsverfahrens.
Weitere Hinweise zur Bewerbung und Vergütung sowie Informationen über unsere aktuellen Stellenausschreibungen finden Sie auf
www.magdeburg.de/Karriereportal
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-17/</guid></item><item><title>Leiter/-in des Kulturamtes (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-kulturamtes-w-m-d/</link><description>Stadt Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 03.01.2026 | Das Dezernat für Finanzen, Schule und Kultur der Landeshauptstadt Wiesbaden sucht die/den
Leiter/-in des Kulturamtes (w/m/d)
Die Landeshauptstadt Wiesbaden liegt in zentraler Lage im Rhein-Main-Gebiet, eingebettet in eine der kultur- und erlebnisreichsten Regionen Deutschlands. Als Wohnstadt und Beschäftigungsort bietet Wiesbaden eine besondere Attraktivität.
Die Leiterin/der Leiter des Kulturamtes steuert und kontrolliert die Aufgabenwahrnehmung des gesamten Amtes mit seinen ca. 120 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern.
In dieser Funktion organisieren und koordinieren Sie unter Anwendung moderner Managementmethoden den gesamten Geschäftsablauf des Amtes und seine vielfältigen Aufgaben. Sie treiben die konzeptionelle sowie strukturelle Weiterentwicklung des Amtes voran. Dabei legen Sie besonderen Wert auf die Digitalisierung und Modernisierung der Verwaltungsprozesse.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-kulturamtes-w-m-d/</guid></item><item><title>Leitung Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-m-w-d/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau Bewerbungsende: 23.01.2026 | Die Stiftung Bauhaus Dessau ist eine künstlerisch-wissenschaftliche Stiftung öffentlichen Rechts. Ihr Ziel ist es, das Bauhauserbe zu pflegen, zu erforschen und zu vergegenwärtigen. Die Stiftung arbeitet in internationalen Netzwerken und hat sich als bedeutende Forschungseinrichtung etabliert. Gleichzeitig bringt sie sich mit kulturellen Impulsen in aktuelle Herausforderungen im Bildungsbereich, in Design, Architektur und Raumplanung ein und öffnet sich mit dem Bauhaus Museum Dessau einem breiteren Publikum.
In der Stiftung Bauhaus Dessau ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
Leitung des Bereiches Finanzen (m/w/d)
zu besetzen.
Gesucht wird eine kommunikationsstarke und engagierte Persönlichkeit, die sich dem Bauhaus in Dessau in hohem Maße verbunden fühlt und sich mit den Zielen und Aufgaben der Stiftung identifizieren kann.
Idealerweise verfügen Sie aufgrund mehrjähriger Arbeit in vergleichbaren Positionen über fundierte Expertise in allen Fragen rund um das Thema Öffentliche Finanzen und Haushalt, Vergabe sowie Rechnungsprüfung.
Ihre Aufgaben
Leitung, Koordinierung und Weiterentwicklung der Finanzabteilung mit allen Aufgabengebieten und Mitarbeitenden
Erarbeitung und Aufstellung der Haushaltspläne, Finanz- und Investitionspläne, interner Haushaltsordnungen/vorgaben sowie von Controlling-Standards
Überwachung und Steuerung des Haushaltsvollzuges
(Durchführung des Haushaltes) und Erhebung von Einnahmen
Erarbeitung von Jahresabschlüssen sowie finanz- und haushaltswirtschaftlichen Leitungsvorlagen sowie Entwicklung von Strategien in Haushalts- und Finanzfragen in Verbindung mit steuerbaren Leistungen (BgA)
Beratung der Verwaltungsleitung und des Vorstandes in allen die
Stiftung betreffenden finanziellen und haushalterischen Fragen
Verantwortung für Wirtschaftlichkeitsprüfungen und
Rentabilitätsbetrachtungen
Verantwortung für Projekt- und Zuwendungscontrolling sowie
für vergaberechtliche Entscheidungen
Berichtswesen für diverse Gremien sowie Ansprechpartner/in
für Stiftungsrat und Stiftungsbehörde in Finanzfragen
Ihr Kompetenzprofil
abgeschlossene Hochschulausbildung als Diplom-Betriebswirt/-in (FH), Dipl.-Finanzwirt/-in (FH), Diplom-Verwaltungswirt/-in (FH), Dipl.-Wirtschaftsingenieur/-in (FH) oder artverwandte Fachrichtung bzw.
entsprechender Bachelor-Abschluss
Mehrjährige Erfahrungen im Bereich Finanzen, Haushalt und Vergabe, idealerweise mit Führungserfahrung und vertiefte Kenntnis des Haushalts-, Vergabe- und Steuerrechts
Sicherheit und Routine im Umgang mit Finanzfragen und
Haushaltsaufstellung/ -durchführung
hohe Auffassungsgabe sowie Anpassungsfähigkeit, Stresstoleranz
Erfahrung in der motivierenden Führung von Mitarbeiter/innen,
lösungs- und teamorientierte Arbeitsweise sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Eigeninitiative, Verantwortungsbereitschaft
gute Kenntnisse in der Anwendung von Standardsoftware
(insbesondere Excel, Word usw.)
Kenntnisse im Umgang mit Buchungsprogrammen sind von Vorteil
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 11 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Die Position ist gem. § 32 TV-L zunächst auf 2 Jahre befristet.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich im Bauhausgebäude, dem ehemaligen Schulgebäude des Bauhauses, das 1925 von Walter Gropius entworfen wurde und heute zum UNESCO-Weltkulturerbe zählt.
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 23. Januar 2026. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 5 MB) an
bewerbung@bauhaus-dessau.de
– Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38, 06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-m-w-d/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Social-Media-Marketing und Online-Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-marketing-und-online-marketing-m-w-d/</link><description>Kuunstmuseum Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 11.01.2026 | Das Kunstmuseum Stuttgart ist eine gemeinnützige GmbH und liegt mitten in der lebendigen Stuttgarter Innenstadt. Zu den Höhepunkten der Kunstsammlung mit Schwerpunkt auf Klassischer Moderne und zeitgenössischer Kunst zählen der bedeutende Bestand an Gemälden, Grafiken und Zeichnungen des Malers Otto Dix, das Archiv Willi Baumeister sowie Werkkomplexe von Adolf Hölzel, Fritz Winter, Dieter Roth, Wolfgang Laib, Michel Majerus, Josephine Meckseper, Tim Berresheim und Katinka Bock. Das Kunstmuseum Stuttgart betreibt zudem das Museum Haus Dix in Hemmenhofen am Bodensee.
Wir suchen für unser Team
eine Fachbereichsleitung Social-Media-Marketing und
Online-Marketing (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Weiterentwicklung der Online-Marketing-Strategie des Kunstmuseums Stuttgart und des Museum Haus Dix
Eigenständige Betreuung der Social-Media-Kanäle
Redaktion, Produktion und Veröffentlichung von zielgruppenorientiertem Content in Text, Bild und Video
aktives Community Management im Einklang mit dem Museumsleitbild
Umsetzung verstärkter werblicher Social-Ad-Schaltungen
Aufbau von Influencer-Kooperationen und digitalen Partnerschaften
Redaktion (Text und Bild), Pflege und Weiterentwicklung der Website und des zukünftigen Online-Shops
Planung, Umsetzung und Optimierung von weiteren digitalen Werbemaßnahmen
Redaktion (Text und Bild) und Management und des E-Mail-Newsletters
Budgetverantwortung
Ihre Qualifikationen
abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Online-Marketing, Digitale Medien, Kommunikationswissenschaften, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Ausbildung
mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Social Media, Online-Marketing, idealerweise im Kulturbereich
fundierte Kenntnisse und praktische Erfahrungen in der Content-Erstellung (Foto, Audio, Video) und bei der Bild- und Videobearbeitung
Erfahrungen bei der Konzeption, Erstellung und Auswertung von Social Ads
Kreativität und Organisationstalent, ein sicheres Gespür für visuelles Storytelling
sehr gutes Sprachgefühl sowie Textsicherheit
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität und Teamfähigkeit
Affinität zu Kunst und Kultur
Stellendetails
Arbeitsort:
Stuttgart Zentrum
Arbeitsbeginn:
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Anstellungsart:
zunächst auf zwei Jahre befristet,
spätere unbefristete Weiterbeschäftigung möglich bei Vorliegen der entsprechenden persönlichen, organisatorischen und haushaltsrechtlichen Voraussetzungen
Vergütung:
angelehnt an TvöD E12
Arbeitszeit:
39 Stunden/Woche
Urlaub:
30 Tage/Jahr bei 5 Tagewoche
Benefits
Zuschuss zum Deutschland-Jobticket
Kantine
Vermögenswirksame Leistungen
Mobiles Arbeiten/ flexible Arbeitszeiten
Urlaubs- und Weihnachtsgeld
E-Bike-Leasing
Bewerbung
Bitte bewerben Sie sich über unsere
Karriereseite
bis zum
11.01.2026.
Schwerbehinderte Bewerber (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ihr Ansprechpartnerin
Janina Schneider
Leitung Marketing
T: +49 (0)711 / 216 196 22
janina.schneider@kunstmuseum-stuttgart.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-marketing-und-online-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Buchhalter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.01.2026 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Buchhalter:in (m/w/d)
Entgeltgruppe 8 TVöD VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Finanzen und Controlling“ koordiniert und überwacht die allgemeine Finanzlage der Stiftung Stadtmuseum Berlin, das interne und externe Rechnungswesen, die Haushaltssteuerung und das Liquiditätsmanagement. Wesentliches Steuerungselement ist dabei das Controlling. Sämtliche Buchungsvorgänge und der gesamte Zahlungsverkehr der Stiftung werden vom Fachteam bearbeitet. Das Fachteam ist zudem für die Aufstellung des Jahresabschlusses und des Wirtschaftsplans verantwortlich und unterstützt Projektleitungen administrativ im Drittmittelbereich. Die zum Team gehörige Vergabestelle berät und unterstützt Beschaffungs- und Vergabevorgänge.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d/</guid></item><item><title>kuratorische:n Mitarbeiter:in für Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischen-mitarbeiterin-fuer-vermittlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 04.01.2026 | Das Deutsche Hygiene-Museum (DHMD) ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung “Abenteuer Mensch” steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema “Welt der Sinne” ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen sowie das Diskursprogramm beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Aktualisierung des ersten Raums der Dauerausstellung stellt die Stiftung ab 1. April 2026 befristet bis 30. November 2027
eine:n kuratorische:n Mitarbeiter:in für Vermittlung (m/w/d)
in Vollzeit (40h/Woche) ein.
Die Dauerausstellung widmet sich auf rund 2.000 Quadratmetern der Leitfrage “Wie wollen wir leben?” Aktuelle Themen, die sowohl die Gesellschaft insgesamt als auch jeden Einzelnen von uns betreffen, beleuchten alltägliche und existenzielle Fragen zu Leben und Sterben, Ernährung, Sexualitäten, Erinnern und Lernen sowie Bewegung aus unterschiedlichen wissenschaftlichen Perspektiven. Sie lädt das Publikum zu einer Reise zum eigenen Körper, zum Ich, zu den eigenen Gedanken und Gefühlen ein. Aus über 1.300 Exponaten, multimedialen Stationen und interaktiven Elementen entsteht ein informatives, unterhaltsames und inklusives Museumserlebnis für ein breites Publikum.
In den kommenden Jahren wird die Dauerausstellung entlang des Konzepts “Wohlbefinden” in seinen individuellen wie auch gesellschaftlichen Dimensionen neu ausgerichtet. Der erste Raum mit dem derzeitigen Titel “Der gläserne Mensch” thematisiert die Hausgeschichte sowie Techniken und Methoden der Wissenschaften seit der Mitte des 19. Jahrhunderts bis heute, mit denen der menschliche Körper vermessen, durchleuchtet und analysiert wurde. Mit der Aktualisierung soll der Raum verstärkt die Diversität von Körpern sowie die Normierungen von Körperbildern in den Blick nehmen. Außerdem wird die Wechselwirkung zwischen Mensch und Planet eine größere Rolle spielen. Eine multimediale und künstlerisch-szenografische Gestaltung soll die komplexen Themen sinnlich erfahrbar machen.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
Konzeption und Planung attraktiver, spielerischer und interaktiver Stationen und Beteiligungsformate (analog und digital) in enger Zusammenarbeit mit dem kuratorischen Team
Konzeption dieser Angebote mit einem besonderen Schwerpunkt auf inklusive, barrierefreie und diversitätssensible Zugänge und den Bedürfnissen der Zielgruppen
kontinuierliche Vertretung der Vermittlungsperspektive im kuratorischen Team
Gewinnung von Kooperationspartner:innen, Mitarbeit an der Entwicklung von Partizipationsprojekten, Zusammenarbeit mit Vertreter:innen unterschiedlicher Zielgruppen
Koordination der externen Partner:innen und Dienstleister:innen für die Umsetzung der inklusiven Zugänge (z. B. Videos in DGS, Audiodeskription, Untertitelungen, Zugänge in Einfacher Sprache)
Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen und den hauseigenen Werkstätten
organisatorische Aufgaben im Zusammenhang mit diversitätsorientierten und inklusiven Maßnahmen (Mittelverwaltung, Fördermittelnachweise, Zeitplanung)
Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Studium einer kunst-, kultur- oder sozialwissenschaftlichen Fachrichtung oder einer für das Ausstellungsthema relevanten Fachrichtung (Master, Magister oder ein vergleichbarer Abschluss)
Erfahrungen mit der Entwicklung von interaktiven und partizipativen Stationen und Beteiligungsformaten für Ausstellungen
Erfahrungen im Bereich Barrierefreiheit, Inklusion und Diversität sowie in der Vermittlungsarbeit mit unterschiedlichen Zielgruppen
Fähigkeit zu assoziativem und kreativem Denken bei der Umsetzung komplexer, wissenschaftlicher Inhalte für ein diverses Publikum
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit, ausgezeichnete kommunikative Fähigkeiten. Kooperationsbereitschaft und soziale Kompetenz
hohes Maß an persönlichem Engagement, Verantwortungsbereitschaft, Eigeninitiative und selbstständige, strukturierte Arbeitsweise
sehr gute Englischkenntnisse, gute Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache wünschenswert
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten
eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnissen und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
4. Januar 2026
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an: Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Monique Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischen-mitarbeiterin-fuer-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 04.01.2026 | Das Deutsche Hygiene-Museum (DHMD) ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung “Abenteuer Mensch” steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema “Welt der Sinne” ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen sowie das Diskursprogramm beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Aktualisierung des ersten Raums der Dauerausstellung stellt die Stiftung ab 1. April 2026 befristet bis 30. November 2027
eine Projektassistenz (m/w/d)
in Vollzeit (40h/Woche) ein.
Die Dauerausstellung widmet sich auf rund 2.000 Quadratmetern der Leitfrage “Wie wollen wir leben?” Aktuelle Themen, die sowohl die Gesellschaft insgesamt als auch jeden Einzelnen von uns betreffen, beleuchten alltägliche und existenzielle Fragen zu Leben und Sterben, Ernährung, Sexualitäten, Erinnern und Lernen sowie Bewegung aus unterschiedlichen wissenschaftlichen Perspektiven. Sie lädt das Publikum zu einer Reise zum eigenen Körper, zum Ich, zu den eigenen Gedanken und Gefühlen ein. Aus über 1.300 Exponaten, multimedialen Stationen und interaktiven Elementen entsteht ein informatives, unterhaltsames und inklusives Museumserlebnis für ein breites Publikum.
In den kommenden Jahren wird die Dauerausstellung entlang des Konzepts “Wohlbefinden” in seinen individuellen wie auch gesellschaftlichen Dimensionen neu ausgerichtet. Der erste Raum mit dem derzeitigen Titel “Der gläserne Mensch” thematisiert die Hausgeschichte sowie Techniken und Methoden der Wissenschaften seit der Mitte des 19. Jahrhunderts bis heute, mit denen der menschliche Körper vermessen, durchleuchtet und analysiert wurde. Mit der Aktualisierung soll der Raum verstärkt die Diversität von Körpern sowie die Normierungen von Körperbildern in den Blick nehmen. Außerdem wird die Wechselwirkung zwischen Mensch und Planet eine größere Rolle spielen. Eine multimediale und künstlerisch-szenografische Gestaltung soll die komplexen Themen sinnlich erfahrbar machen.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
Mitarbeit an Recherchen, Detailausarbeitung und -umsetzung der Ausstellungsthemen in Absprache mit der kuratorischen Leitung
Leih- und Lizenzanfragen von Objekten sowie Bild-, Audio- und Videoinhalten
Verhandlung von Kosten und Nutzungsrechten (Foto, Bild, Film, Text) für Ausstellung und Begleitpublikation
Erarbeitung und Management von Objekt-, Material-, Medien- und Kontaktdaten
Mitarbeit an der Erstellung von Ausstellungstexten und Unterstützung beim Lektorat
abteilungsübergreifende Koordinierung der hausinternen Abläufe im Rahmen des Ausstellungsprojekts, Zuarbeiten für projektbeteiligte Abteilungen
Angebotseinholung, Vertragsanforderung, Vergabevermerke schreiben, Auftragskontrolle, Rechnungsprüfung
Projektdokumentation
Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Studium einer kultur-, geistes- oder sozialwissenschaftlichen Fachrichtung
erste Berufserfahrung im Ausstellungsbereich
Interesse an den Themenschwerpunkten der geplanten Ausstellung
Fähigkeit zu assoziativem und kreativem Denken bei der Umsetzung von Themeninhalten
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit, ausgezeichnete kommunikative Fähigkeiten und soziale Kompetenz
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und selbstständige, strukturierte Arbeitsweise
Erfahrung im Umgang mit Sammlungsdatenbanken, z. B. MuseumPlus
sehr gute Englischkenntnisse
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten
eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnissen und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
4. Januar 2026
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an: Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Monique Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 04.01.2026 | Das Deutsche Hygiene-Museum (DHMD) ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung “Abenteuer Mensch” steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema “Welt der Sinne” ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen sowie das Diskursprogramm beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Aktualisierung des ersten Raums der Dauerausstellung stellt die Stiftung ab 1. April 2026 befristet bis 30. November 2027
eine:n wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in (m/w/d)
in Vollzeit (40h/Woche) ein.
Die Dauerausstellung widmet sich auf rund 2.000 Quadratmetern der Leitfrage “Wie wollen wir leben?” Aktuelle Themen, die sowohl die Gesellschaft insgesamt als auch jeden Einzelnen von uns betreffen, beleuchten alltägliche und existenzielle Fragen zu Leben und Sterben, Ernährung, Sexualitäten, Erinnern und Lernen sowie Bewegung aus unterschiedlichen wissenschaftlichen Perspektiven. Sie lädt das Publikum zu einer Reise zum eigenen Körper, zum Ich, zu den eigenen Gedanken und Gefühlen ein. Aus über 1.300 Exponaten, multimedialen Stationen und interaktiven Elementen entsteht ein informatives, unterhaltsames und inklusives Museumserlebnis für ein breites Publikum.
In den kommenden Jahren wird die Dauerausstellung entlang des Konzepts “Wohlbefinden” in seinen individuellen wie auch gesellschaftlichen Dimensionen neu ausgerichtet. Der erste Raum mit dem derzeitigen Titel “Der gläserne Mensch” thematisiert die Hausgeschichte sowie Techniken und Methoden der Wissenschaften seit der Mitte des 19. Jahrhunderts bis heute, mit denen der menschliche Körper vermessen, durchleuchtet und analysiert wurde. Mit der Aktualisierung soll der Raum verstärkt die Diversität von Körpern sowie die Normierungen von Körperbildern in den Blick nehmen. Außerdem wird die Wechselwirkung zwischen Mensch und Planet eine größere Rolle spielen. Eine multimediale und künstlerisch-szenografische Gestaltung soll die komplexen Themen sinnlich erfahrbar machen.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
eigenständige wissenschaftlich-kuratorische Ausarbeitung von Themenschwerpunkten, Ausstellungsabteilungen und Exponatgruppen
Mitentwicklung eines detaillierten inhaltlichen und dramaturgischen Drehbuchs
eigenständige Themen-, Objekt-, Bild- und Filmrecherche
Mitarbeit an der Konzeption von Vermittlungsstationen, die die komplexen Themen in attraktive, spielerische Formate der Wissenschaftskommunikation überführen
fachlicher Austausch mit Wissenschaftler:innen verschiedener Disziplinen und Partnerinstitutionen sowie ggf. Planung und Durchführung von Interviews für Medienstationen
Verfassen von Ausstellungstexten
Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen und den hauseigenen Werkstätten
abteilungsübergreifende inhaltliche Beratung und Erstellung von Zuarbeiten
Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Studium einer geistes- oder sozialwissenschaftlichen Fachrichtung oder einer für das Ausstellungsthema relevanten Fachrichtung (Master, Magister oder ein vergleichbarer Abschluss)
Berufserfahrung in der wissenschaftlichen Mitarbeit an interdisziplinären Ausstellungen
ausgewiesene Kenntnisse im Themenspektrum Körpergeschichte, Medizin- und Wissenschaftsgeschichte, Anthropologie, Anthropozän, Posthumanismus o. ä.
Befähigung zur analytischen Durchdringung und kreativen Umsetzung komplexer Inhalte
Fähigkeit zu assoziativem und kreativem Denken bei der Umsetzung von Themeninhalten
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit, ausgezeichnete kommunikative Fähigkeiten, Kooperationsbereitschaft und soziale Kompetenz
hohes Maß an persönlichem Engagement, Verantwortungsbereitschaft, Eigeninitiative und selbstständige, strukturierte Arbeitsweise
sehr gute Englischkenntnisse, gute Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache wünschenswert
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten
eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnissen und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
4. Januar 2026
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an: Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Monique Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d/</guid></item></channel></rss>