<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sammlungsassistenz (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsassistenz-w-m-d-2/</link><description>Sudetendeutsche Museum, München Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die Sudetendeutsche Stiftung, eine vom Freistaat Bayern eingerichtete rechtsfähige Stiftung des öffentlichen Rechts, sucht zum 01.05.2026
eine Sammlungsassistenz (w/m/d)
in Vollzeit für das Sudetendeutsche Museum in München. Die Stelle ist als Elternzeitvertretung befristet bis voraussichtlich 31. Januar 2028. Die Eingruppierung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Tätigkeiten max. in Entgeltgruppe 9b TV-L.
Das Sudetendeutsche Museum wurde vom Freistaat Bayern mit finanzieller Beteiligung der Bundesrepublik Deutschland als Hochbaumaßnahme erstellt und von einem Planungsstab der Sudetendeutschen Stiftung eingerichtet. Es liegt in unmittelbarer Nähe des Deutschen Museums und des Kulturzentrums Gasteig in zentraler Lage von München. Das Sudetendeutsche Museum wurde am 12. Oktober 2020 vom Bayerischen Ministerpräsidenten Dr. Markus Söder und der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien Staatsministerin Monika Grütters eingeweiht und wird mit Mitteln des Freistaats Bayern von der Sudetendeutschen Stiftung betrieben. Im Jahr 2023 war es für den Europäischen Museumspreis (EMYA) nominiert.
Aufgabenschwerpunkte:
Mitarbeit in der Verwaltung und Organisation des Museumsdepots in München-Trudering in enger Zusammenarbeit mit der Sammlungsleitung
Inventarisierung, Dokumentation und Katalogisierung des Sammlungsbestandes und der Neuzugänge mittels der Sammlungsdatenbank VINO, Mitarbeit bei der Übernahme von Heimatstuben
Mitarbeit bei der Konservierung, sachgemäßen Lagerung und Klimatisierung des Museumsguts
Mitarbeit bei Gestaltung und Aufbau von Sonderausstellungen
Transport- und Verpackungsvorbereitungen für Leihvorgänge
Mitarbeit im Aufgabenfeld der präventiven Konservierung und im Kulturgüterschutz
Aufsicht und Zuständigkeit für die Vitrinen in der Dauerausstellung
Museumsführungen für Besucherinnen und Besucher
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung:
Einschlägiger Hochschulabschluss (Bachelor oder höherwertig) im Fach Geschichte, Kunstgeschichte, Kulturgeschichte, Volkskunde, Museologie, Archivwissenschaft, Restaurierungs- und Konservierungswissenschaft oder eine vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im musealen Umfeld
Historische und konservatorische Fachkenntnisse sowie Kenntnisse im Umgang mit musealen Gegenständen
Sehr gute deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C1 des Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmens für Sprachen (GER), gute Englischkenntnisse mindestens auf dem Niveau B2
Sehr gute Kenntnisse des MS Office Pakets
Führerschein Klasse B
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Personen grundsätzlich geeignet. Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Idealerweise bringen Sie zusätzlich mit:
Kenntnisse der böhmisch-mährischen, insbesondere sudetendeutschen Geschichte
Tschechische Sprachkenntnisse
Sehr gute Kenntnisse in der Digitalisierung, Inventarisierung, Dokumentation
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit einer Museumsdatenbank
Selbstständiges sowie teamorientiertes Arbeiten
Eigeninitiative, Flexibilität, Bereitschaft für gelegentliche Wochenendarbeit und Dienstgänge
Sehr sorgfältige und gewissenhafte Arbeitsweise
Begeisterungsfähigkeit, Lernbereitschaft und eine hohe Motivation
Empathie beim Umgang mit Besucherinnen und Besuchern sowie Spenderinnen und Spendern
Wir bieten:
Eine spannende Position in einem thematisch interessanten, hoch aktuellen und anspruchs­vollen Aufgabengebiet mit einem überschaubaren engagierten und fachkundigen Team.
Ihre Bewerbung:
Interessierte (m/w/d) werden gebeten, ihre Bewerbung mit den entsprechenden Unterlagen (Zeugnisse, lückenlose Tätigkeitsnachweise usw.) ausschließlich per E-Mail und in einem einzigen PDF-Dokument bis zum 08.03.2026 einzureichen bei der Sudetendeutschen Stiftung, Verwaltungsleitung Sudetendeutsches Museum, Herrn Jens Bergmann, jens.bergmann@sudetendeutsche-stiftung.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsassistenz-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Programmer for Scientific Data Management (f/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmer-for-scientific-data-management-f-m-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 06.03.2026 | The Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position in the Senckenberg Data and Modelling Center (SDMC), Geobiodiversity Information and Data Management team at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt, starting as soon as possible:
Programmer for Scientific Data Management (f/m/d)
(Part-time)
Location: Frankfurt
Employment scope: Part-time: 40% – 60%
Type of contract: Temporary, limited to 36 months
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E11-E13
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The Geobiodiverstiy Information and Data Management team contributes to the development of national and international research data infrastructures, making Senckenberg’s natural history collections and geobiodiversity research data sustainably accessible for interdisciplinary usage. Our team is dedicated to managing, storing, archiving, and publishing diverse types of geobiodiversity data and metadata.
GFBio (Gesellschaft für Biologische Daten e.V.) constitutes a platform for managing, sharing, and preserving biological research data and expertise throughout Germany. Currently, 10 Data Centers serve as infrastructure partners within the GFBio network, supporting the curation, archiving, and publication of biodiversity data. Senckenberg hosts a GFBio Data Center, and data submitted through GFBio are transferred to the infrastructure improved and established by the appointed candidate. The aim is to enhance our infrastructure for the curation and archiving of various biological data, starting with information on physical collection objects, continuously extended by further data types. This development project is funded by NFDI4Biodiversity, part of NFDI, the German National Research Data Infrastructure Program.
The project position is part of our Senckenberg Data and Modelling Center (SDMC) with experts in the areas of biodiversity research data management and service development at the Senckenberg Institutes, so that comprehensive training in the relevant subject areas is guaranteed.
Your tasks
Enhancing SGN Data Center infrastructure for the curation and archiving of various biological data, starting with information on physical collection objects, continuously extended by further data types
Lead the conception and implementation of database extensions and APIs for data transfer, with a high level of responsibility.
Ensuring data security, including rights management
Independently design a workflow for versioning of datasets, usage of suitable archiving formats and backup strategies, following the OAIS Reference Model
Support the Core Trust Seal Certification process
Responsibility for the development of individual solutions for specific data submitted through GFBio as well as sustainable general workflows
Proficient communication with colleagues (Central IT, SDMC) for integration with internal workflows and systems
Communication with GFBio Data Center group (exchange and status reports)
Your profile
Completed university/technical college degree in computer science, bioinformatics, geoinformatics, or comparable qualification
Experience with building, maintaining, and connecting databases, data exchange formats and structures (PostgreSQL, XML, JSON)
Knowledge of APIs and corresponding specifications (OpenAPI)
Knowledge of data archiving formats and standards, and backup procedures, preferably strong experience in this field
Very good communication skills and the ability to conceive and implement software solutions independently, but in close discussion with cooperation partners
Good communication skills in both written and spoken German and English
Team-oriented, structured, and flexible working style, ideally with the willingness to travel for training, meetings and presentations
Desirable skills
Experience with biological data, taxonomic knowledge (ABCD, DarwinCore)
Experience in Research Data Management
Knowledge of FAIR principles and their implementation
We Offer
Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations
A dynamic working environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (cover letter, CV, training and employment references) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #01-25068-1 by 6 March 2026 or apply online, using the application form on our website
https://www.senckenberg.de/en/career/apply-online/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact PD Dr. Hanieh Saeedi at
hanieh.saeedi@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmer-for-scientific-data-management-f-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in als Assistenz der Registrare (m/w/d) &amp; Projektmitarbeit MuseumPlus</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-als-assistenz-der-registrare-m-w-d-projektmitarbeit-museumplus/</link><description>Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 04.03.2026 | Das Museum Barberini in Potsdam gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, wird von der Hasso Plattner Foundation getragen. Seit der Eröffnung 2017 ist das Haus mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen zu Künstlern wie Vincent van Gogh, Pablo Picasso oder Gerhard Richter hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung impressionistischer Gemälde des Museumsgründers Hasso Plattner, darunter Werke von Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Berthe Morisot, Gustave Caillebotte und Paul Signac.
Für das Museum Barberini suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf 2 Jahre eine/n:
Mitarbeiter/in als Assistenz der Registrare (m/w/d) &amp; Projektmitarbeit MuseumPlus
Vollzeit – Museum Barberini, Potsdam
Ihre Aufgaben
Assistenz der Registrare
Unterstützung im nationalen und internationalen Leihverkehr (u.a. Vorbereitung von Leihverträgen)
Vorbereitung, Ablage, Dokumentation und Versand von Zustandsprotokollen
Mitarbeit bei der jährliche Inventur
Verwaltung von Bildanfragen inkl. Bildrechten, Merchandiseanfragen und Vertragsabwicklung
Organisation der Annahme und Ausgabe von Leihgaben sowie Leerkisten
Mitbetreuung von Objektwechseln in den Ausstellungen
Unterstützung bei der Umsetzung der EU-Einfuhrverordnung sowie bei Zollabwicklungen
Mitarbeit bei Ausstellungsauf- und abbauten
Unterstützung bei Kurierplanung und -buchung
Mitarbeit beim Katalogversand und der Pflege von Adressverteilern
Datenbankarbeit in MuseumPlus (Analge und Pflege von Datensätzen, Standortverwaltung, Unterstützung der Datenbankadministration)
Projektmitarbeit MuseumPlus
Unterstützung bei der Umsetzung neuer MuseumPlus-Funktionen und Module
Operative Datenpflege sowie Mitarbeit bei Datenmigration und Qualitätssicherung
Pflege und Weiterentwicklung von Vorlagen, Berichten und Exportformaten
Durchführung von Tests bei Updates oder neuen Modulen nach Vorgaben
Erstellung kurzer Anleitungen, Checklisten und Dokumentationen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Museologie, des Kulturmanagements oder eines vergleichbaren Studiengangs
oder
einschlägige Berufserfahrung im genannten Aufgabenfeld
Berufserfahrung im Museums- oder Kulturbereich, idealerweise im Sammlungs- oder Registrarwesen
Ausgeprägte digitale Affinität sowie Verständnis für Datenstrukturen und Arbeitsprozesse
Sehr gute organisatorische Fähigkeiten, strukturiertes Arbeiten und sicheres Zeitmanagement
Kenntnisse in MuseumPlus sowie sichere Anwendung von Microsoft Office (wünschenswert)
Interesse an der internationalen Museumslandschaft
Sorgfältige, zuverlässige und serviceorientierte Arbeitsweise
Gute Kommunikationsfähigkeiten und Teamorientierung
Verhandlungsgeschick sowie Belastbarkeit auch bei Termindruck und gelegentlichen Einsätzen außerhalb regulärer Arbeitszeiten
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift, weitere Fremdsprachen von Vorteil
Das bieten wir Ihnen:
Anspruchvolles und abwechslungsreiches Aufgabengebiet in einem der führenden Ausstellungshäuser im deutschsprachigem Raum
Ein umfangreiches Benefitpaket, darunter ein monatliches Mobilitätsbudget, Essenszuschuss, Urban Sports Club Mitgliedschaft und Erholungsbeihilfe
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes, agiles Team
Flexible Arbeitszeiten mit regelmäßiger Home-Office-Option
Weiterbildungsmöglichkeiten und regelmäßige Mitarbeiterevents
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung, als PDF bis zum
04.03.2026
in elektronischer Form mit dem
Stichwort
Assistenz
Registrar
(m/w
/
d)
an
bewerbungen@museum-barberini.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-als-assistenz-der-registrare-m-w-d-projektmitarbeit-museumplus/</guid></item><item><title>Projektassistenz Mediaguide (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-mediaguide-m-w-d/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 03.03.2026 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Forschung und Vermittlung von Kulturgeschichte ist unser Auftrag. Wir am Germanischen Nationalmuseum bieten unseren Besucherinnen und Besuchern eindrucksvolle Einblicke in die faszinierende Welt der Kunst- und Kulturgeschichte. Als Arbeitgeber im öffentlichen Dienst beschäftigen wir mehr als 250 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Das Germanische Nationalmuseum strebt danach, ein offener Ort der Begegnung für möglichst viele Menschen zu sein. Die digitale Vermittlung ist eine wichtige Säule des Wissenstransfers. Dazu gehört auch der Mediaguide des Museums. Dieser soll in den nächsten Jahren durch Führungslinien in verschiedenen Sprachen, aber auch durch Angebote für Menschen mit Einschränkungen in neu entstehenden Dauerausstellungen deutlich erweitert werden.
Die Mitarbeit erfolgt im Kunst- und Kulturpädagogischen Zentrum der Museen in Nürnberg (KPZ), dem zentralen museumspädagogischen Dienst des GNM und der Stadt Nürnberg. Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt als
Projektassistenz Mediaguide (m/w/d)
Teilzeit (50%), E 11 TV-L, befristet für 2 Jahre
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der inhaltlichen und technischen Weiterentwicklung des Mediaguides des GNM
Pflege des CMS des Mediaguides, inklusive Einpflegen von Audio-, Bild- und Videodateien
Mitarbeit bei der Redaktion der Audiotexte
Organisatorische und operative Assistenz
Kommunikation und koordinierender Austausch mit unterschiedlichen externen Partnern
regelmäßige Funktionsprüfung und Qualitätskontrolle der Mediaguide-Geräte
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fachgebiet, bevorzugt Kunstgeschichte oder Digital Humanities (B.A., M.A.)
praktische Berufserfahrung im Bereich der musealen Datenverarbeitung oder der digitalen Vermittlung im Museum
sicherer Umgang mit Datenbankprogrammen, Bildbearbeitung und KI-Redaktionsprogrammen
Erfahrungen im publikumsorientierten Schreiben
ausgeprägte Organisations- und Kommunikationskompetenz
Teamfähigkeit sowie interkulturelle Kompetenz
Wir bieten:
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
03. März 2026
an unser Onlineportal.
Für Auskünfte steht Ihnen die Leitung des KPZ, Dr. Jessica Mack-Andrick (0911 1331-237 oder per Mail an j.mack-andrick.kpz@gnm.de), gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-mediaguide-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst für die „Future Box“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-die-future-box/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 24.02.2026 | Das Deutsche Museum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit (20-40%)
Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst für die „Future Box“
für die aktive Begleitung der Besucherinnen und Besucher beim Rundgang durch die innovative Ausstellung im Wechselspiel mit einer Künstlichen Intelligenz (KI AI-ME).
Ihre Aufgaben
Organisation, Durchführung und Betreuung des Ausstellungsangebotes
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher
Mediensteuerung der immersiven Szenen mittels Tablet
Durchführung von Vorführungen, Veranstaltungen und Aktivitäten (z.B. VR-Weltraumflug) und Moderation von Diskussionen
Pflege von Ausrüstung und Material
Mitwirkung bei der technischen Betreuung der Ausstellung und der integrierten KI in Zusammenarbeit mit unserem Technik-Team
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung im naturwissenschaftlich-technischen, medien-technischen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, auch Studierende einer deutschen Hoch-schule oder Fachhochschule sind eingeladen, sich zu bewerben
Freude an intensiver Kommunikation mit Besucherinnen und Besuchern
pädagogische Erfahrung, gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch, Kenntnisse im Umgang mit KI, VR und im Bereich Zukunftstechnologien (Robotik, Quantencomputing, Raumfahrt etc.) sind von Vorteil
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten auch in den Abendstunden, an Feiertagen und Wochenenden (max. 2x/Monat)
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist auf ein Jahr befristet, mit der Option auf Verlängerung um ein Jahr.
Für fachliche Fragen steht Ihnen Frau Dr. Kellberg (089/2179-236) gerne zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen, ggf. Immatrikulationsbescheinigung bis
24.02.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2605
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-die-future-box/</guid></item><item><title>Museumspädagog*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-2/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 03.03.2026 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Forschung und Vermittlung von Kulturgeschichte ist unser Auftrag. Wir am Germanischen Nationalmuseum bieten unseren Besucherinnen und Besuchern eindrucksvolle Einblicke in die faszinierende Welt der Kunst- und Kulturgeschichte. Als Arbeitgeber im öffentlichen Dienst beschäftigen wir mehr als 250 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Das Germanische Nationalmuseum ist ein offener Ort der Begegnung für möglichst viele Menschen. Barrieren, die Teilhabe erschweren, sollen kontinuierlich abgebaut werden. Das Museum entwickelt Maßnahmen zur Förderung von Inklusion wie z. B. Konzepte für Tast-Stationen in Ausstellungen, bauliche Optimierungen sowie inklusive digitale Vermittlungsangebote. Die Zusammenarbeit mit Verbänden und Selbsthilfe-Organisationen ist dabei eine zentrale Aufgabe. Zu den wichtigen Vermittlungsangeboten des GNM gehört der Mediaguide, der in den nächsten Jahren durch mehrsprachige Führungslinien in den neuen Dauerausstellungen genauso wie durch neue Angebote für Menschen mit Einschränkungen deutlich erweitert werden soll. Auch das öffentliche Programm des GNM richtet sich mit Führungen, Gesprächen und Workshops an ein breites Publikum und soll ebenfalls noch inklusiver und zielgruppenorientierter gestaltet werden.
Daher suchen wir zur Mitarbeit im Kunst- und Kulturpädagogischen Zentrum der Museen in Nürnberg (KPZ), dem zentralen museumspädagogischen Dienst des GNM und der Stadt Nürnberg, ab dem 15. Mai 2026 eine*n
Museumspädagog*in (m/w/d)
Vollzeit, E 13 TV-L, befristet für 2 Jahre (Elternzeitvertretung)
für die museumspädagogische Mitarbeit, Schwerpunkt Inklusion und Mediaguide
Ihre Aufgaben:
Weiterentwicklung und inhaltliche Betreuung des Mediaguides
Mitarbeit in der AG Barrierefreiheit des GNM
Beratende Begleitung bei Ausstellungskonzeptionen in Bezug auf Inklusion und Barrierefreiheit
Entwicklung inklusiver museumspädagogischer Vermittlungskonzepte
Mitarbeit bei der Entwicklung inklusiver Vermittlungsstationen in Dauerausstellungen
Kontaktpflege zu Betroffenenverbänden und Vereinen
Mitarbeit bei der Konzeption und Koordination des öffentlichen Programms des GNM
Allgemeine Unterstützung der Vermittlungsarbeit im GNM
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fachgebiet, bevorzugt Kunstgeschichte; ein Masterabschluss ist wünschenswert
einschlägige Berufserfahrung von mindestens zwei Jahren in der Museumspädagogik mit Projektverantwortung, insbesondere in den Bereichen Inklusion und Mediaguide
Erfahrung in der didaktischen Erschließung von Ausstellungen
fundierte museumspädagogische Methodenkompetenz
umfassende Textkompetenz und Erfahrung im publikumsorientierten Schreiben
ausgeprägte Organisations- und Kommunikationskompetenz
Teamfähigkeit, Belastbarkeit sowie interkulturelle Kompetenz
Offenheit für vereinzelte Einsätze an Wochenenden
Wir bieten:
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
03. März 2026
an unser
Onlineportal
.
Für Auskünfte steht Ihnen die Leitung des KPZ, Dr. Jessica Mack-Andrick (0911 1331-237 oder per Mail an j.mack-andrick.kpz@gnm.de), gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für die Inventarisierung von Baufragmenten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-die-inventarisierung-von-baufragmenten-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 24.02.2026 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Mitarbeiter/in für die Inventarisierung von Baufragmenten (m/w/d)
befristet bis 30.09.2027 in Teilzeit (20 Stunden/Woche).
Hessen Kassel Heritage besteht aus einer Einheit von Museen, Schlössern und historischen Gartendenkmälern, seit Juni 2013 gehören Wasserkünste und Herkules im Bergpark Wilhelmshöhe zum UNESCO-Weltkulturerbe der Menschheit.
Ihre Aufgaben:
Aufbau, Ausbau und Pflege der Sammlung Baufragmente
Ermittlung, Bestimmung, Erfassung, Systematisierung, Zuordnung und Dokumentation vorhandener Bestände an Spolien und Baufragmenten
Organisation und Umsetzung einer zu den jeweiligen Objekten passenden Einlagerung. Findung hierfür passender Orte innerhalb der Liegenschaften von Hessen Kassel Heritage, sowie Vorbereitung der dafür vorgesehenen Räume
Überprüfung und Testung und ggf. Optimierung der vorhandenen Objekt-Datenbank
Erarbeitung einer Handlungsanweisung zur Pflege und Nutzung der Datenbank für künftige Nutzer
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (Bachelor) der Architektur, gute Kenntnisse in Kunstgeschichte und im Bereich Denkmalschutz
umfangreiche Kenntnisse in Bezug auf Inventarisierung und Architekturgeschichte
wünschenswert ist praktische Erfahrungen in der Planung, Bauleitung und Restaurierung von historischen Liegenschaften
fundierte MS Office-Kenntnisse
Führerschein der Klasse B
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 10 TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Allgemeine Hinweise
Nach dem Hessischen Gleichberechtigungsgesetz besteht die Verpflichtung, den Frauenanteil in Bereichen mit Unterrepräsentanz zu erhöhen. Bewerbungen von Frauen sind daher besonders erwünscht. Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund von § 23 Abs. 1 i.V.m. Abs. 8 Satz 2 des Hessischen Datenschutz- und Informationsfreiheitsgesetzes (HDSlG) zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens. Ihre Unterlagen werden nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens innerhalb maximal sechs Monaten vernichtet.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 24.02.2026 unter Angabe der Kennziffer 1.02 2026 ausschließlich online.
stellensuche.hessen.de (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51087201_0002
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-die-inventarisierung-von-baufragmenten-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in (m/w/d) der Direktorin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-direktorin/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 20.03.2026 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess. Zur Unterstützung der Direktion suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt als zentrale Stabsstelle eine/n
Referent*in (m/w/d)
der Direktorin
Entgeltgruppe 12 TV-L
bis zum 31.12.2030 befristet und in Vollzeit.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Vertrauensvolle Arbeit im direkten Umfeld der Direktion
Unterstützung der Direktorin bei der strategischen Weiterentwicklung des Museums
Unterstützung der Direktorin bei der Entwicklung und Umsetzung einer Diversitätsstrategie
Organisation und Koordinierung von Kooperationen und Projekten der Direktorin
Unterstützung der Direktion bei der Gremienarbeit
Inhaltliche Vor- und Nachbereitung von Besprechungen
Erarbeitung und Bearbeitung von Drittmittel- und Fundraising-Anträgen
Vorbereitung von Jahresberichten des Hauses der Geschichte
Unterstützung bei der Kontaktpflege, Vernetzung und Kooperation mit externen Partnern aus Politik, Wissenschaft und Kultur
Wissenschaftliche Recherchen
Planung und Durchführung inhaltlicher Evaluationen
Vorbereitung von Texten und Präsentationen
Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einem Geistes-/Sozialwissenschaftlichen oder Kulturwissenschaftlichem Fach, vorzugsweise im Bereich Kulturmanagement
Erfahrungen oder Interesse im Bereich der Organisationsentwicklung und der Gestaltung von Veränderungsprozessen in (Geschichts-)Museen
Einschlägige, mehrjährige Berufserfahrung im Museums- und/oder Kulturbereich
Erfahrungen oder Interesse an der Entwicklung von Marketing- und Fundraisingstrategien
Interkulturelle Kompetenz
Langjährige nachgewiesene Kenntnisse im Projektmanagement
Hohes Maß an Organisations- und Planungsfähigkeit sowie hohes Verantwortungsbewusstsein
Selbstständige, strukturierte Arbeitsweise, ausgezeichnete Zeitmanagementfähigkeit sowie analytisches, lösungsorientiertes Denken und Handeln
Herausragende Kommunikationskompetenz
Sicherer Umgang mit gängigen MS Office-Programmen
Stilsichere Beherrschung der deutschen Sprache
Unser Angebot:
Wir bieten eine befristete Vollzeitanstellung an. Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 12 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
einen verantwortungsvollen, interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Job Ticket BW (eine vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote im Betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 20.03.2026 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Frau Julia Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an bewerbung@hdgbw.de. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter https://www.hdgbw.de/jobs.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Cornelia Hecht-Zeiler unter Tel. 0711/212- 3950 oder per Email unter cornelia.hecht-zeiler@hdgbw.de zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-direktorin/</guid></item><item><title>Leitung des Konrad-Adenauer-Forums Berlin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-konrad-adenauer-forums-berlin-m-w-d/</link><description>Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, Berlin Bewerbungsende: 02.03.2026 | Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus (StBKAH), überparteiliche, bundesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts, mit Sitz in Bad Honnef-Rhöndorf, hat die Aufgabe, die Erinnerung an Konrad Adenauer, den ersten Bundeskanzler und überzeugten Europäer, lebendig zu halten. Zugleich fragt sie als Lernort der Demokratiegeschichte nach den Grundlagen unseres Zusammenlebens bis heute.
Für den zweiten Standort in Berlin wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine neue
Leitung des Konrad-Adenauer-Forums Berlin (m/w/d)
gesucht. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt bis zu 39 Stunden. Die Einstellung erfolgt am Dienstort Berlin.
Im September 2024 wurde das Konrad-Adenauer-Forum in Berlin mit der Dauerausstellung „Konrad Adenauer. Der erste Bundeskanzler“ in der Behrenstrasse 18 eröffnet. Auf rund 400 m
2
erwartet die Besucherinnen und Besucher eine multimediale Ausstellung über den Aufbau der Demokratie in der Bundesrepublik Deutschland nach 1945, die Bedeutung der Westbindung und die Entwicklung Europas, geprägt durch den ersten Bundeskanzler Konrad Adenauer.
Wir bieten:
ein vielseitiges, interessantes Aufgabengebiet an einem interessanten Arbeitsort in Berlin-Mitte,
teamorientiertes und eigenverantwortliches Arbeiten,
ein Entgelt bis Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD), abhängig vom Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen,
betriebliche Altersvorsorge (VBL) und einen Zuschuss zum Deutschlandticket.
Ihre Aufgaben:
Sie leiten das „Konrad-Adenauer-Forum“, den zweiten Standort der StBKAH in Berlin, in enger Abstimmung mit dem Vorstand und der Geschäftsführung in Bad Honnef.
Sie planen, entwickeln und führen ein breit aufgestelltes Bildungs- und Vermittlungsprogramm zur Begleitung der Dauerausstellung und nutzen Ihre Netzwerke für neue Kooperationen.
Sie leiten das Team in Berlin mit dem Besucherdienst – fachlich und organisatorisch.
Sie sind vor Ort Ansprechpartner in allen Belangen, auch für die Öffentlichkeit und Medien, und repräsentieren gemeinsam mit dem Vorstand die Bundesstiftung in Berlin.
Sie wirken an übergeordneten und wissenschaftlichen Aufgaben der Stiftungsarbeit mit.
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium z.B. der Geschichts- oder Politikwissenschaft mit besonderem Fokus auf die deutsche und europäische Geschichte des 20. Jahrhunderts. Eine Promotion ist von Vorteil.
Sie sind bereit, mit Tatkraft, Umsicht und hohem Engagement die vielfältigen Aufgaben einer Leitungsstelle zu erfüllen.
Sie verfügen über mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Geschichtsvermittlung. Erfahrungen im Museumsmanagement, in der Personalführung und kuratorische Erfahrungen (anhand mindestens einer Ausstellung) sind wünschenswert.
Sie bringen Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement, im Bereich Marketing und Öffentlichkeitsarbeit mit.
Sie sind vor Ort mit fachlichen, institutionellen und zivilgesellschaftlichen Netzwerken verbunden.
Freude am Umgang mit Menschen, Teamfähigkeit und Ideenreichtum werden ebenso vorausgesetzt wie organisatorische Fähigkeiten und Flexibilität auch bei gelegentlichen Arbeitszeiten an Abenden und Wochenenden sowie Dienstreisen.
Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Schwerbehinderte Menschen werden nach Maßgabe des SGB IX besonders berücksichtigt.
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
[1]
Sollte Ihr Interesse geweckt sein, senden Sie bitte Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 2. März 2026 an die E-Mailadresse
verwaltung@adenauerhaus.de
.
Für Rückfragen steht Ihnen die Geschäftsführerin der Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus,
Dr. Sabine Schößler, unter der Telefonnummer 02224-921100 gerne zur Verfügung.
www.adenauerhaus.de
[1]
Siehe
https://adenauerhaus.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-konrad-adenauer-forums-berlin-m-w-d/</guid></item><item><title>Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d-2/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 26.02.2026 | Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
ab 1.4.2026
eine/einen
Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)
im Ausmaß einer Vollzeitstelle (40 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Mit den unterschiedlichen Sammlungen verstehen sich die Tiroler Landesmuseen als ein Forum der Wissenschaft und als Orte der Information und Begegnung, deren Ziel die Erforschung, Dokumentation, Bewahrung, Darstellung und die Vermittlung von Geschichte, Kunst und Kultur, von Natur, Wirtschaft und Technik in Tirol ist.
Als Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung
sind Sie als motivierte*r Teamplayer*in mit hoher Besucherorientierung erste Ansprechperson und Informationsstelle für Museumsbesucher*innen im Backoffice des Bereiches Kulturvermittlung. Sie beantworten (telefonisch und digital) effizient Buchungsanfragen zu Vermittlungsangeboten für Gruppen, führen zielgruppengerechte Beratungen durch, übernehmen die Terminplanung und die Disposition der Kulturvermittler*innen. Sie übernehmen Sekretariats- und Bürotätigkeiten für diesen Bereich und unterstützen bei Bedarf die Aktivitäten der Kulturvermittlung. In dieser Funktion arbeiten Sie mit dem Veranstaltungsmanagement der Kulturvermittlung zusammen und übernehmen in diesem Team bei Bedarf Vertretungen.
Unsere Anforderungen
kaufmännische Ausbildung (Maturaniveau) oder mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position (Kultur- oder Tourismusbetriebe bevorzugt)
hohe Beratungskompetenz, Dienstleistungsorientierung und Motivation
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Konfliktfähigkeit
ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Interesse für Kunst und Kultur und die Bereitschaft sich profunde Kenntnisse zu spezifischen Museumsangeboten anzueignen
Organisationstalent, Belastbarkeit, Stressresistenz
sehr strukturierte, genaue und lösungsorientierte Arbeitsweise
Zahlenaffinität und Planungskompetenz
sehr gute MS Office 365 – Kenntnisse
Erfahrung und Umgang mit Buchungssystemen erwünscht (Ticketsoftware)
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit
Wir bieten Ihnen …
eine Vollzeitstelle im Ausmaß von 40 Wochenstunden.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung für Gleitzeit.
ein Jahresbruttogehalt von € 41.300 (bei 40 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck).
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Mag. Katharina Walter (
k.walter@tiroler-landesmuseen.at
) zur Verfügung.
Wir weisen darauf hin, dass wir keinen Kostenersatz für Aufwendungen, die im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, leisten.
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und mit Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins)
ausschließlich per E-Mail
(in einem PDF, max. 5 MB)
bis 26.2.2026
an Lorena Kugel, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Referent/-in (m/w/d) für unsere Stabsstelle Presse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-unsere-stabsstelle-presse/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 25.02.2026 | Referent/-in (m/w/d) für unsere Stabsstelle Presse zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit 30-40 Wochenstunden befristet auf zwei Jahre
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planerinnen und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Sie begeistern sich für Themen der Kunst- und Architekturgeschichte sowie Archäologie und können einschlägige Berufserfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit vorweisen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den Aufgaben der Stabsstelle Presse zählen das Beantworten journalistischer Anfragen, das Monitoring der Medienlandschaft und Berichterstattung, das Organisieren von Presseterminen und Interviews, die Pflege von Medienkontakten sowie die proaktive Pressearbeit, um die Ziele der Denkmalpflege der Öffentlichkeit zu vermitteln. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt für den Dienstort München.
Ihre Aufgaben
Sie beantworten Medienanfragen in enger Abstimmung mit den Fachreferaten.
Sie recherchieren, planen und erstellen in enger Abstimmung mit der Stabsstellenleitung und den betroffenen Fachreferaten Pressemitteilungen.
Sie organisieren Bildrechte, fotografieren und filmen mit dem Smartphone, um den Medien Fotos und Videoclips zur Verfügung zu stellen.
Sie organisieren und begleiten Pressetermine, Fernseh-Drehs und Interviews.
Sie erstellen Medienechos, Medienanalysen und sind für das Kampagnen-Controlling zuständig und sind Ansprechpartner für unseren Mitschnittdienst.
Sie recherchieren Themen für die proaktive Medienarbeit.
Sie pflegen den Presseverteiler.
Sie unterstützen das Team bei allen im Tagesgeschäft anfallenden Aufgaben.
Unser Angebot
Die Bezahlung erfolgt nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung.
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens
betriebliche Altersvorsorge
eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Vorausgesetzt werden
Berufserfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
sehr gutes Zeitmanagement, strukturiertes, selbstständiges und zielgruppenorientiertes Arbeiten
erfolgreich abgeschlossenes wiss. Hochschulstudium (Master oder vglb.) in einer für die Aufgaben der Pressestelle des Landesamtes relevanten Fachrichtung;
(ein Masterabschluss an einer Dualen Hochschule oder Fachhochschule muss für den Zugang zum höheren Dienst akkreditiert sein. Die Akkreditierung des Studiengangs zum Zeitpunkt des Abschlusses ist nachzuweisen, bei Studienabschluss außerhalb Deutschlands ist die Anerkennung nachzuweisen)
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 Abs. 2 TzBfG)
Von Vorteil sind
journalistische Erfahrungen, bevorzugt in einer Lokalredaktion
Volontariat in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit oder in einer Redaktion
Interesse für Verwaltungsprozesse
Sie sind kommunikativ und verfügen über eine sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift. Sie haben einen prägnanten Schreibstil und sind in der Lage, sich schnell in komplexe Themen einzuarbeiten und diese für unterschiedliche Zielgruppen aufzubereiten.
Sie denken und arbeiten routiniert crossmedial.
besondere Qualifikationen hinsichtlich Schwerpunktthemen der Denkmalpflege (z. B. Archäologie, Architekturgeschichte, Restaurierung), Wissenschafts- und/oder Behördenkommunikation
Sie sind engagiert, verantwortungsbewusst und teamorientiert.
Die Stelle kann in Voll- und Teilzeit (mind. 30 Stunden/Woche) besetzt werden.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber/innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststellen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
25.02.2026
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
17.03.2026
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Für Rückfragen zur Tätigkeit steht Ihnen Frau Katharina Schmid unter Tel. 089/2114-245, zu organisatorischen Fragen das Referat G I, Herr Christian Beyer, unter Tel.: 089/2114-210 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-unsere-stabsstelle-presse/</guid></item><item><title>Referent:in für Organisation und Prozessmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-organisation-und-prozessmanagement-m-w-d-2/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Berlin Bewerbungsende: 23.02.2026 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ã¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehÃ¶ren die Museen fÃ¼r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NÃ¼rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fÃ¼r Philatelie in Bonn.
Am Standort
Museum fÃ¼r Kommunikation in Berlin
suchen wir
zum 01. Mai 2026 oder spÃ¤ter
eine:n
Referent:in fÃ¼r Organisation und Prozessmanagement (m/w/d)
(E 11 TVÃ¶D Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Als Referent:in fÃ¼r Organisation und Prozessmanagement nehmen Sie maÃŸgeblich Anteil an der Weiterentwicklung der Gesamtorganisation der Stiftung. Sie unterstÃ¼tzen die Leitung Personal und die Stiftungsleitung und begleiten aktiv relevante strategische Prozesse.
Ihre Aufgaben im Ãœberblick
Modellierung und Optimierung von Prozessen
Schaffung von Grundlagen fÃ¼r die Digitalisierung von Prozessen
Gestaltung der stiftungsweiten Aufbauorganisation
Schnittstelle zum externen Datenschutzbeauftragten
Koordinationsaufgaben in den Bereichen Datenschutz und KorruptionsprÃ¤vention
Was Sie mitbringen
abgeschlossenes (Fach)Hochschulstudium (Bachelor oder Diplom) in einem Studiengang mit Ã¼berwiegend wirtschaftswissenschaftlichen, rechtswissenschaftlichen oder verwaltungswissenschaftlichen Inhalten alternativ Verwaltungsausbildung II mit REFA-Qualifizierung oder eine vergleichbare Ausbildung
nachgewiesene Berufserfahrungen in den Gebieten der Aufbau- und Ablauforganisation
Kenntnisse in der Prozessmodellierung und im Umgang mit
Prozessmanagement-Tools
Kenntnisse im Bereich Datenschutz
Was Sie idealerweise zusÃ¤tzlich mitbringen
Kenntnisse in Organisationsentwicklung, Gestaltung von VerÃ¤nderungsprozessen
Anwendungskenntnisse im Bereich des Dokumentenmanagements
sicherer Umgang mit Informations- und Telekommunikationstechniken (MS Office 365, Visio) und Projektmanagement-Tools
Sie passen gut zu uns, wenn Sie Ã¼ber
gute Kommunikations- und KonfliktfÃ¤higkeit
ausgeprÃ¤gte OrganisationsfÃ¤higkeit und selbstÃ¤ndige, strukturierte Arbeitsweise
ModerationsfÃ¤higkeit
analytisches, lÃ¶sungsorientiertes Denken und Handeln
und hohe Digitalkompetenz verfÃ¼gen.
Was wir Ihnen bieten
Mitgestaltung der Weiterentwicklung einer bundesweit tÃ¤tigen Stiftung
VergÃ¼tung gemÃ¤ÃŸ Tarifvertrag (TVÃ¶D Bund) in der Entgeltgruppe 11 (bei Vorliegen der fachlichen und persÃ¶nlichen Voraussetzungen), inklusive aller Ã¼blichen Leistungen des Ã¶ffentlichen Dienstes (z.â€¯ Zusatzversorgung, Jahressonderzahlung, 30 Urlaubstage)
Flexible Arbeitszeiten
MÃ¶glichkeit mobiler Arbeit
Familienfreundliches Arbeitsumfeld
Jobticket und FÃ¼rsorgeangebote
Die Museumsstiftung gewÃ¤hrleistet gemÃ¤ÃŸ BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhÃ¤ngig vom Geschlecht und unterstÃ¼tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berÃ¼cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrÃ¼ÃŸen wir Bewerbungen unabhÃ¤ngig von NationalitÃ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitÃ¤t.
Bei der Museumsstiftung ist eine TeilzeitbeschÃ¤ftigung grundsÃ¤tzlich mÃ¶glich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird fÃ¼r den Arbeitsplatz geprÃ¼ft, ob den TeilzeitwÃ¼nschen im Rahmen der dienstlichen MÃ¶glichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewÃ¼nschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
FÃ¼r weitere AuskÃ¼nfte steht Ihnen Adrienne Boros, Leiterin Personal, Organisation und Recht, unter 030/ 202 94-400 gern zur VerfÃ¼gung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung ausschlieÃŸlich per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 4 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis zum
23. Februar 2026
an:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraÃŸe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung1@mspt.de
Zipâ€“AnhÃ¤nge kÃ¶nnen aus SicherheitsgrÃ¼nden keine BerÃ¼cksichtigung finden.
Die von Ihnen Ã¼bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieÃŸlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NÃ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung Ã¼bersandt. Sie kÃ¶nnen jederzeit Ihr EinverstÃ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurÃ¼ckziehen und die LÃ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:46:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-organisation-und-prozessmanagement-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Global Vegetation and Biome Modelling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-global-vegetation-and-biome-modelling/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 22.02.2026 | Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position at the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F), starting as of 01. April 2026:
Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Global Vegetation and Biome Modelling
(Full-Time / Part-Time options are available)
Location: Frankfurt
Employment scope: Doctoral (75%) / Postdoctoral Researcher (up to 100%)
Type of contract: Fixed-term contract until 30 September 2029
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhattan) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum. The mission of the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre is to study the complex interactions between biodiversity and climate change.
The announced position is embedded in a coordinated Focus Unit Project (FUN) within the TERRA (Terrestrial Geo-Biosphere Interactions in a Changing World) excellence cluster (
www.terra-cluster.org
), a collaboration between Senckenberg and the Universities of Tübingen and Hohenheim. The focus research unit brings together biologists, geologists and earth system modellers who together aim at fundamentally advancing our understanding of “The past and future of the C
4
grasslands of the world”. We will develop a novel approach for simulating C
4
grasslands in interaction with C
3
grasslands and trees based on Eco-Evolutionary Optimality (EEO) within the framework of the LPJ-GUESS Dynamic Global Vegetation Model. Geologists in the team will advance the state-of-the-art in reconstructing Oligocene to Miocene C
3
/C
4
transitions, which will be used to test the new vegetation model. The new EEO-based vegetation model should then also be used to predict future transitions and biome shifts to ultimately answer the question to what extent C
4
grasslands, savannahs and their unique biodiversity will persist under future climate change.
Your tasks
Further develop our implementation of the EEO-based P model for photosynthesis within LPJ-GUESS
Test the model against observations of the current distribution of C
4
grasslands and reconstructions of past dynamics, including the time when they first expanded across the globe
Use the model to predict the future of C
4
grasslands and savannahs using the latest CMIP6 climate projections.
Collaborate with geologists and climate modellers in the team to infer the climate conditions and CO
2
concentrations at which C
3
/C
4
transitions occurred in the past
Publish results in scientific journals with highest scientific standards
Your Profile
Master or PhD degree in Biology, Plant Ecology, Environmental Modelling, Geography, Environmental Physics or related fields
A strong interest in plant ecology and climate change
Strong Programming skills in C++, the language of the LPJ-GUESS code, or another fundamental programming language such as C or Fortran
Strong expertise in data analyses and statistics
Experience in ecological or environmental modelling
Documented ability to publish scientific papers in international journals (for postdoctoral candidates)
Research experience in interdisciplinary working environments is beneficial
Excellent written and oral communication skills in English
What We Offer
Opportunity to work closely with leading experts in Earth System Research as well as paleoenvironmental reconstructions.
You will be part of the new Graduate School of Terrestrial Geo-Biosphere Interactions
A dynamic work environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, CV, contact details of two references, and certificates) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
under the heading “Application: Your Name [FUN05_1]” and stating the reference #11-26002 by 22 February 2026
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Thomas Hickler at
Thomas.Hickler@Senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
With the application you agree that your personal data will be shared among the participating institutions (University of Tübingen, University of Hohenheim, Senckenberg) for the purpose and over the duration of the recruiting procedure.
Please visit our website at  www.senckenberg.de for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-global-vegetation-and-biome-modelling/</guid></item><item><title>Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Long-term Hydroclimate and Biodiversity Dynamics</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-long-term-hydroclimate-and-biodiversity-dynamics/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 22.02.2026 | Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position at the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F), starting as of 01. April 2026:
Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Long-term Hydroclimate and Biodiversity Dynamics
(Full-Time / Part-Time options are available)
Location: Frankfurt
Employment scope: Doctoral (75%) / Postdoctoral Researcher (100%)
Type of contract: Fixed-term contract until 30 September 2029
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhattan) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum. The mission of the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre is to study the complex interactions between biodiversity and climate change.
The announced position is embedded in a coordinated Focus Unit Project (FUN) within the TERRA (Terrestrial Geo-Biosphere Interactions in a Changing World) excellence cluster (
www.terra-cluster.org
), a collaboration between Senckenberg and the Universities of Tübingen and Hohenheim. The focus research unit brings together paleobiologists, earth scientists and earth system modelers who jointly aim to disentangle hydroclimate and enigmatic biodiversity over million-year to decadal time scales. In a collaborative effort the focus research unit will study the interactions of climate and biodiversity change in Central Europe during a key climate interval of the Neogene. In particular, we strive to explore the baseline of geo-biosphere interactions without human influence during a presumably warmer climate with an enhanced hydrological cycle and weathering rates. We focus on past geo-biosphere feedbacks in a region with unusual faunal paleobiodiversity, targeting temperature and CO2 levels similar to those predicted for the near future.
Your Tasks
Using state-of-the-art clumped and stable isotope geochemistry or biomarker analytics develop a paleoclimatic framework outlining Neogene hydroclimatic conditions
Contribute to refinement of (isotope) geochemical proxy applications adapted to project specific questions
Contribute to data-model comparisons
Collaborate with geologists and paleobiologists in the team to establish interrelationships between climatic change and paleobiological diversity
Publish results in scientific journals with highest scientific standards
Your Profile
Master or doctoral degree in Earth Sciences or related fields
A strong interest (for postdoctoral candidates also experience) in stable isotope geochemistry and analysis.
Expertise in data analysis and willingness to collaborate closely with colleagues in paleobiology, geochemistry and landscape evolution
Experience in isotope geochemical laboratory work is beneficial
Documented ability to publish scientific papers in international journals (for postdoctoral candidates)
Research experience in interdisciplinary working environments is beneficial
Excellent written and oral communication skills in English
What We Offer
Opportunity to work closely with leading experts in Earth System Research as well as paleoenvironmental reconstructions within a DFG Cluster of Excellence.
You will be part of the new Graduate School of Terrestrial Geo-Biosphere Interactions
A dynamic work environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, CV, contact details of two references, and certificates) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
under the heading “Application: Your Name [HAM-FUN03_1]” and stating the reference #11-26001 by 22 February 2026
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Andreas Mulch at
andreas.mulch@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
With the application you agree that your personal data will be shared among the participating institutions (University of Tübingen, University of Hohenheim, Senckenberg) for the purpose and over the duration of the recruiting procedure.
Please visit our website at  www.senckenberg.de for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-long-term-hydroclimate-and-biodiversity-dynamics/</guid></item><item><title>Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Stable Isotope Geochemistry and Modelling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-stable-isotope-geochemistry-and-modelling/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 22.02.2026 | Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position at the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F), starting as of 01. April 2026:
Doctoral or Postdoctoral Researcher (f/m/d) Stable Isotope Geochemistry and Modelling
(Full-Time / Part-Time options are available)
Location: Frankfurt
Employment scope: Doctoral (75%) / Postdoctoral Researcher (100%)
Type of contract: Fixed-term contract until 30 September 2029
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhattan) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum. The mission of the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre is to study the complex interactions between biodiversity and climate change.
The announced position is embedded in a coordinated Focus Unit Project (FUN) within the TERRA (Terrestrial Geo-Biosphere Interactions in a Changing World) excellence cluster (
www.terra-cluster.org
), a collaboration between Senckenberg and the Universities of Tübingen and Hohenheim. It is part of a focus research unit of biologists, geologists and earth system modellers who together aim at fundamentally advancing our understanding of “The past and future of the C
4
grasslands of the world”. We will develop a novel approach for simulating C
4
grasslands in interaction with C
3
grasslands and trees based on Eco-Evolutionary Optimality (EEO) within the framework of the LPJ-GUESS Dynamic Global Vegetation Model. Geologists in the team will advance the state-of-the-art in reconstructing Oligocene to Miocene C
3
/C
4
transitions, which will be used to test the new vegetation model. The new EEO-based vegetation model should then also be used to predict future transitions and biome shifts to ultimately answer the question to what extent C
4
grasslands, savannahs and their unique biodiversity will persist under future climate change.
Your Tasks
Using state-of-the-art clumped and stable isotope geochemistry or biomarker analytics develop a paleoclimatic framework outlining the Neogene development of C4 ecosystems
Contribute to community efforts in compiling and evaluating long-term proxy data pertinent to the development of C4 ecosystems
Contribute to data-model comparisons in close collaboration with climate and vegetation modelers
Collaborate with geologists and climate modelers in the team to infer the climate conditions and CO
2
concentrations at which C
3
/C
4
transitions occurred in the past
Publish results in scientific journals with highest scientific standards
Your Profile
Master or doctoral degree in Earth Sciences or related fields
A strong interest (for postdoctoral candidates also experience) in stable isotope geochemistry and analysis.
Expertise in data analyses and willingness to collaborate closely with colleagues in climate and vegetation modeling
Experience isotope geochemical work is beneficial
Documented ability to publish scientific papers in international journals (for postdoctoral candidates)
Research experience in interdisciplinary working environments is beneficial
Excellent written and oral communication skills in English
What We Offer
Opportunity to work closely with leading experts in Earth System Research as well as paleoenvironmental reconstructions within a Cluster of Excellence.
You will be part of the new Graduate School of Terrestrial Geo-Biosphere Interactions
A dynamic work environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, CV, contact details of two references, and certificates) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
under the heading “Application: Your Name [FUN05_2]” and stating the reference #11-26003 by 22 February 2026
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Andreas Mulch at
andreas.mulch@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
With the application you agree that your personal data will be shared among the participating institutions (University of Tübingen, University of Hohenheim, Senckenberg) for the purpose and over the duration of the recruiting procedure.
Please visit our website at  www.senckenberg.de for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-or-postdoctoral-researcher-f-m-d-stable-isotope-geochemistry-and-modelling/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-5/</link><description>Museum Berlin-Karlshorst, Berlin Bewerbungsende: 01.03.2026 | Am Museum Berlin-Karlshorst ist zum 1. April 2026 eine Stelle als wissenschaftliche:r Volontär:in in Vollzeit (39 Stunden/Woche) zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Dienstort ist Berlin-Karlshorst.
Die monatliche Vergütung beträgt 50 % des Entgelts der Entgeltgruppe EG 13 TVöD-Bund, sie erfolgt im ersten Ausbildungsjahr nach Leistungsstufe 1, im zweiten Ausbildungsjahr nach Leistungsstufe 2.
Das Museum Berlin-Karlshorst befindet sich am historischen Ort der Kapitulation der Wehrmacht am 8. Mai 1945. Es zeigt eine multiperspektivisch angelegte Dauerausstellung zum deutsch-sowjetischen Krieg 1941–1945 und wird formal von einem deutsch-russisch-belarusisch-ukrainischen Verein getragen.
Das wissenschaftliche Volontariat richtet sich an Absolvent:innen eines einschlägigen Fachstudiums und dient dem Berufseinstieg in das Museums- und Ausstellungswesen. Es vermittelt umfassende praktische Erfahrungen in den zentralen Arbeitsfeldern eines zeitgeschichtlichen Museums.
Ein Schwerpunkt des Volontariats liegt in der Betreuung der Dauerausstellung. Deren Konzeption aus dem Jahr 2010 (Eröffnung 2013) steht vor dem Hintergrund aktueller geschichtspolitischer Debatten und Deutungskämpfe um die Geschichte des 20. Jahrhunderts in Europa zunehmend zur Diskussion. Das Museum reagiert darauf unter anderem mit der Vortragsreihe „Geschichte im Konflikt“, deren organisatorische und inhaltliche Betreuung zum Aufgabenbereich gehört.
Darüber hinaus ist die Mitarbeit an der inhaltlichen Gestaltung zentraler museumsspezifischer Gedenk- und Jahrestage, darunter 8. Mai, 22. Juni, 27. Januar vorgesehen. Der:die Volontär:in wird aktiv in die Bildungsarbeit, die Sammlungstätigkeit sowie – in begrenztem Umfang – in die Öffentlichkeitsarbeit des Museums eingebunden.
Abhängig von der Haushaltslage des Museums soll der:die Volontär:in gegen Ende der Ausbildung eine kleinere Sonderausstellung eigenständig kuratieren.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Volontariat im Bereich Kommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-bereich-kommunikation-und-marketing-2/</link><description>3Landesmuseen Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 22.02.2026 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt
ein Volontariat
im Bereich Kommunikation und Marketing
Vollzeit, 50 % EG 13 TV-L
zu besetzen.
Die 3Landesmuseen Braunschweig bieten zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein Volontariat im Bereich Kommunikation und Marketing für die Dauer von zwei Jahren an.
Die 3Landesmuseen sind Niedersachsens größter staatlicher Museumsbetrieb mit Sitz in der Löwenstadt Braunschweig, der sich aus dem Braunschweigischen Landesmuseum, dem Herzog Anton Ulrich-Museum und dem Staatlichen Naturhistorischen Museum sowie dem paläon Forschungsmuseum zusammensetzt. Träger des Betriebes ist das Land Niedersachsen.
Das Herzog Anton Ulrich-Museum und das Staatliche Naturhistorische Museum gehen zurück auf die Sammlungen der Braunschweiger Welfenherzöge und zählen mit ihrer Eröffnung im Jahr 1754 zu den ältesten Museen Europas, das Braunschweigische Landesmuseum ist ein Ende des 19. Jahrhunderts aus bürgerlicher Initiative heraus entstandenes Geschichtsmuseum. Im Jahr 2007 wurden die drei vormals eigenständigen Landesmuseen per Kabinettsbeschluss zu einem gemeinsamen Betrieb vereint.
Die Abteilung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zeichnet als Querschnittsabteilung für alle Belange der Kommunikation und des Marketings der 3Landesmuseen Braunschweig verantwortlich. Die Volontariate gewähren Einblicke in alle Bereiche der Öffentlichkeitsarbeit und vermitteln umfassende Kenntnisse und praktische Erfahrungen mit Schwerpunkt Marketing. Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen zudem eine grundsätzliche Einsicht in Struktur, Strategie und Betrieb einer großen Kultureinrichtung. Das Volontariat ist für die Dauer von zwei Jahren angelegt (Probezeit drei Monate) und mit einer regelmäßigen Arbeitszeit von 40 Stunden wöchentlich zu besetzen.
Es erwartet Sie ein engagiertes Team, das sich auf Ihre Mitarbeit freut.
Ihre Aufgabenschwerpunkte – gestalten, mitwirken, teilhaben
Mitarbeit in den Bereichen Presse, Online-Kommunikation, Social Media und interne Kommunikation
Organisation und Betreuung von Presseterminen
Redaktion und Koordination von Printmedien, Newslettern und Pressetexten
eigene Themenrecherchen sowie zielgruppenspezifisches und kreatives Content-Management für die Social-Media-Kanäle der 3Landesmuseen Braunschweig (IG, FB,
YouTube, linkedIn)
Erstellung und Bearbeitung von audiovisuellen Formaten
Arbeit mit verschiedenen CM-Systemen und Onlinetools
aktive Mitgestaltung von Eventformaten und Kampagnen
Mitwirkung an Aktionstagen der 3Landesmuseen Braunschweig
Unsere Anforderungen – Das bringen Sie mit.
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in Kommunikations- oder Kulturwissenschaften, Journalismus, Geistes- oder Naturwissenschaften oder ähnlichen Studienfächern (Master oder vergleichbar)
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und ein Gespür für den Umgang mit verschiedenen Textarten und Medien
sprachliche Sicherheit und Ausdrucksfähigkeit im Deutschen und sichere Beherrschung der englischen Sprache
sicherer Umgang mit MS Office, grundlegende Kenntnisse von Bild- und Videobearbeitungsprogrammen (z. B. Adobe Photoshop, InDesign, After Effects u. a.)
selbstverständlicher Umgang mit Social Media
Wir setzen voraus – darüber hinaus…
ausgeprägtes Interesse an der Themenvielfalt der Museen
Offenheit, sich neuen Themen und Schwerpunkten zuzuwenden und diese aktiv, anschaulich und öffentlichkeitswirksam zu entwickeln
Interesse an aktuellen Entwicklungen und Debatten, insbesondere Offenheit für die Bedürfnisse jüngerer potentieller Museumsbesucher*innen
Sensibilität und Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Diskursen, Diskussionsbereitschaft, klare und integrative Kommunikationsweise
hohe Motivation, Zuverlässigkeit und eine eigenständige, strukturierte Arbeitsweise
Organisations- und Koordinierungsvermögen sowie Freude an der Arbeit in einem motivierten Team
schnelle Auffassungsgabe sowie das Interesse und die Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung (z. B. gelegentlich bei Veranstaltungen am Abend, an Wochenenden)
Willkommen bei uns – Das bieten wir.
Anschluss an ein Team aus engagierten und kreativen Köpfen, in dem innovative Ideen erwünscht sind
ein interessantes, anspruchsvolles und abwechslungsreiches Aufgaben- und Tätigkeitsfeld
ein praxisnahes und durch hohe Eigenverantwortlichkeit ausgewiesenes Volontariat im größten Museumsbetrieb Niedersachsens
respektvolles und wertschätzendes Miteinander
die Teilnahme an internen und relevanten externen Fortbildungen, insbesondere an den regelmäßigen Niedersächsischen Volontariatsweiterbildungen des Museumsverbandes Niedersachsen und Bremen und der Volontariatsweiterbildung NORD
30 Tage Erholungsurlaub
flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Jahressonderzahlung
Das wissenschaftliche Museumsvolontariat dient der praxisorientierten Aus- und Fortbildung nach Abschluss eines Hochschulstudiums und dem Erwerb spezifischer Kenntnisse innerhalb musealer Kernaufgaben wie Sammeln/Bewahren/Forschen/Ausstellen, Bildung/Vermittlung/Partizipation, Digitalisierung und Museumsmanagement.
Haben Sie Lust, Ihr Können und Ihre Ideen im Verbund der 3Landesmuseen Braunschweig einzubringen? Erfüllen Sie die Anforderungen? Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung!
Besondere Hinweise:
Die 3Landesmuseen Braunschweig fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von Männern ausdrücklich begrüßt.
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben. Zur Unterstützung in diesem Bereich steht Ihnen die Vertrauensperson der Schwerbehinderten der 3Landesmuseen Braunschweig zur Verfügung. Weitere Hinweise finden Sie auf unserer Homepage.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre digitale Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
bis zum 22. Februar 2026
an
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Über Ziele und Inhalte wiss. Volontariate informiert u. a. der Leitfaden des Deutschen Museumsbunds:
https://www.museumsbund.de/wp-content/uploads/2018/03/2018-leitfaden-volontariat-web.pdf
Ansprechpartner für fachliche Auskünfte:
Frau Diana Polack-Chwalczyk, Leitung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing, Tel.: 0531 1225-4400
Ansprechpartnerin für
das Bewerbungsverfahren:
Frau Uta Rapmund, Personalabteilung, Tel. 0531 1225-4310
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-bereich-kommunikation-und-marketing-2/</guid></item><item><title>Kuratorisches Volontariat (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorisches-volontariat-w-m-d/</link><description>Maxim Gorki Theater Berlin, Berlin Bewerbungsende: 22.02.2026 | Das Maxim Gorki Theater Berlin ist eines der Berliner Ensembletheater in staatlicher Trägerschaft. Es ist geprägt von einer Geschichte der politischen und künstlerischen Aufbrüche. Gebaut als Konzertsaal der Berliner Singakademie wurde es 1952 als Sprechtheater wiedereröffnet und hat seitdem immer wieder entscheidende künstlerische Impulse gesetzt. Zwischen Humboldt-Universität und Museumsinsel gelegen, ist das Theater ein Ort des transdisziplinären Austauschs und der politischen Debatte mit künstlerischen Mitteln über Genregrenzen hinweg. Ab der Spielzeit 2026/27 wird das Maxim Gorki Theater unter der Leitung von Çağla Ilk neu als ein Haus der Künste, Widersprüche und Aufbrüche ausgerichtet werden.
Das Volontariat
Das kuratorische Volontariat bietet eine strukturierte, praxisnahe Ausbildung in der kuratorischen Arbeit eines multidisziplinären Kunst- und Theaterhauses. Sie begleiten das kuratorische Team in allen Phasen – von der konzeptionellen Recherche über Projektplanung und -organisation bis zur Realisation von Ausstellungen, Publikationen und performativen Formaten. Ziel ist es, fundierte Einblicke in die kuratorische und dramaturgische Praxis zu gewinnen und methodische Kompetenzen für eigenständige Projekte zu entwickeln.
Die Ausbildung orientiert sich an den Richtlinien des Deutschen Museumsbundes und wird fachlich durch die künstlerische Leitung und das kuratorische Team begleitet. Regelmäßige Supervisionen und Weiterbildungsmodule sind fester Bestandteil des Volontariats.
Ihre Aufgaben:
Recherche zu Künstler*innen, Themen und zeitgenössischen Diskursen
Entwicklung ausgewählter Projekte sowie bei der Vorbereitung und Umsetzung von Produktionen, Ausstellungen und Sonderformaten
Mitarbeit an Texten, Konzeptpapieren und Projektskizzen
Vorbereitung von Ausstellungen, Installationen und performativen Formaten
Unterstützung bei organisatorischen Abläufen im kuratorischen Arbeitsfeld
Teilnahme an Teammeetings, internen Präsentationen und Feedbackgesprächen
Dokumentation und Evaluation von künstlerischen Prozessen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium (z. B. Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften, Curatorial Studies, Theaterwissenschaft oder vergleichbar) oder im Rahmen eines Pflichtpraktikums im Studium
Starkes Interesse an zeitgenössischer Kunst, Theater und interdisziplinären Projekten
Erste praktische Erfahrungen im Kulturbereich (z. B. Praktika) wünschenswert
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift (weitere Sprachen von Vorteil)
Organisationstalent, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Kommunikationsfreude und Teamfähigkeit
Sicherer Umgang mit digitalen Tools (z. B. MS Office/Google Suite)
Wir bieten:
Ein 12-monatiges Volontariat mit Option auf 6-monatige Verlängerung (Vergütung nach interner Vereinbarung)
Eine strukturierte Ausbildung orientiert an den Richtlinien wissenschaftlicher Volontariate
Individuelle Betreuung und Mentoring durch das kuratorische Team
Mitarbeit an transdisziplinären Ausstellungen, Produktionen und internationalen Produktionen
Einblicke in die kuratorische Praxis an einem international geprägten Haus der Künste
Hinweis:
Das Maxim Gorki Theater fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes. Wir begrüßen daher die Bewerbungen von Allen, unabhängig von deren Nationalität, sozialer Herkunft, Alter, Religion, Behinderung oder sexueller Identität. Die Bewerbungen von Frauen, People of Color sowie Menschen mit Migrationshintergrund sind ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung nach Maßgabe des § 2 SGB IX vorrangig berücksichtigt.
Kontakt:
Bitte richten Sie Ihre vollständige Bewerbung  unter Angabe des frühestmöglichen Einarbeitungstermins mit aussagekräftigen Unterlagen (wie Motivationsschreiben, Lebenslauf, Portfolio, Abschlusszeugnis Berufsausbildung/Studium und Arbeitszeugnisse in Kopie) vorzugsweise per E-Mail an das
Maxim Gorki Theater Berlin
bewerbung@gorki.de
Bitte beachten Sie bei Bewerbungen per Post, dass ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu den Vorstellungsgesprächen werden nicht erstattet.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorisches-volontariat-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) für Assistenz Direktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-assistenz-direktion/</link><description>Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum, Berlin Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum sucht ab 01. März 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine:n Mitarbeiter:in (m/w/d) für Assistenz Direktion als Vertretung der Elternzeit
Wir bieten Ihnen eine interessante Herausforderung bei der Bewältigung eines sehr vielseitigen Aufgabengebietes in einem der schönsten Bauwerke Berlins. Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum ist eine landesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie befindet sich im Gebäude der 1866 eingeweihten Neuen Synagoge Berlin, heute Sitz der Jüdischen Gemeinde zu Berlin.
Die Stiftung Neue Synagoge Berlin – Centrum Judaicum ist ein Erinnerungsort und ein Museum zur Geschichte der Neuen Synagoge und zur Berliner jüdischen Geschichte und Gegenwart; sie unterhält eines der bedeutendsten Archive zum Judentum in Deutschland, sie ist ein kulturelles Zentrum sowie ein Ort der Forschung und der gesellschaftlichen Debatten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-assistenz-direktion/</guid></item><item><title>Referat Finanzen / Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referat-finanzen-verwaltung-m-w-d/</link><description>Zweckverband Mühlhäuser Museen, Mühlhausen Bewerbungsende: 25.02.2026 | Im Zweckverband Mühlhäuser Museen ist eine Krankheitsvertretung für das
Referat Finanzen/Verwaltung (m/w/d)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt bis voraussichtlich 31.07.2026 (mit Option auf Verlängerung) besetzen.
Die Mühlhäuser Museen sind ein Verbund aus fünf Museen in der von mittelalterlicher Architektur geprägten Nordthüringer Kreisstadt Mühlhausen. Träger der Museen ist ein kommunaler Zweckverband. Das museale Profil wird von den Fachreferaten Kultur/Geschichte, Ur- und Frühgeschichte und Kunst bestimmt.
Die Stelle bietet eine gute Möglichkeit, erste Berufserfahrung zu sammeln, nach einer Pause wieder ins Berufsleben einzusteigen oder eine Übergangszeit sinnvoll zu überbrücken.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Haushaltssachbearbeitung und laufendes Rechnungswesen
allgemeine Verwaltungsangelegenheiten
Koordinierung und Anleitung der Hausmeister, Reinigungs- und Kassenkräfte
Veranstaltungsmanagement
Das bringen Sie mit:
Abgeschlossene Ausbildung als Verwaltungsfachwirt/-in oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung in der Haushaltssachbearbeitung
Fundierte PC-Kenntnisse in der Anwendung von Tabellen- und Textverarbeitung
Selbstständige und engagierte Erledigung übertragener Arbeitsaufgaben
Teamfähigkeit, strukturierte Arbeitsweise und Flexibilität
Das rundet Ihr Profil ab:
Erfahrung in der Kameralistik und Kenntnisse von Buchhaltungsprogrammen für Kameralistik (z. B. HKR) wünschenswert
Kenntnisse in Arbeitsorganisation und Personalführung wünschenswert
Kenntnisse der Thüringer Kommunalordnung und der Thüringer Gemeindehaushaltsverordnung sowie des TVöD sind wünschenswert
Vergütungsgruppe:
E 9c TVöD
Arbeitszeit:
Teilzeit 36 Std./Woche
Wir bieten zudem:
betriebliche Altersvorsorge (ZVK Thüringen)
flexible Arbeitszeiten und mobiles Arbeiten
flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Bewerbungsfrist:
25.02.2026
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (tabellarischer Lebenslauf, Zeugniskopien, Darstellung des beruflichen Werdegangs) senden Sie bitte an die
Direktorin der Mühlhäuser Museen
Kristanplatz 7
99974 Mühlhausen
oder
E-Mail:
info@mhl-museen.de
(Unterlagen bitte in einem PDF von max. 4 MB zusammenfassen)
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Kimmig-Völkner, Tel.: 03601 85 66 0, E-Mail: info@mhl-museen.de.
Aus Kostengründen werden eingereichte Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Die Rücksendung erfolgt in diesem Fall drei Monate nach Abschluss des Verfahrens.
Um ein ordnungsgemäßes Auswahlverfahren zu gewährleisten, werden die Grunddaten der Bewerber/‑innen bis zum Abschluss des Verfahrens elektronisch erfasst und gespeichert. Sollten Sie mit dieser Verfahrensweise nicht einverstanden sein, besteht die Möglichkeit schriftlich zu widersprechen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.02.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referat-finanzen-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Prien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-prien/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Prien Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab dem 20.04.2026 bis 31.10.2026 Mitarbeiter (m/w/d) für Museumsaufsichtstätigkeiten und Besucherbetreuung
in einem kulturellen Objekt
in Prien.
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit,
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (603,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Übernahme der Parkkosten und der Fährfahrt zur Insel
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben im Tagesdienst
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweiß nach §34a Gewerbeordnung (IHK)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-prien/</guid></item></channel></rss>