<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Gesellen/-in im Schreinerhandwerk (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gesellen-in-im-schreinerhandwerk-m-w-d/</link><description>Bayerische Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 06.01.2026 | Das
Bayerische Armeemuseum
ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerisches Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine(n) Gesellen/-in im Schreinerhandwerk (m/w/d) unbefristet in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Anfertigung und Aufbau von Mobiliar für Ausstellungen, Werkstätten und Depots
Restaurierungs- und Konservierungsarbeiten von Exponaten aus oder mit Holz
Erstellen von Stilkopien bzw. Repliken
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gesellen-in-im-schreinerhandwerk-m-w-d/</guid></item><item><title>Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d-2/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 07.01.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für 2 Jahre mit dem Ziel der Entfristung eine
Büroassistenz für das Zentrum für Wissenstransfer zwt (w/m/d)
in Teilzeit mit 19,50 Stunden/Woche.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche und selbständige Organisation eines Sekretariats
Planung, Organisation, Protokollierung und Nachbereitung von Besprechungen, Tagungen und Sitzungen
Veranstaltungsplanung und Durchführung von z.B. Raumbuchungen, Auftragsvergabe an Dienstleister und Kostenrechnungen
Unterstützung der Zentrumsleitung im Tagesgeschäft bei organisatorischen und administrativen Aufgaben, sowohl für interne als auch für externe Anfragen
Hintergrundrecherche
Koordination der Arbeitsplatzverteilung und Arbeitsplatzausstattung
Organisatorische Unterstützung bei der Einführung neuer Mitarbeiter und bei der Vor- und Nachbereitung von Lehrveranstaltungen
Inhaltliche Pflege der Website
Datenmanagement, Dokumentation und Archivierung
Unterstützung bei der Budgetüberwachung und Mittelverwaltung
Allgemeine Sekretariats- und Bürotätigkeiten, Post- und Telefondienst, Verwaltung und Bestellung von Büromaterial
Im Bedarfsfalle Abwesenheitsvertretung anderer Sekretariate für die Standorte Bonn und Hamburg
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Büro- oder Verwaltungsberuf oder gleichwertige nachgewiesene fachliche Kenntnisse und berufliche Erfahrungen
Nachgewiesene sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Sichere Kenntnisse in den MS Office-Programmen und sicherer Umgang mit elektronischen Medien allgemein (u.a. Videokonferenzen)
Kommunikative und organisatorische Stärke, Teamfähigkeit und Flexibilität
Hervorragende Team-Fähigkeit und ein professionelles Auftreten
Schnelle Informationsauffassungsgabe
Verantwortungsbewusste, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 8 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 07.01.2026 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Jennifer Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroassistenz-fuer-das-zentrum-fuer-wissenstransfer-zwt-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Bibliothekarin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 28.01.2026 | Am Hessischen Landesmuseum Darmstadt ist zum nächst möglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Bibliothekar/Bibliothekarin (m/w/d), mit 50% der regelmäßigen Arbeitszeit (20 Wochenstunden) unbefristet zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt, je nach Voraussetzung, bis Entgeltgruppe 10 TV-H.
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Museen in Deutschland, in dem Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte unter einem Dach vereint sind.
Mit ihrem Bestand von etwa 80.000 Publikationen unterstützt die Bibliothek die Projekte aller Sammlungsbereiche und Abteilungen des Museums und ist Teil einer spannenden Forschungsumgebung. Die Bibliothek ist nach Terminvereinbarung öffentlich zugänglich.
Ihr Aufgabengebiet umfasst
Bestandsplanung der Bibliothek für Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte mit großem Anteil historischer Bestände
Erwerbung der Fachpublikationen
Betreuung des internationalen und nationalen Schriftentauschs
Katalogisierung und Inventarisierung der Neuerwerbungen sowie Vergabe der Standorte
Formalerschließung nach dem Regelwerk RDA (Ressource Description and Access) im Verbundkatalog des Hessischen Bibliotheks- und Informationssystems hebis
Erfassung von Normdaten in der GND, Nachweis von fortlaufenden Ressourcen
Bestandspflege – Systematische Einordnung der Medien im Magazin, Überwachung der vorgegebenen Raumbedingungen, Bestandsrevision
Beratung zur Nutzung der Bibliothek und ihrer Bestände, Unterstützung der Bibliotheksnutzer /Bibliotheksnutzerinnen bei Recherchen
Das Museum ist ein besonderer Arbeitsplatz. Ausstellungen und Aktivitäten zielen darauf, für die Sammlungen von Kunst und Natur zu begeistern. Als Teil des kompetenten und vielfältigen Museumsteams fördern Sie die tägliche Arbeit mit Ihren informationswissenschaftlichen Kenntnissen.
Unsere Anforderungen
Abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich Bibliothekswissenschaft / Informationswissenschaft oder Diplom-Bibliothekar (FH) oder vergleichbar
Berufserfahrung, idealerweise an einer wissenschaftlichen Bibliothek im musealen Bereich
Anwendungssichere Kenntnisse für die Katalogisierung von Bibliotheksressourcen nach dem Regelwerk RDA und Erfassung von Normdaten in der GND
Praktische Erfahrungen in einem Bibliotheksdatenbanksystem, idealerweise mit der Verbunddatenbank hebis
Versierter Umgang mit MS Office
Sehr gute Ausdrucksweise in Deutsch und einer weiteren Fremdsprache
Hohe Kommunikationsfähigkeit, freundlicher und sicherer Umgang mit Besucherinnen/Besuchern und eine ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung
Zuverlässigkeit, Selbständigkeit und eine gute Auffassungsgabe
Team- und ergebnisorientierte Arbeitsweise
Unser Angeobt
Eine vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit
Ein Landesticket Hessen, mit dem Sie den ÖPNV in ganz Hessen kostenfrei nutzen können
Mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten
Vergünstigungen für Sie und Ihre Kinder bei museumsinternen Angeboten
Wechselnde Angebote im Rahmen des Gesundheitsmanagements
Eine betriebliche Zusatzversorgung
Ein umfangreiches Fortbildungsangebot
Eine leistungsgerechte Bezahlung nach TV-H
Kostenlose Stellplätze für Fahrräder sowie die Parkmöglichkeit für PKWs
Zentrale Lage in Darmstadt, gute Erreichbarkeit ÖPNV
Das Hessische Landesmuseum ist als „Familienfreundlicher Arbeitgeber“ zertifiziert, um die Vereinbarkeit von Familie und Beruf zu ermöglichen.
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Das Hessische Landesmuseum Darmstadt strebt die Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen werden deshalb nachdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 28.01.2026 an:
Stellensuche Land Hessen – Stellendetail
Sämtliche Informationen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, Ihrer Angaben im Bewerbungsverfahren und Ihre Datenschutzrechte finden Sie unter
Datenschutz – Hessisches Landesmuseum Darmstadt
.
Für Fragen zur Tätigkeit steht Ihnen gerne Frau Schuck, Tel. 06151 3601-324, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst für das Kinderreich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-das-kinderreich-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 14.01.2026 | Das Deutsche Museum sucht in Teilzeit (50%) einen
Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsdienst
für das Kinderreich
für die Betreuung der Besucherinnen und Besucher, insbesondere der Kinder und ihrer Familien.
Ihre Aufgaben
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher
Mitentwicklung und Konzeption neuer pädagogischer Programme und Aktivitäten
Aufsicht in den Ausstellungsräumen
Wartung, Pflege und Reinigung der Ausstellungselemente
Sonderdienste, technische Betreuung bei internen Veranstaltungen sowie Springerdienste in anderen Ausstellungsabteilungen
Wahrnehmung von Aufgaben als Ersthelfer und im Bereich Sicherheit (z. B. Feuer- und Brandbekämpfung, Evakuierung)
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in der Frühpädagogik, z. B. Kinderpfleger (w/m/d), Erzieher (w/m/d) bzw. Fachkraft für Frühpädagogik, oder
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen, technischen oder handwerklichen Bereich mit einschlägiger pädagogischen Erfahrung
pädagogische Begabung und Freude am Umgang mit Kindern
Begeisterung für die Vermittlung von pädagogischen Programmen und Aktivitäten
volle gesundheitliche Eignung für den Ausstellungsdienst
sehr gute Deutschkenntnisse, Englisch- oder andere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Einsatz nach einem festen Dienstplan (jedes 2. Wochenende frei)
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
14.01.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2559
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsdienst-fuer-das-kinderreich-2/</guid></item><item><title>Datenerfasser (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.01.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Digitalisierungsprojektes
Gotha transdigital
, finanziert durch den Europäischen Fonds für regionale Entwicklung (EFRE), der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) und der Thüringer Staatskanzlei, besetzt die Stiftung zum frühestmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Datenerfasser (m/w/d)
in Vollzeit
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet. Im Fokus des Projekts steht die digitale Transformation der Stiftung. Sie soll sich zu einer digital kompetenten Kultureinrichtung weiterentwickeln, die durch den gezielten und kreativen Einsatz digitaler Technologien ihrem gesellschaftlichen Auftrag nachkommt.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Sichtung, Auswahl (in Abstimmung mit den Sammlungsbetreuer*innen) und Eingabe von Objektinformationen aus Inventarbüchern, Karteikarten, Akten oder Ausstellungskatalogen
Aufbereitung und Pflege der Informationen in der Sammlungsdatenbank
Kontrolle und ggf. Korrektur von historischen Dateneingaben in enger Zusammenarbeit mit der Datenredaktion
grundlegende Erfassung von Objektdaten im Zuge eines Schnellerfassungsworkflows
Scannen von Karteikarten und Inventarbüchern (reprografische Arbeiten)
Mitwirken beim Aufbau kontrollierter Vokabulare und wissenschaftlicher Thesauri und Unterstützung bei der Erforschung von Objektprovenienzen
Das bringen Sie mit:
abgeschlossene Berufsausbildung im kaufmännischen Bereich oder für Medien- und Informationsdienste oder eine vergleichbare Ausbildung
Erfahrungen in der Datenerfassung und Strukturierung von Informationen in museumsspezifischer Software wünschenswert
sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen
sorgfältige, selbstständige und zuverlässige Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 6, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine interessante und abwechslungsreiche Aufgabe in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen stehen Ihnen Herr Dr. Roeland Paardekooper (Projektleiter
gotha transdigital
) unter 03621-8234 460 (roeland.paardekooper@friedenstein-stiftung.de) oder Herr Philip Kardel (Leiter Technik und Sammlungsmanagement) unter 03621-8234470 (philip.kardel@friedenstein-stiftung.de)zur Verfügung.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den vollständigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Fort- und Weiterbildungsnachweise) senden Sie bitte bis zum
15. Januar 2026
per Mail (ein PDF, max. 10 MB) an
personal@friedenstein-stiftung.de
oder per Post (Poststempel) an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herr Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Postfach 10 03 19
99853 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den aktuellen gesetzlichen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Schriftgut, Buch und Grafik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-schriftgut-buch-und-grafik/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
In der Herzogin Anna Amalia Bibliothek ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Projektstelle befristet bis 31.12.2028 zu besetzen:
Restaurator (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Schriftgut, Buch und Grafik
E 10 TV-L, Kennziffer: 42/2025
In Folge der Brandkatastrophe 2004 hat die Herzogin Anna Amalia Bibliothek Mengenverfahren für schwere hitze- und löschwassergeschädigte Druck- und Handschriften sowie Bucheinbände entwickelt und standardisiert. Im Brandfolgenmanagement die konservatorische und restauratorische Bearbeitung von 37.000 hitze- und löschwassergeschädigten Einbänden umzusetzen. Bewährte Elemente dieses mengenbezogenen Verfahrens werden im Rahmen eines Transformationsprozesses auf den nicht-katastrophengeschädigten Bestand der Bibliothek zur Sicherung der originalen Materialität und der Benutzbarkeit übertragen.
Für den Arbeitsbereich des Praxis- und Methodentranfers wird ein*e Restaurator*in mit wissenschaftlicher Qualifikation gesucht.
Das sind Ihre Aufgaben:
Weiterentwicklung des Maßnahmenkatalogs der Bestandserhaltung mit den Schwerpunkten Musterbehandlung und Erstellen von Verfahrensbeschreibungen
Aufgaben der präventiven Konservierung, u. a. Klima- und Schädlingsmonitoring:
Vorbereitung und Abwicklung von Konservierungs- und Restaurierungsaufträgen, u. a. Maßnahmenerfassung, Dokumentation, Erstellen von Leistungsbeschreibungen, Kommunikation mit Auftragnehmer*innen, Koordination von Abholungen und Rücklieferungen, Qualitätskontrolle
Konzeption und Durchführung von besonders anspruchsvollen Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen inkl. Qualitätskontrolle
Mitwirkung bei der Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung von Praktikant*innen in der Bestandserhaltung
Das erwarten wir:
abgeschlossenes Hochschulstudium auf dem Gebiet der Konservierung und Restaurierung von Schriftgut, Buch und Grafik oder eine gleichwertige akademischen Ausbildung mit vergleichbaren Fähigkeiten und Erfahrungen
sehr gute Fachkenntnisse und nachgewiesene praktische Erfahrungen in der Einbandkonservierung und -restaurierung
Interesse an der wissenschaftlichen und praktischen Weiterentwicklung der angewendeten Verfahren
sehr gute Materialkenntnisse zur Buchkonstruktion und zu Buch- und Einbandmaterialien
Verantwortungsbewusstsein im Umgang mit fragilem Schriftgut von hohem kulturellem Wert
ein hohes Maß an selbstständiger, engagierter und zielorientierter Arbeitsweise
körperliche Belastbarkeit, Teamfähigkeit und Flexibilität
ausgeprägte Organisationsfähigkeit, hohe Kommunikationskompetenz
gute EDV-Kenntnisse (MS Office)
gute Sprachkenntnisse in Englisch sind gewünscht
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld in Weimar, mit moderner IT-Ausstattung, flexiblen Arbeitszeiten und die Möglichkeit der Mobilen Arbeit
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung (VBL)
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätte Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in
einer
pdf-Datei bis zum 11. Januar 2026
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
. Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-schriftgut-buch-und-grafik/</guid></item><item><title>Redakteuerin oder Redakteur Social Media (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteuerin-oder-redakteur-social-media-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
Werden Sie Teil eines motivierten Teams am Standort Potsdam, das den Fortbestand, die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Für die strategische Weiterentwicklung und Pflege unser Social-Media-Präsenz suchen wir für das Referat Öffentlichkeitsarbeit befristet zum 01.05.2026 für die Dauer der Mutterschutzzeit und anschließender Elternzeit von 12 Monaten eine/n
Redakteuerin oder Redakteur Social Media
(m/w/d)
Ihr Aufgabenfeld – geschichtsträchtig und zukunftsorientiert
Veranstaltungsbewerbung: Planung und Durchführung von Social-Media-Aktivitäten rund um Veranstaltungen der SPSG inklusive Dokumentation
Community Management: Betreuung und Interaktion mit unserer Social-Media-Community, Beantwortung von Fragen und Anregungen.
Fotografie und Videografie: Eigenständige Erstellung von Foto- und Videomaterial für die verschiedenen Kanäle (Instagram, Facebook, YouTube etc.).
Koordinierung der Social-Media-Aktivitäten: Steuerung der redaktionellen Abläufe intern sowie mit externen Partnern und Dienstleistern (z.B. Grafik, Agenturen).
Social-Media-Werbung: Planung und Schalten von Anzeigen auf allen relevanten Plattformen.
Redaktionsplanung und Social-Media-Strategie: Erstellung und kontinuierliche Weiterentwicklung eines Redaktionsplans für alle Social-Media-Kanäle der SPSG. Planung und Durchführung von Social-Media-Kampagnen in enger Zusammenarbeit mit den verschiedenen Referaten der Abteilung Bildung und Marketing wie z.B. Bildung und Teilhabe oder Tourismus.
Entwicklung neuer Formate: Kreation innovativer Social-Media-Formate, die das kulturelle Erbe der SPSG kreativ und ansprechend präsentieren.
Externe Kommunikation: Sie sind die zentrale Ansprechperson für externe Dienstleister:innen (z.B. Grafikdesigner:innen) und weitere Kooperationspartner:innen.
Das erwarten wir von Ihnen
Erfolgreich abgeschlossenes Studium (Bachelor) im Bereich Kommunikation, Medien, Journalistik, Marketing, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Qualifikation
2 Jahre Berufserfahrung im Social-Media-Management, vorzugsweise im Kultur- oder Non-Profit- oder im öffentlichen Bereich, und mit Schwerpunkten auf Instagram, Facebook und YouTube
Fundierte Kenntnisse im Schalten und Auswerten von Social-Media-Anzeigen, inkl. Umgang mit eigenem Budget
Erfahrung im Community-Management und souveräner Umgang mit sensibler Community-Kommunikation
Sehr gute schriftliche Ausdrucksfähigkeit, sichere Rechtschreibung, Social-Media-Tonalität
Fähigkeit, relevante Multiplikator:innen und Influencer:innen zu identifizieren und anzusprechen
Damit begeistern Sie uns
Praktische Erfahrung in der Fotografie und Videografie sowie Grundkenntnisse in der Bild- und Videobearbeitung
Erfahrung mit Influencer-Management, Community-Formaten, InstaWalks, Gewinnspielen und Eventbegleitung
Das bieten wir Ihnen
Work Life Balance
Flexibles Gleitzeit-Modell
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzlich freie Arbeitstage
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an
Bei uns können Sie Ihre Jahressonderzahlung in Sonderurlaub umwandeln
Wir leben New Work
Telearbeit oder lieber im Büro? Kein Problem! Telearbeit ist bei uns an
bis zu 2 Tagen
pro Woche möglich – die passende IT-Ausstattung erhalten Sie natürlich von uns!
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement und zusätzlich einen jährlichen Arbeitgeberzuschuss von derzeit 200,00€.
Faire Entlohnung
Wir bieten Ihnen eine befristete Vollzeitbeschäftigung mit 40 Wochenstunden am Standort Potsdam. Die Befristung erfolgt aufgrund einer Abwesenheitsvertretung bis voraussichtlich 06/2027 (Mutterschutz + Elternzeit). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Monatlicher Zuschuss zum Firmenticket-Job
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Weitere Benefits
Sie wollten schon immer alle Schlösser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen mit Begleitung.
Parkplatzsuche gibt es für Sie nicht! Kostenlose Parkplätze stehen Ihnen direkt am Arbeitsplatz zur Verfügung.
Wir bieten Ihnen attraktive Zusatzleistungen wie eine Jahressonderzahlung, zusätzliche Altersvorsorge über die VBL und vermögenswirksame Leistungen nach TV-L.
Zuschuss zur nahegelegenen Mittagsversorgung
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
Ihrer Person (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf und Ausbildungs-nachweise und Arbeitszeugnisse) bis zum
11.01.2026
bevorzugt per E-Mail an
bewerbung@spsg.de
oder an die
Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62
14414 Potsdam
Für Rückfragen stehen Ihnen zum Aufgabengebiet Herr Hyun-Ho Cha, Leiter Öffentlichkeitsarbeit/PR (Tel. 0331/9694-292), und zum Ausschreibungsverfahren Frau Susen Bull-Riedel, Sachbearbeiterin Personal (Tel. 0331/9694-683), zur Verfügung.
Hinweis zum Datenschutz
Wir möchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. § 26 BbgDSG. Aus Kostengründen werden eingereichte Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag beigefügt ist. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteuerin-oder-redakteur-social-media-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Museumsshop/Kasse (w/m/d) im LWL-Museum Glashütte Gernheim</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-museumsshop-kasse-w-m-d-im-lwl-museum-glashuette-gernheim/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Petershagen Bewerbungsende: 15.01.2026 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Wir suchen
zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine:n
Mitarbeiter:in im Bereich Museumsshop/Kasse (w/m/d)
(EG 4 TVöD; Kenn-Nr. 540/25)
im
LWL-Museum Glashütte Gernheim.
Es handelt sich um eine unbefristete Beschäftigung in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden in EG 4 zu wechselnden Arbeitszeiten nach Dienstplan zu den Öffnungszeiten des Museums. Die Arbeitszeit beträgt 8 Stunden pro Arbeitstag.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Das LWL-Museum Glashütte Gernheim zeigt an ihrem historischen Fabrikort die Stationen der Glasherstellung und bietet Einblicke in die Lebens- und Arbeitsbedingungen der früheren Beschäftigten. Darüber hinaus widmet sich die Glashütte Gernheim mit aktiver Schauproduktion der modernen Glaskunst und dem Glasdesign.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf einen großen öffentlichen Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 4 TVöD
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
Ihre Tätigkeiten als Mitarbeiterin im Museumsshop:
Verkauf und Erfassung von Eintrittskarten, Gutscheinen, Jahreskarten
Beratung zu Ermäßigungen, Gruppenpreisen und freien Führungen, auch telefonisch
Verkauf div. Artikel im Museumsshop
Beratung von Interessenten bei Glasobjekten bezüglich Glasmacher:innen, Designer:innen, Glastechniken
Vermittlung allgemeiner Museumsinformationen und weiterführende Veranstaltungsinformationen
Pflege und Organisation des Warenlagers
Artikelanlage und Bestandspflege, Bestellungen und Inventur
Bearbeitung von Kommissionsware
Einsatz im Besucherservice in den verschiedenen Museumsgebäuden
Unterstützung bei Vorbereitung und Durchführung von Museums-Veranstaltungen
Sorgfältiger und verantwortungsbewusster Umgang mit hochwertigen Produkten, insbesondere mit sensiblen Kunstobjekten
Leichte Reinigungstätigkeiten
Was erwarten wir von Ihnen?
Gerne Berufserfahrung in einem kaufmännischen Bereich oder einer Verwaltung bzw. eine Ausbildung zur/zum Verkäufer:in im Handel
Erfahrungen in der Durchführung von Kassentätigkeiten und sicherer Umgang mit verschiedenen Zahlungsmitteln wie Kreditkarten, Gutscheine und Apps
Erfahrung bei der Buchung von Waren, Gutscheinen und Buchung diverser Tickets, Aktionen und Retouren
Gute Kenntnisse in Microsoft Outlook sowie den weiteren Anwendungen des MS Office-Pakets (insbesondere Excel und Word)
Erfahrungen im Bereich Warenbestandspflege
Kunden- und besucherfreundliches Auftreten mit einem sicheren Gespür für Situationen und Interesse an Glaskunst
Gestaltung von Verkaufsflächen mit Sinn für Ästhetik und Details
technisches Verständnis für verschiedene Glastechniken
Selbständige und eigenverantwortliche Arbeitsweise, Teamfähigkeit, ein hohes Maß an Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Bereitschaft zur Arbeit nach festem Dienstplan auch an Wochenenden und Feiertagen
gute Umgangsformen und gepflegtes Erscheinungsbild
Beherrschen der deutschen Sprache, weitere Sprachkenntnisse wünschenswert
volle körperliche Eignung
Wir nehmen unsere Mitarbeiter:innen in ihrer Einzigartigkeit wahr und akzeptieren alle Menschen so, wie sie sind. Für uns spielt es keine Rolle, woher unsere Mitarbeitenden kommen, welchem Geschlecht sie sich
zugehörig fühlen oder woran sie glauben.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
Frau Reipke (Tel. 05707 9311-218)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
Frau Kurtulus (Tel. 0231 6961-117)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 540/25
bis 15.01.2026
(Eingangsstempel) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-museumsshop-kasse-w-m-d-im-lwl-museum-glashuette-gernheim/</guid></item><item><title>Verantwortlicher (m/w/d) für Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verantwortlicher-m-w-d-fuer-bildung-und-vermittlung/</link><description>Edwin Scharff Museum, Neu-Ulm Bewerbungsende: 04.01.2026 | Das Edwin Scharff Museum bietet mit seiner Kombination aus einem Kunstmuseum mit einem Schwerpunkt auf die Kunst der ersten Hälfte des 20. Jahrhunderts, andererseits der dezidierten Förderung interaktiver bzw. partizipatorischer Tätigkeit im Kindermuseum ein breites Spektrum an Erfahrungen und Erlebnismöglichkeiten. Im Auftrag und Dienst der Stadtgesellschaft versteht es sich als ein Ort gelebter Vielfalt und Willkommenskultur. Möglichst niederschwellig wirkt es integrativ und hält mit Blick auf die unterschiedlichen Bedürfnisse und Fähigkeiten der Besuchenden eine große Palette von Möglichkeiten vor, das Museum zu erleben. Ein inklusiv betriebenes Museums-Café ergänzt das Angebot an die Besucherschaft.
Die Stadt Neu-Ulm sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Verantwortlicher (m/w/d) für Bildung und Vermittlung im Edwin Scharff Museum
Vergütung:
Entgeltgruppe 11 TVöD
Arbeitszeit:
30 Wochenstunden
Urlaub:
30 Tage Urlaubsanspruch bei einer 5-Tage-Woche
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Verantwortung für das gesamte Bildungs- und Vermittlungsangebot des Edwin Scharff Museums mit einem Schwerpunkt auf dem Kindermuseum
Konzeption, Umsetzung und Weiterentwicklung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten oder spielerisch erfahrbaren Ausstellungsräumen unter Einbeziehung eines großen Pädagogikteams
Teamorientierte Festlegung pädagogischer und inhaltlicher Schwerpunkte bei Ausstellungsübernahmen im Kindermuseum und ggf. vor Ort gestalteter inhaltlich, pädagogisch oder räumlich notwendiger Ergänzungen
Dialogische Führung und Moderation eines museumspädagogischen Teams aus 18 Teilzeitkräften unter Einbeziehung der Personalkoordination des Pädagogikteams
Planung und Durchführung von Fortbildungen für Lehrkräfte und pädagogische Fachkräfte; Zusammenarbeit mit Schulen, Kitas, kulturellen Einrichtungen, Förderern und Kooperationspartnern
Qualitätskontrolle und Evaluation bestehender Bildungsangebote; Entwicklung von Strategien zur Gewinnung neuer Besuchergruppen
Mitarbeit an Sonderausstellungen und Projekten im Bereich Besucherforschung, Outreach und kulturelle Teilhabe
Budgetplanung und -verwaltung für den Bereich Bildung &amp; Vermittlung
Anforderungsprofil:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium mit pädagogischer Orientierung (z. B. Kunst- oder Diplompädagogik, Museums- oder Medienpädagogik, Lehramtsstudiengänge) oder kulturwissenschaftliches Studium in Verbindung mit einem pädagogischen Schwerpunkt bzw. vergleichbare Qualifikationen
Ausgewiesene, mehrjährige Praxis mit einer großen Bandbreite von Zielgruppen in der Kunst-, Museums- oder Medienpädagogik oder in verwandten Bildungsbereichen
Kenntnisse in der Kunstgeschichte des 20. Jahrhunderts und Interesse an zeitgenössischer Kunst
Erfahrung in der Führung und Moderation von Mitarbeitenden
Kommunikativer und kooperativer Arbeitsstil, hohe Kontakt-, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Kreativität, didaktisches Geschick und ein hoher Anspruch an die Qualität pädagogischer Formate und der Komplexität von Themen
Erfahrung in einem Kindermuseum erwünscht und damit das Wissen um die persönlichkeitsstärkende und demokratiefördernde Wirkung einer solchen Bildungseinrichtung
Ästhetisch-gestalterisches Gespür für die atmosphärische Wirkung von Ausstellungsräumen, Inszenierungen oder Mach-mit-Stationen
Sichere Anwendung digitaler Tools und Medien, Erfahrung in digitaler Vermittlung wünschenswert
Verständnis für städtische Verwaltungsprozesse und Rahmenbedingungen, Grundkenntnisse im Arbeitsrecht wünschenswert
Organisationsgeschick, strukturierte und selbständige Arbeitsweise
Freude an der Weiterentwicklung des Museums als gastlicher Begegnungsort der Stadtgesellschaft sowie als sinnstiftenden, außerschulischen Bildungsort
Unser Angebot an Sie:
Eine Eingruppierung in der Entgeltgruppe 11 TVöD (von 3.194,88 € bis 4.734,19 € je nach einschlägiger Berufserfahrung und bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 30 Stunden)
Flexible Arbeitszeiten (Gleitzeitmodell) und Telearbeit im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten
Tarifliche Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld), leistungsorientierte Bezahlung
Betriebliche Altersvorsorge (Zusatzversorgung)
Vergünstigtes Jobticket für die Nutzung öffentlicher Nahverkehrsmittel sowie Gewährung eines Zuschusses
Interne und externe Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Gesundheitsförderung durch ein umfassendes Gesundheitsprogramm
Krisensicherer Arbeitsplatz
Ansprechpartner:
Personalrechtliche Fragen:
Herr Folcz, Abteilung Personaldienste
Tel.-Nr. 0731/7050-6510
Fachliche Fragen:
Frau Dr. Gutbrod, Edwin Scharff Museum
Tel.-Nr. 0731/7050-2520
Wir freuen uns über Ihre aussagekräftige Online-Bewerbung bis zum
04.01.2026
.
Zum offiziellen Stellenportal der Stadt Neu-Ulm inkl. Möglichkeit zur Online-Bewerbung gelangen Interessierte über diesen Link:
https://nu.neu-ulm.de/stadt-politik/arbeiten-bei-der-stadt/stellenangebote
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verantwortlicher-m-w-d-fuer-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für die Leitung der Internationalen Archäologischen Sommerakademie Xanten 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-die-leitung-der-internationalen-archaeologischen-sommerakademie-xanten-2026/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten mit Römermuseum, Xanten Bewerbungsende: 09.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen Römermuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
Mehr Informationen über den LVR-Archäologischer Park Xanten mit Römermuseum finden Sie unter
www.apx.lvr.de
.
Im Rahmen Ihrer Tätigkeit als
wissenschaftliche/-r Referent*in für die Leitung der Internationalen Archäologischen Sommerakademie Xanten 2026
obliegt Ihnen die Organisation und die Leitung der Internationalen Archäologischen Sommerakademie Xanten und der Lehrgrabung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-die-leitung-der-internationalen-archaeologischen-sommerakademie-xanten-2026/</guid></item><item><title>Museumspädagog:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d/</link><description>Kulturhistorischen Museum Rostock, Rostock Bewerbungsende: 31.12.2025 | Bei der Hanse- und Universitätsstadt Rostock ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt o.g. Planstelle unbefristet in Teilzeit mit 35 Wochenstunden (89,7 v.H.) im Kulturamt -Kulturhistorischen Museum Rostock – zu besetzen.
Die Hanse- und Universitätsstadt Rostock liegt direkt an der Ostsee und ist somit für viele nicht nur ein ideales Reiseziel, sondern auch eine Stadt, die Urlaub, Leben und Arbeit miteinander vereint. Rostock hat aber neben seinem maritimen Flair viel zu bieten. Als größte Stadt Mecklenburg-Vorpommerns und als Wirtschaftsstandort mit starken Unternehmen ist sie ein attraktiver Arbeitsort, der zudem sehr familienfreundlich ist.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-kommunikation-m-w-d/</link><description>August Horch Museum Zwickau, Zwickau Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die August Horch Museum Zwickau gGmbH sucht
Sachbearbeiter/in Kommunikation (m/w/d)
Ab sofort *  ca. 25 Stunden pro Woche  * unbefristet
Ihre Aufgaben
Ansprechpartner für Pressevertreter
Erstellung von Pressemitteilungen
Entwicklung von Presseveranstaltungen
Erstellung von Inhalten für die interne und externe Museumskommunikation
Entwicklung von Kooperationen und Sponsoring
Entwicklung von Marketingaktionen (digital/analog)
Bearbeitung/Schaltung von Anzeigen digital/analog)
Betreuung und Entwicklung der Social-Media-Kanäle
Betreuung der Website
Unterstützung bei Veranstaltungen
Museumsführungen
Organisation von Kolloquien
Wir bieten
Modern ausgestattete Arbeitsplätze
Offene Türen und flache Hierarchien
Flexible Arbeitszeiten
Möglichkeit zum Homeoffice
Ein dynamisches und motiviertes Team
Regelmäßig stattfindende Firmenevents
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium im Bereich Kommunikation/Journalismus und/oder einschlägige Erfahrungen im Bereich Unternehmens-, Kultur-, Kunst-Kommunikation
Sehr gute Kenntnisse in MS Office
Sehr gute Kenntnisse im Bereich Social Media
Fremdsprachen Kenntnisse: Englisch
Sie arbeiten strukturiert, zuverlässig und gewissenhaft (gelegentl. abends und am Wochenende)
Sie verfügen über eine hohe Belastbarkeit und verfügen über einen professionellen und ergebnisorientierten Arbeitsstil
Sie sind kommunikativ, flexibel, mobil und arbeiten gerne im Team
Ihr neuer Arbeitgeber
steht auf Platz 2 von 600 deutschen Museen in der Besucherzufriedenheit.
erzählt authentische Geschichte am authentischen Ort.
ist die größte touristische Attraktion Zwickaus mit Besuchern aus der ganzen Welt.
Seien Sie ein Teil davon! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen bitte an
info@horch-museum.de
Weitere Informationen unter
www.horch-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-m-w-d/</link><description>Wilhelm Ostwald Park, Grimma/Großbothen Bewerbungsende: 25.01.2026 | Der
Wilhelm Ostwald Park
in Grimma, Großbothen beherbergt den historischen Landsitz des Chemie-Nobelpreisträgers Wilhelm Ostwald. Auf dem 7 Hektar großen Parkgelände unterhält die rechtsfähige Gerda und Klaus Tschira Stiftung (GKTS) mit Sitz in Heidelberg ein Museum mit Tagungsstätte. Die GKTS hat es sich zum Ziel gesetzt, den natur- und denkmalgeschützten Wilhelm Ostwald Park im Sinne des Physiko-Chemikers weiterzuführen, sein Leben und universelles Werk der Öffentlichkeit zugänglich zu machen sowie den wissenschaftlichen und kulturellen Austausch zu fördern.
Wir suchen Sie am Standort 04668 Grimma/Großbothen, unbefristet, in Teilzeit (20 h/Woche), ab 01.03.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m*w*d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-mwd/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 05.01.2026 | Die
Berlinische Galerie
, das Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur, gehört zu den experimentierfreudigsten Museen Berlins. Die Sammlungen und Aktivitäten sind auf die in Berlin entstandene Klassische Moderne, Nachkriegsmoderne und aktuelle Kunstszene der Hauptstadt ausgerichtet und illustrieren damit den Dialog zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin eine
Verwaltungsleitung (m*w*d)
mit dem Schwerpunkt Finanzen und Controlling mit folgenden Aufgaben:
Finanzen und Controlling
Fachliche, personelle und strategische Leitung des Bereichs Finanzen und Controlling
Führen und Entwickeln des Teams
Erstellen und Überwachen von Wirtschaftsplänen
Verantwortlich für Jahresabschluss (doppisch/HGB) und Quartalsberichte der Stiftung
Erstellen des Haushaltsplanes und der Jahresabrechnung für den Förderverein der Berlinischen Galerie
Liquiditätsmanagement, Steuerung von Projektbudgets und der Drittmittelförderung
Weiterentwicklung, Optimierung und Digitalisierung des internen Rechnungswesens und der Controlling-Systeme
Stellvertretende Haushaltsbeauftragung
Klären von Steuerfragen
Ansprechpartner*in für Wirtschaftsprüfer*innen, Steuerberater*innen und Zuwendungsgebende
Controlling des Bereichs Besucher*innenservice und des Personalservice
Organisation
Verantwortlich für Vergaben und für Zuwendungsbestätigungen
Weiterentwicklung und Optimierung von Prozessen und digitalen Anwendungen
Prüfung und Überwachung von Dienstleistungsverträgen
Sie bringen mit:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium in Verwaltungsmanagement, Public Management, BWL, wirtschaftswissenschaftliches Studium (Uni/FH) mit dem Schwerpunkt Controlling und Rechnungswesen oder vergleichbare kaufmännische Berufsausbildung / Weiterbildung zur*zum Bilanzbuchhalter*in
Einschlägige mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Finanzen und Controlling
Gute Kenntnisse des Handels- und Steuerrechts sowie des öffentlichen Zuwendungs- und Haushaltsrechts
Kenntnisse im Vereins- und Gemeinnützigkeitsrecht
Nachgewiesene Erfahrung in der Anwendung von Förder- und Vergaberichtlinien, Kenntnisse von Förderprogrammen
Systematische, strukturierte, genaue und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Pragmatisches Denken und Handeln mit lösungsorientierter Arbeitsweise
Integrität und Loyalität sowie Freude an der Zusammenarbeit im Team
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift sowie gute Englischkenntnisse
Gute Kenntnisse in MS-Office-Anwendungen und in der Anwendung von ERP-Systemen (z.B. Infoma newsystem – basierend auf Dynamics / Navision)
Wir bieten:
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit an einem schönen, zentral gelegenen Arbeitsort
Tariflicher Urlaub, Arbeitszeitkonto
Betriebliche Altersvorsorge mit Arbeitgeberzuschuss
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Vergütung bis Entgeltgruppe E 13 TVöD-VKA (abhängig von Qualifikation und Berufserfahrung) zzgl. tarifliche Jahressonderzahlung
Arbeitsfrei am 24. und 31. Dezember
Die Stelle ist vorerst für 2 Jahre befristet.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte per E-Mail als ein PDF mit dem Betreff VwL2026 bis zum 05.01.2026 an: bewerbung@berlinischegalerie.de
Für die Berlinische Galerie hat eine diskriminierungssensible Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen, die von Diskriminierung und Ausschlüssen betroffen sind oder deren Perspektiven im Kulturbetrieb häufig marginalisiert werden. Wir fördern die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Wir berücksichtigen bei gleicher Eignung und Qualifikation die Bewerbung von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten Menschen bevorzugt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Informationen zum Datenschutz unter
https://berlinischegalerie.de/datenschutz/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-mwd/</guid></item><item><title>14 Vorpraktikumsplätze (m/w/d) Konservierung / Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/4-vorpraktikumsplaetze-m-w-d-konservierung-restaurierung/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 31.03.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) SöR
(Stiftung des öffentlichen Rechts), ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung vereinigten Museen an sieben Standorten repräsentiert die Stiftung die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und internationalen Bezüge. Das zur SHMH zugehörige
Museum für Hamburgische Geschichte
kooperiert mit
freiberuflichen Restaurierungswerkstätten
und dem
Museum für Kunst und Gewerbe SöR
, dem
Museum am Rothenbaum SöR
, dem
Denkmalschutzamt Hamburg
und gegebenenfalls weiteren Institutionen im Großraum Hamburg
.
Wir bieten
14 Praktikumsplätze
(m/w/d) in Vollzeit,
befristet
vom 1. September 2026 bis 31. August 2027 an.
Das 12-monatige Vorpraktikum bereitet Sie auf das Studium in einem vorher festgelegten Fachbereich der Konservierung / Restaurierung vor und gilt an den meisten Fachhochschulen, Hochschulen und Akademien als Studienvoraussetzung. Die Praktika werden entweder in einer der Musemswerkstätten oder in einer freiberuflichen Restaurierungswerkstatt durchgeführt. Die Einsatzorte können zum Teil auch außerhalb des Hamburger Stadtgebietes liegen, sind aber mit dem Hamburger Nahverkehr angebunden.
Sie können sich für eine der folgenden Konservierungs- und Restaurierungs-Fachrichtungen bewerben:
Gemälde, Skulpturen / gefasste Holzobjekte, Innenraumausstattung
Gemälde und zeitgenössische Kunst
Schriftgut, Buch und Grafik
Holz / Möbel / organische Materialien
Wandmalerei und Architekturfassung
Stein
Textilien
Holz, Keramik, Textil &amp; präventive Konservierung in einer ethnografischen Sammlung
Moderne Materialien / Industrielles Kulturgut
Anorganische Materialien / Objekte aus dem Kunsthandwerk und der Alltagskultur
Bitte geben Sie im Anschreiben Ihrer Bewerbung Ihren bevorzugten Fachbereich an, bzw. bei Interesse an mehreren Fachbereichen auch einen begründeten Alternativwunsch.
Die praktische Arbeit in den Restaurierungswerkstätten wird durch fachübergreifenden Gruppenunterricht ergänzt, der die Bereiche der Objektuntersuchung, Restaurierungs-dokumentation, Methoden der präventiven Konservierung, Arbeits- und Unfallschutz, Grundlagen der Chemie, Kunst- und Kulturgeschichte, Literaturrecherche, Arbeits-techniken und Objektpräsentation behandelt. Optional bieten wir die Teilnahme an Praxisseminaren an. Außerhalb der Arbeitszeit können Sie im ersten Halbjahr an einem kostenlosen Mappen-Vorbereitungskurs teilnehmen.
Sie erhalten monatlich eine finanzielle Unterstützung in Höhe von 320 € brutto. Hiervon kann zusätzlich ein bezuschusstes Verkehrsverbund-Abo erworben werden. BAföG kann für das Jahrespraktikum beantragt werden, wenn die Studienordnung der Institution, an der Sie voraussichtlich studieren möchten, das Vorpraktikum als Studien-Voraussetzung in seiner Studienordnung festgesetzt hat.
Die Blank Art Foundation bietet ein Stipendium für die Teilnehmenden des Hamburger Praxisjahr Restaurierung an.  Da die Zahl der Stipendienplätze der Zahl der Praktikumsplätze entspricht, kann jede*r Teilnehmende zusätzlich zur Praktikumsvergütung ein Stipendium in Höhe von voraussichtlich monatlich 550 € beantragen.
Bitte senden Sie uns für Ihre Bewerbung die folgenden Unterlagen digital als
PDF-Dateien
zu und benennen Sie die Dateien nach dem Schema „Nachname_Vorname_Bezeichnung“ (Beispiel: Nachname_Vorname_Anschreiben):
Anschreiben
mit Motivationsschreiben: Geben Sie hier die gewünschte Fachrichtung und wenn zutreffend
einen
Alternativwunsch für dasPraxisjahr an und nennen Sie uns den späteren Studien-Wunschort, der den avisierten Studiengang aktuell auch anbietet. Erklären Sie uns außerdem, warum Sie zu dem Berufswunsch in dem angegebenen Restaurierungs-Fachbereich tendieren. Berichten Sie uns über praktische Erfahrungen, Ihre Vorstellungen über und Erwartungen an das Praktikum.
Erstellen Sie einen
Lebenslauf
mit Ihren persönlichen Daten und den bis Ende August 2026 aktuellen Kontaktdaten. Überprüfen Sie unbedingt deren richtige Schreibweise, dawir das Bewerbungsverfahren über Mail-, Videoanruf- und Telefonkontakt durchfü
Zeugnisse
: Senden Sie uns Digitalisate Ihres Schulabschlusszeugnisses, bzw. des letzten Zwischenzeugnisses, ggf. auch über andere Abschlüsse, bzw. Praktikums- und Kursbestätigungen. Bei Zeugnissen sind immer alle Seiten in guter Qualität abzubilden.
Wir empfehlen allen Interessierten grundsätzlich Schnupperpraktika in Werkstätten in Ihrer Umgebung zu absolvieren. Nehmen Sie ggf. außerdem die Möglichkeit der Studienberatung für den Studiengang Konservierung / Restaurierung durch die verschiedenen Studien-Institutionen wahr. Idealerweise führen Sie das Gespräch schon in dem von Ihnen favorisierten Fachbereich. Sollten Sie an einer Studienberatung teilnehmen, können Sie Ihrer Bewerbung gerne eine Teilnahmebestätigung der jeweiligen Institution beifügen.
Praktikumsvoraussetzungen:
Berufsziel: Studium der Konservierung / Restaurierung zu beginnen
Fachhochschul- oder Hochschulreife
Neugierde und Interesse an kulturgeschichtlichen Hintergründen
Feinmotorische Geschicklichkeit
Bereitschaft sich selbständig in Problemstellungen einzuarbeiten
Teamfähigkeit
Kosten die im Zusammenhang mit der Bewerbung und dem Vorstellungsgespräch entstehen, können von uns leider nicht übernommen werden.
Die zu den digitalen Bewerbungsgesprächen eingeladenen Bewerber*innen informieren wir nach Sichtung der Unterlagen voraussichtlich Ende April / Anfang Mai 2026. Die Bewerbungsgespräche finden darauffolgend im Zeitraum von Mai bis Anfang Juni 2026 statt. Potenzielle Nachrücker*innen werden über einen Zwischenstand ab Juni 2026 informiert.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Ihre Bewerbungsdateien senden Sie bitte als PDF-Dokumente (mit einer Größe von max. 5 MB)
bis zum 31.03.2026
an:
bewerbung@mzd.shmh.de
Für inhaltliche Fragen zum Hamburger Praxisjahr Restaurierung und zum Berufsbild steht Ihnen per Mail (bianca.floss@mhg.shmh.de) oder telefonisch (49 176 42855372) – bevorzugt am Donnerstagvormittag – Bianca Floss, Restauratorin und Leitung des Hamburger Praxisjahres, zur Verfügung.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Ihnen Hanna Bothe, Restauratorin und Koordination Hamburger Praxisjahr Restaurierung, von Montag bis Donnerstag gern per Mail (hanna.bothe@mhg.shmh.de) oder telefonisch (040 428 132 402).
Sollte Ihnen eine digitale Bewerbung nicht möglich sein, senden Sie Ihre Unterlagen an:
Stiftung Historische Museen Hamburg
Museum für Hamburgische Geschichte
Hamburger Praxisjahr Restaurierung
Holstenwall 24
20355 Hamburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/4-vorpraktikumsplaetze-m-w-d-konservierung-restaurierung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) für die Museumspädagogik &amp; den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-museumspaedagogik-den-besucherservice/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 19.01.2026 | Als eines der fünf Regionalmuseen der SNSB bietet das Bionicum Informationen zu zukunftsrelevanten Themen wie Natur- und Artenschutz, biologischer Vielfalt sowie nachhaltiger Ressourcennutzung, kreativen Innovationen und Techniken der Zukunft. Die interaktive Ausstellung im Tiergarten Nürnberg ist ein einzigartiger außerschulischer Lernort und fester Bestandteil der bayerischen Bildungslandschaft. Darüber hinaus begleitet das Bionicum bionische Forschungsprojekte und betreibt das Netzwerk „Bionik in Bayern“.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Beim
Bionicum Nürnberg
wird zum
01.04.2026
eine Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d) für die Museumspädagogik &amp; den Besucherservice
in Teilzeit (Arbeitszeitanteil 50%)
befristet bis 31.03.2028 gesucht (eine Verlängerung wird angestrebt).
Aufgabenschwerpunkte:
Betreuung der Ausstellung und Betreuung von Besuchergruppen insbesondere an Wochenenden
Durchführung von museumspädagogischen Bildungsprogrammen für Besuchergruppen jeden Alters
Mitarbeit bei Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Unterstützung bei administrativen Aufgaben (Telefon, E-Mail, Post)
Wir erwarten:
Erfahrung im Bereich Museumspädagogik oder Besucherservice
Freude an der Arbeit mit Menschen jeden Alters und mit unterschiedlichen Bildungsstandards
grundlegende Begeisterung für Natur, Umwelt, Technik und BionikTeamfähigkeit, Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten (auch an Wochenenden oder Feiertagen)
gute Kenntnisse der gängigen EDV-Programme
Eine spezifische Berufsausbildung ist nicht erforderlich; einschlägige Fort- oder Weiterbildungen sind von Vorteil
Wir bieten:
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
eine Vergütung nach Entgeltgruppe E3 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Eine engagierte und empathische Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
kostenfreie Parkplätze am Dienstgebäude
ein breitgefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an kreativem Spielraum
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen unter
bewerbung@snsb.de
bis zum
19.01.2026
zu erhalten. Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Eva Gebauer unter
gebauer@
snsb.de und zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch unter
personal@snsb.de
.
Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Männern.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-die-museumspaedagogik-den-besucherservice/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung und Vorstand (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-und-vorstand-m-w-d/</link><description>Landkreis Osterholz, Worpswede Bewerbungsende: 04.01.2026 | Der Landkreis Osterholz sucht im Amt für Kreisentwicklung für die Museen Barkenhoff und Große Kunstschau Worpswede eine/n kaufmännische Geschäftsführung und Vorstand (m/w/d).
Der Barkenhoff und die Große Kunstschau sind die beiden führenden Kunst­museen im national und international renommierten Künstlerdorf Worpswede. Sie arbeiten seit 2018 unter einer gemeinsamen Geschäftsführung. Als kaufmännische Leitung und Vorstand führen Sie die Stiftungen gemeinsam und gleichberechtigt mit der Künstlerischen Leitung. Neben einer gewissenhaften Finanz- und Wirtschaftsplanung gehören auch strategisch-unternehmerische Prozesse sowie die Verantwortung für die notwendigen energetisch-baulichen Modernisierungen der zu den Stiftungen gehörenden Gebäude zu Ihren Aufgaben. Seit dem Jahr 2023 widmet sich die Kulturstiftung Landkreis Osterholz zudem der denkmal­gerechten Restaurierung des Kaffee Worpswede und der Wiederanbindung an das Museum Große Kunstschau. Die Fördermittelabrechnung und Erarbeitung eines gastronomischen Konzepts sind dabei die aktuellen Schwerpunkte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-und-vorstand-m-w-d/</guid></item><item><title>Servicekraft im Freilandmuseum Lehde</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicekraft-im-freilandmuseum-lehde/</link><description>Landkreis Oberspreewald-Lausitz, Lehde Bewerbungsende: 04.01.2026 | Unterstützen Sie das Freilandmuseum in Lehde!
zum 15.03.2026 | befristet bis 15.12.2026 | Teilzeit (35 Wochenstunden)
Ihr Aufgabenbereich
Aufsichtsführung auf den Hofanlagen und in den Häusern des Museums zur Wahrung der Ordnung, Sauberkeit, Sicherheit und des Brandschutzes
sachkundige Gästebetreuung
im Rahmen der Aufsichtsführung kurze Erklärungen für die Besucher zur Geschichte des Museums, des Spreewaldes und dem Leben seiner Bewohner
Führungen durch das Museum und Durchführung von Angeboten im Bereich Museumspädagogik für Gruppen
Unterstützung musealer Veranstaltungen und Projekte sowie deren Vorbereitung und Durchführung
Mitwirkung im Rahmen von Vermietungen und Hochzeiten
Mithilfe bei der Saisonvorbereitung und Nachbereitung
Kassendienste
Kassierung von Eintrittsgeldern und Gebühren sowie Erfassung von Besucherzahlen
Annahme von Shopware (in Empfang nehmen, Lieferscheinkontrolle, Waren präsentieren)
Verkauf von angebotener Ware und Shopartikeln
Auskünfte über angebotene Literatur und andere Verkaufsmaterialien erteilen
Abrechnung von Tageseinnahmen am PC-Kassensystem und Aufbereitung für externe Geldabholung durch Dienstleister
Das bieten wir
Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TVöD (VKA)
Urlaub gemäß TVöD
Gleitzeit, Arbeitszeitanpassung nach Bedarf
betriebliche Altersvorsorge und Gesundheitsmanagement
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Berufsausbildung mit nachweisfähiger Berufserfahrung zumindest in Teilgebieten des o.g. Aufgabenbereiches (vorzugsweise Verkauf/Handel, Tourismus, Museum, Sozialbereich/Umgang mit Menschen, Vermittlung, Kulturprojekte, Gastronomie)
anwendungsbereite Kenntnisse MS-Office
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit und Bürgerorientierung
Lernbereitschaft
Organisationsfähigkeit
Der Landkreis fördert die berufliche Chancengleichheit aller Geschlechter.
Bewerbungen von schwerbehinderten bzw. ihnen gleichgestellten Menschen sind erwünscht und werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Geltendmachung der Rechte sollte mit der Einreichung der Bewerbungsunterlagen die Vorlage der entsprechenden amtlichen Nachweise erfolgen.
Neben dem Bewerbungsanschreiben sollte Ihre Bewerbung mindestens enthalten:
tabellarischer Lebenslauf
geeignete Nachweise (Zertifikate, Zeugnisse)
Nachweis der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Abschlusses mit dem deutschen Abschluss (z.B. Zeugnisbewertung/Zertifikatausstellung durch die ZAB – Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen) Fragen zum Bewerbungsverfahren
bei Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Frau Kobert 03573 870-1327,
bewerbung@osl-online.de
bei Fragen zum Aufgabenbereich:
Herr Heinz 03573 870-2402
Kommen Sie ins #TeamOSL – wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Alle Stellenausschreibungen unter
www.osl-online.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicekraft-im-freilandmuseum-lehde/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-2/</link><description>Bucerius Kunst Forum, Hamburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Zur Ergänzung unseres engagierten Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n Kurator:in (m/w/d) in Vollzeit (38,5h) – zunächst befristet für zwei Jahre – mit dem Ziel einer unbefristeten Übernahme.
Über uns
Epochen- und gattungsübergreifend verhandelt das Bucerius Kunst Forum in wechselnden Ausstellungen die Relevanz und die Freiheit von Kunst in einer demokratischen Gesellschaft. Als Ausstellungshaus zeigen wir mit fokussiertem Blick für neue Aspekte Kunst im Spiegel unserer Lebensrealität. Durch ihre einzigartige Gestaltung, Erzählweise und Atmosphäre macht dabei jede Ausstellung Kunst immer wieder neu und inspirierend erfahrbar. Das vielfältige Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm lädt dazu ein, die Themen diskursiv, kreativ, partizipativ und niedrigschwellig zu entdecken.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Realisierung eigener Ausstellungen
Projektleitung für die Durchführung von Ausstellungen, einschließlich Koordination externer Partner:innen
Unterstützung der Gastkurator:innen
Redaktion der Ausstellungskataloge
Durchführung von Veranstaltungen für unterschiedliche Zielgruppen
Enge Zusammenarbeit mit dem Team der Öffentlichkeitsarbeit und der Vermittlungsabteilung
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte (oder Äquivalent)
mehrjährige Berufserfahrung in einer Kulturinstitution (Museum, Ausstellungshaus, Galerie o.ä.)
ausgewiesene wissenschaftliche Fachkompetenz
ausgezeichnete schriftliche und mündliche Ausdrucksweise, einschließlich verhandlungssicherer Englischkenntnisse
sehr gute Kenntnisse der gängigen MS Office Anwendungen
Interesse an und Kenntnisse von aktuellen Diskursen
starke organisatorische Fähigkeiten
Sie arbeiten selbstständig und strukturiert, sind dabei gewissenhaft, motiviert und den hohen Belastungen eines dynamischen Ausstellungshauses gewachsen
Unser Angebot
Entwicklung und Umsetzung eigener kuratorischer Ideen
Arbeit in einem motivierten kleinen Team
Mitarbeit an den vielfältigen Themen und Aufgaben eines international agierenden Ausstellungshauses
Zentraler Arbeitsplatz im Herzen Hamburgs
Restaurantschecks und HVV-Ticket/Deutschlandticket
Vermögenswirksame Leistungen
Ihre Bewerbung
Bei Fragen zur Position wenden Sie sich gerne an Dr. Daria Dittmeyer-Hössl:
dittmeyer-hoessl@buceriuskunstforum.de
Sie sind interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen zusammengefasst in einer PDF-Datei
bis spätestens 11. Januar 2026
an
ihrebewerbung@buceriuskunstforum.de
.
Das Bucerius Kunst Forum gewährleistet die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Darüber hinaus streben wir es an, in unserem Team die gesellschaftliche Vielfalt abzubilden. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie in unseren
Datenschutzhinweisen
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) für das Fachgebiet Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-das-fachgebiet-restaurierung/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 01.06.2026
eine Leitung (m/w/d) für das Fachgebiet Restaurierung
unbefristet mit 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten mit wertvoller Ausstattung. Auch Weltkulturerbestätten zählen zu den Monumenten der SG.
Die Aufgabe der Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Die konservatorische Betreuung, kunsttechnologische Erforschung, sowie die Erhaltung und Restaurierung der hessischen Kulturdenkmäler mit ihren reichen Ausstattungen bilden dabei die zentrale Aufgabe der Abteilung Restaurierung.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
der Erhalt, die Erforschung und die Pflege der Kulturgüter der SG in ständigem Austausch mit den anderen Fachabteilungen der SG und der Fachwelt
die eigenverantwortliche Leitung des Fachgebiets Restaurierung mit rund 15 Mitarbeitern in den Fachgebieten Gemälde, Steinskulptur, Architektur/Wandbild, Textil, Holz/Fassung, kunsthandwerkliche Objekte, präventive Konservierung sowie der Schreinerei
die Fortschreibung der Notfallplanung
das Erstellen von fortlaufenden Investitionsplanungen und des jährlichen Haushaltsplanes sowie die Überwachung der Haushaltsmittel
die Planung und Vergabe an freiberufliche Restauratoren sowie die Überwachung und Abrechnung der Arbeiten
die Betreuung von studienvorbereitenden und -begleitenden Praktika und Volontariaten
die Darstellung und Vermittlung von Restaurierungen in der Öffentlichkeit
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Restaurierung (MA) im Bereich Restaurierung; idealerweise mit dem Schwerpunkt Konservierung und Restaurierung von Wandmalerei und Stein oder eine gleichwertige Qualifikation
sehr gute theoretische Kenntnisse und mehrjährige praktische Erfahrung im Erhalten, Erforschen und Restaurieren von Kunst- und Bauwerken mit dem Schwerpunkt des 18. und 19. Jahrhunderts
Kenntnisse im Bereich der präventiven Konservierung
fundierte Kenntnisse in der Ausschreibung und Vergabe von Restaurierungsleistungen
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in leitender Position
Der/die Bewerber/in muss in der Lage sein, Mitarbeiter/innen auch bei hoher Arbeitsbelastung kooperativ zu führen und zu motivieren.
ziel- und ergebnisorientiertes Handeln, fachübergreifende Teamfähigkeit sowie eine überdurchschnittliche Einsatz- und Leistungsbereitschaft
sorgfältiges, strukturiertes und effizientes Arbeiten mit hohem Verantwortungsbewusstsein
gute Englischkenntnisse
erforderlich ist ein Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
Vergütung der Entgeltgruppe 14 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst des Landes Hessen (TV-H)
eine Jahressonderzahlung nach TV-H
individuelle Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
LandesTicket Hessen für den gesamten ÖPNV des Landes Hessen
Der Dienstort ist das Schloss Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) senden Sie bitte ausschließlich über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE0B59D4B7A142CC95A
Referenzcode   51041208_0002
Bewerbungsschluss ist am 25.01.2026
Bei Fragen zur Stellenausschreibung melden Sie sich bitte bei Kirsten Worms (Direktorin) unter der Telefonnummer 06172 9262-102 bzw.
kirsten.worms@schloesser.hessen.de
oder bei Stella Flach (Sachgebietsleitung Personal) unter der Telefonnummer 06172 9262-125 bzw.
stella.flach@schloesser.hessen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-das-fachgebiet-restaurierung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 06.01.2026 | Das Bayerische Armeemuseum sucht ab sofort unbefristet in Vollzeit
eine(n) Mitarbeiter(in) in der Verwaltung (m/w/d)
Das
Bayerische Armeemuseum
ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-verwaltung-m-w-d/</guid></item></channel></rss>