<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) Projektarbeit in der Museumsverwaltung, Außendarstellung und Controlling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-projektarbeit-in-der-museumsverwaltung-aussendarstellung-und-controlling/</link><description>Stadtverwaltung Worms, Worms Bewerbungsende: 23.06.2025 | Bei der Stadtverwaltung Worms ist zum 01.07.2025 beim Bereich 9.2 – Museen, eine Stelle in der
Entgeltgruppe 9b TVöD
unbefristet
mit einer regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von z.Zt. 29,25 Stunden zu besetzen.
Worms hat eine lange und bedeutende Geschichte. Worms war ein wichtiger Siedlungsplatz, insbesondere durch ihre Lage am Rhein, und spielte eine Rolle in verschiedenen historischen Epochen, von den Kelten über die Römer bis hin zum Mittelalter. Zum Bereich Museen zählen das Museum der Stadt Worms im Andreasstift sowie die Museumspädagogik für die gesamten Wormser Museen. Das stadtgeschichtliche Museum im Andreasstift umfasst zahlreiche bedeutende Grabungsfunde aus Worms und der Umgebung und veranschaulicht die 7000 Jahre alte Besiedlungsgeschichte der Region. Die jüngere Stadtgeschichte sowie die Baugeschichte des Gebäudes werden in neuen Ausstellungsräumen präsentiert. Es finden regelmäßig größere eigene Sonderausstellungen statt. In den nächsten Jahren stehen mehrere größere Projekte wie die Neukonzeption der Dauerausstellungsräume, die Umwandlung des Museumsgartens in ein offenes Schaudepot sowie eine Implementierung des Nibelungenthemas in das Museum Andreasstift an. Die Vielseitigkeit der Geschichte der Stadt vermittelt „museum live“, das museumspädagogische Angebot aller Wormser Museen. Speziell im Museum Andreasstift stehen für alle Altersgruppen museumspädagogische Angebote und Räume hierfür zur Verfügung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-projektarbeit-in-der-museumsverwaltung-aussendarstellung-und-controlling/</guid></item><item><title>Direktor:in (m/w/d) der Abteilung Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-der-abteilung-ausstellungen/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen, versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden.
Für dieses international renommierte Museum sucht die Stiftung Deutsches Historisches Museum ab 01.04.2026
eine
Direktorin / einen Direktor (m/w/d) der Abteilung Ausstellungen
Dienstort ist Berlin-Mitte. Die Stelle wird außertariflich mit einem Gehalt nach AT-B vergütet. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit einer Wochenarbeitszeit von 39 Stunden.
Die Direktorin / Der Direktor der Abteilung Ausstellungen ist Mitglied der Geschäftsleitung und direkt dem Präsidenten unterstellt. Darüber hinaus nimmt sie/er die Funktion der/des stellvertretenden Präsidentin/Präsidenten wahr.
Für die Stelle der Direktion der Abteilung Ausstellungen suchen wir eine erfahrene Persönlichkeit, die aufgrund ihres beruflichen Werdeganges in der Lage ist, die Abteilung zu leiten und weiterzuentwickeln. Dies stellt hohe Anforderungen an Belastbarkeit, Sozial- und Führungskompetenz, Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen, Kreativität, Flexibilität und Kommunikationsfähigkeit.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Verantwortliche Leitung der Abteilung Ausstellungen mit allen Arbeits- und Fachbereichen und insgesamt ca. 80 Mitarbeitenden (aktuell sind dies die Fachbereiche Wechselausstellungen und Projekte, Ausstellungswerkstätten, Kinemathek und Zeughauskino, Bildung und Vermittlung sowie Konservierung / Restaurierung)
Wahrnehmung der Stellvertretung des Präsidenten der Stiftung
Organisation, Koordination und Umsetzung aller Ausstellungsangelegenheiten
Gesamtverantwortung für den Ausstellungsetat der Stiftung, einschließlich der Drittmittelakquise
Unterstützung und Beratung des Präsidenten der Stiftung bei der inhaltlichen Entwicklung von Ausstellungsprojekten und Begleitprogrammen
Repräsentanz der Stiftung in Gremien stiftungsnaher Institutionen wie auch in Politik und Gesellschaft als ein Ort wissenschaftlichen, gesellschaftlichen und künstlerischen Diskurses
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Master/ Magister, Diplom bzw. vergleichbare Qualifikation; Promotion ist erwünscht) im Fach Geschichte, Kunstgeschichte oder in verwandten Studienfächern
Langjährige nachgewiesene Leitungserfahrung im Museums- und/oder Ausstellungsbereich mit einem Team von mindestens 5 Mitarbeitenden
Nachgewiesene langjährige Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von Ausstellungen
Ausgeprägtes Organisationsvermögen sowie ein ausgeprägtes Gespür für die ökonomischen und betrieblichen Erfordernisse eines Museums
Ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Durchsetzungsvermögen und Flexibilität
Kommunikationsstärke und souveränes Auftreten
Ein großes Verständnis und Interesse für Digitalisierungsprozesse
Verhandlungssichere Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache
Wünschenswert sind:
Eine breite Vernetzung im nationalen und internationalen Museums- bzw. Ausstellungsbetrieb
Kenntnisse und Erfahrungen im Themenfeld Bau und/oder Sanierung von Museen oder Ausstellungshäusern
die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen
Wir bieten:
Eine unbefristete Vollzeitstelle mit außertariflicher Vergütung nach AT-B
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten und agilen Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte (U-Bahnhof Museumsinsel)
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen unter Angabe der Kennziffer:
AD_A
bis zum
28.07.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Weitere Informationen über das Deutsche Historische Museum finden Sie auf der Internetpräsenz: www.dhm.de.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-der-abteilung-ausstellungen/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für Sammlung und Ausstellung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-sammlung-und-ausstellung/</link><description>LVR-Freilichtmuseum Kommern, Mechernich Bewerbungsende: 20.06.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Freilichtmuseum Kommern
, gegründet 1958, ist eines der größten Freilichtmuseen in Deutschland. Auf über 100 ha. werden in fünf Museumsbaugruppen (Westerwald und Mittelrheinregion, Eifel/Köln-Bonner Bucht, Niederrhein, Bergisches Land und Marktplatz Rheinland) derzeit 79 historische, auf das Museumsgelände translozierte Gebäude aus dem Gebiet der ehemaligen preußischen Rheinprovinz präsentiert. Durch die sich im Aufbau befindliche Baugruppe „Marktplatz Rheinland“ werden Aspekte des städtisch-ländlichen Lebens im Rheinland in der 2. Hälfte des 20. Jahrhunderts veranschaulicht. Als Rheinisches Landesmuseum für Volkskunde ist das Museum zentrale Sammelstelle für das alltagskulturelle Erbe des Rheinlandes (ca. 250 000 Objekte). Sonderausstellungen, ein attraktives Veranstaltungsprogramm wie auch ein umfangreiches Vermittlungsangebot, u.a. mit „Gespielter Geschichte“, lassen die Vergangenheit, das Leben und Arbeiten der Menschen im Rheinland, lebendig werden.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-sammlung-und-ausstellung/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) für den Kunst_Raum Weiherhof</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-den-kunst_raum-weiherhof/</link><description>Bezirk Schwaben, Augsburg / Gessertshausen Bewerbungsende: 23.06.2025 | Der Bezirk Schwaben ist einer von sieben bayerischen Bezirken. Diese stellen nach den Gemeinden sowie den Landkreisen und kreisfreien Städten die dritte Ebene kommunaler Selbstverwaltung dar. Der Bezirk Schwaben versteht sich als verlässlicher Partner der Bürgerinnen und Bürger in Schwaben und übernimmt Aufgaben, die über die Zuständigkeiten der Gemeinden, Landkreise und kreisfreien Städte Schwabens hinausgehen. Mit seinen mehr als 800 Mitarbeitenden setzt er sich für soziale, gesundheitliche, bildungspolitische und kulturelle Bedarfe von etwa 2 Millionen Menschen hier in Schwaben ein. Das eröffnet spannende Perspektiven in den unterschiedlichsten Bereichen.
Der Bezirk Schwaben sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Leitung (m/w/d) für den Kunst_Raum Weiherhof
in Teilzeit (50 %, 19,5 Wochenstunden).
Der vom Bezirk Schwaben getragene Kunst_Raum Weiherhof (Gessertshausen) wird voraussichtlich 2026/2027 eröffnen. Neben einem Artist-in-Residence-Programm für aufstrebende Künstlerinnen und Künstler aus dem Bereich der Bildenden Künste wird es einen Kinder-Campus, vorrangig mit Schulklassenprogramm, sowie ein Programm für kunstinteressierte Erwachsene geben.
Ihre Aufgaben:
Leitung und Repräsentation der Kultureinrichtung,
Weiterentwicklung und Realisierung des bestehenden Konzeptes gemeinsam mit Ihrem Team,
enge Zusammenarbeit mit der Bauabteilung bis zum Abschluss der Bauarbeiten,
Personalführung, Recruitement und Haushaltsplanung,
Planung der Eröffnung und Realisierung des laufenden Betriebs,
Prägung und Etablierung der Marke Kunst_Raum Weiherhof,
Netzwerkarbeit z.B. mit Kultureinrichtungen, Schulen, Bürger/-innen, Förderpartnern
Wir erwarten:
geisteswissenschaftliches oder anderes fachlich passendes abgeschlossenes Master/Diplom-Studium sowie mehrjährige Berufserfahrung im Kunst- und Kulturbereich
Erfahrung in Personalführung sowie fundierte Management- und Betriebswirtschafts-Kenntnisse, idealerweise auch Kenntnisse im Bereich Öffentlichkeitsarbeit/Marketing
eine ausgewogene Mischung aus Kreativität, Innovation, Hands-on-Mentalität und Pragmatismus
Begeisterung und Freude an der Realisierung eines wertschätzenden Ortes, der unterschiedlichste Menschen zusammenbringen und einen Erfahrungsraum für Kunst schaffen möchte
Wissen sowohl um traditionelle sowie digitale Vermittlungsmethoden für unterschiedliche Zielgruppen
Belastbarkeit, Engagement und Eigeninitiative, Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit an Abenden, Sonn- und Feiertagen z.B. bei Ausstellungseröffnungen
PKW-Führerschein
Wir bieten Ihnen:
eine leistungsgerechte Vergütung nach dem Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes (TVöD) je nach Ihren persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe EG 12 und eine betriebliche Altersvorsorge,
Jobticket sowie Fördermöglichkeiten der Radmobilität,
familienfreundliche flexible Arbeitszeitmodelle und Homeoffice,
ein engagiertes Team und einen vielseitigen Arbeitsplatz in reizvoller Umgebung.
Arbeitsort ist bis zur Eröffnung des Kunst_Raumes Weiherhof Augsburg, im Anschluss Gessertshausen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt und Sie möchten Teil des Bezirk Schwaben werden?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie uns bitte bis spätestens
23.06.2025
über unser Bewerbungsportal (www.bezirk-schwaben.de/jobs) zukommen lassen.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden die eingegangenen Online-Bewerbungen zeitnah gelöscht.
Postalisch übersandte Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Stellenbesetzungs-verfahrens nicht zurückgesandt und zeitnah vernichtet.
Auskünfte zu inhaltlichen Fragen erteilt Ihnen Dr. Saskia Grandel, Stabsstelle Kunst_Raum Weiherhof (Tel. 0821/ 3101 246).
Der Bezirk Schwaben verpflichtet sich, die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren Geschlecht, Alter, Herkunft, Hautfarbe, Religion und sexueller Orientierung, zu fördern. Schwerbehinderte Bewerber und Bewerberinnen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-fuer-den-kunst_raum-weiherhof/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-w-m-d-6/</link><description>Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren, Kronburg Bewerbungsende: 29.06.2025 | Der Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren sucht zum frühestmöglichen Eintrittstermin
eine
Verwaltungsleitung (w/m/d)
Das Schwäbische Freilichtmuseum Illerbeuren, 12 km südlich von Memmingen, präsentiert die Vielfalt Bayerisch-Schwaben. Das 1955 eröffnete Freilichtmuseum präsentiert auf 23 ha über 30 historische Gebäude, verschiedene Kulturpflanzen und Haustierrassen sowie abwechslungsreiche Dauer- und Sonderausstellungen. Ländliche Gebäude, Werkstätten, Stallungen, Gärten und Felder erlauben einen spannenden Blick in die Vergangenheit und bieten ein attraktives Ausflugsziel für alle Altersgruppen und Bildungsschichten. Die Träger des Zweckverbandes sind der Bezirk Schwaben, der Landkreis Unterallgäu, die Gemeinde Kronburg und der Heimatdienst lllertal e.V.
Zu Ihren Aufgabenschwerpunkten zählen:
die Leitung der Abteilung Verwaltung,
die Buchhaltung sowie die Steuerung, der Haushalts-, Finanz- und Budgetplanung in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen von der Haushaltsaufstellung über die finanzielle Abwicklung bis zur Abschlusserstellung, der Betreuung der Drittmittelprojekte und der Förderprojekte,
der Vollzug von Vergabe- und Vertragsrecht, inklusive Ausschreibungsverfahren,
die Gestaltung aller Verwaltungsprozesse mit dem Ziel ressourcenschonender, routinierter und professioneller Abläufe,
das Personalmanagement sowie –gewinnung,
die Unterstützung der Museumsleitung bei allen administrativen und organisatorischen Tätigkeiten in der Leitung eines kulturhistorischen Museums,
die Teilnahme an der Abteilungsleiterrunde, welche die strategische Ausrichtung und Weiterentwicklung des Freilichtmuseums vorantreibt.
Wir erwarten:
mindestens ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (FH, Bachelor) in den Bereichen Wirtschafts- oder Verwaltungswissenschaften, Kulturmanagement, Qualifikationsprüfung für die 3. Qualifikationsebene einschlägiger Fachlaufbahnen oder mehrjährige Berufserfahrung mit gleichwertigen Fähigkeiten und Erfahrungen sowie der Bereitschaft zur beruflichen Weiterentwicklung durch Fortbildungsmaßnahmen,
fundierte Fachkenntnisse im Bereich der öffentlichen Verwaltung, vorzugsweise mit einem Schwerpunkt im Kulturbereich,
Affinität zu kulturhistorischen und besucherorientierten Museen,
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit,
hohe Einsatz- und Leistungsbereitschaft, verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise,
vorzugsweise Erfahrung als Führungskraft.
Wir bieten:
eine Vergütung je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Tätigkeiten bis 11 TVöD,
eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche; im Rahmen des Job- und Desk-Sharings ist diese Stelle teilzeitfähig),
betriebliche Zusatzversorgung im Tarifbereich,
eine vielseitige Tätigkeit mit Einbindung in Entscheidungsprozesse,
ein attraktives Arbeitsumfeld in idyllischer Lage mitten im Allgäu,
flexible Arbeitszeiten mit Homeoffice-Möglichkeiten,
Vereinbarkeit von Beruf und Familie,
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Wir haben Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie uns bitte bis zum 29.06.2025 für die Museumsleiterin Katharina Wischer unter
sekretariat@bauernhofmuseum.de
zukommen lassen.
Für Fragen steht Ihnen Frau Fickler gerne zur Verfügung: Telefon: 08394/926010.
Bei fachlichen Fragen wird der Kontakt vermittelt.
Das Schwäbische Freilichtmuseum Illerbeuren fördert die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren Geschlecht, Herkunft, Hautfarbe, Religion, Alter und sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerber und Bewerberinnen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Sammlungsleiter*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsleiterin-w-m-d/</link><description>MUSEUM MMK FÜR MODERNE KUNST, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 20.06.2025 | Das MUSEUM FÜR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main gehört zu den weltweit bedeutenden Museen für Gegenwartskunst. Es umfasst eine Sammlung von über 5.000 Werken mit wesentlichen Werkgruppen aus den 1960er Jahren bis zur zeitgenössischen Kunst, die ständig durch Sammlungsankäufe und künstlerische Neuproduktionen erweitert wird. Das MMK zeigt wechselnde Ausstellungen und Sammlungspräsentationen an seinen drei Ausstellungsorten MUSEUM in der Domstraße, TOWER im Taunusturm und ZOLLAMT im ehemaligen Hauptzollamt der Stadt. Ausstellungs- sowie Veranstaltungsprogramm zielen auf inhaltlichen Anspruch, Gegenwärtigkeit und Impulse für die zeitgenössische Theorie und gesellschaftliche Relevanz, die dem Auftrag eines öffentlichen Museums heute entsprechen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt zunächst befristet für die Dauer von 2 Jahren
eine*n Sammlungsleiter*in (w/m/d).
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Leitung und wissenschaftliche Betreuung der Sammlung des Museums inkl. Weiterentwicklung der Sammlungsstrategie mit besonderem Schwerpunkt auf den afrikanischen Kontinent in Zusammenarbeit mit der Direktion sowie der wissenschaftlichen Bearbeitung und Erschließung der Sammlungsbestände
verantwortliche Steuerung und Ausbau der systematischen Sammlungserschließung
Weiterentwicklung und Kontrolle der Standards in der Inventarisierung von Sammlungsobjekten
Organisation und Kontrolle des nationalen und internationalen Leihverkehrs für Leihgaben aus der Sammlung
Absprachen zu konservatorischen und restauratorischen Maßnahmen mit den zuständigen Restaurator*innen
Aufbau und Pflege von Kontakten zu Künstler*innen, Sammler*innen, Museumskolleg*innen und Galerien
kuratorische Aufgaben wie die Konzeption und Realisierung von Ausstellungen zu Ihrem Arbeitsbereich
Sie bringen mit:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom (Univ.)/Master/Magister) der Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung
sehr gute Kenntnisse der zeitgenössischen Kunst und fundierte Kenntnisse des Kunstmarktes
Vertrautheit mit aktuellen Diskursen zu Postkolonialismus, Feminismus und Inklusion
Führungskompetenz sowie ein großes Organisationstalent
Führungserfahrung ist wünschenswert
mehrjährige kuratorische Erfahrung in einem Museum ist wünschenswert
selbstständiges und eigenverantwortliches Arbeiten
ein hohes Maß an Team- und Kommunikationsfähigkeit
Engagement und Bereitschaft zum planbaren gelegentlichen Arbeiten auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten, z. B. bei Veranstaltungen (Nacht der Museen, Museumsuferfest, Ausstellungseröffnungen)
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
eine verantwortungsvolle und anspruchsvolle Tätigkeit mit Gestaltungsfreiraum und einer großen Nähe zur Kunst, zu Künstler*innen und künstlerischem Denken und ein interdisziplinäres, inhaltlich interessantes und aufgeschlossenes Arbeitsumfeld
die Möglichkeit zu mobilem Arbeiten nach erfolgter Einarbeitung
eine Vergütung nach TVöD 13
Weitere Infos:
Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an Leon Jankowiak: leon.jankowiak@stadt-frankfurt.de.
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über das
Online-Bewerbungsmanagementsystem
. Nutzen Sie hierfür den Button
„Jetzt bewerben“
. Bitte bewerben Sie sich
bis zum 20.06.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsleiterin-w-m-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-13/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg- Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Marine Zoologie, im Projekt
Senckenberg Ocean
Species Alliance
(SOSA)
am Standort
Frankfurt am Main
eine
Technische Assistenz (m/w/d)
(in Vollzeit/ Teilzeit möglich)
SOSA verbindet marine Biodiversitätsforschung, Artenschutz und Wissenschaftskommunikation mittels eines neuartigen integrativen Ansatzes, dessen Ziele die Unterstützung der wissenschaftlichen Dokumentation, sowie der Förderung des öffentlichen Bewusstseins und der Begeisterung für marine Artenvielfalt sind. Dieses interdisziplinäre Projekt besteht aus drei Säulen – der Discovery Unit, der Red Listing Unit und der Engagement Unit – deren Aufgaben komplementär und eng miteinander verknüpft sind.
Die Discovery Unit entwickelt und testet ein neuartiges Modell der Biodiversitätsarbeit, indem sie Wissenschaftler*innen innerhalb und außerhalb von Senckenberg taxonomische Dienstleistungen anbietet, um die bisher größtenteils noch unbekannte Artenvielfalt unserer Ozeane effektiver zu erfassen.
Das technische Team der Discovery Unit wird aus drei Personen bestehen, die gemeinsam an der taxonomischen Artbeschreibung von wirbellosen Meerestieren mitarbeiten. Die hier ausgeschriebene Stelle umfasst einen breiten und abwechslungsreichen Tätigkeitsbereich, der       u.a. Proben- und Datenmanagement, Probenpräparation, modernste Mikroskopie, morphologische Bildgebung und Bildverarbeitung beinhaltet, und qualitativ hochwertige Daten für integrative Artbeschreibungen von wirbellosen Meerestieren für internationale Klienten liefert. Wir suchen hoch motivierte Kandidat*innen, die über spezielle Erfahrungen in einer oder mehreren dieser Aufgaben verfügen:
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an Arbeitsabläufen, die zu taxonomischen Artbeschreibungen beitragen
Proben- und assoziiertes Datenmanagement
Mithilfe bei der Erstellung (technischer) Protokolle und Informationsmaterialien
Mithilfe bei der Organisation und Aufrechterhaltung des technischen Laborbetriebs
Unterstützung bei der Betreuung von Praktikant*innen und Gästen
Berichterstattung an den Laborleiter
Ihre Qualifikationen
abgeschlossene Berufsausbildung als Technische*r Assistent*in (m/w/d) für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute oder eine adäquate / vergleichbare Ausbildung und nachgewiesene Kenntnisse und Erfahrung in diesem Bereich
sorgfältiger Umgang mit bedeutsamen Proben (z. B. Sammlungsmaterial, taxonomische Typen)
Ausgeprägte Teamfähigkeit und Verantwortungsbewusstsein
gute englische Kommunikationsfähigkeiten
Fähigkeit, Aufgaben zu planen und Prioritäten zu setzen, um spezifische Anforderungen zu erfüllen
Fähigkeit zur Einhaltung von Protokollen
Beherrschung grundlegender Textverarbeitungs- und Tabellenkalkulations-programme (z. B. MS Word und Excel)
Neugierde, Genauigkeit, Gewissenhaftigkeit und Aufmerksamkeit für Details, Prozesse und Daten
Faszination und Begeisterung für Meeresorganismen
Vertrautheit mit wirbellosen Meerestieren und morphologischer Terminologie
grundlegendes Verständnis für wissenschaftliche Verfahren, Kommunikation und Arbeitsabläufe
Bereitschaft zur Fort- und Weiterbildung
Die Bewerber*innen sollten außerdem eine oder mehrere der folgenden Fähigkeiten bzw. Eigenschaften besitzen:
Kenntnisse in     Mikroskopie                                 mikroskopischer                            Bildgebung                (z. B.                            konfokale Mikroskopie, μCT, Rasterelektronenmikroskopie)
Kenntnisse in wissenschaftlicher Illustration / wissenschaftlichem Zeichnen (Camera Lucida, Adobe Illustrator)
Erfahrung im Umgang mit Bildbearbeitungssoftware (z. B. Adobe Photoshop, GIMP, Fiji / ImageJ)
Kenntnisse und Erfahrung im Umgang mit gefährlichen Chemikalien
Erfahrung in der Präparation und Sektion konservierter wirbelloser Meerestiere
Verwaltung und Katalogisierung von biologischen Präparaten und Datensätzen
DNA-Barcoding (Probenentnahme und -vorbereitung)
Zusammenstellung von Abbildungen zu Bildtafeln
Kenntnisse der deutschen Sprache
Interesse an und Vertrautheit mit Taxonomie und Artbeschreibung
Führerschein Klasse B
Wir bieten
Eine interessante, abwechslungsreiche und herausfordernde Arbeitsumgebung in einem dynamischen und anregenden Team von Forschenden, Techniker*innen und Kommunikator*innen im internationalen SOSA-Projektteam
Die Möglichkeit, an der Spitze einer neuen Bewegung von Wissenschaftler*innen, Naturschützer*innen und Wissenschaftskommunikator*innen zu stehen, die sich der Erforschung, dem Schutz und der Begeisterung für die biologische Vielfalt der Ozeane widmen
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in zahlreiche städtische Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit /Teilzeit möglich
Vertragsart: Der Vertrag sollte so bald wie möglich beginnen. Sie erhalten zunächst einen auf 2 Jahre befristeten Vertrag, der bei positiver Bewertung Ihrer Leistung und Eignung innerhalb dieser Zeit bis zum Ende des Projekts, dem 31. Dezember 2031, verlängert wird.
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessen (TV-H), voraussichtlich nach E 6 – 7
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns bitte Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) unter Angabe der
Referenz #01-25033 bis zum 15.06.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen zum SOSA Projekt finden Sie unter
https://sosa.senckenberg.de/.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Jan Steger unter
jan.steger@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-13/</guid></item><item><title>PhD Position (m/f/d) in palaeobiology</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-palaeobiology/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 15.06.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from almost 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Society’s headquarter is in the Main metropolis of Frankfurt in the heart of Germany. This is also where one of the best-known Senckenberg facilities, the Senckenberg Natural History Museum, is located.
The Senckenberg Society for Nature Research (SGN) at the location in Frankfurt am Main is seeking to fill the following position starting ideally 01.09.2025
PhD Position (m/f/d) in palaeobiology
(Part time, 75%)
The Department of Palaeontology and Historical Geology is seeking a highly motivated PhD student (m/f/d) to conduct research on a DFG-funded project focused on trace fossils, and the evolution of behavioral complexity over the Ediacaran-Cambrian boundary.  This project will combine detailed specimen-based analysis of trace fossils with exploratory fieldwork in southern Namibia, and neoichnological experiments in collaboration with scientists at Senckenberg am Meer in Wilhelmshaven. With this combination of approaches we aim to answer three principal questions:
1) How does the complexity of treptichnid trace fossils change through the late Ediacaran and Cambrian?
2) What specific behaviors do these burrows represent?
And finally:
3) What were the geobiological impacts of these behaviors?
At the culmination of this work, we aim to produce a comprehensive understanding of treptichnid- style burrows, the implications of these behaviors for the character of animal evolution over the Ediacaran-Cambrian boundary, and the utility of Treptichnus pedum as a biostratigraphic marker for the base of the Phanerozoic.
Your tasks
Work to describe and quantify the behavioral evolution of Ediacaran and Cambrian-aged trace fossils, making use of the exceptional collections housed at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt and Tübingen University
Perform exploratory fieldwork in remote parts of southern Namibia and South Africa. Spend periods of time (potentially 5-6 weeks at a stretch) with our collaborators at Senckenberg am Meer, in order to:
Use our research vessel – the FK Senckenberg – to collect a variety of benthic
Organisms
Maintain organisms in tanks for observation/recording of behaviors
Monitor tanks using temperature, oxygen, and pH probes
Present results at conferences
Publish research findings in peer-reviewed journals
Collaborate with other working groups and other researchers involved in the project
Your Qualfications
Master’s degree in paleontology, geology or a related field
Background in trace fossil research is desirable but not mandatory
Good communication skills in English, both written and verbal
Knowledge of German and/or a willingness to learn
Computer/programming literacy, for example in R, and/or software used in image processing (Adobe Photoshop, ImageJ etc.)
Ability to work independently and as part of a team
Strong organizational skills and attention to detail
We offer
A challenging interdisciplinary research project at the interface of evolutionary biology, ichnology, and Precambrian geology
The opportunity to travel as part of fieldwork in southern Africa
Opportunities to present research findings at conferences (funds are budgeted for 2 conferences per year, attend focused workshops to learn new skills, and publish in peer- reviewed journals
An attractive and challenging position in a motivated team
Independent work in an international and professional environment
The possibility to conduct a PhD thesis
Flexible working hours – mobile working – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie” (work and family audit) – Employee ID card with free admission to municipal museums – Annual bonus – Company pension plan
Location: Frankfurt
Employment scope: Part Time (75%)
Contract type: Limited for three years, starting ideally 1st of September 2025
Compensation: E 13 TV-H / Collective agreement of the state Hesse
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability.Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
Would you like to apply?
Please send us your complete and comprehensive application documents (cover letter, detailed CV, training and employment references) electronically (as a single PDF file) quoting reference #01-25032 by 15
th
of June 2025 to recruiting@senckenberg.de.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
.
For any job-related inquiries, Dr. Simon Darroch will be happy to assist you at
simon.darroch@senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-palaeobiology/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in – Projektleitung Summercamp für Reallabor ZEKIWA Zeitz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-projektleitung-summercamp-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau / Zeitz Bewerbungsende: 04.07.2025 | Die Stiftung Bauhaus Dessau beteiligt sich entsprechend ihres Auftrags, die Botschaft der Bauhausidee in die Zukunft zu tragen, als einer von sechs Konsortiumspartnern am
Reallabor ZEKIWA Zeitz
(weitere Informationen
unter:
https://bauhaus-dessau.de/reallabor-zekiwa-zeitz/
)
mit mehreren Arbeitspaketen. Dabei handelt es sich um ein Modellvorhaben des Landes Sachsen-Anhalt für das Neue Europäische Bauhaus (NEB). Das Vorhaben ist entsprechend der Förderprogramme der EU auf den Zeitraum bis Ende 2027 begrenzt. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den zentralen
Fragen der Gestaltung des gesellschaftlichen Strukturwandels und den damit verbundenen kulturellen Transformationen sowie deren struktureller und
methodischer Modellhaftigkeit für andere Regionen. Im Kontext des Green Deal soll mit dem Reallabor in der von massiven Strukturbrüchen gezeichneten Stadt Zeitz im Mitteldeutschen Braunkohlerevier prototypisch ein inklusiver und klimagerechter Stadtumbau befördert werden. Die Kürzel ZEKIWA steht dabei für das Areal und das Industriedenkmal der ehemaligen, legendären Zeitzer Kinderwagen Fabrik.
Die Stiftung Bauhaus Dessau sucht zum 01.09.2025, befristet bis zum 31.03.2027
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in für die Projektleitung des Summercamps (m/w/d).
Im Kontext des Sachsen-Anhalt Projekts für ein gemeinsames Neues Europäisches Bauhaus entwickelt die Akademie der Stiftung Bauhaus Dessau transdisziplinäre und kollaborative Bildungsformate. Sie sind als Projektleitung des Summercamps EU-weit an der Vernetzung von Hochschulen für Gestaltung beteiligt, die sich in Theorie und Praxis mit Prozessen des Strukturwandels und nachhaltigen Ansätzen der Gestaltung der Lebenswelt auseinandersetzen. Damit initiieren Sie einen Austausch für einen ökologisch wie sozial gerechten Übergang. Als Projektleitung konzeptionieren und organisieren Sie diese Prozesse.
Den Höhepunkt bildet 2026 das von Ihnen organisierte und umgesetzte internationale Summercamp (29.05.–07.06.2026). In impulsgebenden Keynote Lectures, Workshops und experimentellen Lernplattformen kann von den Erfahrungen aus anderen (ehemaligen) Kohleregionen gelernt werden. Gleichzeitig werden auf der Basis des Austauschs in den Workshops und in Kollaboration mit Initiativen vor Ort prototypische Lösungen für lokale Situationen in Zeitz entwickelt, die wiederum auch in anderen strukturschwachen Regionen zur Umsetzung kommen können. Durch Sie wird in der Nachbereitung des Summercamps zudem das generierte Wissen und Erlernte aus den Prozessen gebündelt, welches über die Martin-Luther-Universität Halle begleitend erforscht und mit dem Dokumentationszentrum und Archiv Neues Europäisches Bauhaus der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt wird.
Das Aufgabengebiet umfasst u.a. folgende Tätigkeiten:
Konzeption, Organisation, Umsetzung und Nachbereitung des internationalen Summercamps
Vernetzung von europäischen Hochschulen für Kunst und Gestaltung und internationalen Wissenschaftler/innen und Praktiker/innen mit Bezug zu europäischen Kohlerevieren bzw. nachhaltiger Gestaltung und deren Austausch mit lokalen Akteuren in Zeitz und in Sachsen-Anhalt
Entwicklung von Kooperationen und interdisziplinären Bildungsformaten und Lernplattformen, u.a. in Zusammenarbeit mit dem Bauhaus-Agent/innen sowie weitere Partner/innen des Konsortiums
Vernetzung und Kooperation mit anderen Akteuren des Konsortiums, insbesondere Raum der Möglichkeiten
Erarbeitung von wissenschaftlichen Beiträgen für Fachportale und
-publikationen
Enge Zusammen- und Zuarbeit für die Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Ihr Kompetenzprofil
:
Master/Diplom Design, Architektur, Kunst, Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder andere vergleichbare Fachrichtungen
Erfahrungen in der Konzeption und Durchführung von internationalen und interdisziplinären Veranstaltungsprogrammen und Bildungsformaten
Gute Kenntnisse der aktuellen Diskurse in Kunst, Design und Gestaltung
sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Erfahrung in Projektkoordinierung und -leitung
Erfahrung in Zusammenarbeit mit unterschiedlichen Akteuren und Expert/innen
Ablage und archivsichere Dokumentation von Projektunterlagen
Sicherer Umgang mit der Standard-Software MS Office (Word, Excel, PowerPoint, Outlook); mit Softwareanwendungen für Bildbearbeitung, Layout, wünschenswert Kenntnisse im Umgang mit Desktop-Publishing (wie Adobe Photoshop und InDesign); WordPress; macOS; iOS; Android
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
Eine spannende, zukunftsweisende Aufgabe mit großem Gestaltungsspielraum.
Die Möglichkeit, innovative Ansätze für den Strukturwandel nach dem Kohleausstieg aktiv mitzugestalten – insbesondere im Kontext der Gestaltung ökologisch und sozial gerechter Lebenswelten.
Zusammenarbeit in einem kreativen und engagierten Team, das Inklusion, Nachhaltigkeit und Ästhetik lebt.
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 13 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich in Dessau und Zeitz (Sachsen-Anhalt).
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 04.07.2025. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 10 MB) an:
bewerbung@bauhaus-dessau.de
Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38,
06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal, unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-projektleitung-summercamp-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in – Projektleitung Summercamp für Reallabor ZEKIWA Zeitz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-projektleitung-summercamp-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz-m-w-d/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau / Zeitz Bewerbungsende: 04.07.2025 | Die Stiftung Bauhaus Dessau beteiligt sich entsprechend ihres Auftrags, die Botschaft der Bauhausidee in die Zukunft zu tragen, als einer von sechs Konsortiumspartnern am
Reallabor ZEKIWA Zeitz
(weitere Informationen unter:
https://bauhaus-dessau.de/reallabor-zekiwa-zeitz/
) mit mehreren Arbeitspaketen. Dabei handelt es sich um ein Modellvorhaben des Landes Sachsen-Anhalt für das Neue Europäische Bauhaus (NEB). Das Vorhaben ist entsprechend der Förderprogramme der EU auf den Zeitraum bis Ende 2027 begrenzt. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den zentralen
Fragen der Gestaltung des gesellschaftlichen Strukturwandels und den damit verbundenen kulturellen Transformationen sowie deren struktureller und methodischer Modellhaftigkeit für andere Regionen. Im Kontext des Green Deal soll mit dem Reallabor in der von massiven Strukturbrüchen gezeichneten Stadt Zeitz im Mitteldeutschen Braunkohlerevier prototypisch ein inklusiver und klimagerechter Stadtumbau befördert werden. Die Kürzel ZEKIWA steht dabei für das Areal und das Industriedenkmal der ehemaligen, legendären Zeitzer Kinderwagen Fabrik.
Die Stiftung Bauhaus Dessau sucht zum 01.09.2025, befristet bis zum 31.03.2027
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in für die Projektleitung des Summercamps (m/w/d)
Im Kontext des Sachsen-Anhalt Projekts für ein gemeinsames Neues Europäisches Bauhaus entwickelt die Akademie der Stiftung Bauhaus Dessau transdisziplinäre und kollaborative Bildungsformate. Sie sind als Projektleitung des Summercamps EU-weit an der Vernetzung von Hochschulen für Gestaltung beteiligt, die sich in Theorie und Praxis mit Prozessen des Strukturwandels und nachhaltigen Ansätzen der Gestaltung der Lebenswelt auseinandersetzen. Damit initiieren Sie einen Austausch für einen ökologisch wie sozial gerechten Übergang. Als Projektleitung konzeptionieren und organisieren Sie diese Prozesse.
Den Höhepunkt bildet 2026 das von Ihnen organisierte und umgesetzte internationale Summercamp (29.05.–07.06.2026). In impulsgebenden Keynote Lectures, Workshops und experimentellen Lernplattformen kann von den Erfahrungen aus anderen (ehemaligen) Kohleregionen gelernt werden. Gleichzeitig werden auf der Basis des Austauschs in den Workshops und in Kollaboration mit Initiativen vor Ort prototypische Lösungen für lokale Situationen in Zeitz entwickelt, die wiederum auch in anderen strukturschwachen Regionen zur Umsetzung kommen können. Durch Sie wird in der Nachbereitung des Summercamps zudem das generierte Wissen und Erlernte aus den Prozessen gebündelt, welches über die Martin-Luther-Universität Halle begleitend erforscht und mit dem Dokumentationszentrum und Archiv Neues Europäisches Bauhaus der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt wird.
Das Aufgabengebiet umfasst u.a. folgende Tätigkeiten:
Konzeption, Organisation, Umsetzung und Nachbereitung des internationalen Summercamps
Vernetzung von europäischen Hochschulen für Kunst und Gestaltung und internationalen Wissenschaftler/innen und Praktiker/innen mit Bezug zu europäischen Kohlerevieren bzw. nachhaltiger Gestaltung und deren Austausch mit lokalen Akteuren in Zeitz und in Sachsen-Anhalt
Entwicklung von Kooperationen und interdisziplinären Bildungsformaten und Lernplattformen, u.a. in Zusammenarbeit mit dem Bauhaus-Agent/innen sowie weitere Partner/innen des Konsortiums
Vernetzung und Kooperation mit anderen Akteuren des Konsortiums, insbesondere Raum der Möglichkeiten
Erarbeitung von wissenschaftlichen Beiträgen für Fachportale und -publikationen
Enge Zusammen- und Zuarbeit für die Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Ihr Kompetenzprofil:
Master/Diplom Design, Architektur, Kunst, Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder andere vergleichbare Fachrichtungen
Erfahrungen in der Konzeption und Durchführung von internationalen und interdisziplinären Veranstaltungsprogrammen und Bildungsformaten
Gute Kenntnisse der aktuellen Diskurse in Kunst, Design und Gestaltung
sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Erfahrung in Projektkoordinierung und -leitung
Erfahrung in Zusammenarbeit mit unterschiedlichen Akteuren und Expert/innen
Ablage und archivsichere Dokumentation von Projektunterlagen
Sicherer Umgang mit der Standard-Software MS Office (Word, Excel, PowerPoint, Outlook); mit Softwareanwendungen für Bildbearbeitung, Layout, wünschenswert Kenntnisse im Umgang mit Desktop-Publishing (wie Adobe Photoshop und InDesign); WordPress; macOS; iOS; Android
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
Eine spannende, zukunftsweisende Aufgabe mit großem Gestaltungsspielraum.
Die Möglichkeit, innovative Ansätze für den Strukturwandel nach dem Kohleausstieg aktiv mitzugestalten – insbesondere im Kontext der Gestaltung ökologisch und sozial gerechter Lebenswelten.
Zusammenarbeit in einem kreativen und engagierten Team,
das Inklusion, Nachhaltigkeit und Ästhetik lebt.
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 13 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich in Dessau und Zeitz (Sachsen-Anhalt).
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 04.07.2025. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 10 MB) an:
bewerbung@bauhaus-dessau.de
Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38, 06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal, unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-projektleitung-summercamp-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz-m-w-d/</guid></item><item><title>stellvertretende:r Leiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-leiterin-w-m-d/</link><description>Niederrheinisches Freilichtmuseum, Grefrath Bewerbungsende: 11.06.2025 | Der Kreis Viersen sucht:
Stellvertretende Leiterin / stellvertretender Leiter für das Niederrheinische Freilichtmuseum (w/m/d)
Einstellungstermin: 01.10.2025
Beschäftigungsart: Vollzeit
Befristung: unbefristet
Organisationseinheit: Niederrheinisches Freilichtmuseum
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-leiterin-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeitende*r für Bildung und Vermittlung (m/w/d) in der Abteilung Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitender-fuer-bildung-und-vermittlung-m-w-d-in-der-abteilung-kommunikation/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 25.06.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist eines der beliebtesten Museen in Baden-Württemberg und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Schwerpunkte unserer Forschung bilden die Themenbereiche Biodiversität und Evolution, womit wir einen aktiven Beitrag gegen das weltweite Artensterbenleisten. Unser Ziel ist es, einer breiten Öffentlichkeit erlebnisorientierte, attraktive und vielfältige Angebote zu machen. Gegenwärtig zählt unser mit den zwei Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein mitten im Rosensteinpark gelegenes Museum mehr als 180 engagierte Mitarbeitende aus vielen verschiedenen Städten und Ländern.
Schlägt Ihr Herz für die Vermittlung von naturkundlichen Themen? Sind Sie auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unsere beiden Standorte suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt jeweils eine*n hochmotivierte*n
Mitarbeitende*n für Bildung und Vermittlung (m/w/d) in der Abteilung Kommunikation am Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart
(E 11 TV-L, 100 %, unbefristet)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitender-fuer-bildung-und-vermittlung-m-w-d-in-der-abteilung-kommunikation/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-27/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Dortmund Bewerbungsende: 27.06.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)
EG 13 TVöD VKA
für unsere LWL-Museen für Industriekultur im Referat Wissenschaft &amp; Projekte am Standort Zeche Zollern in Dortmund. Wir bieten eine bis zum 14.04.2027 befristete Teilzeitstelle (19,5 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8080 bis zum 27.06.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-27/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-36/</link><description>LWL-Museum Zeche Zollern, Dortmund Bewerbungsende: 04.07.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.11.2025 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum Zeche Zollern. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8081 bis zum 04.07.202
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-36/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen zum 01. September 2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in für das Museum für Natur und Umwelt
Das Museum für Natur und Umwelt ist ein großes regionales Naturkundemuseum in Schleswig-Holstein. Es bietet Einblicke in die Naturgeschichte des Landes sowie in die Lebensräume und die artenreiche Tier- und Pflanzenwelt der Region und es ist eine vom Land zertifizierte »Bildungseinrichtung für Nachhaltigkeit«. Die wissenschaftlichen Sammlungen im Haus umfassen über 200.000 Objekte aus Zoologie, Botanik und Geologie, vorwiegend aus der Region und Schleswig-Holstein.
In den kommenden Jahren soll das Museum neu konzipiert und mittelfristig baulich erneuert und erweitert werden. Es soll mittels zeitgemäßer Dauerausstellungen und u.a. auch einer stärkeren Vernetzung die Aufgaben der Bildungs- und Vermittlungsarbeit noch besser wahrnehmen und verstetigen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der wissenschaftlichen und kuratorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen. Der Schwerpunkt liegt bei Ausstellungen und Vermittlungsarbeit.
Das Aufgabengebiet umfasst:
die konzeptionelle Mitarbeit bei Ausstellungen im Zeitraum des Volontariats sowie Mitarbeit an der Weiterentwicklung und Neukonzeption des Hauses
Museumspädagogik/Umweltbildung, Veranstaltungen und Öffentlichkeitsarbeit
die Unterstützung bei der Entwicklung und Aufbereitung von Inhalten für die digitale Vermittlung musealer Inhalte
Sammlungsmanagement, Sammlungspflege und Inventarisierung
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben und Einblicke in Verwaltungs-strukturen
die Betreuung wissenschaftlicher Anfragen
das Kennenlernen von Präparation und Modellbau
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in einem bio- und/oder geowissenschaftlichen Fach bzw. Erwerb des Abschlusses zum Herbst 2025
eine breit angelegte naturwissenschaftliche Bildung, möglichst inklusive guter Kenntnisse heimischer Arten und Ökologie/Biodiversität
wünschenswerterweise Erfahrungen mit Datenbanken, Microsoft Excel und Access
gute Englischkenntnisse
Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, persönliches Engagement und Aufgeschlossenheit
die Fähigkeit zur Teamarbeit und zum selbstständigem Arbeiten
Organisationstalent, Kreativität und Freude am Umgang mit Menschen
Geboten werden:
eine vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten
Einblicke in alle wichtigen Arbeitsfelder eines Naturkundemuseums und den Museumsalltag sowie die Einführung in museumsspezifische Fragen
intra- und interdisziplinäre Teamarbeit
Einblicke in alle Arbeitsbereiche des Museumsverbundes
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im 1. Jahr und Stufe 2 im 2. Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben. Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellen­anforderungs­profils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt. Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der 27. KW statt.
Bitte bewerben Sie sich zum
15. Juni 2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der Kennziffer 123 / 2025.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Füting, Tel. 0451 122-4120, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-das-museum-fuer-natur-und-umwelt/</guid></item><item><title>RESTAURATOR*IN (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-28/</link><description>Stadt Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 24.06.2025 | RESTAURATOR*IN (M/W/D)
Entgeltgruppe 11 TVöD / Besoldungsgruppe A 11 LBesO | Teilzeit (zzt. 19,5 Stunden) | unbefristet
IHRE AUFGABEN
 Restaurierung/Konservierung von Gemälden des 19./20. Jh. und Umgang mit konservatorischen Fragen bei zeitgenössischer Kunst
 Restauratorische und konservatorische Betreuung sowohl der Sammlung als auch von Sonderausstellungen
 Weiterentwicklung und Umsetzung des Restaurierungskonzeptes
 Überwachung der konservatorischen Bedingungen im Museum
 Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungsbau und -transport
 Mitarbeit bei der Vorbereitung aller Leihgaben aus Sammlungsbestand
 Erstellen von Zustands- und Schadensprotokollen
 Betreuung und Weiterentwicklung der musealen Standortverwaltung
UNSER ANGEBOT
IHR PROFIL
 Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. Bachelor) im Bereich Restaurierung (Gemälde und Skulptur)
 Kunsthistorische Fachkenntnisse im Bereich Konservierung und Restaurierung passend zur Sammlung und Museumsausrichtung
 Erfahrungen und Kenntnisse im Bereich der Umsetzung von Ausstellungen sowie in der Bearbeitung und
Verantwortung von Sammlungsbeständen von Vorteil
 Sehr gute Kenntnisse in der Verwendung von Spezialgeräten der Restaurierung (UV-,Infrarot-, Röntgen- und Polarisationsmikroskope)
 Sehr gute EDV-Kenntnisse insbesondere im Bereich Datenbanken von Museumsandwendungen von Vorteil
 Verhandlungssicheres Englisch
Als eine große Arbeitgeberin der Metropolregion Rhein-Neckar bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit, ein produktives Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen. Sie finden bei uns spannende und abwechslungsreiche Tätigkeiten sowie eine dialogorientierte Führungskultur vor. Flexible Arbeitszeit, individuelle Arbeits- und Teilzeitmodelle, ein Jobticket und Kantinen gehören dabei ebenso zu den Angeboten für unsere Beschäftigten wie gezielte qualifizierte Weiterbildungen, ein innovatives Gesundheitsmanagement und die Möglichkeit zur Kinderbetreuung im Stadtnest².
Die Stadt Mannheim fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter*innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Leisten Sie gemeinsam mit uns einen Beitrag für alle Bürger*innen und gestalten Sie das vielfältige und bunte Zusammenleben in unserer Stadt in einer weltoffenen und zukunftsorientierten europäischen Metropolregion. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Karriereseite unter www.mannheim.de/karriere.
IHRE BEWERBUNG
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung bis spätestens 24.06.2025
über unser Bewerbungsportal unter www.mannheim.de/jobs.
Kontakt: Frau Radermacher 0621 293-6444
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-28/</guid></item><item><title>Sommerkräfte für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sommerkraefte-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 1. August 2025 befristet bis zum 31. August 2025, in
Teilzeit oder Vollzeit (50 – 100%) mehrere Personen als
Sommerkräfte für den Besucherservice
(m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Navigator:in (Servicekraft) im Besucherservice des Freilichtmuseums Museumsdorf Düppel sind Sie das Gesicht des Stadtmuseums Berlin. Sie begleiten unsere Gäste durch das historische Dorf – von der freundlichen Begrüßung bis zur Verabschiedung – und sorgen für ein gelungenes Besuchserlebnis. Dabei geben Sie Orientierung, helfen bei der Betreuung unserer Gäste bei Mitmach- und Erlebnisangeboten und beantworten Fragen rund um den Museumsbesuch. Gleichzeitig achten Sie darauf, dass die Sicherheit von Menschen, Objekten und Einrichtungen jederzeit gewährleistet ist.
Ihre Aufgaben
Einlass und freundliche Begrüßung der Gäste
Annahme und Ausgabe an der Garderobe
Hilfestellungen bei der Orientierung auf dem Gelände des Museumsdorfes
Betreuung von Mitmach- und Erlebnisangeboten
Beantwortung von Fragen rund um den Museumsbesuch
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte in der Ausstellung im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutschkenntnisse (fließend) sowie Englischkenntnisse oder Kenntnisse in einer Sprache, die in Berlin häufig gesprochen wird (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich oder in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit oder Vollzeit (50 – 100%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit bis zum 15. Juni 2025 unter dem Kennzeichen 2025-NAV-1 ausschließlich per E-Mail in einem gebündelten PDF-Dokument (max. 10 MB) an: besucherservice@stadtmuseum.de. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sommerkraefte-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Ausstellungsassistent*in (m/w/d) in Teilzeit (10 Std./Woche)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-ausstellungsassistentin-m-w-d-in-teilzeit-10-std-woche/</link><description>Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder), Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) am Standort Frankfurt (Oder) zum nächst möglichen Zeitpunkt eine*n
Technische Ausstellungsassistent*in (m/w/d) in Teilzeit (10 Std./Woche)
Die Stelle ist vorerst befristet bis zum 31.12.2027 mit der Option auf Entfristung und Aufstockung zur Vollzeitstelle zu besetzen.
Das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
· Sie haben eine abgeschlossene Berufsausbildung zur*zum Museums- und Ausstellungstechniker*in oder eine vergleichbare Qualifikation oder eine abgeschlossene Berufsausbildung in einem handwerklichen/technischen Beruf
· Sie arbeiten präzise, selbstständig und eigenorganisatorisch, sind teamfähig, verantwortungsbewusst, zuverlässig, haben Sinn für Ordnung und Sorgfalt im Umgang mit wertvollen Kunstwerken
· Sie sind körperlich belastbar und flexibel
· Sie verfügen über Erfahrungen im Arthandling, mit der Arbeit in Museen oder in vergleichbaren Einrichtungen und dem Umgang mit Künstlern
· Sie bringen die Bereitschaft zur Feiertags-, Abend- und Wochenendarbeit mit
· Sie haben einen Führerschein Klasse B (auch für Hubarbeitsbühnen)
· Sie verfügen über gute PC-Kenntnisse
· Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
· ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
· Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
· eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 6
· 30 Tage Urlaub
· zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
· pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
· gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum 20. Juni 2025 an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an: personal@bkc-f.de (zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-ffo@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.Die Vorstellungsgespräche finden am 1. Juli 2025 in Frankfurt (Oder) statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-ausstellungsassistentin-m-w-d-in-teilzeit-10-std-woche/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für die Marine Zoologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-marine-zoologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfort a.M. Bewerbungsende: 15.06.2025 | Stellenausschreibung Ref. #01-25035
Technische Assistenz (m/w/d) für die Marine Zoologie
Vollzeit oder Teilzeit
Ort: Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt, Frankfurt
Vertragsart: Zunächst befristet auf 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Gehalt: TV-H E7
(TV-H: Tarifvertrag des Landes Hessens)
Beginn: Zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zählt zu den international führenden Einrichtungen auf dem Gebiet der Biodiversitätsforschung. In unserem Haus bewahren wir wertvolle wissenschaftliche Sammlungen – von historischen bis zu modernen Proben – insbesondere von Korallen, Schwämmen und weiteren marinen Wirbellosen. Diese einzigartigen Sammlungen stehen im Zentrum zahlreicher Forschungsprojekte und werden regelmäßig im Austausch mit Partnerinstitutionen weltweit erweitert und ergänzt.
Als technische Assistenz sind Sie maßgeblich daran beteiligt, diese bedeutenden Sammlungen zu pflegen und zu dokumentieren. Sie unterstützen internationale Gastforschende vor Ort und wirken aktiv bei der Organisation von Probenimporten und -exporten mit – sowohl für die eigene Abteilung als auch in enger Zusammenarbeit mit anderen Fachbereichen. Diese Position bietet Ihnen die besondere Chance, Teil eines engagierten Teams zu werden und mit einer außergewöhnlichen Sammlung zu arbeiten, die die wissenschaftliche Korallenforschung entscheidend mitgestaltet.
Ihre Aufgaben
· Inventarisierung der Sammlung der Abteilung „Marine Wirbellose I“ (Schwämme, Nesseltiere, Weichtiere und Rippenquallen)
· Gezielte Sortierung und Präparation von Proben
· Technische Unterstützung bei der digitalen Bildaufnahme und Dokumentation, einschließlich Mikroskopie
· Kommunikation mit internen und externen Projektpartnerinnen, Unterstützung bei der Betreuung von Gastforschenden, Freiwilligen, Praktikantinnen, Studierenden und Auszubildenden der Senckenberg School
· Zusammenarbeit mit Mitarbeitenden der marinen Zoologie sowie anderen Senckenberg-Abteilungen und internationalen Forschungseinrichtungen; Bereitstellung von Informationen für den Versand und Import biologischer und paläontologischer Proben
· Unterstützung der Mitarbeitenden der marinen Zoologie und anderer Abteilungen beim Versand und Import biologischer und paläontologischer Proben
· Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen, z. B. Workshops/Kurse zu internationalem Probentransport, einschließlich bestimmter Gefahrgüter (z. B. Ethanol, Aldehydlösungen, Trockeneis)
Ihr Profil
· Abgeschlossene Berufsausbildung als technischer Assistentin oder vergleichbare Qualifikation
· Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift. Die Arbeitssprache der Abteilung „Marine Wirbellose I“ ist Englisch.
· Grundkenntnisse der biologischen Systematik sowie starkes Interesse und Begeisterung für marine Wirbellose
· Freude am Umgang mit Menschen unterschiedlicher Fachrichtungen
· Ausgeprägter Teamgeist
· Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit
· Höfliches, aber bestimmtes Auftreten sowie Belastbarkeit
· Genauigkeit
· Strukturierte, organisierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
· Bereitschaft zu regelmäßiger Fortbildung
Wir bieten
· Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
· eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
· selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
· Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (
als zusammenhängende PDF-Datei
)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25035 bis zum 15.06.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das
Online Bewerbungsformular
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail: recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Sigwart
Julia.Sigwart@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-die-marine-zoologie/</guid></item><item><title>Technical Assistant (m/f/d) for collections digitisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant-m-f-d-for-collections-digitisation/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Bewerbungsende: 15.06.2025 | Job Announcement Ref. #01-25034
Technical Assistant (m/f/d) for collections digitisation
full time (part time options are available)
Location: Senckenberg Research Institute and Natural History Museum, Frankfurt, Germany
Contract type: Initially limited to 2 years with the option of extension
Salary: TV-H E 6–7 (depending on qualification and experience)
(TV-H: Collective agreement of the state Hesse)
Start date: As soon as possible
The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from almost 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Society’s headquarter is in the Main metropolis of Frankfurt in the heart of Germany. This is also where one of the best-known Senckenberg facilities, the Senckenberg Natural History Museum, is located.
The Senckenberg Research Institute and Natural History Museum in Frankfurt, Germany, is an internationally renowned and well-connected hub of modern biodiversity science. The primary research infrastructure for the institute is its collection of historical specimens of animals, plants, and minerals, representing global geobiodiversity. As part of the project to digitally transform the Senckenberg collections, objects are being digitally catalogued. This indexing includes both the recording of metadata and image-based digitisation. A pilot project for a newly developed mass digitization system is being deployed in the collection of molluscs. The post holder will be responsible for the operation of this system including object handling, image capture, transcribing data, and organising a smooth workflow.
Your tasks
· Operation of the digitisation workstation
· Optimisation and standardisation of work processes
· Image capture and quality control
· Capture, management and validation of metadata
· Structured filing of media
· Documentation and acquisition of relevant information
· Independent troubleshooting of the digitisation workstation and workflow
Your profile
· Completed vocational training as technical assistant, media specialist, photo assistant, or a comparable qualification
· Experience with sensitive collection material or other delicate and valuable objects
· Very good knowledge of image processing and corresponding programmes
· Experience with databases
· Very good command of written and spoken English and German
· Team spirit
· Structured, solution-oriented style of working
· Willingness to participate in regular and advanced training
We welcome applicants who either bring experience or wish to grow in the following fields
· Interest in natural history collections
· Experience in reading and interpreting handwritten documents especially Old German scripts
· Knowledge and experience with biological classification or museum catalogue databases
· Experience in dealing with image repositories or digital asset management systems (e.g. easyDB)
· Working knowledge of digital image processing and the relevant image processing programmes, in particular batch processing (e.g. Adobe CS6, ImageJ)
· Good knowledge of digital colour management
What We Offer
· Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations.
· A dynamic work environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
· Flexible working hours – mobile working – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie” (work and family audit)) – Employee ID card with free admission to municipal museums – Annual bonus – Company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the diverse skills, perspectives, and personalities of our employees and welcome applications from qualified applicants, regardless of age, gender, ethnic or cultural background, religion and belief, sexual orientation and identity, or disability. Applicants with severe disabilities will be given special consideration if they are equally qualified. Senckenberg actively supports the balance of work and family life and attaches great importance to an equal and inclusive work culture.
Would you like to apply?
Please send us your complete and comprehensive application documents (motivational letter, CV, academic certificates and credentials electronically (as a single PDF file) quoting reference #01-25034 by 15th of June 2025 to recruiting@senckenberg.de or apply directly on our website.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail: recruiting@senckenberg.de
For any job-related inquiries, Ms Prof. Dr. Julia Sigwart will be happy to assist you at Julia.sigwart@senckenberg.de.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit http://www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant-m-f-d-for-collections-digitisation/</guid></item><item><title>Referent für Presse und Marketing (m/w/d) Teilzeit / zunächst befristet für 2 Jahre / Entgeltgruppe 9c/10 TVöD</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-fuer-presse-und-marketing-m-w-d-teilzeit-zunaechst-befristet-fuer-2-jahre-entgeltgruppe-9c-10-tvoed/</link><description>Landkreis Osterholz, Worpswede Bewerbungsende: 27.06.2025 | Das bieten wir Ihnen:
Eine Teilzeitstelle mit einer Arbeitszeit von 20 Wochenstunden
Zunächst auf zwei Jahre befristet.
Entgelt nach Entgeltgruppe 9c/ 10 TVöD
Arbeitgeber ist der Landkreis Osterholz, Arbeitsort ist die Geschäftsstelle des Worpsweder Museumsverbunds in der Großen Kunstschau Worpswede.
Die Stelle vereint die hohen Standards einer Anstellung bei einem modernen kommunalen Arbeitgeber mit den kreativen Gestaltungsspielräumen, die die Zusammenarbeit der vier Worpsweder Museen im inspirierenden Umfeld des lebendigen Künstlerdorfes Worpswede bietet.
VBL-Zusatzversorgung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Firmenfitness, aktives Gesundheitsmanagement
Das sind Ihre Aufgaben:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Presse- und Marketingmaterialien (z.B. Pressemitteilungen, Pressemappen, Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Planung und Umsetzung von Presse- und Kommunikationsmaßnahmen und
-kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Marken- und Medienmonitoring, Qualitätssicherung und Erstellung aussagekräftiger Reports
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Presseanfragen, Organisation und Durchführung von Presseterminen
Enge Zusammenarbeit mit internen Partnern sowie externen Dienstleistern und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Kontaktpflege mit regionalen und überregionalen Medienvertretern
Planung, Organisation und Bewerbung von Veranstaltungen
Das bringen Sie mit:
Ein Hochschulstudium (Bachelor) in einem geisteswissenschaftlichen Fach, in Kulturmarketing oder -management bzw. eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen im PR-Bereich und/oder im Kulturmarketing, nach Möglichkeit auch in der Museumsarbeit
Interesse an den in Worpswede gegebenen kunst- und kulturhistorischen Themen und an zeitgenössischer Kunst
Gute Kenntnisse der regionalen und nationalen Medienlandschaft
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Eigeninitiative, Kreativität und Motivation
Eine hohe Sprachkompetenz in Wort und Schrift
Stilsicherer Umgang mit den gängigen Social Media-Plattformen und fundierte Kenntnisse in der Arbeit mit CM-Systemen
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung unter
www.landkreis-osterholz.de/bewerbung­­
bis zum 27.06.2025.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung ein Anschreiben, einen tabellarischen Lebenslauf sowie Ihre Zeugnisse bei.
Für Ihre Fragen steht Ihnen die stellvertretende Geschäftsführerin des Worpsweder Museumsverbunds, Frau Imke Schumacher-Reichert, gern unter schumacher-reichert@worpswede-museen.de zur Verfügung.
Die Vorstellungsgespräche sind für den 05./07.08.2025 geplant. Wir bitten Sie,
bei Ihrer Bewerbung den für Sie frühestmöglichen Beginn der Beschäftigung anzugeben.
www.worpswede-museen.de
Landkreis-osterholz.de/karriere­­
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-fuer-presse-und-marketing-m-w-d-teilzeit-zunaechst-befristet-fuer-2-jahre-entgeltgruppe-9c-10-tvoed/</guid></item></channel></rss>