<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
verantwortliche Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Personal (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-personal-w-m-d-2/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Vollzeit eine*n
Sachbearbeiter*in Personal (w/m/d)
.
Als Personalsachbearbeiter*in sind Sie für die Bearbeitung sämtlicher Vorgänge der Personalverwaltung zuständig und arbeiten eng mit der Referentin Personal zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-personal-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Referent*in Kaufmännische Geschäftsführung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Referent*in der K
aufmännischen
Geschäftsführerin (w/m/d)
.
Als Referent*in sind Sie engste*r Mitarbeiter*in der Kaufmännischen Geschäftsführerin und nehmen eine zentrale Schnittstellenfunktion innerhalb des Futuriums ein.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d/</guid></item><item><title>Museumspädagog:in / Kunstvermittler:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</link><description>SCHAUWERK Sindelfingen, Sindelfingen Bewerbungsende: 23.11.2025 | Das SCHAUWERK Sindelfingen beherbergt mit der Sammlung des Unternehmerehepaars Peter Schaufler († 2015) und seiner Frau Christiane Schaufler-Münch († 2025) eine der größ­ten privaten Kunstsammlungen zeitgenössischer Malerei, Skulptur, Fotografie und Installation in Baden-Württemberg. Seit 2010 macht das Museum SCHAUWERK auf ca. 6.000 m
2
Präsentationsfläche die eigenen Be­stände und Leihgaben dem breiten Publikum in regelmäßig wechselnden Ausstellungen zugänglich. Das Museum wird von der gemeinnützigen Stiftung THE SCHAUFLER FOUNDATION getragen
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir für den Bereich Kunstvermittlung und Events eine/n:
Museumspädagog:in / Kunstvermittler:in (m/w/d) in Vollzeit (40 Std./Woche)
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die Entgelttabelle des TV-L (EG 12).
Unser gemeinsames Ziel
Sie sind gemeinsam mit der Direktion, den Kurator:innen und dem Team der Öffentlichkeitsarbeit für das Besucher:innenerlebnis in unserem Museum verantwortlich. Grundsätzlich verstehen Sie sich als Gastgeber:in: Die Besucher:innen des SCHAUWERK Sindelfingen sollen sich in unseren Ausstellungen wohl fühlen und ermuntert werden, Neues kennenzulernen. Hierfür konzeptionieren Sie ein zeitgemäßes, vielfältiges Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm, planen dessen Durchführung und stellen eine reibungslose Umsetzung sicher. Dies umfasst u.a. auch die enge Abstimmung mit dem Kassenpersonal, dem externen Team der Museumsaufsichten sowie die Koordination der Kunstvermittler:innen und verschiedener Dienstleister. Gleichzeitig sind eigene Museumsführungen ein wichtiger Teil Ihrer Aufgabe.
Diese Aufagben erwartet Sie:
Konzeption und Durchführung eines zielgruppengerechten Kunstvermittlungsangebots in unseren Ausstellungen (analog und digital)
Konzeption, Organisation und Betreuung von Veranstaltungen (u.a. Ausstellungseröffnungen und -previews, Museumsnacht, Kunstgespräche etc.)
Entwicklung neuer Formate und Projekte für das ausstellungsbegleitende Programm (Kunstvermittlung und Events) sowie Weiterführung und Weiterentwicklung bestehender partizipativer Formate mit verschiedenen Kooperationspartnern (Schulen, Bildungs- und Kultureinrichtungen, Pflegeheime etc.)
Kooperation mit institutionellen Partner:innen innerhalb und außerhalb des Museums
Auswahl und Ausbildung/Information freier Mitarbeiter:innen im Bereich der Kunstvermittlung
Einsatzplanung für die Kunstvermittler:innen sowie eigenständige Durchführung von Führungen
Inhaltliche Betreuung des externen Teams der Museumsaufsichten
Bearbeiten von Buchungsanfragen, Verwaltung des Buchungssystems sowie Auswertungen von Besucher:innenstatistiken
Budgetplanung und -verwaltung
Das zeichnet Sie aus:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte / Kunst- oder Museumspädagogik oder vergleichbaren Qualifikationen
Erste praktische Berufserfahrungen im Bereich der Kunstvermittlung / Eventplanung (evtl. auch durch Volontariate etc.) idealerweise im Umfeld zeitgenössischer Kunst (Malerei, Skulptur, Installationen, Video sowie Fotografie)
Erfahrungen im Bereich der Inklusion sind wünschenswert
Motivation sich einzuarbeiten und mitzugestalten
Organisationstalent, selbstständige und strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit sowie Freude am direkten Kontakt mit Menschen
Belastbarkeit, hohes Maß an Engagement, angemessene Flexibilität, Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein sowie Bereitschaft zur Arbeit auch außerhalb regulärer Arbeitszeiten (z.B. an Wochenenden und Abendstunden)
MS-Office-Kenntnisse, sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen und verhandlungssicher in Deutsch und wünschenswert in Englisch oder einer weiteren Fremdsprache
Davon können Sie profitieren:
Wir bieten ein dynamisches und kreatives Arbeiten mit spannenden Themen und anspruchsvollen Aufgaben mit großem Gestaltungsspielraum
Teil eines motivierten Teams in einem großen, privaten und stiftungseigenen Museum mit entsprechend kurzen Entscheidungswegen und sehr schlanker Bürokratie
Arbeit in einem modernen und architektonisch anspruchsvollen Gebäudekomplex aus Museum, Verwaltung, Depot sowie Restaurierungswerkstatt und Kunst-/Workshopräumen
Schnittstellen zu allen Arbeitsbereichen des Museums und der Stiftung
Möglichkeiten der Weiterbildung, betriebliche Altersvorsorge und Gruppenunfallversicherung, Jobrad etc., Möglichkeit der Nutzung der Firmenkantine
Neugierig geworden?
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen per E-Mail an
contact@the-schaufler-foundation.de
bis zum 23.11.2025.
Dr. Svenja Frank beantwortet Ihnen gerne erste Fragen: Tel +49 7031 932-4901.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
SCHAUWERK Sindelfingen (
www.schauwerk-sindelfingen.de
)
THE SCHAUFLER FOUNDATION (
www.the-schaufler-foundation.de
)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Besucherbegleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleitung-m-w-d/</link><description>Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, Bad Honnef Bewerbungsende: 24.10.2025 | Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus (StBKAH), überparteiliche, bundesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts, in Bad Honnef-Rhöndorf hat zum 1. Januar 2026 – als geringfügige Beschäftigung – befristet für zwei Jahre – die Stelle zu besetzen:
Besucherbegleitung
(m/w/d)
Entgeltgruppe 5 TVöD
Ihre wesentlichen Aufgaben:
Führung von Besuchergruppen durch Dauerausstellung, Garten und Wohnhaus
Übernahme von Themen- und Sonderführungen sowie fremdsprachigen Führungen
Empfang und Betreuung von Besucherinnen und Besuchern, Erteilung von Auskünften
Begleitung von Projekten und Workshops für alle Altersgruppen
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Begleitung von Veranstaltung und Terminen
Wir bieten:
eine abwechslungsreiche Tätigkeit an einem interessanten Arbeitsort
ein Entgelt nach Entgeltgruppe 5 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD)
die Arbeitszeit erfolgt entsprechend dem Arbeitsanfall (Arbeit auf Abruf, § 12 TzBfG). Die Arbeitszeit beträgt wöchentlich mindestens 3 Stunden.
Voraussetzungen sind
:
ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung, Freude am Umgang mit Menschen aller
Altersgruppen, sicheres und freundliches Auftreten
hohe Motivation, Zuverlässigkeit und Teamfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Kenntnisse der deutschen und europäischen Geschichte des 19. und
20. Jahrhunderts sowie gute Englisch- oder Französischkenntnisse
Bereitschaft zur Einarbeitung anhand der Führungstexte
Flexibilität bei der Diensteinteilung, insbesondere auch an Wochenenden, Feiertagen und Abendterminen
Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des SGB IX besonders berücksichtigt, wobei das notwendige Mindestmaß an körperlicher Eignung gegeben sein muss.
Sollte Ihr Interesse geweckt sein, senden Sie bitte Ihre
Bewerbung
mit aussagekräftigen Unterlagen
bis zum 24.10.2025
an die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus per Mail an
verwaltung@adenauerhaus.de
.
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
[1]
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Claudia Waibel, unter Tel. 02224-921-302 in der Zeit von 09.00 Uhr bis 12.00 Uhr gerne zur Verfügung.
www.adenauerhaus.de
[1]
Siehe
https://adenauerhaus.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Museumsaufsichtskraft (m/w/d) in Waldenbuch</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsichtskraft-m-w-d-in-waldenbuch/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Waldenbuch Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen für den
Museumsaufsichtsdienst
flexible Mitarbeiter (m/w/d)
in Waldenbuch
.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger
Teilzeit (ca. 80 Stunden/ Monat)
oder auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich, gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsichtskraft-m-w-d-in-waldenbuch/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Empfangskraft (m/w/d) in Berlin-Mitte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-empfangskraft-m-w-d-in-berlin-mitte/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams ab sofort
Sicherheitsmitarbeiter/ Empfangskräfte
(m/w/d)
in Berlin
–
Mitte.
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
(ca. 120 Stunden/ Monat)
ausgeübt werden
.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten nach Vorausplanung
Dienstag- Sonntag von 09:45 Uhr bis ca. 18:45 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter / Empfangskraft (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst mit allen Tätigkeiten
Sie übernehmen den Empfangsdienst
Sie übernehmen die Bedienung der technischen Geräte
Sie übernehmen den Kassendienst
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache
, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sachkundeprüfung nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-empfangskraft-m-w-d-in-berlin-mitte/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) in Sindelfingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-sindelfingen/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Sindelfingen Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d)
für den
Museumsaufsichtsdienst
in einem musealen Objekt
in Sindelfingen.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit (ca. 100 Stunden/ Monat)
aufgenommen werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Körperliche Belastbarkeit für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache (Sprachlevel C, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Unterrichtungsnachweis oder Sachkundeprüfung für das Bewachungsgewerbe nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-sindelfingen/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-4/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 13.11.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 01.01.2026
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
im Fachgebiet Restaurierung, befristet mit 40 Wochenstunden
für die Weiterentwicklung einer Notfallplanung für die Museumsschlösser
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen (SG) betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen, mit einer wertvollen Ausstattung. Darunter befinden sich zwei Weltkulturerbestätten.
Die Aufgabe der SG ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Gerade unter dem Aspekt der Erhaltung soll für mögliche Katastrophen eine detaillierte Notfallplanung erstellt werden.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Analyse der Risikofaktoren der einzelnen Liegenschaften sowie der historischen Ausstattung der SG in Hessen, dies betrifft vor allem acht Liegenschaften mit Ausstattung
Erstellung einer Notfallplanung zur Rettung des historischen Ausstattungsgutes der SG im Katastrophenfall
Festlegung von praktischen Maßnahmen, die in konkreten Fällen zu ergreifen sind
Regelung der internen Organisation (Erreichbarkeit im Notfall, Vertretung) und die Information der Mitarbeiter sowie die Zusammenarbeit mit Externen – insbesondere der Feuerwehr
Einrichtung von Notfallverbünden, Kommunikation und Vernetzung mit anderen Kultureinrichtungen aus dem Umfeld
Aufzeigen von möglichen Zwischendepotmöglichkeiten im Falle einer Evakuierung
Erstellen von Konzepten und Durchführungen von Übungen für den Katastrophenfall
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (MA) im Bereich Restaurierung, Denkmalpflege oder eine vergleichbare, erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung oder Weiterqualifikation
Berufserfahrung im Bereich Sicherheit / Notfallmanagement
Erfahrung in der Durchführung von Projekten
Argumentationsstärke und gute Kommunikationsfähigkeit in Wort und Schrift
hohes Maß an Durchsetzungsstärke und sozialer Kompetenz
Motivation, Eigeninitiative und eine strukturierte selbstständige Arbeitsweise
analytisches Denken, gepaart mit pragmatischem Handeln
gute EDV-Kenntnisse, gute Englischkenntnisse
möglichst einen Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
eine auf zwei Jahre befristete Beschäftigung in Vollzeit
eine Vergütung in der Entgeltgruppe 11 des Tarifvertrags des Landes Hessen
eine Jahressonderzahlung
eine sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
HessenTicket zur kostenlosen Nutzung des ÖPNV in Hessen
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berück­sichtigt. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Beurteilungen
) senden Sie –
unter Angabe des Schwerpunktes
– über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/A3C1BD400C7E1FE0A9A32BA82995C958
Referenzcode 50990317_0002
Bewerbungsschluss ist am 13.11.2025
Bei Fragen zur Stellenausschreibung melden Sie sich bitte bei Herrn Ulrich Haroska unter der Telefonnummer 06172 9262-137.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-101/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Wissenschaftlichen Nachwuchs fördern wir u.a. dadurch, dass wir Hochschulabsolvierenden mit Volontariatsstellen eine praxisorientierte Aus- und Weiterbildung und damit einen Einstieg in die Museumstätigkeit ermöglichen.
Starten Sie bei uns zum
01.02.2026
als
wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)
Vollzeit, 24 Monate, 50% Entgeltgruppe 13
in unserer Sammlungsabteilung „Kunsthandwerk bis 1800 &amp; Handwerksgeschichte“
Was auf Sie wartet:
Sie werden in die klassischen Aufgabenfelder der Museumspraxis eingeführt und wirken u. a. bei Ausstellungs-, Publikations- und Veranstaltungsprojekten sowie in der Vermittlung – auch im Bereich digitaler Medien – mit. So erwerben Sie Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen für Ihre berufliche Tätigkeit als wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in und qualifizieren sich im Rahmen der wissenschaftlichen Tätigkeit. Die Sammlungsabteilung betreut unter anderem die Sonderausstellung anlässlich des Museumsjubiläums 2027, welche das museale Sammeln aus verschiedenen Perspektiven in den Blick nimmt. Als Volontär*in werden Sie die Konzeption und Umsetzung der Sonderausstellung mitgestalten.
Im Volontariat erwarten Sie außerdem:
eine praxisnahe Ausbildung
ein 6-wöchiges Trainee-Programm, bei dem alle zentralen Abteilungen unseres Museums vorgestellt werden
gute Vernetzungsmöglichkeiten im Haus z.B. mit den Restaurierungswerkstätten oder anderen Sammlungsbereichen
Sie bringen folgende Voraussetzungen mit:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem der folgenden Fächer: Geschichte, Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder Europäische Ethnologie, Wissenschaftskommunikation, Public History; Promotion wünschenswert, jedoch keine zwingende Voraussetzung
ausgeprägtes Interesse an und erste Erfahrungen mit museumsfachlichen Fragestellungen sowie der Beschäftigung mit Sammlungsobjekten
großes Interesse an Forschung und an der mündlichen und schriftlichen zielgruppengerechten Vermittlung wissenschaftlicher Ergebnisse
Offenheit für die Mitgestaltung partizipativer Bereiche der Ausstellungskonzeption und -kuration
sehr sichere Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift
gute Fremdsprachenkenntnisse (insb. Englisch)
Erfahrung im Umgang mit Museumsdatenbanken ist wünschenswert
Was wir bieten:
eine Vergütung nach TV-L
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus mit einer attraktiven Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
einen Arbeitsplatz mit allen Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie sich vorstellen können, Ihre wissenschaftliche Ausbildung bei uns zu vertiefen, dann freuen wir uns darauf, Sie kennenzulernen.  Bitte laden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis spätestens zum
09.11.2025
in unser
Onlineportal
hoch.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Dr. Heike Zech (Tel. 0911 1331-186) gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-101/</guid></item><item><title>Restaurator /-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg-2/</link><description>Museen der Stadt Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 03.11.2025 | Gemeinsam mit der Stadt Regensburg die Zukunft gestalten!
Wir suchen für die Museen der Stadt Regensburg eine/-n Restaurator/-in (m/w/d).
Die Museen der Stadt Regensburg mit dem Historischen Museum, dem neuen Zentraldepot und den documenten zählen zu den großen kommunalen Kultureinrichtungen in Deutschland. In ihrem Bestand befinden sich zahlreiche Objekte, die einer permanenten Betreuung durch fachkundige Restauratoren bedürfen.
Stellenausweisung:
EG 11 TVöD
Befristung:
befristet bis 30.09.2026
Arbeitszeit:
Teilzeit mit 9,75 Wochenstunden
Was sind Ihre Aufgabenschwerpunkte?
Konservierung und Restaurierung von Sammlungsgut und Skulpturen des Mittelalters bis zur Gegenwart
Konservatorische Überwachung und Betreuung aller Sammlungsbereiche und Depots (ausgenommen der Archäologischen Abteilung) sowie von Ausstellungen einschließlich des Leihverkehrs
Untersuchung zur Begutachtung von Objekten im Kontext von Ankäufen und Schadensfällen
Erstellen von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten und Ausschreibungen
Organisation der Restaurierungswerkstatt und des Labors einschließlich der Betreuung von Restaurierungspraktikanten und Fortbildung von Mitarbeiter/-innen (m/w/d)
Eine Änderung des Aufgabengebietes bleibt vorbehalten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg-2/</guid></item><item><title>Sammlungsmuseolog:in Skulpturen, Spolien, Modelle, Schnittstellen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-skulpturen-spolien-modelle-schnittstellen-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Sammlungsmuseolog:in Skulpturen, Spolien, Modelle, Schnittstellen (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam Stadtbild ist eines von fünf Teams des Bereiches Sammlung. Es betreut Objekte und Abbilder der Stadtgestalt von der Eiszeit bis zu der Gegenwart. Gesteine, Skulpturen, Gemälde, Grafiken, Fotografien, Pläne und Modelle illustrieren und dokumentieren die Stadtentwicklung und die damit verbundenen Ideen und Visionen der verschiedenen Akteur:innen der Stadtgesellschaft.
Besondere Herausforderungen bieten die Sammlungen dreidimensionaler Objekte des Fachteams Stadtbild. Sie umfassen herausragende Kunstwerke der Skulpturensammlung, ebenso wie Architektur- und Stadtmodelle, aber auch historische Architekturteile, von denen etliche im Märkischen Museum verbaut sind.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit im Sammlungsbereich Stadtbild mit Schwerpunkt auf den Sammlungen Skulptur, Spolien und Modelle sowie Schnittstellenfunktionen zu den unselbständigen Stiftungen, dem Museum Nikolaikirche und dem Märkischen Museum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-skulpturen-spolien-modelle-schnittstellen-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-finanzen-m-w-d/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 02.11.2025 | Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
In den nächsten Jahren wird das Museum für die Zukunft fit gemacht mit einer neuen Dauerausstellung und der Erneuerung vieler technischer Anlagen – und dies bei laufendem Betrieb, der ein leistungsfähiges Rechnungswesen erfordert. Dieses beruht auf der Doppik, mit Berührungspunkten zur Kameralistik.
Werden Sie daher
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Sachbearbeiter/in Finanzen
(m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-finanzen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung des Referats Zoologie (m/w/d) und Kurator*in für die Wirbellosen-Sammlungen (ohne Insekten)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-zoologie-m-w-d-und-kuratorin-fuer-die-wirbellosen-sammlungen-ohne-insekten/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) und CeTaf (Consortium of European Taxonomic Facilities) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) sucht zum 01.1.2026, oder frühestmöglichen Zeitpunkt eine neue
Leitung des Referats Zoologie (m/w/d) und Kurator*in für die Wirbellosen-Sammlungen (ohne Insekten)
(Vollzeit, unbefristet EG 13 TV-L)
Das Karlsruher Naturkundemuseum verfügt über umfangreiche Zoologische Sammlungen (ca. 1,5 Millionen Belege, ohne Insekten). Den Schwerpunkt des Sammlungsbereichs Wirbellose bilden die Webspinnen mit großem Anteil aus ökologischen Studien in Südamerika und dem süddeutschen Raum. Die taxonomische Sammlung ist vollständig in einer Datenbank erfasst und wird ergänzt durch eine sehr umfangreiche Studiendatenbank, die bereits über diverse Online-Portale öffentlich verfügbar ist.
Das Museum ist Anlaufstelle für Wissenschaftler/innen und Fachleute der Region und wichtiger Knotenpunkt im Netzwerk der deutschsprachigen Arachnologie. Das Museum ist Landesbiodiversitätsrepositorium für die Aufbewahrung und Bearbeitung von Aufsammlungen aus zahlreichen Monitoringprogrammen des Landes Baden-Württemberg).
Wir suchen eine Person mit Artenkenntnis und Sammlungserfahrung in mindestens einer Wirbellosen-Gruppe, bevorzugt den Araneae. Erwünscht sind Forschungsaktivitäten im Bereich der Ökologie und Biodiversitätsforschung sowie Interesse und Erfahrung in Datenmanagement und der Analyse umfangreicher Datensammlungen, wie sie z. B. in Monitoringprogrammen relevant sind. Kenntnisse moderner Methoden der DNA-Analytik und/oder Statistik setzen wir voraus. Das Museum verfügt über Laborräume und ein neues DNA-Labor.
Ausdrücklich gewünscht ist die Zusammenarbeit mit den anderen Referaten bei den anstehenden Herausforderungen eines großen Forschungsmuseums, z.B.
inter- und transdiziplinäre Forschung
an gesellschaftlich relevanten naturwissenschaftlichen Themen,
Digitalisierung und moderne Wissenskommunikation sowie die Mitwirkung an Ausstellungen und der Öffentlichkeitsarbeit (Veranstaltungen, aber auch digitalen und anderen analogen Angeboten)
. Erwartet werden aktive Forschungskooperationen und die Bereitschaft zur Vernetzung mit den arachnologischen Arbeitsgruppen in Deutschland. Die Möglichkeit, sich in der Lehre zu beteiligen, ist über das KIT (Karlsruher Institut für Technologie) geboten und wird unterstützt.
Ihre Aufgaben
Wissenschaftliche und personelle Leitung des Referats Zoologie, zu dem die Wirbeltiersammlungen mit einem eigenen Kurator gehören
Kuratierung der Wirbellosensammlungen (Zuwachs, Erschließung, Pflege, Digitalisierung)
Wissenschaftliche Arbeit an der Sammlung
Betreiben eigener Forschungsprojekte inkl. Einwerben von Drittmitteln
Wissenschaftskommunikation: Fachpublikationen, Vorträge, Mitwirkung an öffentlichen Veranstaltungen des Museums, Durchführung von Führungen
Wissenschaftliche Beratung und Mitarbeit im Ausstellungsbereich
Gutachterliche Beratung im Rahmen von Natur- und Artenschutzplänen.
Voraussetzungen:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss in Biologie oder vergleichbarer Disziplin mit Schwerpunkt Zoologie
Abgeschlossene Promotion mit Schwerpunkt Zoologie und/oder Ökologie
Hervorragende Artenkenntnis sowie taxonomische Fachexpertise im Bereich der europäischen Webspinnen
mehrjährige Erfahrung im Sammlungs- und Datenmanagement vorzugsweise an einem naturwissenschaftlichen Forschungsmuseum
Erfolgreiche Publikationstätigkeit und Erfahrung in Drittmitteleinwerbung
Fähigkeit zur Teambildung und -führung sowie Übernahme der referatsbedingten Verwaltungsaufgaben
Verhandlungssichere Deutschkenntnisse und fortgeschrittene Englischkenntnisse
Interesse an Öffentlichkeitsarbeit und Mitwirkung bei Ausstellungsprojekten
Interesse an und Mitarbeit in nationalen und internationalen Forschungskonsortien und Gremien.
Wir bieten
Eingruppierung in EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können auch auf eine entsprechende Beamtenstelle übernommen werden.
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL).
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 10_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_10_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen gerne Direktor Martin Husemann per E-Mail an
martin.husemann@smnk.de
. Bei personal- oder verwaltungstechnischen Fragestellungen wenden Sie sich bitte an isabel.zimmermann@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-zoologie-m-w-d-und-kuratorin-fuer-die-wirbellosen-sammlungen-ohne-insekten/</guid></item><item><title>Leitung Kassen- und Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kassen-und-aufsichtsdienst-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Allen Besuchenden jeglicher Zielgruppe ein angenehmes Besuchserlebnis zu ermöglichen und gleichzeitig Exponate und Installationen zu schützen, ist Aufgabe unseres Teams des Kassen- und Aufsichtsdienstes.
Wir besetzen zum 01.01.2026 die Position der
Leitung Kassen- und Aufsichtsdienst (m/w/d)
(Vollzeit und unbefristet)
Ihre Aufgaben:
Sie sind als Teamleitung zuständig für den ordnungsgemäßen Ablauf des Aufsichts- und Kassendienstes:
Direkte*r Vorgesetzte*r für die Aufsichts- und Kassenkräfte (z.B. Führen von Personalgesprächen)
Personaleinsatzplanung (z.B. Planung Urlaubszeiten, Sonderveranstaltungen)
Pflege der Daten im Zeiterfassungssystem
Einberufen und Leiten von Teamsitzungen
Schulen der Aufsichtskräfte (Qualitätssicherung)
Ausüben des Hausrechts
Ansprechpartner*in für Dienstleister (externe Aufsichten) und Rechnungskontrolle
Abstimmungen mit dem Bereich Sicherheit
Weitere Organisations- und Verwaltungsarbeiten
Voraussetzungen:
Abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder vergleichbare Kenntnisse
Erfahrung in Personalführung
Servicementalität, selbständiges Arbeiten, Teamfähigkeit und ein besonders hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
hohe Belastbarkeit und ein ausgesprochen freundliches Auftreten gegenüber Besucher*innen und Mitarbeitenden
Bereitschaft zu regelmäßiger Arbeit an Wochenenden (im Wechsel) und Feiertagen
Wir bieten:
Einen unbefristeten Arbeitsvertrag beim Land Baden-Württemberg und Bezahlung nach EG 6 TV-L
Jahressonderzahlung gem. TV-L sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die interdisziplinäre Zusammenarbeit in einem motivierten Team
39,5 Stunden/Woche mit Zeitkonten-Regelung
Arbeitszeiten i.d.R. Dienstag bis Freitag 9.00 – 17.30 Uhr, Samstag bis Sonntag und an Feiertagen 9.50 – 18.20 Uhr. Jedes zweite Wochenende ist dienstplanmäßig frei.
30 Tage Urlaub/Jahr
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 09_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_09_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an die Abteilungsleiterin Zentrale Dienste, Petra Weiler unter petra.weiler@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kassen-und-aufsichtsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-23/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das SMNK verfügt über eine nichtöffentliche Präsenzbibliothek mit einem Bestand von über 100.000 Bänden und 140.000 Separata, ebenso wie etwa 400 laufend bezogene Zeitschriften zu den Forschungsgebieten des Hauses. Das Museum verfügt über ein Archiv zur Geschichte des Hauses. Zudem veröffentlich das Museum die wissenschaftlichen Zeitschriften Carolinea und Andrias sowie seit 2023 einen Jahresbericht in Magazinform.
Zum 01.01.2026 suchen wir
Bibliothekar*in (m/w/d)
(Vollzeit, unbefristet, Vergütung bis zu EG 9b TV-L)
Ihre Aufgaben
Verwaltung, Bewahrung und Ausbau der wissenschaftlichen Bibliothek
Archivierung wissenschaftlicher Publikationen der Wissenschaftler*innen des SMNK
Fortführung des Schriftentauschs mit den Publikationen des Hauses (v. a. mit der Zeitschrift Carolinea sowie unserem Jahresbericht)
Recherche und Planung von Neuanschaffungen
Bestellwesen, Durchführung von Liefer- und Rechnungskontrollen
Erfassung, Katalogisierung und Verschlagwortung von Literatureingängen und Vergabe von Signaturen in der Datenbank des Südwestdeutschen Bibliotheksverbunds
Periodikaverwaltung (Printmedien, E-Medien)
Annahme, Sichtung und Einarbeitung von Schenkungen und Nachlässen in den Bestand
Durchführung von bestandserhaltenden Maßnahmen
Informationsbeschaffung und -vermittlung: Recherchen, Auskunftserteilung und Beratung zu Literatur für die hausinternen Wissenschaftler*innen bei deren Forschungsvorhaben sowie externen Benutzer*innen der Bibliothek (z.B. Mitglieder des Naturwissenschaftlichen Vereins Karlsruhe e.V., des Fördervereins, Mitarbeiter*innen kooperierenden Institutionen)
Strukturierung und Fortführung des Archivs der Geschichte des SMNK
Redaktionelle Leitung für den Jahresbericht, Andrias und Carolinea
Anleitung und Betreuung von Zeit- und Hilfskräften in der Bibliothek
Voraussetzungen:
Ein abgeschlossenes Studium aus dem Bereich Bibliotheks- und Informationswesen, Dokumentation oder Informationswissenschaften (oder vergleichbar) mit mindestens Bachelor-Abschluss oder ein naturwissenschaftliches Studium mit mindestens Bachelor-Abschluss und nachgewiesener mindestens 2-jähriger Berufserfahrung im Bibliothekswesen
Alternativ eine abgeschlossene Ausbildung zur*zum Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste bzw. Bibliotheksassistenz (m/w/d) mit mindestens 3-jähriger Berufserfahrung in den oben aufgeführten Tätigkeitsbereichen an einer wissenschaftlichen Bibliothek
Ein ausgeprägtes Interesse an naturwissenschaftlichen Themen und die Bereitschaft, sich bei Bedarf tiefergehend in einzelne Thematiken und Begriffe für die Verschlagwortung einzuarbeiten
Erfahrung in der Anwendung von Bibliotheksmanagementsystemen insbesondere in den Bereichen Katalogisierung und Erwerbung
Sicherer Umgang mit den Produkten des MS Office-Pakets und einschlägigen Bibliotheks-Datenbanken
Erfahrung in der Schriftführung von Zeitschriften
Verhandlungssichere Deutschkenntnisse und fortgeschrittene Englischkenntnisse
Die Fähigkeit zum selbständigen Arbeiten, zur Teamarbeit und zum verbindlichen Umgang mit Nutzer*innen der Bibliothek
Sorgfalt, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und eine gute schriftliche Ausdrucksweise
Wir bieten
Die Tätigkeit in einer wissenschaftlichen Bibliothek mit einem hohen Maß an Selbständigkeit und Gestaltungsspielräumen
Die Bezahlung erfolgt abhängig von Qualifikation und beruflicher Erfahrung bis zu EG 9b TV-L
Interdisziplinäre Zusammenarbeit mit Wissenschaftler*innen und Museumsmitarbeiter*innen
Die Möglichkeit an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer 08_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_08_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen gerne Direktor Martin Husemann per E-Mail an
martin.husemann@smnk.de
. Bei personal- oder verwaltungstechnischen Fragestellungen wenden Sie sich bitte an isabel.zimmermann@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-23/</guid></item><item><title>zwei wissenschaftliche Volontär/innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-wissenschaftliche-volontaer-innen-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Berliner Mauer, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Berliner Mauer ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts. Zu ihr gehören die Standorte Gedenkstätte Berliner Mauer an der Bernauer Straße, die Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, die East Side Gallery, die Gedenkstätte Günter Litfin und das Parlament der Bäume gegen Krieg und Gewalt. Zudem ist sie beauftragt, die Neugestaltung des Erinnerungsorts Checkpoint Charlie vorzubereiten.
Gut ein Drittel aller Touristinnen und Touristen, die nach Berlin kommen, wollen die Reste der Berliner Mauer sehen und verstehen, warum sie 1961 gebaut wurde, welches Leid sie verursachte und welche Risiken Menschen in Kauf nahmen, um sie zu überwinden. Die Friedliche Revolution und der Mauerfall 1989 faszinieren Menschen aus der ganzen Welt – in der impliziten Hoffnung auf das Ende von scheinbar auf ewig zementierten Diktaturen und auf eine bessere Welt. Mit einem Besuch an den Originalorten der ehemaligen Grenze wollen sie auch diesem Gefühl nahekommen.
Wir suchen zum 01.04.2026
zwei wissenschaftliche Volontär/innen (m/w/d)
in Vollzeit für die Dauer von zwei Jahren. Die Vergütung erfolgt angelehnt an 50% der Entgeltgruppe 13 des TV-L Berlin.
Das Volontariat dient der Förderung des geisteswissenschaftlichen Nachwuchses in Gedenkstätten. Es vermittelt Einblicke in die Gedenkstättenarbeit und bietet die Möglichkeit, eigenständig tätig zu werden und vertiefte Erfahrungen in unterschiedlichen Aufgabenbereichen zu sammeln.
Im Rahmen des Volontariats an der Stiftung Berliner Mauer werden drei Stationen durchlaufen, wobei die dritte Station in Absprache mit dem/der Volontär/in im Laufe des ersten Jahres festgelegt wird.
Ausbildungsbereiche sind:
Forschung, Sammlung und Zeitzeugenarbeit
Ausstellungsarbeit (v.a. Erinnerungsstätte Notaufnahmelager Marienfelde, Forum Checkpoint Charlie)
Kommunikation und Veranstaltungen
Historisch-politische Bildung und Vermittlung / Outreach
Die Aufgabengebiete umfassen im Wesentlichen:
Mitwirkung bei Projekten und Ausstellungen (Recherchen und konzeptionelle Arbeit, Organisation und Realisation sowie Publikation, Öffentlichkeitsarbeit und Begleitprogramm)
Unterstützung bei der Konzeption, Organisation, Vor- und Nachbereitung von Gedenkveranstaltungen sowie Abend- und  Sonderveranstaltungen, v.a. 65. Jahrestag des Mauerbaus
Mitarbeit bei der Planung und Umsetzung digitaler und analoger Kommunikationsmedien und -produkte der Stiftung Berliner Mauer
Konzeption, Durchführung und Evaluation von Angeboten der historisch-politischen Bildung für verschiedene Zielgruppen
Mitarbeit in den Bereichen Sammlung und Zeitzeugenarbeit
Unterstützung bei der kritischen Perspektivenerweiterung in der Gedenkstättenarbeit
Aufgaben und Projekte im Bereich digitale Medien und Kooperationen mit Kultur- und Bildungseinrichtungen und ähnlichen Institutionen
Mitarbeit an Verwaltungsprozessen einer öffentlich geförderten Kulturinstitution
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder gleichwertiger Studienabschluss) der Geschichtswissenschaften, Public History, Politologie, Sozialwissenschaften, Ethnologie, Museumskunde oder verwandter Fachrichtungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte, insbesondere der (Berliner) Teilungsgeschichte, Interesse an deutsch-deutschen Fluchtbewegungen, dem Kalten Krieg (in globalen Perspektiven), der Transformationszeit und aktuellen erinnerungspolitischen Debatten in Deutschland und Europa
Hohe Affinität zu historisch-politischer Vermittlung, musealer Ausstellungspraxis und der Kommunikation historischer Zusammenhänge
Interesse an digitalen Kommunikations- und Vermittlungsformen und sozialen Medien
Erste praktische Erfahrungen im Bereich der Gedenkstätten, Museen oder einer Kultureinrichtung sind von Vorteil
Interesse an wissenschaftlichen Diskursen und musealen Debatten zu den Themen Diversität, Rassismus-, Antisemitismus- und Kolonialismuskritik, Barrierefreiheit und Inklusion sowie kulturelle Teilhabe
Sprachkenntnisse Deutsch auf C1- und Englisch auf B2-Niveau
Hohes Maß an Eigenverantwortlichkeit, Organisations- und Kommunikationsvermögen, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise, Kreativität
Wir bieten Ihnen
Einblick in die Arbeitsweise einer international renommierten Institution
Vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit in verschiedenen Arbeitsbereichen und an unterschiedlichen Standorten der Stiftung
Nach Möglichkeit auch die Verwirklichung eigener Ideen und Projekte
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung und mobiles Arbeiten im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Arbeit in kleinen und persönlichen Teams
Persönliche Weiterbildung, Fortbildungen und Konferenzteilnahmen
Möglichkeit, sich institutionsübergreifend zu vernetzen
Die Stiftung Berliner Mauer hat den Anspruch, eine diskriminierungskritische Arbeitgeberin zu sein. Das Arbeitsplatzangebot richtet sich an alle Interessentinnen und Interessenten unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir sehen uns der Vereinbarkeit von Beruf und Familie sowie der alltäglichen Förderung von Diversität verpflichtet. Wir freuen uns über Bewerberinnen und Bewerber aller Nationalitäten sowie von Menschen mit eigener oder familiärer Flucht- oder Migrationsgeschichte. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und Beurteilungen senden Sie bitte
bis spätestens 09. November 2025
unter Nennung der
Kennzahl 09 2025
und dem Betreff „Bewerbung Volontariat“ und dem Medium, über das Sie auf die Stiftung aufmerksam wurden, ausschließlich per E-Mail und in einer pdf-Datei an
bewerbung@stiftung-berliner-mauer.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Golan  (
golan@stiftung-berliner-mauer.de
) per E-Mail gerne zur Verfügung.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Datenschutzhinweis:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Speicherung und Weiterverarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bis 3 Monate nach Abschluss des Bewerbungsprozesses einverstanden.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-wissenschaftliche-volontaer-innen-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) Projektleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Wir bieten kreativen Baufachleuten vielfältige Chancen bei der Umsetzung ambitionierter Baumaßnahmen. Für die weitere Verstärkung / Unterstützung der in Halle (Saale) eingerichteten Baudirektion suchen wir einen Referenten (m/w/d) Projektleitung zum nächstmöglichen Einstellungstermin.
Ihre Aufgaben
Leitung und Steuerung von Maßnahmen des Sonderinvestitionsprogramms zur Sanierung denkmalgeschützter Schlösser und Burgen:
Planung, Ausschreibung, Vergabe und Bauüberwachung nach einschlägigem Regelwerk (VOB, HOAI, Denkmalschutzrecht)
Koordination von Beteiligten und Trägern öffentlicher Belange, wie Denkmalpfleger, Behörden, Fachplaner, Bauunternehmen, externe Gutachter etc.
Erarbeitung von Sanierungskonzepten, Kosten- und Terminplänen, Termin- und Qualitätscontrolling (Budgetverantwortung)
Erstellung von Förderanträgen (Z-Bau), Verwendungsnachweisen und Berichten gegenüber dem Fördermittelgeber
Sicherstellung von Compliance, Dokumentation und Qualitätsmanagement
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Architektur, des Bauingenieurwesens oder eine vergleichbare Qualifikation
relevante Berufserfahrung in Großbau-/Sanierungsprojekten, idealerweise im Denkmalschutz und/oder im öffentlich-rechtlichen Umfeld
Erfahrung in der Leitung komplexer Bauprojekte mit mehreren Beteiligten und externen Projektteams
Fundierte Kenntnisse im öffentlichen Vergaberecht, Bau- und Denkmalschutzrecht, Förder- und Zuschusswesen
Verständnis für öffentlich-rechtliche Zusammenhänge und dienstleistungsorientiertes Auftreten
Kompetenz im Umgang mit Bau- und Projektmanagement-Software sowie MS-Office-Anwendungen
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie sicheres Verhandlungsgeschick
Gute Kommunikations- und Moderationsfähigkeiten
Selbstständige, offene Arbeitsweise sowie strukturiertes Vorgehen
Belastbarkeit, Flexibilität, Teamfähigkeit, Konfliktlösungskompetenz
Bereitschaft zu Reisen im Baubetriebs- / Landesgebiet
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
zunächst
befristetes
Arbeitsverhältnis bis zum
12.2032
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle/Saale
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/09.2025-15
bis zum
09.11.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</link><description>Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Kiel Bewerbungsende: 02.11.2025 | Kieler Amt für Kultur und Weiterbildung sucht frische Köpfe
Starten Sie bei uns als
Volontär*in für das Stadt- und Schifffahrtsmuseum
(Eingruppierung nach 50% der EG 13 TVöD, Stufe 1)
und unterstützen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
die Abteilung Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Stadtarchiv, Zentrum zur Gesichte Kiels befristet auf 2 Jahre in Vollzeit.
Was wir bieten
Flexibilität.
Gleitzeit und Home-Office
Betriebliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
Safe-Space für eine vielfältige, inklusive Belegschaft
Sicherer Arbeitsplatz auch in Krisen
Sinnstiftende Aufgabe.
Aktive Mitarbeit an der Gestaltung einer lebenswerten Gegenwart und Zukunft für alle Kieler*innen
Was zu tun ist
Das Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum ist eine wissenschaftlich geleitete Einrichtung, die regelmäßig geisteswissenschaftliche Hochschulabsolventen*innen als Volontäre*innen zur weiterführenden Qualifizierung in der praktischen Museumsarbeit ausbildet. Das zweijährige Volontariat orientiert sich am Leitfaden für das wissenschaftliche Volontariat des deutschen Museumsbundes. Es umfasst die innerbetriebliche museologische Ausbildung in den Bereichen des Sammelns, Konservierens, Dokumentierens und Vermittelns einschließlich übergeordneter konzeptioneller und organisatorischer Tätigkeitsfelder des Museumsmanagements. Das Museum bietet seinen Volontär*innen die Möglichkeit, sich mit eigenen Projekten (Ausstellung, Publikation oder gleichwertigen Projekten) der Öffentlichkeit zu präsentieren.
Was Sie mitbringen
Studium.
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit einer Regelstudienzeit von mindestens 8 Semestern (Master; Diplom, Staats- oder Magisterprüfung) in einschlägigen museumsrelevanten Fächern, wie z.B.:
Kunstgeschichte
Volkskunde (Kulturwissenschaften, Europäischen Ethnologie)
Neuere bzw. Neueste Geschichte
Nachweis eines hohen Interesses an der Arbeit mit historischen Sachdokumenten/Sammlungsobjekten oder Kunstwerken, gerne in Form von einschlägigen Praktikumszeugnissen
Nachweis hervorragender Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (Beleg mit einer Textprobe)
Die vorstehend genannten Ausschreibungskriterien müssen bis zum Ende der Ausschreibungsfrist vollständig erfüllt sein.
Was Sie auszeichnet
Sie verfügen über gute englische Sprachkenntnisse. Sie verfügen über eine gute Kommunikationsfähigkeit in Wort und Schrift und haben die Fähigkeit mit Kolleg*innen und Externen konstruktiv zusammenzuarbeiten. Sie sind teamfähig, belastbar und verfügen über ein hohes Maß an Flexibilität.
Gut zu wissen
Die Zugangsvoraussetzung für Tarifbeschäftigte richtet sich nach der Vorbemerkung Nr. 3 der Entgeltordnung (VKA) zum TVöD.
In Anlehnung an § 16 Abs. 3 TVöD wird nach einem Jahr die Stufe 2 erreicht. Angelehnt an § 20 TVöD erfolgt außerdem eine Jahressonderzahlung.
Die Stelle ist nicht teilbar.
Die Bereitschaft, gelegentlich auch abends und am Wochenende zu arbeiten, wird vorausgesetzt.
Interessiert? – Wir auch.
Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Bei fachlichen Fragen zur Stelle steht Ihnen Dr. Sandra Scherreiks, Tel. 0431 901-3468 zur Verfügung.
Bei Fragen zum Auswahlverfahren hilft Ihnen Dennis Straßburg, Tel. 0431 901-5284 weiter.
Wir setzen uns aktiv für die Förderung von Frauen im Beruf ein und freuen uns besonders über ihre Bewerbungen. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderungen – wir treffen angemessene Vorkehrungen, um die volle und wirksame Teilhabe am Berufsleben gleichberechtigt sicherzustellen. Auch Vielfalt ist uns ein großes Anliegen. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen verschiedenster Biographien. Ansprechpartner*innen zu diesen Themen finden Sie auf
www.kiel.de/grundsätze
.
Bitte geben Sie bei Ihrer Bewerbung bis zum
02. November 2025
die
Referenznummer 07966
an und fügen Sie ein Anschreiben, einen aktuellen Lebenslauf sowie relevante Arbeits- und Abschlusszeugnisse bei.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</guid></item><item><title>Referatsleiter (m/w/d) Zentrale Vergabestelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern-Leitzkau Bewerbungsende: 31.10.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Leitung unserer zentralen Vergabestelle suchen wir zum nächstmöglichen Einstellungstermin eine engagierte Persönlichkeit, die sämtliche Vergabeprozesse koordiniert, weiterentwickelt und rechtssicher umsetzt.
Ihre Aufgaben
Rechtsberatung aller Organisationseinheiten in Angelegenheiten des Vergaberechts
vergaberechtskonforme und organisatorische Gestaltung sowie Weiterentwicklung der Bearbeitungsprozesse im Bereich der Vergabe
abteilungs-/ referatsübergreifende Zusammenarbeit im Rahmen der Maßnahmenbetreuung des Vergabeverfahrens
Beratung der Bedarfsstelle und Festlegung der geeigneten Verfahrensart unter Einhaltung der (gesetzlichen) Vorgaben
Leitung von Verhandlungsgesprächen mit Bietern
Kooperation mit der entsprechenden Fachaufsicht der Maßnahmenträger
Führung von Projekt-/ Referatsmitarbeitern
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium der Rechtswissenschaften oder Verwaltungsökonomie / Öffentliche Verwaltung
mehrjährige Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung (möglichst im Bereich einer öffentlich geförderten Kulturinstitution oder Behörde) sowie im Haushaltswesen
fundierte Fachkenntnisse im Vergaberecht sowie Erfahrung mit Vergabeverfahren
sichere Anwendung der MS-Office-Programme
Fähigkeit zur empathischen Team- und Gesprächsführung
eigenverantwortliche, selbstständige sowie sorgfältige und systematische Arbeitsweise
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
ein
unbefristetes
Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/10.2025-17
bis zum
31.10.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</link><description>Stadtmuseum Schwabach, Schwabach Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Schwabach sucht für das Stadtmuseum eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden in einem auf die Dauer der Vertretung einer Stammkraft, zunächst längstens bis 31.12.2028, befristeten Arbeitsverhältnis.
Wir freuen uns auf Sie und bieten Ihnen:
Attraktive Vergütung entsprechend der persönlichen Qualifikation und der beruflichen Erfahrung nach den Bestimmungen des TVöD-VKA bis zu Entgeltgruppe 11 TVöD
Krisensicheren Arbeitsplatz in einem attraktiven Arbeitsumfeld
30 Tage Urlaub bei einer fünf-Tage-Woche, sowie zusätzliche freie Tage (u. a. am 24. und 31. Dezember)
Fortbildungen zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung
Betriebliche Altersversorgung und betriebliches Gesundheitsmanagement
Verschiedene Angebote für städtische Mitarbeitende (Fahrrad-Leasing, Mitarbeitendenfest, Sport, Gesundheitstag, usw.)
VGN-Firmenabo und Deutschlandticket Job mit monatlichem Zuschuss durch die Stadt Schwabach
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Inventarisierung und Deponierung des Museumsbestandes und von Sammlungszugängen
Erstellung und Umsetzung von wissenschaftlichen Ausstellungskonzepten sowie Kuratierung von Sonderausstellungen und Dauerausstellungen mit unterschiedlichen Schwerpunkten
Öffentlichkeits- und Pressearbeit, auch auf Social Media
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes und der Tätigkeit entsprechendes Hochschulstudium (Diplom oder Bachelor), beispielsweise der Museologie oder eines vergleichbaren Fachgebiets
Tiefergehende Kenntnisse hinsichtlich aktueller Museumsarbeit und zeitgemäßen Vermittlungsmethoden sind von Vorteil
Idealerweise Erfahrungen in der Inventarisierung von Museumsgut und der Arbeit mit Museumsdatenbanken
Gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sensibilität für und Interesse an musealen Dingen
Selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten
Organisationstalent
Belastbarkeit
Hohe Flexibilität und die Bereitschaft zu Abend- und Wochenend- sowie Feiertagseinsätzen
Weitere Informationen:
Für inhaltliche Rückfragen stehen Ihnen Herr Schmid (Museumsleiter), Tel. 09122 860-601, oder Frau Hoffmann-Rivero (Leiterin des Kulturamts), Tel. 09122 860-306, gerne zur Verfügung.
Allgemeine Fragen zum Stellenbesetzungsverfahren beantworten Ihnen gerne Frau Burkhardt, Tel. 09122 860-255 oder Frau Pohl, Tel. 09122 860-370.
Ihre aussagekräftige Bewerbung übermitteln Sie uns bitte bis
spätestens 26. Oktober 2025.
Die Vorstellungsgespräche finden in Form von strukturierten Interviews voraussichtlich am
3. November 2025 statt.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Die Stadt Schwabach verfolgt eine Politik der Chancengleichheit.
Wir freuen uns auf Ihre
Online-Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</guid></item></channel></rss>