<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter:in in der Pressestelle (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-pressestelle-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist
zum 1. April 2026 (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe)
die Position
einer Mitarbeiterin oder eines Mitarbeiters in der Pressestelle (m/w/d)
zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst bis zum 31. Dezember 2026 befristet, das DHM ist jedoch bestrebt, eine Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der Mittelfreigabe) zu ermöglichen und ist nach Entgeltgruppe 9b TVöD-Ost bewertet. Dienstort ist Berlin-Mitte.
Die Stiftung Deutsches Historisches Museum:
Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden. Im modernen Pei-Bau widmet sich ein vielfältiges Programm aus Wechselausstellungen, Veranstaltungen sowie pädagogischen und inklusiven Angeboten prägenden Ereignissen, Entwicklungen und Personen der deutschen Geschichte im europäischen Zusammenhang. Für das sanierungsbedingt geschlossene historische Zeughaus wird derzeit eine neue Ständige Ausstellung entwickelt, die die deutsche Geschichte in ihren internationalen Bezügen zeigen und neue Akzente setzen wird.
Ihre Aufgaben in der Pressestelle:
Organisatorische Vorbereitung und Betreuung von analogen und hybriden Presseterminen,
Eigenständige Aufbereitung von ausstellungs- und themenbezogenem Pressematerial (vorrangig digital),
Klärung von Bildrechten und Koordination von Fotoshootings,
Selbständige Bearbeitung, Koordination und Begleitung von Dreh-, Foto- und Interviewanfragen für die Ausstellungen, Themen und Veranstaltungen des DHM,
Verfassen und Redigieren von Entwürfen für ausgewählte Pressemitteilungen einschließlich Versand,
Ansprechperson für Medien- und Presseanfragen zur Unterstützung der Pressereferentin im Tagesgeschäft; Vertretung der Pressereferentin bei Abwesenheiten;
Content Management des Pressebereichs der DHM-Webseite,
Morgendliche tagesaktuelle Auswertung der Berichterstattung zum DHM und zu kulturpolitischen Themen,
Erstellung von ausstellungsspezifischen Medienspiegeln sowie Pflege des Pressearchivs,
Pflege und Weiterentwicklung von themenspezifischen Presseverteilern in der Pressedatenbank,
Enge Zusammenarbeit mit dem Social Media- und Marketingbereich der Abteilung Kommunikation im Zuge integrierter Kommunikationsarbeit sowie mit den Fachabteilungen und kuratorischen Teams,
Wahrnehmen allgemeiner Büro- und Recherchetätigkeiten.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abschluss in einem Hochschulstudium aus dem Bereich der Geistes- oder Sozialwissenschaften und/oder Kommunikation, Medien, Journalistik oder PR,
Mindestens 6-monatige nachgewiesene Berufserfahrungen (einschließlich der Zeiten eines entsprechenden Volontariats) in klassisch-analoger wie auch digitaler Medienarbeit in einer Pressestelle im Bereich Kultur, Museum, Stiftung, Universität, in der öffentlichen Verwaltung, in der Kulturwirtschaft oder im Mediensektor,
Prägnanter, zugänglicher Schreibstil und Formulierungssicherheit im Verfassen zielgruppenspezifischer Textformen,
Exzellente Deutschkenntnisse (ab GER-Niveaustufe C2),
Sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache (ab GER-Niveaustufe B2),
Gute Kenntnisse in MS
Wünschenswert sind:
Gute Überblickskenntnisse der deutschen Geschichte sowie ausgeprägtes Interesse an aktuellen kulturpolitischen Diskursen und museumsspezifischen Fragestellungen,
Teamgeist, Organisationsgeschick, eigenständiges und sorgfältiges Arbeiten, sicheres und serviceorientiertes Auftreten, Engagement und Belastbarkeit,
Gute Kenntnisse InDesign und Photoshop oder vergleichbaren Bildbearbeitungsprogrammen sowie Newslettertools (idealerweise Brevo),
Gute Kenntnisse in Typo3 oder einem vergleichbaren Content Management System,
Gute Kenntnisse der (inter-)nationalen Medienlandschaft und digitaler Kommunikationskanäle,
Kenntnisse der Adressdatenbank Cobra oder einer vergleichbaren
Was wir bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen,
Interessante und abwechslungsreiche Ausstellungsprojekte, Veranstaltungen, Themen und Kommunikationsanlässe,
Mitgestaltung der internen und externen Kommunikation des Deutschen Historischen Museums in enger Zusammenarbeit mit den weiteren Kommunikationsfachbereichen Digitale Kommunikation, Marketing, Veranstaltungen, Publikationen und LeMO,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub plus zwei arbeitsfreie Tage am 12. und 31.12.,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Betriebliche Altersvorsorge (VBL),
Option eines vergünstigten Jobtickets Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Deutsches Historisches Museum und zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung gestanden haben.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf sowie Arbeits- und sonstigen Zeugnissen unter Angabe der
Kennziffer: Presse
bis zum
1. Februar 2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-pressestelle-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Teilprojektkoordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilprojektkoordinatorin-m-w-d/</link><description>Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 31.01.2026 | Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden. Die Neuausrichtung der ständigen Ausstellung zur deutschen Geschichte im europäischen Kontext des Deutschen Historischen Museums ist dabei in den kommenden Jahren eine zentrale Aufgabe, der sich die Stiftung Deutsches Historisches Museum widmet.
Zur Durchführung dieses Vorhabens ist die Stelle eines/er
Teilprojektkoordinator*in (m/w/d)
befristet bis zum 31. März 2030 zu besetzen.
Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 11 TVöD bewertet. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer derzeitigen Wochenarbeitszeit von 39 Stunden. Dienstort ist Berlin-Marienfelde.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
wissenschaftlich verwertbare Recherchen für einzelne Ausstellungsbereiche, insbesondere für den Bereich 20. Jahrhundert im Rahmen des chronologischen Rundgangs der neuen Ständigen Ausstellung,
Durchführung von Objekt-, Film- und Bildrecherchen in der hauseigenen Sammlung sowie in anderen Museen, Archiven, Bibliotheken und Institutionen,
Konzeption und Planung von Medien- und Hands-On-Stationen inkl. der dazugehörigen Abstimmung und Koordination mit internen und externen Projektbeteiligten,
Unterstützung des Projektteams bei organisatorischen Aufgaben,
Anlegen und Aktualisieren von Datensätzen in der Sammlungsdatenbank.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbare Qualifikation) im Fach Geschichte oder in einem vergleichbaren Fach (bspw. Politik, Kultur- Kunst- oder Gesellschaftswissenschaften),
mehrjährige Erfahrungen in der Umsetzung von historischen Ausstellungen, z. B. im Rahmen eines Volontariats,
nachgewiesene Kenntnisse der Geschichte des 20. Jahrhunderts,
vertiefte Erfahrungen in der wissenschaftlichen Recherchearbeit,
Kenntnisse von museumsspezifischen Datenbanken.
Wünschenswert sind:
Kenntnisse in Englisch (Wort und Schrift),
Erfahrung in der Entwicklung von Medienstationen,
ein hohes Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie Organisationsgeschick.
Die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen sowie die Bereitschaft zu Dienstreisen werden vorausgesetzt.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: TPK bis zum 31.01.2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an den Direktor der Abt. Sammlungen, .
Herrn Backhaus,
Backhaus@dhm.de
bzw. an den Projektleiter neue Ständige Ausstellung,
Herrn Dorrmann,
Dorrmann@dhm.de
, oder die stellv. Projektleiterin neue Ständige Ausstellung / Fachbereichsleiterin Dauerausstellung, Frau Neuner,
neuner@dhm.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilprojektkoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Kommunikator*innen im Kindermuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Zu besetzen sind mehrere
Teilzeitstellen (19,5 Wochenstunden)
in der
Entgeltgruppe 6 TVöD (Bund)
, die auf 1 Jahr befristet sind, zum
1. April 2026
. Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Spielgeräusche, lautes Lachen sowie neugierige Fragen von großen und kleinen Menschen bringen Ihre Augen zum Strahlen und bereiten Ihnen gute Laune? Dann lesen Sie bitte aufmerksam weiter.
Mit der Eröffnung von ANOHA 2021 hat das Jüdische Museum einen Ort zum Entdecken, Erforschen und Spielen für Familien und Kinder im Kita- und Grundschulalter geschaffen. ANOHA setzt die Erzählung der Arche Noah aus der Tora in Szene und lädt Kinder und Familien ein, ganz in die Geschichte einzutauchen. Die Besucher*innen werden im Eingangsbereich begrüßt und erkunden dann eigenständig das Kindermuseum.
Als Kommunikator*innen geben Sie an verschiedenen Stationen Impulse, erzählen Geschichten oder laden zu Interventionen ein und ermuntern die Besucher*innen zum Tasten, Spüren, Entdecken, Fragen, Zuhören und Ausprobieren von Objekten und Installationen. Im Zusammenspiel von Ausstellung und Vermittlung erleben unsere Besucher*innen Regen und Flut, gehen mit den Tieren gemeinsam an Bord der Arche, erproben das Zusammenleben und gestalten nach ihren Vorstellungen den Neuanfang in einer besseren Welt. Es eröffnen sich aus der Geschichte heraus Bezüge zur Lebenswelt der Kinder: zum Nachdenken über Gott und die Welt, über das Zusammenleben in Vielfalt und über einen nachhaltigen Umgang mit Ressourcen.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Vermittlung der Arche Noah-Geschichte an Kinder im Kita- und Grundschulalter und erwachsene Begleitpersonen an verschiedenen interaktiven Erlebnisstationen nach einem vorgegebenen museumspädagogischen Konzept
Vermittlung von jüdischen Inhalten sowie kultur- und religionsübergreifenden Perspektiven
Heranführen der Kinder an die Ausstellung und ihre Kernthemen
Unterstützung und Anleitung der Kinder beim Basteln, Spielen, Singen, Erzählen usw.
Erfüllung von Service- sowie organisatorischen Aufgaben wie z. B. Einlasskontrolle, Gruppenkoordination, Erteilen von Auskünften zu ANOHA und zum Jüdischen Museum Berlin
Gewährleistung der Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen in den Publikumsbereichen
Mitarbeit an Besucherbefragungen zur Qualitätssicherung
Unsere Anforderungen
Nachgewiesene pädagogische Erfahrung und Freude im Umgang mit Kindern
Sehr gute serviceorientierte und strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit, hohe Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität für die Arbeit nach Dienstplan inklusive regelmäßiger Tätigkeit an Wochenenden und Feiertagen
Ausgeprägtes Kommunikationsvermögen und kindgerechte Ansprache
Sensibilität für Gruppendynamiken und unterschiedliches Sozialverhalten der Kinder
Kreativität in der Umsetzung von Spielangeboten für Kinder
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wünschenswert: Kenntnisse einer weiteren Sprache, Interesse an der jüdischen Kultur sowie Kenntnisse der diskriminierungskritischen Bildung
Wünschenswert: Sie sind neuen Kommunikationswegen und Softwareprogrammen gegenüber aufgeschlossen
Unser Angebot
30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Die Tätigkeit wird überwiegend im Stehen verrichtet.
Ihre Arbeitszeit richtet sich nach den Öffnungszeiten des Kindermuseums.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 02/2026
bis zum
1. Februar 2026
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Aus arbeitsrechtlichen Gründen können gemäß § 14 Abs. 2 Teilzeit- und Befristungsgesetz nur Bewerber*innen berücksichtigt werden, die nicht zuvor bei der Stiftung Jüdischen Museum Berlin beschäftigt waren.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche vom 23. bis 27. Februar 2026 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefonnummer 030/25993482
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum/</guid></item><item><title>Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-3/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle als
Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L
Wir suchen für unser Team Ausstellungskoordination einen technischen Projektmanager, der an der Schnittstelle zur Ausstellungstechnik, Haustechnik und Medientechnik für die Koordination von Projekten im Bereich der Ausstellungen und der Sammlung zuständig ist.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche Koordination von Ausstellungs- und Sammlungsprojekten, insbesondere an der Schnittstelle zu den technischen Teams
Schnittstelle zwischen allen am Projekt beteiligten Gewerken, externen Dienstleistern/Lieferanten und internen Teams
Mitwirkung bei der Projektplanung und der Erstellung von Zeit- und Ablaufplänen in enger Abstimmung mit der Bereichsleitung
Betreuung der Produktion von Ausstellungsarchitekturen/Präsentations- und Beschriftungselementen
Überprüfung und Archivierung von Plänen zur Projektpräsentation, ggf. mit entsprechenden Programmen
Koordination und Pflege des Bestandes an Ausstellungsequipment in der Datenbank Akeneo
Anfertigung technischer Skizzen zur Umsetzung
Koordination von digitalen Formaten und Medienkunst-Komponenten
Einleuchten der Ausstellungräume nach Anweisung, inkl. der Bedienung der technischen Hilfsmittel
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im handwerklichen Bereich, z. B. Schreiner, Messebauer, Raumausstatter, staatlich geprüfter Techniker in der Fachrichtung Ausstellungs- und Museumstechnik oder vergleichbare Qualifikation
Mindestens 2 Jahre Berufserfahrung
Idealerweise bereits Erfahrung im Museumsbereich oder im Messe- und Ausstellungskontext und in der Realisierung von komplexen Projekten
Handwerkliches Geschick sowie technisch-digitales Verständnis
Vorzugsweise Kenntnisse in der Beleuchtungstechnik, Materialkunde, Fertigungsmethoden
Gute EDV-Kenntnisse (insbesondere Excel)
Fähigkeit, technische Pläne anzufertigen (Zeichnung oder 3D-Programme) und umzusetzen
Gute Englischkenntnisse von Vorteil
Pragmatische, lösungsorientierte und systematische Arbeitsweise und logistisches Verständnis
Teamfähigkeit und gute kommunikative Fähigkeiten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
bis zum 08.02.2026
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2026-01
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Alena Leinen (Bereichsleitung Ausstellungskoordination) unter T +49 711 470 40 166. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html.
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Buchbinder (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchbinder-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 02.02.2026 | Das Deutsche Museum ist eines der größten technisch-naturwissenschaftlichen Museen der Welt. Zur Verstärkung unseres Teams in der Abteilung Gestaltung, zu der auch die grafischen Werkstätten gehören, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Buchbinder (w/m/d)
Einzel- und Sonderfertigung
Das Deutsche Museum beherbergt nicht nur eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik, sondern ist zugleich mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information und Auseinandersetzung über die neuesten Entwicklungen in Naturwissenschaft und Technik. Dazu werden in der Bibliothek viele seltene und wertvolle Quellenwerke vom Beginn des Buchdrucks bis heute und im Archiv des Deutschen Museums Nachlässe von Firmen und wissenschaftlichen Institutionen, seltene Firmenschriften, Einzelhandschriften, Grafiken, Porträts, Karten, Plakate, technische Zeichnungen und papierhistorische Bestände verwahrt und gepflegt. Die Papierrestaurierung ist integriert in die Buchbinderwerkstatt, die dazu noch die vielfältigen Anforderungen des Ausstellungsunterhalts im Rahmen des Werkstattbetriebes bedient.
Ihre Aufgaben
Bindungen (Ring-, Faden- bzw. Klebebindung, Klammerheftung)
Maßanfertigung von Mappen, Kassetten und weiteren Produkten
Reinigung, Pflege und restauratorische Betreuung von Archivalien
Durchführung konservatorischer Maßnahmen einschließlich Erstellung der Dokumentation
Konzipieren und Anfertigen von Faksimiles
Kaschieren von Texttafeln, Ausstellungswänden und Vitrinen
Beratung, Organisation und Koordination von eingehenden Aufträgen
Materialbestellung
Ihr Profil
Buchbinder (w/m/d) Einzel- und Sonderanfertigung
Berufserfahrung, insbesondere mit historischen Materialien
gute Kenntnisse in Werkzeug- und Materialkunde
sicherer Umgang mit Planschneider, Falzmaschine, Drahtheftmaschine, Papierbohrmaschine, Prägnant
Erfahrung mit Reparaturarbeiten
Weiterbildung Restaurierungsarbeiten und Erfahrung mit Datenbanken sind wünschenswert
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 7 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
02.02.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2601
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchbinder-w-m-d/</guid></item><item><title>Software Developer (m/w/d) mit Schwerpunkt data pipelines and AI services</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-m-w-d-mit-schwerpunkt-data-pipelines-and-ai-services/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 04.02.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Data and Modeling Centers eine*n
Software Developer (m/w/d) mit Schwerpunkt data pipelines and AI services
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag des Landes E 11-13 (TV-H), je nach Qualifikation
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Unser Team ist am Aufbau nationaler und internationaler Forschungsdateninfrastrukturen beteiligt, die Geo- und Biodiversitätsdaten nachhaltig und interdisziplinär bereitstellen.
Im Rahmen des Projekts
AI4WildLIVE
implementieren wir eine Plattform, die AI-basierte Analyse mit menschlicher Expertise (Citizen Science) kombiniert, um die Auswirkungen anthropogener Umweltveränderungen wie verstärkte  Landnutzung und Entwaldung besser zu verstehen und Milderungsstrategien zu entwickeln. Die hierbei gewonnenen Daten sollen auf der Basis innovativer Datenmodelle und entsprechender APIs für große internationale (
Biodiversity Meets Data
) und nationale (
FAIRagro
) Forschungsdateninfrastrukturen bereitgestellt werden.
Die Projektstelle wird Teil des Senckenberg Data and Modelling Centers sein, das  Spezialist*innen in den Bereichen Service-Implementierung, AI-basierter Verarbeitung von Geobiodiversitätsdaten und Forschungsdatenmanagement an den Senckenberg-Standorten Frankfurt und Görlitz umfasst, eine umfassende Einarbeitung in die entsprechenden Projektaufgaben durch unser Team ist gewährleistet.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Uni-/FH-Studium der Fachrichtung Informatik, Bioinformatik, Geoinformatik, (Bio-)Physik oder vergleichbare Qualifikation mit Bezug zur Entwicklung von Data Processing / AI-Pipelines, Service-Entwicklung oder Datenmodellierung
Gute Kenntnisse und praktische Erfahrung in der Programmierung (Python, Java, JavaScript), insbesondere mit Webframeworks wie Django, Spring oder vergleichbaren Technologien
Grundlegende Kenntnisse in Container-Technologien und Deployment von Vorteil (Docker, Openstack, Kubernetes)
Gute Kommunikationsfähigkeiten und Fähigkeit, Softwarelösungen eigenständig, aber in enger Diskussion mit Kooperationspartner*innen umzusetzen
Optimalerweise Grundkenntnisse in einem common AI/ML framework wie PyTorch
Teamorientierte und flexible Arbeitsweise, idealerweise mit der Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen für Trainings, Meetings und Analytische, strukturierte, serviceorientierte und selbstständige Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse erforderlich, Deutschkenntnisse sind von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer
#01-26001 bis zum 04.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Claus Weiland unter
claus.weiland@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-m-w-d-mit-schwerpunkt-data-pipelines-and-ai-services/</guid></item><item><title>Sammlungsmanager*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt
zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Botanik und molekulare Evolutionsforschung
eine(n)
Sammlungsmanager*in (m/w/d)
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: zunächst befristet (2 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessen (TV-H) E11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Datenmanagement-Workflows an der Schnittstelle zur Daten-IT und Daten-Management des Standortes für die Sammlungsdigitalisierung des Herbariums inkl. Qualitätssicherung
Selbständige Organisation von Digitalisierungsprojekten inkl. Führung von Hilfskräften, ehrenamtlichen Mitarbeiter*innen und Projekt-TAs
Selbständige Aktualisierung der systematisch-botanischen Nomenklatur im Herbar inkl. Datenbanken
Projekt– und Abteilungskoordination inkl. Reporting-Aufgaben
Beteiligung an der Einwerbung von sammlungsbezogenen Drittmitteln und ihrer Administration
Erstellung interner Schulungsmaterialien, Arbeitsablaufdokumentationen
Erarbeitung von Standards und Umsetzung relevanter gesetzlicher Bestimmungen
Anleitung und Betreuung von Gastwissenschaftler*innen, Gästen, Studierenden und Hilfskräften zur Sammlungskuratierung
Mithilfe bei Determinationen von Material und dessen aktueller taxonomischer Einordnung
Betreuung von Biodiversitätsportalen und Sammlungsdatenbanken
Vertretung der Abteilung auf einschlägigen technischen Workshops und Tagungen
Beteiligung an Ausstellungen und anderen Vermittlungsformaten
Beteiligung an Ausbildung und Lehre für Praktikanten und Studierende
standortübergreifende Aufgaben mit Sammlungsbezug wie Vereinheitlichung von Standards innerhalb des Herbarium-Senckenbergianum-Verbunds
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) in Biowissenschaften, Sammlungsmanagement, Biologie, Bibliotheks- und Informationswissenschaft, Digital Humanities, Biodiversitätsinformatik, Data Science oder einem verwandten Fachgebiet
umfangreiche Erfahrung mit biologischen Datenbanken und Standardlisten
Kenntnisse der einschlägigen aktuellen Digitalisierungsmethoden und -standards
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten, strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache, schriftlich wie mündlich
Interesse an interdisziplinärer und -kultureller Zusammenarbeit und am Aufbau nachhaltiger, FAIR-konformer Dateninfrastrukturen, insbesondere in Repositorien oder biodiversitätsbezogenen Forschungsinstituten
Bereitschaft zu gelegentlichen Reisen im nationalen und internationalen Kontext (max. ein bis zwei Kurzreisen im Inland bzw. eine Reise von max. drei Wochen ins Ausland)
gute botanisch-mykologische und taxonomische Kenntnisse
umfassende Erfahrung in Projektplanung, Organisation, Mitarbeiterführung
Wünschenswert
Naturwissenschaftlich-technische Ausbildung (Biologisch-Technische Assistenz)
Erste Erfahrung mit Drittmittelakquise
Kenntnisse zur techn. Aufarbeitung von botanisch-mykologischen Belegen
Kenntnisse zur konservatorischen Handhabung (Brandschutz, Schädlingsbekämpfung, Katastrophenvorsorge etc.)
Bereitschaft zur laufenden eigenen Weiterbildung
Erste Erfahrung im Umgang mit Datenbanken, Sammlungsmanagementsystemen oder digitalen Repositorien zur Verbesserung und Dokumentation heterogener, historisch gewachsener Datenstrukturen
Vertrautheit mit Metadatenstandards und gängigen Datenformaten in der Digitalisierung
Erfahrung im Bereich Verwaltung und Archivierung bild- und dokumentbasierter digitaler Objekte
Kenntnisse in der Anwendung von Open-Science-Prinzipien in interdisziplinären Forschungsumgebungen
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität
Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Botanik und Molekulare Evolutionsforschung inkl. des Herbariums Senckenbergianum aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Ausbau eines interdisziplinären Profils an der Schnittstelle Digitalisierung, Biodiversitätserfassung und Sammlungs-Inwertsetzung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26003 bis zum 15.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Stefan Wanke unter
stefan.wanke@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-verwaltung-m-w-d-4/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht für den
Fachbereich Verwaltung
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Sachbearbeiter*in Verwaltung (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Allgemeine Verwaltungstätigkeiten
Erstellen von Ausgangsrechnungen und Zahlungsanweisungen
Ausfertigen von Standardverträgen, wie Werk- und Kooperationsverträgen
Kassenführung und -abrechnung
Durchführung niedrigschwelliger Vergabeverfahren, Einholen von Angeboten für Produkte und Dienstleistungen, Klärung der Angebotsdetails mit Dienstleistern
Lösungsorientierte Entwicklung, Optimierung und Koordination von administrativen und fachbereichsübergreifenden Arbeitsabläufen und Prozessen in Abstimmung mit der Fachbereichsleitung Verwaltung
Mitwirkung bei der Planung sowie Organisation und Durchführung von Veranstaltungen jeder Art an verschiedenen Standorten
Entwicklung von Veranstaltungsformate in Zusammenarbeit mit der Fachbereichsleitung
Verfügbar machen von Angeboten im Online Shop
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Kaufmännische Ausbildung, z. B. Kaufleute für Büromanagement oder Veranstaltungskaufleute oder vergleichbare Qualifikation mit Berufserfahrung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
wünschenswert sind Kenntnisse und Erfahrungen in der Arbeit in Kulturbetrieben, idealerweise in Museen oder im Bereich der öffentlichen Verwaltung
Fähigkeit zum betriebswirtschaftlichen Denken und strukturierter Arbeitsweise, interkulturelle Kompetenz, Verantwortungsbewusstsein
Lust auf Gestalten und Optimieren
Kenntnisse in Ablage- und Archivierung
Kenntnisse in unterschwelligen öffentlichen Vergabeverfahren und Grundkenntnisse im Vertragsrecht
Belastbarkeit, Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit
sehr gute deutsche in Wort und Schrift mind. C1 Niveau und gute englische Sprachkenntnisse
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 8
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 25. Januar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-verwaltung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Verwaltung / Prozessmanagement Digitalisierung und IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-prozessmanagement-digitalisierung-und-it-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) vereint seit 2008 die musealen Einrichtungen der Freien und Hansestadt Hamburg, die sich aus vielfältigen thematischen Blickwinkeln mit der Geschichte Hamburgs und seiner Umgebung, einschließlich nationaler, europäischer und globaler Verflechtungen, befassen. Mit rund 240 Mitarbeitenden und jährlich etwa 350.000 Gästen zählt die Stiftung öffentlichen Rechts zu den größten stadt- und regionalgeschichtlichen Museumsverbünden in Europa.
Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen und das im Aufbau befindliche Deutsche Hafenmuseum. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht in Hamburg derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Das Deutsche Hafenmuseum umfasst einen zu errichtenden Neubau in repräsentativer Lage im neuen Stadtteil Grasbrook sowie als zweiter, bereits aktiver Standort den historischen Schuppen 50A) am Hansahafen und die Viermastbark PEKING.
Der kaufmännische Direktionsbereich Management Zentrale Dienste (MZD) bearbeitet die elementaren administrativen Aufgaben für alle Standorte der SHMH.
Für das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
und das
Management Zentrale Dienste der Stiftung
suchen wir zum nächstmöglichen. Zeitpunkt eine
Fachbereichsleitung Verwaltung /
Prozessmanagement Digitalisierung und IT (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Im Bereich der Fachbereichsleitung Verwaltung des Deutschen Hafenmuseums (im Aufbau):
Steuerung der Betriebsabläufe, insbesondere des aktiven Standortes Schuppen 50A mit PEKING und aller administrativen Anforderungen der öffentlich-rechtlichen Institution
Mitarbeit an der Entwicklung und Realisierung des Neubaus und Steuerung der Gebäude- und unterhaltsrelevanten Themenstellungen am aktiven Standort
Anleitung, Schulung und Führung der Mitarbeitenden im Fachbereich Verwaltung
Prozessoptimierung und Weiterentwicklung der Verwaltungsaufgaben mit häuserübergreifender Betrachtung in Zusammenarbeit mit der Kaufmännischen Direktion sowie den Fachbereichsleitungen Verwaltung der anderen Stiftungshäuser
Planung und Bewirtschaftung des hausbezogenen Budgets gemeinsam mit der Direktion
Im Bereich Prozessmanagement IT und Digitalisierung des Managements zentrale Dienste
Analyse, Anpassung und Optimierung von Prozessen in Kooperation mit den multidisziplinären Fachbereichen
Realisierung digitaler, medienbruchfreier Prozesse
Beratung und Entscheidungsvorbereitung für Kaufmännische Direktion und Vorstand
Begleitung von Digitalisierungsprojekten
Mitwirkung bei der Einführung und Etablierung eines modernen und effizienten Prozessmanagements
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Betriebswirtschaft oder vergleichbar
Vertiefte Fachkenntnisse des Betriebs öffentlicher Kultureinrichtungen
Vertiefte Fachkenntnisse in Prozessmanagement, Digitalisierungsprozessen und der Optimierung von IT
Fachkenntnisse in Projektmanagement
Fachkenntnisse in Organisationsentwicklung sowie in Teamentwicklung und Teamführung
Fachkenntnisse des öffentlichen Vergabe- und Zuwendungsrechts
Kenntnisse in Buchhaltung und Kostenrechnung
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sicherer Umgang mit Mitarbeitenden, Lieferanten, Handwerksbetrieben und Dienstleistern
Freude an dynamischen Entwicklungen und Streben nach stetiger Verbesserung
Kollegialität, Teamfähigkeit sowie Bereitschaft zur stetigen Fortbildung
Ein sehr hohes Maß an Sorgfalt und Verantwortungsbewusstsein
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
12 TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 25. Januar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-prozessmanagement-digitalisierung-und-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und internationalen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht für den Fachbereich Sammlungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*einen
Fachbereichsleitung Sammlung /
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Vollzeit, unbefristet
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
als Fachbereichsleitung Sammlung:
Stellvertretende Direktion (in Abwesenheit)
fachlich vorgesetzte Person für die Mitarbeitenden im Fachbereich Sammlungen
Weiterentwicklung von Sammlungsstrategien und des Sammlungskonzeptes in Zusammenarbeit mit der Direktion
Leitung von Projekten innerhalb des Fachbereichs
Budgetplanung und verantwortliche Budgetkontrolle
Mitwirkung an der Akquise von Finanzmitteln, Einwerben von Spenden- und Fördermitteln in Abstimmung mit Direktion, Vorbereitung von Anträgen an Stiftungen
Mitwirkung bei Werk- und Kooperations- und Sponsoringverträgen
Mitglied der Sammlungskommission
Mitwirkung an übergeordneten Sonderprojekten zur Datenbankentwicklung und Inventarisierung
als verantwortliche Person für das Zentraldepot der Stiftung:
strategische Weiterentwicklung der Depotinfrastruktur
Entscheidungsvorbereitung relevanter Fragestellungen zum Zentraldepot für interne Gremien und den Vorstand
im Bereich Forschung, Wissenschaft, Konzept und Kuratierung:
fachliche Leitung u. a. für den Schwerpunktbereich Frühe Neuzeit, ggf. auch für den Bereich Numismatik
Wertermittlung bei Sammlungsobjekten
wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratierung von entsprechenden Ausstellungs- und Themenbereichen für die Neukonzeption und Neuplanung der Dauerausstellung, betreffend 1. OG: Mittelalter, Frühe Neuzeit inkl. Unterbereiche
zeitweise Tätigkeiten im Rahmen der Modernisierung des Museums für Hamburgische Geschichte:
Mitwirkung bei der Modernisierung und Sanierung des Museums für Hamburgische Geschichte
Koordination für das Teilprojekt der Ständigen Ausstellung in Bezug auf Sammlung und Logistik in enger Zusammenarbeit mit den weiteren beteiligten Personen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Geschichte, Kunst- und Kulturgeschichte, Museumswissen- und Kulturwissenschaften oder vergleichbar;
Wünschenswert: Numismatik, Schwerpunkt v. a. auf Ausstellungs- und Sammlungsbereich Frühe Neuzeit
nachgewiesene konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im o. g. Aufgabengebiet
Erfahrungen in der Durchführung von Ausstellungsprojekten, Koordination und Projektleitung
vertiefte Fachkenntnisse im Sammlungs- und Depotmanagement sowie in der Wertermittlung von Sammlungsobjekten
Erfahrungen in der Durchführung von Modernisierungsmaßnahmen
eigenverantwortliches und selbständiges Handeln im Rahmen der übertragenen Tätigkeiten
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe
14 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller gleichgeschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 08. Februar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.03.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 5 TV-L)in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
In der Abteilung Sicherheit laufen sämtliche Belange zum Thema Sicherheit, d.h. Angelegenheiten des Personen-, Sach- und Objektschutzes im Bereich kriminelle Handlungen zusammen.
Dies umfasst die Verantwortung für die Sicherheitszentralen und den Aufsichtsdienst ebenso, wie für die Betriebs- und Sicherheitstechnik. Die Abteilung ist verantwortlich für die Erstellung und Fortschreibung eines übergreifenden Security-Konzeptes für die SKD sowie für die Erstellung und regelmäßige Fortschreibung der Gefährdungsanalysen für alle Dauerausstellungen und sicherheitsrelevanten Liegenschaften der SKD und realisiert die Erstellung der spezifischen Sicherheitskonzepte für alle Dauerausstellungen und Sonderausstellungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Volontär – Landesgeschichte (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-landesgeschichte-d-m-w/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 06.02.2026 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sucht zum 01.04.2026
einen wissenschaftlichen Volontär
– Landesgeschichte
(d/m/w)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung. Während der Ausbildung erhalten die Volontäre Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihre Aufgaben:
praxisbezogene zweijährige Ausbildung in den Arbeitsbereichen der Abteilung Landesgeschichte des Landesamts
Mitarbeit an einem landeshistorischen Forschungsvorhaben inklusive Quellen-, Redaktions- und Vermittlungsarbeit
Mitwirkung an einem Ausstellungsprojekt mit landeshistorischer Perspektive
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium (M.A. oder vergleichbarer Abschluss) der Geschichtswissenschaft mit einem zeithistorischen Schwerpunkt
gute Kenntnisse der Landesgeschichte Sachsen-Anhalts
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens gute Englischkenntnisse, wünschenswert eine weitere Fremdsprache
Persönliche Voraussetzungen:
Strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise sowie Kommunikationsbereitschaft
Engagement und Initiative, Teamfähigkeit und Flexibilität
Bereitschaft zu transepochaler und interdisziplinärer Arbeit
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Bereitschaft zu Dienstreisen
gute EDV-Kenntnisse und Bereitschaft, diese zu erweitern
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und der Möglichkeit für kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 01/26
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 06.02.2026
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-landesgeschichte-d-m-w/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-4/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 28.01.2026 | Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
Kennzahl 01/2026
Das Bröhan Museum, Jugendstil, Kunst, Design, zeigt angewandte Kunst und Design der Moderne seit 1890 sowie Gemälde und Grafiken aus dem Umfeld der Berliner Secession. Zudem finden jährlich mehrere Sonderausstellungen zu Themen der Kunst und Gestaltung vom 19. Jahrhundert bis in die Gegenwart statt.
Zum 01.03.2026 ist im Museum ein wissenschaftliches Volontariat in Vollzeit (100%) mit dem Schwerpunkt Ausstellungen/Sammlung zu besetzen.
Arbeitsgebiet:
Mitarbeit vorrangig in den Bereichen Ausstellungsorganisation und Sammlungsmanagement.
Konzeptionelle und organisatorische Mitwirkung an Ausstellungsprojekten einschließlich Publikation, Didaktik und Rahmenprogramm
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung des Umzugs der Museumssammlung in ein temporäres Ausweichquartier
Einblick in konservatorische Fragestellungen, Provenienzforschung und den Bereich digitale Dokumentation
Formale Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (insbesondere Kunstgeschichte) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister-, oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule
Fachliche / außerfachliche Anforderungen:
Fundierte Kenntnisse der freien und angewandten Kunst des 19. und 20. Jahrhunderts
Erste museumspraktische Erfahrungen (z.B. Praktika) und ausgeprägtes Interesse an museologischen Fragestellungen sowie aktuellen Entwicklungen der Museumsarbeit
Gute englische Sprachkenntnisse
Gute Kenntnisse und Sicherheit im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und gängigen Grafikprogrammen
Eigeninitiative, Fähigkeit zu selbstständigem wie auch teamorientiertem Arbeiten, hohe Flexibilität und Belastbarkeit
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche, praxisorientierte Ausbildung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Teilnahme an ausbildungsrelevanten Fortbildungen nach Absprache
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Dauer des Volontariats beträgt zwei Jahre, wobei die ersten vier Monate als Probezeit gelten. Es wird eine Bruttovergütung in Höhe von 50 % des jeweiligen Entgelts der Stufe 1 der Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA, ab dem zweiten Jahr der Stufe 2 gezahlt.
Sie finden sich im Profil wieder?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir
bis zum 28.01.2026
per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument) an:
Bröhan Museum
Stichwort: Volontariat
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Aufgabengebiet: Dr. Anna Grosskopf (Tel.: 030/326 906 21)
Schriftliche Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-w-m-d/</link><description>Horst-Janssen-Museum, Oldenburg Bewerbungsende: 09.02.2026 | Die Universitätsstadt Oldenburg, Zentrum im Nordwesten mit mehr als 170.000 Einwohnerinnen und Einwohnern, bietet engagierten und teamfähigen Nachwuchskräften
zum 1. Mai 2026
ein wissenschaftliches Volontariat (w/m/d)
im Amt für Kultur, Museen und Sport an. Zu den städtischen Häusern zählen das Haus für Medienkunst, das Stadtmuseum Oldenburg und das Horst-Janssen-Museum. Das Volontariat wird dabei überwiegend im Horst-Janssen-Museum stattfinden.
Die Stelle auf einen Blick
Amt: Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst 306 – Horst-Janssen-Museum
Funktion: Volontärin / Volontär
Entgeltgruppe: 50 % des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD-V in der jeweils geltenden Fassung, Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2
Wochenarbeitszeit: Vollzeit (39 Stunden – Teilzeit ist möglich)
Termin der Einstellung: 01.05.2026
Beschäftigungsdauer: Zwei Jahre
Ende der Bewerbungsfrist: 09.02.2026
DU
bringst mit:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in museumsrelevanten Fächern (Abschluss mindestens Master oder M.A.)
erste Kenntnisse in der Museumsarbeit (z. B. durch Praktika)
einen sicheren Umgang mit PC und Microsoft Office Anwendungen
hohe kommunikative und interkulturelle Kompetenzen, eine rasche Auffassungsgabe sowie Belastbarkeit
Fließende Deutschkenntnisse sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Sprache (bevorzugt Englisch) sind wünschenswert. Insbesondere solltest du dich mit einem Verständnis der Museumsarbeit identifizieren, das an kultureller Teilhabe, Partizipation und Öffnung orientiert ist. Dabei ist auch die Identifikation mit dem Leitbild der Stadt Oldenburg wichtig.
WIR
bieten eine umfassende zweijährige wissenschaftliche Ausbildung. Diese soll einen umfangreichen Einblick in die Ausstellungs- und Veranstaltungspraxis, das Sammlungsmanagement, das Marketing, die Öffentlichkeits- und die Vermittlungsarbeit geben.
Es erwarten dich folgende Aufgabengebiete:
Forschung zu Leben und Werk von Horst Janssen
Kuratieren von Ausstellungen
Mitarbeit an der wissenschaftlichen Dokumentation von Objekten der Sammlungen
Erstellen von Wissenschafts- und Vermittlungstexten
Mitarbeit an der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, hier vor allem das Betreuen des Instagram-Accounts des Museums
Während der Ausbildung erhältst du des Weiteren Einblicke in alle weiteren museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Die Stadt Oldenburg freut sich auf Menschen, die ihr Leben verantwortungsbewusst und aktiv gestalten – im Beruf und zuhause. Daher bieten wir flexible Arbeitszeiten und attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung. Darüber hinaus fördern wir die Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Privatleben.
Hier erfährst du mehr über die Stadt Oldenburg (Oldb) als Arbeitgeberin
»
.
Diversität verstehen wir als Bereicherung und haben uns mit der Unterzeichnung der Charta der Vielfalt ausdrücklich dazu bekannt. Wir leben eine offene und tolerante Unternehmenskultur, in der alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren und wünschen uns Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die dazu beitragen.
Haben wir dich neugierig gemacht?
Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt Ihnen gern Frau Moster-Hoos, Leiterin des Horst-Janssen-Museums, Telefon: 0441 235-2892.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Hannes Geers, Fachdienst Personal und Organisation, Telefon 0441 235-2785.
Informationen zum Datenschutz für Bewerberinnen und Bewerber findest du hier
»
(PDF, 157 KB).
Bitte bewirb dich ausschließlich online.
Unsere Bewerbungsfrist endet am 9. Februar 2026.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
&gt;&gt; Hier gelangst du zur Online-Bewerbung &lt;&lt;
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-3/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 21.01.2026 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die Museen der Stadt Dresden sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Wir bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für 2 Jahre zum Einsatz im Stadtmuseum eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in (m/w/d)
Bewerbung bis:
21. Januar 2026
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
50 v.H. des jeweiligen Entgelts in der EG 13, Stufe 1 TVöD
Standort:
Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
administrative und organisatorische Aufgaben sowie Unterstützung bei der Projektkoordination zur interaktiven Kinder- und Familienausstellung „Leben am Fluss“ (2028/29) und bei der Neukonzeption der ständigen Ausstellung zur Stadtgeschichte
Mitarbeit bei der digitalen Sammlungsdokumentation (MuseumPlus) und Sammlungserforschung, Ausstellungskonzeption, Leihverkehr, Publikationen, Umsetzung/Ausstellungsaufbau, Öffentlichkeits- und Vermittlungsarbeit
Mitarbeit bei den täglichen Geschäftsabläufen und im Bereich der Querschnittsaufgaben des Museums
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket)
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung, Diplom (Uni), Magister (Uni) oder Master (FH und Uni) in den Fachrichtungen Geschichte, Public History, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Museumspädagogik oder vergleichbar
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
Erfahrungen in der Museumsarbeit (Museumspraktika oder andere Formen der Mitarbeit)
Interesse an aktuellen Entwicklungen und Diskursen – insbesondere in den Bereichen Inklusion/Teilhabe/Partizipation/Diversität/Digitalität
versierter Umgang mit digitalen Anwendungen und MS Office
gute Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit
Deutschkenntnisse mindestens Level B2 in Wort und Schrift
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Frau Dr. Ludwig (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-488 7302
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-488 2960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter www.dresden.de/newsletter!
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Referent (m/w/d) für die Leitung der Internationalen Archäologischen Sommerakademie Xanten 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-die-leitung-der-internationalen-archaeologischen-sommerakademie-xanten-2026/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten mit Römermuseum, Xanten Bewerbungsende: 16.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen Römermuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
Mehr Informationen über den LVR-Archäologischer Park Xanten mit Römermuseum finden Sie unter
www.apx.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-die-leitung-der-internationalen-archaeologischen-sommerakademie-xanten-2026/</guid></item><item><title>Volontariat Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-kunstvermittlung-m-w-d-2/</link><description>Kunstmuseum Villa Zanders, Bergisch Gladbach Bewerbungsende: 31.01.2026 | Volontariat Kunstvermittlung (m/w/d)
Kunstmuseum Villa Zanders
Befristet auf 2 Jahre, ab dem 01.05.2026
50 % von EG 13 TVöD
Vollzeit
Bewerbungsfrist: 31.01.2026
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen konzeptionelle Aufgaben und koordinieren die Umsetzung des Kunstvermittlungsprogramms.
Sie konzipieren Veranstaltungen und führen durch die Ausstellungen.
Sie entwickeln und leiten Workshops für Schulen, Kinder, Jugendliche und Erwachsene.
Sie sind für die Koordination, Kommunikation und Einarbeitung von über zehn freien Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern zuständig
Sie übernehmen die Pflege und den Ausbau von Kooperationen mit Schulen, Vereinen etc.
Sie betreuen das Kunstvermittlungs-Atelier und sind zuständig für die Einkäufe von Kunstbedarf etc.
Sie gestalten eigenständig digitale und inklusive Formate und bringen sich in Kooperationsprojekte ein.
Sie übernehmen Aufgaben in der Öffentlichkeitsarbeit mit Schwerpunkt auf Social-Media-Aktivitäten.
Sie arbeiten an Ausstellungsprojekten mit.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihr Profil
Sie verfügen über ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/Magister) im Bereich Kunstpädagogik, Kunstvermittlung oder Kulturelle Bildung, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung.
Sie haben ein besonders Interesse an Gegenwartskunst.
Sie haben sehr gute organisatorische und kommunikative Fähigkeiten sowie hohe soziale Kompetenzen.
Vorkenntnisse in den Aufgabenbereichen sind willkommen, aber nicht Voraussetzung – Sie wachsen bei uns in Ihre Aufgaben hinein.
Sie haben Interesse an der Mitarbeit in einem kleinen Team.
Sie sind flexibel und bereit, gelegentlich am Wochenende oder an Abenden zu arbeiten.
Sie haben sehr gute Deutschkenntnisse;  gute Englischkenntnisse sind wünschenswert.
Sie verfügen über sichere Kenntnisse in gängigen Office-Programmen und bringen Erfahrung im Umgang mit digitalen Medien mit.
Ihre Vorteile
Flexible Arbeitszeiten im Rahmen von Gleitzeit
Fort- und Weiterbildungsmaßnahmen zu zahlreichen fachlichen und persönlichen Kompetenzen
Kostengünstiges Deutschlandticket für 34 Euro
Kontakt
Für Fragen zum Verfahren
Herr Zach
E-Mail:
d.zach@stadt-gl.de
Telefon
02202 14 2785
Für fachliche Fragen
Frau Dr. Dinter
E-Mail:
ina.dinter@stadt-gl.de
Telefon
02202 14 1736
Was uns wichtig ist
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Frauen werden nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bevorzugt berücksichtigt. Die Ausschreibung wendet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte. Entsprechend der gesetzlichen Bestimmungen werden schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber sowie ihnen gleichgestellte Menschen besonders berücksichtigt.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-kunstvermittlung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Referent*in für Wissenschaftskommunikation mit Schwerpunkt digitale Kommunikation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-wissenschaftskommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 01.02.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Teams. Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt in der Abteilung Kommunikation &amp; Presse am Standort Bonn die Position
Referent*in für Wissenschaftskommunikation mit Schwerpunkt digitale Kommunikation
(w/m/d)
in Teilzeit 50 Prozent mit 19,92 Stunden/Woche. Die Stelle ist für die Dauer von zwei Jahren nach § 14 Teilzeit- und Befristungsgesetz befristet. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Das sind Ihre Aufgaben:
Mitarbeit bei der Entwicklung von innovativen Kommunikationsformaten auf Grundlage unserer Kommunikationsstrategie, Schwerpunkt digitale und audiovisuelle Medien
Redaktion und Realisation von Medien (Text, Bild, Audio, Video) für verschiedene Kommunikationskanäle (Social Media, digitale Plattformen, Webseite, Pressemeldungen)
Strategische Weiterentwicklung der Social Media-Kanäle des LIB und des Museum Koenig Bonn in Zusammenarbeit mit dem Kommunikationsteam, Erschließung neuer Zielgruppen, Datenanalyse und Communitymanagement
Einordnung der Kommunikationsrelevanz wissenschaftlicher Themen sowie umweltpolitischer Entwicklungen
Betreuung von Kommunikationsprojekten und Steuerung von Dienstleistern
Pressearbeit und Begleitung von Medienterminen
Stellvertretung der Abteilungsleitung Kommunikation &amp; Presse am Standort Bonn
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium einer relevanten Fachrichtung (Medien- oder Kommunikationswissenschaft, Journalismus, Biologie oder vergleichbar)
Volontariat oder entsprechende Berufserfahrung in Wissenschaftsjournalismus/ Wissenschaftskommunikation
Die Fähigkeit, wissenschaftliche Themen in digitalen und audiovisuellen Formaten zielgruppengerecht aufzubereiten
Freude am Entwickeln und Umsetzen kreativer Ideen und ein ausgeprägtes Verständnis für Bildsprache, Tonalität und Text
Erfahrung mit Content-Management-Systemen, sowie Grafik-/Schnittprogrammen
Sehr gute Kenntnisse der Forschungs-, Bildungs- und Medienlandschaft
Interesse an aktuellen gesellschaftlichen Fragestellungen und Debatten im Bereich Biodiversität
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
strategisches Denken und ein teamorientierter Arbeitsstil
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Bildungs- und Forschungseinrichtung
viel Gestaltungsfreiheit in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 13 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Arbeitsproben, Anschreiben, Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen)
bis
zum 01.02.2026
ausschließlich digital über unser Karriereportal:
https://8101202752.karriereportal.cloud/
an Frau Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-wissenschaftskommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-w-m-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 22.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, eine/einen
Sachbearbeiterin/Sachbearbeiter (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L) in der Abteilung Recht und Innerer Dienst. Die Stelle soll in Teilzeit, mit 50% der regelmäßigen Arbeitszeit, besetzt werden.
Hinweis: Die Tätigkeit kann alternativ auch im Rahmen einer Abordnung innerhalb des Freistaates Sachsen erfolgen.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Recht und Innerer Dienst nimmt vielfältige Querschnittsaufgaben innerhalb des Museumsverbundes wahr. Bestandteil der Abteilung sind unter anderen das Rechtsreferat, der Informations- und Datenschutz, sowie die Poststelle, das Fuhrparkmanagement und die Büromaterialbeschaffung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Anlagenmechaniker/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechaniker-in-m-w-d/</link><description>Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte, Würzburg Bewerbungsende: 08.02.2026 | Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte sucht zur Verstärkung unseres Teams in der Museumstechnik eine/n
Anlagenmechaniker/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 5 TV-L, unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg befindet sich seit dem 01.01.2017 in der Trägerschaft des Freistaats Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt Sammlungen mit herausragenden Spitzenstücken der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das Haus in einer Phase der Neupositionierung als erlebnisorientiertes kulturgeschichtliches Museum für ganz Franken, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer zukunftsweisenden Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechaniker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme (m/w/d),</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-eroeffnung-und-inbetriebnahme-m-w-d/</link><description>Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 08.02.2026 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schule für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien.
Derzeit ist das Museum geschlossen, denn das von Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfene Gebäude wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir den Projektraum The Temporary Bauhaus-Archiv. Parallel dazu arbeiten wir hinter den Kulissen verteilt auf mehrere Standorte an neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an den Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten
Leitbild
.
Zur Unterstützung unserer Arbeit suchen wir zum 01.07.2026 eine:
Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme (m/w/d),
Vollzeit (39 Stunden), EG 12 TVöD
– befristet auf zwei Jahre
Die Stelle ist direkt an die Museumsleitung angebunden und eine zentrale Schaltstelle für die Ende 2027 geplante Eröffnung des sanierten und erweiterten Museumsgebäudes. Als Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme haben Sie das große Ganze im Blick. Sie halten souverän alle Fäden zusammen und stellen so sicher, dass die Eröffnung des neuen Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung erfolgreich verläuft.
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Konzeption, Strategieentwicklung sowie fortlaufende Anpassung einer organisatorischen Gesamtplanung für Eröffnung und Inbetriebnahme auf Grundlage der mit der Museumsleitung abgestimmten Zielsetzungen (künstlerische Konzeption, Qualität, Termin, Finanzen)
Das systematische Erfassen, Ergänzen und Vernetzen sowie das Aufbereiten der jeweils in den Fachabteilungen vorliegenden Projektplanungen (z. B. aus Programm, Sammlung, Kommunikation, Bau- und Facilitymanagement, Besuchsservice, IT)
Anleitung und zielorientierte Koordination der Fachabteilungen im Hinblick auf die Gesamtplanung
Verantwortung für die interne Kommunikation im Zusammenhang mit der Eröffnung in Abstimmung mit der Direktion
Das Identifizieren von Fehlstellen, Hindernissen und Problemen und das Entwickeln von entsprechenden Gegensteuerungsmaßnahmen zur Einhaltung der definierten Zielsetzungen
Verantwortung und Verwaltung von Budget und Zeitplan sowie ein jederzeit verlässliches und übersichtliches Projektcontrolling und -Reporting
Einbindung von / Kommunikation mit wichtigen externen Partner*innen
Bei Bedarf auch die Übernahme von Einzelprojekten im Rahmen der verfügbaren Kapazitäten
Wir wünschen uns eine Persönlichkeit:
die mind. über einen Master-Abschluss in einer einschlägigen Studienrichtung (z. B. Kulturmanagement, Eventmanagement)
oder
gleichwertige Erfahrung verfügt
die über ausgezeichnete und langjährige Projektmanagementkompetenz verfügt, vorzugsweise im Kontext von großen Kulturvorhaben
die mit hoher sozialer Kompetenz komplexe Stakeholderkonstellationen managt und vielseitige Anforderungen integrieren kann
die auch in herausfordernden Situationen jederzeit Überblick, Detailsinn und Ruhe beweist, dabei durchweg selbstständig und souverän agiert
die über ausgezeichnete Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch verfügt
die die erforderlichen Software-Tools (z.B. MS Project, Asana) und Methoden (z.B. Moderation, Priorisierung) beherrscht
die sich mit den Inhalten, Werten und Zielen des Bauhaus-Archiv identifiziert; idealerweise auch über fachliche Bezüge dazu verfügt
die zur flexiblen Gestaltung der Arbeitszeit unter anderem bei der Durchführung von Veranstaltungen am Abend bzw. am Wochenende bereit ist
die eine gute Portion Humor und Teamfähigkeit mitbringt
Wir bieten Ihnen:
einen attraktiven und spannenden Arbeitsplatz in der Mitte Berlins
die Zusammenarbeit mit einem interdisziplinären und offenen Team bei der Gestaltung eines neuen Museums mit internationaler Ausstrahlung
Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und dem Erwerb von Zusatzqualifikationen
gleitende Arbeitszeit und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD/VKA
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institution, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten.
Schwerbehinderte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen
(zusammengefasst in einer PDF Datei – max. 9 MB)
mit dem
Betreff: „Eröffnung und Inbetriebnahme“
bis einschließlich
08. Februar 2026
an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung
bewerbung.museum@bauhaus.de
Telefonischer Kontakt:
Tom Nehiba
030 254 002 27
zum Stellenangebot
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-eroeffnung-und-inbetriebnahme-m-w-d/</guid></item></channel></rss>