<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 23.02.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- eine*n
Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge
Entgeltgruppe 11 TVöD | Teilzeit (31 Wochenstunden) | befristet 01.03.2025-30.09.2025 | Bewerbungsfrist: 23.02.2025 | Kennziffer: 2025-05-45-SD
Der zu Beginn des 20. Jahrhunderts von Karl Ernst Osthaus geprägte Folkwang-Gedanke umfasst drei zentrale Leitlinien: den Dialog der Künste und Kulturen, das Museum als Ort des Austausches und der kulturellen Bildung sowie die Einheit von Kunst und Leben. Im Bewusstsein der eigenen Museums- und Sammlungsgeschichte schreibt das Museum Folkwang diesen Gedanken in die Gegenwart und Zukunft fort. Wir verstehen uns als ein Museum, das Emotion und Geist, Wärme und Humanismus verbindet, regional verankert und international ausgerichtet ist, dass den Menschen und die Kunst in ihrer Vielfalt ins Zentrum stellt und sich für neue und nachhaltige Entwicklungen einsetzt.
Die programmatische Ausrichtung des Museum Folkwang erfordert die regelmäßige Einbindung großer und wechselnder Sonderausstellungen. In dem Zuge wird das Museum Folkwang vom 4. September 2025 bis 18. Januar 2026 die Ausstellung „William Kentridge. Listen to the Echo“ präsentieren. Aufgrund des Umfangs und der Komplexität des Ausstellungsvorhabens ist es erforderlich, zeitlich befristet vom 01.03.2025 bis zum 30.09.2025 eine kuratorische Assistenz als zusätzliche Arbeitskraft in das Projekt einzubeziehen. Die Wochenstundenzahl soll in dem genannten Zeitraum auf 31 Wochenstunden festgelegt werden.
Ihr zukünftiger Arbeitsort befindet sich hier (Museum Folkwang, Museumsplatz 1, 45128 Essen).
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</guid></item><item><title>Besucherbetreuer (m/w/d) in Berlin in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen,
zur Verstärkung unseres Teams, zum nächstmöglichen Zeitpunkt, Mitarbeiter (m/w/d) in der Besucherbetreuung in einem musealen Objekt in Berlin.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
( mit ca. 80 bis 100 Std./ Monat ) aufgenommen werden
.
Arbeitszeiten
nach Vorausplanung in einer 6 Tage Woche:
Innerhalb folgender Zeiten 08:30 Uhr bis 17:30 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
pünktliche Bezahlung
Eigenverantwortliche Aufgabe
Qualifizierte Einarbeitung und Weiterbildung im Rahmen der Tätigkeit
Ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Gruppen und Einzelbesucher empfangen
Bei Bedarf kassieren der Führungsgebühr mit Hilfe eines modernen Kassensystem
Schlüsselausgabe an Stiftungspersonal und Referenten
Filmtechnik bedienen
Audioguide und Tabletts bei Bedarf austeilen (Desinfektion)
Das bringen Sie mit:
Freude im Umgang mit Menschen
Kommunikatives, freundliches und gepflegtes Erscheinungsbild
Kassenerfahrung und Bereitschaft sich für eine Kassentätigkeit einarbeiten zu lassen
Gute Deutschkenntnisse
Gute Englischkenntnisse, gerne auch weitere Fremdsprache
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</guid></item><item><title>PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.02.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is a member of the Leibniz Association and is based in Frankfurt am Main, Germany. SGN conducts natural history research with more than 800 employees and research institutions in six federal states. Within SGN, the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F) explores the interactions between biodiversity, climate, and society.
The
Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre
invites applications for a
PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates
(65 %)
There is an exciting opportunity for a talented and motivated applicant to join the working group of Prof. Dr. Axel Janke. The applicant is expected to be closely involved in evolutionary, population or phylo-genetics to study speciation in mammals (bears, giraffe, kangaroos or allies) at the genomic level. The likely project will involve giraffe genomics.
Your profile:
Master degree in Biology, Genetics, Bioinformatics or a related field
Strong interest and proven skills in genomic evolutionary-, population- and/or phylogenomic analyses, in particular drift-related processes, speciation, and population statistics.
Experience in analyzing NGS and programing of scripts, R
Very good written and oral communication skills in English
Interest to be involved in an international and interdisciplinary group to expand the work to species distribution modeling, paternal inference and conservation genetics
What is awaiting you?
a workplace in a central location with good transport connections in the heart of Frankfurt – flexible working hours – opportunities for mobile working – support with childcare or caring for family members (certified by the „audit berufundfamilie“) – Senckenberg badge for free entry in museums in Frankfurt – special annual payment – company pension scheme
Place of employment: Frankfurt am Main
Working hours: part-time (65%)
Type of contract: The contract should start preferably on April 1
st
, 2025 and is limited to three years
Salary: according to the collective agreement of the State of Hesse
(pay grade E 13, TV-H)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position and will be given preference in the case of equal qualifications.
Applicants with disabilities (“Schwerbehinderung”) will be given preferential consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to apply?
Then please send us your complete and informative application documents (CV, letter of motivation, academic transcripts and certification / credentials, two relevant publications, and contact details of two potential references to) in electronic form (as a single PDF file)
by 24.02.2025 to
recruiting@senckenberg.de
, quoting the reference number #11-25001,
or apply directly on our homepage using the online application form.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For scientific enquiries please contact Prof. Dr. Axel Janke
axel.janke@senckenberg.de
.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</guid></item><item><title>Social Media Manager:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-w-m-d-4/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Damit unsere spannenden Themen auch in den sozialen Netzwerken sichtbarer werden, benötigen wir Deine Unterstützung.
Wir suchen
…
eine Social Media Managerin oder einen Social Media Manager (w/m/d)
in Vollzeit befristet bis zum 31.12.2027
Deine Aufgaben:
Du baust eine Social Media Redaktion auf und erarbeitest gemeinsam mit dem Sachgebiet Kommunikation eine Social Media Gesamtstrategie für die SNSB
Du erstellst auf dieser Basis ein umfassendes Social Media Konzept für die SNSB
Du etablierst, koordinierst und pflegst einen Social Media Redaktionskalender
Du unterstützt die Social Media Akteure unserer Museen mit deinem Knowhow
Du konzeptionierst, planst und erstellst Inhalte (Texte, Bilder, Videos) für diverse Social Media Plattformen (wie z.B. Facebook, Instagram, LinkedIn)
Du recherchierst eigenständig Themen und entwickelst neue Formate
Du baust einen Pool aus Beiträgen über SNSB-Themen für die verschiedenen Social Media Kanäle der SNSB Einrichtungen auf
Du bereicherst die Social Media Kanäle der SNSB mit deinen kreativen Ideen
Du begleitest Veranstaltungen, Pressemitteilungen, Forschungsprojekte etc. medial
Das bringst Du mit:
Du hast erfolgreich ein Hochschulstudium oder eine einschlägige Ausbildung abgeschlossen
Du hast mindestens zwei Jahre Berufserfahrung im Social Media Management
Du begeisterst Dich für digitale Kommunikation
Du kennst Dich sehr gut aus mit allen wichtigen Social Media Kanälen (wie z.B. Facebook, Instagram, LinkedIn)
Du hast Erfahrung im journalistisch-redaktionellen Bereich
Du hast ein gutes Gespür für geeignete Themen und triffst mit Deinen Texten und Bildern den richtigen Ton
Du hast eine sichere und eigenständige Arbeitsweise bei der Redaktionsplanung
Du hast Kenntnisse in den Bereichen Kampagnenkonzeption für Social Media, Storytelling und KPIs
Es macht Dir Spaß, Videos und Fotos zu erstellen und mit den gängigen Tools zu bearbeiten
Themen rund um die Natur, Naturforschung und Naturwissenschaften faszinieren Dich
Du bist kreativ und arbeitest eigenständig
Du bist kommunikativ und teamfähig
Du hast Lust auf Wissenschaftskommunikation
Das bieten wir Dir:
Ein spannendes und abwechslungsreiches Tätigkeitsfeld in der Wissenschaftskommunikation
Einblicke in aktuelle Naturforschung und hinter die Kulissen unserer Museen und Naturkundesammlungen
Ein hohes Maß an kreativem Spielraum
Ein nettes Team
Ein schöner Arbeitsort mitten im Botanischen Garten
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation nach Tarifvertrag der Länder (TV-L) Eingruppierung bis zu E12
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Das klingt spannend?
Dann bewirb dich jetzt und werde Teil unseres Teams! Bringe dein digitales Knowhow und deine Kreativität ein, um die Welt der Naturwissenschaften einem jungen Publikum näherzubringen.
Wir freuen uns auf Deine Bewerbung mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 15.03.2025.
Bitte schicke uns Deine Bewerbung als ein PDF mit der Bezeichnung Social_Media_Manager/in_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de
Du hast fachliche Fragen? Dann melde Dich gerne bei Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahren melde Dich gerne bei Frau Susann Windisch (
personal@snsb.de
).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch können wir leider nicht übernehmen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-w-m-d-4/</guid></item><item><title>Projektleitung Jubiläum (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-jubilaeum-w-m-d/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir feiern im Jahr 2027 unseren 200. Geburtstag und wollen diesen Anlass nutzen, um mit internen und externen Veranstaltungen im Rahmen einer Kampagne die bisherige Entwicklung zu feiern, ihr Profil als Forschungsmuseum in der Öffentlichkeit zu schärfen und einen Blick in die Zukunft zu werfen. Aus diesem Grund suchen wir für das Sachgebiet Kommunikation der SNSB eine
Projektleitung Jubiläum (w/m/d)
in Vollzeit, befristet bis zum 31.12.2027
Die Aufgaben umfassen insbesondere:
Entwicklung verschiedener Formate und Veranstaltungen zum 200-jährigen Jubiläum gemeinsam mit dem Sachgebiet Kommunikation, der wissenschaftlichen Projektleitung sowie dem Fachausschuss für Wissenschaftskommunikation
Koordination und Steuerung der unterschiedlichen Projekte
Konzeption von Teilprojekten im Rahmen des Gesamtprojekts
Entwicklung von Strategien, Maßnahmen und eines Finanzplans zur Umsetzung
Abstimmung von Projektschritten, Zeitplanung, Konzeption, Implementierung und Umsetzung mit dem Sachgebiet Kommunikation und dem Fachausschuss Wissenschaftskommunikation der SNSB
Konzeption und Steuerung der Erstellung einer Broschüre zum Jubiläum
Projektdokumentation
sichere Führung interner Prozesse und Arbeitsabläufe
Wir erwarten:
einschlägige Erfahrung und/oder ein erfolgreich abgeschlossenes qualifizierendes Hochschulstudium (Masterabschluss oder Äquivalent) in einer einschlägigen Fachrichtung, z.B. Kulturmanagement, Betriebswirtschaftslehre mit Schwerpunkt Kongress-, Messe- und Eventmanagement
nachweisliche mehrjährige Erfahrung auf dem Gebiet des Projekt- und Veranstaltungsmanagements, inkl. der Projektsteuerung
Organisationsgeschick, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten
hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten sowie Freude an der Zusammenarbeit in einem interdisziplinären Team
Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Kenntnisse im Umgang mit üblicher Software in den Bereichen Office und Projektmanagement
Wir bieten:
eine spannende und vielseitige Aufgabe mit viel Gestaltungsspielraum an einem interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach E 13 TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum
15.03.2025.
Diese senden Sie bitte elektronisch als ein PDF mit der Bezeichnung Projektleitung_Jubiläum_Nachname_Vorname an
bewerbung@snsb.de
.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-jubilaeum-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektleitung / Ausstellungskuration (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-ausstellungskuration-w-m-d/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir feiern im Jahr 2027 unseren 200. Geburtstag und planen hierzu u.a. eine große Sonderausstellung, die modular gleichzeitig an den SNSB-Museen in München sowie an den Regionalmuseen gezeigt werden soll. Schwerpunktmäßig soll sich die Sonderausstellung den Themen Sammeln und Sammlungen in den Naturwissenschaften widmen, um die Vielfalt und Bedeutung wissenschaftlicher Sammlungen einer breiten Öffentlichkeit bewusst zu machen. Für Planung und Organisation dieses Projekts suchen wir für das Sachgebiet Kommunikation der SNSB eine
Wissenschaftliche Projektleitung / Ausstellungskuration (w/m/d)
in Vollzeit, befristet bis zum 31.12.2027
Die Aufgaben umfassen insbesondere:
Konzeption und Umsetzung einer Sonderausstellung zur Bedeutung der SNSB-Sammlungen in Zusammenarbeit mit dem Fachausschuss für Wissenschaftskommunikation, dem Sachgebiet Kommunikation sowie der Projektleitung des Jubiläums
Recherche und Dokumentation, Objekt- und Bildauswahl, ggfs. Abklärung von Bildrechten
Zusammenarbeit mit den Konservatorinnen und Konservatoren der SNSB-Abteilungen
Zusammenarbeit mit einem Ausstellungsgestaltungsteam und den realisierenden handwerklichen Gewerken
Erstellung eines Zeit- und Kostenplans, ggfs. Mitwirkung bei der Ausschreibung extern zu erbringender Leistungen
Abstimmung von Projektschritten mit den Projektbeteiligten
Projektdokumentation und Mitarbeit bei der Erstellung einer Broschüre zum Jubiläum
Wir erwarten:
einschlägige Erfahrung und/oder ein erfolgreich abgeschlossenes qualifizierendes Hochschulstudium (Masterabschluss oder Äquivalent) in einer einschlägigen Fachrichtung, z.B. in Museologie, Natur- oder Kulturwissenschaften
nachweisliche mehrjährige Erfahrung auf dem Gebiet der Ausstellungskuration
Organisationsgeschick, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten
hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten sowie Freude an der Zusammenarbeit in einem interdisziplinären Team
Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten:
eine spannende und vielseitige Aufgabe mit Gestaltungsspielraum an einem interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach E 13 TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 15.03.2025.
Diese senden Sie bitte elektronisch als ein PDF mit der Bezeichnung Ausstellungskuration_Jubiläum_Nachname_Vorname an
bewerbung@snsb
.de
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-ausstellungskuration-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für den Bereich Bildung und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Museum Kunststätte Bossard, Jesteburg Bewerbungsende: 07.03.2025 | Das Museum Kunststätte Bossard, 30 km südlich von Hamburg gelegen, ist mit seinem expressionistischen Kunsttempel, dem Wohn- und Atelierhaus des Künstlerehepaars Bossard sowie dem Ausstellungsgebäude ein außergewöhnlicher Ort der Kunst- und Zeitgeschichte der ersten Hälfte des 20. Jahrhunderts. Aktuell liegen die Arbeitsschwerpunkte des Museums in der Sanierung der bestehenden historischen Gebäude, der Vermittlung der Forschungsergebnisse zur Geisteshaltung des Ehepaares Bossard und seiner Einstellung zum Nationalsozialismus sowie auf einer Neuausrichtung in Bezug auf Organisation und Strukturen, Museumsmanagement, Veranstaltungen und Ausstellungen.
Zur Unterstützung des Museumsbetriebes sucht das Museum Kunststätte Bossard zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter/in für den Bereich Bildung und Vermittlung (m/w/d) in Teilzeit (20 Wochenstunden)
Das wird Ihr Aufgabenbereich:
Auf der Basis hauseigener sowie externer Forschungsergebnisse entwickeln Sie Bildungsangebote für Schulklassen und Erwachsenengruppen.
Sie entwickeln, implementieren und evaluieren Konzepte zur Vermittlung der kunst- und zeitgeschichtlichen Inhalte auf der Basis interner und externer Forschungsergebnisse für diverse Zielgruppen
Sie schaffen innovative, partizipative und barrierearme Vermittlungsangebote für die Museumsinhalte
Sie zeichnen verantwortlich für die Qualitätssicherung der angebotenen Programme
Sie haben den direkten Kontakt zu den Schulen und freien Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern und wirken bei der Vermarktung der pädagogischen Angebote mit
Sie koordinieren das Kurs- und Ferienprogramm sowie das regelmäßige Kreativangebot „Kinderatelier“
Wir freuen uns auf Sie, wenn Sie die folgenden Dinge mitbringen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte, Geschichte oder einer verwandten Wissenschaft mit vertieften Kenntnissen der Kunstgeschichte der ersten Hälfte des 20. Jahrhunderts sowie der neueren und neuesten Zeitgeschichte
Sie sind eine offene, gewinnende und begeisterungsfähige Persönlichkeit mit einem hohen Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit. Sie verfügen über ein souveränes Auftreten und ein hohes Maß an Belastbarkeit
Sie haben Freude an der Arbeit mit einem engagierten und kollegialen Team sowie die Leidenschaft an der Arbeit in einem kleinen Museum
Sie verfügen über ein hervorragendes Organisationsgeschick sowie über eine eigenständige, verlässliche und gute Arbeitsweise.
Sie haben gute IT-Anwenderkenntnisse und haben einen sicheren Umgang mit allen üblichen MS Office-Produkten und elektronischen Kommunikationswegen.
Sie bringen die Bereitschaft mit, bei Bedarf auch am Abend oder am Wochenende zu arbeiten
Sie verfügen über einen PKW um das Museum Kunststätte Bossard zu erreichen.
Bei uns können Sie sich freuen auf:
Flexible Arbeitszeiten
Eine interessante, anspruchsvolle und vielseitige Tätigkeit in einem besonderen Arbeitsumfeld
Die Gestaltung des Bereichs Bildung und Vermittlung in einer Veränderungssituation
Möglichkeiten der Weiterbildung
Faire Bezahlung und hohe Flexibilität in Bezug auf Arbeitszeiten und Homeoffice
25 Tage Urlaub sowie freie Tage am 24.12. und 31.12.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen in elektronischer Form (pdf) bis zum 7.3.2025 an
Museum Kunststätte Bossard
Frau Heike Duisberg-Schleier
Bossardweg 95
21266 Jesteburg
duisberg@bossard.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-3/</link><description>Kunsthalle “Talstrasse“, Halle Bewerbungsende: 11.03.2025 | Verstärkung des Teams der Kunsthalle “Talstrasse“
Der Kunstverein “Talstrasse“ e.V. wurde im August 1991 gegründet. In einer klassizistischen Villa, die seit den frühen 1950er Jahren als Atelierhaus und Arbeitsstätte vielen halleschen Künstlern diente, zeigt er seit 1994 regelmäßig Ausstellungen. Die Ausstellungsfläche wurde 2014 durch den Neubau der KUNSTHALLE “Talstrasse“ um einen modernen Erweiterungsbau mit Ausstellungs- und Nebenräumen von musealem Zuschnitt erweitert. Im Mittelpunkt seiner Arbeit steht die Entwicklung von Jahresprogrammen mit spezifischen thematischen Fragestellungen. Ein programmatischer Spannungsbogen zwischen Geschichte und Gegenwart charakterisiert im Wesentlichen die Inhalte dieser Programme. Dabei legt der Verein Wert auf die Vorstellung zeitgenössischer Kunst in ihrer Vielfalt und verschiedensten Tendenzen. Regionale Bezüge setzen ebenso Schwerpunkte wie die Vorstellung nationaler und internationaler Kunstentwicklungen. Umfangreiche Publikationen mit Fachbeiträgen sind nahezu immer Bestandteil der Projekte. Der Kunstverein “Talstrasse“ ist Mitglied des AdKV, des Deutschen Museumsbunds, des Museumsverbands Sachsen-Anhalt und des Museumsnetzwerkes der Stadt Halle (Saale).
Für die verantwortliche Unterstützung der Leitung des Hauses suchen wir ab März 2025 einen Mitarbeiter (m/w/d).
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Leitung des Hauses bei der Erstellung von Ausstellungskonzepten bis hin zur
Mitarbeit im Ausstellungsmanagement und bei der Ausstellungsrealisierung
Abwicklung des Leihverkehrs
Planungs- und Informationsmanagement
Koordination und selbstständige Durchführung von Teilprojekten im Ausstellungskontext
Übernahme von Aufgaben der Öffentlichkeitsarbeit in verschiedenen Bereichen
Einbringen in die Akquisetätigkeit zur Finanzierung der Projekte, Fördermittelbeantragung und Abrechnung
Inventarisierung, Erschließung und Dokumentation des Sammlungsbestandes
Ihr Profil
Vorausgesetzt wird ein abgeschlossenes Studium (Bachelor oder Master) bevorzugt im Bereich Marketing mit Zusatzqualifikation in Richtung Kunstgeschichte, der Museologie bzw. Museumswissenschaft/ Museumskunde mit dem Schwerpunkt kunstgeschichtlicher Kenntnisse, der Geistes- bzw. Kulturwissenschaften oder ein Abschluss mit ähnlichen Qualifikationen. Erwartet werden einschlägige Erfahrungen im routinierten Umgang mit Kunst- und Museumsobjekten, sehr gute EDV-Kenntnisse, überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und eine eigenverantwortliche, gewissenhafte, kreative und selbstständige Arbeitsweise. Die Fähigkeit zu engagierter Teamarbeit und zu interdisziplinärem Arbeiten, sichere Umgangsformen, Organisationstalent sowie ein gültiger Führerschein der Klasse B runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
Wir bieten Ihnen einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz (Vollzeit, 40 Stunden / Woche) in einem perspektivisch unbefristeten Arbeitsverhältnis. Darüber hinaus bieten wir Ihnen attraktive Arbeits-bedingungen in Form der gleitenden Arbeitszeit mit flexiblen Möglichkeiten zum Ausgleich der Dienstzeit. Der Arbeitsort ist Halle (Saale). Die Vergütung erfolgt je nach Umfang der Aufgabenübertragung sowie Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen in Anlehnung an TV-L 2025. Der Kunstverein “Talstrasse“ e.V. gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt, und fügen einen etwaigen Nachweis hierüber bei. Bewerbungskosten können nicht übernommen werden. Eingereichte Bewerbungsunterlagen werden daher nur zurückgesandt, wenn ein hinlänglich mit Adresse versehener und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist
Kunstverein “Talstrasse“ e.V.
Talstr.23
06120 Halle (Saale)
bewerbung@kunstverein-talstrasse.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in / Kurator*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.03.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum 1. Juli 2025 eine engagierte Persönlichkeit als
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in / Kurator*in
in Teil- oder Vollzeit (wöchentliche Arbeitszeit mindestens 30 Stunden) befristet auf 2 Jahre.
Ihre Aufgaben:
Konzeption von Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Publikationsprojekte für die Sammlungsbereiche angewandte Kunst und Glas
Steuerung und Durchführung der Ausstellungsprojekte in enger Zusammenarbeit mit der Projektleitung
Einhaltung und Kontrolle von Budgets und Zeitplänen
Verfassen von Katalog- und Ausstellungstexten
Ihr Profil:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M. A.) der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder eines vergleichbaren Fachs
Mehrjährige Erfahrung im Aufgabengebiet
Kreativität und innovatives Denken für Ausstellungsprojekte
Ausgeprägtes Organisationstalent sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Sicherheit im mündlichen und schriftlichen Ausdruck
Gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office, Grundkenntnisse im Umgang mit Datenbanken
Sehr gute Englischkenntnisse
Wir bieten u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. März 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Westrey Page
, Referentin des Generaldirektors, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin/</guid></item><item><title>Projektmanager*in Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.03.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n engagierte*n
Projektmanager*in Marketing
unbefristet in Vollzeit.
Das erwartet Sie:
Kreative Kampagnenentwicklung: Sie entwickeln innovative und zielgruppengerechte Marketing­kampagnen für den Kunstpalast, den Robert-Schumann-Saal und das NRW-Forum – von der ersten Idee bis zur Erfolgsauswertung.
Strategische Vermarktung: Sie gestalten neue Marketingkonzepte und tragen zur Weiterentwicklung der Marken bei.
Eigenständige Umsetzung: Sie setzen eigenverantwortlich die Marketingkampagnen um, d.h. Kampagnenentwicklung, Mediaplanung (offline und online), Erstellung von Briefings und Koordination von Produktionsplänen, Abwicklung von Mailings, Steuerung von Kooperationen, Budgetplanung und -kontrolle.
Performance Marketing: Sie übernehmen Planung, Durchführung und Optimierung von Performance-Marketing-Maßnahmen mit Fokus auf Paid Social (Instagram, TikTok) sowie Google Ads.
Optimierung und Erfolgsmessung: Sie analysieren die Performance der Marketingkampagnen, optimieren ggf. bestehende Kampagnen und leiten Verbesserungen ab.
Projektmanagement und Teamarbeit: Sie arbeiten eng mit unseren Expert*innen für Social Media und Presse, Kurator*innen und Ausstellungsmanager*innen zusammen und koordinieren externe Dienstleister und Agenturen.
Das bringen Sie mit:
Erfahrungen im Marketing: Sie haben ein abgeschlossenes Studium mit Schwerpunkt Marketing oder mehrjährige Berufserfahrung im Kampagnenmanagement oder einer vergleichbaren Position.
Fundierte Kenntnisse
:
Sie kennen sich in der Mediaplanung und im digitalen Marketing, insbesondere im Bereich Performance Marketing (Paid Social, Google Ads) bestens aus.
Kreativität &amp; analytisches Denken: Sie entwickeln nicht nur starke Ideen und haben ein Gespür für Design und zielgruppenspezifische Kommunikation, sondern können deren Erfolg auch an anhand von KPIs bewerten.
Projektmanagement-Skills: Sie sind strukturiert, verstehen die Interessen aller Beteiligten, können mehrere Projekte parallel steuern und verlieren nie den Überblick.
Macher*in-Mentalität: Sie packen an, übernehmen Verantwortung und treiben die Marketingkampagnen mit Lösungsorientierung und Eigeninitiative voran.
Kommunikationsstärke: Sie können mit Stakeholdern auf Augenhöhe sprechen und sie für Ihre Ideen begeistern und verfügen über gute Englischkenntnisse.
Bei uns erwartet Sie u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. März 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Christine Doum
, Leitung Marketing und Digitales, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-7/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 28.02.2025 | Die Zentralen Dienste der Staatlichen Museen und Sammlungen gehören zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, nehmen jedoch in Haushalts-, Rechts-, IT- und Personalangelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern, derzeit insgesamt 19 Einrichtungen mit insgesamt etwa 30 Zweigmuseen und -galerien, wahr. Die Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen ist ihrerseits eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst.. Die Büros der Zentralen Dienste befinden sich in München Neuhausen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Zentralen Personalreferat eine/n
Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit oder aufgeteilt auf zwei Personen in Teilzeit mit je 20 Wochenstunden, Entgeltgruppe 9b TV-L bzw. Besoldungsgruppe A 9/A 10 BayBesG, unbefristet und zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-19/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 09.03.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerische Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine
Reinigungskraft (m/w/d)
in Teilzeit 50% (20 Stunden) und unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Sammlungsmanagement (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-sammlungsmanagement-w-m-d/</link><description>Geowissenschaftliches Museum der Universität Göttingen, Göttingen Bewerbungsende: 28.02.2025 | An der Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts – Fakultät für Geowissenschaften und Geographie ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Wissenschaftliches Sammlungsmanagement (w/m/d)
– Entgeltgruppe 13 TV-L –
in Teilzeit mit 50 % der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit (zzt. 19,90 Stunden/Woche) zu besetzen. Die Stelle ist unbefristet.
Das Geowissenschaftliche Museum der Universität Göttingen beherbergt mehr als vier Millionen Objekte und Serien (Fossilien, Mineralien, Gesteine und Meteorite) und ist somit eine der bedeutendsten geowissenschaftlichen Sammlungen Deutschlands. Wir bieten eine herausfordernde Tätigkeit mit viel eigenverantwortlichem Gestaltungspotenzial innerhalb des Museumsteams, dem Sie mit hoher Einsatzbereitschaft, Flexibilität und Organisationstalent begegnen.
Ihre Aufgaben
eigenständiges wissenschaftliches Management der Sammlungsbestände des Geowissenschaftlichen Museums (insbesondere Erschließung, wissenschaftliche Dokumentation und Digitalisierung, Eingangs- und Ausgangsmanagement) in Zusammenarbeit mit dem Kustos der Sammlungen des Geowissenschaftlichen Museums und dem technischen Sammlungsmanagement
eigenverantwortliche Betreuung von Teilbeständen der Sammlungen des Geowissenschaftlichen Museums (insbesondere der mineralogischen und petrologischen Sammlungsbestände)
Konzeption und Gestaltung von Sonderausstellungen sowie Weiterentwicklung von Dauerausstellungsbereichen
Beteiligung an der Öffentlichkeitsarbeit (u.a. regelmäßige Führungen, Angebote an Aktionstagen, wie z.B. der Nacht des Wissens) und Betreuung der Webseiten und des Social Media Auftritts des Geowissenschaftlichen Museums
Ihr Profil
überdurchschnittlich abgeschlossenes Studium der Geowissenschaften, Geologie / Paläontologie oder Mineralogie (M.Sc. oder Diplom, Promotion erwünscht)
Fachkompetenz in der Arbeit mit geowissenschaftlichem Sammlungsmaterial in Museen bzw. universitären Sammlungen
Erfahrung im Bereich der Ausstellungsgestaltung und musealen Öffentlichkeitsarbeit, Kenntnisse über zu beachtende Aspekte der Barrierefreiheit sind hierbei von Vorteil
durch Publikationen belegte Fähigkeiten in der eigenständigen Bearbeitung geowissenschaftlicher Fragestellungen
sehr gute wissenschaftliche Fachkenntnisse im gesamten Spektrum geowissenschaftlichen Sammlungsmaterials, insbesondere in der Systematik der Minerale und Gesteine
sehr gute MS-Office Kenntnisse, sowie Erfahrung im Umgang mit Sammlungsdatenbanken und Grundkenntnisse in mindestens einer Programmiersprache (z.B. MySQL, HTML, PHP)
Vorkenntnisse im Bereich der Geschichte der Geowissenschaften sind erwünscht
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Führerschein der Klasse B
sehr gute Organisationsfähigkeit sowie Teamfähigkeit, Flexibilität, Engagement, hohe Motivation und Freude an Öffentlichkeitsarbeit und dem Umgang mit unseren Museumsbesuchern und wissenschaftlichen Gästen
Wir bieten
eine langfristige, familienfreundliche Berufsperspektive
eine abwechslungsreiche Tätigkeit innerhalb eines hochmotivierten Teams
eine weitgehend eigenständige Arbeitsorganisation mit einer Vielzahl von Mitbestimmungsmöglichkeiten
Die Universität Göttingen strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, eine Erhöhung des Frauenanteils an und fordert daher qualifizierte Frauen nachdrücklich zur Bewerbung auf. Sie versteht sich zudem als familienfreundliche Hochschule und fördert die Vereinbarkeit von Wissenschaft/Beruf und Familie. Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sieht sich die Universität in besondere Weise verpflichtet und begrüßt deshalb Bewerbungen schwerbehinderter Menschen. Bei gleicher Qualifikation erhalten Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung den Vorzug. Eine Behinderung bzw. Gleichstellung ist zur Wahrung der Interessen bereits in die Bewerbung aufzunehmen.
Bewerbung mit den üblichen Unterlagen werden
bis zum 28.02.2025 ausschließlich in elektronischer Form
per Email an
geomuseum@gwdg.de
erbeten.
Fakultät für Geowissenschaften und Geographie, GZG-Museum, Goldschmidtstr. 1-3, 37077 Göttingen
Für Rückfragen steht Ihnen Herr
Dr. Alexander Gehler unter der Tel.-Nr. 0551 39-27998 bzw. E-Mail:
agehler@gwdg.de
zur Verfügung.
Hinweis:
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch uns darstellt. Näheres zur Rechtsgrundlage und Datenverwendung finden Sie im
Hinweisblatt zur Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-sammlungsmanagement-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär*in (m/w/d) im Fachreferat Kunst- und Kulturgeschichte mit Schwerpunkt Numismatik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-fachreferat-kunst-und-kulturgeschichte-mit-schwerpunkt-numismatik/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg.
Wir suchen zum 01.05.2025 befristet für die Dauer von zwei Jahren eine*n wissenschaftliche*n
Volontär*in (m/w/d) im Fachreferat Kunst- und Kulturgeschichte mit Schwerpunkt Numismatik
In Ergänzung zu Ihrer abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung an einer Universität beinhaltet das wissenschaftliche Volontariat eine grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche moderner musealer Arbeit sowie eine Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Tätigkeitsgebiete eines Museums. Es vermittelt durch ein internes Bildungsprogramm Kenntnisse der wissenschaftlichen Tätigkeitsfelder im Museum (z. B. Sammlungsbetreuung, Magazinierung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie der Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z. B. Projektsteuerung oder Kulturvermittlung.
Zum Fachreferat Kunst- und Kulturgeschichte des Badischen Landesmuseums gehört eine umfangreiche numismatische Sammlung mit Beständen von der Antike bis zur Gegenwart. Das Volontariat ist diesem Bereich zugeordnet und beinhaltet folgende Schwerpunkte: Betreuung und digitale Erschließung der numismatischen Sammlung, Vorarbeiten zur Neukonzeption der Dauerausstellungen, sowie Begleitung der allgemeinen Arbeiten eines Sammlungskurators.
Im Rahmen der Sonderausstellung der Volontär*innen des Badischen Landesmuseums arbeiten Sie inhaltlich konzeptionell sowie u. a. an der Finanzplanung, der Ausstellungsgestaltung oder der Kulturvermittlung mit.
Vorausgesetzt
werden ein
abgeschlossenes
Hochschulstudium der Geschichte oder verwandter Fächer (M. A., Master, Promotion) sowie epochenübergreifende Kenntnisse in Numismatik, wünschenswert sind Kenntnisse in (badischer) Landesgeschichte. Außerdem erwarten wir von Ihnen: Vorerfahrungen in der Museumsarbeit (Praktika, Studienprojekte), Kenntnisse der fachlichen und musealen Diskurse, Datenbankkenntnisse sowie in hohem Maß Engagement, Teamfähigkeit und Belastbarkeit.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht EG 13 Stufe 1 TV-L 50 % im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TV-L 50 % im zweiten Jahr. Im Übrigen gelten die Rahmenbedingungen gem. der VwV des Landes Baden-Württemberg für Volontär*innen (s. www.landesmuseum.de unter Museum, Service, Stellenangebote).
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 02.03.2025 per Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Kennziffer „Volontariat Kunstgeschichte 2-25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Oliver Sänger, Kurator, Tel. Nr. 0721/926-6515, Mail
oliver.saenger@landesmuseum.de
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-fachreferat-kunst-und-kulturgeschichte-mit-schwerpunkt-numismatik/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (w, m, d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-5/</link><description>Museum der Deutschen Binnenschifffahrt, Duisburg Bewerbungsende: 06.03.2025 | Die
Stadt Duisburg
sucht für das Museum der Deutschen Binnenschifffahrt einen
wissenschaftlichen Volontär (w, m, d)
Das Museum befindet sich im Hafenstadtteil Ruhrort im Gebäude der Jugendstil-Badeanstalt von 1908. Zum Museum gehören fünf historische Schiffe. Das größte davon, der Seitenradschleppdampfer OSCAR HUBER, kann betreten werden und beherbergt eine eigene Ausstellung. Die Dauerausstellung im Gebäude zeigt die Geschichte der Binnenschifffahrt auf dem Rhein und weiteren deutschen Wasserstraßen mit einer Fülle von Schiffsmodellen und Original-Objekten. Viele Objekte dürfen von den Besuchern angefasst werden. Die Bibliothek und das Archiv des Museums mit zahlreichen Fotos, Filmen und Akten haben bei der Erforschung der Binnenschifffahrt nationale Bedeutung. Regelmäßige Sonderausstellungen und Veranstaltungen runden das Profil des Hauses ab.
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Während des Volontariats werden Sie die Bereiche Sammeln, Bewahren, Erforschen, Ausstellen und Vermitteln kennenlernen. Beim Erfassen von Neuzugängen werden Sie in die Datenbanksysteme Faust 7 und Citavi eingeführt. Die Grundlagen des musealen Erforschens und Ausstellens vermitteln wir praxisnah bei der Dauerausstellung. In Zusammenarbeit mit internen und externen Kollegen bekommen Sie außerdem Einblicke in die Bereiche Magazin, Restaurierung, Öffentlichkeitsarbeit (online und offline) und Museumspädagogik.
Ihre fachlichen Kompetenzen
Sie verfügen über:
einen Hochschulabschluss (M.A., Dr.) in einem museumsrelevanten Fach (z. B. Museologie, Geschichte, Kultur- und Sozialwissenschaften)
Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in das Thema Binnenschifffahrt, Fähigkeit zum strukturierten Arbeiten und zur Selbstorganisation, Gründlichkeit im Umgang mit großen Datenmengen
einen sicheren Umgang mit den gängigen Office-Programmen
Bereitschaft, gelegentlich auch außerhalb der regulären Dienstzeiten zu arbeiten
Wünschenswert sind darüber hinaus:
Erfahrung in der Wissenschaftskommunikation (online und offline)
praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit
praktische Erfahrungen mit Museumsdatenbanken
Details
Einstellungszeitpunkt: 01.05.2025
Stellenwert: 50% von EG 13 TVöD
Eingruppierung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Vollzeit (Teilzeit grundsätzlich möglich)
Wir bieten Ihnen
eine fundierte Ausbildung in der praktischen Museumsarbeit
kollegiale Einarbeitung und Betreuung mit Ausbildungsplan
die Förderung der Teilnahme an Tagungen und an Weiterbildungsangeboten
die monatliche Vergütung beträgt 50% von E13 (erhöht sich im zweiten Jahr), in Anlehnung an die Empfehlung des Deutschen Museumsbunds
das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet
die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden in Gleitzeit
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Aussagefähige Bewerbungen werden ab sofort bis zum
06.03.2025
an folgende Anschrift erbeten:
ausbildung@stadt-duisburg.de
.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen gebündelt als eine PDF.
Gewünschte Anlagen: Tabellarischer Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, ggf. Praktikumszeugnisse, Schreibprobe (wissenschaftlicher Text, 1 Seite, z. B. aus Ihrer Masterarbeit).
Postalische Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Weitere Informationen zur Bewerbung:
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ausdrücklich erwünscht. Menschen mit Zuwanderungsgeschichte möchten wir mit unserem Stellenangebot besonders ansprechen.
Sie haben noch Fragen zum Bewerbungsverfahren?
Hierfür steht Ihnen
Marcel Kositz
,
Akademie für Personalentwicklung, Telefon 0203/283-982871 oder per E-Mail:
m.kositz@stadt-duisburg.de
, gerne zur Verfügung.
Sie haben noch fachliche Fragen?
Dann wenden Sie sich bitte an
Dr.
Dennis Beckmann, Museum der Deutschen Binnenschifffahrt, Telefon 0203/283-94125 oder per-Mail:
d.beckmann@stadt-duisburg.de
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-d-m-w-2/</link><description>Kunstmuseum Celle, Celle Bewerbungsende: 23.02.2025 | Die Residenzstadt Celle sucht für das Kunstmuseum Celle mit Sammlung Robert Simon zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Wissenschaftlichen Volontär (d/m/w)
Sie begeistern sich für moderne und zeitgenössische Kunst?
Die Vermittlung an ein breites Publikum liegt Ihnen am Herzen?
Sie haben Ideen und Lust auf innovative Konzepte?
Dann bieten wir Ihnen
ein auf zwei Jahre befristetes Volontariat in einem engagierten Team.
eine Anstellung über die Stadt Celle mit einer Vergütung, die 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 TV-L in der jeweils geltenden Fassung mit der Maßgabe beträgt, dass weitere Zulagen und Zuwendungen nicht gewährt werden dürfen.
neben beruflicher Sicherheit ein attraktives, vielfältiges und flexibles Arbeitsumfeld.
als familienfreundlicher Arbeitgeber grundsätzlich eine flexible Arbeitszeitgestaltung ohne Kernarbeitszeit und Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Familie und Beruf.
umfassende Fort- und Weiterbildungsbildungsmöglichkeiten im Rahmen der Personalent-wicklung.
eine qualifizierte und verlässliche Betreuungsmöglichkeit für unter dreijährige Kinder in der städtischen „Trollecke“ direkt am Neuen Rathaus.
Teilnahme am Firmenfitnessprogramm des Anbieters „Hansefit“.
Angebot des Deutschland-Tickets als personalisiertes Jobticket.
Mitarbeiter- und Führungskräfteberatung durch das Fürstenberg Institut.
flexible oder verlässliche mobile Arbeit in Absprache mit der Führungskraft ohne bürokra-tischen Aufwand.
Ihre Aufgabenschwerpunkte sind:
Konzeption und Organisation von Ausstellungen und Kunstprojekten
Öffentlichkeits- und Medienarbeit, Social Media, Kommunikation
Kunstvermittlung für verschiedene Zielgruppen
Veranstaltungsmanagement
Fundraising/ Förderanträge
Verwaltungsaufgaben
Während der Ausbildung erhalten die Volontäre (d/m/w) Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Zudem bieten wir Ihnen die Möglichkeit, ein eigenes Ausstellungs- oder Vermittlungsprojekt zu realisieren.
Über uns:
Das Kunstmuseum Celle mit Sammlung Robert Simon ist ein dynamisches Haus mit innovativen Konzepten für zeitgenössische Kunst und deren Vermittlung. Ein Schwerpunkt von Sammlung und Sonderausstellungen ist internationale Lichtkunst. Als das „erste 24-Stunden-Kunstmuseum der Welt“ bietet das Haus rund um die Uhr Begegnungen mit Gegenwartskunst – am Tag ganz klassisch im Museum, bei Nacht von außen mit Lichtkunst an und hinter der Fassade. Ziel der Museumsarbeit ist es, möglichst viele Menschen in Kontakt mit künstlerischem Denken und Handeln zu bringen.
Das Volontariat umfasst projektabhängig alle Bereiche der Museumsarbeit.
Darauf kommt es uns an:
Die formale Voraussetzung für eine erfolgreiche Bewerbung ist ein abgeschlossenes wissen-schaftliches Hochschulstudium (Diplom (Univ.)/ Master/ Magister oder Staatsexamen höhe-res Lehramt, oder gleichwertig) der Studienbereiche „Kunstgeschichte / Kunstwissenschaften / Kunstpädagogik / Kunstvermittlung / Bildende Kunst / Bildwissenschaft.“ Auch Personen mit einem unmittelbar auf das Museums- und Ausstellungswesen bezogenen Abschluss (wie Curatorial Studies oder Museologie) können sich bewerben.
Darüber hinaus ist das Beherrschen der deutschen Sprache auf Sprachniveau C1 erforderlich.
Außerdem erwarten wir:
Fachliche Kompetenz:
wissenschaftlicher Schwerpunkt/ ausgeprägtes Interesse im Bereich Gegenwartskunst
Erfahrungen/Interesse in den Bereichen
– Kunstvermittlung an verschiedene Zielgruppen
– Ausstellungskonzeption und -organisation
– Öffentlichkeitsarbeit/ Marketing, insbesondere Social Media
– Grafik, digitale Bildbearbeitung, Content-Management, EDV-Anwendungen
Soziale Kompetenz:
Freude am Arbeiten im Team
hervorragende schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Interkulturelle Kompetenz
Methodische Kompetenz:
strukturierte, eigenständige und lösungsorientierte Arbeitsweise
Organisationstalent
Persönliche Kompetenz:
sicheres und angemessenes Auftreten
Begeisterung und Offenheit für alle Bereiche der Museumsarbeit
Haben Sie Lust bekommen, das Team des Kunstmuseums Celle zu unterstützen?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung bis zum 23.02.2025.
Weitere Informationen zu den Aufgaben erhalten Sie unter
www.kunst.celle.de
oder über
Frau Dr. Julia Otto
, Tel.: (05141) 12-4521.
Für Fragen zum Ausschreibungsverfahren steht Ihnen gerne
Frau Nadine Hacke
, Tel.: (05141) 12 -1174 zur Verfügung.
Die Stadt Celle verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Um das unterrepräsentierte Geschlecht im Bereich dieser Entgeltgruppe, bezogen auf die gesamte Stadtverwaltung, besonders zu fördern, besteht daher an Bewerbungen von Frauen besonderes Interesse.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zu Zwecken und für die Dauer der Durchführung des Bewerbungsverfahrens werden personenbezogene Daten gespeichert.
Die Stadt Celle ist ein familienfreundlicher Arbeitgeber. Unter
www.celle.de
erhalten Sie Informationen über Bauen und Wohnen, Kinderbetreuung sowie Schule, Arbeit und Freizeit in der modernen Residenzstadt.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-d-m-w-2/</guid></item><item><title>Hausmeister/Depothelfer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-depothelfer-m-w-d/</link><description>MIK Museum Industriekultur Osnabrück, Osnabrück Bewerbungsende: 27.02.2025 | Das
MIK Museum Industriekultur Osnabrück
ist in einem denkmalgeschützten Gebäudeensemble einer ehemaligen Kohlenzeche im Norden Osnabrücks verortet. Anknüpfend an die besondere Lage im Kultur- und Landschaftspark Piesberg stellen wir das Beziehungsdreieck Mensch – Natur – Wirtschaft ins Zentrum unserer vielfältigen Angebote, die jährlich mehr als 50.000 Besuchende anziehen. In großen Ausstellungen greifen wir nicht nur historische Themen auf, sondern auch Fragen von aktueller Relevanz und regen zu einem Austausch über Ideen für die Zukunft an. Unser Profil entwickeln wir derzeit in unserem Team aus rund 20 Köpfen weiter.
Sie möchten Ihr handwerkliches Geschick in die Betreuung des Museumsgeländes und der Gebäude einbringen? Sie haben Lust, bei der Neuorganisation des Sammlungsdepots mit historischen Maschinen und Alltagsobjekten zur unterstützen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen:
Hausmeister/Depothelfer (m/w/d)
Ihre Aufgaben:
Pflege der Museumsgebäude und des Geländes
Kleinere Reparaturen in den Ausstellungen, Gebäuden und im Außengelände
Aufräum-/Entsorgungsarbeiten
Koordination und Begleitung von Handwerkerterminen, Mithilfe in den Werkstätten
Unterstützung bei Aufbau/Abbau von Ausstellungen und Veranstaltungen
Besorgungen, Transporte
Unterstützung bei der Neuorganisation der Sammlungsdepots (Sortieren, Einlagern und Säubern von technischen Objekten, Aufbau von Ordnungssystemen etc.)
Wir bieten Ihnen:
Ein abwechslungsreiches Arbeitsfeld an einem besonderen Ort mit der Möglichkeit, selbstständig zu arbeiten und eigene Ideen einzubringen
Ein teamorientiertes, wertschätzendes und aufgeschlossenes Arbeitsklima
Eine Vollzeitstelle; Teilzeitregelungen sind aber möglich, ebenso eine Teilung der Stelle
Die Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben durch ein flexibles Arbeitszeitmodell
30 Tage Jahresurlaub ausgehend von einer 5 Tage-Woche
Teilnahme an Weiterbildungen; Profitieren vom Job-Rad-System
Sie bringen mit:
Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Technisches Interesse und handwerkliches Geschick, gern entsprechende Ausbildung
Berufserfahrung im beschriebenen oder in einem ähnlichen Aufgabengebiet
Körperliche Belastbarkeit, hohe Einsatzbereitschaft, Flexibilität
Eigenverantwortliches, lösungsorientiertes, strukturiertes und sorgfältiges Arbeiten
Team- und Kommunikationsfähigkeit, freundliches Auftreten
Fahrerlaubnis der Klasse B, gerne auch für Flurförderfahrzeuge
Bitte senden Sie Ihre vollständigen, aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihren Gehaltsvorstellungen, zusammengefasst in einem PDF-Dokument,
bis zum 24. Februar 2025
an
brokmann@mik-osnabrueck.de
Wir setzen uns für Diversität und Inklusion ein und freuen uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. Bewerbungen von Menschen mit Angabe einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Unsere Gebäude sind bisher nicht vollständig barrierefrei.
Für nähere Auskünfte stehen wir Ihnen gerne unter 0541/9127-845, brokmann@mik-osnabrueck.de zur Verfügung. Weitere Informationen finden Sie unter www.mik-osnabrueck.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-depothelfer-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter/in des Gebäudemanagements und der Ausstellungsproduktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-gebaeudemanagements-und-der-ausstellungsproduktion/</link><description>Museen der Stadt Straßburg, Straßburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Möchten Sie Ihrer Karriere neuen Schwung verleihen? Haben Sie schon einmal darüber nachgedacht, im Elsass (Frankreich) zu arbeiten? Die europäische Hauptstadt Straßburg bietet eine außergewöhnliche Lebensqualität in einem kosmopolitischen Umfeld, nahe der Grenze, in einer zweisprachigen Region.
Wenn Sie Beamter sind, haben Sie die Möglichkeit, eine Abordnung in den öffentlichen Dienst in Frankreich zu beantragen. Wenn Sie kein Beamter, aber gleichgestellt sind, kann Ihnen ein Vertrag angeboten werden.
Also, wenn Sie qualifiziert und erfahren sind und…wenn Sie auch Französisch (und ein wenig Englisch) sprechen, dann warten wir auf Sie!
Ort
: Museen von Straßburg
Stelle zu besetzen:
Sofort
Vertragsart:
Unbefristet / abgeordnete Beamte
Arbeitszeit
: 35 Stunden pro Woche
Niveau:
Führungskraft A5
Stellenbeschreibung:
Die Museen von Straßburg suchen eine/n Leiter/in des Gebäudemanagements und der Ausstellungsproduktion, um ihr dynamisches Team zu verstärken. Diese Schlüsselposition umfasst die Verwaltung und Überwachung des gesamten Gebäudebestands der Museen sowie die Koordination von Ausstellungen und kulturellen Veranstaltungen.
Hauptaufgaben:
Sie leiten und animieren die Teams des Departements (4 Führungskräfte und 20 technische Mitarbeiter, darunter Maler, Tischler, Schlosser, Elektriker (einschließlich neuer Technologien)).
Sie schlagen die Strategie des Departements vor und setzen sie um. In diesem Zusammenhang:
Sie sind eine treibende Kraft bei der Entwicklung einer Politik zur Verwaltung des baulichen Erbes (kurative und präventive Instandhaltung der vom Museumsdienst verwalteten Gebäude), die die verschiedenen Funktionen der Gebäude (Erhaltung, Empfang des Publikums…) berücksichtigt.
Sie schlagen eine nachhaltige und rationale Produktionspolitik für die Konzeption und Umsetzung museografischer Einrichtungen vor.
Sie arbeiten an der Planung der Renovierungsarbeiten des baulichen Erbes mit den zuständigen EMS-Diensten und stellen die technische und finanzielle Überwachung der Arbeiten für den Dienst sicher.
Sie stellen die Schnittstelle zwischen den Beteiligten eines Projekts (dem/den Ausstellungskurator(en), dem Künstler, dem Szenografen…) sicher und überwachen die Planung des Aufbaus der Ausstellungen und kulturellen Veranstaltungen in enger Zusammenarbeit mit dem Departement für Ausstellungskoordination und öffentliche Programme.
Sie verwalten die Finanzen, Einkäufe und öffentlichen Aufträge des Departements.
Sie tragen zur Sicherheit der 10 Museen und eines historischen Ensembles des Netzwerks in enger Zusammenarbeit mit dem Sicherheitsbeauftragten der Museen bei.
Sie sorgen für den ökologischen Übergang in den beruflichen Praktiken und achten auf die Umsetzung umweltfreundlicher Lösungen.
Gesuchtes Profil:
Abschluss
: Mindestens Bachelor in Ingenieurwesen oder Bachelor-Abschluss im Kulturbereich, oder nachgewiesene Erfahrung im Bereich Gebäudemanagement und Ausstellungsproduktion.
Führungskompetenzen
: Erfahrung in der Teamleitung und Projektmanagement.
Technische Kenntnisse
: Beherrschung des Gebäudemanagements und der Vorschriften für öffentliche Gebäude.
Verwaltungskompetenzen
: Kenntnisse im öffentlichen Auftragswesen und Budgetmanagement.
Sprachen
: Beherrschung von Französisch (mindestens Niveau C1), Englisch und/oder Deutsch (mindestens Niveau B1)
Persönliche Qualitäten
: Selbstständigkeit, Reaktionsfähigkeit, Organisationssinn, Genauigkeit, Teamfähigkeit und Interesse an Kultur und Kulturerbe.
Arbeitsbedingungen:
Technische Bereitschaftsdienste
: gelegentlich an Wochenenden..
Ansprechpartner für Informationen:
François PFALZGRAF, Generaladministrator
francois.pfalzgraf@strasbourg.eu
Bewerbung
: Senden Sie Ihren Lebenslauf und Ihr Bewerbungsschreiben an
Stellenbeschreibung original (link)
:
RESPONSABLE DU DEPARTEMENT PATRIMOINE BÂTI ET DE L’APPUI À LA PRODUCTION DES EXPOSITIONS
Um Ihren Lebenslauf und Ihr Bewerbungsschreiben einzureichen, müssen Sie unbedingt die Website der Stadt Straßburg über den Link in der Anzeige besuchen.
Werden Sie Teil unseres Teams und tragen Sie zur Wertschätzung des kulturellen Erbes von Straßburg bei!
Informationen:
Wenn Sie kein Beamter sind
, können Sie durch einen Vertrag eingestellt werden: erster Vertrag von 1 bis 3 Jahren, verlängerbar, unbefristeter Vertrag ab 6 Jahren.
Wenn Sie Beamter sind:
um Zugang zum französischen öffentlichen Dienst durch Abordnung zu erhalten, müssen deutsche Beamte oder vergleichbare Personen die folgenden Bedingungen erfüllen:
1. Staatsangehörigkeit:
Staatsangehörigkeit eines europäischen Landes (z.B. Deutschland, Österreich, Belgien usw.) oder der Fürstentum Andorra.
2. Status:
Beamter in einem europäischen Land sein oder eine Stelle in einer Verwaltung, einer Organisation oder einer Einrichtung innehaben, deren Aufgaben mit denen der französischen Verwaltungen vergleichbar sind.
3. Allgemeine Bedingungen:
Die allgemeinen Zugangsvoraussetzungen für den französischen öffentlichen Dienst erfüllen.
4. Körperschaften und Beschäftigungsgruppen:
Alle Körperschaften und Beschäftigungsgruppen des französischen öffentlichen Dienstes sind durch Abordnung zugänglich.
Diese Bedingungen ermöglichen es europäischen Beamten, in Frankreich zu arbeiten und gleichzeitig ihren Status und ihre Rechte in ihrem Herkunftsland zu behalten.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-des-gebaeudemanagements-und-der-ausstellungsproduktion/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) der Rheinland-Pfalz Triennale 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-der-rheinland-pfalz-triennale-2026/</link><description>BBK Rheinland-Pfalz, Trier Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die Rheinland-Pfalz Triennale präsentiert der Öffentlichkeit innovative zeitgenössische Kunst aus Rheinland-Pfalz. Die Rheinland-Pfalz Triennale bietet ein Podium für etwa 50 Bildende Künstler:innen mit Bezug zum Land Rheinland-Pfalz. Dieser Bezug kann z.B. durch Wohnort, Geburtsort oder Studium in Rheinland-Pfalz begründet sein.
Mit der Rheinland-Pfalz Triennale wird dem Publikum landesweit ein attraktiver, an Qualität und Innovation orientierter Querschnitt des künstlerischen Schaffens in Rheinland-Pfalz präsentiert und das im Land vorhandene künstlerische Potential sowie die künstlerische Vielfalt öffentlich sichtbar gemacht.
Der Hauptausstellungszeitraum der kommenden Ausgabe ist vom
24.
April
bis
zum
31. Mai 2026
in Trier. Als große Ausstellungsorte stehen die Kunsthalle Trier, die TUFA und das Rheinische Landesmuseum zur Verfügung, ggf. ergänzt durch Off-Spaces.
Die Rheinland-Pfalz Triennale 2026 erweitert ihren Fokus über die Bildende Kunst hinaus, indem sie innovative Beteiligungsformate, interdisziplinäre Ansätze und raumbezogene Prozesse einbezieht.
Ein Schwerpunkt der kommenden Rheinland-Pfalz Triennale liegt auf Kultureller Bildung, zivilgesellschaftlicher Teilhabe und Inklusion. Ziel ist es, die bestehenden Formate und Kooperationen in diesen Bereichen zu intensivieren, um die Persönlichkeitsentwicklung von Kindern und Jugendlichen zu fördern. Dabei geht es nicht nur um die Förderung des eigenen künstlerischen Schaffens, sondern auch um die Entwicklung der Fähigkeit, Kunst und Kultur aktiv wahrzunehmen und zu interpretieren.
Durch diese Fokussierung auf kulturelle Bildung leistet die Landeskunstausstellung einen wichtigen Beitrag zur Zukunft der Bildenden Kunst. Sie schafft die Voraussetzungen dafür, dass kommende Generationen sowohl als Kunstschaffende als auch als Kunstrezipierende für die Bildende Kunst begeistert werden können.
Der Berufsverband Bildender Künstlerinnen und Künstler Rheinland-Pfalz im Bundesver- band e.V. (BBK RLP) ist Träger der Rheinland-Pfalz Triennale und zeichnet im Auftrag des Ministeriums für Familie, Frauen, Kultur und Integration (MFFKI) verantwortlich für das
Gesamtprojekt.
Der BBK Rheinland-Pfalz sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
„Kurator*in
(m/w/d)“
für
die
Rheinland-Pfalz
Triennale
2026
IHRE
AUFGABEN:
Jurierung
der ausstellenden Künstler/innen als Teil des dreiköpfigen
Juryteams
Kuratierung
Leitung des Kuratierungs-Teams, bestehend aus dem/r Kurator/in, einer
Kuratierungs-
Stipendiatin des Schloss Balmoral sowie einem Mitglied des Vorstandes des BBK
RLP
Entwicklung,
Planung
und
Umsetzung
des
kuratorischen
Konzepts
für die
Rheinland-
Pfalz Triennale 2026 als Primus inter Pares des Kurator:innen-
Teams
Aktive Unterstützung des Projektleiters bei der strategischen Planung und operativen Umsetzung des Gesamtprogramms
Teamführung
Leitung und Motivation des kuratorischen Teams sowie Zusammenarbeit mit dem Projektleiter der Rheinland-Pfalz Triennale und externen Partnern
IHR
PROFIL:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Bildende Kunst oder einem verwandten Bereich bzw. entsprechende Berufserfahrung
Erfahrung als Kurator:in von großen
Ausstellungen
Umfassende Kenntnisse der internationalen zeitgenössischen Kunst und der aktuellen
Kunstszene
Hervorragende organisatorische Fähigkeiten und Projektmanagement-
Kompetenzen
Ausgeprägte Kommunikationsstärke und zuverlässige Arbeitsweise im
Team
Erfahrung und Netzwerke in Kunstvermittlung und
Inklusion
WIR
BIETEN:
Eine spannende und herausfordernde Position in einer renommierten Kunstausstellung mit großer Strahlkraft
Die Möglichkeit, innovative und neue Konzepte zu
gestalten
Ein dynamisches und kreatives Arbeitsumfeld in einem motivierenden
Team
Flexible Arbeitszeiten und Mobile-Work-
Optionen
Vergütung in Höhe von 32.000 Euro brutto (ausbezahlt in mehreren Blöcken im Projektzeitraum bis Mai 2026)
BEWERBUNG:
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und Referenzen) bis zum
9.
März
2025
ausschließlich per Mail an info@rheinland-pfalz-triennale.de
Bei erfolgreicher Vorauswahl laden wir Sie zu einem Vorstellungsgespräch
am
24.
März
2025
ein. Wir bitten Sie daher, sich diesen Termin
vorzumerken.
Bei Fragen wenden Sie sich an den Projektleiter der Rheinland-Pfalz Triennale, Herrn Christopher Kott per Mail an c.kott@rheinland-pfalz-triennale.de oder telefonisch unter 06131 – 37 14 24.
Wir freuen uns auf Ihre
Bewerbung!
Hinweis: Diese Ausschreibung richtet sich an alle qualifizierten Bewerberinnen und Bewerber unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, ethnischen Hintergrund, Religion, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei entsprechender Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-der-rheinland-pfalz-triennale-2026/</guid></item><item><title>Mitarbeit Bibliothek befristet in Teilzeit (20 Wochenstunden) in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bibliothek-befristet-in-teilzeit-20-wochenstunden-in-nuernberg/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD), Nürnberg Bewerbungsende: 11.03.2025 | Mitarbeit befristet in Teilzeit (20 Wochenstunden) in Nürnberg
Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD)
ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend berät und betreut.
Zur Literaturversorgung des BLfD gibt es eine zentrale Fachbibliothek in München sowie weitere Bibliotheken in den Dienststellen. Die Bibliotheksbestände sind im Verbundkatalog B3Kat und im gemeinsamen Lokalsystem der bayerischen Behördenbibliotheken nachgewiesen.
Auf der Nürnberger Kaiserburg ist die Bodendenkmalpflege für Mittelfranken mit einer archäologisch ausgerichteten Fachbibliothek angesiedelt. Diese soll nach den bibliothekarischen Standards des BLfD neu aufgestellt und erfasst werden. Darüber hinaus können unterstützende Tätigkeiten im Alltagsgeschäft der Bodendenkmalpflege anfallen. Die Tätigkeit ist aufgrund der flexiblen Zeiteinteilungsmöglichkeiten insbesondere auch für Werkstudentinnen/-en (m/w/d) o. Ä. bestens geeignet.
Ihre Aufgaben
Neusystematisierung und Neuaufstellung der Bestände der Bibliothek der Dienststelle Nürnberg
regelwerksgerechte Erfassung der Bestände im Bibliothekssystem (v. a. die Erfassung von Exemplardaten und Zeitschriftenbeständen im Lokalsystem)
Bestandsbereinigungen des Bibliotheksbestandes
Erfassungs-, Ablage- und Archivierungsarbeiten im Dokumentations-, Ortsakten- und Fotoarchiv sowie im Funddepot
Arbeit mit dem Fachinformationssystem
Wissenschaftliche Hilfskrafttätigkeiten (Recherche-, Scan- und Kopierarbeit) (zu
prüfen)
Unser Angebot
Tätigkeit in Nürnberg auf 2 Jahre befristet
Bezahlung nach E 9 TV-L und betriebliche Altersvorsorge (bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung)
Gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen und einem guten Betriebsklima
Vertiefter Einblick in die Tätigkeitsfelder der Bodendenkmalpflege in Bayern
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abschluss (Bachelor oder Master) eines relevanten archäologischen Studienganges, vorzugsweise der Ur- und Frühgeschichtlichen Archäologie, Provinzialrömischen Archäologie oder Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit, oder eine vergleichbare Qualifikation in der Grabungstechnik oder eines eng verwandten kulturwissenschaftlichen Faches
gute PC-Kenntnisse (MS-Office-Anwendungen, Datenbankanwendungen, Bibliothekssysteme)
Bibliothekserfahrung bzw. die Bereitschaft sich zügig bibliothekarische Kenntnisse anzueignen
Selbstständige, sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Flexibilität
Körperliche Belastbarkeit
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 Abs. 2 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Kenntnisse in der Archäologie Süddeutschlands und entsprechender Literatur
Erfahrungen in der Bodendenkmalpflege bzw. auf archäologische Ausgrabungen
Grundkenntnisse in AutoCad und GIS-Systemen
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft und die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen (vor allem möglichst vollständigen Arbeits-/Dienst- und akademischen Abschlusszeugnissen sowie im – gerne kurzen – Anschreiben einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte) bis spätestens
11.03.2025
(Eingangsdatum) ausschließlich über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
02.04.2025
in Nürnberg statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-bibliothek-befristet-in-teilzeit-20-wochenstunden-in-nuernberg/</guid></item><item><title>Referent/-in (m/w/d) für die Beratung nichtstaatlicher Museen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-die-beratung-nichtstaatlicher-museen-4/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege, Weißenburg Bewerbungsende: 04.03.2025 | Referent/-in (m/w/d) für die Beratung nichtstaatlicher Museen mit Dienstort Weißenburg in Vollzeit – befristet für 2 Jahre zum 01.06.2025
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege ist die staatliche Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege.
Die Abteilung „Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern“ berät und fördert mit einem interdisziplinären Team Projekte der 1200 nichtstaatlichen Museen in Bayern. Zu diesem Zweck führt sie u. a. individuelle Museumsberatungen zu Fragen von Konzeption und musealer Gestaltung, Sammlungspflege, Öffentlichkeitsarbeit, Vermittlung sowie Barrierefreiheit und Inklusion durch; sie organisiert Veranstaltungen und Fortbildungen, legt fachliche Publikationen in analoger und digitaler Form vor und stellt den Museen spezifische Softwarelösungen zur Verfügung.
Ihre Aufgaben
Museumsfachliche Betreuung und Beratung der Museen in den in Ihnen zugewiesenen geografischen bzw. thematischen Gebieten (Schwaben / bayerische Freilicht- und Agrarhistorischemuseen)
Durchführung von Dienstreisen und notwendigen Ortsterminen bzw. Abklärungen von Sachverhalten in Videokonferenzen
Beratung der Träger nichtstaatlicher Museen einschließlich ihrer politischen Gremien z. B. durch Teilnahme an Auswahlverfahren
Beurteilung von Förderanträgen an die Landesstelle inkl. der Formulierung von Zuwendungsvorschlägen und Begutachtung von Förderanträgen an Dritte
Mitarbeit bei durch die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen organisierten und angebotenen Fortbildungen
Erarbeitung fachlich fundierter Stellungnahmen bei Anfragen politischer Gremien
Verfassen von Fachpublikationen
Vertretung der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Gremien,
Facharbeitskreisen und bei externen Veranstaltungen (Vorträge bei Fachtagungen, Eröffnungen, Jubiläen etc.)
Unser Angebot
Befristete Anstellung für 2 Jahre
Bezahlung nach E 13 TV-L, sofern die tarifrechtlichen Voraussetzungen erfüllt sind. Bitte informieren Sie sich z. B. unter
www.oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Umfassende aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und
kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abgeschlossenes wiss. Hochschulstudium (Master oder vglb.) und nachgewiesene langjährige, alle Tätigkeitsbereiche umfassende Museumserfahrung (insbesondere Personal- und Budgetverantwortung, Konzepterstellung und Sammlungsverwaltung)
(ein Masterabschluss an einer Dualen Hochschule oder Fachhochschule muss für den Zugang zum höheren Dienst akkreditiert sein. Die Akkreditierung des Studiengangs zum Zeitpunkt des Abschlusses ist nachzuweisen, bei Studienabschluss außerhalb Deutschlands ist die Anerkennung nachzuweisen)
Fundierte Kenntnisse in museumsrelevanten Fachwissenschaften, u. a. der Landesgeschichte sowie Kulturgeschichte Bayerns
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in einem Museum, insbesondere mit den Schwerpunkten Sammlungsentwicklung, Konzeption und Organisation von Ausstellungen sowie der Gestaltung musealer Präsentationen und Dauerausstellungen und strategische Entwicklung von Museen
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) von Dienstfahrzeugen mit Führerschein Klasse B
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien, Videokonferenzsystemen und Office-Programmen; ausgeprägte Digitalkompetenzen
Erfahrung bei der Durchführung von Fortbildungsveranstaltungen
Grundsätzlich keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Berufserfahrung im Projektmanagement und in der Beratung
Verhandlungsgeschick, Durchsetzungsvermögen und Stressresistenz
Moderierende und gleichzeitig zielorientierte Dialogfähigkeit, insbesondere bei Beratungsgesprächen mit den haupt- und ehrenamtlichen Partnern in den Museen und bei Gremienarbeit auf kommunaler Ebene
Kenntnisse und Erfahrung in den Themenbereichen Migration, Integration und Interkultur
Soziale Kompetenzen
Interesse an innovativen Museumsentwicklungen und gestalterischen Fragestellungen
Hohes Engagement und Flexibilität
Konzeptionelles Denken und Teamfähigkeit
Organisationstalent und Kreativität
Führerschein/Fahrerlaubnis Klasse B und gute Fahrpraxis
Belastbarkeit
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Dennoch bitten wir zu beachten, dass sowohl die Dienststelle in Weißenburg, als auch ein Großteil der Museen, welcher zur Beratung bereist werden müssen, nicht barrierefrei zugänglich sind! Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen (vor allem möglichst vollständigen Arbeits-/Dienst- und akademischen Abschlusszeugnissen sowie im – gerne kurzen – Anschreiben einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte) bis spätestens
04.03.2025
(Eingangsdatum) ausschließlich über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer
Homepage – Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden am
27.03.2025
in Weißenburg statt. Sie erhalten rechtzeitig eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-in-m-w-d-fuer-die-beratung-nichtstaatlicher-museen-4/</guid></item></channel></rss>