<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung Kupferstichkabinett und Bereich Digitalität sowie stellvertretende Museumsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kupferstichkabinett-und-bereich-digitalitaet-sowie-stellvertretende-museumsleitung/</link><description>Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 04.07.2025 | Bei den 3Landesmuseen ist im
Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig
zum 01.12.2025 als Vollzeitstelle die
Leitung
Kupferstichkabinett und Bereich Digitalität
sowie stellvertretende Museumsleitung
EG 14 TV-L bzw. A 14 NBesO
unbefristet zu besetzen
Das Herzog Anton Ulrich-Museum zählt zu den ältesten Museen Europas mit breit gefächerten Beständen alter Kunst von der Antike bis zur Neuzeit. International bedeutend sind die Gemäldegalerie mit Meistern wie Vermeer, Rembrandt, Rubens, Giorgione, die weiteren fürstlichen Sammlungsbereiche Angewandter Kunst und Skulptur sowie das Kupferstichkabinett, dessen Bestände bis in die Gegenwart reichen.
Das Kupferstichkabinett gehört zu den ältesten graphischen Sammlungen Europas. Der Bestand an Druckgraphik umfasst etwa 130.000 Blatt, die Sammlung der Handzeichnungen circa 15.000 Werke. Zudem werden im Kupferstichkabinett mehr als 1.000 illustrierte Bücher bewahrt.
Das Herzog Anton Ulrich-Museum ist Teil der „3Landesmuseen“, des größten Museumsbetriebs in Niedersachsen mit Sitz in Braunschweig. Der Betrieb besteht aus dem Braunschweigischen Landesmuseum, dem Herzog Anton Ulrich-Museum und dem Staatlichen Naturhistorischen Museum mit dem Forschungsmuseum Schöningen. Die Museen befinden sich in der Trägerschaft des Landes Niedersachsen.
Es erwartet Sie ein engagiertes Team, das sich auf Ihre Mitarbeit freut.
Ihr zukünftiger Aufgabenbereich:
Leitung Kupferstichkabinett
verantwortliche administrative Leitung des Kupferstichkabinetts, inkl. Personalverantwortung für den Bereich Sammlungsverwaltung und Buchbinderei
verantwortliche Koordination der Sammlungspflege; fachbezogene Begleitung von Restaurierungsprojekten
Leitung der Sammlungsorganisation im Bereich Kupferstichkabinett, u. a. Erarbeitung von Vorschlägen für Erwerbungen
Beantwortung wiss. Anfragen; fachbezogene Zusammenarbeit mit der Stabsstelle Provenienzforschung der 3Landesmuseen
selbstständige und innovative Ausstellungstätigkeit insbesondere im Bereich „Kunst auf Papier“
regelmäßige Bereitstellung graph. Arbeiten im Studiensaal; Entwicklung von publikumswirksamen Aktionen im Kupferstichkabinett („Tage der Graphik“)
aktive konzeptionelle Mitarbeit an sammlungsübergreifenden Ausstellungsprojekten des Museums
aktive Mitarbeit in der Fortentwicklung und Überarbeitung der Dauerausstellungen
Mitarbeit in gemeinsamen Veranstaltungen mit dem Freundeskreis des Museums
Leitung des Bereichs Digitalität
in Abstimmung mit der Museumsleitung verantwortliche Übernahme von Steuerungsaufgaben im Bereich der digitalen Gesamtstrategie des Museums
inhaltliche Begleitung und abteilungsübergreifende Steuerung, Konzeption, Planung und Umsetzung von Maßnahmen und Projekten
Fortführung der Digitalisierungsaufgaben im „Virtuellen Kupferstichkabinett“ u. a. in Zusammenarbeit mit der Herzog August Bibliothek Wolfenbüttel und der Verbundzentrale des GBV Göttingen sowie weiterer Partner
Leitung und Personalverantwortung in den Fachbereichen Digitale Koordination, Museumsbibliothek, Fotowerkstatt, insbesondere mit Blick auf Maßnahmen zur Umsetzung der Digitalisierungsstrategie des Museums
Teilnahme und Mitgestaltung regelmäßiger Abstimmungsrunden zu Themen der Digitalisierung innerhalb der 3 Landesmuseen in Braunschweig sowie der 6 Landesmuseen in Niedersachsen (Hannover, Braunschweig, Oldenburg)
Stellvertretende Museumsleitung
Stellvertretung der Museumsleitung, insbesondere selbstständige Pflege, Aus- und Aufbau relevanter Forschungskontakte und wiss. Kooperationen; Teilnahme an Gremiensitzungen
aktive Mitwirkung bei der Entscheidungsfindung bzgl. der programmatischen Ausrichtung des Museums und an dessen Profilierung in der Öffentlichkeit
Mitwirkung in der wirtschaftlichen und ökologischen Neuausrichtung des Hauses sowie an dessen betrieblicher Fortentwicklung
Mitwirkung an der Evaluierung bereits umgesetzter Maßnahmen und Erarbeitung inhaltlicher Impulse, insbesondere im Bereich Öffentlichkeitsarbeit / digitale Angebote
regelmäßige Teilnahme an der internen Leitungsrunde und an Dienstbesprechungen auch i. V. der Museumsleitung
Der/die Leiter/in des Kupferstichkabinetts ist Mitglied im Vorstand der privaten ‚Stiftung zur Förderung des Herzog Anton Ulrich-Museums‘ im Rahmen seiner/ihrer Dienstgeschäfte
Es ist möglich, dass sich der konkrete Aufgabenzuschnitt bzw. einzelne Aufgabenschwer-
punkte in Absprache mit der Museumsleitung künftig verändern.
Wir setzen voraus:
Studium der Kunstgeschichte (möglichst mit Promotion Dr. phil.) sowie mehrjährige Berufspraxis an einem größeren Museum
fortgesetzte, eigenständige Forschungsleistung im Bereich Kunstgeschichte / Bildwissenschaft; Publikationstätigkeit
fundierte Kenntnisse und nachgewiesene Erfahrungen im Bereich digitaler Museumsinfrastruktur und Interesse an innovativen Projekten im Bereich ‚Digitalität‘
fundierte Erfahrung im konzeptionellen und praktischen Ausstellungswesen
Erfahrung in und Interesse an publikumsorientierter Museums- und Öffentlichkeitsarbeit
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Verwaltungsstellen und Kenntnis der wirtschaftlichen und administrativen Funktionen eines Museumbetriebs
fundierte Fremdsprachenkenntnisse; sicherer Umgang mit der deutschen Sprache in Wort und Schrift
Kenntnis der internationalen Forschungslandschaft im Bereich Museumswesen / Kunstwissenschaft sowie Forschungskontakte
Interesse an der Kunst der Gegenwart
Erfahrung in der Personalführung und im Teambuilding
ein menschlich zugewandtes, kooperatives Auftreten; Bereitschaft und Fähigkeit zur Integration und zur niederschwelligen Vermittlungsarbeit
Innovationskraft, Freude und Begeisterung, einen Museumsbetrieb angesichts aktueller gesellschaftlicher Fragestellungen produktiv zu gestalten und fortzuentwickeln
Wünschenswert:
ein Forschungs- und Tätigkeitsschwerpunkt im Bereich ‚Graphische Kunst‘
Erfahrungen in der Digitalisierung größerer Museumsbestände und im Aufbau und in Funktion von Museumsdatenbanken
Erfahrungen in der Konzeption und Anwendung von digitalen Vermittlungsangeboten
Wir bieten:
eine unbefristete Vollzeitbeschäftigung im öffentlichen Dienst
eine Bezahlung je nach persönlichen Voraussetzungen bis Entgeltgruppe 14 TV-L bzw. Ernennung bis nach A 14 NBesO
30 Tage Erholungsurlaub
flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Jahressonderzahlung sowie Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes
voraussichtlich ab 2026 Fahrradleasing für Mitarbeitende
insgesamt eine vielseitige, innovative und verantwortungsvolle Tätigkeit in teamorientierten Strukturen.
Die 3Landesmuseen fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von Männern ausdrücklich begrüßt.
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben. Zur Unterstützung in diesem Bereich steht Ihnen die Vertrauensperson der Schwerbehinderten der 3Landesmuseen Braunschweig zur Verfügung; weitere Hinweise finden Sie auf unserer Homepage.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre digitale Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
bis zum 04.07.2025
an
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Ansprechpartner für fachliche Auskünfte:
Herr Dr. Thomas Richter, Ltd. Direktor, (0531) 1225-2401
Ansprechpartnerin für
das Bewerbungsverfahren:
Frau Andrea Fleischmann, Personalleiterin, Tel.: (0531) 1225-4300
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kupferstichkabinett-und-bereich-digitalitaet-sowie-stellvertretende-museumsleitung/</guid></item><item><title>Vertretungskraft (m/w/d) in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vertretungskraft-m-w-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>3Landesmuseen Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 15.06.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist
eine Vertretungskraft (m/w/d)
in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Vollzeit, EG 10 TV-L
zu besetzen. Die Stelle ist im Rahmen einer Mutterschutzvertretung
befristet vom 20.08.2025 bis voraussichtlich 26.11.2025
zu besetzen. Eine
anschließende Verlängerung im Rahmen der sich ggf. anschließenden Elternzeitvertretung
(voraussichtlich ca. 12 Monate oder evtl auch länger) ist wahrscheinlich, kann jedoch derzeit noch nicht verbindlich zugesagt werden. Die Befristung erfolgt entsprechend dem tatsächlichen Vertretungsbedarf.
Die 3Landesmuseen sind Niedersachsens größter staatlicher Museumsbetrieb mit Sitz in der Löwenstadt Braunschweig. Dieser setzt sich zusammen aus dem Braunschweigischen Landesmuseum, dem Herzog Anton Ulrich-Museum und dem Staatlichen Naturhistorischen Museum sowie dem paläon Forschungsmuseum in Schöningen unter der fachlichen Verantwortung des Staatlichen Naturhistorischen Museums. Träger des Betriebes ist das Land Niedersachsen.
Das Herzog Anton Ulrich-Museum und das Staatliche Naturhistorische Museum gehen zurück auf die Sammlungen der Braunschweiger Welfenherzöge und zählen mit ihrer Eröffnung im Jahr 1754 zu den ältesten Museen Europas, das Braunschweigische Landesmuseum ist ein Ende des 19. Jahrhunderts aus bürgerlicher Initiative heraus entstandenes Geschichtsmuseum. Im Jahr 2007 wurden die drei vormals eigenständigen Landesmuseen per Kabinettsbeschluss zu einem gemeinsamen Betrieb vereint. Zum 1. Januar 2025 haben die 3Landesmuseen Braunschweig zusätzlich die Trägerschaft des paläon Forschungsmuseums in Schöningen übernommen.
Die Abteilung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zeichnet als Querschnittsabteilung für alle Belange der Kommunikation und des Marketings der 3Landesmuseen Braunschweig sowie des paläon Forschungsmuseums verantwortlich. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine kommunikative und engagierte Persönlichkeit für die Vertretung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit. Es erwartet Sie ein engagiertes Team, das sich auf Ihre Mitarbeit freut.
Ihre Aufgabenschwerpunkte – gestalten, kommunizieren, vernetzen
Planung, Koordination und Betreuung von Presseterminen, Pressekonferenzen sowie Hörfunk- und TV-Drehs
Beantwortung von Presseanfragen in enger Abstimmung mit der Abteilungsleitung und den zuständigen Fachabteilungen
Verfassen von Pressemitteilungen und Informationsmaterialien in Zusammenarbeit mit Kurator*innen und der Museumspädagogik
Pflege und strategischer Ausbau von Presse- und Themenverteilern
Mitarbeit an zielgruppenspezifischer Öffentlichkeitsarbeit sowie an crossmedialen Kommunikationsprojekten
Koordination von Anzeigenanfragen
Redaktion und Versand des Newsletters der 3Landesmuseen
Abstimmung von Freigabeprozessen sowie Koordination von Terminen mit Förderern und Sponsoren
Ihr Profil – fachlich stark, kommunikativ versiert
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbar) in Kommunikations-, Kultur-, Geistes- oder Naturwissenschaften, Journalismus oder einem verwandten Bereich
Erfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise im kulturellen oder wissenschaftlichen Umfeld
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und ein Gespür für den Umgang mit verschiedenen Textarten und Medien
sprachliche Sicherheit und Ausdrucksfähigkeit im Deutschen und sichere Beherrschung der englischen Sprache
sicherer Umgang mit MS Office und grundlegende Kenntnisse von Bildbearbeitungsprogrammen (z. B. Adobe Photoshop, InDesign u. a.)
Erfahrungen im Umgang mit Content-Management-Systemen (z. B. TYPO3)
fundierte Kenntnisse im Umgang mit Social Media-Plattformen
Wünschenswert – Persönlichkeit mit Profil
ausgeprägtes Interesse an der Themenvielfalt der Museen
Offenheit, sich neuen Themen und Schwerpunkten zuzuwenden und diese aktiv, anschaulich und öffentlichkeitswirksam zu entwickeln
Sensibilität und Erfahrung im Umgang mit aktuellen öffentlichen Diskursen, Diskussionsbereitschaft, klare und integrative Kommunikationsweise
hohe Motivation, Zuverlässigkeit und eine eigenständige, strukturierte Arbeitsweise
Organisations- und Koordinierungsvermögen in einem Arbeitsumfeld das geprägt ist von Dynamik und Vielfalt
Freude an der Arbeit in einem motivierten Team sowie an der Zusammenarbeit mit verschiedenen Fachabteilungen
schnelle Auffassungsgabe sowie das Interesse und die Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung (z. B. gelegentlich bei Veranstaltungen am Abend, an Wochenenden)
Unser Angebot – das erwartet Sie bei uns
Eine verantwortungsvolle, vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum
Mitarbeit an spannenden kulturellen Projekten mit landesweiter Ausstrahlung
wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem engagierten Team
Fortbildungsangebote zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung
30 Tage Erholungsurlaub pro Jahr
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der tariflichen Regelungen
Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Fahrradleasing für Mitarbeitende (vorauss. ab 2026)
Jahressonderzahlung sowie Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes
zentrale Lage des Arbeitsplatzes in der Löwenstadt Braunschweig
Haben Sie Lust, Ihr Können und Ihre Ideen im Verbund der 3Landesmuseen Braunschweig einzubringen? Erfüllen Sie die Anforderungen? Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung!
Besondere Hinweise:
Die 3Landesmuseen fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von Männern ausdrücklich begrüßt.
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben. Zur Unterstützung in diesem Bereich steht Ihnen die Vertrauensperson der Schwerbehinderten der 3Landesmuseen Braunschweig zur Verfügung; weitere Hinweise finden Sie auf unserer Homepage.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre digitale Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
bis zum 15.06.2025 an
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Ansprechpartner für fachliche Auskünfte:
Frau Diana Polack-Chwalczyk, Leitung PR und Marketing, Tel.: (0531) 1225-4400
Ansprechpartnerin für
das Bewerbungsverfahren:
Frau Andrea Fleischmann, Leitung Personal, Tel.: (0531) 1225-4300
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vertretungskraft-m-w-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Wiss. Referent/-innen Kulturelle Bildung Museumsbus (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-innen-kulturelle-bildung-museumsbus-m-w-d/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 20.06.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und ver­öffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik. Im Rahmen seiner strategischen Weiter­entwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Im Rahmen der Kulturagenda Bayern soll am MPZ ein Museumsbus als mobiles, aufsuchendes und partizipatives Format konzipiert und realisiert werden. Das Angebot soll sich zunächst vor allem an Schulen in ländlichen Räumen richten, um Kulturelle Teilhabe zu stärken. Ziel ist es, Museumsarbeit konkret erfahrbar zu machen und sie in verschiedenen Workshops unmittelbar mit der Lebensrealität und den Interessen der Teilnehmenden zu verknüpfen. Hierbei sollen Methoden aus verschiedenen Sparten der Kulturellen Bildung zum Einsatz kommen.
Für die Verstärkung unseres Teams suchen wir zwei
Wiss. Referent/-innen Kulturelle Bildung Museumsbus (m/w/d)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, im Umfang von jeweils 50%,
Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet bis 31.12.2029
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-innen-kulturelle-bildung-museumsbus-m-w-d/</guid></item><item><title>Konzeptionelle*r Mitarbeiter*in Bildung &amp; Fortbildungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konzeptioneller-mitarbeiterin-bildung-fortbildungen/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.06.2025 | Zu besetzen ist eine befristete
Stelle
in der
Entgeltgruppe 11 TVöD (Bund)
mit 30 Wochenarbeitsstunden für die Dauer von 24 Monaten.
Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Bildung verantwortet Bildungsangebote in den Ausstellungen, mobile Programme wie JMB on.tour und digitale Angebote wie JMB di.kla und Bildungspartnerschaften mit Berliner Schulen und Hochschulen. Zu den Hauptzielgruppen gehören Schulen aller Schulformen, Reisegruppen, Multiplikator:innen insbesondere Lehrkräfte und Studierende. Außerdem besteht ein vielfältiges inklusives Bildungsangebot. Die Mitarbeiter:innen arbeiten agil und kooperativ im Team nach einem diskriminierungskritischen Bildungsansatz. Das Forschen am Objekt, Partizipation sowie die Zusammenarbeit mit Bildungs-, Kultur- und Forschungsinstitutionen prägen die Bildungsarbeit. Thematisch bieten wir Bildungsprogramme zu Geschichte von Jüdinnen und Juden in Deutschland, Antisemitismus sowie jüdischer Gegenwart innerhalb der heutigen diversen Gesellschaft und bezüglich der Konflikte in Nahost.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Konzeption, Durchführung und Evaluation von Bildungsangeboten im Museum und online für Multiplikator:innen (Lehrkräfte, Polizei, Bundeswehr) und weitere Zielgruppen
Inhaltliche Recherche und Programmentwicklung zu den Themen Judentum und Islam, Nahostkonflikt und Antisemitismus-Prävention
Zusammenarbeit mit freien Bildungsreferent*innen und Kooperationspartner*innen des JMB wie Bildungsinstitutionen, Museen etc.
Mittelverwaltung in den verantwortlichen Projekten
Texte verfassen in Zusammenarbeit mit dem Bereich Marketing und Kommunikation und dem Website Team
Unsere Anforderungen
Abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor/ Diplom (FH)) im Studium der Erziehungs-/ Bildungswissenschaften, Jüdische Studien, Geschichte, Islamwissenschaft, Interdisziplinäre Antisemitismusforschung oder vergleichbaren Qualifizierungen
Umfassende Kenntnisse der jüdischen Kultur und Religion sowie der Geschichte und Gegenwart des Nahostkonflikts
Nachgewiesene Kenntnisse zu Antisemitismusprävention und Diskursfähigkeit zu Antisemitismus in Sozialen Medien
Erfahrung in der Bildungs- und Museumsarbeit
Wünschenswert: Kenntnisse zu Islam, Arabisch- und Hebräisch-Kenntnisse
Souveräner Umgang mit digitalen Anwendungen und Datenbanken
Verhandlungssichere Deutsch- und gute Englischkenntnisse
Teamfähigkeit, selbstständige Arbeitsweise, hohe Kommunikationskompetenz
Unser Angebot
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. sind arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Kostenloser Besuch des Jüdischen Museums Berlin für Sie und eine Begleitperson sowie die vergünstigte bzw. kostenlose Teilnahme an Veranstaltungen des JMB
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstel­lungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akade­mie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinder­welt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiö­sen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 7/2025
bis zum
15.06.2025
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang auf­bewahrt.
Aus arbeitsrechtlichen Gründen können gemäß § 14 Abs. 2 Teilzeit- und Befristungsgesetz nur Bewerber*innen berücksichtigt werden, die nicht zuvor bei der Stiftung Jüdischen Museum Berlin beschäftigt waren.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der 28. Kalenderwoche stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gerne Herr Krogulec unter der Telefonnummer 030/25 993 482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Dr. Dressel 030/25 933 515
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konzeptioneller-mitarbeiterin-bildung-fortbildungen/</guid></item><item><title>Fotograf:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotografin-m-w-d-6/</link><description>Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 10.06.2025 | In der Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Fotograf:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Gemäldegalerie besitzt eine der weltweit bedeutendsten Sammlungen europäischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert. Sammlungsschwerpunkte bilden die deutsche und italienische Malerei des 13. bis 16. und die niederländische Malerei des 15. bis 17. Jahrhunderts.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fotografin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Elektrofachkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-m-w-d-3/</link><description>Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 10.06.2025 | Das Neue Museum, Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, eröffnete im Jahr 2000 und zeigt auf über 3000 qm Sammlungs- und Ausstellungsfläche Kunst und Design ab den 1950er Jahren bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Elektrofachkraft (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Anstellung in Vollzeit. Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Aufgaben bis max. Entgeltgruppe 7 TV-L.
Als Elektrofachkraft im Neuen Museum Nürnberg unterstützen Sie den technischen Bereich des Museums.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Referent*in PR &amp; Fundraising (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-pr-fundraising-m-w-d/</link><description>Technisches Landesmuseum MV, Wismar Bewerbungsende: 06.07.2025 | Das Technische Landesmuseum Mecklenburg-Vorpommern (TLM) ist mit seinem Ausstellungshaus phanTECHNIKUM in der Hansestadt Wismar auf ca. 3.500 m² und über 45.000 Gästen eines der größten Museen in Mecklenburg-Vorpommern. Strukturiert nach den vier Elementen Feuer, Wasser, Erde Luft bieten unsere Ausstellungen erlebnisorientierte Einblicke in faszinierende Technik- und Industriegeschichten. Das Museum ist zudem außerschulischer Lernort und engagierter Partner innerhalb der Stiftung „Kinder Forschen“. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt, jedoch spätestens zum 01. Januar 2026 eine engagierte Persönlichkeit als
Referent*in (m/w/d)
für den Bereich
PR &amp; Fundraising
.
Referent*in PR &amp; Fundraising (m/w/d)
(in Vollzeit 100 %)
Aufgabenschwerpunkte
I Öffentlichkeitsarbeit &amp; Marketing
Strategische Entwicklung und Umsetzung der Publikumskommunikation inklusive Budgetverantwortung
Konzeption und Umsetzung ausstellungs- und projektbezogener Marketing- und PR-Kampagnen/-aktionen und Mitarbeit bei der Erstellung von Jahres- und Themenplanungen
Stakeholder-Kommunikation und Kontakt zu Medien und Multiplikatoren: analoge und digitale Pressearbeit mit dem Ziel die Position des Hauses innerhalb der überregionalen/nationalen Museumslandschaft zu stärken
Chefredaktion der Online-Kommunikation und verantwortliche Betreuung, Steuerung und Weiterentwicklung bestehender, sowie systematischer Aufbau neuer, Kommunikationskanäle
Unterstützung bei der Akquise von touristischen Kooperationen
Steuerung und Weiterentwicklung des Corporate Designs
Kontrolle und Evaluation der Kommunikationsmaßnahmen
II Fundraising
Entwicklung einer Fundraising-Strategie unter Einbeziehung und Evaluierung bereits bestehender Fundraising-Quellen (u.a. Förderprogramme, Veranstaltungen, Vermietungen, Spendenkampagnen, Sponsoring, Partnerschaften)
Recherche, Planung, Koordinierung und Umsetzung der Drittmittelakquise u.a. durch:
direkte Kommunikation mit potenziellen Geldgebern
Mitentwicklung von entsprechenden Projekten und Vorbereitung von Anträgen
Kommunikation und Betreuung des Förderablaufs innerhalb des Teams als zentrale Ansprechperson
Ansprechperson für Fördermitglieder des Trägervereins, insbesondere in Bezug auf Aufbau und Pflege von langfristigen Beziehungen mit dem Ziel eines steten Engagements und Empowerments
Aufbau einer Support-Datenbank
Kontrolle und Auswertung der Fundraising-Maßnahmen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium, vorzugsweise im Bereich Marketing, Kommunikation, oder vergleichbarer Qualifikation mit kunst- und kulturwissenschaftlicher Fachrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung im Marketing und/oder Kommunikation, idealerweise im Kulturbereich
Erfahrung im Stakeholdermanagement und in der Drittmittelakquise, idealerweise im Kontext von Projekt- und Veranstaltungsmanagement
Sehr gute Kenntnisse in CMS-Systemen (Contao)
Herausragendes Gespür für Trends in der PR-Arbeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität, strategisches Denken und teamorientiertes Arbeiten
Wünschenswert:
Gute Kenntnisse im Umgang mit Programmen im Bereich Grafik-Design
Wir bieten
Mitgestaltung bei der Neupositionierung einer dynamischen Kulturinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Homeoffice
Die Anstellung ist zunächst für die Dauer von zwei Jahren befristet. Die Vergütung erfolgt je nach Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen.
Das TLM gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Menschen. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen) werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ansprechpartner für Fragen zum Stelleninhalt und zum Bewerbungsverfahren
Herr Michael Rahnfeld +49-(0)3841 3045717
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum
06.07.2025 unter Angabe der Gehaltsvorstellungen und frühester Verfügbarkeit ausschließlich elektronisch
an:
geschaeftsfuehrung@phantechnikum.de
Technisches Landesmuseum MV gGmbH
Zum Festplatz 34
23966 Wismar
www.tlm-mv.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-pr-fundraising-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Besucherservice (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Bochum Bewerbungsende: 28.05.2025 | Ihr nûÊchster Job soll mehr sein als ein bloûes ArbeitsverhûÊltnis?
Sie wollen Gutes unternehmen, wû¥nschen sich einen verlûÊsslichen Arbeitgeber, der Ihnen FlexibilitûÊt und Perspektiven bietet, und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfûÊltig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns û¥berzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes fû¥r die Menschen in Westfalen-Lippe ã Machen Sie mit!
ô Der LWL freut sich auf Sie!
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 20.000 BeschûÊftigten fû¥r die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 FûÑrderschulen, 21 KrankenhûÊuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der grûÑûten deutschen Hilfezahler fû¥r Menschen mit Behinderung. Er erfû¥llt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich fû¥r eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien StûÊdte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfûÊlischen Kommunen gestaltet.
Wir suchen zum
frû¥hestmûÑglichen Einstellungstermin
eine:n
Mitarbeiter:in im Besucherservice (w/m/d)
(EG 4 TVûÑD; Kenn-Nr. 517/25)
im
LWL-Museum –
Zeche Hannover
. Es handelt sich um eine bis 31.10.2025 befristete Teilzeitstelle (19,5 Wochenstunden) mit wechselnden Arbeitszeiten zu den ûffnungszeiten des Museums nach einem Dienstplan.
Die LWL-Museen fû¥r Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in TrûÊgerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Das LWL-Museum Zeche Hannover in Bochum informiert û¥ber die Industrialisierung, die Revierkultur, den Strukturwandel sowie die Geschichte und Gegenwart von kultureller Vielfalt im Ruhrgebiet. Das Kinderbergwerk Zeche Knirps bildet einen Schwerpunkt der Museumsvermittlung.
Worauf Sie sich freuen kûÑnnen:
Auf den Beweis, dass ein groûer ûÑffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche TûÊtigkeit in einem tollen Team sowie FlexibilitûÊt fû¥r individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? ã Auf:
ein Entgelt nach EG 4 TVûÑD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem groûen ûÑffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute ArbeitsatmosphûÊre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und WeiterbildungsmûÑglichkeiten
eine individuelle LeistungsprûÊmie
ein Zuschuss zu den vermûÑgenswirksamen Leistungen
Ihre TûÊtigkeiten als Mitarbeiter:in im Besucherservice:
Informationsangebote und Service fû¥r Besucher:innen
AufsichtstûÊtigkeit in den Ausstellungen
Durchfû¥hrung kleinerer Pflegearbeiten
Unterstû¥tzung bei Veranstaltungen des Museums
Was erwarten wir von Ihnen als Mitarbeiter:in im Besucherservice?
Technisches VerstûÊndnis fû¥r die ErlûÊuterungen zur Funktion und Geschichte der historischen Anlage, Erfahrungen in der Informationsvermittlung
Freude im Umgang mit Menschen auch bei grûÑûerem Andrang
SensibilitûÊt und freundliche DurchsetzungsfûÊhigkeit
ZuverlûÊssigkeit, TeamfûÊhigkeit, zeitliche FlexibilitûÊt fû¥r Arbeit in einem Dienstplan
Gute Umgangsformen und gepflegtes Erscheinungsbild
Gutes Beherrschen der deutschen Sprache
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrû¥cklich erwû¥nscht. Darû¥ber hinaus begrû¥ûen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhûÊngig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen IdentitûÊt.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfûÊltigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum Zeche Hannover:
Frau Rockrohr (TEL 0234 282539-21)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Industriemuseum:
Frau MûÊndlein (TEL 0231 6961-206)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekrûÊftigen Bewerbungsunterlagen gehûÑren:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis û¥ber die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlû¥ssen: Nachweis û¥ber die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte ûbersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
gegebenenfalls Nachweis û¥ber Schwerbehinderung oder Gleichstellung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 517/25
bis zum
28.05.2025
(Eingangsstempel LWL-Industriemuseum) an:
LWL-Museen fû¥r Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an: industriemuseum.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 09:26:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-w-m-d/</guid></item><item><title>Teamleitung für den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 08.06.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 1. Juli 2025
unbefristet
und in
Teilzeit
(50–70%) eine Person als
Teamleitung für den Besucherservice
(m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 5 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Teamleitung des Besucherservices in der Ausstellung BERLIN GLOBAL im Humboldt Forum sind Sie die zentrale Ansprechperson für die Connector:innen (unsere Servicekräfte). Connector:innen unterstützen die Gäste bei allen Fragen rund um den Ausstellungsbesuch. Sie koordinieren das Team der Connector:innen und stellen einen reibungslosen Ablauf im täglichen Betrieb sicher. So tragen Sie wesentlich dazu bei, unseren Besucher:innen ein positives Ausstellungserlebnis zu ermöglichen.
Zu Ihren täglichen Aufgaben gehören unter anderem die Durchführung der Teambesprechungen sowie die flexible Einteilung des Personals in die verschiedenen Positionen innerhalb der Ausstellungsfläche.
Als motivierende Teamleitung sind Sie bestens mit den technischen Besonderheiten und den Inhalten der Ausstellung vertraut, um die Connector:innen bei ihrer Arbeit zu unterstützen und um bei Bedarf auch selbst diese Rolle übernehmen zu können. Als Teamleitung sind sie außerdem die Schnittstelle zum Back-Office der Stadtmuseum Berlin GmbH sowie zu weiteren internen und externen Beteiligten.
Ihre Aufgaben
Operative Leitung des Besucherservice-Teams der Ausstellung BERLIN GLOBAL
tägliche Koordinierung und Motivation des Teams
Einarbeitung von neuem Personal inkl. Standardunterweisungen (Notfallmaßnahmen, Hygieneregelungen etc.)
Prozesssteuerung und Qualitätssicherung des operativen Tagesgeschäfts
Kommunikation zum Back-Office sowie zu anderen internen und externen Akteur:innen
bei Bedarf Übernahme der Aufgaben von Connector:innen
Sicherheits-, Konflikt- und Gästebetreuung
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen, Ausstellung und Objekte im täglichen Betrieb; maßgebliches Handeln in Notfällen, wie u.a. Evakuierung und Erste Hilfe
Ausübung des Hausrechts gemäß Haus- und Benutzungsordnung
Ansprechperson bei Konflikten oder Unfällen
Unterstützung und Betreuung von Gästen mit Behinderung oder besonderen Bedürfnissen
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Erfahrungen im Servicebereich einer Kultureinrichtung
Deutsch- und Englischkenntnisse (fließend) sowie idealerweise eine weitere in Berlin verbreitete Sprache
ein eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen als Teamleitung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Sachkundeprüfung nach §34a
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Kontaktfreudigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen sowie transkulturelle und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft, Motivations- und Teamfähigkeit
Organisations-, Entscheidungs- und Konfliktlösungsfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50–70%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVÖD-V KA, Entgeltgruppe 5, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, mit Jahressonderzahlung
30 Tage Jahresurlaub
Zuschuss zu einem BVG-Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit bis zum
8. Juni 2025
unter dem Kennzeichen
2025-TLHUF-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 24 002 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 22.06.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist ab 1.8.2025, befristet bis 31.12.2027, eine Stelle der wissenschaftlichen Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung in 70%-Teilzeit (28 Wochenstunden) zu vergeben. Dienstort ist die KZ-Gedenkstätte Dachau.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
formale und inhaltliche Erschließung der breit gefächerten Objektesammlung in einer
museumseigenen Datenbank
fotografische Erfassung der Sammlung
konservatorisch geeignete Verpackung der Objekte und Zustandsüberprüfung
Organisation von Restaurierungsarbeiten
Mitarbeit bei Recherchen zur Provenienz- und Objektgeschichte
Mithilfe bei der Organisation zur Auslagerung der Objektesammlung
Wir bieten
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
Wir erwarten
abgeschlossenes Hochschulstudium in Bereich Museologie, Neuere und Neueste Geschichte, Kultur- und Politikwissenschaften, Archäologie oder Ethnologie / Volkskunde
sehr gute Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und der
Konzentrationslager sowie erinnerungskultureller Themen
sicherer Umgang mit Museums- oder Archivdatenbanken und Indexierung
konservatorische und materialspezifische Kenntnisse verschiedener Objektgattungen (z.B. Grafik, Keramik, Textilien, archäologische Fundstücke)
gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 22.06.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an den Leiter der wissenschaftlichen Abteilung, Dr. Christoph Thonfeld, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Anja Henschel (
henschel@kz-gedenkstätte-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-141) oder Nathalie Geyer (
geyer@kz-gedenkstätte-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-163).
Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich
am 4.7.2025
stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Besucher*innenservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherinnenservice-m-w-d-4/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 10.06.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 01.07.2025 ein*en Mitarbeiter*in im Besucher*innenservice des Anne Frank Zentrums (10 Wochenstunden). Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet.
Das Anne Frank Zentrum
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.
Die Berliner Ausstellung »Alles über Anne«
Die Berliner Ausstellung zeigt biografisch, interaktiv und inklusiv die Bedeutung des Nationalsozialismus und des Holocaust für die Gegenwart auf. Die Hauptzielgruppe sind Jugendliche und Familien. Die Ausstellung ist auf Deutsch und Englisch. Für Schüler*innen, Berlin-Gäste und Familien bieten wir Begleitangebote an. Die Ausstellung ist an sechs Tagen pro Woche geöffnet.
Die Aufgaben:
Sicherstellung einer optimalen und professionellen Betreuung unserer Besucher*innen
Verantwortlichkeit für einen reibungslosen Tagesbetrieb in der Ausstellung
Kassentätigkeit
Wir erwarten:
Interesse an den inhaltlichen Themen des Anne Frank Zentrums
Zuverlässigkeit, sehr sorgfältige Arbeitsweise, Selbstständigkeit, organisatorisches Geschick, Umsicht, Fähigkeit und Bereitschaft zur Teamarbeit
freundliches und sicheres Auftreten im Umgang mit Besucher*innen unserer Ausstellung, gute kommunikative Fähigkeiten
Englischkenntnisse (idealerweise weitere Fremdsprachenkenntnisse)
Bereitschaft zum Einsatz am Wochenende und an Feiertagen
Bereitschaft zu unregelmäßigen Arbeitszeiten
gutes Zahlenverständnis
ein aktueller Nachweis über die Teilnahme an einem Erste Hilfe Kurs wäre von Vorteil, stellt aber kein Auswahlkriterium dar
Wir bieten Ihnen:
13,69€ brutto/Stunde (Studierende) oder 556€ (Minijob) wahlweise – abhängig vom Verbleib in der Familienversicherung
abwechslungsreiche Aufgaben in einem gemeinnützigen Verein
die Chance, mit einem internationalen Publikum in Kontakt zu treten und Fremdsprachenkenntnisse anzuwenden
eine intensive Einarbeitung und Betreuung
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz direkt am Hackeschen Markt in Berlin Mitte
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer Religionszugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung, und aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Color, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist eingeschränkt barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus einem Motivationsschreiben, einem tabellarischen Lebenslauf, Ihren aufgabenrelevanten Praxiserfahrungen und Qualifikationen schriftlich, bis spätestens zum 10.06.2025 ausschließlich per E-Mail (max. 4 MB) im PDF-Format an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen können leider nicht zurückgeschickt werden.
Anne Frank Zentrum,
z. H. Manuela Coker, Rosenthaler Str. 39, 10178 Berlin,
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.06.2025</description><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherinnenservice-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat in der Abteilung Sammlung und Wissenschaft</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-sammlung-und-wissenschaft-3/</link><description>Staatliche Kunsthalle Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 13.06.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gehört mit ihrer hochrangigen Sammlung und einer regen Ausstellungs- und Veranstaltungstätigkeit zu den großen und traditionsreichen Kunstmuseen in Deutschland. Sie wird als Landesbetrieb geführt und ist eine nach kunstwissenschaftlichen und wirtschaftlichen Grundsätzen agierende Kultureinrichtung des Landes Baden-Württemberg. Das Museum befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess, da das Hauptgebäude der Kunsthalle für mehrere Jahre grundlegend saniert und erweitert wird. Währenddessen bespielt die Kunsthalle Interimsstandorte, darunter auch im ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe. Das Team der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe kommt aus verschiedenen Regionen und Ländern. Wir pflegen eine kollegiale Arbeitsatmosphäre; unsere Herzen schlagen für die Kunst, ihre Erforschung und Vermittlung an eine offene und diverse Gesellschaft.
Zmm 1. September 2025 besetzen wir ein
wissenschaftliches Volontariat
in der Abteilung Sammlung und Wissenschaft
Der/die Volontär*in (m/w/d) erhält anhand eines gemeinsam erarbeiteten Ausbildungsplans Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche eines Kunstmuseums. Zu den Kernaufgaben des Volontariats in der Abteilung Sammlung und Wissenschaft zählen alle für die kuratorische Praxis relevanten Tätigkeiten in Sammlung und Ausstellung sowie die Vermittlungsarbeit für diverse Publika. Darüber hinaus werden Kenntnisse im Bereich der Kommunikation, des Museumsmanagements und der Verwaltung vermittelt. Ein Austausch unter den Volontär*innen sowie die Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und der Erwerb von Zusatzqualifikationen wird von uns begrüßt und gefördert. Für den Zeitraum des Volontariats wird dem/der Volontär*in eine zentrale Ansprechperson zur Seite gestellt.
Das Volontariat umfasst Einblicke und Mitarbeit an
allen Prozessen laufender und geplanter Ausstellungsprojekte, darunter Konzeption, Werkauswahl, Leihverkehr, Präsentations- und Vermittlungskonzept, Katalogredaktion.
der wissenschaftlichen Erforschung und Publikation der Sammlung.
Angeboten der Kunstvermittlung etwa durch Führungen, Vorträge oder digitale Formate.
Prozessen der Ausstellungs- und Museumskommunikation.
verwaltungsseitigen Prozessen.
Wir erwarten
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte, vorzugsweise mit Promotion.
neben einer sehr guten Ausdrucksweise im Deutschen eine gute Beherrschung der englischen und möglichst auch der französischen Sprache.
fundierte Kenntnisse der älteren und neueren europäischen Kunstgeschichte sowie Interesse an zeitgenössischer Kunst.
einen versierten Umgang mit digitalen Anwendungen sowie Interesse an der digitalen Kunstgeschichte.
Organisationstalent sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise.
ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Kreativität, Engagement sowie einen kooperativen, teamfähigen Arbeitsstil.
Wir bieten
eine fundierte Ausbildung mit vielfältiger Tätigkeit, Gestaltungsmöglichkeiten und Übernahme eigener Verantwortungen.
eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39,5 Stunden) in einem attraktiven und kreativen Umfeld.
Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L (50%) in Stufe 1, die sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht.
im Rahmen der geltenden Regelungen flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit zum mobilen Arbeiten sowie 30 Tage Urlaub.
jährliche Sonderzuwendung und attraktive Zusatzleistungen, wie Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr mit Arbeitgeberzuschuss und interessante Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung.
Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Mitarbeitenden (m/w/d). Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Menschen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir Menschen mit Behinderung bevorzugt einstellen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum
13.06.2025
per E-Mail an
personal@kunsthalle-karlsruhe.de
oder schriftlich an die Verwaltung der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe, Frau Claudia Buselmeier, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe. Eine Rücksendung schriftlicher Bewerbungen erfolgt nur, wenn Sie einen frankierten und adressierten Rückumschlag beifügen. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen gemäß geltendem Datenschutzrecht vernichtet. Weitere Informationen erhalten Sie bei Frau Dr. Leonie Beiersdorf per Mail an beiersdorf@kunsthalle-karlsruhe.de, oder unter www.kunsthalle-karlsruhe.de. Bitte beachten Sie die
datenschutzrechtlichen Informationen für Bewerber*innen
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-sammlung-und-wissenschaft-3/</guid></item><item><title>Referent*in (m/w/d) der Geschäftsleitung – Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung-elternzeitvertretung/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 09.06.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands, aber auch Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China oder der Hildesheimer Stadtgeschichte, aber auch Naturhistorie und vieles mehr. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, dort inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Insbesondere sollen sich dort Gruppen begegnen, die sonst weniger miteinander in Kontakt sind, sich austauschen.
Bei uns erwartet Sie eine spannende und vielseitige Tätigkeit, die in gemeinsame Absprache in Voll- oder Teilzeit stattfinden kann. Die Stelle als Referent*in ist eine auf ein Jahr befristete Elternzeitvertretung, die idealerweise am 15. August 2025 beginnt. Dienstort ist Hildesheim, wobei mobiles Arbeiten in Absprache möglich ist.
Ihre Tätigkeiten als Referent*in
Unterstützung und Entlastung unserer Geschäftsführerin von administrativen und organisatorischen Aufgaben im Tagesgeschäft und bei Projekten
Koordination von Terminen und Dienstreisen, inklusive sorgfältiger Vor- und Nachbereitung (Protokollführung etc.)
Regelmäßige Abstimmung / Korrespondenz mit Schnittstellenpartnern, um den Informationsfluss sicherzustellen und erhaltene Informationen zu verteilen
Erstellung und Auswertung von Protokollen, internen Reports und Statistiken sowie Aufbereitung von Präsentationen und Beschlussvorlagen
Was erwarten wir von Ihnen?
ein abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Diplom/Bachelor) mit betriebswirtschaftlichem Schwerpunkt oder eine Ausbildung mit kaufmännischen Bereich
eingehende Berufserfahrung im kaufmännischen Bereich
Hohe Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Erwünscht:
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit
ausgeprägte selbstständige Arbeitsweise und Flexibilität
Das bieten wir:
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket Job
betriebliche Altersvorsorge
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen unter Nennung Ihrer Gehaltsvorstellungen bis zum
9. Juni 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet. Die Auswahlgespräche finden am 18. und 19. Juni statt. Dienstbeginn idealerweise zum 15. August 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-geschaeftsleitung-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Leiter:in (w/m/d) des Programmbereichs III „Kommunikation meeresbezogener Wissenschaften“ und Kooperationsprofessor:in (w/m/d) / Head of Program Area III “Communication of Marine-Related Sciences” and professorship (f/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-des-programmbereichs-iii-kommunikation-meeresbezogener-wissenschaften-und-kooperationsprofessorin-w-m-d-head-of-program-area-iii-communication-of-marine-rela/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 18.06.2025 | // EN below
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum (DSM)/Leibniz-Institut für Maritime Geschichte ist ein Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft. Aufgabe des DSM ist es, – ausgehend von gesellschaftlich relevanten Themen – die Wechselwirkung zwischen Mensch und Meer am Beispiel maritimer Technologien auf Grundlage seiner Sammlung zu erforschen, bedeutende maritime Zeugnisse der Vergangenheit zu erhalten und für die Zukunftsgestaltung relevante Fragen wissenschaftsbasiert sowie besucher:innen- und nutzer:innenorientiert in der Ausstellung und über Transferveranstaltungen zu vermitteln. Die UNIVERSITÄT BREMEN ist eine Forschungsuniversität mit einem international profilierten Schwerpunkt in der Meeresforschung.
Im Rahmen eines gemeinsamen Berufungsverfahrens (§ 20 BremHG) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt  die Position
als Leiter:in (w/m/d) des Programmbereichs III „Kommunikation meeresbezogener Wissenschaften“ des Deutschen Schifffahrtsmuseums | Leibniz Institut für Maritime Geschichte
in Verbindung mit einer Stelle als Kooperationsprofessor:in (w/m/d)
Besoldungsgruppe W2
für das Fachgebiet Kommunikation museumsbezogener Wissenschaftsgeschichte
im Fachbereich 8 – Sozialwissenschaften
im Fach Geschichtswissenschaft der Universität Bremen
Kennziffer: P689-25
zu besetzen.
Bei Erfüllung der allgemeinen beamtenrechtlichen Voraussetzungen erfolgt die Berufung auf die Professur in einem Beamtenverhältnis auf Lebenszeit.
Zu den Aufgaben der Professur gehören in Forschung und Lehre insbesondere die Kommunikation kultur-, sozial- und technikgeschichtlicher Wissenschaft und die Wissenschaftsgeschichte in enger Anknüpfung an die Forschungsfelder des DSM.
Gesucht wird eine Persönlichkeit, die über herausragende Kenntnisse im Bereich der Methodik der Wissenskommunikation und/oder museumsbezogener Wissenschaftsgeschichte sowie über die Bereitschaft verfügt, die Wechselbeziehung zwischen Mensch und Meer theoretisch zu reflektieren. Sie ist verantwortlich für die Ausgestaltung der am DSM entwickelten Ausstellungs- und Wissenschaftskommunikationsvorhaben und reflektiert die Wechselwirkung von Forschung und Ausstellung. Dabei soll insbesondere auch an der Förderung des wissenschaftlichen Nachwuchses aktiv mitgewirkt werden.
Zu den Aufgaben der Programmbereichsleitung gehört des Weiteren die Teamführung und Erfolgsverantwortung der in ihrem Bereich angesiedelten Gruppe der Bildung und Vermittlung und die Mitwirkung an institutsübergreifenden Strategie- und Programmplanungen. Diese sind eingebettet in internationale museale Entwicklungen. Dienstort ist Bremerhaven.
Einstellungsvoraussetzungen sind ein einschlägiger wissenschaftlicher Hochschulabschluss, eine fachlich einschlägige und herausragende Promotion sowie weitere wissenschaftliche Leistungen  im Fach Geschichte oder in begründeten Fällen in angrenzenden Fächern mit einem starken Bezug zur Geschichtswissenschaft. Eine Habilitation oder habilitationsäquivalente Leistung wird vorausgesetzt. In Ausnahmefällen kann diese durch inhaltliche Leistungen auf einer wissenschaftlichen Leitungsposition im musealen Feld außerhalb einer Hochschule nachgewiesen werden. Die inhaltliche Leistung besteht in der methodisch fundierten Kuratierung von Sonder- und Dauerausstellungen. Die Bereitschaft zur hochschuldidaktischen Weiterbildung sowie die pädagogisch-didaktische Eignung, die in der Regel durch Erfahrungen in der universitären Lehre vorzuweisen ist, werden ebenfalls vorausgesetzt. Die Beherrschung von Deutsch (bei internationalen Bewerber:innen zumindest sehr gute Lesekompetenz) und Englisch sowie die Bereitschaft, Veranstaltungen in deutscher und englischer Sprache anzubieten, werden erwartet; aktive Deutschkenntnisse sollen nach spätestens drei Jahren vorliegen. Erwartet werden Erfahrungen in der Durchführung von Ausstellungsprojekten und/ oder vergleichbaren Formaten der Wissenskommunikation.
Die Berufung erfolgt unter Zugrundelegung von §§ 18, 20 BremHG und § 116 BremBG nach dem Berliner Modell.
Offen für unkonventionelle Ansätze in Forschung und Lehre hat die Universität Bremen sich seit ihrer Gründung vor 50 Jahren ihren Charakter als Ort der kurzen Wege für Menschen und Ideen bewahrt. Mit einem breiten Fächerspektrum verbinden wir außergewöhnliche Leistungsstärke und großes Innovationspotenzial. Als ambitionierte Forschungsuniversität stehen wir für den Ansatz des Forschenden Lernens und eine ausgeprägte Orientierung an Interdisziplinarität. Wissenschaftliche Kooperationen weltweit gestalten wir aktiv und partnerschaftlich.
Heute lernen, lehren, forschen und arbeiten rund 23.000 Menschen auf unserem internationalen Campus. In Forschung und Lehre, Verwaltung und Betrieb bekennen wir uns nachdrücklich zu den Zielen der Nachhaltigkeit, Klimagerechtigkeit und Klimaneutralität. Unser Bremer Spirit drückt sich aus im Mut Neues zu wagen, in einem unterstützenden Miteinander, in Respekt und Wertschätzung füreinander. Mit unserem Studien- und Forschungsprofil und als Teil des europäischen YUFE-Netzwerks übernehmen wir gesellschaftliche Verantwortung in der Region, in Europa und der Welt.
Die Universität ist familienfreundlich, vielfältig und versteht sich als internationale Hochschule. Wir begrüßen daher alle Bewerber:innen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität.
Das DSM und die Universität Bremen beabsichtigt, den Anteil der weiblichen Beschäftigten in der Wissenschaft zu erhöhen, weshalb Frauen ausdrücklich aufgefordert werden, sich zu bewerben. Bei gleicher Qualifikation werden Frauen vorrangig berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Schwerbehinderten Menschen wird bei einer Bewerbung bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben
Für grundsätzliche Fragen zum Personalauswahlverfahren sowie für inhaltliche Fragen zur ausgeschriebenen Stelle wenden Sie sich bitte an die Geschäftsführende Direktorin des DSM, Prof. Dr. Ruth Schilling, schilling@dsm.museum
Bewerbungen mit den aussagefähigen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, zwei- bis dreiseitiges Exposé zum Profil der Professur sowie Auflistung aller Dritttmittelvorhaben und Ausstellungsprojekte, Nachweise von Leitungs- und akademischer Lehrerfahrung) unter Angabe der Kenziffer P689-25 sowie einer ausführlichen Darstellung Ihrer Forschungsinteressen
als eine PDF-Datei auf dem unverschlüsselten elektronischen Postwegbis zum 18.06.2025 an:
fb08.bewerbung@uni-bremen.de
oder postalisch an:
Universität Bremen
Dekanin des Fachbereichs 08/Sozialwissenschaften
Kennziffer: P689-25
Universitäts-Boulevard 11-13
28359 Bremen
Wir weisen darauf hin, dass den Bewerbungsunterlagen keine Fotos beizufügen sind.
Weitere Informationen zu Berufungsverfahren an der Universität Bremen finden Sie unter
www.uni-bremen.de/berufungsverfahren
// EN
The German Maritime Museum (DSM)/Leibniz Institute of Maritime History is a research museum of the Leibniz Association. The mission of the DSM is to explore the interaction between humans and the sea, using maritime technologies as an example, based on socially relevant topics and its collection, to preserve significant maritime relics from the past, and to communicate questions relevant to shaping the future in a science-based and visitor- and user-oriented manner through exhibitions and transfer events. The University of Bremen is a research university with an internationally renowned focus on marine research.
As part of a joint appointment procedure (§ 20 of the BremHG), the position of Head of Program Area III “Communication of Marine-Related Sciences” at the German Maritime Museum | Leibniz Institute for Maritime History is to be filled
in conjunction with a cooperative professorship (f/m/d)
Salary grade W2
for the field of communication of museum-related scientific history
in Faculty 8 – Social Sciences
in the Institute of History at the University of Bremen
Reference number: P689/25
Subject to fulfillment of the general civil service requirements, the appointment to the professorship will be made on a permanent basis.
The responsibilities of the professorship, both in research and teaching, include, in particular, the communication of cultural, social, and technological history, as well as the history of science, closely linked to the research fields of the DSM. We are seeking a person with outstanding knowledge in the methodology of knowledge communication and/or museum-related history of science, as well as a willingness to theoretically reflect on the interrelationship between humans and the sea. They will be responsible for the design of the exhibition and science communication projects developed at the DSM and reflect on the interplay between research and exhibitions. In particular, they will actively participate in the promotion of young researchers.
The responsibilities of the program area head also include team leadership and responsibility for the success of the education and outreach group located in their area, as well as participation in cross-institutional strategy and program planning. These are embedded in international museum developments. The location is Bremerhaven.
Eligibility criteria include a relevant academic university degree, a relevant and outstanding doctorate, and further academic achievements in history or, in justified cases, in related subjects with a strong connection to history. A habilitation (postdoctoral qualification) or equivalent is expected. In exceptional cases, this may be offset by substantive achievements in a senior academic position in the museum field outside of a university. The substantive achievement consists of the methodically sound curation of special and permanent exhibitions. A willingness to pursue further training in higher education didactics and pedagogical and didactic aptitude, which is generally demonstrated through experience in university teaching, are also required. Proficiency in German (at least very good reading skills for international applicants) and English, as well as the willingness to offer courses in both German and English, are expected; active German language skills should be established after three years at the latest. Experience in implementing exhibition projects and/or comparable knowledge communication formats is expected.
The appointment is based on Sections 18 and 20 of the Bremen Higher Education Act (BremHG) and Section 116 of the Bremen Higher Education Act (BremBG) according to the Berlin Model.
Open to unconventional approaches in research and teaching, the University of Bremen has retained its character as a place of short distances for people and ideas since it was founded 50 years ago. With a broad range of subjects, we combine exceptional performance with great potential for innovation. As an ambitious research university, we stand for the approach of research-based learning and a pronounced orientation towards interdisciplinarity. We actively organise scientific cooperation worldwide in a spirit of partnership.
Today, around 23,000 people learn, teach, research and work on our international campus. In research and teaching, administration and operations, we are firmly committed to the goals of sustainability, climate justice and climate neutrality. Our Bremen spirit is expressed in the courage to try new things, in supportive cooperation, in respect and appreciation for one another. With our study and research profile and as part of the European YUFE network, we assume social responsibility in the region, in Europe and the world.
The university is family-friendly, diverse and sees itself as an international university. We therefore welcome all applicants regardless of gender, nationality, ethnic and social origin, religion/belief, disability, age, sexual orientation and identity.
The DSM and the University of Bremen intend to increase the proportion of female employees in science, which is why women are expressly encouraged to apply. In the case of equal qualifications, women will be given priority, unless reasons relating to the person of a competitor prevail.
Severely disabled persons with essentially equal professional and personal qualifications will be given priority in applications
For general questions regarding the personnel selection procedure as well as questions regarding the content of the advertised position, please contact the Managing Director of the DSM, Prof. Dr Ruth Schilling
,
schilling@dsm.museum
Applications with informative documents (cover letter, CV, certificates, two to three-page exposé on the profile of the professorship as well as a list of all third-party funded projects and exhibition projects, proof of management and academic teaching experience) stating the reference number P689-25 and a detailed description of your research interests as a PDF file by unencrypted electronic mail by June 18
th
, 2025 to: fb08.bewerbung@uni-bremen.de or by post to:
University of Bremen
Dean of the Faculty 08/Social Sciences
Reference number: P689-25
University Boulevard 11-13
28359 Bremen
Please note that no photos are to be attached to the application documents.
Further information on appointment procedures at the University of Bremen can be found at
https://www.uni-bremen.de/berufungsverfahren
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-des-programmbereichs-iii-kommunikation-meeresbezogener-wissenschaften-und-kooperationsprofessorin-w-m-d-head-of-program-area-iii-communication-of-marine-rela/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) für die Liegenschaftsverwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-liegenschaftsverwaltung-2/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Leitzkau Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Verstärkung der Liegenschaftsverwaltung insbesondere zur vorübergehenden Vertretung einer Kollegin suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Sachbearbeiter (m/w/d) für das Liegenschaftsmanagement in Leitzkau.
Ihre Aufgaben
Erstellung von Betriebskostenabrechnungen bzw. -umlagen im Rahmen von Miet- und Pachtverträgen
Bearbeitung allgemeiner Anfragen zu Miet-, Pacht-, Jagdpacht-, Nutzungs- und Erbbaurechtsverträgen
Einleitung von Vergabeverfahren für Liefer- und Dienstleistungsaufträge (z.B. für Baumkontrollen/ Baumfällungen, Grünpflegearbeiten auf den stiftungseigenen Grundstücken bzw. Liegenschaften, etc.)
Bearbeitung von Rechnungen, Termincontrolling, Haushaltsmittelbewirtschaftung
Vergabe von Film- und Fotorechten
Bearbeitung von allgemeinen Grundstücksangelegenheiten
Ihr Profil
abgeschlossene Ausbildung zum Verwaltungsfachangestellten (m/w/d) oder Abschluss einer vergleichbaren kaufmännischen Berufsausbildung
Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung ist von Vorteil, jedoch keine Bedingung
sichere Deutschkenntnisse, vor allem ein gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
berufsprofilgebende Kenntnisse in den Bereichen Immobilienverwaltung, Informationsmanagement und Informationsverarbeitung, bürowirtschaftliche Abläufe sowie der Koordinations- und Organisationsaufgaben
sicherer Umgang mit den üblichen MS-Office-Programmen (Word, Excel, Outlook und PowerPoint)
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit, Flexibilität, Kreativität
sorgfältige, selbstständige und systematische Arbeitsweise
ausgesprochen hohe Bereitschaft zur Teamarbeit
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und anspruchsvolle Tätigkeit (in Vollzeit, 40 Stunden/ Woche)
befristetes Arbeitsverhältnis (längstens bis zum 28.02.2027)
gleitende Arbeitszeit mit flexiblen Möglichkeiten zum Ausgleich der Dienstzeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Gommern/ OT Leitzkau
freier Eintritt in alle Museen der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
tarifgerechte Eingruppierung bis zu der
Entgeltgruppe 6 TV-L
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/05.2025-04
bis zum
15.06.2025
an „
Referat12@kulturstiftung-st.de
“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als
eine
pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-liegenschaftsverwaltung-2/</guid></item><item><title>Bibliothekar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekar-m-w-d-10/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Bibliothekar (m/w/d)
in Vollzeit (100%)
Das Museum Schloss Moyland ist ein national und international bedeutendes Museum mit einer umfangreichen Sammlung der Kunst vom 19. bis 21. Jahrhundert. Im Zentrum steht eine große Sammlung von Werken des international bedeutenden, in Krefeld geborenen und in Kleve aufgewachsenen, Künstlers Joseph Beuys. Ergänzt wird diese durch zahlreiche weitere wichtige künstlerische Positionen der Postmoderne und Gegenwart wie z.B. James Lee Byars, David Hockney, Katharina Sieverding, Charlotte Moorman oder Wolf Vostell. Die Sammlung wurde von den kunstbegeisterten Brüdern Hans und Franz-Joseph van der Grinten aufgebaut und wird laufend erweitert.
Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus heute eine Öffnung zu gesellschaftlichen Fragen sowie zu Medien und Themen der Gegenwart an. Dabei soll die Repräsentation gesellschaftlicher Vielfalt unter Berücksichtigung der Gleichberechtigung von Künstlerinnen und Künstlern und anderer möglicher Identitätsentwürfe besonders hervorgehoben werden. Die verstärkte Einbeziehung neuer und digitaler Medien ist Teil dieser Neuausrichtung. Seit 2022 legt die Einrichtung einen verstärkten Fokus auf performative künstlerische Herangehensweisen sowie den Dialog zwischen Positionen der Sammlung und der Kunst der Gegenwart.
Standort ist ein historisches neogotisches Wasserschloss inklusive eines Parks (mit Ausstellungshalle und Skulpturenpark), unweit der niederländischen Grenze. An das Museum angegliedert sind das Joseph Beuys Archiv und die Museumsbibliothek. Mit seinen Forschungs-, Ausstellungs- und Vermittlungsaktivitäten hat sich das Museum als Kunst-Zentrum für eine regionale, nationale sowie internationale Öffentlichkeit etabliert.
Die Stelle ist unbefristet und richtet sich nach dem Tarifvertrag der Länder (TV-L) mit der Entgeltgruppe 10.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Bestandsaufbaudienstleistungen und Erweiterung der Bibliotheksbestände
Koordination der Ausleihen an interne Nutzer/-innen, sowie Bereitstellung von Informationen in Handapparaten für Projekte und Publikationen der Träger-organisation
Organisation von Schriftentausch mit nationalen und internationalen Institutionen sowie Fernleihen (Incoming und Outgoing)
Management von Medien- und Auskunftsdiensten nach internen sowie
kundenorientierten Bedürfnissen und Anfragen als auch Kalkulation von
Recherchekosten
Vorakzession, Bestellung und Erwerbung von deutschsprachigen und internationalen Publikationen
Akzessionierung eingehender Zeitschriften, Lieferungs- und Rechnungs-
kontrolle, Inventarisierung der Neuzugänge, Tilgung und Makulierung von
Beständen
Ausbau des internationalen Netzwerks mit Hochschuleinrichtungen, Bibliotheken und relevanten Fachinstituten
Weiterentwicklung der Themen Digitalisierung, Wahrnehmung der Bibliothek als „Dritter Ort“, Barrierefreiheit, Diversität und die öffentliche Wahrnehmung und Sichtbarkeit
Das erwarten wir:
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich des Bibliotheks- und Informationsmanagements oder vergleichbarer Abschluss
Zusatzqualifikation oder Berufserfahrung in kunstwissenschaftlichen Bibliotheken bzw. kunstbezogene Kenntnisse wären wünschenswert
Gute IT-Kenntnisse (z.B. Microsoft Office) und Erfahrungen in der Verbundkatalogisierung sowie sehr gute Kenntnisse von Bibliotheksverwaltungs-
systemen
Kenntnisse in Ressource Description and Access (RDA) und der bibliothekarischen Datenformate sowie die Bereitschaft, diese zu vertiefen
Erfahrungen in der Arbeit mit fremdsprachiger Literatur
Gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch sowie einer weiteren Fremd-
sprache wären wünschenswert
Eine gut strukturierte, serviceorientierte und gewissenhafte Arbeitsweise,
Kreativität, Innovationsbereitschaft sowie eine ausgeprägte soziale Kompetenz und Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen:
Ein Tätigkeitsfeld mit Gestaltungsmöglichkeiten
30 Tage Urlaubsanspruch pro Kalenderjahr
Gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Sichere und pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Ergänzende Altersversorgung
Telearbeit nach Absprache möglich
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
15. Juni 2025
an
Stiftung Museum Schloss Moyland
Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail:
personal@moyland.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekar-m-w-d-10/</guid></item><item><title>kuratorische Mitarbeit (m/w/d) im Fridericianum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-mitarbeit-m-w-d-im-fridericianum-2/</link><description>, Kassel | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Kuratorische Mitarbeit (m/w/d) im Fridericianum
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv, das documenta Institut und die documenta Halle. Das Fridericianum wurde im Jahr 1779 als eines der weltweit ersten öffentlichen Museen eröffnet. Heute ist die Institution ein international renommierter Ausstellungsort für Gegenwartskunst. Unter der Direktion von Moritz Wesseler wird ein breites Spektrum an Positionen vorgestellt, das von Neuentdeckungen bis hin zu etablierteren Protagonist*innen des Kunstdiskurses reicht. Ein umfassendes Veranstaltungsprogramm macht das Haus darüber hinaus zu einem lebendigen Ort des Austauschs über die zeitgenössische Kulturproduktion.
Als Kuratorische*r Mitarbeiter*in sind Sie unmittelbar an der Entwicklung und Umsetzung der Ausstellungen und Veranstaltungen des Fridericianum beteiligt.
Arbeitsbereiche und Tätigkeiten sind u.a.:
projektbezogene Unterstützung des Teams bei der Entwicklung und Organisation von Ausstellungen
Recherche und Mitarbeit bei der Vor- und Nachbereitung von Ausstellungen und Veranstaltungen
Erstellung von Zeitplänen
Mitarbeit bei der Finanzplanung und -abwicklung einschließlich Drittmittelaquise
allgemeine Mitarbeit im Tagesgeschäft
Betreuung und Redaktion von Druckerzeugnissen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder Kulturwissenschaft mit entsprechendem fachspezifischem Schwerpunkt
Ausgeprägte Teamfähigkeit sowie Organisationsgeschick
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift sowie eine angemessene Ausdrucksfähigkeit
Affinität zum Projekt- und Zeitmanagement
Sehr gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Programme
Nachgewiesene Berufserfahrung
Leistungsbereitschaft, Flexibilität, Zuverlässigkeit und die Bereitschaft zur Übernahme von Verantwortung im für die Position zumutbaren Maße
Einsatzbereitschaft
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Team im Kunstumfeld. Wir bezuschussen das JobTicket-Abonnement der Mitarbeitenden zum Bezug von ÖPNV-Dauerfahrkarten im Umfang von sogenannten Deutschlandtickets. Der Arbeitsort ist Kassel. Es handelt sich um eine vertretungsbedingte Vollzeitstelle, die bis zum 28.02.2027 befristet ist.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen (gern inkl. Arbeitsproben) unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins ausschließlich in elektronischer Form per E-Mail (ein zusammenhängendes PDF, max. 7 MB) an
bewerbungen@documenta.de
.
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet: Direktor, Moritz Wesseler,
info@fridericianum.org
, Telefon: +49 561 70727-20
Ansprechpartnerin für Fragen zum Bewerbungsverfahren: Abteilungsleitung Personal, Brigitte Gabler/Geert Frieler,
bewerbungen@documenta.de
, Telefon: +49 561 70727-17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-mitarbeit-m-w-d-im-fridericianum-2/</guid></item><item><title>PhD (m/w/d) in plant ecology within Plant Functional Ecology</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-m-w-d-in-plant-ecology-within-plant-functional-ecology/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | The State Museum of Natural History Stuttgart (SMNS) with its two locations Museum am Löwentor and Schloss Rosenstein is one of the largest natural history museums in Germany with over 180 employees. It sees itself as a future-oriented research and educational institution. With the support of the Baden-Württemberg Ministry of Science, Research and the Arts, the focus on biodiversity and evolutionary research is being comprehensively expanded. This will enable the SMNS to make an even greater contribution to solving current and future challenges such as the biodiversity crisis. In addition, together with the University of Hohenheim, we are forming the Competence Centre Biodiversity and Integrative Taxonomy (KomBioTa).
We offer to the next possible date a
PhD position (m/f/d) in plant ecology within Plant Functional Ecology research group, Botany department
(Salary scale E 13 TV-L, 65%, limited to 3 years)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-m-w-d-in-plant-ecology-within-plant-functional-ecology/</guid></item><item><title>Projektkoordinator*in „Train the Trainer“ (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-train-the-trainer-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 05.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Arbeitsbereich Museumsbetrieb am Standort Mainz suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Projektkoordinator*in „Train the Trainer“ (m/w/d)
in Teil- oder Vollzeit
befristet auf ein Jahr
(bis EG
13 TV-L)
Ihre Aufgaben:
Konzeption eines Fortbildungsprogramms für Multiplikator*innen für die Verankerung des LEIZA als außerschulischer Lernort
Identifikation der Anschlussfähigkeit von schulischen Lerninhalten und Themen der neuen Dauerausstellungen im Museum für Antike Schifffahrt und im Museum für Archäologie
Ansprache von und Zusammenarbeit mit Multiplikator*innen insbesondere aus dem Schulbereich
Erarbeitung einer Strategie für kontinuierliche Vernetzung von Schule und Museum
Steuerung der Durchführung und Evaluierung des Fortbildungsprogramms
Zertifizierung des Fortbildungsprogramms
Kooperation mit allen Arbeitsbereichen des LEIZA im Programmbereich „Wissenschaft und Gesellschaft“, insbesondere der Arbeitsgruppe „Neue Dauerausstellung“ und den Arbeitsbereichen Ausstellungen, Kommunikation und Museumsbetrieb sowie der wissenschaftlichen Mitarbeitenden
Mitarbeit im Kompetenzzentrum „Bildung im Museum“ der Leibniz-Gemeinschaft
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in dem Bereich der Archäologie, Gesellschafts-, Geistes- und Kulturwissenschaften oder Erziehungswissenschaften und pädagogischer Studiengänge
Pädagogische und didaktische Methodenkompetenz in der Vermittlung komplexer wissenschaftlicher Inhalte
Erfahrungen in der Konzeption, Organisation und Qualitätssicherung non-formaler und informeller Lernprozesse
Eine aufgeschlossene, kreative und kollegiale Persönlichkeit
Sorgfältiges, zielorientiertes und strukturiertes Arbeiten
Hohe Belastbarkeit und Flexibilität
Sehr gute Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach „audit berufundfamilie“
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweis beifügen) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum
05.06.2025
– möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Frau Dr. Antje Kluge-Pinsker
E-Mail:
antje.klugepinsker@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-train-the-trainer-m-w-d/</guid></item><item><title>kaufmännische:r Geschäftsführer:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-geschaeftsfuehrerin-w-m-d/</link><description>Focke-Museum, Bremen Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das Focke-Museum, Bremer Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eines der großen regionalhistorischen Museen Nordwestdeutschlands mit Sammlungen zur Stadt- und Regionalgeschichte, Kulturgeschichte und zur Angewandten Kunst. Mit seinen Dauer- und Sonderausstellungen sowie Vermittlungsformaten und Veranstaltungen trägt das Focke-Museum maßgeblich zum Kulturangebot Bremens bei.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist im Focke-Museum die Stelle
der kaufmännischen Geschäftsführerin/ des kaufmännischen Geschäftsführers (w/m/d)
zu besetzen.
Diese Position soll für die Dauer von 8 Jahren besetzt werden. Eine wiederholte Bestellung ist möglich.
Die kaufmännische Geschäftsführung verantwortet die wirtschaftliche Entwicklung der Stiftung Focke-Museum. Der Gesamtbetrieb wird gemeinsam in kooperativer Zusammenarbeit mit der Direktorin fachlich wie auch wirtschaftlich geführt und gegenüber dem Stiftungsrat verantwortet. Der kaufmännischen Geschäftsführung obliegt insbesondere die Wirtschaftsführung und das Controlling, das Rechnungswesen, die Personalverwaltung, Vertrags- und Rechtsangelegenheiten, Gebäudemanagement und das Marketing.
Gesucht wird eine ziel- und teamorientierte Persönlichkeit (w/m/d), die Verständnis für den besonderen Charakter kulturellen Schaffens besitzt, bereit ist, sich in Bremen zu vernetzen und mit Engagement und Verantwortungsbewusstsein die Zukunft des Museums gestalten möchte.
Für das breite Anforderungsspektrum der kaufmännischen Geschäftsführerin/des kaufmännischen Geschäftsführers (w/m/d) setzen wir ein dem Stellenprofil entsprechendes abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation voraus.
Außerdem erwarten wir in verantwortlicher Leitungsposition, vorzugsweise in der kaufmännischen Geschäftsführung eines Museums, erworbene und nachgewiesene, fundierte Kenntnisse und mehrjährige Erfahrungen, insbesondere in den Bereichen:
kaufmännische Unternehmensplanung, Kostenrechnung und Budgetierung
EDV-gestütztes Rechnungswesen
Realisierung von Bau-/Investitionsprojekten
Fundraising, Sponsoring, Marketing und Vertragswesen.
Daneben bringen Sie idealerweise mit
Erfahrungen in Personalführung
Erfahrungen in Prozessoptimierung, internem Projekt- und Qualitätsmanagement in einem Ausstellungsbetrieb
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Konfliktlösungskompetenz und Verhandlungsgeschick
lösungsorientiertes Handeln, Urteils- und Entscheidungsfähigkeit, sowie Durchsetzungsvermögen
unternehmerische Denkweise bei gleichzeitiger Identifikation mit den Zielen und Ansprüchen eines Museums.
Die Aufgabenstellung verlangt ein hohes Maß an Engagement, Eigeninitiative, Flexibilität und Belastbarkeit. Dazu gehört auch die Entwicklung neuer Angebotsformate, ebenso wie die museumsseitige Koordination und Begleitung der laufenden, umfangreichen Baumaßnahme des Hauses.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderten Bewerber:innen wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Für Rückfragen zum ausgeschriebenen Aufgabenbereich stehen Ihnen die Stiftungsratsvorsitzende, Frau Staatsrätin Carmen Emigholz (( 0421/361-10227) und die Direktorin des Focke-Museums, Frau Prof. Dr. Anna Greve (( 0421/699 600-10) gern zur Verfügung.
Bitte richten Sie Ihre aussagefähige Bewerbung (vorzugsweise per E-Mail, Bewerbungsunterlagen in einem PDF-Dokument zusammengefügt) unter Angabe der Kennziffer „
2025/KfmGF Focke-Museum
“ bis zum
1. Juni 2025
unter
personal@kultur.bremen.de
unter „Senator für Kultur, Frau Staatsrätin Carmen Emigholz, Altenwall 15/16, 28195 Bremen“ an die Vorsitzende des Stiftungsrates Focke-Museum, Bremer Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte. Bitte fügen Sie Ihren Bewerbungsunterlagen ein aktuelles Arbeitszeugnis bzw. eine aktuelle Beurteilung bei.
Bitte reichen Sie nur Kopien ein, da Unterlagen aus Kostengründen nicht zurückgesendet werden. Sofern Ihnen eine schriftliche Ablehnung zugeht, werden Ihre Unterlagen bis zum Ablauf der Frist gem. § 15 Allgemeines Gleichbehandlungsgesetz (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-geschaeftsfuehrerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Leitung der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-6/</link><description>Staatliche Kunsthalle Baden-Baden, Baden-Baden Bewerbungsende: 07.06.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Baden-Baden gehört als international renommiertes Ausstellungshaus zu den ältesten Kulturinstitutionen der Stadt und der Region. Seit ihrer Eröffnung im Jahr 1909 ist sie der Auseinandersetzung mit internationaler Gegenwartskunst verschrieben und verfolgt in ihrer Programmgestaltung einen transdisziplinären und transkulturellen Ansatz, der Kunst in einer notwendigen Auseinandersetzung mit einer diversen gesellschaftlichen Realität begreift. Ab Mai 2025 erfolgt die Leitung des Hauses durch das Badische Landesmuseum Karlsruhe.
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Leitung der Verwaltung (m/w/d)
Es handelt sich um ein unbefristetes Arbeitsverhältnis mit einem Beschäftigungsumfang von 75%.
Als Leitung der Verwaltung in der Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden sind Sie für die Bereiche Personal, Haushalt, Finanzwesen und Controlling sowie administrative Planungen verantwortlich.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Leitung der Verwaltung einschließlich der Verantwortlichkeit für alle allgemeinen Verwaltungsabläufe in den Sachgebieten Personal und Haushalt
Steuerung des Finanz- und Rechnungswesens, des Controllings, der Haushaltsplanung, des Haushaltsvollzugs, der Mittelbewirtschaftung sowie des Vertrags-, Beschaffungs- und Vergabewesens
Verantwortung für das Kassensystem
Mithilfe bei der Neustrukturierung und Koordinierung der Verwaltungsabläufe, insbes. (Weiter-)Entwicklung der Geschäftsprozesse z.B. in digitaler Aktenführung
Begleitung von Drittmittelprojekten (Verwendungsnachweise, Projektcontrolling etc.) sowie Unterstützung bei der Einwerbung von Fördermitteln
Unterstützung des Vorstands in rechtlichen, administrativen und organisatorischen Angelegenheiten
Personalführung der Verwaltungsmitarbeiter*innen
Vertretung des Vorstands in Verwaltungsangelegenheiten auf Weisung
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Studium als Diplom-Verwaltungswirt/in (FH) mit fachlichem Schwerpunkt nichttechnischer Verwaltungsdienst, Bachelorabschluss Public Management oder vergleichbare Qualifikation
sichere Kenntnisse im Personal-, staatlichen Haushalts- und Vergaberecht
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen sowie die Bereitschaft zur Einarbeitung in andere Anwenderprogramme
Fähigkeit zur Prioritätensetzung, gutes Zeitmanagement
Verantwortungsbewusstsein und Belastbarkeit sowie Organisations- und Koordinationsgeschick
Ausgewogenes Urteilsvermögen und Verhandlungsgeschick
Teamfähigkeit und Führungskompetenz
Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation, persönlichen Voraussetzungen und übertragenen Aufgaben bis max. Entgeltgruppe 11 TV-L. Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Wir bieten zusätzlich:
ein spannendes Arbeitsumfeld und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team
einen Arbeitsplatz in der bekannten Bäderstadt Baden-Baden, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage zwischen dem sonnigen Rebland und dem Nationalpark Schwarzwald
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike,
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
einmalige Jahressonderzahlung.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
K
ennziffer 03_25
bis spätestens
07.06
.2025
per E-Mail an info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_03_25_Ihr Nachname
Nähere Informationen zur Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden finden Sie auch im Internet unter
www.kunsthalle-baden-baden.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an
info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden können.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist der Kunsthalle Baden-Baden ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Kunsthalle Baden-Baden verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an die Datenschutzbeauftragte, E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.06.2025</description><pubDate>Tue, 20 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-verwaltung-m-w-d-6/</guid></item></channel></rss>