<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Datenmanager*in / Technische Assistenz für Datenmanagement (m/w/d) / Technical Assistant for Data Management (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenmanagerin-technische-assistenz-fuer-datenmanagement-m-w-d-technical-assistant-for-data-management-m-f-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Müncheberg Bewerbungsende: 17.10.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Informationszentrum Entomologie des Senckenberg Deutschen Entomologischen Instituts am Standort Müncheberg eine*n
Datenmanager*in/ Technische Assistenz für Datenmanagement (m/w/d)
(Vollzeit / Teilzeit)
Ort: Müncheberg (Brandenburg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit (mindestens 50 %)
Vertragsart: befristet (2 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) E10 / E11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Das Senckenberg Deutsche Entomologische Institut (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) beherbergt eine der größten Insektensammlungen Deutschlands. Gegründet 1886, betreibt das Institut Grundlagenforschung in Taxonomie, Phylogenie, Ökologie und Biogeographie, um die Vielfalt der Insekten zu dokumentieren und zu verstehen. Das SDEI ist in zwei Abteilungen gegliedert: Das Informationszentrum Entomologie betreut die entomologische Spezialbibliothek, ein Archiv und mehrere entomologische Informationsdienste und ermöglicht den Zugang zu entomologischer Literatur und Daten. Das Institut ist auf dem Campus des Leibniz-Zentrums für Agrarlandschaftsforschung (ZALF) in Müncheberg bei Berlin angesiedelt und in regionale, nationale und internationale (Biodiversitäts-)Forschungsnetzwerke eingebunden.
Ihre Aufgaben
Strategische Weiterentwicklung von Datenmanagement-Workflows für die Sammlungsentwicklung
Analyse und Bewertung bestehender Datenstrukturen in Bibliothek, Archiv und entomologischer Sammlung (Insekten)
Konzeption und Umsetzung von Metadatenstandards sowie Dokumentationsverfahren
Koordination von Datenspeicherung und Qualitätssicherungsprozessen
Entwicklung von Strategien zur Datenweitergabe
Zusammenarbeit mit internen und externen Teams zur Anwendung von FAIR-Prinzipien und Best Practices im Sammlungsdatenmanagement
Erstellung interner Schulungsmaterialien und Arbeitsablaufdokumentationen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in Bibliotheks- und Informationswissenschaft, Digital Humanities, Biodiversitätsinformatik, Data Science oder einem verwandten Fachgebiet
Kenntnisse im Bereich Forschungsdatenmanagement (FDM) sowie Erfahrung mit Datenworkflows, vorzugsweise im wissenschaftlichen oder Kulturerbe-Kontext
Vertrautheit mit Metadatenstandards (z. B. Darwin Core, MARC21) und gängigen Datenformaten (z. B. TIFF, JPEG, XML, PDF/A)
Erfahrung im Umgang mit Datenbanken, Sammlungsmanagementsystemen oder digitalen Repositorien
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten, strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache, schriftlich wie mündlich
Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit und am Aufbau nachhaltiger, FAIR-konformer Dateninfrastrukturen, insbesondere in Archiven, Bibliotheken oder biodiversitätsbezogenen Forschungsinstituten
Wünschenswert
Erfahrung mit der Verbesserung und Dokumentation heterogener, historisch gewachsener Datenstrukturen
Erfahrung im Bereich Verwaltung und Archivierung bild- und dokumentbasierter digitaler Objekte
Erfahrung im Bereich der Mitarbeit in nationalen und europäischen RDM-Infrastrukturen (z. B. NFDI, DiSSCo)
Kenntnisse in der Anwendung von Open-Science-Prinzipien in interdisziplinären Forschungsumgebungen
Erfahrung in der Arbeit mit entomologischen Bibliotheken, Archiven oder naturwissenschaftlichen Sammlungen
Wir bieten
Eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung mit der Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Informationszentrum Entomologie am SDEI aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Aufbau eines eigenständigen wissenschaftlichen Profils im Bereich Biodiversitätstextmining und – analyse
Zugang zu einem internationalen Netzwerk aus Wissenschaft, Politik, Infrastrukturen und Bibliotheken über SGN und seine Partner mit engen Verbindungen zu Initiativen wie DiSSCo und der Disentis Roadmap sowie zu Expert*innennetzwerken wie CETAF und TDWG
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben mit kurzer Beschreibung der bereits abgeschlossenen und aktuellen Forschung, Lebenslauf, akademische Nachweise) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #09-25002 bis zum 17.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Jana Hoffmann unter
jana.hoffmann@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For its Entomology Information Center at the Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt is seeking to fill the position of a
Technical Assistant for Data Management (m/f/d)
full-time / part time
Location:                                     Müncheberg (Brandenburg)
Employment scope:                   full-time / part-time (minimum 50%)
Type of contract:                       limited to 2 years
Remuneration:                           collective agreement of the German Länder, TV-L E10 / E11
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) counts among the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) maintains one of the largest insect collections in Germany. Established in 1886, the institute conducts basic research in taxonomy, phylogenetics, ecology, and biogeography to document and understand insect diversity. SDEI is organized into two departments with distinct roles. The Entomology Information Center manages the Entomological Special Library, an archive, and several entomological information services, and facilitates access to entomological literature and information. SDEI is located on the ZALF (Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research) campus in Müncheberg, near Berlin, and is integrated into regional, national, and international (biodiversity) research networks.
Your Tasks
Strategically develop data management workflows for collection development
Assess existing data structures in the library, archive, and insect collection
Design and implement metadata standards and documentation procedures
Coordinate data storage and quality control processes
Develop data sharing strategies
Collaborate with internal and external teams to apply FAIR principles and best practices in collection data management
Prepare internal training materials and workflow documentation
Your Profile
Academic degree (Master) in library and information science, digital humanities, biodiversity informatics, data science, or a related field
Knowledge of research data management (RDM) principles and experience with data workflows, preferably in scientific or cultural heritage contexts
Familiarity with metadata standards (e.g. Darwin Core, MARC21) and common data formats (e.g. TIFF, JPEG, XML, PDF/A)
Experience with databases, collection management systems, or digital repositories
Strong analytical skills, a structured, and independent working style, and very good communication skills in both written and spoken German and English
Interest in interdisciplinary collaboration and sustainable, FAIR-compliant data infrastructure, particularly in archival, library or biodiversity-related environments
Desirable skills
Experience with improving and documenting heterogeneous, historically evolved data structures
Experience with managing and archiving image and document-based digital assets
Practice in working within national and European RDM infrastructures (e.g. NFDI, DiSSCo)
Practical experience with applying Open Science principles in interdisciplinary research environments
Practice in engaging with entomological library, archive or natural science collections
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution with the opportunity to shape the research profile of the department Entomology Information Center at SDEI
The opportunity to build a distinctive academic track record in biodiversity text mining
Access to an international network of scientists, policymakers, infrastructures and libraries with close links to major initiatives such as DiSSCo, the Disentis Roadmap, and expert networks including CETAF and TDWG
Flexible working hours – mobile working employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (motivation letter, CV, academic certificates) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the
reference #09-25003
by
October 17, 2025
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Jana Hoffmann at
jana.hoffmann@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenmanagerin-technische-assistenz-fuer-datenmanagement-m-w-d-technical-assistant-for-data-management-m-f-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftler*in (PostDoc) (m/w/d) / Researcher (m/f/d) – Text Mining for Biodiversity Knowledge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlerin-postdoc-m-w-d-researcher-m-f-d-text-mining-for-biodiversity-knowledge/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Müncheberg Bewerbungsende: 17.10.2025 | // EN
below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Informationszentrum Entomologie des Senckenberg Deutschen Entomologischen Instituts am Standort Müncheberg eine*n
Wissenschaftler*in (PostDoc) (m/w/d) Text Mining für Biodiversitätswissen
(Entomologie und historische Texte)
(Vollzeit / Teilzeit)
Ort: Müncheberg (Brandenburg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit (mindestens 50%)
Vertragsart: zunächst befristet (3 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) E13
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Das Senckenberg Deutsche Entomologische Institut (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) beherbergt eine der größten Insektensammlungen Deutschlands. Gegründet 1886 betreibt das Institut Grundlagenforschung in Taxonomie, Phylogenie, Ökologie und Biogeographie, um die Vielfalt der Insekten zu dokumentieren und zu verstehen. Das SDEI ist in zwei Abteilungen gegliedert: Das Informationszentrum Entomologie betreut die entomologische Spezialbibliothek, ein Archiv und mehrere entomologische Informationsdienste und ermöglicht den Zugang zu entomologischer Literatur und Daten. Das Institut ist auf dem Campus des Leibniz-Zentrums für Agrarlandschaftsforschung (ZALF) in Müncheberg bei Berlin angesiedelt und in regionale, nationale und internationale (Biodiversitäts-)Forschungsnetzwerke eingebunden.
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Anwendung von Methoden zur Extraktion biodiversitätsrelevanter Informationen (z. B. Taxa, Sammler*innen, Fundorte) aus historischen Textquellen wie Artenbeschreibungen, Etiketten, Typenkatalogen, Archivalien sowie taxonomischer und faunistischer Literatur
Konzeption und Erprobung von Werkzeugen zur Identifizierung und Verknüpfung zentraler Entitäten (z. B. Artnamen, Personen, Orte), einschließlich Disambiguierung und semantischer Anreicherung in biodiversitäts- und entomologischen Kontexten
Aufbau und Optimierung von Workflows zur Analyse biodiversitätsrelevanter und entomologische Texte mit Fokus auf funktionale Merkmale (traits), historische Kontexte und geographische Verbreitung in Bezug auf aktuelle Umweltfragen
Integration der gewonnenen Informationen in Biodiversitätsdateninfrastrukturen (z. B. DiSSCo, GBIF, Disentis Libroscope) unter Beachtung der FAIR-Prinzipien und gängiger Datenstandards (z. B. RDF, Darwin Core)
Zusammenarbeit mit Fachleuten aus Biodiversitätsforschung, Taxonomie und Sammlung am SDEI und bei Senckenberg zur Abstimmung der Text-Mining-Ansätze mit Digitalisierungsstrategien, Sammlungsentwicklung und Datenmobilisierung
Entwicklung von Ansätzen und Methoden für eine inklusive Wissensextraktion unter Berücksichtigung von Taxa aus dem Globalen Süden, multilingualen Quellen sowie der Beiträge historisch unterrepräsentierter Personengruppen (z. B. Frauen, marginalisierte Akteur*innen, lokale oder indigene Sammler*innen)
Förderung von Open Science und Community Engagement durch Veröffentlichung der entwickelten Werkzeuge und Datensätze, Unterstützung von Trainings und Workshops sowie Mitwirkung an Standards in der Biodiversitätstextanalyse
Veröffentlichung von Forschungsergebnissen in peer-review Fachzeitschriften, Präsentationen auf wissenschaftlichen Konferenzen und Mitwirkung an kooperativen Forschungsanträgen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Masterstudium in Biodiversitätsinformatik, Geoinformatik, Datenwissenschaften (Natural Language Processing), Computerlinguistik, Taxonomie (vorzugsweise Entomologie) oder Ökologie mit ausgeprägten Datenkompetenzen
Erfahrung im Text Mining wissenschaftlicher und historischer Dokumente, einschließlich OCR-Nachbearbeitung und Parsen von historischen Texten
Kenntnisse in wissenschaftlicher Programmierung (bevorzugt Python), Versionskontrolle (z. B. Git) sowie in Datenstandards wie RDF und Darwin Core
Erfahrung im Bereich Named Entity Recognition, semantischer Annotation und Verknüpfung mit externen Ressourcen, z. B. Wikidata, GBIF, GeoNames, ORCID
Publikationsleistungen entsprechend der Karrierestufe
Erfahrung in der Mitwirkung an oder Einwerbung von Drittmittelprojekten, dem Erfahrungsstand entsprechend
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten; eigenständiges wie auch kooperatives Arbeiten in einem interdisziplinären Umfeld
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift; Bereitschaft zum Erwerb von Deutschkenntnissen wird erwartet und unterstützt
Wünschenswert
Abgeschlossenes Promotionsstudium in einem der oben genannten Fächer
Erfahrung im Bereich der internationalen und interdisziplinären Zusammenarbeit mit Forschenden, Kurator*innen und Teams von Dateninfrastrukturen
Kenntnisse in Taxonomie oder Systematik (vorzugsweise Entomologie) sowie im Umgang mit Biodiversitätsliteratur
Erfahrung mit der Nutzung von Biodiversitätsdateninfrastrukturen (z. B. GBIF, DiSSCo) und Engagement für FAIR- und Open-Science-Praktiken
Vorerfahrung im Bereich der Arbeit mit historischen und multilingualen Biodiversitätstexten (z. B. Deutsch, Französisch, Latein, Russisch)
Wir bieten
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung mit der Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Informationszentrum Entomologie am SDEI aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Aufbau eines eigenständigen wissenschaftlichen Profils im Bereich Biodiversitätstextmining und – analyse
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen mit engen Verbindungen zu Initiativen wie DiSSCo und der Disentis Roadmap sowie zu Expert*innennetzwerken wie CETAF und TDWG
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben mit kurzer Beschreibung der bereits abgeschlossenen und aktuellen Forschung, Lebenslauf, akademische Zeugnisse, Publikationsliste und, falls vorhanden, Empfehlungsschreiben) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #09-25003 bis zum 17.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Jana Hoffmann unter
jana.hoffmann@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For its Entomology Information Center at the Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt is seeking to fill the position of a
Researcher (m/f/d) – Text Mining for Biodiversity Knowledge
(Entomology and Legacy Texts)
full-time / part time
Location: Müncheberg (Brandenburg)
Employment scope: full-time / part-time (minimum 50%)
Type of contract: initially limited to 3 years
Remuneration: collective agreement of the German Länder, TV-L E13
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) counts among the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) maintains one of the largest insect collections in Germany. Established in 1886, the institute conducts basic research in taxonomy, phylogenetics, ecology, and biogeography to document and understand insect diversity. SDEI is organized into two departments with distinct roles. The Entomology Information Center manages the Entomological Special Library, an archive, and several entomological information services, and facilitates access to entomological literature and information. SDEI is located on the ZALF (Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research) campus in Müncheberg, near Berlin, and is integrated into regional, national, and international (biodiversity) research networks.
Your Tasks
Develop and apply methods to extract biodiversity-relevant information (e.g. taxa, collectors, locations) from historical text sources such as species descriptions, specimen labels, type catalogues, archival documents, taxonomic and faunistic literature
Design and test tools to identify and link key entities (e.g. species names, people, places), including disambiguation and semantic enrichment tailored to biodiversity and entomological contexts
Build and optimize workflows for analyzing biodiversity and entomological texts, focusing on functional traits, historical context, and geographic scope relevant to current environmental challenges
Integrate extracted information into biodiversity data infrastructures (e.g. DiSSCo, GBIF, Disentis Libroscope), ensuring alignment with FAIR data principles and compatibility with common formats (e.g. RDF, Darwin Core)
Collaborate with experts in biodiversity, taxonomy, and collections at the SDEI and SGN to align text mining approaches with digitization strategies, collection development, and legacy data mobilization
Advance inclusive knowledge extraction, with attention to taxa from the Global South, multilingual sources, and the contributions of historically underrecognized individuals (e.g. women and other marginalized contributors, local or Indigenous collectors)
Promote open science and community engagement by publishing tools and datasets, supporting training and workshops, and contributing to emerging standards in biodiversity text analysis
Disseminate research results through peer-reviewed publications, academic conferences, and collaborative research proposals
Your Profile
MSc in biodiversity informatics, geoinformatics, Data Science (Natural Language Processing), computational linguistics, taxonomy (especially entomology), or ecology with strong data skills
Experience with text mining of scientific and historical documents, including OCR post-processing and parsing of legacy texts
Proficiency in scientific programming (preferably Python), version control (e.g. Git), and data standards such as RDF and Darwin Core
Familiarity with named entity recognition, semantic annotation, and linking to external resources such as Wikidata, GBIF, GeoNames, and ORCID
Peer-reviewed publication record appropriate to career stage
Experience in acquiring or contributing to third-party funded research projects commensurate with experience
Strong analytical skills and the ability to work both independently and collaboratively in an interdisciplinary environment, very good communication skills in English; willingness to acquire German language skills is expected and will be encouraged
Desirable skills
PhD in biodiversity informatics, geoinformatics, Data Science (Natural Language Processing), computational linguistics, taxonomy (especially entomology), or ecology
International and interdisciplinary collaboration with researchers, curators, and data infrastructure teams
Taxonomy or systematics (preferably entomology) and practical familiarity with biodiversity literature
Use of biodiversity data infrastructures (e.g. GBIF, DiSSCo) and commitment to FAIR and Open Science practices
Handling historical and multilingual biodiversity texts (e.g. in German, French, Latin, or Russian)
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution with the opportunity to shape the research profile of the department Entomology Information Center at SDEI
The opportunity to build a distinctive academic track record in biodiversity text mining and analysis
Access to an international network of scientists, policymakers and research organizations with close links to major initiatives such as DiSSCo, the Disentis Roadmap, and expert networks including CETAF and TDWG
Flexible working hours – mobile working options – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a short description of your previous and current research foci, a CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to stating the
reference #09-25003
by
October 17, 2025
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Jana Hoffmann at
jana.hoffmann@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlerin-postdoc-m-w-d-researcher-m-f-d-text-mining-for-biodiversity-knowledge/</guid></item><item><title>Onlineredakteur*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlineredakteurin-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 19.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Teilzeit (19,5 WSt.) eine*n
Onlineredakteur*in (w/m/d)
.
Als Onlineredakteur*in betreuen und pflegen Sie die Website des Futuriums und setzen die redaktionelle Aufbereitung von Themen und Berichten um. Dabei arbeiten Sie eng mit dem Kommunikationsteam zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlineredakteurin-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche`*r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-2/</link><description>Augustinermuseum, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Augustinermuseum, eines der bedeutendsten kulturgeschichtlichen Museen des Oberrheins, eröffnet nach einer umfangreichen Sanierung im Frühjahr 2026 sein Gesamthaus. Mit verdoppelter Ausstellungsfläche bieten die hochkarätige Schatzkunst und die mittelalterliche Skulptur ein spannendes Aufgabenspektrum für die neue fachliche Leitung Sammlung und Forschung.
Deine Aufgaben
Du übernimmst die wissenschaftliche Bearbeitung, Betreuung und Weiterentwicklung der international bedeutsamen Sammlung Schatzkunst, Skulptur und Gemälde vom Mittelalter bis 1800. Dabei inventarisierst Du die Bestände und pflegst die Sammlungsdatenbank IMDAS.
Du entwickelst die Sammlungen strategisch weiter, führst bestehende Forschungsinitiativen fort und baust das Forschungsnetzwerk des Museums aus.
Du kümmerst Dich um das aktive Einwerben von Drittmitteln
Du planst, organisierst und setzt Ausstellungen, Publikationen und Veranstaltungen um und entwickelst das Sammlungskonzept weiter.
Du betreust den Leihverkehr und die Erwerbungen, außerdem entwickelst Du Vermittlungsangebote für unterschiedliche Zielgruppen.
Du gestaltest die Digitalisierungsprozesse des Hauses aktiv mit
Du übernimmst die Betreuung der Volontär*innen und Praktikant*innen
Das bringst Du mit
Du hast ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Kunstgeschichte, idealerweise mit Promotion in der deutschen Schatzkunst oder Skulptur vom Mittelalter bis 1800.
Vorzugsweise besitzt Du eine gute Fachkenntnis in der Kunstgeschichte des Oberrheins.
Du bringst qualifizierte Museums- und Ausstellungserfahrung im Sammlungsgebiet in einer vergleichbaren Einrichtung mit. Im besten Fall verfügst Du über umfangreiche Erfahrungen als Sammlungsleiter*in und/oder Projektleiter*in.
Du bist aufgeschlossen gegenüber zeitgemäßem Kulturmanagement und Kulturmarketing und hast Erfahrung in der wissenschaftlichen Kommunikation.
Du bist sicher im Umgang mit Fremdsprachen wie Englisch und Französisch.
Du hast Erfahrung in der Kulturfinanzierung und im Sponsoring.
Du verfügst über umfangreiche EDV-Kenntnisse, insbesondere im Bereich Inventarisierung, Digitalisierung und im Umgang mit gängigen Datenbanksystemen.
Du kennst aktuelle Museumsstandards und setzt Dich aktiv mit Themen wie Diversität, Inklusion und Partizipation auseinander.
Du arbeitest gerne im Team, bist engagiert, flexibel und bringst ausgeprägte Koordinierungs- und Kommunikationsfähigkeiten mit.
Das bieten wir Dir
Eine unbefristete Stelle in Vollzeit mit Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD in einer der größten Kultureinrichtungen des Oberrheins.
Inspirierendes, modernes Arbeitsumfeld im sanierten und neu eröffneten Augustinermuseum.
Ein selbständiges, vielseitiges und anspruchsvolles Aufgabenspektrum mit der Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
Mit unseren rund 4.500 Kolleg*innen arbeiten wir fürs Gemeinwohl und bieten einen sicheren Arbeitsplatz.
Mobiles Arbeiten und unsere flexiblen Arbeitszeiten (im Arbeitszeitrahmen von 6 bis 22 Uhr, ohne Kernarbeitszeiten) ermöglichen Dir eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben.
Viele Entwicklungsmöglichkeiten bieten Dir unser Fortbildungsprogramm und unsere internen Karriere- und Aufstiegsmöglichkeiten.
Mit dem JobTicket (für aktuell 29,23€/Monat bzw. Deutschlandticket für 17,55€/Monat) entlasten wir Dein Konto und schützen gemeinsam das Klima.
Hansefit (für aktuell 37 €/Monat) sorgt für mehr Bewegung und (D)einen Ausgleich im Alltag.
JobRad ermöglicht Dir mit Deinem Wunsch-Fahrrad bequem und klimafreundlich an Deinen Arbeitsplatz zu kommen.
Jede Menge Kolleg*innen stehen für Dich, Deine Fragen und Anliegen bereit: Unser Betrieblicher Sozialdienst, unsere Betriebsärzt*innen, die Schwerbehindertenvertretung, die Stelle für Inklusion und Gesundheit sowie die Beauftragte für Menschen mit Behinderung, die Frauenbeauftragte, das Gender&amp;Diversity-Team, das Seniorenbüro mit Pflegestützpunkt, unser Arbeitsschutz, …
Und unser Betriebliches Gesundheitsmanagement bietet Dir viele verschiedene Bewegungs- und Workshop-Angebote.
Noch offene Fragen? Dr. Jutta Götzmann, 0761/201-2500, beantwortet sie Dir gerne!
Bewirb Dich hier (Hyperlink hinterlegen) bis zum 02.11.2025 (Kennziffer E1751).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-2/</guid></item><item><title>Innenarchitekt:in (w/m/d) für den Bereich „Wechselausstellungen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenarchitektin-w-m-d-fuer-den-bereich-wechselausstellungen/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 02.11.2025 | Forschung für Arbeit und Gesundheit
Wir, die Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen am Standort Dortmund zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Innenarchitektin / Innenarchitekt (w/m/d)
für den Bereich „Wechselausstellungen“
bis E 11 TVöD
|
Teilzeit 23 Stunden/Woche
|
befristet bis 15.08.2028 in Rahmen einer Vertretung
|
Bewerbungsfrist: 02.11.2025
für das Team DASA 1a „Wechselausstellungen“.
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Öffentlichkeit.
Die DASA Arbeitswelt Ausstellung präsentiert – erlebnishaft und interaktiv – auf 13.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Arbeitswelten von gestern, heute und morgen. Sie ist die ständige bildungsaktive Einrichtung der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin und informiert die Öffentlichkeit über die Arbeitswelt, ihren Stellenwert für Individuum und Gesellschaft sowie über die Bedeutung menschengerechter Gestaltung der Arbeit. Jährlich besuchen die DASA mehr als 200.000 Menschen in der Dauerausstellung, Wechselausstellungen und Veranstaltungen. Die Dauerausstellung der DASA wird laufend aktualisiert.
Das Team DASA 1a konzipiert und realisiert in regelmäßiger Folge interaktive Wechselausstellungen zu Themen rund um die Arbeitswelt. Darüber hinaus leihen oder verleihen wir (große) Ausstellungen mit internationalen Partnern.
Ihre Aufgaben:
Gestaltung und Realisierung von Wechselausstellungen
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung von kreativen Gestaltungskonzepten in einem interdisziplinären Team aus internen und externen Kolleginnen und Kollegen
Inhaltliche Konzepte in räumliche Erzählungen übersetzen
Gestalten von Räumen und Möbeln
Farb- und Materialauswahl
Lichtplanung
Entwurfsplanung
Erstellen von Ausführungs- und Detailplänen (technische Ausarbeitung aller Ausstellungselemente)
Mitarbeit bei der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen, Zeitplänen und Kostenübersichten
Terminliche Steuerung und Koordination von Baumaßnahmen
Erstellung von grafischen Arbeiten
Projektmanagement bei der Wanderschaft von Wechselausstellungen
Anpassungsplanung für die (internationale) Wanderschaft der Ausstellungen
Ihr Profil:
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor / Diplom / FH/Uni, mindestens 180 ECTS) im Fach Innenarchitektur
Sicherer Umgang mit CAD-Programmen (beispielsweise Vectorworks) und Adobe Creative Suite
Mehrjährige Erfahrungen im Projektmanagement
Gute Kenntnisse im Museums- und Ausstellungswesen
Deutsch- sowie Englischkenntnisse mindestens Niveau B2
Bereitschaft zu Dienstreisen
Wünschenswert:
Kooperations- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsgeschick
Fähigkeit zur teamorientierten, aber auch selbstständigen Arbeit in einem interdisziplinären Bereich
Gute Kenntnisse der Inhalte und Zielrichtung der DASA Arbeitswelt Ausstellung
Wir bieten:
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible Arbeitsmöglichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am häuslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente
Individuelle Personalentwicklungsmaßnahmen
Jobticket mit Arbeitgeberförderung (monatlich 23,28 Euro)
Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Unser Selbstverständnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, für eine familienfreundliche, vielfältige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Eine Teilzeitbeschäftigung ist möglich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstützen ausdrücklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach Maßgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders für die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wie Sie sich bewerben:
Bis zum 02.11.2025 über die Plattform interamt.de (Stellen-ID: 1365120)
Allgemeine Hinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage (www.baua.de/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote). Bei individuellen Fragen zum Verfahren können Sie sich gerne an
Patricia Vennewald
, Tel. 0231/9071-2230 wenden. Für fachliche Fragen steht Ihnen
Dr. Philipp Horst
Tel. 0231/9071-2615 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenarchitektin-w-m-d-fuer-den-bereich-wechselausstellungen/</guid></item><item><title>Marketing Manager:in (w/m/d) – Schwerpunkt digitales Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-w-m-d-schwerpunkt-digitales-marketing/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Kommunikationsteams am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Marketing Managerin/ Manager (w/m/d) – Schwerpunkt digitales Marketing
in Teilzeit 50 Prozent mit 19,92 Stunden/Woche. Die Stelle ist für die Dauer von zwei Jahren nach § 14 Teilzeit- und Befristungsgesetz befristet. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Ihre Aufgaben:
Sie entwickeln eigenständig kreative Marketingkonzepte auf Grundlage unserer Kommunikationsstrategie. Ihr Fokus liegt dabei auf digitalen Formaten und Social Media-Marketing.
Sie planen Marketingkampagnen für das Museum Koenig Bonn und führen diese durch. Sie bewerben z.B. Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsangebote in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen und informieren über die Vielfalt der Natur
Sie erstellen zielgruppengerechten Content (Text, Audio, Bild, Video), betreuen Social Media-Kanäle und stärken unsere digitalen Communities.
Sie betreuen marketingrelevante Bereiche unserer Website und unseres
Sie entwickeln, verwalten und verbreiten Marketingmaterialien, koordinieren gemeinsame Marketingkampagnen mit Kooperationspartnern und steuern Dienstleister.
Durch Monitoring und Analyse relevanter KPIs optimieren Sie unsere Marketingmaßnahmen kontinuierlich und gewinnen neue Zielgruppen.
Ihr Profil:
(Fach-) Hochschulstudium Marketing, Kommunikation, Biologie oder anderer relevanter Studiengänge (Abschluss Bachelor) bzw. vergleichbare Qualifikationen
Erfahrung im On- und Offline-Marketing, idealerweise im Umfeld Wissenschaft/ Umwelt/Bildung/Kultur
Sehr gute Kenntnisse von Trends im Digitalmarketing, aktueller Social Media-Plattformen und Kenntnisse im Zielgruppenmarketing
Gute Kenntnisse im Umgang mit Content-Management-Systemen (Typo 3), Grafik- und Schnittprogrammen (Canva) sowie SEO u. SEA Kenntnisse
Hervorragende Deutschkenntnisse und sehr gute Englischkenntnisse
Freude am Entwickeln kreativer Ideen, am Formulieren zielgruppengerechter Texte und an eindrucksvollen Bildern
teamorientierter Arbeitsstil und Interesse an der Vielfalt der Natur
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder in die EG 9b TV-L mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, Arbeitsproben max. 10 MB)
bis zum 30.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-w-m-d-schwerpunkt-digitales-marketing/</guid></item><item><title>Bereichsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-m-w-d/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 26.10.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 1.1.2026 eine Bereichsleitung im Umfang von bis zu 35 Wochenstunden. Die Stelle ist bis zum 31.12.2026 befristet. Eine Verlängerung ist gewünscht und wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Die Bereichsleitung wird für den Arbeitsbereich Jugendnetzwerk gesucht. Der Arbeitsbereich wird in 2026 weiterentwickelt mit dem Ziel, Angebote zu schaffen, die Kinder, Jugendliche und Erwachsene zu den inhaltlichen Zielen des Anne Frank Zentrums in der Breite erreichen, sowohl digital als auch analog.
Der Arbeitsbereich Jugendnetzwerk qualifiziert und betreut bisher Jugendliche bundesweit, die sich gegen Antisemitismus, Rassismus und Diskriminierung einsetzen. Das Anne Frank Zentrum vermittelt ihnen Wissen und Kompetenzen, die ihnen dabei helfen, eigenständig Projekte im analogen und im digitalen Raum umzusetzen und sich zu vernetzen.
Ihre Aufgaben:
Sie leiten den Arbeitsbereich und führen ein Team mit derzeit vier Mitarbeiter*innen.
Sie tragen die Finanzverantwortung für den Arbeitsbereich inklusive Mittelakquise, Finanzplanung, Verwendungsnachweise, Controlling etc.
Sie tragen die Verantwortung für die inhaltliche Arbeit im Bereich und die Weiterentwicklung des Arbeitsbereichs auf der Grundlage der Erkenntnisse einer Organisationsentwicklung.
Sie planen und konzeptionieren Maßnahmen der Evaluation der Angebote.
Sie planen und konzeptionieren Maßnahmen der Öffentlichkeitsarbeit.
Sie vertreten das Anne Frank Zentrum nach außen und nehmen an Fachkonferenzen und Netzwerktreffen teil.
Sie arbeiten im Leitungsteam der Organisation mit, die aus sechs Arbeitsbereichen besteht.
Ihr Profil:
Sie haben eine abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung im Bereich der Sozial- und Geisteswissenschaften oder der Pädagogik und/oder eine vergleichbare Qualifikation.
Sie haben einschlägige Berufsverfahrung im Bereich Projektmanagement und der Leitung von Teams.
Sie haben Berufserfahrung in der Akquise und Verwaltung von Zuwendungen und größeren Budgets sowie idealerweise Berufserfahrung im Bereich Changemanagement.
Sie haben Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen im Bereich der historisch-politischen und der antisemitismuskritischen Bildung – digital und in Präsenz.
Sie haben Erfahrung im Bereich Öffentlichkeitsarbeit.
Sie gehen sicher mit den Programmen von Microsoft Office und weiteren Instrumenten eines digitalen Arbeitsalltags um.
Sie haben sehr gute Englischkenntnisse für die Zusammenarbeit mit internationalen Partnern wie beispielsweise dem Anne Frank Haus in Amsterdam.
Wir freuen uns auf Ihre selbstständige, strukturierte und zuverlässige Arbeitsweise.
Sie haben Freude an der Kommunikation in einem kollegialen Team.
Sie haben ein sicheres und professionelles Auftreten
Sie sind zu gelegentlichen Arbeiten am Abend, am Wochenende und zu Dienstreisen bereit.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 13 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten.
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewer-bungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen. Sollten Sie eine besondere Unterstützung oder einen Nachteilsausgleich im Fall eines Auswahlverfahrens benötigen, geben Sie uns gern Bescheid.
Die Standorte des Anne Frank Zentrums sind eingeschränkt barrierefrei. Bitte sprechen Sie uns an, um detaillierte Informationen zu erhalten. Wir geben gern Auskunft.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 26.10.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.,
z.H. Veronika Nahm, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Veronika Nahm, Direktorin, 030 288 86 56-61/00,
zentrum@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Marketing und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d) Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-elternzeitvertretung/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 19.10.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den Standort Karlsruhe suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in Marketing und Öffentlichkeitsarbeit (befristet bis auf zwei Jahre im Rahmen einer Elternzeitvertretung) (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund. Es handelt sich um eine auf 2 Jahre befristete Elternzeitvertretung in Vollzeit (39 Std./Woche). Die Stelle ist der Stabsstelle Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zugeordnet, eine Mitarbeit von 50 Prozent in der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales ist dabei vorgesehen.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Presse- und Marketingmaterialien (z.B. Pressemitteilungen, Pressemappen, Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Recherchen und Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung von Kommunikationsmaßnahmen und -kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Marken- und Medienmonitoring, Qualitätssicherung und Erstellung aussagekräftiger Reports
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Presseanfragen, Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Presseterminen und Veranstaltungen
Unterstützung bei der Pflege bestehender und neuer Kooperationen mit nationalen und internationalen Kooperationspartner:innen, wie externen Kulturträger:innen, politischen Vertreter:innen und Gremien
Vorbereitung und Vertretung der Stiftung Forum Recht an Ständen und bei Messeauftritten
Enge Zusammenarbeit mit internen Partner:innen sowie externen Dienstleister:innen und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) oder eine vergleichbare Berufsausbildung in einer dem Aufgabenprofil förderlichen Fachrichtung, vorzugsweise in Marketing, Kommunikation oder Projektmanagement für Museen, Kultur-, Bildungs- und/oder Forschungseinrichtungen
Kenntnisse und mehrjährige Berufserfahrung in den Bereichen Marketing &amp; Kommunikation, vorzugsweise von politischen, gesellschaftlichen, kulturellen, künstlerischen und/oder juristischen Inhalten
Gute Kenntnisse der nationalen und internationalen Medienlandschaft
Strategisches Verständnis für die Zielgruppen der Stiftung Forum Recht im Bereich Marketing &amp; Kommunikation und ein Gespür für Sprache und Bild
Erfahrungen bei der Konzeption und Umsetzung von Kommunikations-, Werbe- und Marketingmaßnahmen einschließlich der Einbindung von Online-Marketing, Social Media und der digitalen Kommunikation
Hervorragende sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und sehr gute Englischkenntnisse
Kenntnisse der gängigen Office- und Internetanwendungen sowie CMS und Suchmaschinen
Sichere Anwendungskenntnisse von Grafik- und Bildbearbeitungssoftware (Photoshop, InDesign)
Ausgewiesene Teamfähigkeit, Organisations- und Sozialkompetenzen
Interesse an den Themenbereichen Recht und Gerechtigkeit, Vermittlung, Geschichte, politische Bildung und Kultur
Ein hohes Maß an Motivation, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit an der Schnittstelle zwischen Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft mit vielen Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern. Bewerbungen von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte, Schwarzen Menschen und People of Color sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden Frauen in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, sowie schwerbehinderte Menschen bevorzugt berücksichtigt. Die Stiftung fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter:innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
19.10.2025
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2507_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung. Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Linda Roth, Pressesprecherin und Leiterin für Öffentlichkeitsarbeit,
roth@stiftung-forum-recht.de
sowie Silke Janßen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verfügung:
janssen@stiftung-forum-recht.de
.
Eventuell anfallende Kosten, die Ihnen durch ein Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d-5/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit,
Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 5 TV-L
)in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Die Vergütung erfolgt gemäß dem Tarifvertrag für den öffentlicher Dienst der Länder (TV-L).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
In der Abteilung Sicherheit laufen sämtliche Belange zum Thema Sicherheit, d.h. Angelegenheiten des Personen-, Sach- und Objektschutzes im Bereich kriminelle Handlungen zusammen.
Dies umfasst die Verantwortung für die Sicherheitszentralen und den Aufsichtsdienst ebenso, wie für die Betriebs- und Sicherheitstechnik. Die Abteilung ist verantwortlich für die Erstellung und Fortschreibung eines übergreifenden Security-Konzeptes für die SKD sowie für die Erstellung und regelmäßige Fortschreibung der Gefährdungsanalysen für alle Dauerausstellungen und sicherheitsrelevanten Liegenschaften der SKD und realisiert die Erstellung der spezifischen Sicherheitskonzepte für alle Dauerausstellungen und Sonderausstellungen.
zur Stellennausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Technische*r Mitarbeiter*in / Technical employee in Lepidoptera collection (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-mitarbeiterin-technical-employee-in-lepidoptera-collection-m-f-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) mit seinen beiden Standorten, dem Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein, zählt zu den größten naturkundlichen Museen in Deutschland. Es versteht sich als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung. Das SMNS sieht seinen Auftrag darin, zur Lösung aktueller und zukünftiger Herausforderungen – wie der Biodiversitätskrise – beizutragen. Gemeinsam mit der Universität Hohenheim bildet das SMNS das Zentrum für Biodiversität und Integrative Taxonomie (KomBioTa).
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine*n
Technische*r Mitarbeiter*in in der Lepidopteren Sammlung (m/w/d)
E9B TV-L, unbefristet, in Vollzeit (39,5 Wochenstunden), prinzipiell teilbar
Für diese Aufgabe suchen wir eine*n versierte*n Entomologie-Präparator*in mit der Motivation und Fähigkeit zur hochwertigen Präparation von Schmetterlingen (Lepidoptera) sowie zur technischen Betreuung einer der größten Lepidoptera-Sammlungen Deutschlands.
zur Stellenausschreibung
more
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-mitarbeiterin-technical-employee-in-lepidoptera-collection-m-f-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontariats (w/m/d) „Übermorgen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontariats-w-m-d-uebermorgen/</link><description>Focke-Museum, Bremen Bewerbungsende: 21.10.2025 | Das Focke-Museum, Bremens Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte, vermittelt die Geschichte der Stadt und ihrer Menschen im überregionalen Kontext. Mit einem thematisch weit gefassten Ausstellungsprogramm und einem breit gefächerten Vermittlungsangebot versteht sich das Museum als Ort kultureller Teilhabe aller Bremer*innen mit identitätsstiftendem Potential. Aufgabe des Museums ist es, als Kompetenzzentrum für Bremer Geschichte und Forum für den gesellschaftlichen Dialog zu arbeiten.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle eines
Wissenschaftlichen Volontariats (w/m/d) „Übermorgen“ in Vollzeit,  ½ EG 13 in Anlehnung an den TVöD mit einem Einstiegsgehalt von € 2.383,81 brutto/ Monat, befristet für 2 Jahre,
zu besetzen.
Das Focke-Museum befindet sich in einem grundlegenden Neuaufstellungsprozess. Das Volontariat sieht neben der allgemeinen, museumspraktischen Ausbildung die eigenverantwortliche Mitarbeit in dem von der Kulturstiftung des Bundes geförderten Programm „Übermorgen – Neue Modelle für Kulturinstitutionen“ vor. Unter dem Titel „freiSTIL – Kokreative Arbeit in Geschichtsmuseen“ sollen modellhaft Konzepte und Methoden für kokreatives Kuratieren mit Blick auf die neue Sammlungsausstellung erarbeitet werden.
Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Masterstudium in den Bereichen europäische Ethnologie, Geschichte oder Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Qualifikation. Im Schwerpunkt wird Erfahrung mit der Einwanderungsgeschichte nach Deutschland erwartet. Eine Promotion ist wünschenswert. Teamgeist, Eigeninitiative, Flexibilität, Einsatzbereitschaft und Diversitätskompetenz sind notwendige Eigenschaften und erste berufspraktische Erfahrungen im Museum sind von Vorteil. Eigene Migrationserfahrung oder eine familiäre Einwanderungsgeschichte sind von Vorteil.
Wir bieten eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Tätigkeit an einem modern ausgestatteten Arbeitsplatz. Die Vergütung beträgt ½ EG 13 in Anlehnung an den TVöD mit einem Einstiegsgehalt von € 2.383,81 brutto/ Monat. Es besteht die Möglichkeit, Vergünstigungen bei örtlichen Sportvereinen, Fitnessstudios oder Schwimmbädern (EGYM WELLPASS), sowie eine Vergünstigung bei der Nutzung des öffentlichen Personennahverkehrs (Jobticket) zu erhalten. Wir unterstützen die Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) sowie die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit nach Absprache.
Das Focke-Museum nimmt am Programm „Übermorgen – Neue Modelle für Kulturinstitutionen” teil und möchte die Vielfalt der Stadtgesellschaft angemessen bei den Beschäftigten widerspiegeln. Deshalb sprechen wir Bewerber*innen aller Nationalitäten besonders an, sich auf die ausgeschriebene Stelle zu bewerben. Dem Museum sind die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und die Gleichstellung von Frauen und Männern wichtig. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf und Zeugnissen bis zum 21.10.2025 schriftlich an:
Focke-Museum
Kennwort: Volontariat „Übermorgen“
Schwachhauser Heerstr. 240
28213 Bremen
oder per E-Mail (alle Unterlagen in einer DPF-Datei zusammengefasst) an
bewerbung@focke-museum.de
Bitte reichen Sie uns nur Kopien von Ihren Bewerbungsunterlagen ein (keine Mappen, keine Originale), da diese aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden können. Ihre Bewerbungsunterlagen werden bis zum Ablauf der Frist gem. § 15 des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetztes (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontariats-w-m-d-uebermorgen/</guid></item><item><title>Forschungsvolontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Essen bietet für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- ein
Forschungsvolontariat
50% der Ent.Gr. 13 TVöD (1. Jahr Stufe 1, 2. Jahr Stufe 2) | Voll- und Teilzeit | befristet vom 01.01.2026 bis zum 31.12.2027 | Bewerbungsfrist: 26.10.2025 | Kennziffer: 2025-84-45-SD | Mobiles Arbeiten möglich
Das Aufgabengebiet kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden.
Das Museum Folkwang bietet -unter dem Vorbehalt der Bereitstellung der Mittel durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen- ein zweijähriges Forschungsvolontariat an.
Das Museum Folkwang gehört zu den bedeutendsten deutschen Museen der Kunst des 19. und 20. Jahrhunderts sowie Gegenwartskunst. Seine Sammlungen umfassen Malerei, Skulptur, Fotografie, Grafik sowie alte und nicht europäische Kunst. International angesehen ist auch das Ausstellungsprogramm des Museums. Das Museum betrachtet wissenschaftliche Forschung als integralen Bestandteil seiner Arbeit, indem es seine Sammlungen für die Forschung bereitstellt und eigene wissenschaftliche Untersuchungen vornimmt.
Das Volontariat widmet sich der systematischen wissenschaftlichen Erschließung der Sammlungsgeschichte im Bereich Skulptur und Plastik für den Zeitraum von 1910 bis 1963. Ziel sind eine vertiefte Aufarbeitung und Analyse der zugrunde liegenden Sammlungskonzepte und museologischen Leitvorstellungen sowie, daran anschließend, die Entwicklung einer wissenschaftlichen Perspektive für die zukünftige Sammlungs- und Ausstellungstätigkeit des Museums.
Das Forschungsvolontariat bietet umfassende Einblicke in alle musealen Arbeitsbereiche des Museums, mit einem besonderen Fokus auf Forschung, internationale Kooperation und kuratorische Praxis. Die Bewerbung kann auch gerne im Zusammenhang mit Promotionsabsichten stehen.
Ihr zukünftiger Arbeitsort befindet sich
hier
(Museum Folkwang, Museumsplatz 1, 45128 Essen).
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontariat/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung-2/</link><description>Deutsches Literaturarchiv Marbach, Marbach Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Deutsche Schillergesellschaft e. V. ist Trägerin des Deutschen Literaturarchivs Marbach, einer der bedeutendsten Literaturinstitutionen weltweit. Es sammelt, bewahrt und erschließt Zeugnisse zur neueren deutschen Literatur, macht sie forschenden Gästen zugänglich und präsentiert sie in zwei Museen einer breiten Öffentlichkeit.
Zum 01.11.2025
suchen wir für die Abteilung Museum einen
Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung
(TV-L E3, Teilzeit Minijob (4 Wochenstunden), befristet mit Option auf Verlängerung)
Ihre Aufgaben:
Aufsicht in den Ausstellungsräumen und allgemeine Kontrolltätigkeiten
Bedienung von audiovisuellen Medien
Erteilung von Besucherauskünften (inklusive Telefondienst)
Zuständigkeit für die Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung/</link><description>Deutsches Literaturarchiv Marbach, Marbach Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Deutsche Schillergesellschaft e. V. ist Trägerin des Deutschen Literaturarchivs Marbach, einer der bedeutendsten Literaturinstitutionen weltweit. Es sammelt, bewahrt und erschließt Zeugnisse zur neueren deutschen Literatur, macht sie forschenden Gästen zugänglich und präsentiert sie in zwei Museen einer breiten Öffentlichkeit.
Zum 01.11.2025
suchen wir für die Abteilung Museum einen
Mitarbeiter (m/w/d) für die Besucherbetreuung
(TV-L E3, Teilzeit 40,5 % (16 Wochenstunden), unbefristet)
Ihre Aufgaben:
Kassendienst (Verkauf Eintrittskarten und Publikationen, Kassenführung- und Tagesabrechnung)
Erteilung von Besucherauskünften (inklusive Telefondienst)
Aufsicht in den Ausstellungsräumen und allgemeine Kontrolltätigkeiten
Bedienung von audiovisuellen Medien
Zuständigkeit für die Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-besucherbetreuung/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Social Media und Online-Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-und-online-marketing-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Kunstmuseum Stuttgart ist eine gemeinnützige GmbH und liegt mitten in der lebendigen Stuttgarter Innenstadt. Zu den Höhepunkten der Kunstsammlung mit Schwerpunkt auf Klassischer Moderne und zeitgenössischer Kunst zählen der bedeutende Bestand an Gemälden, Grafiken und Zeichnungen des Malers Otto Dix, das Archiv Willi Baumeister sowie Werkkomplexe von Adolf Hölzel, Fritz Winter, Dieter Roth, Wolfgang Laib, Michel Majerus, Josephine Meckseper, Tim Berresheim und Katinka Bock. Das Kunstmuseum Stuttgart betreibt zudem das Museum Haus Dix in Hemmenhofen am Bodensee.
Wir suchen für unser Team eine
Fachbereichsleitung Social Media und Online-Marketing (m/w/d)
Aufgaben
Weiterentwicklung und Umsetzung der Online-Marketing-Strategie des Kunstmuseums Stuttgart
und des Museum Haus Dix
Konzeption, Steuerung, Ausbau und Monitoring des Online-Marketings und der Social-Media-Kanäle beider Häuser
Redaktion, Produktion und Veröffentlichung von zielgruppenorientiertem Content
eigenständige Erstellung und Bearbeitung von Film- und Fotoaufnahmen (inklusive Bildbearbeitung, Schnitt, Ton und Postproduktion)
aktives Community Management und Storytelling im Einklang mit dem Museumsleitbild
Planung, Umsetzung und Optimierung von digitalen Werbemaßnahmen
Redaktion (Text und Bild), Pflege und Weiterentwicklung der Website und des Newsletters
Planung und Durchführung von Messeauftritten
Budgetverantwortung und Ressourcenplanung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-social-media-und-online-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in der Personalabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-personalabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Topographie des Terrors, Berlin Bewerbungsende: 21.10.2025 | Die Stiftung Topographie des Terrors sucht für ihren Standort in der Niederkirchnerstraße zum
1. März 2026
eine*n
Mitarbeiter*in der Personalabteilung (m/w/d).
Die Stiftung Topographie des Terrors ist eine selbständige Stiftung des öffentlichen Rechts, die vom Land Berlin und dem Bund finanziert wird. Gemäß Stiftungsgesetz besteht der Zweck der Stiftung in der Vermittlung historischer Kenntnisse über den Nationalsozialismus und seine Verbrechen sowie der Anregung zur aktiven Auseinandersetzung mit dieser Geschichte, einschließlich ihrer Folgen nach 1945.
Diese unbefristete Stelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von z. Zt. 39,4 Stunden wird nach
TV-L, Egr. 9b
vergütet, zuzüglich der Jahressonderzahlung und der Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes (VBL).
Wir bieten eine interessante, vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem interessanten Umfeld mit teamorientierten Strukturen, mit Weiterbildungsmöglichkeiten, Gleitzeit und der Möglichkeit des mobilen Arbeitens. Wir legen großen Wert auf eine sorgfältige Einarbeitung und ein unterstützendes Onboarding.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-personalabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*innen (m*w*d) für die Abteilung Besucher*innenservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-mwd-fuer-die-abteilung-besucherinnenservice/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 12.10.2025 | Die
Berlinische Galerie
, das Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur, gehört zu den experimentierfreudigsten Museen Berlins. Die Sammlungen und Aktivitäten sind auf die in Berlin entstandene Klassische Moderne, Nachkriegsmoderne und aktuelle Kunstszene der Hauptstadt ausgerichtet und illustrieren damit den Dialog zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin Mitarbeiter*innen (m*w*d) für die Abteilung
Besucher*innenservice
für die Bereiche Aufsicht, Information, Kasse, Shop, Garderobe
Dazu gehören folgende Aufgaben:
Empfang von Museumsbesucher*innen sowie von Gruppen und Schulklassen
Gewährleistung der Sicherheit der Exponate
Sicherstellung der Einhaltung der Besuchsordnung
Beantwortung allgemeiner Fragen der Besucher*innen
Verkauf von Eintrittskarten
Verkauf von Artikeln des Museumsshops sowie Auspacken und Kontrollieren der Ware
Kassenabschluss sowie ordnungsgemäße Abrechnung
Entgegennahme und Ausgabe von Kleidungsstücken, Taschen usw. an der Garderobe
Schließdienst
Evakuierungshelfer*in, Brandschutzhelfer*in, Ersthelfer*in
Anforderungen:
Praxiserfahrung im Besucher*innen bzw. Gästeservice
Unterrichtung gem. § 34a GewO
Kassenkenntnisse sind erwünscht
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten und ein sicherer Umgang mit Besucher*innen auch in schwierigen Situationen
Freundliches, verbindliches, serviceorientiertes Auftreten
Gepflegtes Erscheinungsbild
Routinierter Umgang mit Büro-Software
Gute Deutsch- (C1) und Englischkenntnisse (B1)
Bereitschaft, auch an Feiertagen sowie vorrangig am Wochenende zu arbeiten
Wir bieten:
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit an einem schönen, zentral gelegenen Arbeitsort
30 Tage Urlaub bei Vollzeit, Arbeitszeitkonto
Betriebliche Altersvorsorge mit Arbeitgeberzuschuss
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Vergütung nach Entgeltgruppe E 3 TVöD-VKA zzgl. tarifliche Jahressonderzahlung
Arbeitsfrei am 24. Und 31. Dezember
Die Stellen können in Teilzeit (75%) besetzt werden und sind vorerst für 2 Jahre befristet.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte per E-Mail als ein PDF mit dem Betreff BS2025 bis zum 12.10.2025 an:
bewerbung@berlinischegalerie.de
Für die Berlinische Galerie hat eine diskriminierungssensible Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen, die von Diskriminierung und Ausschlüssen betroffen sind oder deren Perspektiven im Kulturbetrieb häufig marginalisiert werden. Wir fördern die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Wir berücksichtigen bei gleicher Eignung und Qualifikation die Bewerbung von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten Menschen bevorzugt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Informationen zum Datenschutz unter
https://berlinischegalerie.de/datenschutz/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-mwd-fuer-die-abteilung-besucherinnenservice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Verwaltung und Organisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-und-organisation/</link><description>Werkbundarchiv - Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 1.1.2026 eine*n
Mitarbeiter*in Verwaltung und Organisation (m/w/d)
in Teilzeit (82 %)
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Moderne – der Gestaltungsgeschichte und Produktkultur im 20. und 21. Jahrhundert. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Reform der Lebenswelt an.
Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion. Mit seinem Schaudepot und Sonderausstellungen sowie mit Veranstaltungen und Vermittlungsformaten erreicht das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ein stetig wachsendes Publikum. Es ist ein Ort für alle, die sich kritisch mit Geschichte und Gegenwart von Gestaltung auseinandersetzen wollen.
Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören:
Finanzverwaltung
:
vorbereitende Buchhaltung, Rechnungsprüfung und -bezahlung
Rechnungslegung (Leistungen, Publikationsverkauf u.a.)
Budgetkontrolle und Bestellungen (Publikationen) für den Museumsshop
Kassenführung, Prüfung und Abrechnung Museumseinnahmen, Einzahlungen
Vorbereiten der zahlenmäßigen Aufstellung von Verwendungsnachweisen
Vorarbeiten Vergabe von Leistungen (Recherche Anbieter u.a.)
Personalverwaltung
:
Führen der Personalakten zur Anwesenheit (Krankheit, Urlaub u.a.)
Koordination Personalbuchhaltung/Steuerbüro, Krankenkassen u.a.
Organisation und Administration:
Koordination der Aufsichten/des Besucherservices, Schichtplanerstellung, Vertretungslösungen
Korrespondenz, Datenpflege, Beitragsverwaltung für den Verein
Anlauf-und Vermittlungsstelle für externe Dienstleister, Bank, Hausverwaltung u.a.
Materialbestellung, Inventarisierung, Instandhaltung Ausstattung
Pflege Adress-Datenbanken, diverse Korrespondenz, Einladungsmailings
Organisation Veranstaltungen
Erforderliche Kenntnisse und Voraussetzungen:
einen erfolgreichen Abschluss eines Hochschul- oder Fachhochschulstudiums (Bachelor) der Fachrichtungen Betriebswirtschaft, Volkswirtschaft, Public Management, öffentliche Verwaltung bzw. den Abschluss eines Studiums mit Inhalten oben genannter Fachrichtungen oder eine erfolgreich abgeschlossene dreijährige Berufsausbildung mit entsprechenden Ausbildungsschwerpunkten sowie mehrjährige Berufserfahrung in der Organisation und Verwaltung
Kenntnisse in der Betriebs-, Haushalts- und Personalverwaltung
routinierter Umgang mit MS Office und die Bereitschaft, digitale und nachhaltige Lösungen in allen Arbeitsbereichen mitzugestalten
Kenntnisse in den Arbeitsgebieten des Museums bzw. kultureller Einrichtungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache, Organisationstalent, Verhandlungsgeschick und eine hohe Sozialkompetenz sind Voraussetzung für die erfolgreiche Museumsarbeit. Wir freuen uns über Einsatzfreude, Präzision und Belastbarkeit sowie über einen kooperativen und integrierenden Arbeitsstil.
Was wir bieten:
ein abwechslungsreiches, vielseitiges und anspruchsvolles Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E9.
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte. Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine PDF-Datei mit max. 5 MB) bis zum
31.10.2025
an folgende E-Mail-Adresse: bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an: Sirid Amsel, amsel@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-und-organisation/</guid></item><item><title>Kurator*in für Kunst- und Designwissenschaft / Designgeschichte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-kunst-und-designwissenschaft-designgeschichte-m-w-d/</link><description>Museum Ulm, Ulm Bewerbungsende: 14.10.2025 | Unsere Stadtverwaltung ist so stark wie die Gesamtheit ihrer Mitarbeiter*innen (m/w/d). Werden Sie Teil unseres Teams und gestalten Sie Ulm aktiv mit.
Wir suchen beim HfG-Archiv / Museum Ulm zum 01.03.2026 eine*n
Kurator*in für Kunst- und Designwissenschaft/Designgeschichte (m/w/d)
Teilzeit, befristet
Der Stellenumfang beträgt 50% und ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Das HfG-Archiv, eine externe Abteilung des Museums Ulm, betreut den materiellen Nachlass der ehemaligen Hochschule für Gestaltung Ulm (1953–1968). In seiner Doppelfunktion als Archiv und Ausstellungsort dokumentiert es die Rolle der HfG Ulm für das Design im 20. und 21. Jahrhundert und setzt mit Sonderausstellungen thematische Schwerpunkte. Die Bestände umfassen außerdem den Nachlass von Otl Aicher, Walter Zeischegg sowie den Vorlass von Hans (Nick) Roericht.
Die Bezahlung erfolgt bis
Entgeltgruppe 13 TVöD
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-kunst-und-designwissenschaft-designgeschichte-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Ausstellungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-ausstellungsmanagement/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 27.10.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Termin
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Ausstellungsmanagement
zunächst befristet für die Dauer von 12 Monaten in Teilzeit (50%, 19,5 Wochenstunden) ein. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis nach E 11 TV-Länder möglich. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
In der Funktion der Leitung des Ausstellungsmanagements nehmen Sie insbesondere folgende Aufgaben wahr:
organisatorische Leitung und Umsetzung des Ausstellungsaufbaus einschließlich der projekt­bezogenen Steuerung des Personaleinsatzes von Mitarbeitenden nach den Vorgaben von Entwurfs­plänen, die aus der Zusammenarbeit von Ausstellungsgestaltern, Architekten und Kuratoren ent­stehen
Koordination und Abstimmung der Arbeitsprozesse untereinander zwischen Kuratoren, Gestaltern, Externen, verschiedenen Gewerken etc. unter Berücksichtigung konservatorischer Belange
Aufstellung und Fortschreibung des internen Zeit- und Terminplans für Dauer- und Sonderaus­stellungsprojekte in Zusammenarbeit mit den Kuratorinnen und Kuratoren
sofern erforderlich, Erstellung und Abstimmung von Bauablaufplänen für die Projektmitarbeitenden und Formulierung konkreter Arbeitsaufträge sowie Sicherstellung der zeit- und fristgerechten Umsetzung
beratende Teilnahme für technische und bauliche Belange sowie an Pitchs für Ausstellungsprojekte im Hinblick auf deren Umsetzung und Realisierung
zentrale/r Ansprechpartner/in für Technik, Wissenschaft, Museumspädagogik und Verwaltung für den Bereich Ausstellungstechnik
Erheben von Bedarfsermittlungen für Ausstellungsprojekte sowie Vorbereitung von Ausschreibungen, insbesondere Erstellung von Leistungsverzeichnissen nach Vorgaben des öffentlichen Dienstes und in Zusammenarbeit mit der Vergabestelle der GDKE
fachliche Leitung der Restaurierungs- und Schreinerwerkstatt, inkl. der Bestandsbetreuung von Ausstellungsarchitektur und Ausstellungsmedien sowie Entwicklung und Umsetzung von Standards unter Einbindung der Fachrestauratoren
Budgetverwaltung und -steuerung sowie Vorbereitung und Umsetzung von Vergabeverfahren im Zuständigkeitsbereich, ggf. in Zusammenarbeit mit der zentralen Vergabestelle
Ansprechpartner/in in Fragen des Objektschutzes und der Objektsicherung sowie für Notfall- und Sicherheitspläne
Für die Wahrnehmung der o. g. Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen und Erfahrungen:
vorzugsweise einen Hochschulabschluss der Fachrichtungen Kulturwissenschaft, Museologie, Kultur­anthropologie oder vergleichbare Fachrichtungen
grundlegende Erfahrungen im Projekt- und Prozessmanagement
Erfahrung in einer Leitungsposition mit Budgetverantwortung
Anwenderkenntnisse des Vergaberechts für Werk- und Dienstleistungen
solide Anwenderkenntnisse MS-Office, Bildbearbeitung sowie Datenbanken
Begeisterungsfähigkeit, Belastbarkeit, Verhandlungsgeschick, Kreativität, Kontakt- und Kommunikationsfähigkeiten sowie vor allem Organisationstalent und Flexibilität
ausgeprägte Teamfähigkeit
zeitliche Flexibilität
überzeugendes Auftreten und sicherer Gebrauch der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie Fremdsprachenkenntnisse, vorzugsweise Englisch
räumliches Vorstellungsvermögen und die Fähigkeit Grundrisse, Entwürfe und Planzeichnungen lesen und interpretieren zu können
Führerschein Klasse 3 bzw. B sowie entsprechende Fahrpraxis
Die Arbeitszeit beträgt 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit (19,5 Stunden).
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 78/2025 bis zum 27.10.2025
vorzugsweise an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.10.2025</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-ausstellungsmanagement/</guid></item><item><title>Referent:in Bildung und Vermittlung und Museumspädagog:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-bildung-und-vermittlung-und-museumspaedagogin-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 14.10.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des ûÑffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehûÑren die Museen fû¥r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nû¥rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fû¥r Philatelie in Bonn.
Am Museum fû¥r Kommunikation in Frankfurt suchen wir zum 01.01.2026 eine:n
Referent:in Bildung und Vermittlung und MuseumspûÊdagog:in (m/w/d)
(E 12 TVûÑD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsûÊchlich die fundierte Konzeption, Planung und Realisierung zielgruppengerechter pûÊdagogischer Bildungs- und Vermittlungsangebote und die Mitwirkung bei der Entwicklung von Ausstellungen und Veranstaltungen hinsichtlich museums- und medienpûÊdagogischer Themen.
Voraussetzungen sind:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium mit pûÊdagogischer Orientierung (z.B. LehramtsstudiengûÊnge, DiplompûÊdagogik, MedienpûÊdagogik u.ûÊ.) oder kulturwissenschaftliches Studium in Verbindung mit einem Technik- oder Informatikschwerpunkt bzw. vergleichbare Qualifikation;
ausgewiesene Praxiserfahrungen in der Museums- oder MedienpûÊdagogik oder verwandter Bildungsbereiche (mindestens 2 Jahre);
eine hohe AffinitûÊt zu modernen Medien sowie entsprechende Kenntnisse und Erfahrungen mit digitalen Tools;
die FûÊhigkeit, wissenschaftliche und technische Inhalte verstûÊndlich vermitteln zu kûÑnnen sowie zielgruppengerechter Umgang mit dem Publikum und
Kenntnisse aktueller Diskurse in der Museums- und Vermittlungsarbeit.
Erwû¥nscht sind:
Kenntnisse und Erfahrungen mit einer groûen Bandbreite von Zielgruppen sowohl in medienpûÊdagogischen Projekten als auch in kultureller Bildung;
Kenntnisse Inklusion, Barrierefreiheit, Nachhaltigkeit i.S. des SDG 4;
Kenntnisse in Wissenschafts-, Technik-, und/ oder Mediengeschichte;
didaktisches Geschick sowie verantwortlicher Umgang mit Kindern und Jugendlichen sowie
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift (Englisch, vorzugsweise weitere Sprachen).
Neben Ihrer Team- und KooperationsfûÊhigkeit û¥berzeugen Sie uns durch Ihre Kontakt- und KommunikationsfûÊhigkeit. Darû¥ber hinaus wird Ihr Profil durch eine strukturierte und selbstûÊndige Arbeitsweise abgerundet.
Wir bieten eine abwechslungsreiche BeschûÊftigung in einer bundesweit tûÊtigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schûÑnsten Museen von Frankfurt am Main. Die Vergû¥tung und Sozialleistungen erfolgen gemûÊû Tarifvertrag (TVûÑD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persûÑnlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 12 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MûÑglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewûÊhrleistet gemûÊû BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhûÊngig vom Geschlecht und unterstû¥tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (ôÏ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berû¥cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrû¥ûen wir Bewerbungen unabhûÊngig von NationalitûÊt, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitûÊt.
Bei der Museumsstiftung ist eine TeilzeitbeschûÊftigung grundsûÊtzlich mûÑglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird fû¥r den Arbeitsplatz geprû¥ft, ob den Teilzeitwû¥nschen im Rahmen der dienstlichen MûÑglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewû¥nschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Fû¥r weitere Auskû¥nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur Verfû¥gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefûÊhige Bewerbung
ausschlieûlich per E-Mail
bis zum 14. Oktober 2025 an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straûe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung3@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, ZipãAnhûÊnge kûÑnnen aus Sicherheitsgrû¥nden keine Berû¥cksichtigung finden.
Die von Ihnen û¥bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieûlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NûÊhere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung û¥bersandt. Sie kûÑnnen jederzeit Ihr EinverstûÊndnis zur Speicherung der Daten zurû¥ckziehen und die LûÑschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.10.2025</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:17:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-bildung-und-vermittlung-und-museumspaedagogin-m-w-d/</guid></item></channel></rss>