<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Geprüfte Schutz- und Sicherheitskraft (m/w/d) mit Einsatz-/ Teamleiterfunktion in Düsseldorf</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gepruefte-schutz-und-sicherheitskraft-m-w-d-mit-einsatz-teamleiterfunktion-in-duesseldorf/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Düsseldorf Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
ab 01.02.2026
IHK-geprüfte Schutz- und Sicherheitskräfte (m/w/d)
(IHK-geprüfte Werkschutzfachkraft (m/w/d) für ein museales Objekt in
Düsseldorf.
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit
und versicherungspflichtiger
Teilzeit
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung während der Öffnungszeiten des Museums
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Personalführung
und Einweisung neuer Mitarbeiter
Planung, Leitung und Kontrolle des Einsatzes von Mitarbeitern
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Dienstplanung
und Qualitätskontrolle der Dienstleistung
Das bringen Sie mit:
erfolgreich abgelegte Prüfung zur
IHK-geprüften Schutz- und Sicherheitskraft
Nachweis
Erste Hilfe Ausbildung
(nicht älter als 2 Jahre)
Brandschutz- und Evakuierungshelfer
(nicht älter als 5 Jahre)
Sicheres Beherrschen der deutschen Sprache
in Wort und Schrift
Sicheres Beherrschen der englischen Sprache
(B1)
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Anwenderkenntnisse im
Umgang mit MS Office
(u.a. Outlook)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gepruefte-schutz-und-sicherheitskraft-m-w-d-mit-einsatz-teamleiterfunktion-in-duesseldorf/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Kassen- und Garderobendienst in Düsseldorf</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassen-und-garderobendienst-in-duesseldorf/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Düsseldorf Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
ab 01.02.2026
Mitarbeiter (m/w/d)
für den Museumsaufsichtsdienst, Kassendienst und/ oder Garderobendienst
für ein museales Objekt in
Düsseldorf.
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit,
versicherungspflichtiger
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) aufgenommen
werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung
Di. – Fr. 11:00h – 18:00h
Sa. So. und Feiertag: 11h – 18h
jeden 1. Mittwoch im Monat: 18:00h – 22:00h
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine
interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit im Aufsichts-, Kassen- und Garderobendienst
Eine
qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen
im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind der
erste Ansprechpartner
für die Besucher im Museum
Sie werden im
Kassen- und Garderobendienst
eingesetzt
Sie übernehmen die
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die tägliche Kontrolle der Exponate
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache (Sprechlevel C)
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung für das Bewachungsgewerbe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassen-und-garderobendienst-in-duesseldorf/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für den haustechnischen Dienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-haustechnischen-dienst-m-w-d/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 07.12.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 ist das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Das Referat Gebäudemanagement suchen zum nächstmöglichen Termin eine*n
Mitarbeiter*in für den haustechnischen Dienst (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
Das Aufgabenspektrum umfasst v.a. die Bedienung, Wartung und Pflege von Luftbe- und Luftentfeuchtern, der mobilen Klimageräte und anderer technische Anlagen und Geräte, die zur Sicherstellung der klimatischen Anforderungen notwendig sind. Auch kleinere Reparaturen und Instandhaltungen an den oben genannten Geräten sind Teil Ihrer Aufgaben. Größere Reparaturen sind mit entsprechenden Fachfirmen zu koordinieren und zu veranlassen. Eine entsprechende Einarbeitung wird gewährleistet.
Auch wenn der Tätigkeitsbereich im genannten Bereich liegt, suchen wir eine allgemein handwerklich geschickte Person, die auch gewerkeübergreifend in anderen Bereichen des Gebäudemanagements unterstützt.
Wenn Sie eine abgeschlossene handwerkliche / technische oder vergleichbare Berufsausbildung haben, körperlich belastbar sind, technisches Verständnis und teamfähig sind sowie Führerschein Klasse B besitzen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung richtet sich nach der EG 5 TV-L.
Wir bieten Ihnen zudem:
Jahressonderzahlung gem. TV-L sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Das BLM strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbung mit den gängigen, aussagefähigen Unterlagen (incl. Arbeitszeugnissen) richten Sie bitte bis zum 07.12.25 per Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Kennziffer „TD_Klima“.
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Herrn Joachim Henrich, Abteilungsleiter Betriebsdienste, Tel.Nr. 0721/926 6543 oder per Mail an
joachim.henrich@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter
www.landesmuseum
.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-haustechnischen-dienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-2/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 04.12.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) hat im Brandenburgischen Landesmuseum für moderne Kunst mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) ab
1. Januar 2026
ein
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
in Vollzeit für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen. Der Dienstort ist Cottbus.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang mit national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museums-pädagogischen Aktivitäten.
Das Volontariat umfasst insbesondere folgende Tätigkeiten:
Unterstützung bei der digitalen Inventarisierung der Kunstsammlung
Einarbeitung in Bildrecht und Bildverwertung
projektbezogene Mitarbeit bei der Konzeption und Organisation von Ausstellungen sowie Rahmen- und Vermittlungsprogrammen
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Ausbildung im Bereich Kunstgeschichte
ein profundes Interesse an Kunst aus der DDR sowie zeitgenössischer Kunst
Organisationstalent
Kommunikations- und Teamfähigkeit
sicheres Auftreten
gute EDV-Kenntnisse (Word, Excel)
erste Praktikumserfahrungen im Museumsbereich sind von Vorteil
Sprachkenntnisse: Englisch
Wir bieten:
abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgaben
ein dynamisches, innovatives Team
einen attraktiven Arbeitsplatz
30 Tage Urlaub
Die Vergütung erfolgt nach Empfehlung des Deutschen Museumsbundes und beträgt 50% des Tabellenentgelts der EG 13, Stufe 1 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Wenn Sie diese Ausschreibung anspricht, richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bitte bis zum
20. November 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalabteilung
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am
04.12.2025
in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin/</link><description>Arp Museum Bahnhof Rolandseck, Remagen Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Arp Museum Bahnhof Rolandseck wird getragen von der Landes-Stiftung Arp Museum Bahnhof Rolandseck, einer Stiftung des öffentlichen Rechts.
Im Zentrum der Museumsarbeit steht die Kunst von
Sophie Taeuber-Arp
und
Hans Arp
. In Sonderausstellungen werden zudem Werke zeitgenössischer Künstler*innen gezeigt. Darüber hinaus präsentiert das Museum in wechselnden Ausstellungen Gemälde und Skulpturen vom Mittelalter bis in die Moderne aus der
Sammlung Rau
für
UNICEF
.
Wir bieten zum
01.02.2026 befristet auf 2 Jahre
ein wissenschaftliches Volontariat an.
Aufgaben:
Mitwirkung bei der Ausstellungsplanung und Ausstellungsorganisation
Vorbereitung von Veranstaltungen
Mitwirkung im Bereich des Museumsmanagements
Mitwirkung im Bereich der Kunstvermittlung
Unterstützung des digitalen Sammlungsmanagements
Unterstützung der Presse -und Kommunikationsarbeit
Anforderungen:
Gute Kenntnisse der Kunst der Moderne und Neugierde sich weiterzuentwickeln
Studienabschluss im Bereich Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft, oder vergleichbarer Abschluss, vorzugsweise M.A. oder Promotion
sehr gutes schriftliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
sehr gute Kenntnisse in MS-Office, Erfahrung mit CMS-Systemen (z.B. Redaxo) u. Umgang mit Social Media und Datenbanksystemen ( z.B. MuseumPlus)
Sie sollten teamfähig, kreativ und belastbar sein sowie Freude am selbständigen Arbeiten haben
Die Beschäftigung erfolgt in Vollzeit und wird mit 50% E13 TV-L vergütet. Schwerbehinderte Menschen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt eingestellt. Weitere Informationen zum Museum finden Sie unter
www.arpmuseum.org/jobs
Bitte senden Sie Ihre
Bewerbungsunterlagen
in einem pdf. mit max. 10 MB einschließlich Lebenslauf und Zeugnissen ausschließlich per E-Mail
bis zum 30.11.2025
an:
Petra Spielmann, Kaufmännische Leiterin
spielmann@arpmuseum.org
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin/</guid></item><item><title>Volontariat im Bereich Kommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-bereich-kommunikation-und-marketing/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 15.12.2025 | Der Folkwang-Museumsverein e.V. hat zum 1. März 2026 eine Volontariatsstelle (m/w/d)  im Bereich Kommunikation und Marketing zu besetzen.
Vorausgesetzt wird ein abgeschlossenes Studium (Master) der Fachrichtung Kommunikationswissenschaften, Marketing, Journalismus oder Betriebswirtschaftslehre (oder vergleichbar) mit fachspezifischem Schwerpunkt. Erste Erfahrungen im Kulturbereich, in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, im Marketing/Sponsoring sowie Kenntnisse von Bildbearbeitungsprogrammen sind von Vorteil.
Das Volontariat im Bereich Kommunikation und Marketing des Museum Folkwang gewährt Einblicke in alle Bereiche der Öffentlichkeitsarbeit und vermittelt umfassende Kenntnisse und praktische Erfahrungen mit den Schwerpunkten Marketing und Pressearbeit. Während der Ausbildung erhält die Volontärin/der Volontär zudem Einblicke in die anderen Bereiche des Museums.
Ihr Profil:
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Interesse an der Arbeit eines international renommierten Kunstmuseums
Organisationstalent
Selbstständige Arbeitsweise und hohe Sorgfalt
Belastbarkeit und Teamfähigkeit
Selbstverständlicher Umgang mit Social Media
Aufgabengebiet/Schwerpunkte:
Unterstützung des Teams im Bereich Kommunikation und Marketing in allen relevanten Kommunikations- und Marketingaktivitäten, z.B. Redaktion und Koordination von Drucksachen, Werbemaßnahmen
Unterstützung im Bereich Pressearbeit: Erstellen von Pressetexten, Mithilfe bei Konzeption und Durchführung der PR-Maßnahmen
Recherchetätigkeit
Datenbankpflege
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet, es handelt sich um eine Vollzeitstelle. Es wird eine für Volontariate übliche Vergütung geleistet (50% der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVÖD, die sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht.). Die Bewerbungsgespräche finden im Januar 2026 statt.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an die Verantwortliche für Kommunikation und Marketing, Frau Anka Grosser, Tel.: 0201 – 8845107, anka.grosser@museum-folkwang.essen.de
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte bis zum 15.12.2025 als pdf mit einer maximalen Größe von 8 MB an folgende E-Mail-Adresse:
folkwang@essen.de
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-im-bereich-kommunikation-und-marketing/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) Medien- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 05.12.2025 | Das
Historische Museum der Pfalz Speyer
zählt seit vielen Jahren zu den großen Ausstellungshäusern in Deutschland. Neben der wissenschaftlichen Betreuung und Präsentation der Sammlungen zur Kulturgeschichte der Region werden Sonderausstellungen zu verschiedensten Themen der Archäologie, Geschichte, Kunst, Kultur und Fotografie ausgerichtet. Das 1999 gegründete
Junge Museum Speyer
realisiert zudem attraktive Familienausstellungen, in denen es unterschiedlichste Themen kindgerecht vermittelt.
Das Historische Museum der Pfalz sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine wissenschaftliche Volontärin/einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
mit dem Schwerpunkt
Medien- und Öffentlichkeitsarbeit
für die Dauer von zwei Jahren.
Wir setzen voraus, dass Sie sich bereits für die Museumsarbeit begeistert haben und sich in diesem Arbeitsfeld beruflich engagieren möchten. Ein Volontariat bietet dafür gemäß den Richtlinien des Deutschen Museumsbundes die erforderliche Qualifizierung. Überzeugen Sie uns von Ihrem Profil!
Vorausgesetzt wird ein qualifizierter Abschluss (Master, Magister, Diplom oder Promotion) in den Fachrichtungen Kulturmanagement bzw. Marketing (mit einem Schwerpunkt auf Kulturmarketing), Public Relations, Journalismus oder Kommunikationsmanagement oder in einem geisteswissenschaftlichen Fach, vorzugsweise in Geschichte, Kunstgeschichte oder Germanistik. Bei den klassischen geisteswissenschaftlichen Abschlüssen werden Zusatzqualifikationen im Bereich Kulturmanagement, Marketing oder Journalismus vorausgesetzt, die eine klare Ausrichtung des Bewerberprofils erkennen lassen.
Wir erwarten Grundkenntnisse und erste praktische Erfahrungen im Museums- und/oder Kulturbereich (nachgewiesen durch qualifizierte Praktika, Fortbildungen, Projektmitarbeiten o.ä.) und gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch sowie eine weitere Fremdsprache).
Wir bieten ein interessantes Aufgabenfeld mit der Möglichkeit, im Rahmen unserer Projekte in einem professionellen Team die museale Arbeit fundiert kennenzulernen. Sie erwerben Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen, die Sie auf eine berufliche Tätigkeit im wissenschaftlichen Bereich eines Museums vorbereiten. Während der Ausbildung erhalten Sie Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Das Historische Museum der Pfalz ermöglicht es Ihnen im Laufe des Volontariats an internen und externen Fortbildungen teilzunehmen und Ihre persönliche Qualifikation damit weiter zu verbessern.
Die monatliche Ausbildungsvergütung wird in Anlehnung an 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 bzw. Stufe 2 im 2. Jahr Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD) bemessen. Sondervergütungen sind nicht möglich. Das Volontariat beinhaltet eine 39-Stunden-Woche. Das Volontariat ist grundsätzlich der Sammlungsleiterin und stellvertretenden Direktorin zugeordnet und wird u.a. in der Stabsstelle „Medien- und Öffentlichkeitsarbeit“ absolviert. Im Rahmen des Ausbildungsplans sind überdies andere Fachbereiche wie die Wissenschaft, die Verwaltung oder die Stabsstelle „Kooperationen, Tourismus und Neue Medien“ einbezogen.
Wir fördern aktiv die Vielfalt und Gleichstellung aller Mitarbeitenden und sind bestrebt, gesellschaftlichen Ausschlüssen aktiv entgegenzuwirken. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung per Post bis
5. Dezember 2025
(Eingangsstempel) an das Historische Museum der Pfalz, Domplatz 4, 67346 Speyer oder per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
Die Vorstellungsgespräche sind für die 51. KW 2025 vorgesehen.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Simone Heimann M. A. unter der Tel.-Nr. 06232/1325-612 zur Verfügung. Sollten Sie die Rücksendung Ihrer eingereichten Unterlagen wünschen, bitten wir um Übersendung eines ausreichend frankierten Rückumschlags.
Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Unterlagen nach den Bestimmungen des Datenschutzes vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Teamassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d/</link><description>Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg, Würzburg Bewerbungsende: 14.12.2025 | Das „Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg“ in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte. Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Fachbereich Verwaltung eine/n
Teamassistenz (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg befindet sich seit dem 01.01.2017 in der Trägerschaft des Freistaats Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt Sammlungen mit herausragenden Spitzenstücken der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das Haus in einer Phase der Neupositionierung als erlebnisorientiertes kulturgeschichtliches Museum für ganz Franken, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer zukunftsweisenden Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Reinigungskräfte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraefte-m-w-d-3/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Das Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Ab den 01.01.2026 wollen wir ein Reinigungsteam am DSM integrieren, dass für eine saubere und gemütliche Arbeitsatmosphäre in unseren Büros sorgt und unsere Besuchenden mit glänzenden Ausstellungs- und Verkaufsräumen begeistert.
Daher suchen wir, zunächst für zwei Jahre befristet, bis zu sechs
Reinigungskräfte (m/w/d)
in Teil- oder Vollzeit. Die individuelle Arbeitszeit kann zwischen 19,6 und 39,2 Stunden in der Woche betragen. Unser neues Reinigungsteam soll fest von Montag bis Samstag die Sauberkeit am DSM, an den vier Standorten in Bremerhaven, sicherstellen. Einsätze an Sonn- &amp; Feiertagen sind möglich, sollen aber eher die Ausnahme bleiben. Eine Reinigungskraft soll möglichst die Gruppenleitung übernehmen und das Team koordinieren.
Ihre Aufgaben
Sie reinigen, versorgen und ordnen unsere Büro- und Sozialräume, Sanitäranlagen, Treppenhäuser, Ausstellungsflächen, Vitrinen und Museumsshop
Das bedeutet konkret: Staubwischen, Kehren, Staubsaugen, Wischen, Reinigen
Sie dokumentieren Ihre Arbeit
Sie informieren die Bereichsleitung über nötige Reparaturen oder Mängel
Sie füllen unsere Vorratsräume auf
Das erwarten wir von Ihnen
Sie verfügen bereits nachweislich über Erfahrungen als Reinigungskraft
Sie verfügen über Kenntnisse zu Reinigungschemikalien und Mitteln
Sie sind bereit zur Arbeit in den Morgen- und Abendstunden
Sie haben einen Blick für’s Detail und arbeiten selbstständig und sorgfältig
Sie sind zuverlässig, flexible und teamfähig
Unser Angebot für Sie
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten
30 Tage Jahresurlaub (bei einer 5 Tage-Woche)
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeiterbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer 202513 bis spätestens
30.11.2025
an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen
Herr Berghorn |
Leitung Bau und Liegenschaften
0171/3178610
k.berghorn@dsm.museum
zur Verfügung.
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation und Position bis
maximal
zur
Entgeltgruppe
2 oder 3
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum (DSM) strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrations-hintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben
Bitte reichen Sie nur Kopien ein, da diese aus Kostengründen nicht zurückgesendet werden. Sofern Ihnen eine schriftliche Ablehnung zugeht, werden Ihre Unterlagen bis zum Ablauf der Frist gemäß § 15 Allgemeines Gleichbehandlungsgesetz (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraefte-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) für Fundraising, Prozess- und Veranstaltungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-fuer-fundraising-prozess-und-veranstaltungsmanagement/</link><description>Stiftung Händel-Haus, Halle (Saale) Bewerbungsende: 21.11.2025 | Die Stiftung Händel-Haus mit Sitz in Halle (Saale) ist eine Stiftung des bürgerlichen Rechts und hat die Aufgabe, das Erbe Georg Friedrich Händels zu bewahren und zu vermitteln. Die Stiftung ist Betreiberin zweier Museen mit wertvollen musikgeschichtlichen Sammlungen. Darüber hinaus beherbergt die Stiftung ein Restaurierungsatelier, eine europaweit bekannte Fachbibliothek mit Archiv und Forschungseinrichtung und ist Veranstalterin der jährlichen und international renommierten Händel-Festspiele.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt sucht die Stiftung Händel-Haus:
Referent (m / w / d) für Fundraising, Prozess- und Veranstaltungsmanagement
Der Referent (m / w / d) Fundraising, Prozess- und Veranstaltungsmanagement trägt die Verantwortung für die Entwicklung und Umsetzung erfolgreicher Förder- und Sponsoringstrategien sowie für die Optimierung zentraler interner Abläufe der Stiftung. Er koordiniert Förderanträge, pflegt nachhaltige Partnerschaften und sichert die Qualität sowohl der administrativen als auch der veranstaltungsbezogenen Prozesse. Dabei arbeitet er eng mit dem Direktor zusammen. Weiterhin unterstützt er die Kommunikations- und Veranstaltungsaktivitäten der Stiftung.
Aufgaben
Fundraising und Sponsoring
Identifikation potenzieller Förderer, Sponsoren und strategischer Partner aus öffentlichen, privaten und kulturellen Bereichen, einschließlich des Fördervereins der Stiftung.
Erstellung sowie Einreichung von Förderanträgen und Sponsoringkonzepten.
Pflege und Ausbau langfristiger Förder- und Sponsorenbeziehungen durch regelmäßigen Austausch, transparente Berichterstattung und gezielte Eventbetreuung.
Planung und Durchführung von Sponsorenevents sowie enge Zusammenarbeit mit Netzwerkpartnern zur Umsetzung gemeinsamer Kommunikationsmaßnahmen.
Prozess- und Veranstaltungsmanagement
Koordination und Optimierung interner Organisations- und Arbeitsprozesse.
Verwaltung und Pflege von Vertragsunterlagen in enger Abstimmung mit der Direktion.
Verantwortung für das Qualitätsmanagement im Bereich Veranstaltungen und interne Abläufe
Unterstützung bei Planung, Organisation und Durchführung von Konzerten, dem Festival und Sonderveranstaltungen der Stiftung.
Sicherstellung eines reibungslosen Veranstaltungsablaufs, inklusive Betreuung von Gästen und VIPs.
Redaktionelle Arbeit und Öffentlichkeitsarbeit
Entwicklung und Umsetzung strategischer Kommunikationskonzepte zur Steigerung der öffentlichen Wahrnehmung und nachhaltigen Bindung des Publikums.
Planung, Erstellung und Redaktion von Programmheften, Künstlerportraits, Einladungen sowie weiteren Print- und Onlinepublikationen.
Unterstützung der Kommunikations- und Marketingabteilung bei redaktionellen Projekten und Kampagnen.
Selbstständiges und lösungsorientiertes Arbeiten setzen wir voraus, dafür erwartet Sie ein kreatives und wertschätzendes Arbeitsumfeld.
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Studium im Bereich Management, Kommunikation, Geisteswissenschaften oder einschlägige mehrjährige Berufserfahrung
Mehrjährige Erfahrung in der Leitung und Entwicklung von Teams, Fähigkeit zur Organisation komplexer Projekte und Förderung des Teamzusammenhalts sowie Erreichung von Unternehmenszielen
Fundierte Kenntnis des Barockrepertoires und der Barockszene
Sehr hohe Textsicherheit und eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit.
Gute Kenntnisse zum Thema Fundraising, Spenden und Drittmittelakquisition.
Fähigkeit komplexe Inhalte herunterzubrechen und zugänglich zu machen.
Bereitschaft zu den branchenüblichen flexiblen Arbeitszeiten am Abend und an Wochenenden.
Die Stiftung Händel-Haus gewährleistet die Gleichstellung nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Vergütung der ausgeschriebenen Stelle ist nicht tarifgebunden. Die Stelle ist vorerst auf zwei Jahre befristet.
Bitte senden Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Bewerbungsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Nachweisen über die beruflichen Qualifikationen, qualifizierte Dienst- und Arbeitszeugnisse, sowie der Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins und Ihrer Gehaltsvorstellungen ausschließlich in digitaler Form bis zum
21. November 2025, 12.00 Uhr
an:
Stiftung Händel-Haus
z.Hd. des Direktors Florian Amort
Große Nikolaistraße 5
06108 Halle (Saale)
per E-Mail an:
stiftung@haendelhaus.de
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich am 26. und 27. November in Halle (Saale) oder ggf. online stattfinden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.11.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-fuer-fundraising-prozess-und-veranstaltungsmanagement/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) für Öffentlichkeitsarbeit, Marketing und Veranstaltungsorganisation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-und-veranstaltungsorganisation/</link><description>Landschaftsverband Westfalen-Lippe, Bünde Bewerbungsende: 12.12.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Mitarbeiter:in (w/m/d) für Öffentlichkeitsarbeit, Marketing und Veranstaltungsorganisation
EG 11 TVöD VKA
für das Dobergmuseum Bünde. Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (29,25 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8613 bis zum 12.12.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-und-veranstaltungsorganisation/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Volontär – Museum (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-museum-d-m-w/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 12.12.2025 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sucht zum 15.03.2026
einen wissenschaftlichen Volontär
– Museum
(d/m/w)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihre Aufgaben:
In der praxisbezogenen zweijährigen Ausbildung besteht Gelegenheit, alle Bereiche des Museums von der wissenschaftlichen Ausstellungskonzeption bis hin zur baulichen Umsetzung kennenzulernen.
Den thematischen Schwerpunkt des Volontariats wird die Mitarbeit im Bereich Sonderausstellungen bilden. Der Fokus wird dabei auf der Vorbereitung der Sonderausstellung zur Archäologie der Ottonenzeit in Sachsen-Anhalt liegen.
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium (M.A. oder vergleichbarer Abschluss) der Vor- und Frühgeschichte, Mittelalterarchäologie oder einer verwandten kunstgeschichtlichen oder historischen Disziplin
gute Kenntnisse der mitteldeutschen Archäologie und/oder der Mittelalterarchäologie wünschenswert
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens gute Englischkenntnisse, wünschenswert eine weitere Fremdsprache
Persönliche Voraussetzungen:
Strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise (Organisationstalent) sowie Kommunikationsbereitschaft
Engagement und Initiative, Teamfähigkeit und Flexibilität
ausgeprägte Bereitschaft zu interdisziplinärer Arbeit
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Bereitschaft zu Dienstreisen
gute EDV-Kenntnisse und Bereitschaft, diese zu erweitern
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
die Möglichkeit zur Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 20/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 12.12.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Die Vorstellungsgespräche finden am 04.02.2026 in Halle (Saale) statt.
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-museum-d-m-w/</guid></item><item><title>Bildung – Partizipation – Outreach (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildung-partizipation-outreach-m-w-d/</link><description>Museum Friedland, Friedland Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Museum Friedland ist das erste Migrationsmuseum in Deutschland, das Flucht und Migration in Vergangenheit und Gegenwart gleichermaßen thematisiert. Es erzählt Migrationsgeschichte(n) an einem einzigartigen Ort, in unmittelbarer Nähe zum Grenzdurchgangslager Friedland. Mit der musealen Darstellung von Migration gestern und heute liefert es unverzichtbare Grundlagen und Perspektiven für eine fundierte gesellschaftliche Debatte über Migration, Teilhabe und Vielfalt. Derzeit wird das Museum mit Unterstützung des Landes Niedersachsen und des Bundes grundlegend erweitert. Die zweite Dauerausstellung im Erweiterungsbau wird nicht nur auf die Fluchtbewegungen der jüngsten Zeit eingehen, sondern auch als Zukunftswerkstatt zur gemeinsamen Gestaltung einer vielfältigen Migrationsgesellschaft anregen. Weitere Informationen unter
www.museum-friedland.de
.
Das Museum Friedland bei Göttingen ist gegenwärtig Bestandteil des Niedersächsischen Ministeriums für Wissenschaft und Kultur. Aufgrund einer Verwaltungsvereinbarung zwischen dem Land Niedersachsen und der Gemeinde Friedland sind die Beschäftigten im Museum Friedland Angestellte der Gemeinde Friedland.
Für das Museum Friedland ist die Stelle Bildung – Partizipation – Outreach (m/w/d) zu besetzen.
Die Position ist zum 01.01.2026 zu besetzen und zunächst auf zwei Jahre befristet. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 39 Stunden. Die Vergütung erfolgt in der Entgeltgruppe 11 TVöD. Ziel der Stelle ist es, innerhalb von zwei Jahren die Ergebnisse eines 2025 beendeten Outreachprojekts in den Regelbetrieb zu übertragen und an die sich infolge der Eröffnung des Erweiterungsbaus ändernden Strukturen im Bildungs- und Vermittlungsbereich anzupassen.
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Konzeption, Organisation und Durchführung von mehrsprachigen Bildungsformaten und Veranstaltungen, die ehemalige und gegenwärtige Bewohner:innen des Grenzdurchgangslagers einbeziehen
Konzeption, Kuration und Umsetzung partizipativer, mehrsprachiger Ausstellungen im Neubau
Kommunikation und Zusammenarbeit mit Projektpartner:innen, Zeitzeug:innen Communityaufbau und -pflege mit ehemaligen und gegenwärtige Bewohner:innen und Mitarbeiter:innen des Grenzdurchgangslagers sowie Friedländer Bürger:innen
Anleitung der dem Bereich zugeordneten, angestellten und ehrenamtlichen Mitarbeiter:innen sowie Dienstleister
Netzwerkpflege mit lokalen und überregionalen Partnern aus den Bereichen Museum, MSO, Flüchtlingshilfe
Konzeption, Organisation und Durchführung von internationalen Jugendbegegnungen
Ansprache von Zeitzeug:innen und Durchführung von Zeitzeug:inneninterviews
Beteiligung bei der Entwicklung von Förderanträgen und Forschungsprojekten sowie Durchführung von Förder- und Forschungsprojekten
Administrative Prozesse
Formale Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom, Magister, Master) der Fachrichtungen Geschichte, Europäische Ethnologie/Kulturanthropologie, Kulturwissenschaften, Soziologie oder eines vergleichbaren Studienganges.
Einschlägige mehrjährige Berufserfahrung im Museum, insb. in der Bildungsarbeit, und in der Arbeit mit Menschen mit Fluchterfahrungen
Fachliche Anforderungen:
Kenntnisse und Erfahrungen in der Entwicklung von partizipativen Bildungs- und Veranstaltungsformaten, auch im internationalen Kontext
Kenntnisse und Erfahrungen in der Kuration von partizipativen (Sonder)Ausstellungen
Hervorragende Kenntnisse zum Themenfeld Flucht und Migration sowie aktuellen Entwicklungen und Diskursen auf diesem Gebiet
Exzellente Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift. Wünschenswert sind weitere Fremdsprachenkenntnisse, z.B. Arabisch, Russisch oder Französisch.
Des Weiteren setzen wir voraus:
Ausgeprägte interkulturelle Kompetenzen
Vernetzung in der nationalen und internationalen Museumslandschaft
Eigeninitiative und Selbständigkeit, großes Planungs- und Organisationsgeschick sowie ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Gesucht wird eine dynamische und engagierte Person, die mit ihrer freundlichen, auf-geschlossenen und empathischen Art auf Menschen zugeht. Wir bieten Ihnen eine kreative Arbeitsatmosphäre im Team des jungen Museums Friedland nur wenige Minuten von der Universitätsstadt Göttingen entfernt. Sie erhalten die Gelegenheit, die Bildungsarbeit eines modernen Museums mit zukunftsweisender Ausrichtung zum Thema Flucht und Migration mitzugestalten.
Die Bewerbung von Personen mit eigener Migrationserfahrung oder familiärer Migrationsgeschichte ist ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber:innen und diesen gleichgestellte Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir Sie, uns bereits in Ihrem Bewerbungsschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung zu geben. Es wird angestrebt, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe des möglichen Eintrittstermins
bis zum 30.11.2025
in einem einzigen PDF-Dokument und ausschließlich per E-Mail an:
jobs@museum-friedland.de.
Das Auswahlverfahren findet voraussichtlich in der KW 50 statt.
Ansprechpartner für das Museum Friedland:
Klaus Hausmann
Museum Friedland
Bahnhofstraße 2
37133 Friedland
Telefonnummer: 05504-8056208
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildung-partizipation-outreach-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Kasse, Besucherservice, Museumsshop und Aufsicht (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kasse-besucherservice-museumsshop-und-aufsicht-w-m-d/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Münster Bewerbungsende: 12.12.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Mitarbeiter:in im Bereich Kasse, Besucherservice, Museumsshop und Aufsicht (w/m/d)
EG 4 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Naturkunde. Wir bieten eine befristete Teilzeitstelle (bis zu 19,5 Stunden/Woche). Die Stunden sind von montags bis sonntags entsprechend dem jeweiligen Dienstplan zu leisten. Die Stelle ist vorerst auf 2 Jahre befristet.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8607
bis zum
12.12.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kasse-besucherservice-museumsshop-und-aufsicht-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung-2/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 07.12.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
zum 1. Januar 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt danach
eine Stelle der wissenschaftlichen Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung mit 70% der wöchentlichen Vollarbeitszeit (28 Wochenstunden) zu vergeben. Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet. Dienstort ist die KZ-Gedenkstätte Dachau.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Formale und inhaltliche Erschließung der breit gefächerten Objektsammlung in einer My SQL-Datenbank mit Schwerpunkt auf archäologischen Funden
Reinigung, Fotografie und konservatorisch geeignete Verpackung der Objekte und Funde
Koordinierung der Übertragung von externen Fund-Datensätzen in die hauseigene Datenbank in Zusammenarbeit mit dem externen Datenbank-Dienstleister
Zustandsüberprüfung und Organisation von Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten
Mithilfe bei der Organisation zur Verlagerung von Teilen der Objektsammlung
Mitarbeit bei Recherchen zur Provenienz- und Objektgeschichte
Wir bieten
Ein vielfältiges Aufgabenspektrum
Einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
Einen wertschätzenden Umgang im Kreis der Kolleg/inn/en und Vorgesetzten
Wir erwarten
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Museologie, Neuere und Neueste Geschichte, Archäologie, Kultur- und Politikwissenschaften, Digital Humanities, Ethnologie / Volkskunde oder einer vergleichbaren Disziplin
Konservatorische und materialspezifische Kenntnisse verschiedener Objektgattungen (z.B. Grafik, Keramik, Textilien, archäologische Fundstücke)
Sicherer Umgang mit Museums- oder Archivdatenbanken und Indexierung
Gute Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und der Konzentrationslager sowie erinnerungskultureller Themen
Gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichberechtigung, Chancengleichheit und Inklusion. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 7.12.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an den Leiter der wissenschaftlichen Abteilung, Dr. Christoph Thonfeld, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Anja Henschel (
henschel@kz-gedenkstaette-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-141) oder Jinyi Lee (
lee@kz-gedenkstaette-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-163).
Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich
in der KW 51 (15.-19.12.2025)
stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung-2/</guid></item><item><title>Projektstelle zur Mitarbeit (m/w/d) im Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-mitarbeit-m-w-d-im-archiv/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 07.12.2025 | Projektstelle zur Mitarbeit (m/w/d) im Archiv
In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 1. Januar 2026 oder zum
nächstmöglichen Zeitpunkt danach
eine
Projektstelle zur Mitarbeit im Archiv (m/w/d)
mit 100% der wöchentlichen Arbeitszeit (40 Wochenstunden) zu besetzen. Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau unterhält ein stetig wachsendes zeitgeschichtliches Archiv mit Schwerpunkt auf der Geschichte und Nachgeschichte des Konzentrationslagers Dachau sowie der verschiedenen Nachnutzungen seines Geländes. Das Archiv versammelt Dokumente, Fotos, Zeitungsberichte, Korrespondenzen von Behörden, Opferorganisationen und Privatpersonen, Nachlässe, Audio- und Videoaufzeichnungen von Interviews mit Überlebenden sowie weitere mediale Darstellungsformen zur Thematik.
Die Stelle dient dazu, einen Vollzeitmitarbeiter im erforderlichen Umfang von seinen gegenwärtigen Aufgaben v.a. im Bereich der Pflege von Archivdatensätzen freizustellen, damit dieser sich im genannten Zeitraum schwerpunktmäßig der Begleitung der weiteren Neugestaltung des Datenbanksystems der KZ-Gedenkstätte Dachau widmen kann.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Pflege und Bereinigung der existierenden Archivdatensätze, Kontrolle externer Archivdatenimporte und Vorbereitung neuer Archivdatensätze
Bearbeitung von Anfragen und Betreuung der Archivnutzer/innen
Erschließung, Archivierung und Bestandserhaltung aller Arten von Archivgut sowie Erweiterung des Archivs durch relevante Dokumente
Unterstützung der Weiterentwicklung des Datenbanksystems
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Archivbereich
Wir bieten
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
Wir erwarten
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit Schwerpunkt in Neuerer und Neuester Geschichte, Kultur- oder Politikwissenschaften, Soziologie, Digital Humanities oder einer vergleichbaren Disziplin
Erfahrungen im Umgang mit Archivalien und entsprechenden Datenbanken sowie idealerweise Kenntnis der Open Source Software OpenRefine
Berufserfahrung im Bereich von zeithistorischen Museen, Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen der historisch-politischen Bildung
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus (insb. der Konzentrationslager), der Nachkriegsgeschichte und erinnerungskultureller Themen
Fähigkeit zum selbständigen, konzeptionellen Arbeiten, soziale Kompetenz, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sichere Beherrschung der deutschen Sprache wird vorausgesetzt; gute Kenntnisse einer weiteren (west-/osteuropäischen) Sprache sind von Vorteil.
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern), Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichberechtigung, Chancengleichheit und Inklusion. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf, Zeugnissen und einschlägigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 7.12.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Dr. Christoph Thonfeld, Leiter der wissenschaftlichen Abteilung. Telefonische Rückfragen richten Sie bitte an Andre Scharf (08131/66997-115). Die
Auswahlgespräche
werden
voraussichtlich in der KW 51 (15.-19.12.2025)
in der KZ-Gedenkstätte Dachau stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-mitarbeit-m-w-d-im-archiv/</guid></item><item><title>Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*r (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.12.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*n (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d),</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</link><description>Kunsthaus Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 15.12.2025 | Im Kunsthaus Dahlem ist ab 1. Februar 2026 die Stelle einer/eines wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d), befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Der Schwerpunkt des wissenschaftlichen Volontariats liegt in der Vorbereitung von Wechselausstellungen zur deutschen Nachkriegsmoderne sowie ausgewählten zeitgenössischen Positionen.
Schwerpunkte des Aufgabengebietes:
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Ausstellungen
Inhaltliche Erarbeitung, Überwachung und Pflege von Ausstellungen
Wissenschaftliche Recherche und Pflege von Kontaktdaten
Einholen von Angeboten und Vorbereitung von Aufträgen
Koordination und Umsetzung von Projektaufgaben
Mitarbeit im Bereich Vermittlung, Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungen
Kontaktpflege zu anderen Museen und wissenschaftlichen Institutionen
Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen
Vorbereitung von Pressemitteilungen und Teilnahme an Pressegesprächen
Erarbeitung von museumspädagogischen Angeboten
Durchführen von Führungen sowie Vermittlungs-Workshops
Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (Kunstgeschichte, Geschichte, Volkskunde und/oder vergleichbare Fächer) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule ist Voraussetzung.
Gute Kenntnisse der deutschen Kunstgeschichte des 20. Jahrhunderts und Bereitschaft zur umfassenden Einarbeitung in die Thematik sowie erste Erfahrungen in den Bereichen Museum/Ausstellungswesen durch Praktika, Werkverträge o.ä. sind gewünscht.
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit sowie die Fähigkeit zum Verfassen allgemeinverständlicher Texte sind Voraussetzung.
Gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch ist Voraussetzung) und ein sicherer Umgang mit MS-Office sind gewünscht, Kenntnisse mit musealen Datenbanken sind von Vorteil.
Teamfähigkeit, Sorgfalt, Selbstständigkeit, Organisationstalent und Belastbarkeit werden ebenso erwartet wie ergebnis- und serviceorientiertes Arbeiten.
Das Kunsthaus Dahlem als Arbeitgeber eröffnet ein vielfältiges und spannendes Tätigkeitsfeld in einem engagierten Team sowie die Chance, eigenständig zu arbeiten und vertiefte Erfahrungen in den vielfältigen Aufgabenbereichen eines Stadt- und Regionalmuseums zu sammeln. Ebenso bestehen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung durch interne und externe Fortbildungsangebote.
Die Dauer des Volontariats beträgt 2 Jahre, wobei die ersten 3 Monate als Probezeit gelten. Es wird ein Unterhaltszuschuss in Höhe der von 50 % des Anfangsentgeltes in Anlehnung an die Entgeltgruppe 13 TV-L Stufe 1 (im zweiten Ausbildungsjahr mit einer Erhöhung auf Stufe 2) gewährt.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Anerkannte Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellte behinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung gegebenenfalls bereits in der Bewerbung hin.
Bei Bewerberinnen/Bewerbern, die bereits im öffentlichen Dienst tätig sind, sind wir gehalten, im Rahmen des Auswahlverfahrens auch die aktuelle dienstliche Beurteilung (nicht älter als 1 Jahr) zu berücksichtigen. Soweit eine entsprechende Beurteilung nicht vorliegt, bitten wir, für die Erstellung zu sorgen.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungen sind mit einem tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen, ggf. Textproben und/oder Nachweisen über wissenschaftliche Tätigkeiten bis zum
15.12.2025
vorzugsweise per E-Mail (PDF, max. 5 MB) zu richten an info@kunsthaus-dahlem.de oder alternativ an:
Kunsthaus Dahlem
Käuzchensteig 8
14195 Berlin
Auf die Übersendung von Sichthüllen oder umfangreichen Publikationen bitten wir zu verzichten. Aus Kostengründen ist für die Rücksendung der uns eingereichten Bewerbungsunterlagen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beizufügen.
Sollte uns innerhalb von zwei Monaten nach Abschluss des Auswahlverfahrens keine gegenteilige Nachricht vorliegen, gehen wir davon aus, dass Sie kein Interesse am Rückerhalt der Unterlagen haben und sehen von einer weiteren Aufbewahrung ab.
Weitere Informationen erhalten Sie unter www.kunsthaus-dahlem.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausstellungsassistenten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) sachgrundbefristet für zunächst drei Jahre am Dienstort Düsseldorf:
Ausstellungsassistenten (w/m/d)
(E 11 TV-L)
für die Erarbeitung der Dauerausstellung im Behrensbau am Mannesmannufer.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der konzeptionellen Erarbeitung und Umsetzung einer wissenschaftlichen und besucherorientierten fundierten Dauerausstellung zur Geschichte des Landes NRW,
Objekt-, Foto- und Medienrecherchen sowie Kontaktpflege zu Zeitzeugen und Leihgebern,
Mitwirkung beim Verfassen von Ausstellungstexten,
Pflege der Objektdatenbank MuseumPlus,
Verwaltung von Bild- und Urheberrechten,
Mitwirkung bei der Erarbeitung von museumspädagogischen Anwendungen,
Mitwirkung an der Projektorganisation.
Gesucht werden
Beschäftigte mit:
mindestens abgeschlossenem Bachelorstudium der Geschichts- oder Politikwissenschaften oder vergleichbarer Studiengänge,
Erfahrungen in der Museums- oder Ausstellungsarbeit,
Kenntnissen der deutschen Geschichte des 19. und 20. Jahrhunderts.
Von
Vorteil
sind:
Erfahrungen in der Vermittlung historischer Inhalte,
Erfahrungen in der Recherche in Archiven und Museen,
Kenntnisse im Umgang mit Gestaltungsprogrammen wie Photoshop oder InDesign,
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit z. B. Grafikagenturen, Baufirmen u. ä.
Außerdem zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit,
Bereitschaft zu Dienstreisen,
Sie sind kreativ, haben Freude am räumlichen Denken und sind einfallsreich in der Suche aussagekräftiger Ausstellungsobjekte.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt sachgrundbefristet (zunächst drei Jahre) im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten von Tarifbeschäftigten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
30. November 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs „
Ausstellungsassistenten/innen (w/m/d)“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</guid></item><item><title>Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 30.11.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams
suchen wir
ab 12.1.2026
eine/einen
Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)
im Ausmaß einer Vollzeitstelle (40 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Mit den unterschiedlichen Sammlungen verstehen sich die Tiroler Landesmuseen als ein Forum der Wissenschaft und als Orte der Information und Begegnung, deren Ziel die Erforschung, Dokumentation, Bewahrung, Darstellung und die Vermittlung von Geschichte, Kunst und Kultur, von Natur, Wirtschaft und Technik in Tirol ist.
Als Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung
sind Sie als motivierte*r Teamplayer*in mit hoher Besucherorientierung erste Ansprechperson und Informationsstelle für Museumsbesucher*innen im Backoffice des Bereiches Kulturvermittlung. Sie beantworten (telefonisch und digital) effizient Buchungsanfragen zu Vermittlungsangeboten für Gruppen, führen zielgruppengerechte Beratungen durch, übernehmen die Terminplanung und die Disposition der Kulturvermittler*innen. Sie übernehmen Sekretariats- und Bürotätigkeiten für diesen Bereich und unterstützen bei Bedarf die Aktivitäten der Kulturvermittlung. In dieser Funktion arbeiten Sie mit dem Veranstaltungsmanagement der Kulturvermittlung zusammen und übernehmen in diesem Team bei Bedarf Vertretungen.
Unsere Anforderungen
kaufmännische Ausbildung (Maturaniveau) oder mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position (Kultur- oder Tourismusbetriebe bevorzugt)
hohe Beratungskompetenz, Dienstleistungsorientierung und Motivation
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Konfliktfähigkeit
ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Interesse für Kunst und Kultur und die Bereitschaft sich profunde Kenntnisse zu spezifischen Museumsangeboten anzueignen
Organisationstalent, Belastbarkeit, Stressresistenz
sehr strukturierte, genaue und lösungsorientierte Arbeitsweise
Zahlenaffinität und Planungskompetenz
sehr gute MS Office 365 – Kenntnisse
Erfahrung und Umgang mit Buchungssystemen erwünscht (Ticketsoftware)
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit
Wir bieten Ihnen …
eine Vollzeitstelle im Ausmaß von 40 Wochenstunden.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung für Gleitzeit.
ein Jahresbruttogehalt von € 41.300 (bei 40 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck).
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Mag. Katharina Walter (
k.walter@tiroler-landesmuseen.at
) zur Verfügung.
Wir weisen darauf hin, dass wir keinen Kostenersatz für Aufwendungen, die im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, leisten.
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und mit Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins)
ausschließlich per E-Mail
(in einem PDF, max. 5 MB)
bis 30.11.2025
an Lorena Kugel, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.12.2025 | Das Deutsche Museum sucht einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
für die Entwicklung einer Wanderausstellung zum Thema „Planetary Health“ in Kooperation mit dem Munich Science Communication Lab (MSCL). Ziel der Ausstellung ist es, die engen Verbindungen zwischen natürlichen Systemen und der menschlichen Gesundheit lebensnah erfahrbar zu machen. Sie unterstützen unser Team bei der Entwicklung und Umsetzung von begleitenden Vermittlungsangeboten sowie bei der Evaluation der Ausstellung.
Ihre Aufgaben
Entwicklung von Vermittlungsangeboten zum Thema „Planetary Health“ für verschiedene Zielgruppen
Erprobung und Durchführung der Angebote, Fortbildung der KommunikatorInnen und KulturvermittlerInnen
Betreuung und Weiterentwicklung der interaktiven Spielstationen in der Ausstellung
Mitarbeit bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung der Evaluation der Sonderausstellung inkl. Publikation der Ergebnisse
Mitwirkung bei Veranstaltungen im Rahmen der Ausstellung, wie z.B. Sonderführungen, Diskussionsabenden und Tagungen
Unterstützung bei der Vorbereitung der Wanderung der Sonderausstellung
Mitwirkung an weiteren Projekten und Aktivitäten des MSCL und des Science Communication Lab des Deutschen Museums
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss im naturwissenschaftlichen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, im Lehramt oder im Bereich Kommunikation/Wissenschaftskommunikation
einschlägige Praxiserfahrung in der Wissenschaftskommunikation
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung didaktischer Konzepte
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
von Vorteil: Erfahrung im Veranstaltungsmanagement, Erfahrung in Methoden der empirischen Sozialforschung/Evaluation/Museumsforschung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist projektbezogen befristet bis 31.03.2027.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
03.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2551
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</guid></item></channel></rss>