<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Museumsdirektor:in (m/w/d) / Museum Director (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektorin-m-w-d-museum-director-m-f-d/</link><description>Ethnologisches Museum und Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 20.03.2025 | Für das Ethnologische Museum und das Museum für Asiatische Kunst der Stiftung Preußischer Kulturbesitz mit ihren Ausstellungen im Humboldt Forum ist die Stelle einer/eines
Museumsdirektor:in (m/w/d)
zu besetzen. Das
Ethnologische Museum
(EM) und das
Museum für Asiatische Kunst
(AKu) befinden sich mit ihren Sammlungen, Archiven und weiterer Forschungsinfrastruktur im Forschungscampus Dahlem und präsentieren ihre Ausstellungen im Humboldt Forum im Zentrum Berlins. Das Humboldt Forum vereint vier Partner:innen: Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Stiftung Stadtmuseum Berlin, Humboldt-Universität zu Berlin und Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss. Mit Ausstellungen, Veranstaltungen und digitalen Angeboten fördert es den Austausch und die Vielstimmigkeit. Es ist ein Ort der Begegnung, der Unterschiede verbindet und neue Erkenntnisse über die Welt von gestern, heute und morgen ermöglicht.
// EN
For the Ethnological Museum and the Museum of Asian Art of the Prussian Cultural Heritage Foundation, with their exhibitions at the Humboldt Forum, the position of a
Museum Director (m/f/d)
is to be filled.
The Ethnological Museum
(EM) and
the Museum of Asian Art
(AKu), with their collections, archives, and other research infrastructure, are located on the research campus in Dahlem and present their exhibitions at the Humboldt Forum in the center of Berlin. The Humboldt Forum brings together four partners: Prussian Cultural Heritage Foundation, Foundation City Museum Berlin, Humboldt University of Berlin, and the Humboldt Forum Foundation at the Berlin Palace. Through exhibitions, events, and digital offerings, it fosters exchange and diversity of voices. It is a place of encounter that connects differences and enables new insights into the world of yesterday, today, and tomorrow.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektorin-m-w-d-museum-director-m-f-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-kommunikation-3/</link><description>Brücke-Museum, Berlin Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Brücke-Museum ist der expressionistischen Künstlergruppe Brücke gewidmet. Es besitzt eine der größten Sammlungen zur
Brücke
-Kunst und ist das einzige Kunstmuseum weltweit mit diesem Schwerpunkt.  Neben der Arbeit mit der Sammlung organisiert das Museum pro Jahr drei bis vier Wechselausstellungen. Als Museum, das von Künstlern initiiert wurde, sucht es den Dialog mit zeitgenössischen Künstler*innen. Eine multiperspektivische Sicht auf die Sammlung unter Einbezug bisher vernachlässigter Narrationen steht dabei im Vordergrund der inhaltlichen Arbeit. Das Brücke-Museum erarbeitet aktuelle und kritische Sichtweisen auf die Sammlung durch ein gesellschaftlich relevantes Ausstellungs- und Vermittlungsprogramm ebenso wie durch Kooperationen mit anderen Museen, Forschungsinstitutionen, Bildungs- und Sozialeinrichtungen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
ein*e Mitarbeiter*in Kommunikation (m/w/d)
befristet für die Dauer von 3 Jahren.
Teilzeit (20 Wochenstunden) / E 13 TVL
Bewerbungsfrist: 16.03.2025
Sie gestalten und steuern die externe Kommunikation des Brücke-Museums und stellen eine erfolgreiche überregionale und auch internationale Wahrnehmung des Museums sicher.
Zu ihren Aufgaben gehören:
Planung, Koordination und Umsetzung aller (analogen und digitalen) Maßnahmen zur Sichtbarmachung und Stärkung der öffentlichen Wahrnehmung der Institution, Aktivitäten und Programme des Brücke-Museums
Ansprechpartner*in für Journalist*innen, Bearbeitung von Presseanfragen und Zusammenstellen von Pressematerialien
Ausbau der Medienkontakte und Medienpartnerschaften
Organisation und Betreuung von PR-Veranstaltungen (wie Pressekonferenzen, Medienauftritte) sowie Auswertung der Medienberichterstattung
Weiterentwicklung der digitalen Öffentlichkeitsarbeit unter Berücksichtigung der übergreifenden Kommunikationsplanung
Koordinierung sowie redaktionelle und operative Verantwortung der Social-Media-Aktivitäten des Museum, Entwicklung und Umsetzung von zielgruppenorientierten Social-Media-Kampagnen
konzeptionelle Mitarbeit an Veranstaltungen, um eine gezielte Publikumsansprache auf regionalem bis internationalem Level durch die sozialen Medien zu gewährleisten.
Digitale Formatentwicklung zur Vernetzung mit anderen Institutionen, Initiativen, Projekten, Stakeholdern
Wir suchen Personen mit:
Hochschulabschluss in einem der Fächer der Kommunikations-, Kultur- oder Gesellschaftswissenschaften oder eines vergleichbaren Studienganges
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Kommunikation, idealer Weise in einer Kultureinrichtung
gute bis sehr gute Kenntnisse des Kultur-, insbesondere des Kunstbetriebs und Gespür für aktuelle Trends und Marktentwicklungen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Befähigung zum zielorientierten, genauen und zügigen Arbeiten
Kommunikationsstärke und Teamfähigkeit in Verbindung mit Engagement und Durchsetzungsvermögen mit der Fähigkeit, klare und wirkungsvolle Botschaften zu entwickeln und zielgruppenspezifisch zu vermitteln
gutes Organisations-, Projekt- und Zeitmanagement sowie eine selbstständige Arbeitsweise
sehr gute Kenntnisse in Bild- und Grafikbearbeitung sowie ausgeprägte Fähigkeiten in der visuellen Kommunikation
gute Kenntnis der aktuellen Medienlandschaft (Online und Print)
Kreativität und Innovationsfähigkeit
Wir bieten:
ein vielfältiges Aufgabengebiet
eine naturnahe, schöne Arbeitssituation
ein kollegiales Arbeitsumfeld und ein gutes Betriebsklima
flexible Arbeitszeitmodelle und Homeoffice-Möglichkeit
eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie
eine individuelle Persönlichkeitsentwicklung mit vielfältigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
ein interdisziplinäres und inhaltlich interessiertes sowie aufgeschlossenes Arbeitsumfeld
Weitere Informationen
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Isabel Fischer, Tel. (030) 83900862. Bitte senden Sie ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Zeugnissen bis zum 16.3.2025 als ein PDF (max. Größe 5 MB) per Mail an
bewerbung@bruecke-museum.de
. Im Adressfeld des Anschreibens nennen Sie bitte das Brücke-Museum, Bussardsteig 9, 14195 Berlin. Die Stelle ist drittmittelfinanziert über die Ferdinand-Möller-Stiftung und organisatorisch angebunden an die Karl- und Emy-Schmidt-Rottluff-Stiftung. Arbeitsort und weisungsbefugt ist das Brücke-Museum.
Für das Brücke-Museum hat eine diskriminierungsfreie und –bewusste Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns aus diesem Grund ausdrücklich über die Bewerber*innen marginalisierter Perspektiven. Wir fördern und gewährleisten die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Die Bewerbung von Frauen ist ausdrücklich erwünscht.
Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen / Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten schwerbehinderten Menschen bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-kommunikation-3/</guid></item><item><title>Restaurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-24/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 20.03.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Zur Vorbereitung von Sanierungs- und Baumaßnahmen des sog. Süd- und Südwestbaus bereitet ein hauseigenes Projektteam derzeit die Auslagerung verschiedener Depot- und Dauerausstellungsbereiche vor. Um konservatorische, logistische und verwaltungstechnische Aufgaben zu erfüllen, suchen wir Restaurator*innen aus verschiedenen Fachbereichen (u.a. Textilien, Möbel und volkskundliche Objekte) zur Unterstützung der Projektleitung. Werden Sie Teil unseres Umzugsteams und starten Sie zum
01.06.2025 als
Restaurator*in (m/w/d)
Vollzeit, Befristung für 12 Monate, Eingruppierung nach Entgeltgruppe 9b TV-L
Ihre Aufgaben:
Konservatorische Begleitung der Exponatumzüge
Beurteilung des Objektzustands, ggfs. Durchführung von Sicherungsmaßnahmen
Durchführung von dem Erhaltungszustand angemessenen konservatorischen Reinigungsmaßnahmen – ausdrücklich auch schadstoffbelasteter Objekte unter entsprechenden Schutzmaßnahmen
Realisierung des Exponatschutzes für Transport bzw. Lagerung sowie von Quarantäneverpackungen für schadstoffbelastete Objekte
De- und Remontage von Exponaten unterschiedlicher Materialgruppen, ggf. begleitende Dokumentation
Erfassen der Tätigkeiten in einer Datenbank
Konservatorische Einlagerung der Objekte im Zieldepot
Sie bringen folgende Voraussetzungen mit:
ein erfolgreich abgeschlossenes Studium der Restaurierung
Kenntnisse in der präventiven Konservierung und musealen Objektaufbewahrung
konservatorische Erfahrung, möglichst mit unterschiedlichen Materialgruppen
körperliche Belastbarkeit und Bereitschaft, Lasten zu tragen sowie mit persönlicher Schutzausrüstung im Schwarzbereich zu arbeiten
Erfahrung bei größeren Ausstellungs- bzw. Depotberäumungen und im Umgang mit gefahrstoffbelasteten Objekten sowie der digitalen Objektverwaltung ist wünschenswert
Für diese Aufgaben wünschen wir uns zuverlässige, teamfähige Persönlichkeiten mit großem Verantwortungsbewusstsein, gutem Zeitmanagement und lösungsorientierter Arbeitsweise. Flexibilität, gute Kommunikationsfähigkeiten und Organisationsstärke sollten das Profil abrunden.
Wir bieten:
eine Vergütung nach TV-L zzgl. Zulagen für Arbeiten mit Atemschutzgeräten
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
einen Arbeitsplatz mit allen Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Es wird jedoch ein Maß an körperlicher Eignung verlangt, das den Anforderungen des Arbeitsplatzes gerecht wird.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, sofern durch Jobsharing die vollständige Wahrnehmung der Aufgabe sichergestellt ist.
Wenn Sie sich vorstellen können, uns bei diesen Aufgaben zu unterstützen, dann freuen wir uns darauf, Sie kennenzulernen. Bitte laden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis spätestens zum
20.03.2025
in unser
Onlineportal
hoch.
Ihre Ansprechpartnerin für alle fachlichen Fragen ist Meike Wolters-Rosbach (0911 1331 271).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-24/</guid></item><item><title>Archivar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99891/</link><description>ifa, Stuttgart Bewerbungsende: 07.03.2025 | Das ifa (Institut für Auslandsbeziehungen) sucht für die Abteilung Kunst in Stuttgart zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet eine:n Archivar:in (m/w/d) in Vollzeit
Werte – Kultur – Frieden: Mit dem ifa weltweit sinnstiftend wirken in Stuttgart und Berlin
Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) engagiert sich welt-weit für ein friedliches und bereicherndes Zusammenleben von Menschen und Kulturen. Es fördert den Kunst- und Kulturaus-tausch in Ausstellungs-, Dialog- und Konferenzprogrammen, unter-stützt Zivilgesellschaften und agiert als Kompetenzzentrum der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik. Das ifa wird vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landes-hauptstadt Stuttgart gefördert, ist weltweit vernetzt und setzt auf langfristige, partnerschaftliche Zusammenarbeit. An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Die Abteilung Kunst initiiert, kuratiert und fördert seit den 1970er Jahren Ausstellungen, die in Zusammenarbeit mit lokalen Partnern weltweit gezeigt werden. Mit seinen über 20 laufenden Tourneeausstellungen schafft das ifa Raum für internationale künstlerische Positionen, Ko-Kreation sowie Möglichkeiten des globalen Austauschs und der Vernetzung zwischen Künstler:innen und Kulturtätigen. Die ifa-Kunstsammlung umfasst aktuell 24.000 Kunstwerke.
Was Sie erwartet
Sie sind Hauptansprechpartner:in für den externen und internen Leihverkehr des ifa-Kunstbestands. Die Planung und Umsetzung des Leihverkehrs liegt in Ihrer Hand, inklusive der Korrespondenz zu Leihanfragen. Sie verantworten und verwalten die Lagerung, die Pflege und den Transport der Leihgaben.
Die Verwaltung der Objekte umfasst neben der physischen Betreuung der Werke auch deren digitale Pflege in unserer MuseumPlus Datenbank und der digitalen Sammlungsplattform ifa Agora (https://agora.ifa.de/).
Sie verwalten, pflegen und aktualisieren das Bildarchiv und sind für die Abbildungsanfragen (Leihverkehr und extern) und die Abwicklungen mit VG Bild-Kunst zuständig.
Darüber hinaus unterstützen Sie das Team bei der Umsetzung des neuen Kunstdepots
Sie überwachen den Etat „Leihgaben, Bildarchiv und VG Bild-Kunst“.
Was Sie mitbringen
Archivar:in-Diplom (FH) oder eine entsprechende oder gleichwertige Ausbildung
sehr gute Kenntnisse im Bereich Archivierung und Konservierung
Kenntnisse im Bereich Restaurierung
sehr gute EDV-Kenntnisse, Erfahrungen im Umgang mit Datenbanksystemen und MuseumPlus
gute Kenntnisse im Sammlungsmanagement
Kenntnisse im Vertrags- und Versicherungsrecht
Kenntnisse im speditionstechnischen Bereich
Was wir Ihnen bieten
Die Stelle ist befristet bis zum 28.02.2027.
Bei uns erwartet Sie ein spannender und vielseitiger Job bei einer weltweit tätigen Organisation. Unsere Bezahlung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst, die Eingruppierung ist, bei Vorliegen der Voraussetzungen, in der Entgeltgruppe
E9c
(Tarifgebiet West), vorgesehen. Wir pflegen eine partnerschaftliche und offene Arbeitsatmosphäre. Moderne und familienfreundliche Arbeitsbedingungen sind für uns selbstverständlich.
Beim ifa profitieren Sie von einer Jahressonderzahlung, einer Betriebsrente mit Arbeitgeberanteil (VBL Ost), einem Arbeitgeberzuschuss zum Deutschland-Job-Ticket, einer sehr guten Anbindung an das öffentliche Verkehrsnetz, von gesundheits-fördernden Maßnahmen und von individuellen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten. Bitte laden Sie Ihre zusammengefassten Bewerbungsunterlagen bis zum 07.03.2025 unter https://ifa-portal.rexx-recruitment.com/Archivarin-mwd-in-Vollzeit-de-j1057.html hoch.
Kontakt
Für die Beantwortung Ihrer Fragen steht Ihnen Sina Redlich (redlich@ifa.de) unter 0711-2225 158 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99891/</guid></item><item><title>Kurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-18/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 16.03.2025 | Ausschreibung:        Kurator*in (m/w/d)
Vollzeit (40 Wochenstunden), befristet auf 24 Monate
Laufzeit:                    1. Mai 2025 – 30. April 2027
Bewerbungsfrist:     16. März 2025
Die KW Institute for Contemporary Art widmen sich durch die Produktion, Präsentation und Vermittlung zeitgenössischer Kunst zentralen Fragen unserer Gegenwart. Mittels Ausstellungen und unterschiedlichster Veranstaltungsformate greifen die KW stets aktuelle Tendenzen aus dem nationalen und internationalen zeitgenössischen Kunst- und Kulturdiskurs auf und entwickeln diese in Zusammenarbeit mit Künstler*innen, mit Institutionen sowie durch Auftragsarbeiten aktiv weiter. Die KW besitzen keine eigene Sammlung, was dem Team der KW ein hohes Maß an Flexibilität in der Programmgestaltung und Publikumsansprache ermöglicht.
Die KW Institute for Contemporary Art suchen eine*n erfahrene*n Kurator*in zur Leitung der kuratorischen Abteilung, der*die eng mit der Direktorin bei der Konzeption und Durchführung des künstlerischen Programms zusammenarbeitet. Der*die Kurator*in wird eine                         entscheidende Rolle bei der Gestaltung des Programms der KW spielen.
In leitender Funktion wird der*die Kurator*in alle Aspekte der Arbeit des kuratorischen Büros verwalten, einschließlich Ausstellungen, Auftragsarbeiten, Recherche und Öffentlichkeits-arbeit. Als kompetente Führungskraft für Administration und Management arbeiten Sie abteilungsübergreifend, um Zeitpläne festzulegen, Fristen einzuhalten und Budgets zu verwalten. Die Mittelakquise ist ein zentraler Bestandteil der Aufgabe, um die finanzielle Tragfähigkeit der Institution sicherzustellen. Sie fungieren als wichtige*r Sprecher*in der KW nach außen und pflegen Beziehungen zu Künstler*innen, Institutionen, Förderer*innen und der breiteren, internationalen  Kunstwelt. Diese Rolle erfordert eine Kombination aus Kreativität, Führungsqualitäten und strategischer Planung, um die Ausstrahlung der KW auf lokaler und internationaler Ebene nachhaltig zu festigen.
Hauptaufgaben
Programmentwicklung und -umsetzung:
Zusammenarbeit mit der Direktorin bei der Recherche, Entwicklung und Umsetzung von Ausstellungsvorhaben, die die Mission der KW widerspiegeln
Ideen, Kuratieren und Überwachen von Ausstellungen, neuen Auftragsarbeiten, Live-Programmen und öffentlichen Programmen
Erstellung langfristiger strategischer Pläne für künstlerische Inhalte unter Einbeziehung von Themen wie Klima, Nachhaltigkeit, Technologie und gesellschaftliche Realitäten
Gute Kenntnisse transdisziplinärer Praktiken und Darbietungen
Interesse an der Zusammenarbeit mit lokalen Produktionen und Künstler*innenresidenzen
Sicherstellung der programmatischen Kohärenz zwischen Forschung, Ausstellungen, digitalen Initiativen und Publikationen
Aufbau und Pflege von Beziehungen zu lokalen und internationalen Partner*innen, Institutionen und Forschungsnetzwerken zur Förderung des Wissensaustausches und von Wanderausstellungen
Führung, Management und Verwaltung:
Leitung der kuratorischen Abteilung
Förderung eines kollaborativen und inspirierenden Arbeitsumfelds, Betreuung der Teammitglieder und Förderung der beruflichen Weiterentwicklung
Überwachung aller Aspekte der Umsetzung des künstlerischen Programms, von der Planung, Budgetierung, Auftragsvergabe bis zur Umsetzung aller kuratorischen Projekte
Steuerung interner Arbeitsabläufe und abteilungsübergreifender Kommunikation
Koordination und Überprüfung aller Informationen über das künstlerische Programm und dessen termingerechte Kommunikation
Koordination und Überprüfung der Erstellung und Vorbereitung aller Ausstellungsmaterialien wie Beschriftungen, Publikationen, Presse und Transporte in enger Zusammenarbeit mit den jeweiligen Abteilungen
Management der Künstler*innenverträge
Unterstützung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in Bezug auf alle presserelevanten Informationen des Ausstellungsprogramms; verantwortliche Mitarbeit bei der Realisierung der verschiedenen Projekte, u.a. Betreuung von Neuproduktionen und Unterstützung bei Reisen von Künstler*innen
Mitarbeit bei der Organisation von Transport-, Versicherungs- und Leihverträgen
Teilnahme an allen vorbereitenden und begleitenden Veranstaltungen der KW
Unterstützung bei der abschließenden Projektberichterstattung und dem Finanzabgleich
Fundraising und strategische Partnerschaften:
Sicherung der Finanzierung von Ausstellungen und Projekten durch Zuschüsse, Sponsoring und Partnerschaften in Zusammenarbeit mit der Direktorin
Pflege der Beziehungen zu Förderer*innen, Sammler*innen und Kunst- und Kulturorganisationen, um die künstlerischen Initiativen der KW zu unterstützen
Verwaltung und Einreichung von Finanzierungsanträgen und Sicherstellung der Übereinstimmung mit den institutionellen Zielen
Publikationen und Recherche:
Konzeption und Redaktion von Publikationen zu Ausstellungen und Auftragsarbeiten
Verfassen von Texten zu Ausstellungs- und Veranstaltungsformaten in Abstimmung mit der Presseabteilung
Ausarbeitung der Publikationsstrategie der KW, die hochwertige wissenschaftliche Erkenntnisse mit der Zugänglichkeit für ein breites Publikum verbindet
Operative und logistische Übersicht:
Unterstützung bei der Budgetentwicklung und Koordination mit der Produktionsleitung/Controlling und der Verwaltung
Unterstützung und ggf. Überwachung der logistischen Aspekte der Ausstellungsproduktion
Publikums- und Community-Engagement:
Stärkung der Rolle der KW als interdisziplinäre Plattform für kulturelles und soziales Engagement
Unterstützung des Engagements der KW für Inklusion, Barrierefreiheit, Vielfalt und gesellschaftliches Engagement durch reflektierte Programmgestaltung und Kommunikation
Zusammenarbeit mit dem Vermittlungsteam, um die Relevanz des Programms für verschiedene Zielgruppen unterschiedlichen Alters sicherzustellen
Vertretung der KW gegenüber den Medien, Förderer*innen und der Öffentlichkeit, Bereitstellung von Führungen, Präsentationen und Einblicken in kuratorische Inhalte
Ihre Qualifikationen:
Erfolgreich abgeschlossenes, wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Promotion) in bildender Kunst, Kunstgeschichte oder einem verwandten Fachgebiet mit nachweislichen Forschungskompetenzen
Mindestens fünf Jahre Berufserfahrung in Institutionen für zeitgenössische Kunst mit zunehmender Verantwortung
Nachweisbare Erfolge bei der Entwicklung und Durchführung großer internationaler Projekte und Neuproduktionen
Nachweisbare Erfolge im abteilungsübergreifenden Management, dem Erstellen und Überwachen von Zeit- und Terminplänen und in der Budgetüberwachung
Umfassende Kenntnisse der zeitgenössischen Kunst aus transnationaler und transdisziplinärer Perspektive
Nachgewiesene Fähigkeit, unterschiedliche Zielgruppen anzusprechen und die aktive Teilnahme an Kunst zu fördern
Fundierte, praktische Erfahrungen in der Teamführung, im Budgetmanagement und in der strategischen Planung
Nachweisliche Erfolge im Fundraising mit Förderung, Kooperationsfinanzierung und Einzelpersonen
Sichere deutsche und englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
Schlüsselmerkmale und -kompetenzen:
Visionäres Denken:
Fähigkeit, innovative Ansätze für Ausstellungen und Programme zu entwickeln und umzusetzen
Fundraising und Budgetverwaltung:
Hervorragende Fähigkeiten im Fundraising und im Management
Zusammenarbeit:
Ausgeprägte zwischenmenschliche Fähigkeiten zum Aufbau von Beziehungen zwischen den einzelnen, internen Abteilungen, mit Künstler*innen und externen Partner*innen
Anpassungsfähigkeit:
Aufgeschlossen gegenüber neuen Ideen und Methoden mit der Fähigkeit, tagesaktuelle Herausforderungen und institutionelle Veränderungen zu bewältigen
Kommunikation:
Hervorragende mündliche und schriftliche Fähigkeiten, mit umfangreicher Erfahrung in der öffentlichen Ansprache und der Veröffentlichung
Integrität:
Hohes Maß an Professionalität und Respekt innerhalb der Kunst- und Kulturszene
Wir bieten:
Eine interessante Aufgabe in einer international vernetzten Kultureinrichtung
Leitung eines engagierten, kreativen Teams
Vergütung in Anlehnung an TV-L EG 13
ein diverses, wertschätzendes und kollegiales Arbeitsumfeld
Möglichkeit zur mobilen Arbeit und flexible Arbeitszeiten
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Ihre Bewerbung:
Bewerbungen können
bis zum 16. März 2025 eingereicht werden
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, relevante Zeugnisse, Lebenslauf sowie Arbeitsproben aus den oben genannten Aufgabenfeldern) fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10MB) zusammen und senden sie elektronisch an:
bewerbung@kw-berlin.de
. Wir behalten uns vor, gegebenenfalls bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist Einladungen zu Vorstellungsgesprächen auszusprechen.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich in der Kalenderwoche 14/15 vor Ort statt. Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Kosten können nicht erstattet werden.
Es ist das Anliegen des KUNST-WERKE BERLIN e. V., die Gesellschaft in ihrer Vielfalt abzubilden, teilnehmen und teilhaben zu lassen. Um diesem Anspruch gerecht zu werden und Aspekte der Diversität und Inklusion nachhaltig strukturell zu verankern, durchläuft der KUNST-WERKE BERLIN e. V. eine diversitätsorientierte und diskriminierungskritische Organisationsentwicklung. Es besteht eine Arbeitsgruppe, die diesen Prozess intensiv begleitet; regelmäßige Weiterbildungen für das Team werden angeboten; die Etablierung einer Vertrauensstelle ist in Vorbereitung. Ein von uns erarbeiteter Code of Conduct dient als Leitfaden für alle Mitarbeitenden, Projekt-Partner*innen und Gäste sämtlicher Interaktionen, Aktivitäten und Veranstaltungen, sowohl innerhalb als auch außerhalb unserer Räumlichkeiten.
Auch in unserem Team streben wir an, die gesellschaftliche Vielfalt widerzuspiegeln und begrüßen daher insbesondere Bewerbungen von Personen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung (z.B. Personen mit Rassismus-Erfahrungen, Personen mit Behinderung, LGBTIQA+). Das Auswahlverfahren folgt den Bestimmungen des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG).
Wir bemühen uns, im Rahmen der vom Denkmalschutz gesetzten Möglichkeiten Barrieren in unserem Gebäude zu beseitigen, um die gleichberechtigte Teilhabe und den Zugang für alle zu gewährleisten. Leider ist unser Gebäude größtenteils nicht treppenfrei zugänglich. Gerne kommen wir mit Ihnen darüber ins Gespräch, welche Bedarfe es gibt und wie wir diesen entgegenkommen können. Für etwaige Rückfragen zu der Position oder zu der Barrieresituation wenden Sie sich bitte an Saskia Tritto unter: bewerbung@kw-berlin.de.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-18/</guid></item><item><title>Marketing (m/w/d) für die 13. Berlin Biennale</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-m-w-d-fuer-die-13-berlin-biennale-2/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 31.03.2025 | Ausschreibung:        Marketing (m/w/d) für die 13. Berlin Biennale, Vollzeit, befristet
Bewerbungsfrist:
fortlaufend
Zeitraum:
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, bis 30. September 2025
Umfang:
Vollzeit, 40h/Woche
Über uns:
Die Berlin Biennale für zeitgenössische Kunst findet alle zwei Jahre an wechselnden Orten
in Berlin statt. Seit ihrer ersten Ausgabe im Jahr 1998 hat die Berlin Biennale es sich zur Aufgabe gemacht, mit experimentellen Ausstellungs- und Veranstaltungsprogrammen namhaften Kurator*innen einen Freiraum zu schaffen und mutige künstlerische wie politische Positionen unabhängig von den Interessen des Kunstmarktes vorzustellen. Die Berlin Biennale erkundet internationale künstlerische Entwicklungen der Gegenwart, die ver-borgenes und Unbekanntes greifbar machen. Jede Ausgabe bringt Künstler*innen, Theo-retiker*innen und Interessierte aus verschiedenen Bereichen der Gesellschaft zusammen und eröffnet so einen Dialog mit den Bewohner*innen der Stadt.
Die 13. Berlin Biennale wird von Zasha Colah kuratiert und findet vom 14. Juni bis
14. September 2025 statt. Weitere Informationen finden Sie auf unseren Websites:
13.berlinbiennale.de
und
www.berlinbiennale.de
.
Als Verantwortliche*r für das Marketing sind Sie Teil der Kommunikation der 13. Berlin Biennale und für die Außenwirkung der nächsten Ausgabe der Berlin Biennale verant-wortlich. Als Kommunikations- und Organisationstalent liegen Ihre Stärken in der Planung und Durchführung von Marketingmaßnahmen. Zu Ihren Kernaufgaben gehören konzep-tionelle, organisatorische und administrative Tätigkeiten. Wir freuen uns über Bewerbungen von aufgeschlossenen Menschen, die Lust haben, in einem Team zu arbeiten, das sich der Präsentation zeitgenössischer Kunst in Berlin widmet.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
kreative Mitarbeit bei der Entwicklung der Marketingstrategie und dem Entstehen der Marketingkampagne für die 13. Berlin Biennale
Planung und operative Verantwortung von analogen und digitalen zielgruppen-spezifischen Marketingmaßnahmen (Druckerzeugnisse, Merchandise, Venuebran-ding, Anzeigen etc.)
Redaktion von Marketingtexten
Distributionsplanung von Druckerzeugnissen
Akquise, Pflege und Koordination von Marketing-, Sponsoring- und Medienkoope-rationen
Verantwortung für die termingerechte Umsetzung aller beschriebenen Maßnahmen im Rahmen des vorgeschriebenen Zeitplans
Verwaltung von Detailbudgets
Mitarbeit bei der Stärkung der Marke Berlin Biennale
allgemeine und administrative Unterstützung bei Abteilungsaktivitäten, der täglichen Büroverwaltung, der internationalen Bürokommunikation und Korrespondenz (Tele-fon, E-Mail, Internet, Schriftverkehr)
Sie bringen mit:
abgeschlossene Berufsausbildung bzw. abgeschlossenes Studium in einem für die Position relevanten Fachgebiet, idealerweise im Bereich (Kultur-)Marketing, (Neue) Medien oder Kommunikationswissenschaften
einschlägige Berufserfahrung in den Bereichen Marketing und Kommunikation, gern spezielle Kenntnisse im Bereich Online-Marketing
Verständnis von aktuellen Trends im Bereich Marketing und Kommunikation
fundierte Kenntnisse und reges Interesse an der internationalen, zeitgenössischen Kunst- und Kulturszene
Sensibilität für künstlerische und kuratorische Inhalte sowie deren Kommunikation
ausgeprägtes Organisationstalent mit Überblick und zielführender Koordination auch in komplexen Kommunikations- und Arbeitsprozessen
ausgeprägtes visuelles Verständnis und kreative Fähigkeiten
gute MS-Office- und EDV-Kenntnisse
sicheres Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Wir freuen uns über:
Kenntnisse weiterer Sprachen
Flexibilität, Hands-On Mentalität und Eigeninitiative
Kommunikationsstärke, Aufgeschlossenheit und Teamfähigkeit
Interesse an übergreifenden institutionellen Themen wie Diversität, Inklusion und  Barrierefreiheit
Wir bieten:
ein spannendes Aufgabenspektrum in einem facettenreichen, international vernetzten kulturellen Umfeld
zentraler Arbeitsort in Berlin-Mitte
gründliche Einarbeitung in die institutionellen Abläufe und Prozesse sowie die aus-gabenspezifischen Inhalte
Vergütung in Anlehnung an EG 9 TV-L
ein respektvolles, wertschätzendes und kollegiales Arbeitsumfeld
regelmäßige Feedbackmöglichkeiten
Möglichkeit zur mobilen Arbeit nach Absprache
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Ihre Bewerbung:
Die Einladungen zu Bewerbungsgesprächen zu dieser Stelle finden fortlaufend statt. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung inklusive Motivationsschreiben, Zeugnissen und Lebenslauf ausschließlich per E-Mail (eine PDF, max. 5 MB) an Saskia Tritto unter application@berlinbiennale.de. Ein Bewerbungsfoto ist nicht notwendig. Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Kosten können nicht erstattet werden.
Es ist das Anliegen der Berlin Biennale, die Gesellschaft in ihrer Vielfalt abzubilden, teilnehmen und teilhaben zu lassen. Um diesem Anspruch gerecht zu werden und Aspekte der Diversität und Inklusion nachhaltig strukturell zu verankern, durchläuft die Berlin Biennale eine diversitätsorientierte und diskriminierungskritische Organisationsentwicklung. Es besteht  eine Arbeitsgruppe, die diesen Prozess intensiv begleitet, wir planen regelmäßige Weiter-bildungen für das Team und arbeiten an der Etablierung einer Vertrauensstelle.
Auch in unserem Team streben wir an, die gesellschaftliche Vielfalt widerzuspiegeln und begrüßen daher insbesondere Bewerbungen von Personen mit Diskriminierungs- und Mar-ginalisierungserfahrung (z.B. Personen mit Rassismuserfahrungen, Personen mit Behin-derung, LGBTQIA+). Das Auswahlverfahren folgt den Bestimmungen des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG).
Wir bemühen uns, im Rahmen der vom Denkmalschutz gesetzten Möglichkeiten Barrieren in unserem Gebäude zu beseitigen, um die gleichberechtigte Teilnahme und den Zugang für alle zu gewährleisten. Leider ist unser Gebäude größtenteils nicht treppenfrei zugänglich. Gerne kommen wir mit Ihnen darüber ins Gespräch, welche Bedarfe es gibt und wie wir diesen entgegenkommen können.
Für etwaige Rückfragen zu der Stelle oder zu der Barrieresituation, wenden Sie sich bitte an Saskia Tritto unter application@berlinbiennale.de.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-m-w-d-fuer-die-13-berlin-biennale-2/</guid></item><item><title>Projektleiter*in (m/w/d) für digitales Citizen-Science-Projekt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-fuer-digitales-citizen-science-projekt/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und rund 180 Mitarbeitenden eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und versteht sich als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung.
Schlägt Ihr Herz für die Leitung umfangreicher digitaler Projekte? Möchten Sie durch Ihre Projektleitung
zum Erhalt der biologischen Vielfalt beitragen? Suchen Sie eine sinnstiftende Tätigkeit, in der Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander im Vordergrund stehen?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie! Gestalten Sie mit uns die digitale Zukunft!
Das SMNS sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Projektleiter*in (m/w/d)
E 13 TV-L, befristet auf zwei Jahre, 50 – 70 %
für die digitale Umsetzung des Citizen Science Projekts der Floristischen Kartierung Baden-Württembergs. Es handelt sich dabei um einen Website-Relaunch sowie die Entwicklung einer dazugehörigen App (iOS, Android) zur Datenerfassung unter Berücksichtigung von Datenbankanbindungen.
Hintergrund des Projekts sowie aktueller Stand:
Die Floristische Kartierung (Details unter
https://flora.naturkundemuseum-bw.de/start2.htm
) erfasst die gesamte Flora des Landes Baden-Württemberg. Dieses seit 1970 laufende, deutschlandweit einzigartige Projekt zeichnet sich durch die aktive Teilnahme von 150 Citizen Scientists aus, die die Mehrheit der bisher rund 3,5 Millionen Beobachtungsdaten gesammelt haben. Diese Daten spielen eine entscheidende Rolle sowohl im Bereich des Naturschutzes (z.B. für die Rote Liste) als auch in der wissenschaftlichen Forschung, da sie den Biodiversitätswandel in Baden- Württemberg belegen.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-fuer-digitales-citizen-science-projekt/</guid></item><item><title>Content Creator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/content-creator-m-w-d-2/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der natürlichen Vielfalt.
Ziel unseres Ausstellungs- und Bildungsangebots ist es, einer breiten Bevölkerung erlebnis­orientierte, attraktive und vielfältige Angebote zu machen. Mit jährlich weit über 300 000 Besuchenden ist das SMNS eine wichtige Drehscheibe der Wissenschaftskommunikation.
Sind Sie kreativ, lieben es, Geschichten zu erzählen und haben ein Händchen für Ideenfin­dung und visuelle Sprache? Suchen Sie einen Job in einer sinnstiftenden Arbeitsumge­bung, bei dem Sie Ihre Ideen einbringen und wirklich etwas bewirken können? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann werden Sie Teil der Abteilung Kommunikation beim Naturkundemuseum Stuttgart!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Content Creator (m/w/d)
Die Stelle ist unbefristet, eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/content-creator-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-m-w-d-3/</link><description>Verkehrsmuseum Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.03.2025 | Das Verkehrsmuseum Dresden zeigt seit über 70 Jahren auf 5.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Exponate zur Geschichte der einzelnen Verkehrszweige Schienenverkehr, Straßenverkehr, Luftverkehr und Schifffahrt. Hinzu kommen jährlich wechselnde Sonderausstellungen zu unterschiedlichen Aspekten der Mobilität von gestern, heute und morgen. An der Frauenkirche gelegen, ist das Verkehrsmuseum mit jährlich rund 200.000 Gästen eine der beliebtesten Kultureinrichtungen Dresdens.
In der
Verkehrsmuseum Dresden gGmbH
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Vollzeitstelle
(40 Stunden/Woche) zu besetzen als:
Mitarbeiter Marketing (m/w/d)
Deine Aufgaben:
Marketingkommunikation &amp; Kampagnenmanagement
Konzeption, Umsetzung und Analyse von Marketing- und PR-Maßnahmen (sowohl analog als auch digital) zur gezielten Ansprache von Zielgruppen, einschließlich Budgetplanung und -kontrolle
Erstellung von Agenturbriefings sowie Steuerung und Koordination externer Dienstleister für PR- und Werbemaßnahmen
Content-Management &amp; digitale Präsenz
Pflege und Weiterentwicklung der Webseite des Verkehrsmuseums Dresden sowie Betreuung der digitalen Werbedisplays im Museum
Planung und Umsetzung von Content-Marketing-Maßnahmen und kontinuierliche Optimierung der digitalen Darstellung
Betreuung und Optimierung der Online-Marketingaktivitäten und zielgruppenspezifischer Kampagnen auf Informations-, Business-, Bewertungs- und Online-Werbeplattformen (z.B. Google Ads) sowie der Social-Media-Kanäle im Werbeanzeigenmanager
Betreuung des Online-Ticketings und Zusammenarbeit mit Vertriebspartnern und Resellern
Vertriebskooperationen &amp; Netzwerkpflege
Aufbau, Pflege und Erweiterung strategischer Partnerschaften mit touristischen Akteuren, Kultureinrichtungen, Medien, Wirtschaftsunternehmen, Verbänden und Vereinen
Repräsentation des Verkehrsmuseums auf Messen, Workshops und Präsentationen sowie deren Planung und Organisation
Vertretung des Museums in externen Netzwerken und Fachgremien zur Förderung und Erweiterung des Museumsnetzwerks
Dein Profil:
abgeschlossenes Studium (Marketing, Tourismus, Kulturmanagement, BWL oder vergleichbar)
mindestens zwei Jahre Berufserfahrung im Marketing oder der Öffentlichkeitsarbeit (Volontariat anerkannt) wären wünschenswert
fundierte Kenntnisse im Umgang mit Content-Management-Systemen und neuen Medien
Kenntnisse in Grafik-, Bild- und Videobearbeitung sind von Vorteil
sehr gute Englischkenntnisse und idealerweise weitere Sprachkenntnisse
analytisches und konzeptionelles Denken sowie hervorragende organisatorische Fähigkeiten
Kreativität, Kommunikationsstärke und Teamkompetenz
Durchsetzungsvermögen, Konfliktlösungskompetenz und Verhandlungsgeschick
eigenverantwortliche und lösungsorientierte Arbeitsweise
Einsatzbereitschaft und Flexibilität (auch an Wochenenden und Feiertagen).
sehr gute EDV-Kenntnisse und Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
viel Raum für eigene Ideen und Kreativität
ein kollegiales und wertschätzendes Arbeitsumfeld
abwechslungsreiche Aufgaben in einem kleinen, engagierten Team
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeitmodell und einen unbefristeten Arbeitsvertrag
Vergütung angelehnt an den TVöD sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit zur individuellen Weiterbildung
Vergünstigtes Jobticket bzw. Deutschlandticket
Wenn Du Lust hast, das Verkehrsmuseum Dresden gemeinsam mit einem motivierten Team erfolgreich zu positionieren und Dein Know-how in spannenden Projekten einzubringen, freuen wir uns auf Deine Bewerbung!
Beachte bitte die Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.verkehrsmuseum-dresden.de/de/datenschutz
Deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Angabe Deiner Gehaltsvorstellung sende bitte bis zum
30. März 2025
per E-Mail an:
personal@verkehrs.museum
Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Für inhaltliche Rückfragen steht Dir Manuel Halbauer unter +49 351 8644-131 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-20/</link><description>Museum KulturLand Ries, Maihingen Bewerbungsende: 14.03.2025 | Beim Bezirk Schwaben ist für das Museum KulturLand Ries in Maihingen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle eines/einer
Reinigungskraft (m/w/d)
mit 19,5 Wochenstunden zu besetzen.
Dienstorte sind Nördlingen und Maihingen.
Die Sammlung des Regionalmuseums für das Nördlinger Ries umfasst ca. 50.000 Objekte aus den Bereichen Alltagskultur, Landwirtschaft und Handwerk. Sie dokumentiert das materielle und immaterielle Erbe der Region. Neben den Ausstellungs-, Verwaltungs- und Veranstaltungsflächen in Maihingen gehört zum Museum ab 2025 auch das neue Sammlungszentrum in Nördlingen, auf den der größte Teil der Reinigungsarbeiten entfällt.
Wir erwarten:
idealerweise eine Berufsausbildung
Kenntnisse und Erfahrung im Reinigungsdienst sind erwünscht
gewissenhafte Arbeitsweise
Sensibilität und Genauigkeit im Umgang mit Kulturgütern sowie Freundlichkeit gegenüber Gästen
Führerschein Klasse B
körperliche Belastbarkeit
Bereitschaft zur gelegentlichen Feiertags- und Wochenendarbeit
gute Deutschkenntnisse
Flexibilität, Teamfähigkeit, eigenverantwortliches Handeln und gute Arbeitsorganisation
Aufgaben:
Reinigung der Ausstellungs-, Verwaltungs-, Veranstaltungs- und Depotflächen in Maihingen und Nördlingen
Wir bieten:
eine unbefristete Tätigkeit im Umfang von 19,5 Wochenstunden in der Entgeltgruppe 2 TVöD
abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten und motivierten Team in einer attraktiven Arbeitsumgebung
die Teilnahme an Inhouse-Seminaren
flexible Arbeitszeiten
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig Ihres Geschlechts, Alters, Ihrer ethnischen und sozialen Herkunft, etwaigen Behinderung, sexuellen Orientierung und Identität sowie Nationalität.
Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Auskünfte zu inhaltlichen Fragen erteilt die Museumsleiterin, Frau Conny Zeitler,
(Telefon: 09087/920717-0).
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden die eingegangenen Online-Bewerbungen zeitnah gelöscht.
Postalisch übersandte Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens nicht zurückgesandt und zeitnah vernichtet.
Bitte lassen Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis
spätestens 14.03.2025
über unser Bewerbungsportal (www.bezirk-schwaben.de/jobs) zukommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-7/</link><description>Museum für Franken, Würzburg Bewerbungsende: 17.03.2025 | Das „
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg“
in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte und
sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Mitarbeiter/eine Mitarbeiterin (m/w/d)
für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Marketing für den laufenden Museumsbetrieb
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (40,1 Stunden wöchentlich).
Das
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg
befindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Trägerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt überregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
Ihre Aufgaben:
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (digital und analog)
Weiterentwicklung der Kommunikationsstrategie im Presse- und Öffentlichkeitsbereich
Pressearbeit und Funktion als Pressesprecher/Pressesprecherin
Pflege und Ausbau des Pressenetzwerkes
Systematische Evaluation der Kommunikationsmaßnahmen
Weiterentwicklung des Online- und Social-Media-Konzeptes
Konzeption und Durchführung der Ausstellungsvermarktung
Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Stakeholder- und Kooperationsmanagement
Umsetzung von Marketingmaßnahmen
Markenführung (CI und CD) digital und analog
Planung, Realisierung und Kontrolle von Kommunikationsstrategien, Medienplänen und Kampagnen
Strategische Auswahl und Pflege von Werbepartnerschaften
Betreuung des Museumsshops
Management des Bereichs Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Marketing
Planung, Verwaltung und Kontrolle des Budgets
Strategische Marktbearbeitung und Zielgruppenanalyse, Besucherstatistik
Ihre Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Studiengang Kulturmanagement mit Schwerpunkt Marketing oder Kommunikationswissenschaft, Wirtschaftswissenschaft mit Schwerpunkt Marketing oder Kunstgeschichte in Kombination mit nachgewiesenen einschlägigen Fachkenntnissen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit oder einer vergleichbaren Fachrichtung (B.A.)
möglichst mindestens drei Jahre Berufserfahrung im Bereich Marketing für ein Non-Profit-Unternehmen/ in einer kulturellen Einrichtung auf den Gebieten Marketing und Kommunikation,
Gründliches und umfassendes Fachwissen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie im Bereich Marketing
Fähigkeit, in Kampagnen zu denken und Strategien für eine zielgruppenorientierte Ansprache zu finden
Sicherer Schreibstil, Wortgewandtheit und besondere Kreativität
Fähigkeit, auch komplexe Sachverhalt im Bereich Kultur klar und überzeugend darzustellen
Umgang mit ständiger Termingebundenheit
Hohe Eigeninitiative und Budgetverantwortung
Sicheres Auftreten und Kommunikationsstärke in öffentlichkeitswirksamer Umgebung
Sehr sorgfältige und gewissenhafte sowie selbstständige Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse, wünschenswert sind Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache
Online-Affinität und selbstverständlicher Umgang mit digitalen Präsentationen und sozialen Medien,
Bereitschaft, auch abends oder an Wochenenden Dienst zu tun.
Wir bieten Ihnen:
einen Arbeitsplatz in exponierter Lage auf der Festung Marienberg
ein abwechslungsreiches Aufgabengebiet
ein angenehmes Arbeitsklima in einem freundlichen Team
eine tarifgerechte Vergütung nach dem TV-L
Jahressonderzahlung und betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Arbeit in einem erfahrenen Team, das neue Ideen, Ansätze und Medien zu schätzen weiß.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. E10.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, sofern durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Bei Fragen zu dieser Stellenausschreibung wenden Sie sich bitte an unseren Direktor Herrn Jörg Meißner, unter der Telefonnummer 0931/20594-0.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) bis spätestens 17.03.2025 ausschließlich über Interamt (Stellen ID 1182839) ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) des Glasarchivs</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-des-glasarchivs/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Ein Highlight unserer neuen Dauerausstellung ist das größte Glasarchiv der Welt. Hier werden wir ca. 50.000 unserer gut 140.000 Glasproben aus der Produktion von SCHOTT der letzten 100 Jahre konservatorisch optimal gelagert und gleichzeitig künstlerisch arrangiert erlebbar machen. In den vorbereitenden Maßnahmen haben wir mittlerweile gemeinsam mit SCHOTT über 110.000 dieser Glasproben einzeln gereinigt, einzeln erfasst und digitalisiert.
Wir suchen zum sofortigen Beginn ein/e
Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) des Glasarchivs
in Vollzeit (40h/Woche) als Elternzeitvertretung. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E13.
Ihre Aufgaben
Kuratieren und konzipieren Sie
die Anordnung und dynamischen Inszenierung der 50.000 Glasproben in der Ausstellung.
Leiten Sie
das Projekt der Reinigung der Glasproben bis zum Abschluss.
Verantworten Sie
die wissenschaftliche Erschließung des gesamten Glasarchivs.
Übernehmen Sie
für das Glasarchiv den inhaltlichen Austausch mit dem Gestaltungsbüro.
Ihr Profil
abgeschlossenes Universitätsstudium in den Naturwissenschaften oder den Ingenieurswissenschaften, intrinsisches Interesse an technischem Kulturgut und Wissenschaftskommunikation sowie Erfahrungen im Ausstellungswesen.
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem Museums-Startup. Promotion von Vorteil
Erfahrung im Projektcontrolling
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen mit Edutainment (Education/Entertainment) von Vorteil
Hands-on-Startup-Mentalität
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
Chance, einen ganzen Bereich der Dauerausstellung des D.O.M. zu formen.
vielseitige Aufgaben bei der grundlegenden Neugestaltung des D.O.M., in enger Abstimmung mit dem Team der Vermittlung und den Mitarbeitenden aus dem Bereich des Kuratierens sowie dem Museumsdirektor.
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
kurze Entscheidungswege und flache Hierarchien.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Benefits
Umsetzung in einem einmaligen Umfeld zwischen Industrie, Museum und Wissenschaftskommunikation
Eine zunächst befristete Stelle mit Option auf Verlängerung
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Weiterentwicklung in einem dynamischen Team
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturelle und soziale Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-des-glasarchivs/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für Fördermittelmanagement und Service Accounting</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-foerdermittelmanagement-und-service-accounting/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Das Bau- und Ausstellungsprojekt umfasst ein Gesamtvolumen von 57 Millionen Euro und wird über EFRE-Mittel, sowie verschiedene Bundes- und Landesprogramme sowie Mittel der Gründungsstifter finanziert. Die Forschungsprojekte des D.O.M. sind ebenfalls zum Großteil über Förderprogramme finanziert.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung
.
Für das Controlling suchen wir zum sofortigen Beginn einen
Mitarbeiter (m/w/d) für Fördermittelmanagement und Service Accounting
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E12.
Ihre Aufgaben
Administrative Betreuung, Controlling und Abwicklung laufender Drittmittelprojekte (insb. EU-geförderter Projekte)
Abrechnung von Förderprojekten und Verantwortung der fristgerechten Erstellung von Verwendungsnachweisen
Budgetplanung und -steuerung
Kommunikation und Abstimmung mit Fördermittelgebern
Erstellung von Monats- und Jahresabschlüssen, zusammen mit der Lohnbuchhaltung
Unterstützung bei der Finanzbuchhaltung
Weiterentwicklung und Optimierung der Buchhaltungsprozesse
Was Sie mitbringen / Ihr Profil
abgeschlossenes wirtschafts- oder verwaltungsorientiertes Hochschulstudium (BWL, Public Management, Verwaltungswirt) ODER abgeschlossene kaufmännische oder steuerfachliche Berufsausbildung mit zusätzlicher betriebswirtschaftlicher Weiterbildung (Fachwirt) und mehrjähriger Berufserfahrung im Aufgabengebiet
Kenntnisse und praktische Anwendungserfahrung im Zuwendungs-, Verwaltungs- und Haushaltsrecht und zu einschlägigen EU-Vorschriften
Erfahrung in der Verwaltung und Abrechnung von großen, öffentlich-finanzierten Projektförderungen
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
Hands-on-Startup-Mentalität
Wir bieten Ihnen
Eine auf drei Jahre befristete Stelle mit Option auf Verlängerung oder Entfristung.
Eine Schnittstellenfunktion zwischen Fördermittelgebern und Projektumsetzung.
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-foerdermittelmanagement-und-service-accounting/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und Spektroskopie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Ein ganzes Stockwerk unserer Dauerausstellung widmen wir der Sonne, der Spektroskopie und den Fernoptiken. Chronologisch machen wir Fernrohre ab dem 17. Jahrhundert begreifbar, ermöglichen den Besuchenden Doppelfernrohre und Zieloptiken zu verwenden und optische Entfernungsmesser zu nutzen. Wir zeigen das SOFIA-Teleskop und ein Segment des ELT, welches ab 2029 in der Atacama-Wüste in Chile als größtes Spiegelteleskop der Welt in Betrieb gehen wird.
Um all dies in der finalen Phase zu kuratieren, suchen wir zum sofortigen Beginn ein/e
Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und
Spektroskopie
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E13.
Ihre Aufgaben
Kuratieren Sie
die Ebene „Makro“ mit der Inszenierung der Sonne, der Spektroskopie, der Fernoptiken und Astronomie.
Recherchieren Sie
die physikalische Funktion und Geschichte der Objekte für die Ausstellung und
erstellen Sie
die Ausstellungstexte.
Übernehmen Sie
für den entsprechenden Bereich den inhaltlichen Austausch mit dem Gestaltungsbüro.
Ihr Profil
abgeschlossenes Universitätsstudium in den Naturwissenschaften, oder den Ingenieurswissenschaften, intrinsisches Interesse an technischem Kulturgut und Wissenschaftskommunikation sowie Erfahrungen im Ausstellungswesen.
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem Museums-Startup. Promotion von Vorteil
Erfahrung im Projektcontrolling
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen mit Edutainment (Education/Entertainment) von Vorteil
Hands-on-Startup-Mentalität
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
vielseitige Aufgaben bei der grundlegenden Neugestaltung des D.O.M., in enger Abstimmung mit dem Team der Vermittlung und den Mitarbeitenden aus dem Bereich des Kuratierens sowie dem Museumsdirektor.
Chance, einen ganzen Bereich der Dauerausstellung des D.O.M. selbst zu formen.
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie/</guid></item><item><title>Datenerfasser (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d-3/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.03.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Digitalisierungsprojektes
Gotha transdigital
, finanziert durch den Europäischen Fonds für regionale Entwicklung (EFRE), der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) und der Thüringer Staatskanzlei, besetzt die Stiftung zum frühestmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Datenerfasser (m/w/d)
in Vollzeit
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet. Im Fokus des Projekts steht die digitale Transformation der Stiftung. Sie soll sich zu einer digital kompetenten Kultureinrichtung weiterentwickeln, die durch den gezielten und kreativen Einsatz digitaler Technologien ihrem gesellschaftlichen Auftrag nachkommt.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Sichtung, Auswahl (in Abstimmung mit den Sammlungsbetreuer*innen) und Eingabe von Objektinformationen aus Inventarbüchern, Karteikarten, Akten oder Ausstellungskatalogen
Aufbereitung und Pflege der Informationen in der Sammlungsdatenbank
Kontrolle und ggf. Korrektur von historischen Dateneingaben in enger Zusammenarbeit mit der Datenredaktion
grundlegende Erfassung von Objektdaten im Zuge eines Schnellerfassungsworkflows
Scannen von Karteikarten und Inventarbüchern (reprografische Arbeiten)
Mitwirken beim Aufbau kontrollierter Vokabulare und wissenschaftlicher Thesauri und Unterstützung bei der Erforschung von Objektprovenienzen
Das bringen Sie mit:
abgeschlossene Berufsausbildung im kaufmännischen Bereich oder für Medien- und Informationsdienste oder eine vergleichbare Ausbildung
Erfahrungen in der Datenerfassung und Strukturierung von Informationen in museumsspezifischer Software wünschenswert
sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen
sorgfältige, selbstständige und zuverlässige Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 6, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine interessante und abwechslungsreiche Aufgabe in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Roeland Paardekooper unter 03621-8234 460 (roeland.paardekooper@friedenstein-stiftung.de) zur Verfügung.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den vollständigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Fort- und Weiterbildungsnachweise) senden Sie bitte bis zum
15.März 2025
per Mail (ein PDF, max. 10 MB) an
personal@friedenstein-stiftung.de
oder per Post (Poststempel) an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herr Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Postfach 10 03 19
99853 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.  Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den aktuellen gesetzlichen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Buchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-buchhaltung-m-w-d/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Reiss-Engelhorn-Museen suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
SACHBEARBEITUNG BUCHHALTUNG REISS-ENGELHORN-MUSEEN (M/W/D)
Entgeltgruppe 9a TVöD | Teilzeit (zzt. 19,5 Stunden) | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-buchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-9/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Bünde Bewerbungsende: 06.04.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 15.07.2025 als
Museumsleitung (w/m/d)
EG 15 TVöD VKA
für das Dobergmuseum in Bünde (Außenstelle des LWL-Museums für Naturkunde). Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 7547 bis zum 06.04.2025.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-9/</guid></item><item><title>Teamassistent:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-teamassistenten-m-w-d/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Windsheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für die Verwaltung des
Fränkischen Freilandmuseums in Bad Windsheim
zum 01.06.2025 eine / einen
Teamassistentin / Teamassistenten (m/w/d)
in Teilzeit im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (derzeit 19,5 Wochenstunden).
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Organisation des Vorzimmers der Museum- und Verwaltungsleitung
Allgemeine sonstige Verwaltungstätigkeiten (Terminplanung und -überwachung, Entgegennahme von Telefonaten)
Abwicklung des Schriftverkehrs
Mitwirkung bei Vor- und Nachbereitung von Besprechungen und Veranstaltungen
Fertigen von Protokollen und Gesprächsvermerken
Bearbeitung und Prüfung von Anträgen und Bescheiden
Mitarbeit bei Museumsveranstaltungen
Ihr Profil
Sie verfügen über
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zur / zum Verwaltungsfachangestellten (m/w/d)
oder
eine erfolgreich abgelegte Fachprüfung I für Verwaltungsangestellte (AL I bzw. BL I)
oder
eine erfolgreich abgeschlossene dreijährige Berufsausbildung im Verwaltungs- oder Bürobereich
Einschlägige Berufserfahrung in einem Sekretariat wäre wünschenswert
Selbständige, organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Gute EDV-Kenntnisse in den gängigen MS-Office-Anwendungen (Word, Excel, Outlook)
Kundenorientierung, verbindliches Auftreten und Diskretion
Einsatzfreude, Teamfähigkeit und Durchsetzungsvermögen
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (derzeit 19,5 Wochenstunden)
Fachliche Einarbeitung sowie hausinterne Fortbildungen
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 5 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet-Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 16.03.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-teamassistenten-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalmanager*in und  stv. Verwaltungsleitung (m/w/d)  für das Team Haushalt/Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalmanagerin-und-stv-verwaltungsleitung-m-w-d-fuer-das-team-haushalt-verwaltung/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 24.03.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Personalmanager*in und
stv. Verwaltungsleitung (m/w/d)
für das Team Haushalt/Verwaltung
Besoldung A 12 / Entgeltgruppe 11 TV-L
in Vollzeit und unbefristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Bearbeitung aller Personalangelegenheiten von der Einstellung bis zum Austritt unter Anwendung des Arbeits- und Tarifrechts sowie sonstiger einschlägiger Regelungen
Beratung und Unterstützung der Direktion bei der Entwicklung eines diversitätsorientierten Personalmanagements sowie eines Recruiting-Konzeptes
Beratung der Direktion, der Teamleitungen sowie Mitarbeiter*innen in allen personalwirtschaftlichen sowie tarif-, arbeitsrechtlichen Angelegenheiten
Durchführung von Stellenbewertungen und der tarifgerechten Eingruppierung von Tätigkeiten
Bearbeitung der Krankmeldungen und Durchführung des betrieblichen Eingliederungsmanagements
Sicherstellung des Datenschutzes in der Personalverwaltung
Vorbereitung und Durchführung von Stellenbesetzungsverfahren einschließlich der Pflege auf diversen Stellenportalen
Mitarbeit bei der Klärung von Grundsatzfragen des Tarif- und Arbeitsrechts und der Erarbeitung und Umsetzung von innerbetrieblichen Dienstvereinbarungen bzw. Regelungen
Durchführung und Budgetplanung des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Mitarbeit im Bereich Arbeitsschutz in Bezug auf die ASA-Sitzungen, Veranlassung zur Erstellung und Umsetzung von Gefährdungsbeurteilungen, Durchführung der allgemeinen Sicherheitsunterweisung und Ansprechperson und Aufnahme von Unfallanzeigen
Ständige Vertretung der Verwaltungsleitung
Anforderungen:
abgeschlossenes Studium im nichttechnischen Verwaltungsdienst (Diplom-Verwaltungswirt*in FH / Bachelor of Arts – Public Management) oder eine vergleichbare Qualifikation
mehrjährige Berufserfahrung in der Verwaltung, im Bereich der Personalverwaltung wäre von Vorteil
Fundierte Kenntnisse im Tarif- und Arbeitsrecht sowie die Bereitschaft, diese laufend zu erweitern und zu aktualisieren
IT-Kenntnisse (MS-Office) sowie Kenntnisse der Personalverwaltungsanwendung DIPSY und SAP sind von Vorteil
Motivation neue Abläufe- und Digitalisierungsprozesse zu etablieren
Selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Sozialkompetenz
Engagement, Flexibilität und Belastbarkeit
Unser Angebot:
Es handelt sich um eine unbefristete Stelle, die dem gehobenen Dienst zugeordnet ist. Bei Vorliegen der rechtlichen und persönlichen Voraussetzungen kann die Stelle im Beamtenverhältnis (m/w/d) bis Besoldungsgruppe A 12 besetzt werden. Die Einstellung nicht verbeamteter Bewerber*innen kann bei Vorliegen aller rechtlichen und persönlichen Voraussetzungen nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder in der Entgeltgruppe 11 TV-L erfolgen
Ein attraktives, interessantes Arbeitsfeld in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
Die Zusammenarbeit mit einem engagierten und motivierten Team in einer angenehmen Arbeitsatmosphäre
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Möglichkeit zur Mobilen Arbeit
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Job Ticket BW (vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Vielfältige Angebote im betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt. Bei Fragen an die Schwerbehindertenvertretung können Sie sich per Mail an
mwk.hsbv@hs-aalen.de
wenden.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, zugeschriebener Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 24. März 2025 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 04. April 2025 (KW 15) statt. Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter https://www.hdgbw.de/jobs/.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Frau Sandra Ackermann, Verwaltungsleitung, gerne zur Verfügung unter Tel. 0711/212-4016.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalmanagerin-und-stv-verwaltungsleitung-m-w-d-fuer-das-team-haushalt-verwaltung/</guid></item><item><title>Teamleitung Gebäudetechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-gebaeudetechnik-m-w-d/</link><description>Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Kunsthalle Mannheim sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
TEAMLEITUNG GEBÄUDETECHNIK (M/W/D)
Entgeltgruppe 11 TVöD / Besoldungsgruppe A 11 BesO | Vollzeit | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-gebaeudetechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-34/</link><description>Regionalmuseum Wolfhager Land, Wolfhagen Bewerbungsende: 04.04.2025 | Das Regionalmuseum Wolfhager Land sucht zum 01.07.2025 oder später eine
Museumsleitung (m/w/d)
Bewerbungsende: 04. April 2025
Das Museum wird seit seiner Gründung im Jahre 1980 von einem Museumsverein geführt. Es umfasst 15 Ausstellungsräume mit 1200 m². Ein angestellter Mitarbeiter und mehrere ehrenamtliche Personen unterstützen die Arbeit der Museumsleiterin/des Museumsleiters.
Wolfhagen ist eine Kleinstadt im Landkreis Kassel mit 13.400 Einwohnern und trägt seit 2019 die amtliche Zusatzbezeichnung Hans-Staden-Stadt. Die Arbeit des Museumsvereins wird mit Zuschüssen der Stadt gefördert.
Ihre Aufgabenschwerpunkte
inhaltliche und organisatorische Leitung des Museums
inhaltliche, konzeptionelle Weiterentwicklung des Museums
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen und Veranstaltungen, auch außerhalb der regulären Öffnungszeiten
wissenschaftliche Betreuung der Sammlung
Repräsentation des Museums und seiner Aktivitäten nach außen
Marketing- und Öffentlichkeitsarbeit, Außenvertretung gegenüber Medien
Mittelbeschaffung für Ausstellungen, Vorträge und sonstige Veranstaltungen
Zusammenarbeit mit dem ehrenamtlichen Vereinsvorstand
Organisation der Museumspädagogik
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium mit kulturwissenschaftlichem Schwerpunkt
Berufserfahrung im Museumsbereich
Einsatz- und Leistungsbereitschaft verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
soziale und interkulturelle Kompetenz
sicherer Umgang mit den gängigen Office-Anwendungen sowie mit modernen Informations- und Kommunikationstechniken
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
eine unbefristete Teilzeitbeschäftigung mit 30 Stunden Wochenarbeitszeit
eine interessante, vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit
Freiraum für Eigeninitiativen
ein gutes Arbeitsumfeld mit einem motivierten Team
Leben in einer familienfreundlichen Stadt mit hoher Wohnqualität und einem breit gefächerten Schul-, Sport- und Kulturangebot
eine der Qualifikation entsprechende Vergütung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen.
Bitte übermitteln Sie uns diese per E-Mail an das
info@regionalmuseum-wolfhager-land.de
oder per Post an das
Regionalmuseum Wolfhager Land e.V., Ritterstrasse 1, 34466 Wolfhagen
Bitte beachten Sie: Ihre Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist.
Ihre Ansprechpartner bei uns:
Herr Lothar Rasch, 1. Vorsitzender des Vereins, Tel.: 05692-8012
Herr Wolfgang Schiffner,  Geschäftsführer, Tel.: 05692-2757
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-34/</guid></item></channel></rss>