<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitende:r Betriebstechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-3/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Bayerischen StaatsgemĂ¤ldesammlungen suchen eine/n
Leitende Betriebstechnikerin /
Leitenden Betriebstechniker (m/w/d)
in Vollzeit und unbefristet, zum nĂ¤chstmĂ¶glichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen StaatsgemĂ¤ldesammlungen. Mit den ĂĽber 30.000 zu betreuenden Objekten des GemĂ¤lde- und Kunstbesitzes des Freistaates zĂ¤hlen die Bayerischen StaatsgemĂ¤ldesammlungen mit ihren fĂĽnf MĂĽnchner HĂ¤usern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten GemĂ¤ldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Kurator*in für das Stadtmuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-das-stadtmuseum/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 25.09.2025 | Die Landeshauptstadt Düsseldorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Kurator*in
für das Stadtmuseum
EG 13 TVöD
Das Stadtmuseum ist das älteste Museum Düsseldorfs und zeigt in seiner Schausammlung die Geschichte, Kultur und Kunst der Stadt und ihrer Region. Das Stadtmuseum versteht sich als Plattform der Bürgerinnen und Bürger für die Gestaltung urbaner Prozesse. Die Präsentation bedeutender Sammlungen der Ur- und Frühgeschichte bis heute folgt dem Konzept des „Lernenden Museums“.
Ihre Aufgaben unter anderem:
wissenschaftliche Betreuung und Bearbeitung der Sammlung 19. Jahrhundert, des Archivs Lauterbach sowie der Fotosammlung
konzeptionelle und organisatorische Vorbereitung und Durchführung von Ausstellungen, Publikationen sowie Veranstaltungen
Sammlungspflege: Verstandortung der Bestände, Überprüfung der Depotbedingungen, Depotplanung, EDV gestützte Inventarisierung von Fotografien
Bearbeitung von Erwerbungsangeboten und Erwerbungen für das Museum
Betreuung von Leihverkehr für das Museum
Vertretung des Museums im Museumsverband NRW.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Masterstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte mit Promotion
langjährige Berufserfahrung im Museumsbereich sowie kuratorische Ausstellungs- und Veranstaltungserfahrung
Aufgeschlossenheit gegenüber zeitgemäßem Kulturmanagement und Kulturmarketing
Teamfähigkeit, hohes Maß an sozialer Kompetenz, Motivation, Engagement, Flexibilität, Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
sehr gute Englisch- und IT-Kenntnisse.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 25.09.2025 über den Link:
https://karriere.duesseldorf.de/kuratorin-de-f7456.html?agid=19
Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/206/01/25/011.
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Dr. Susanne Anna, Telefon 0211 89-93737 gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson Lena Becker, Telefon 0211 89-24023
Landeshauptstadt Düsseldorf
Moskauer Straße 25, 40227 Düsseldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-das-stadtmuseum/</guid></item><item><title>Leiter/in und Mitarbeiter/in im Bereich Pädagogik und BNE (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-und-mitarbeiter-in-im-bereich-paedagogik-und-bne-m-w-d/</link><description>Archäotechnisches Zentrum Welzow, Welzow Bewerbungsende: 19.09.2025 | Leiter/in und Mitarbeiter/in im Bereich Pädagogik und BNE (m/w/d)
Thematische Schwerpunkte der Tätigkeiten sind:
Archäologie und Experimentelle Archäologie
Natur- und Umweltpädagogik
Bildung für nachhaltige Entwicklung
Vermittlung von Handwerkstechniken
Vollzeit:  40 Wochenstunden
Arbeitsbeginn:  01.10.2025
Befristung:  bis 30.06.2029 mit Aussicht auf Weiterbeschäftigung
Bewerbungsende:  19.09.2025
Über uns:
Das Archäotechnische Zentrum (kurz atz) Welzow ist eine museale Bildungseinrichtung mit den Schwerpunkten Archäologie, Umwelt und Archäotechnik. Gleichzeitig bietet das atz umfangreiche Veranstaltungsprogramme – von speziellen Handwerkskursen über archäologische Exkursionen bis hin zu Familienevents und Schulveranstaltungen. Als außerschulische Bildungseinrichtung geht der Bildungsansatz von einer kulturhistorischen Perspektive aus, wobei generationenübergreifend das erfahrungsbasierte Lernen didaktisch im Vordergrund steht. Lernen heißt im atz: anfassen, ausprobieren und staunen – generationenübergreifend und erfahrungsbasiert.
Das atz ist seit 2023 eine zertifizierte Servicestelle zur Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE). Daher entwickeln wir nicht nur eigene (archäotechnische) Programme zur Vermittlung einer nachhaltigen Entwicklung, sondern betreuen auch diesbezüglich andere BNE-Akteure in Süd-Brandenburg. Hierfür besetzt das atz eine neue Leiter/Innen-Stelle (BNE) bzw. eine Mitarbeiter/Innen-Stelle in der Museumspädagogik.
Ihre Aufgaben:
Weiterentwicklung der Servicestelle BNE; Unterstützung und Beratung regionaler BNE-Akteur/Innen; Netzwerk- und Gremienarbeit
Planung, Durchführung und Weiterentwicklung der außerschulischen Bildungsangebote konsequent am BNE-Bildungskonzept ausgerichtet
Unterstützung des Teams bei Events sowie Mitarbeit bei anderen Veranstaltungen und Workshops
Ausstellungs-Vermittlung für Besucher sowie Beratung über die Angebote im atz und der Stadt Welzow
Netzwerkpflege mit Schulen und BNE-Partnern sowie Dokumentation und Evaluation der Bildungsprogramme und Projekte
Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit
Wir erwarten:
Studium der Archäologie- und/oder Pädagogikstudium (oder vergleichbare Berufserfahrung) und Begeisterung für Experimentelle Archäologie
Freude bei der Arbeit mit Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen
Handwerkliches Geschick und echtes Interesse an Nachhaltigkeit
Teamfähigkeit und Belastbarkeit, Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung
Bereitschaft zu Wochenend- und Abenddiensten (ca. zweimal im Monat)
Wir bieten:
Abwechslungsreiche, sinnstiftende und selbstverantwortliche Tätigkeit in einem jungen, motivierten und hilfsbereiten Team
Gestaltungsspielraum bei der Umsetzung der Aufgaben
Möglichkeiten für bezahlte Weiterbildung
Flexible Arbeitsplatzgestaltung im Rahmen der Einsatzpläne
Attraktives Gehalt in Anlehnung an den öffentlichen Dienst – die konkrete Einstufung besprechen wir gern persönlich
Ihre Bewerbung:
Haben Sie den Mut, sich zu bewerben!
Unser pädagogisches Team entwickelt und führt das Bildungsangebot gemeinsam durch und unterstützt Sie bei der Einarbeitung.
Da das Themenspektrum breit gefächert ist, spezialisiert sich jeder Mitarbeitende auf bestimmte Schwerpunkte. Bitte stellen Sie im Anschreiben dar, zu welchen Themen Sie sich besonders einbringen möchten sowie welche Erfahrungen und Qualifikationen Sie dazu mitbringen!
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Dr. Robert Graf
Bitte senden Sie uns bis zum 19.09.2025 Ihre Unterlagen (PDF bevorzugt) bestehend aus:
Anschreiben mit Hinweis, welche Themen Sie besonders einbringen möchten und welche Erfahrungen/Qualifikationen Sie mitbringen,
Lebenslauf,
relevante Nachweise (Abschluss- und Dienstzeugnisse).
Dr. Robert Graf
Archäotechnisches Zentrum Welzow, Fabrikstraße 2, 03119 Welzow
Telefon: 035751 28224
E-Mail: graf@atz-welzow.de;   www.atz-welzow.de
Hinweise: Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden.
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, Religion, Behinderung oder sexueller Identität. Wichtig ist uns Ihre Motivation, mit uns Bildung nachhaltig, lebendig, und handwerklich zu gestalten.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-und-mitarbeiter-in-im-bereich-paedagogik-und-bne-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung IT (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-it-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 30.09.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine engagierte und fachlich versierte
Teamleitung IT (w/m/d)
.
Als Teamleitung IT sind Sie für die fachliche und organisatorische Leitung der Bereiches IT in der Abteilung Verwaltung zuständig. Dabei arbeiten Sie eng mit dem IT-Koordinator und der Verwaltungsleiterin zusammen und bilden eine Schnittstelle zu den anderen Abteilungen des Hauses.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-it-w-m-d/</guid></item><item><title>Wiss. Referent/in für Demokratie und Diversität (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-fuer-demokratie-und-diversitaet-m-w-d/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 19.09.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/-n
Wiss. Referent/in für Demokratie und Diversität (m/w/d)
in Teilzeit mit 20 Wochenstunden,
Entgeltgruppe 13 TV-L befristet für 2 Jahre,
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Im Projekt „Entwicklung und Implementierung eines Framework für diversitätssensibles und demokratieförderndes Arbeiten“ sollen einerseits Grundlagen für die Publikumsarbeit (Bildungs- und Vermittlungsprogramme) und andererseits für die eigene Verfasstheit des MPZ (Strukturen und Netzwerke) entwickelt werden. Im Fokus stehen also inhaltliche, methodische und strukturelle Fragestellungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-fuer-demokratie-und-diversitaet-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektkoordination mit Schwerpunkt Depotverwaltung und Sammlungsmobilisierung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-mit-schwerpunkt-depotverwaltung-und-sammlungsmobilisierung-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 04.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 4 Jahren eine/n
Projektkoordination
mit Schwerpunkt Depotverwaltung und Sammlungsmobilisierung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39 Stunden/Woche (in Teilzeit mit 19 Stunden/Woche)
Ihre Aufgaben:
Planung &amp; Organisation
Entwicklung von Zeit-, Bedarfs- &amp; Logistikplänen (Personal, Räume, Material, Transporte)
Sicherstellung von Ressourcen, Budgetplanung, Einwerbung externer Mittel
Vorbereitung &amp; Unterstützung von Beschaffungsverfahren nach Vergaberecht
Prozesse &amp; Sicherheit
Entwicklung effizienter Arbeitsprozesse (Objekt-Bereitstellung, Reinigung, Verpackung, Transport)
Organisation von Sonderlösungen
Maßnahmen zu Arbeitssicherheit &amp; Arbeitsschutz prüfen, umsetzen &amp; einhalten
Qualitäts- &amp; Fortschrittskontrolle
Dokumentation des Projektfortschritts, Berichterstattung in Gremien
Durchführung projektbezogener Workshops
Qualitäts- und Kostenkontrolle aller Projekte
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium oder gleichwertige Erfahrung in Depot- &amp; Sammlungsmanagement, Logistik, konservatorische Maßnahmen
Erfahrung mit komplexen Projekten (z. B. Depotmanagement, Umzüge) und Teamkoordination
Umgang mit empfindlichen Objekten &amp; Durchführung sensibler/riskanter Maßnahmen (Sicherung, Stabilisierung)
Erfahrung im Erkennen von Degradationsprozessen &amp; Planung präventiver Maßnahmen
Selbstverständlicher Umgang mit Office-Software und ggf. Datenbanken
Teamfähigkeit, Zielorientierung, Durchsetzungsvermögen
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse im internationalen Umfeld
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 13 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 04.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Josefine Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-mit-schwerpunkt-depotverwaltung-und-sammlungsmobilisierung-w-m-d/</guid></item><item><title>Foto-Designer:in (m, w, d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/foto-designerin-m-w-d/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 19.09.2025 | Das Historische Museum der Pfalz Speyer gehört zu den größten Museen im Südwesten Deutschlands und ist fest verankert in der Stadt und Region. Die Sammlungen des Museums, die kulturhistorischen Sonderausstellungen und die Familienausstellungen des Jungen Museums ziehen jährlich etwa zweihunderttausend Besucher ins Museum. Das Historische Museum der Pfalz Speyer nimmt damit einen Spitzenplatz in der deutschen Museumslandschaft ein.
Das Historische Museum der Pfalz in Speyer sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Foto-Designerin/einen Foto-Designer (m, w, d)
für die Dauer von zwei Jahren mit der Option auf Übernahme in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeitbeschäftigung geeignet.
Aufgabenschwerpunkte sind insbesondere:
Entwicklung und Umsetzung von Visualisierungsideen sowie fotografische Dokumentation verschiedener museumsrelevanter Bereiche (z.B. Porträt-, Event-, Produkt-, Raum- und Detailfotografie) für verschiedenste Anwendungen; Ausstellungsdokumentation (Raumaufnahmen)
Nachbearbeitung wie Retusche und Freistellungen, Bildverwaltung und Pflege von Bilddatenbanken
Bearbeiten von internen und externen Anfragen, Abstimmung über Motive und Freigaben
Mitwirkung an der Gestaltung von Produkten der Stabsstelle Öffentlichkeitsarbeit unter Berücksichtigung von Corporate Design-Richtlinien; Erstellen von Pressebildern
Mitwirkung an Projekten der Stabsstelle Kooperationen, Tourismus und Neue Medien sowie des Arbeitsbereiches „Digitale Strategien “
Wir erwarten insbesondere:
eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung zur Foto-Designerin/zum Foto-Designer
2 Jahre Praxiserfahrung und Erfolge in den genannten Tätigkeitsfeldern
Sehr gute Kenntnisse in der Bildbearbeitung mit Adobe Photoshop, Adobe Lightroom bzw. vergleichbaren Programmen
Durch Arbeitsproben nachgewiesenes Gespür für Bildkompositionen und sehr gute Kenntnisse im Umgang mit schwierigen Lichtsituationen sowie spiegelnden Glasflächen in Innenräumen sowie der Objektfotografie
Die Bereitschaft, Ihre Arbeitszeit im Rahmen des TVöD bedarfsorientiert zu gestalten
Vorlage von Nachweisen der vorgenannten Qualifikationen und der damit verbundenen Tätigkeiten mit entsprechenden Referenzen und Dienstzeugnissen
Ein Portfolio mit Arbeitsproben, das das Spektrum der Qualifikationen zeigt
Bereitschaft zu Dienstreisen
Wir bieten:
eine interessante, abwechslungsreiche und sinnstiftende Arbeit in einem engagierten Team
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 8 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD)
einen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten
Jahressonderzahlung
leistungsorientierte Bezahlung sowie arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge
Vermögenswirksame Leistungen
Deutschlandticket als Jobticket
Betriebliches Gesundheitsmanagement
Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Das Historische Museum der Pfalz bietet Ihnen einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz. Wir machen Kultur und Geschichte für alle erlebbar und zeigen Sonderausstellungen für Groß und Klein und zu unterschiedlichsten Themen. Daran arbeiten wir engagiert als Team, in dem sich alle mit ihren Interessen und Fähigkeiten einbringen. Wir legen großen Wert auf Kollegialität und Austausch und fördern diesen auch.
Werden Sie Teil des Historischen Museums der Pfalz! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Simone Heimann unter der Tel. 06232/1325-612 zur Verfügung. Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen inkl. frankierten Rückumschlag bis spätestens
19.9.2025
(Eingangsstempel) an das Historische Museum der Pfalz, Domplatz, 67346 Speyer oder per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
.
Eine Rücksendung der Bewerbungsunterlagen erfolgt nur mittels des von Ihnen ausreichend frankierten Rückumschlags.
Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Unterlagen nach den Bestimmungen des Datenschutzes vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/foto-designerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Dauerausstellung 15. Jahrhundert</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-dauerausstellung-15-jahrhundert/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 02.10.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und ein lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Unsere Wissenschaftler*innen erforschen Kulturgeschichte von den Anfängen bis heute und haben dabei auch einen offenen Blick für aktuelle Themen und Fragestellungen. Sie machen Geschichte lebendig und stellen sie in neue, spannende Zusammenhänge.
In der gesuchten Position arbeiten Sie vorrangig an der Dauerausstellung zur Kunst und Kultur des 15. Jahrhunderts mit. Die Teilbereiche des Projekts befinden sich in unterschiedlichen Phasen: Während der erste große Ausstellungsbereich fertig geplant ist und 2027 eröffnet werden soll, befinden sich weitere Ausstellungsbereiche in der Konzeptionsphase. Zentrale Aufgaben der Stelle beinhalten die Projektkoordination sowie die Mitarbeit an Konzeption, Umsetzung und Aufbau der Ausstellung und der Vermittlungsangebote. Sie wollen uns dabei unterstützen? Dann werden Sie Teil unseres Projektteams ab dem
01. Dezember 2025
als
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Dauerausstellung 15. Jahrhundert
Teilzeit 75%, E 13 TV-L, befristet für 3 Jahre
Ihre Aufgaben:
In Ihrer Position unterstützen Sie die Neukonzeption der Dauerausstellung zum 15. Jahrhundert mit folgenden Aufgabenschwerpunkten:
Projektkoordination
Koordination und Dokumentation von Arbeitstreffen
Kommunikation mit Projektbeteiligten (intern und extern)
Pflege der Projektdatenbank
Vorbereitung von Ausschreibungen von kreativen Leistungen
Wissenschaftliche Projektarbeit
Mitarbeit an Umsetzung und Aufbau des ersten Projektabschnitts
Mitarbeit an der vertieften inhaltlichen Ausarbeitung der weiteren Abschnitte
Recherchen zu Exponaten
Mitwirkung an der Textproduktion (Raumtexte und Begleitpublikation)
Museumspädagogische Vermittlung
Umsetzung/Detailausarbeitung eines vorhandenen digitalen Vermittlungskonzepts für den ersten Projektabschnitt
Mitwirkung am Vermittlungskonzept für die weiteren Abschnitte (Hörtexte, Medienangebote, inklusive Angebote)
Ihr Profil:
Sie verfügen über eine abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung im Fach Kunstgeschichte oder vergleichbaren Fächern, Promotion wünschenswert
Sie bringen vertiefte Kenntnisse oder eine Spezialisierung im Bereich Spätmittelalter, insbesondere zum 15. Jahrhundert, mit
Sie haben bereits Erfahrung im Museumsbetrieb gesammelt, beispielsweise durch ein Volontariat
Sie verfügen über Erfahrung in der Koordination von Ausstellungsprojekten
Kenntnisse in der Entwicklung und Umsetzung von publikumsorientierten Vermittlungskonzepten sind wünschenswert
Sie sind sicher im Umgang mit gängiger Office-Software und museumsrelevanten Datenbanksystemen
Sie zeichnen sich durch Teamfähigkeit sowie gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten aus
Das haben wir zu bieten:
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zur Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zu Mitarbeiterpreisen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten nach Absprache
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann laden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
02. Oktober
2025 in unserem Onlineportal hoch.
Für Auskünfte stehen Ihnen Dr. Markus T. Huber (0911 1331-140) sowie Dr. Benno Baumbauer (0911 1331-170) gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-dauerausstellung-15-jahrhundert/</guid></item><item><title>2 Digitalkuratoren/innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-digitalkuratoren-innen-w-m-d/</link><description>Landesmuseum Natur und Mensch, Oldenburg Bewerbungsende: 01.10.2025 | Die Niedersächsischen Landesmuseen Oldenburg suchen zum 01.01.2026 und zunächst befristet bis zum 31.12.2027
2 Digitalkuratoren/innen
(w/m/d)
EG 13 TV-L
Die sechs Nds. Landesmuseen in Oldenburg, Hannover und Braunschweig suchen im Rahmen des gemeinsamen Forschungsprojekts „Digitale Verantwortung und Sichtbarkeit: Die niedersächsischen Landesmuseen vernetzen Wissenschaft und Gesellschaft“ (DigiVerS) mehrere Mitarbeiter/innen.
Das Forschungsprojekt hat das Ziel, Vermittlungsmodelle und rechtliche sowie technische Lösungen für ein zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten zu finden. Strukturell wird dies durch die Etablierung eines Inventarisierungs- bzw. Katalogisierungsverbundes erreicht, dessen Betriebsmodell in Kooperation mit Verbundpartnern (VZG, GWDG, Hochschulen) erarbeitet werden soll. Im Fokus steht die Überführung von analogen Methodiken des Forschungsdatenmanagements in ein digitales und zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten.
Im Rahmen des Projekts DigiVerS unterstützen die Digitalkuratoren (m/w/d) die digitale Transformation der sechs niedersächsischen Landesmuseen durch qualitätsgesicherte und strukturierte Erschließung von Sammlungs- und Forschungsdaten. Ziel ist es, analoge Dokumentationsprozesse zu digitalisieren und nachhaltige Datenstandards in den Museen zu etablieren.
Die Digitalkuratoren (m/w/d) sind innerhalb des digitalen Forschungsdatenmanagement-Verbunds mit der Sicherstellung und Weiterentwicklung gemeinsamer Erfassungs- und Dokumentationsrichtlinien betraut und arbeiten eng mit Kurator/innen, IT-Fachleuten und Partnerinstitutionen zusammen. In den einzelnen Museen wirken sie als Schnittstelle zwischen wissenschaftlicher Arbeit, Sammlungsmanagement und technischer Datenverarbeitung.
Ihr Beitrag ist grundlegend für die Qualität, Nachnutzbarkeit und Sichtbarkeit musealer Datenbestände – sowohl im Kontext lokaler Digitalstrategien als auch im Rahmen übergreifender Verbundlösungen.
______________________________________________________________________________
1 Digitalkurator/in (m/w/d) im Landesmuseum Kunst &amp; Kultur
Das Landesmuseum Kunst &amp; Kultur ist Teil des Betriebs Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg und befindet sich in dem historischen Ensemble aus Schloss, Augusteum und Prinzenpalais im Zentrum der Universitätsstadt Oldenburg. Es umfasst die Abteilungen Kulturgeschichte, Kunstgewerbe/Design und Bildende Kunst (Galerie Alte Meister und Galerie Neue Meister des 19. und 20. Jh.).
Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören:
Koordination der Digitalisierung und Online-Stellung von Sammlungsobjekten
Konzeption und Implementierung eines Systems für Langzeitarchivierung
Qualifizierung von Metadaten
Forschungsdatenmanagement
Administrative Betreuung sowie inhaltliche Weiterentwicklung der Datenbank MuseumPlus sowie der Sammlung Online
Konzeption einer Digitalisierungsstrategie für das Museum
Konzeption zielgruppenorientierter Formate digitaler Kulturvermittlung
Sicherstellung der Einhaltung der Datenschutzrichtlinien
Zusammenarbeit mit Partnern wie Hochschulen, VZG, NFDI4Culture
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (M.A. oder vergleichbarer Abschluss) in einer geisteswissenschaftlichen Disziplin (z.B. Kunst- und Kulturwissenschaften, Geschichtswissenschaft, Museologie oder Digital Humanities) oder in einem IT-Studienfach
Fundierte Kenntnisse von Digitalisierungs- und Archivstandards in Museen und den gesetzlichen Grundlagen, insbesondere in der Erzeugung digitalen Bildmaterials
Nachgewiesene Erfahrung in der Arbeit mit Museums- bzw. Sammlungsdatenbanken
Kenntnisse der relevanten Normvokabulare und Thesauri
Kenntnisse im Forschungsdatenmanagement (FAIR und CARE-Prinzipien)
Kenntnisse in Datensicherheit, Datenschutzfragen, Open Access, Nutzungsrechten, digitaler Barrierefreiheit
Wünschenswert:
Kenntnisse des Diskurses zur Digitalität/zum Einsatz von KI im Kulturbereich
Erfahrungen in der digitalen Kulturvermittlung
Erfahrungen in der Arbeit mit Content Management Systemen (wie z.B. Typo3) sowie Kenntnisse im Umgang mit aktueller Kameratechnik zur Erstellung einer video- und fotobasierten Online-Präsenz
______________________________________________________________________________
1 Digitalkurator/in (m/w/d) im Landesmuseum Natur und Mensch
Das Landesmuseum Natur und Mensch (NuM) ist Teil des Betriebs Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg. Es ist ein Mehrspartenmuseum, dessen Sammlung zum Teil bereits auf die 1770er Jahre zurückgeht und Objekte der Archäologie, Naturkunde und Ethnologie umfasst. Die einzigartige Dauerausstellung, die in Zusammenarbeit mit Künstlern als eine der ersten Ausstellungen in Deutschland konsequent szenografisch gestaltet wurde, dient als Vorbild für viele archäologische Ausstellungen in Deutschland. Die zum Betrieb Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg gehörenden Liegenschaften Schlossgarten und Eversten Holz werden inhaltlich vom Landesmuseum Natur und Mensch betreut.
Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören:
Entwerfen einer Digitalisierungsstrategie/Digitalisierungskonzept für das Haus
Weiterentwicklung der digitalen Dokumentation
Koordination der digitalen Sammlungserfassung und Datenhomogenisierung
Aufbau- und Pflege von internationalen Kooperationen mit Museen, Universitäten und Stakeholdern
Forschungsdatenmanagement
Aufbau eines Workflow für unterschiedliche Digitalisierungsverfahren (2D, 3D) und Massendigitalisierung für heterogenes Sammlungsgut (Naturkunde, Archäologie und Ethnologie)
Anreicherung von Digitalisaten mit Metadaten und Qualifizierung von Metadaten
Onlinestellung ausgewählter Sammlungen/Sammlungsbestandteile
Teamfähigkeit und Verständnis für unterschiedliche Fachbereiche oder die Bereitschaft sich dort einzuarbeiten
Drittmitteleinwerbung (Personal und Sachmittel) für die Unterstützung des Projekts (AP) im NuM
Ihr Profil:
Fachlich qualifiziert, möglichst in mehreren Bereichen der Kernsammlungen des NuM (abgeschlossenes Hochschulstudium, mind. Master)
Kenntnisse zur Digitalisierung und Beforschung heterogen zusammengesetzter Sammlungen, insbesondere sensibler Sammlungen wie Typus-Material, koloniales Erbe, human remains, fragmentierte archäologische Objekte
Kenntnisse aktueller Digitalisierungstechniken
Kenntnisse des Diskurses zur Digitalität/zum Einsatz von KI/Kolonialismus im Kulturbereich
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Herkunftsgesellschaften
Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. Master) in einem natur- oder geisteswissenschaftlichen Fach, Digital Humanities oder IT-Studienfach
Qualifizierung im Bereich digital curatorship
Nachgewiesene mehrjährige Erfahrung im Bereich Normdaten, digitaler Konzepte und Projekte im Kulturbereich (mind. 2 Jahre).
Nachgewiesene eigene Forschungstätigkeit an Sammlungen und deren zielgerichteter Digitalisierung (Entwicklung eigener Forschungsfragen).
Erfahrungen mit Sammlungsdatenbanken
Kenntnisse der gängigen Metadaten- und Strukturstandards (Dublin Core, LIDO, Linked Art, METS, MODS, MARC etc.)
Erfahrung mit Prozessen der Datenbereinigung und Datenmigration
Kenntnisse der relevanten Normvokabulare und Thesauri
Sehr gute Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Organisationstalent und Zuverlässigkeit
Verständnis für Prozesse im Öffentlichen Dienst
Bereitschaft zur Teilnahme an (inter-)nationalen Workshops/Kongressen und Mitarbeit in (über)regionalen Arbeitsgemeinschaften
sehr gute Kenntnisse des wissenschaftlichen Datenmanagements und der aktuellen Entwicklungen im Bereich Open Data und Open Science
Erfahrungen im Umgang mit FAIR und CARE Prinzipien
Wir bieten:
30 Tage Urlaub und Gleitzeitarbeit
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Ein interessantes, vielfältiges und entwicklungsfähiges Aufgabenfeld
Die Möglichkeit zur Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen
Eine Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TV-L
Ein motiviertes Team, das sich auf die Zusammenarbeit mit Ihnen freut
Die Niedersächsischen Landesmuseen Oldenburg fördern die Gleichstellung und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Der Betrieb strebt in allen Bereichen und Positionen an, eine Unterrepräsentanz i.S. des NGG abzubauen. Daher sind Bewerbungen von Männern besonders erwünscht.
Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sehen sich die Landesmuseen Oldenburg in besonderer Weise verpflichtet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei gleicher Eignung und nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Wir bitten Sie, den Hinweis auf eine Behinderung/Gleichstellung zur Wahrung der Interessen ggf. bereits in das Bewerbungsschreiben aufzunehmen.
Bei Fragen zu der ausgeschriebenen Stelle kontaktieren Sie bitte die Direktorinnen der jeweiligen Häuser: Frau Dr. Ursula Warnke im Landesmuseum Natur und Mensch (
u.warnke@landesmuseen-ol.de
, Tel 0441 40570-301) und Frau Dr. Anna Heinze im Landesmuseum Kunst &amp; Kultur (
a.heinze@landesmuseen-ol.de
, Tel 0441 40570-402).
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung – ohne Porträtfoto – bis 01.10.2025 mit dem Stichwort „Digitalkurator/NuM“ bzw. „Digitalkurator/KuK“ an bewerbung@landesmuseen-ol.de
(in
einem
PDF mit einer Größe von max. 10 MB).
Bitte geben Sie unbedingt an, in welchem Museum – Landesmuseum Natur und Mensch (NuM) oder Landesmuseum Kunst &amp; Kultur (KuK) – Sie sich bewerben.
Die Unterlagen werden nach den abgeschlossenen Besetzungsverfahren im Rahmen der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-digitalkuratoren-innen-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Bereich der Naturwissenschaftlichen Sammlung (Paläontologie)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-der-naturwissenschaftlichen-sammlung-palaeontologie/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 26.09.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir ab
3.11.2025
eine/einen
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in
im Bereich der Naturwissenschaftlichen Sammlung (Paläontologie)
im Ausmaß einer Teilzeitstelle (20 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum (SFZ) in Hall in Tirol.
Die Naturwissenschaftliche Sammlung ist die größte Sammlung der TLM und die bedeutendste Dokumentation zur Natur Tirols und darüber hinaus. Die Sammlung umfasst die Zoologie, Botanik, Mineralogie, Petrographie und Paläontologie. Meist stammen die Objekte aus Tirol in seinen „alten“ Grenzen. Die Schwerpunkte liegen bei Fossilien aus den Nördlichen Kalkalpen und den Südtiroler Dolomiten.
Mit Ihrer Begeisterung und Spezialisierung für die Paläontologie unterstützen Sie das Team im SFZ bei der Forschung und im Museumswesen mit dem Bestreben die Sammlung zu pflegen, auszubauen, Wissensschätze zu bergen, Wissenslücken zu schließen und die Paläontologische Sammlung für einen breiten und inklusiven Diskurs zu öffnen. Als erfahrene*r Teamplayer*in arbeiten Sie beziehungsorientiert an gemeinsamen Projekten und Zielen im intensiven Austausch mit internen und externen Spezialist*innen.
Ihre Aufgaben
Betreuung und Beforschung der in der Sammlung vertretenden paläontologischen Gruppen
Sammeln von Fossilien im Gebirge
Recherchearbeiten
Erstellen von wissenschaftlichen Publikationen
Einwerben von Forschungsprojekten
Entwicklung und Betreuung von Outreach-Aktivitäten
Mitarbeit bei Sonderprojekten
Unsere Anforderungen
Abschluss eines Hochschulstudiums (Master-Niveau) Geologie, Biologie oder Naturwissenschaften mit Spezialisierung in Paläontologie
Entsprechende Berufserfahrung und Interesse für die Aufgabenbereiche
sehr gute Deutschkenntnisse erwünscht oder ausgezeichnete Englischkenntnisse mit der Bereitschaft Deutsch zu lernen
präzises und selbstständiges Arbeiten
beziehungsorientiertes Arbeiten und Teamfähigkeit
MS Office 365, Datenbankkenntnisse
eine exakte und strukturierte Arbeitsweise
Erfahrung im Projekt- und Prozessmanagement erwünscht
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit und Inklusion
einwandfreier Leumund
Wir bieten Ihnen …
eine Teilzeitstelle Ausmaß von 20 Stunden pro Woche.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung.
ein Jahresbruttogehalt von € 24.700 (bei 20 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck)
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
mit Angabe des ehest möglichen Eintrittstermins
ausschließlich per E-Mail (in einem PDF, max. 5 MB)
bis 26.9.2024
an Maria Kluibenschedl, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-der-naturwissenschaftlichen-sammlung-palaeontologie/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Projektkoordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-projektkoordinatorin-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfestspiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Zur Umsetzung des DFG-Projektes „AVefi plus – Etablierung und Ausweitung des automatisierten Verbundsystems für audiovisuelle Bestände über einheitliche Filmidentifikatoren“ zum geplanten Projektstart am 1.11.2025 suchen wir befristet für 36 Monate eine:n
wissenschaftliche:n Projektkoordinator:in (m/w/d)
(19,5 Wochenstunden
)
Das von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) geförderte Forschungsprojekt „AVefi plus – Etablierung und Ausweitung des automatisierten Verbundsystems für audiovisuelle Bestände über einheitliche Filmidentifikatoren“ wird die konzeptionellen und technischen Ergebnisse des ersten Forschungsprojekts „AVefi“ verstetigen. Dafür wird gemeinsam mit den Verbundpartnern ein praxistaugliches Betriebskonzept entwickelt und der Fachcommunity zugänglich gemacht.
„AVefi plus“ ist ein Kooperationsprojekt zwischen der Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen (SDK), des Leibniz-Informationszentrum Technik und Naturwissenschaften (TIB), der Gesellschaft für wissenschaftliche Datenverarbeitung mbH Göttingen (GWDG), dem Filmmuseum der Landeshauptstadt Düsseldorf (FMD) und der Phillips-Universität Marburg – Marburg Center for Digital Culture and Infrastructure (MCDCI).
Als wissenschaftliche:r Projektkoordinator:in werden Sie Ihre Kompetenzen wertschöpfend einbringen, mit viel Entwicklungspotenzial neue Erkenntnisse gewinnen und einen gemeinsinnorientierten, wertvollen Beitrag zum Ausbau des Verbundsystems AVefi leisten.
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Gesamtverantwortung für Projektmanagement und -kommunikation mit den Projekt- und Praxispartnern und der (Fach-)Öffentlichkeit
Koordination von Projektplänen, Zeitplänen und Meilensteine sowie der Entwicklung des organisatorischen Betriebsmodells mit Risikoanalyse
Erstellung von Projektberichten, Präsentationen und Publikationen
Unterstützung der Datenakquise zum fortlaufenden Ausbau des Verbundsystems
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem idealerweise informations- und/oder medienwissenschaftlichen Studiengang – etwa Bibliotheks- bzw. Informationswissenschaft / Informationsmanagement oder Medienwissenschaft / Filmwissenschaft
Sehr gute Kenntnisse im (agilen) Projektmanagement und in der dynamischen Wissenschaftskommunikation mit starkem Fokus auf konzeptionell-analytischen Aspekten, einschließlich Methoden und Werkzeugen
Sehr gute Kommunikations-, Moderations- und Präsentationsfähigkeiten; insbesondere die Fähigkeit, komplexe Informationen verständlich und zielgruppenorientiert zu vermitteln
Hoher Grad an Selbstorganisation und eigenständige, zielorientierte Arbeitsweise
Ausgeprägte Team- und Kooperationsfähigkeit
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Wünschenswert
Vernetzung und Erfahrungen innerhalb film- und medienorientierter Wissenschaftscommunities
Kenntnisse in Struktur und Umgang mit bibliografischen und/oder filmografischen Metadaten sowie bibliothekarisch-bibliografischen Meta- und Normdatenstandards sowie mit persistenten Identifikatoren (PID)
Kenntnisse und Erfahrung in der Informations- und Wissensrepräsentation, vorzugsweise im Kontext von Filmen
Wir bieten
Eine Vergütung E 13 TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben in einem engagierten Team
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Bei inhaltlichen Rückfragen wenden Sie sich bitte per Mail an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
30.09.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-projektkoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-3/</link><description>LVR-Landesmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 24.09.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-Landesmuseum ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland. Es ist das Rheinische Landesmuseum für Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte und präsentiert die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart. Es ist das größte Museum des
Landschaftsverbandes Rheinland
LVR und zählt zu den führenden archäologischen Forschungsinstituten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter www.lvr.de und über das LVR-Landesmuseum unter landesmuseum-bonn.lvr.de.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d) im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 01.10.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz für die Dauer von zwei Jahren eine*n:
wissenschaftliche*n Volontär*in (m/w/d)
im Bereich Museumspädagogik, primär für das Saarlandmuseum.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für ein wissenschaftliches Volontariat. Zu den wesentlichen Inhalten gehören insbesondere
folgende Aufgabenschwerpunkte
:
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung von zielgruppenspezifischen Bildungs- und Begleitprogrammen für die Dauerausstellung und im Rahmen von Sonderausstellungen
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Kooperationsveranstaltungen mit Bildungsträgern und anderen Partnern
Mitarbeit bei der Gesamtkonzeption Bildung und Vermittlung sowie eigenständiger Organisation und Durchführung von Bildungsformaten
Sie erhalten Gelegenheit, alle Aufgabenfelder der Museumsarbeit – Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln – kennenzulernen. Eine fachliche Profilierung wird insbesondere im Bereich Bildung und Vermittlung geboten, nach Möglichkeit auch im Rahmen eigenständig entwickelter Projekte. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Unsere Anforderungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Master oder Magister) in Museumspädagogik, Museologie oder Kunstgeschichte, gerne mit einem museologischen oder pädagogischen Nebenfach,
Fremdsprachenkenntnisse, vorrangig in Englisch und Französisch
Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Begeisterungsfähigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit, selbstständiges Arbeiten und Kreativität
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen und Fähigkeit, auf unterschiedliche Besucherzielgruppen einzugehen
freundliches Auftreten und Freude im Umgang mit Besucher*innen und der Vermittlung von Fachwissen
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office)
Bereitschaft zum Arbeiten an Abenden und an Wochenenden
Grundkenntnisse im Umgang mit sozialen Netzwerken (z.B. Facebook, Instagram, YouTube) und Podcasts (z.B. Spotify).
Wünschenswert:
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich (z.B. durch Führungen, Museumspädagogik, Universitätsprojekte)
Erfahrungen in der Anwendung von Typo 3
Grundkenntnisse in Bild- und Videobearbeitung
Führerschein Klasse B.
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung richten Sie nach Veröffentlichung bitte bis einschließlich 01.10.2025 an: Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Vorstand, Bismarckstr. 11 – 19, 66111 Saarbrücken, oder per E-Mail an:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-42/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 01.10.2025 | Die Stadt Düsseldorf sucht ab dem 1. Januar 2026
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in
für das Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf
im Sachgebiet: Kunst und Künstler*innenförderung
Das Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf besetzt in der Abteilung Kulturelle Entwicklung zum 1. Januar 2026 oder nach Vereinbarung ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d). Das Volontariat ist auf die Dauer von zwei Jahren angelegt und umfasst eine Vollzeitstelle (39 Stunden).
Zu den Aufgaben der Abteilung Kulturelle Entwicklung gehören die Steuerung und die Umsetzung von amts-, dezernats- und ressortübergreifenden Prozessen und Projekten. Die inhaltlichen Schwerpunktthemen sind Kunst- und Künstler*innenförderung, Strategie, kulturelle Bildung, kulturelle Teilhabe und Diversität sowie Marketing.
Im Rahmen des Volontariates im Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf wirken Sie bei der Konzeption und Umsetzung von Konzepten der Abteilung mit und setzen politische Ziele und Beschlüsse im Rahmen von Projektarbeiten um. Ein Schwerpunkt ist der Bereich der Kunst- und Künstler*innenförderung.
Das wissenschaftliche Volontariat vermittelt weitreichende Kenntnisse in allen musealen Aufgabenbereichen, orientiert an den Standards des Deutschen Museumsbundes: Sammeln, Bewahren, Forschen und Dokumentieren, Ausstellen und Vermitteln.
Was Du von uns erwarten kannst:
Mitarbeit im Zuwendungsgeschäft der Kunst- und Künstlerförderung (insbesondere Antragsprüfung und Beratung von Künstler*innen)
Mitarbeit in der Weiterentwicklung zeitgemäßer Förderung von künstlerischer Arbeit
Unterstützung bei der Betreuung von Förderprojekten und Förderprogrammen der Abteilung
Mitarbeit an der Vorbereitung der Internationalen Künstleraustauschprogramme
Organisation und Durchführung von Veranstaltungen des Sachgebietes (unter anderem Wissens- und Beratungsformate für Künstler*innen)
Mitarbeit in der Organisation und Durchführung von Gremiensitzungen (Beiräte und Jurys)
Wissenschaftliche Recherchen, allgemeiner Schriftverkehr, Öffentlichkeitarbeit
Was wir von dir erwarten:
Abgeschlossenes Bachelor- oder Masterstudium in Kulturwissenschaften, Kulturmanagement, Kulturpädagogik oder vergleichbar
Fundierte Kenntnisse der Düsseldorfer Kulturszene
Nachweisbare praktische Erfahrungen (z.B. Praktika) in der Arbeit einer Kultureinrichtung oder mit diversitätsorientierten Kulturprojekten
Selbständige Aufgabenerledigung sowie ausgeprägte Kooperationskompetenz, Begeisterungsfähigkeit, Gestaltungswille, hohe Flexibilität, sicheres Auftreten und Belastbarkeit
Fundierte digitale Kompetenzen (u.a. sicherer Umgang mit digitalen Betriebssystemen, Erstellung von digitalen Inhalten, Informations- und Datenkompetenz, etc.)
Gute Englischkenntnisse, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
1. Oktober 2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot wissenschaftliche*r Volontär*in für das Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf im Sachgebiet: Kunst- und Künstler*innenförderung bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 1. Oktober 2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-42/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-100/</link><description>Kunsthalle Recklinghausen, Recklinghausen Bewerbungsende: 05.10.2025 | Die Ruhrfestspielstadt Recklinghausen mit rund 120.000 Einwohner*innen ist das Zentrum für Handel, Dienstleistung, Bildung und Kultur des Kreises Recklinghausen zwischen dem Ruhrgebiet und dem Münsterland.
Der Fachbereich 41 – Kultur, Wissenschaft und Stadtgeschichte vermittelt eine Vielzahl von attraktiven kulturellen und wissenschaftlichen Angeboten. Zum Fachbereich gehören sechs verschiedene Kultureinrichtungen und eine Abteilung Verwaltung/Service. Weitere Informationen zum Fachbereich finden Sie
hier
. Die Kunsthalle Recklinghausen ist Teil des einzigartigen Verbunds der 21 RuhrKunstMuseen, ist Ausrichterin des Förderpreises „junger westen“, dem ältesten Kunstpreis in Deutschland nach 1945, und zeigt mit der jährlichen Ruhrfestspielausstellung bedeutende internationale Positionen zeitgenössischer Kunst.
Zum
01.01.2026
suchen wir Sie für unsere
Kunsthalle
als
Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)
Das Volontariat ist Teil des vom Land Nordrhein-Westfalen geförderten Programms „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“ und findet in wissenschaftlicher Kooperation mit Prof. Dr. Carolin Behrmann des Kunsthistorischen Instituts der Ruhr Universität Bochum – RUB –statt.
Die Ausbildung dauert
zwei Jahre
und findet in
Vollzeit (39 Stunden)
statt. Die Ausbildungsvergütung erfolgt auf der Basis von
50% des Tariflohns von EG 13 TVöD
der Kommunen (1. Jahr Stufe 1, 2. Jahr Stufe 2).
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-100/</guid></item><item><title>stellvertretende Leitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung/</link><description>Kunststiftung Ruth Baumgarte, Bielefeld Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Kunststiftung Ruth Baumgarte mit Sitz in Bielefeld widmet sich der Bewahrung, Erforschung und Vermittlung des Werkes von Ruth Baumgarte (1923–2013). Die Künstlerin gehört zu den markanten Stimmen der deutschen Kunst im 20. Jahrhundert. Ihr Oeuvre reicht von präziser Beobachtung ihrer Umwelt, über eindringliche Szenen des industriellen Wiederaufbaus in der Nachkriegszeit bis hin zu Werken, in denen gesellschaftliche und ökologische Fragestellungen des späten 20. Jahrhunderts reflektiert werden sowie dem expressiven Afrika-Zyklus, der aus 40 Reisen auf den Kontinent resultierte. Neben dieser Aufgabe ist die Stiftung mit der Vergabe des internationalen Kunstpreises Ruth Baumgarte auch ein Forum für aktuelle künstlerische Positionen.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine Persönlichkeit, die als stellvertretende Leitung sukzessive in die Gesamtverantwortung eingeführt wird und in enger Abstimmung mit der bisherigen Leitung und dem Vorstand tätig ist.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Vorbereitung und Realisierung von Ausstellungen, Publikationen und Veranstaltungen
Unterstützung bei der wissenschaftlichen Aufarbeitung und Vermittlung des Werkes von Ruth Baumgarte
Organisatorische Koordination im Team sowie Schnittstelle zum Vorstand
Beteiligung an der strategischen Weiterentwicklung der Stiftung und ihrer nationalen wie internationalen Sichtbarkeit
Repräsentation der Stiftung gegenüber Fachöffentlichkeit und Kooperationspartnern
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder einer angrenzenden Disziplin
Vertiefte Kenntnisse zum Expressionismus sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Berufserfahrung im Museums- oder Ausstellungswesen ist erwünscht
Internationale Kontakte zu Museen und Kuratorinnen/Kuratoren sind willkommen, jedoch keine Bedingung
Souveränes Auftreten, organisatorisches Geschick und Freude an teamorientierter Arbeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer profilierten Kunststiftung mit internationaler Ausstrahlung
Die Möglichkeit, sich kontinuierlich in eine Leitungsfunktion einzuarbeiten
Ein inspirierendes, modernes Arbeitsumfeld mit Spielraum für eigene Ideen und Initiativen
Eine unbefristete Vollzeit- oder Teilzeitstelle am Standort Bielefeld
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen und Gehaltsvorstellung. Der Eintrittstermin erfolgt nach Vereinbarung.
Bewerbungen bitte per E-Mail an: sekretariat@ruth-baumgarte.com
Kunststiftung Ruth Baumgarte
Niederwall 10, D-33602 Bielefeld
stiftung@ruth-baumgarte.com
www.ruth-baumgarte.com
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) im Aufsichtsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichtsdienst-3/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, Ingolstadt Bewerbungsende: 26.09.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerische Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Mitarbeiter/-in (m/w/d)
im Aufsichtsdienst
unbefristet und Vollzeit
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichtsdienst-3/</guid></item><item><title>Provenienzforscher/ in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscher-in-m-w-d/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 23.09.2025 | Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
Das Bayerische Nationalmuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / n
Provenienzforscher/ in (m/w/d)
befristet für zwei Jahre und in Vollzeit in Entgeltgruppe
13
TV-L.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscher-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-11/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 23.09.2025 | Die Archäologische Staatssammlung wurde 1885 gegründet und ist das zentrale Landesmuseum für Vor- und Frühgeschichte in Bayern, das über fünf Abteilungen (Vorgeschichte, Römerzeit, Mittelalter und Neuzeit, die Mittelmeersammlung und Numismatik) und Restaurierungsateliers verfügt, sowie acht auf die bayerischen Regierungsbezirke verteilten Zweigmuseen verwaltet. Das Museumsgebäude wurde nach einer Generalsanierung und Erweiterung 2024 wiedereröffnet.
Die Archäologische Staatssammlung bietet zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Restaurator (M/W/D)
in Teilzeit mit 17 Wochenstunden, Entgeltgruppe 9b TV-L, befristet bis 30.04.2027
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Assistenz (w/m/d) der Bibliotheksleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-w-m-d-der-bibliotheksleitung/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 01.10.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum besitzt eine Spezialbibliothek für Wissenschafts-, Technik- und Umweltgeschichte mit einem Bestand von rund einer Million Bänden. Neben dem kontinuierlichen Bestandsausbau hochspezialisierter in- und ausländischer Fachliteratur zeichnet sich die Bibliothek durch ein abwechslungsreiches Veranstaltungsprogramm an Lesungen, Ausstellungen, Schulungen und Führungen aus.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen.
Zur Verstärkung unseres Bibliotheksteams suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine
Assistenz (w/m/d) der Bibliotheksleitung
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Bibliotheksleitung durch Terminverwaltung, Protokollführung, Dokumentation, Kommunikation, Zusammenstellung und Meldung der Jahresstatistiken sowie andere administrative Tätigkeiten
Bearbeitung des Posteingangs, einschließlich Briefpost, Leihverkehr und Wareneingang
Mitwirkung in der Öffentlichkeitsarbeit inkl. Planung und Organisation von Lesungen und anderen Veranstaltungen sowie Vorbereitung und Einrichtung von Vitrinenausstellungen
Beteiligung an der Erwerbung durch Eingangskontrolle bei Kauf, Tausch und Stiftung sowie Prüfung des Bestands angebotener und bereits eingegangener Stiftungen
Mitarbeit bei Katalogtätigkeiten wie der Inventarisierung und Titelaufnahme von Altbeständen sowie der Aufsatzkatalogisierung im Rahmen der Retrokonversion des Zeitschriftenaufsatzkatalogs
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zum Fachangestellten (w/m/d) für Medien- und Informationsdienste oder Berufsabschluss mit vergleichbaren Kenntnissen und Erfahrungen
Erfahrung in der Textredaktion
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
gute IT-Kenntnisse, insbesondere Office-Paket, einschlägige Bibliothekssoftware
gute RDA-Kenntnisse (Resource Description and Access)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
selbständige Arbeitsweise, Zuverlässigkeit und Eigeninitiative
Kooperationsbereitschaft, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Prioritätensetzung, Organisationsfähigkeit und Zeitmanagement
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 8 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
01.10.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2542
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.10.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-w-m-d-der-bibliotheksleitung/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (m/w/d) für das Projekt „Museum Loop – ein Materialpool als Schritt zum kreislauffähigen Ausstellungswesen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-fuer-das-projekt-museum-loop-ein-materialpool-als-schritt-zum-kreislauffaehigen-ausstellungswesen/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 28.09.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Im Rahmen der häuserübergreifenden Nachhaltigkeitsinitiative „Elf zu Null“ sucht das MK&amp;G, befristet auf 2,5 Jahre, zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Projektmanager*in (m/w/d) für das Projekt „Museum Loop – ein Materialpool als Schritt zum kreislauffähigen Ausstellungswesen“
Entgeltgruppe E 9b (TV-AVH) in Vollzeit (100%) oder Teilzeit
Das MK&amp;G leitet die Initiative „Elf zu Null: Hamburger Museen handeln“ (
www.elfzunull.de
), ein Netzwerk von elf Hamburger Museen, Ausstellungshäusern und Gedenkstätten, mit dem Ziel der ökologischen Nachhaltigkeit und Klimaneutralität. Im Rahmen von „Elf zu Null“ wird das Projekt „Museum Loop“ umgesetzt. Projektziel ist eine ressourcenschonende Museumspraxis. Konkret soll ein häuserübergreifendes Sharing-System für die Kreislaufnutzung von Ausstellungsmaterial geschaffen werden. Es gilt u.a. eine umfassende Datenbank aufzubauen, das vorhandene Inventar in allen beteiligten Häusern zu erfassen sowie Regelungen zu definieren, um einen erfolgreichen Verleih zwischen den beteiligten Häusern zu ermöglichen. So wollen wir Kosten senken, vorhandene Ressourcen effizienter nutzen und den ökologischen Fußabdruck der beteiligten Institutionen reduzieren.
Ihre Aufgaben
Eigenverantwortliche Steuerung und Organisation des Projekts Museum Loop vom Konzept bis zum Regelbetrieb im Austausch mit / nach Vorgabe der Projektleitung
Termin-, Budget- und Ressourcenplanung sowie fortlaufendes Controlling aller Projektphasen
Koordination, Motivation und Anleitung eines interdisziplinären und häuserübergreifenden Teams sowie externer Dienstleistender
Steuerung der Entwicklung und Einführung eines funktionalen Front- und Backend in Zusammenarbeit mit externen Dienstleistenden
Koordination und Begleitung der Inventarisierungsprozesse in allen beteiligten Häusern
Entwicklung und Abstimmung von Regeln und Prozessen (bspw. Inventarisierungsstandards, Logistikregelungen, rechtliche und steuerliche Rahmenbedingungen)
Entwicklung eines Geschäftsmodells
Konzeptionierung und Durchführung eines Schulungsangebots „Nachhaltiges Ausstellen“
Weitere Projektmanagementaufgaben (Terminorganisation, Kommunikation, Berichterstattung)
Ihr Anforderungsprofil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (BA) oder Ausbildung im Bereich Kulturmanagement, Betriebswirtschaft, Nachhaltigkeitsmanagement oder vergleichbare Qualifikationen / alternativ einschlägige Berufserfahrung
Erfahrung im Projektmanagement, idealerweise im Museums- oder Kulturbereich
Ausgeprägtes Interesse an Nachhaltigkeit und Museen
Tools: Sicherer Umgang mit gängiger Software (Teams, Excel, …), Erfahrung mit Projektmanagement-Software und Datenbanken von Vorteil
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Erfahrung in der Steuerung und Koordination interdisziplinärer Teams
Kenntnisse in öffentlichen Verwaltungs- und Finanzprozessen (Ausschreibung, Mittelbewirtschaftung) von Vorteil
Hohes Maß an Eigeninitiative, Flexibilität und Lösungsorientierung
Bereitschaft zur Einarbeitung in neue Themenfelder und Offenheit für Innovationen
Sensibilität für Diversität, Inklusion und die Belange unterschiedlicher Zielgruppen
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
Mitarbeit in einem bundesweit anerkannten Nachhaltigkeitsprojekt
Direkte und kollegiale Zusammenarbeit mit namhaften Kultureinrichtungen in Hamburg und Lübeck
Eine abwechslungsreiche Aufgabe mit einem engagierten und kollegialen Team
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit
Eine Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)
Firmenfitness mit Egym-Wellpass
Einen Zuschuss zum Deutschlandticket
Das MK&amp;G und Elf zu Null verfolgen das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Wir begrüßen die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (die Einsatzorte sind nur eingeschränkt barrierefrei).
Weitere Informationen zu Elf zu Null sind unter
https://elfzunull.de/
zu finden.
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung: Herr Kai Heitmann,
kai
.heitmann@mkg-hamburg.de
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 28.09.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an bewerbung@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch sowie sonstige Vorstellungskosten können nicht übernommen werden.
Über die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-fuer-das-projekt-museum-loop-ein-materialpool-als-schritt-zum-kreislauffaehigen-ausstellungswesen/</guid></item></channel></rss>