<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Abteilungsleitung Sammlungen &amp; stellvertretende Museumsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-sammlungen-stellvertretende-museumsleitung/</link><description>In-Instituts Filmmuseum Potsdam, Potsdam Bewerbungsende: 22.03.2026 | Die Filmuniversität Babelsberg KONRAD WOLF ist ein lebendiger Ort der Kunst, der Forschung und der Lehre. Renommierte Fachleute aus Filmpraxis und Wissenschaft betreuen die Studierenden intensiv und individuell. An der einzigen deutschen Filmuniversität wird innovative Forschung mit, im und zu Film und anderen audiovisuellen Medien vorangetrieben. Die Hochschule ist ein weltoffener und diskriminierungsfreier Raum für kulturelle und gesellschaftliche Auseinandersetzung.
Im In-Institut Filmmuseum Potsdam bieten wir Ihnen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine ebenso anspruchsvolle wie abwechslungsreiche Tätigkeit als
Abteilungsleitung Sammlungen &amp; Stellvertretende Museumsleitung
(Vollzeit 40 h – Teilzeit möglich, bis Entgeltgruppe 13 TV-L)
Das Filmmuseum Potsdam, In-Institut der Filmuniversität Babelsberg, ist ein lebendiger und kreativer Ort der Bewahrung, Erforschung und Vermittlung des Films. Das Institut hat die Aufgabe, den Film in seinen historischen und aktuellen Formen zu untersuchen und öffentlich präsent zu halten. Mit seinen Ausstellungen, dem Kino und den Sammlungen wirkt das Museum aktiv in die regionale und überregionale Kultur- und Wissenschaftslandschaft hinein. Insbesondere die Abteilung Sammlungen wird – auch durch den neuen Standort direkt neben der Filmuniversität – künftig eine herausragende Rolle bei der Sicherung, Erschließung und kooperativen Nutzbarmachung des bewahrten Filmerbes für Forschung, Lehre und Öffentlichkeit einnehmen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-sammlungen-stellvertretende-museumsleitung/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Carl Bosch Museum, Heidelberg Bewerbungsende: 06.04.2026 | Dasô
Carl Bosch Museum
ô zeigt seiôÙnen BeôÙsuôÙchern dasô Spannendsteô undô Interessantesteô aus dem LeôÙben und WirôÙken des HeiôÙdelôÙberôÙger CheôÙmiôÙkers und NoôÙbelôÙpreisôÙtrûÊôÙgers Carl Bosch. In den RûÊuôÙmen und dem AuôÙûenôÙgeôÙlûÊnôÙde seiôÙnes eheôÙmaôÙliôÙgen GaôÙraôÙgenôÙhauôÙses kann man den WirtôÙschaftsôÙfû¥hôÙrer, NoôÙbelôÙpreisôÙtrûÊôÙger aber auch denô KûÊfersammlerô undô astronomiebeôÙgeisôÙterôÙtenô Carl Bosch kenôÙnen lerôÙnen. DaôÙrû¥ôÙber hinôÙaus bieôÙtet das Carl Bosch Museum im beôÙnachôÙbarôÙten Museum amô Ginkgo wechôÙselnôÙde SonôÙderôÙausôÙstelôÙlunôÙgen aus den BeôÙreiôÙchen NaôÙturôÙwisôÙsenôÙschaft und TechôÙnik. Das enôÙgaôÙgierôÙte Team des HauôÙses bieôÙtet umôÙfangôÙreiôÙche ProôÙgramôÙme fû¥r alôÙle AlôÙtersôÙstuôÙfen an, zeigt und konôÙziôÙpiert SonôÙderôÙausôÙstelôÙlunôÙgen, forscht in DeôÙpot und ArôÙchiv und unôÙterôÙhûÊlt eine PrûÊôÙsenzôÙbibôÙliôÙoôÙthek zu Carl Bosch.
Wir suchen Sie zur VerstûÊrkung unseres Teams am Standort Heidelberg,ô unbefristet
,
ô in Teilzeit zum nûÊchstmûÑglichen Zeitpunkt.ô
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2026</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:29:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in (m/w/d) in der Fachrichtung Papier, Grafik, Fotografie und Objektrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-papier-grafik-fotografie-und-objektrestaurierung/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 15.03.2026 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 wird das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet im Rahmen der Vorbereitungsarbeiten für die anstehende Sanierung bis 30.04.28 in Vollzeit
eine*n Restaurator*in (m/w/d)
in der Fachrichtung Papier, Grafik, Fotografie und Objektrestaurierung
Die Tätigkeit umfasst vor allem die Mitarbeit an kunsthandwerklichen Objekten und Materialkombinationen aus Papier, aber auch Werke aus organischen Materialkombinationen.
Im Rahmen der anstehenden Generalsanierung des Schlosses sind Sie verantwortlich für die konservatorische, sachgerechte Verpackung und Transport dieser Exponate in den Dauerausstellungen und in den Außendepots.
Weitere Aufgaben und Schwerpunkte sind hierbei:
Sammlungsverlagerung und Neueinrichtung
Konservierung, Restaurierung und Montage von Objekten
Präventive Konservierung und Klima- Controlling
Leihverkehr Abwicklung und Kurierreisen
Ihr Profil:
Sie verfügen über einen erworbenen Abschluss eines fachbezogenen Studiengangs Restaurierung oder über eine entsprechende abgeschlossene handwerkliche Ausbildung im Bereich Papier-, Buch- oder Fotografierestaurierung (Meisterbrief wünschenswert).  Ebenso von Vorteil ist eine mehrjähriger Berufserfahrung im Museum.
Wir erwarten zudem Engagement, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B sowie sehr gute PC-Kenntnisse mit dem Schwerpunkt der digitalen Objekterfassung und der Inventarisierung, Standortverwaltung mit Barcode/ QR- Code.
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 9b TV-L inkl. Jahressonderzahlung sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Eine sinnstiftende Tätigkeit im Kulturbereich in Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Jobticket / Jobrad
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer Restaurierung_01_26
bis spätestens
15.03.2026
per E-Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_Ihr Nachname
Nach Möglichkeit verzichten Sie bitte auf Übersendung Ihres Fotos, Ihre Altersangabe sowie die Angabe Ihres Wohnortes.
Bei fachlichen Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Referat Restaurierung, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Für personalrechtliche Fragen steht Ihnen Frau Petra Weiler, Leiterin Referat Personal- und Finanzwesen, Tel.Nr. 0721/926-6532 oder per Mail
petra.weiler@landesmuseum.de
zur Verfügung.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-in-der-fachrichtung-papier-grafik-fotografie-und-objektrestaurierung/</guid></item><item><title>Depotverwalter*in / Registrar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-registrarin-m-w-d/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 15.03.2026 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg. Ab dem 29.09.2025 wird das Haupthaus im Karlsruher Schloss aufgrund einer Generalsanierung für mehrere Jahre geschlossen. Der Ausstellungsbetrieb wird in den Außenstellen und Zweigmuseen sowie digital weiter aufrechterhalten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet im Rahmen der Vorbereitungsarbeiten für die anstehende Sanierung bis 30.04.28 mit einem Beschäftigungsumfang von 75%
eine*n Depotverwalter*in / Registrar*in (m/w/d)
Der Zuständigkeitsbereich betrifft die gesamte Kunst- und kunsthandwerkliche Sammlung von der Archäologie über die Antike bis hin zur Gegenwart; Materialvielfalt zeichnet die Sammlung aus.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Verwaltung des gesamten Sammlungsbestandes / Betreuung der Kunstdepots
Sicheres Handling von Kunst- und Kulturobjekten unterschiedlichster Materialien
Organisation und Durchführung von fachgerechten Verpackungen und Transporten von Kunstgut mit hauseigenen PKW/ LKW Fahrzeugen
Entgegennahme und Bereitstellung von Kunstobjekten (z.B. für wissenschaftliche Untersuchungen und Leihverkehr)
Museumstechnische Arbeiten wie das Kennzeichnen und Verwahren der Neuzugänge sowie das fachgerechte Einlagern
Erfassung vorhandener Bestände und Optimierung der Lagerung
Verwaltung der Standorte in einer Datenbank (Imdas)
Klima- und Schädlingskontrollen (Präventive Konservierung / Integrated Pestmanagement)
Koordination, bzw. Überwachung von Maßnahmen, die zu bestmöglichen Lagerungsbedingungen im Rahmen von Sanierung- und Umbaumaßnahmen
Ihr Profil:
Sie verfügen über einen erworbenen Abschluss eines fachbezogenen Studiengangs Restaurierung oder über eine entsprechende abgeschlossene handwerkliche Ausbildung und langjährige Berufserfahrung.
Ebenso verfügen Sie über die Qualifizierung und Erfahrung in der präventiven Konservierung IP- Management, Klima-Monitoring. Berufserfahrung im Museum ist wünschenswert.
Wir erwarten zudem Freude und Interesse, in einem großen Team lösungsorientiert zu arbeiten, sehr gute EDV-Kenntnisse (MS Office, Schwerpunkt der digitalen Objekterfassung und der Inventarisierung, Standortverwaltung mit Barcode/ QR- Code, Erfahrung im Umgang mit Datenbanksoftware), Kreativität und pragmatisches Denken in der Ausarbeitung von Lösungen; ebenso eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B,
Engagement, Belastbarkeit, Flexibilität, Teamfähigkeit und Zuverlässigkeit.
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 9b TV-L inkl. Jahressonderzahlung sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Eine sinnstiftende Tätigkeit im Kulturbereich in Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Jobticket / Jobrad
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer Restaurierung_02_26
bis spätestens
15.03.2026
per E-Mail an
bewerbungen@landesmuseum.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_Ihr Nachname
Nach Möglichkeit verzichten Sie bitte auf Übersendung Ihres Fotos, Ihre Altersangabe sowie die Angabe Ihres Wohnortes.
Bei fachlichen Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Referat Restaurierung, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Für personalrechtliche Fragen steht Ihnen Frau Petra Weiler, Leiterin Referat Personal- und Finanzwesen, Tel.Nr. 0721/926-6532 oder per Mail
petra.weiler@landesmuseum.de
zur Verfügung.
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-registrarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 17.03.2026 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht
ab dem 1. April 2026
zur Verstärkung des Reinigungsteams eine
Reinigungskraft (m/w/d)
in Teilzeit mit mind. 14 Std. / Woche
bis maximal 19,92 Std. / Woche
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) und ist mit Entgeltgruppe 2 dotiert.
Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet.
Ihre Aufgaben umfassen u.a:
Reinigungsaufgaben in allen Gebäudeteilen der Stiftung Museum Schloss Moyland
Oberflächen- und Bodenflächenreinigung
Reinigung in den Ausstellungsbereichen, Veranstaltungsbereiche- und in den Personalbereichen
Reinigung der Sanitäranlagen (WC-Bereiche)
Entsorgung der Abfälle
Ihr Profil:
Erfahrung im Reinigungsbereich
Gepflegtes Erscheinungsbild
Deutschkenntnisse
Ein teamorientiertes Auftreten
Zuverlässigkeit und körperliche Belastbarkeit
Bereitschaft für Einsätze auch an Wochenend- und Feiertagen (nach Absprache)
Wir bieten Ihnen:
30 Tage Urlaubsanspruch pro Kalenderjahr
Pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Flexible Einsätze nach Absprache
Ergänzende Altersversorgung
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
17. März 2026
an
Stiftung Museum Schloss Moyland
Herr Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail: personal@moyland.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-w-m-d-2/</link><description>Deutsche Museum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 11.03.2026 | Das Deutsche Museum Bonn, zentrales Forum für Künstliche Intelligenz (KI) in Nordrhein-Westfalen, sucht einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
in Teilzeit (50%) zur Unterstützung des wissenschaftlichen Teams für die Weiterentwicklung seiner „Mission KI – erleben. verstehen. mitgestalten“.
Ihre Aufgaben
Mitwirkung an der wissenschaftlichen Weiterentwicklung der „Mission KI“ mit Schwerpunkt auf dem Bereich KI und Robotik/Avatare
Optimierung und Weiterentwicklung der Fähigkeiten der KI-basierten Roboter und Avatare des Museums, Konzeptentwicklung und Programmierung
Abstimmung mit Herstellern und Entwicklungspartnern
Entwicklung von Mensch-Maschine-Interaktions-Experimenten, deren Integration in den Vermittlungsprozess sowie deren Evaluierung
technische Betreuung des Bereichs „KI und sozial interaktive Systeme“
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss im Bereich Maschinenbau oder Informatik
einschlägige Erfahrung und Methodenkompetenz im Bereich Mensch-Maschine-Interaktion mit Schwerpunkt auf KI
Erfahrung bei der Entwicklung lokaler und Cloud-Basierter, multimodaler Systemarchitekturen (NLU/NLG/LLM) für soziale Roboter und Avatare
sehr gute Programmierfähigkeiten in Python
Erfahrung bei der Erstellung und Einreichung von Forschungsanträgen
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
EDV-Anwenderkenntnisse in der Nutzung digitaler Tools
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientieren Arbeitsplatz in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
11.03.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2608
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung MVH Museumsberatung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-mvh-museumsberatung/</link><description>Museumsverband Hessen, Kassel Bewerbungsende: 11.03.2026 | Der
Museumsverband Hessen e.V.
(MVH) ist der landesweit organisierte und tĂ¤tige Fachverband fĂĽr die staatlichen, kommunalen und privatrechtlichen Museen in Hessen. Der Verband versteht sich als Multiplikator, der fachlich die rund 400 Museen im Land und ihre TrĂ¤ger berĂ¤t, den kollegialen Austausch fĂ¶rdert und ĂĽber vielfĂ¤ltige Weiterbildungsangebote einen Beitrag zur QualitĂ¤tsentwicklung an den hessischen Museen leistet. Im Auftrag des Landes organisiert er das FĂ¶rderverfahren fĂĽr die nichtstaatlichen Museen. AuĂźerdem betreibt der Verband das Portal
www.museen-in-hessen.de
. Der Sitz der GeschĂ¤ftsstelle ist in Kassel.
Ab 1. Mai 2026 bis voraussichtlich 1. Juli 2027 suchen wir fĂĽr den Aufgabenbereich Museumsberatung (m/w/d) am Standort Kassel eine Elternzeitvertretung fĂĽr 40 Wochenstunden.
Ihre Aufgaben:
museumsfachliche Beratung der Museen und ihrer TrĂ¤ger zu konzeptionellen Grundlagen, Ausstellungs- und Vermittlungsstrategien sowie weiteren Bereichen der Museumsarbeit
Bearbeitung der jĂ¤hrlichen FĂ¶rderantrĂ¤ge und Erarbeitung von fachlichen EinschĂ¤tzungen
Planung, Organisation und Begleitung von Fortbildungen und Veranstaltungen im Rahmen des Seminarprogramms des Verbandes und eines Kurses zur Sammlungsqualifizierung
Fachlicher Austausch mit anderen Museumsberatungsstellen und Vernetzung der Angebote
Mitwirkung in Bereichen der Ă–ffentlichkeitsarbeit, insbesondere Social Media -Redaktion: Strategie und Betreuung des Kanals, Vorbereitung und Umsetzung von Aktionen sowie Vertretung der Homepage-Redaktion
PrĂ¤senz und Vertretung des MVH in Gremien, Facharbeitskreisen und bei externen Veranstaltungen
Erarbeitung von Arbeitshilfen fĂĽr die praktische Museumsarbeit und redaktionelle TĂ¤tigkeiten
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Studienbereich der Kulturwissenschaften oder Geschichtswissenschaften (Promotion, Master oder gleichwertiger Abschluss) mit Bezug zu Alltagskulturen
MehrjĂ¤hrige museumspraktische Berufserfahrung, vorzugweise in verschiedenen Bereichen der Museumsarbeit
FĂ¤higkeit zu konzeptionellem, analytischem und kreativem Denken
Kenntnisse der hessischen Museums- und Kulturlandschaft
Erfahrungen im Bereich Onlinekommunikation/Social Media
Umgang mit Budgets und FĂ¶rdermitteln
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien und Office-Programmen
Bereitschaft zu ReisetĂ¤tigkeit sowie PKW-FĂĽhrerschein und Fahrtauglichkeit
Soziale Kompetenzen, Teamgeist und EigenstĂ¤ndigkeit
Aufgeschlossenheit und KommunikationsfĂ¤higkeit
Interesse an der Bandbreite der Museumsarbeit sowie Erfahrung in der Zusammenarbeit und zielgruppenorientierten Kommunikation mit ehrenamtlich Engagierten
Unser Angebot
Eine abwechslungsreiche TĂ¤tigkeit in einem kleinen Team mit der MĂ¶glichkeit, eigene Ideen direkt einzubringen
Flexible Arbeitszeiten und die MĂ¶glichkeit von Homeoffice gemĂ¤Ăź Dienstvereinbarung
VergĂĽtung in Anlehnung an Entgeltgruppe 13 TV-H
RegelmĂ¤Ăźige Fortbildungen und Teilnahme an Fachtagungen
Eine kommunikative TĂ¤tigkeit im Austausch mit Menschen und einem vielfĂ¤ltigen Arbeitsgebiet
Der Dienstort ist Kassel. Wir freuen uns ĂĽber Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhĂ¤ngig von Alter, Behinderung, Geschlecht, NationalitĂ¤t, Religion oder sexueller Orientierung. Bei gleicher Qualifikation werden Bewerbungen geeigneter Schwerbehinderter sowie Gleichgestellter bevorzugt berĂĽcksichtigt.Â Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Verarbeitung Ihrer persĂ¶nlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens.
Bitte senden Sie Ihre aussagekrĂ¤ftigen Bewerbungen
bis zum 11.03.2026
(Eingang) vorzugsweise per E-Mail und in einem PDFÂ an:
iris.salomon@museumsverband-hessen.de
.
Haben Sie Fragen, so nehmen Sie im Vorfeld gerne Kontakt auf:
Christina Reinsch M. A.
GeschĂ¤ftsfĂĽhrerin
0561 – 788946935
Museumsverband Hessen e.V.
KĂ¶lnische Str. 42
34117 Kassel
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-mvh-museumsberatung/</guid></item><item><title>Projektleiter*in Bau (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-bau-m-w-d/</link><description>DOMiD – Dokumentationszentrum und Museum über die Migration in Deutschland, Köln Bewerbungsende: 22.03.2026 | Das DOMiD sucht zeitnah eine*n
Projektleiter*in Bau (m/w/d)
In Vollzeit. Die Stelle ist zunächst befristet zum 31.12.2027
Dokumentationszentrum und Museum über die Migration in Deutschland
Das Dokumentationszentrum und Museum über die Migration in Deutschland (DOMiD) ist eine 1990 von Migrant*innen gegründete gemeinnützige Organisation mit Sitz in Köln. DOMiD verfügt über die bundesweit größte Sammlung von Zeitzeugnissen, die die vielfältige Geschichte der Migration in Deutschland dokumentieren. DOMiD gehört zu den Vorreitern der Musealisierung von Migration und der Vermittlung von Migrationsgeschichte. Dabei steht die Organisation für ein multiperspektivisches Geschichtsbild und setzt sich für eine inklusive Erinnerungskultur ein.
Museum Selma. Deutschland, neu erzählt.
DOMiD plant in den kommenden Jahren mit Unterstützung des Bundes, des Landes Nordrhein-Westfalen und der Stadt Köln ein bundesweites Migrationsmuseum. Es soll zeigen, wie sich Migration in die deutsche Geschichte eingeschrieben hat und unser gesellschaftliches Zusammenleben prägt. Darüber hinaus soll das Haus als Kultur- und Bildungsstätte Raum für Austausch und Perspektivwechsel bieten. Fragen nach Identität, Zusammenleben und Teilhabe sollen demokratisch verhandelt und Chancen und Potenziale der Migrationsgesellschaft aufgezeigt werden.
Diversität liegt DOMiD am Herzen – jede Geschichte zählt
DOMiDs Vision ist eine „Gesellschaft der Vielen“, die Migration als gestaltende Kraft anerkennt. Wir freuen uns über alle Bewerbungen, ungeachtet des Alters, der sozialen Schicht, der sexuellen- oder Geschlechtsidentität, der sexuellen Orientierung, Nationalität und/oder Religionszugehörigkeit der Bewerbenden. Explizit willkommen sind Bewerbungen von Menschen, die über eine familiäre/eigene Migrationsgeschichte verfügen, sowie Bewerbungen von Schwarzen Menschen und People of Color.
Leider sind unsere gegenwärtigen Räumlichkeiten nur bedingt barrierefrei. Bei Fragen zögern Sie bitte nicht, uns zu kontaktieren.
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen in der Aufbauphase eines Kulturbauprojekts zentrale Verantwortung für die organisatorische und administrative Abwicklung des Bauprojektes:
Koordinierung und Leitung des Bauprojektes
Erstellung, Pflege und Überwachung von Terminplänen incl. deren Umsetzung
Delegieren von Aufgaben an Teams und Arbeitsgemeinschaften, die am Projekt beteiligt sind
Steuerung und Koordinierung von intern und extern beteiligten Akteur*innen sowie Fördergeber*innen
Vorbereitung und Durchführung von europaweiten und nationalen Vergabeverfahren
Projektmanagement, Qualitätsmanagement und Controlling
Dokumentation und Reporting
Terminkoordinierung, Vor- und Nachbereitung diverser Termine, Protokollierung
sonstige administrative und organisatorische Aufgaben
Mitarbeit im Managementteam
Ihre Qualifikationen
Sie haben bereits Erfahrung in der Projektleitung eines Bauprojektes (wünschenswert im Rahmen eines Museums- oder Kulturbaus) gesammelt und erfolgreich gemanagt.
Erfahrung mit öffentlichen Bauvorhaben
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich der Architektur oder des Bauingenieurwesens und mehrjährige, nachweisbare Erfahrung in der Koordinierung von Bauprojekten
eine vergleichbare Qualifikationsgrundlage (Master oder Diplomabschluss und mindestens drei Jahre einschlägiger Praxiserfahrung)
Kenntnisse der HOAI, HOAS und AHO
Eigeninitiative und die Fähigkeit, unter Termindruck präzise zu arbeiten
Teamfähigkeit und ein motivierendes, menschenorientiertes Führungsprofil
Problemlösungsfähigkeit, detailgetreuer Arbeitsstil
klarer und lösungsorientierter Kommunikationsstil
Das bieten wir
eine gestaltende, verantwortungsvolle Rolle in einem spannenden Bauprojekt mit europaweiter Ausstrahlungskraft
ein kollegiales und interdisziplinäres Arbeitsumfeld in einem Team, das sich mit Herz und Verstand gesamtgesellschaftlich-sinnstiftenden Aufgaben widmet
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
eine leistungsgerechte Vergütung angelehnt an TV-L E13 (entsprechend Qualifikationsgrundlage und persönlichen Voraussetzungen)
Kontakt
Wenn die Worte Migration und Museum Sie inspirieren und Ihr Profil den oben genannten Kriterien entspricht, schicken Sie Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf und Anlagen) in einer zusammenhängenden PDF-Datei mit dem Betreff „Bewerbung Projektleitung Bau“ an:
bewerbung@domid.org
Bewerbungsschluss: 22.03.2026
Bewerbungsgespräche: 07.04.–10.04.2026
Nicola Kunst
| Leitung Finanzen und Personal | 0221 – 800 28 30
DOMiD
– Dokumentationszentrum und Museum über die Migration in Deutschland
Venloer Str. 419
50825 Köln
domid.org
museum-selma.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-bau-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmanager:in für Ausstellungen und Publikationen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-fuer-ausstellungen-und-publikationen/</link><description>Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 17.03.2026 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Im Rahmen einer Elternzeitvetretung wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein:e
Projektmanager:in für Ausstellungen und Publikationen in Vollzeit
gesucht.
Die Stelle ist vorerst befristet bis 30.9.2027.
Ihre Aufgaben:
Bereich Ausstellungen:
Verantwortlich für die Planung, Organisation und Durchführung von Ausstellungs- und Sonderprojekten sowie damit verbundenen Kooperationen in enger Zusammenarbeit mit der Direktion sowie den Kurator:innen
Unterstützung bei der Entwicklung der Ausstellungsgestaltung (Architektur, Design, etc.) und der Kooperationen in enger Abstimmung mit der:dem zuständigen Kurator:in
Steuerung und Koordination der Ausstellungsproduktion in enger Zusammenarbeit mit dem/der Kurator/in sowie dem kuratorischen Team, verschiedenen Abteilungen innerhalb des Museums (z.B. Haustechnik, Kommunikation) und externen Gewerken
Erstellung von Verträgen mit Kooperationspartner:innen, Künstler:innen und externen Dienstleistern
Begleitung des Redaktionsprozesses von ausstellungsrelevanten Texten (z.B. Wand- und Objekttexte)
Erstellung, Pflege und Überwachung von Projektplänen inkl. Zeitplänen
Überwachung von Budgets in enger Absprache mit den verantwortlichen Kurator:innen
Erstellen von Berichten und Abschlussdokumentationen nach der Ausstellung
Bereich Publikationen:
Beratung des kuratorischen Teams bei der inhaltlichen Entwicklung der Katalogprojekte
Koordination der Katalogprojekte:
Entwicklung und Aufbau der Buchprojekte
Steuerung und Koordination aller internen und externen Beteiligten (inkl. Vertragserstellung), darunter Verlag, Autor:innen, Übersetzer:innen und Lektor:innen, Grafikbüro
Begleitung des Redaktionsprozesses (Lektorat und Korrektorat, Satzfahnenkorrektur)
Projektabhängig: Bildredaktion und Bildrechteklärung oder Begleitung der kuratorischen Assistenz bei der Bildredaktion und bei der Bildrechteklärung
Koordination der Anlieferung und Ausgabe von Katalogen
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Museologie, des Kulturmanagements oder eines vergleichbaren Studiengangs
oder
einschlägige Berufserfahrung im genannten Aufgabenfeld
Berufserfahrung im Museums- oder Kulturbereich, idealerweise in der Ausstellungsproduktion
Erfahrungen im Verlagswesen von Vorteil
Sehr gute organisatorische Fähigkeiten, strukturiertes Arbeiten und sicheres Zeitmanagement
Kenntnisse in Adobe Acrobat Reader sowie sichere Anwendung von Microsoft Office
Kenntnisse in MuseumPlus (wünschenswert)
Gute Kommunikationsfähigkeiten und Teamorientierung
Verhandlungsgeschick sowie Belastbarkeit auch bei Termindruck und gelegentlichen Einsätzen außerhalb regulärer Arbeitszeiten
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift, weitere Fremdsprachen von Vorteil
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Ein umfangreiches Benefitpaket, darunter ein monatliches Mobilitätsbudget, Essenszuschuss, Urban Sports Club Mitgliedschaft und Erholungsbeihilfe
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes, agiles Team
Flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Weiterbildungsmöglichkeiten und regelmäßige Mitarbeiterevents
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Gehaltsvorstellungen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) bis zum
17.03.2026
zusammengefasst in einem PDF-Dokument und ausschließlich per E-Mail mit dem Stichwort
Projektmanagement
an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-fuer-ausstellungen-und-publikationen/</guid></item><item><title>Restaurator*in für Gemälde und Skulpturen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-gemaelde-und-skulpturen-w-m-d/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 15.03.2026 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Zur Verstärkung unseres Teams Restaurierung in Stuttgart suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine*n
Restaurator*in für
Gemälde und Skulpturen (w/m/d)
in Teilzeit (50%), unbefristet
Die kunst- und kulturgeschichtliche Gemäldesammlung des Landesmuseums Württemberg umfasst rund 2.350 Objekte. Schwerpunkte sind mehrteilige Altaraufsätze und Tafelbilder aus dem Spätmittelalter sowie über 2000 Gemälde und Miniaturen, insbesondere Bildnisse, aus der Zeit nach 1530. Ein Großteil der etwa 1300 Skulpturen und Plastiken stammen aus dem Mittelalter und der Frühen Neuzeit sowie rund 100 Objekte aus der Zeit nach 1840. Hinzu kommen 25 barocke Prunkschlitten. Auch die Sammlung Populär- und Alltagskultur enthält Bestände an Malerei und Objekte mit gefassten Oberflächen.
Im Team mit einem weiteren Restaurator für Gemälde und Skulpturen sind Ihre Aufgaben:
Pflege der Sammlungen (Gemälde, Skulpturen, Altäre und gefasste Holzobjekte) in Ausstellungen und Depots an verschiedenen Standorten
Zustandserfassung, technologische Untersuchung und Erforschung einschl. Dokumentation
Konservierung und Restaurierung
konservatorische Betreuung der graphischen Sammlung/ Objekte aus Papier (präventive Maßnahmen, Betreuung Leihverkehre)
Mitarbeit bei Ausstellungsplanung und -vorbereitung sowie beim Ausstellungsauf und -abbau
konservatorische Betreuung von Dauer- und Kurzleihgaben
Betreuung von Praktikant*innen sowie Volontär*innen
Vermittlung konservatorischer und restauratorischer Tätigkeiten und Methoden intern und extern
enge, fachübergreifende Abstimmung und Zusammenarbeit mit Kolleginnen und Kollegen, insbesondere der Restaurierung, Ausstellungswerkstätten, Sammlungsabteilungen, Depotverwaltung, Projektsteuerung, Gebäudemanagement, Bauplanung sowie Sicherheitsmanagement
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung von Gemälden und Skulpturen/ Holzobjekten mit gefassten Oberflächen
weitreichende fachspezifische Kenntnisse und einschlägige Erfahrung in der Konservierung und Restaurierung von Gemälden und Skulpturen, gerne im musealen Kontext
Kenntnisse in der Sammlungspflege von Materialien, die in typischer Kombination mit Gemälden und Skulpturen vorkommen
Kenntnisse in der präventiven Konservierung
Kenntnisse in der konservatorischen Betreuung von Objekten aus Papier sind von Vorteil
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität, Belastbarkeit
team- und zielorientierte Arbeitsweise
Eigeninitiative, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten, sehr gutes Organisationsvermögen
sicherer Umgang mit MS Office, Kenntnisse in der Anwendung von Sammlungs- und digitalen Mediendatenbanken sind von Vorteil
gute Englischkenntnisse
gültige Fahrerlaubnis der Klasse B, Bereitschaft zu Dienstreisen, auch als Selbstfahrer*in mit Dienstfahrzeug
Bereitschaft und Fähigkeit zum Tragen von Lasten
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde gemäß § 30 BZRG
Wir bieten:
eine unbefristete Beschäftigung
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 10 TV-L
eine betriebliche Altersvorsorge der VBL
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld im Museum mit abwechslungsreichen und
herausfordernden Themen sowie Gestaltungsspielräumen im genannten Aufgabenbereich
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 609
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
Bewerbungsfristende am 15.03.2026
ausschließlich in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am Freitag, 17.04.2026 statt.
Für Fragen steht Ihnen Frau Monika Harter, Leitung des Referats Restaurierung, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535 410, E-Mail: Monika.Harter@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei
Bewerbungen finden Sie unter
www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-gemaelde-und-skulpturen-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in mit dem Schwerpunkt Sammlung m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-mit-dem-schwerpunkt-sammlung-m-w-d/</link><description>DDR Museum Berlin GmbH, Berlin Bewerbungsende: 15.03.2026 | Das DDR Museum zeigt das Leben in der DDR mit all seinen Facetten und gehört zu den meistbesuchten Museen Berlins. Durch seine innovative Ausstellungsgestaltung und Vermittlungsarbeit setzt es neue Standards.
Für unser Team suchen wir
ab sofort
oder nach Vereinbarung eine*n:
Wissenschaftliche*n Volontär*in mit dem Schwerpunkt Sammlung m/w/d
für die befristete Dauer von zwei Jahren.
Ihre Tätigkeit erfolgt in der Sammlungsabteilung des DDR Museum. Ab dem ersten Arbeitstag erleben und gestalten Sie eine der weltweit größten Sammlungen zur Geschichte der DDR mit. Die Position umfasst eigenverantwortliche Aufgaben, bietet Freiheit zur individuellen fachlichen Weiterentwicklung und ermöglicht die unkomplizierte Verwirklichung eigener Ideen.
Ihre Aufgaben:
Datenbankgestützte, wissenschaftliche Inventarisierung von Objekten
Koordinierung und Durchführung von Objektspenden
Verfassen von Objektbeschreibungen, Ausstellungstexten sowie Blogeinträgen
Mitarbeit an der Entwicklung von Ausstellungskonzepten für die Dauerausstellung und für Wechselausstellungen
Realisierung von Ausstellungsprojekten
Recherche und Mitarbeit bei der Entwicklung, Planung und Durchführung museumspädagogischer Konzepte, Führungen und Workshops
Unterstützung bei organisatorischen und administrativen Aufgaben im Sammlungsbetrieb
Ihr Profil:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss in den Fächern Geschichte, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte oder einem vergleichbaren Fachgebiet
Erfahrungen in der Museums- oder Archivarbeit
Fundiertes Wissen zur deutschen Geschichte des 20. Jahrhunderts
Sicherer Umgang mit den gängigen Microsoft-Office-Anwendungen sowie mit Datenbank- und Bildbearbeitungsprogrammen
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Gute Englischkenntnisse sowie weitere Fremdsprachen von Vorteil (z. B. Russisch)
Zuverlässige, strukturierte Arbeitsweise, Kommunikationskompetenz und Teamfähigkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Volontariat mit 40 Wochenstunden
Während des Volontariats erfolgen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche des Museums:
Erhaltung, Bewahrung, Dokumentation, Forschung, Ausstellung, Bildung, Vermittlung, Kommunikation, Management und Verwaltung
Monatliche Festvergütung nach Empfehlung des Deutschen Museumsbundes (50% nach E13 Berlin)
ein abwechslungsreiches und kreatives Arbeitsumfeld
Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bitte
ausschließlich per E-Mail
(PDF-Dokument bis 3 MB) an:
gordon.godin@ddr-museum.de
.
DDR Museum Berlin GmbH
Karl-Liebknecht-Str. 1
10178 Berlin
DDR Museum Depot
Pyramidenring 10
12681 Berlin
Ansprechpartner: Gordon Freiherr von Godin
Telefonnummer: 030/847 123 733
Internet:
www.ddr-museum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-mit-dem-schwerpunkt-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) für kuratorische Assistenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-fuer-kuratorische-assistenz/</link><description>Stadt Heilbronn, Heilbronn Bewerbungsende: 01.03.2026 | Unsere Stadt geht in die Zukunft – und Sie sind mit dabei. Heilbronn am Neckar ist das dynamische Oberzentrum der Region Heilbronn-Franken. Wirtschaftliche Stärke, Bildungsvielfalt, kulturelle Energie und soziales Engagement zeichnen unsere Stadt aus.
Die Stelle im Städtischen Museum Heilbronn ist ab 1. Mai 2026 zur Besetzung offen.
Während der Ausbildung erhalten Sie einen Einblick in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihr wichtiger Beitrag
Sie unterstützen die zuständigen Kuratoren/Kuratorinnen unter anderem bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungen und Veranstaltungen, insbesondere für die Kunsthalle Vogelmann.
Sie erstellen Textbeiträge und sonstige Druckmittel z.B. für Flyer, Ausstellungen samt Audioguide, etc.
Sie übernehmen Aufgaben in der Museumspädagogik (z.B. Führungen/Workshops).
Sie erledigen allgemeine Verwaltungsaufgaben sowie die Ausstellungsorganisation mit dem Erstellen von Werks-, Versicherungs- und Transportlisten, etc.
Sie unterstützen die Pressearbeit und bereiten Pressekonferenzen vor.
Sie arbeiten beim Verfassen von Texten für die Presse, für Flyer und Ausstellungen inklusive Lektorat mit.
Sie bauen die Kommunikation über Social Media Kanäle weiter aus.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-fuer-kuratorische-assistenz/</guid></item><item><title>Projektleitung (m/w/d) Tourneeausstellung/Ausstellungen im Ausland</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-tourneeausstellung-ausstellungen-im-ausland/</link><description>, Stuttgart | Für die Abteilung Kunst in Stuttgart suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet eine Projektleitung (m/w/d) Tourneeausstellung/Ausstellungen im Ausland in Teilzeit (80%).
Wer wir sind
Werte – Kultur – Frieden: Mit dem ifa weltweit sinnstiftend wirken in Stuttgart und Berlin
Das ifa -Institut für Auslandsbeziehungen setzt sich gemeinsam mit Partnern weltweit ein für die Freiheit in Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft und bringt Menschen zusammen, die sich für eine offene Gesellschaft engagieren. Dazu schafft es analoge und digitale Räume für Begegnung, Austausch, Aushandlung und Ko-Kreation. Es gibt Aktivist:innen, Künstler:innen und Wissenschaftler:innen eine Stimme, fördert Kooperationen und verfolgt seine Ziele verstärkt mit europäischen Partnern. Basierend auf seinen Kernkompetenzen Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft baut es Netzwerke auf, um nachhaltige Wirkung zu erzielen.
Das ifa wird gefördert vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart.
An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Das ifa organisiert weltweit Tourneeausstellungen zeitgenössischer Kunst und Kultur, die in Museen und Kunsträumen in verschiedenen Ländern gezeigt werden. Die Ausstellungen umfassen monografische wie auch thematische Ausstellungen in den klassischen Kunstgattungen von Fotografie über Design bis hin zu Digital Born Art. Diese Ausstellungen fördern den internationalen Austausch und schaffen lokale Begegnungsorte, oft in Kooperation mit Partnern vor Ort.
Was Sie erwartet
Projektleitung von internationalen Ausstellungsprojekten (inkl. Rahmenprogramm) analog und digital im Rahmen internationaler Tourneen
Koordinierung der Arbeiten aller Projektbeteiligten einschließlich Erarbeitung detaillierter Zeitpläne für die Ausstellungsprojekte und Steuerung von Externen
Kommunikation mit ausländischen Partnern bzgl. Inhalten, Präsentationsbedinungen und -formen und zusätzlich unter Berücksichtigung außenkulturpolitischer Bedinungen und Interessen
Übersetzung künstlerischer Planungsprozesse in verwalterische Vergabestrukturen
Entwicklung neuer Formate und Kommunikationswege für den Bereich in enger Zusammenarbeit mit der Bereichsleitung
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kunst-, Kulturwissenschaften, Kulturmanagement oder Vergleichbares
Mehrjährige Erfahrung in Konzeption und Realisierung von Ausstellungen und Programmen sowie deren Übersetzung ins Digitale, Kenntnisse in MuseumPlus
Sehr gute Vernetzung in der internationalen zeitgenössischen Kunst und Kultur
Breites Interesse an diskursiven, gesellschaftlichen und interdisziplinären Themenstellungen
Kenntnisse in der verwalterischen Abwicklung von Ausstellungsprojekten (Bundeshaushaltsordnung/öffentl. Mittel)
Herausragende Management- und Kommunikationskompetenz, großes Engagement, Flexibilität und Teamgeist
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntisse sowie einer weiteren, gern außereuropäischen Fremdsprache
Was wir Ihnen bieten
Bei uns erwartet Sie ein spannender und vielseitiger Job bei einer weltweit tätigen Organisation.
Unsere Bezahlung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst, die Eingruppierung ist, bei Vorliegen der Voraussetzungen, in der Entgeltgruppe 11 TVöD-Bund vorgesehen. Wir pflegen eine partnerschaftliche und offene Arbeits­atmosphäre. Moderne und familienfreundliche Arbeits­bedingungen sind für uns selbstverständlich. Ihre flexiblen Arbeitszeiten werden im Team abgestimmt.
Beim ifa profitieren Sie von einer Jahressonderzahlung, einer Betriebsrente mit Arbeitgeberanteil, einem Arbeitgeberzuschuss zum Deutschland-Job-Ticket, einer sehr guten Anbindung an das öffentliche Verkehrsnetz, von gesundheitsfördernden Maßnahmen und von individuellen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Das ifa setzt sich für Vielfalt ein. Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) ist als eingetragener Verein ein privater Arbeitgeber.
Kontakt
Ihre Bewerbung enthält ein Motivationsschreiben, einen Lebenslauf und alle relevanten Zeugnisse. Bitte laden Sie diese als zusammengefasste PDF-Datei (maximal 35 MB) bis zum 18.03.2026
hier
hoch.
Telefonische Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie bei Frau Slade, erreichbar unter der Rufnummer +49 711 2225245 oder per E-Mail sophie.slade@ifa.de.
Ihre Bewerbungsunterlagen werden spätestens 6 Monate nach der Stellenbesetzung gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-tourneeausstellung-ausstellungen-im-ausland/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) für den Bereich Ausstellungen und Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen-und-sammlung-2/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 11.03.2026 | Die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht, zum 1. Juni 2026 beziehungsweise zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Projektassistenz
(m/w/d)
für den
Bereich Ausstellungen und Sammlung
des Dokumentationszentrums.
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet und nach
Entgeltgruppe 9b TVöD Bund
bewertet.
Wir sind ein einzigartiger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit bei der Planung und Realisierung von verschiedenen Sonderausstellungen sowie von kleineren Galerie-Ausstellungen,
Beschaffung von Reproduktionen und Lizenzen für Katalog, Ausstellungsprojekte,
Copyrightmanagement, Bild- und Medienarchivierung für die Ausstellungen sowie Katalog/Ausstellungspublikationen und sonstige Begleitmaterialien,
Mitarbeit bei Organisation und Koordination des Leihverkehrs,
Mitarbeit bei Organisation und Koordination des Ausstellungsauf-/abbaus,
Pflege der Ständigen Ausstellung und Sicherstellung eines reibungslosen Betriebs,
Vor- und Nachbereitung von Jour Fixen und Arbeitsgruppen, intern wie extern.
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Hochschulbildung, FH- oder Bachelor-Abschluss, der Fachrichtung Geschichte, Kulturwissenschaften, Museologie oder vergleichbare Kenntnisse,
Berufserfahrung im Bereich Kultur- und oder Museums-, Ausstellungsmanagement,
gute Kenntnisse im Bereich Bild- und Medienverwaltung, idealerweise in Kulturinstitutionen,
sicheres Deutsch und Englisch in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Interesse an der deutschen und europäischen Zeitgeschichte, vorzugsweise zu Zwangsmigration, insbesondere zur Flucht und Vertreibung der Deutschen,
hohe Kommunikations-, Organisations-, Planungs- und Teamkompetenz,
sehr gute einschlägige EDV-Kenntnisse,
Interesse an europäischer und globaler Zeitgeschichte.
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaub nach TVöD, flexible Arbeitszeiten; Möglichkeit der anteiligen mobilen Arbeit),
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen zur Ausschreibung können Sie sich gerne an info@f-v-v.de.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbungen mit der
Kennziffer ProA26
bis zum
11. März 2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail:
info@f-v-v.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen-und-sammlung-2/</guid></item><item><title>Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 22.03.2026 | Museumspädagogik (w/m/d)
in Teilzeit (19,5 Wochenstunden),
Befristet für die Dauer der Elternzeit der Stelleninhaberin.
Bewerbungsschluss: 22. März 2026
Die
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
ist eine von der Landeshauptstadt Wiesbaden gegründete Stiftung des öffentlichen Rechts. Als Trägerin des
sam – Stadtmuseum am Markt
im Herzen der Wiesbadener Innenstadt sichert sie den laufenden Museumsbetrieb, betreut, dokumentiert und erforscht die bedeutende Sammlung Nassauischer Altertümer sowie die Sammlungen zur Stadtgeschichte und der Region RheinMain. Die Stiftung ermöglicht die nachhaltige Umsetzung von Ausstellungen, Veranstaltungen, Vermittlungsangeboten und Kooperationen mit Schulen und weiteren Bildungseinrichtungen, mit der Hochschule RheinMain und Akteuren der Stadtgesellschaft. Stiftung und Museum verstehen sich als Plattform und Schnittstelle für Wissen, Bildung und gesellschaftlichen Dialog.
Aktuell arbeiten wir unter anderem an der zeitgemäßen Weiterentwicklung des sam an einem neuen Standort sowie am Sonderprojekt „WDC WerkRaum Wiesbaden – Offen für deine Ideen“.
Die WDC WerkRaum Wiesbaden ist ein Ort, der zum Mitgestalten einlädt. Ziel ist ein intensiver Austausch zwischen Generationen, Herkünften, Lebenswelten und Perspektiven – ein Raum, der gesellschaftlichen Zusammenhalt erlebbar macht und dazu einlädt, gemeinsam auszuhandeln und zu gestalten, wie wir in Zukunft leben wollen.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n engagierte/n
Mitarbeiter/in für die
Museumspädagogik
in Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Befristet für die Dauer der Elternzeit der Stelleninhaberin.
Ihre Aufgaben
Übernahme und Umsetzung bestehender Konzepte pädagogischer Vermittlungsangebote für Schulen, Ferienbetreuungen, Erwachsene und Familien sowie Lehrerfortbildungen
Akquirieren von Schulkassen sowie Wahrnehmen der Allgemeinen Buchungskommunikation und -verwaltung der Führungsangebote sowie des Netzwerkaufbaus und -pflege
Beraten von Besuchenden, Lehrkräften und/oder Gruppenleitungen zu den pädagogischen Angeboten
Umsetzung von didaktischen Konzepten und Begleitmaterialien zu Sonder- und Dauerausstellungen
Mitarbeit an Sonderveranstaltungen (z. B. Internationaler Museumstag, Begleitveranstaltungen zu Sonderausstellungen, Angebote im WDC WerkRaum von Mai-Oktober 2026)
Betreuen, Koordinieren und Schulen der Honorarkräfte
Wahrnehmen der Projektkoordination, z. B. gemeinsame Projekte mit Kooperationspartnern: u. a. Planen von Anträgen und Finanzen sowie Verwalten von Fördergeldern
Umsetzung von partizipativen Angeboten zur kulturellen Teilhabe
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Museologie, Kulturmanagement, Kulturwissenschaften,
Archäologie, Geschichte, Pädagogik oder verwandte Bereiche
Fundierte praktische Erfahrungen in der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Versierter Umgang mit MS Office
Bereitschaft zu Fort- und Weiterbildungen
Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit sowie organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Flexibilität bei Arbeitszeiten (Abend-, Wochenend- und Feiertagseinsätze)
Gute Kommunikationsfähigkeit sowie gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
Freude am Umgang mit Menschen aller Altersstufen und Begeisterung für die Arbeit im kulturellen Sektor
Wünschenswert
Erfahrungen im Bereich Teamleitung
Erfahrungen im Bereich Fördermittelmanagement /Drittmittelbeschaffung
Sammlungsbezogene Fachkenntnisse
Wir bieten Ihnen
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem dynamischen Umfeld
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Jobticket und betriebliche Zusatzversorgung für Angestellte
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten und Gesundheitsmanagement (LH Wiesbaden)
Anstellung im öffentlichen Dienst
(TVöD VKA), Vergütung nach TVöD 9 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst
Gewünschter Arbeitsbeginn:  zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Vorstellungsgespräche: voraussichtlich KW 16 / 17
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre
aussagekräftige Bewerbung
(
eine
zusammenhängende PDF-Datei per E-Mail mit Anschreiben, tabellarischem Lebenslauf und Zeugniskopien)
bis spätestens 22. März 2026 per E-Mail an:
info@stadtmuseum-wiesbaden.de
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
Bierstadter Straße 1, 65189 Wiesbaden
Ansprechpartnerin: Christiane Jarosch-Viriyachitt
Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Gleichstellung aller Mitarbeitenden ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit Personen mit Schwerbehinderung geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen bzw. Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Projektkoordinator*in (m/w/d) für Bürgerwissenschaften mit Schwerpunkt Insekten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-fuer-buergerwissenschaften-mit-schwerpunkt-insekten/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 05.03.2026 | Senckenberg – Leibniz-Institution für Biodiversitäts- und Erdsystemforschung (SGN)
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zum
01.05.2026
für die Abteilung Terrestrische Zoologie eine*n
Projektkoordinator*in (m/w/d) für Bürgerwissenschaften mit Schwerpunkt Insekten
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: Befristet auf 2 Jahre, eine Entfristung ist vorgesehen Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H) / E11
Senckenberg zählt zu den weltweit führenden Forschungseinrichtungen im Bereich der Biodiversitäts- und Erdsystemforschung. Mit acht Forschungsinstituten, drei Naturmuseen in ganz Deutschland und Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern aus über 40 Nationen ist Senckenberg international hervorragend vernetzt. Der Hauptsitz befindet sich in der dynamischen Wirtschaftsmetropole Frankfurt am Main im Herzen Deutschlands. Dort ist auch eine der bekanntesten Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum, angesiedelt.
Die geplante Stelle dient der langfristigen Stärkung der Artenkenntnis im Bereich der Insekten in Hessen und darüber hinaus. Damit wird der wachsenden Bedeutung von Artenkenntnis für Biodiversitätsschutz, angewandten Naturschutz und Forschung Rechnung getragen und ein nachhaltiger Beitrag zur Ausbildung und Förderung neuer Artenkennerinnen und Artenkenner geleistet. Dies ist sowohl gesellschaftlich als auch für die Weiterentwicklung der Forschung mit Einbindung von Ehrenamtlichen Experten für Senckenberg von hoher Relevanz.
Mit dem Portal Insekten Hessen existiert bereits ein zentraler Knotenpunkt, der Fachwissen bündelt, ehrenamtliches Engagement vernetzt und wichtige Daten für den Naturschutz zugänglich macht. Um dieses Portal zu betreuen, auszubauen und in ein deutschlandweites Netzwerk einzubinden, ist eine dauerhafte koordinierende Stelle erforderlich.
Ihre Aufgaben
Ausgehend vom Portal Insekten Hessen und den angeschlossenen Projekten Aufbau und Pflege eines Artenkennernetzwerkes zum Thema Insekten aus Wissenschaft, Ehrenamt und Praxis
Initiierung und Koordination von weiterführenden Projekten zu Artenkenntnis, Biodiversitätsschutz, angewandtem Naturschutz und Forschung
Zusammenarbeit mit Behörden und Verbänden (z.B. Naturschutzakademie Hessen)
Pflege und Weiterentwicklung des Portals “Insekten Hessen” in Zusammenarbeit mit ehrenamtlich tätigen Personen und Kooperationspartnern, sowie Vernetzung mit überregionalen Plattformen und Sicherstellung der Datenintegration (z.B. rote Liste, HLNUG)
Konzeption, Organisation und Durchführung von Fortbildungsangeboten für Wissenschaftler und interessierte Bürger zur Förderung der Artenkenntnis
Öffentlichkeitsarbeit und Kommunikation der Projektergebnisse mit internen und externen Partnern im Bereich Insekten und darüber hinaus
Unterstützung der Abteilung im Bereich taxonomischer Expertise und Sammlungsarbeit
Ihr Profil
Abgeschlossenes Bachelor – Studium der Biologie oder ein vergleichbarer Studienabschluss
Begeisterung für Insekten und deren Lebensräume; vertiefte Kenntnisse heimischer Arten einer Insektengruppe wünschenswert
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher Sprache
Bereitschaft zur Zusammenarbeit mit Behörden und Verbänden, Wissenschaftlern, Laien und Bürgerwissenschaftlern
Sicherheit im Umgang mit Datenbanken
Sehr gute Präsentations- und Kommunikationsfähigkeiten
IT-Kenntnisse
Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit am Wochenende
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26013 bis zum 05.03.2026 an
recruiting@senckenberg.de
Die Interviews sind für den 11.März 2026 vorgesehen. Wir bitten die Bewerber*innen sich diesen Zeitraum vorzumerken. Es gibt die Möglichkeit, alternative Interviewdaten zu vereinbaren
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Steffen Pauls unter
steffen.pauls@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-fuer-buergerwissenschaften-mit-schwerpunkt-insekten/</guid></item><item><title>Assistent/in des Verwaltungsdirektors/ Vorstandes (m/ w/ d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-des-verwaltungsdirektors-vorstandes-m-w-d/</link><description>Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 03.03.2026 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen möglichst zum 01.04.2026 zunächst befristet für zwei Jahre (Übernahme in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis ist vorgesehen) eine*n
Assistent/ in des Verwaltungsdirektors/ Vorstandes (m/ w/ d)
(Vollzeit 39 Stunden/Woche)
Aufgabenbeschreibung
Organisation des operativen Tagesgeschäftes des Verwaltungsdirektors (VD)/ Vorstandes wie z.B. Terminverwaltung, Überwachung des Mailverkehrs, Wiedervorlagen, digitale und analoge Ablage, Berichtswesen, Erstellung und Auswertung von Statistiken etc.
Reisemanagement des VD
Vor- und Nachbereitung von Meetings, Sitzungen sowie Protokollführung inkl. Gremienarbeit, Zusammenstellung von Unterlagen
Durchführung und Zusammenfassung von rechtlichen und finanzwirksamen Recherchen
administrative Unterstützung für das Management von Drittmittelprojekten
Durchführung und Prüfung von Abrechnungen, Erstellen von Vermerken
allgemeine und fremdsprachliche Sekretariatsaufgaben sowie administrative Tätigkeiten wie z.B. organisatorische Vorbereitung und Abrechnung von Dienstreisen, Verfassen von Vermerken etc.
Voraussetzungen
abgeschlossene Berufsausbildung im verwaltungs- und/ oder kaufmännischen Bereich wie z.B. Fremdsprachenassistenz
Kenntnisse bezüglich Vorschriften des BGBs, Vergaberechts, Bundesreisekostengesetzes etc. sowie von Verwaltungsvorgängen
sicherer Umgang mit den MS-Office-Produkten inkl. Teams, OneDrive etc.
Kommunikationsstärke in Wort und Schrift
souveränes Auftreten, ausgeprägte Dienstleistungsorientierung sowie Freude am Organisieren
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse, jede weitere Fremdsprache ist von Vorteil
hohes Maß an Flexibilität und Belastbarkeit
Wir bieten
Eine Vergütung E 9a TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen vom BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
03.03.2026
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
. Wir planen, die Auswahlgespräche am 12.03.2026 zu führen.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-des-verwaltungsdirektors-vorstandes-m-w-d/</guid></item><item><title>Geschäftsführung des Museumsverbandes Thüringen e. V.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung/</link><description>Museumsverband Thüringen, Erfurt Bewerbungsende: 15.03.2026 | Der 1990 gegründete Museumsverband Thüringen e. V. (MVT) ist der Fachverband für fast 250 Museen in Thüringen. Der Vorstand und daraus die Präsidentin / der Präsident des MVT werden alle vier Jahre von den Mitgliedern direkt gewählt. Die Hauptaufgabe des Vorstandes und der in der Landeshauptstadt Erfurt angesiedelten Geschäftsstelle besteht in der Beratung der Mitglieder und des für Museen zuständigen Ministeriums, in der Lobbyarbeit für die Museen gegenüber der Landespolitik und den Museumsträgern, der Netzwerkarbeit im Sinne der Mitglieder sowie in der Koordinierung der Provenienzforschung der kleinen und mittleren Museen in Thüringen. Die Geschäftsstelle besteht aus derzeit sieben Mitarbeitenden und der Geschäftsführung.
Diese Stelle der
Geschäftsführung des Museumsverbandes Thüringen e. V.
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet zu besetzen. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (39 Wochenstunden), die der Entgeltgruppe 13 TVöD zugeordnet ist.
Das
Aufgabengebiet
umfasst:
Leitung der Geschäftsstelle im regelmäßigen Austausch mit dem Präsidium und dem Vorstand des MVT,
die souveräne inhaltliche Vertretung der Ziele des MVT gegenüber der Politik, dem Fördermittelgeber Freistaat Thüringen, den Museumsträgern und den Mitgliedern in Abstimmung mit dem Vorstand,
proaktive Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Ziele des MVT und der Ableitung der dazugehörigen Strategie,
das Erstellen der Jahresberichte,
die interne Koordinierung der Verbandsarbeit zwischen Vorstand, Arbeitskreisen, Mitgliedern und Geschäftsstelle,
die inhaltliche Vorbereitung des jährlichen Verbandstages sowie der monatlichen Vorstandssitzungen und der regelmäßigen Abstimmungsrunden mit dem Präsidium,
die Verantwortung für die Haushaltsplanung des Verbandes und die laufende Budgetüberwachung,
das Fördermittel- und Vertragsmanagement sowie die Steuerung externer Dienstleister,
die Netzwerkarbeit mit dem Deutschen Museumsbund, anderen Museumsverbänden (in der KMBL), vor allem dem Museumsverband Hessen sowie weiteren Kultur-Fachverbänden in Thüringen,
enge Zusammenarbeit mit Partnern wie der Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena oder der digiCULT-Verbund eG.
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Universität, Fachhochschule) mit Masterabschluss in einer einschlägigen Fachrichtung oder gleichwertige Qualifikation, verbunden mit einer mehrjährigen Tätigkeit im öffentlichen Dienst, in der freien Wirtschaft, bei Nonprofit-Organisationen oder bei einem freien Kulturträger,
sehr gute Kenntnis der Thüringer Museumslandschaft und/oder der kulturpolitischen Verhältnisse in Thüringen,
nachgewiesene Netzwerkarbeit mit Interessenvertretungen aus Politik, Kultur, Verwaltung und Industrie,
nachgewiesene Erfahrung einer erfolgreichen mehrjährigen Teamleitung.
Persönliche Voraussetzungen
:
souveräne, strategisch denkende Führungspersönlichkeit,
wertschätzende und motivierende Personalführung und strategische Personalentwicklung,
ausgeprägtes Kommunikationsgeschick und hohes Maß an Sozialkompetenz,
Fähigkeit zum Netzwerken,
breites Interesse an kulturgeschichtlichen Themen,
überdurchschnittliches Engagement, Flexibilität und Organisationstalent,
Eigeninitiative, schnelle Auffassungsgabe und positive Grundhaltung, Improvisationsfähigkeit und Belastbarkeit,
ein hohes Maß an Diskretion und Zuverlässigkeit,
Identifikation mit den Zielen des MVT,
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Bürozeiten,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift,
sicherer Umgang mit Windows, den gängigen MS-Office-Anwendungen und den gängigen digitalen Anwendungen eines modernen Büromanagements,
einschlägige Kenntnisse und Erfahrungen im öffentlichen Haushaltsrecht,
Bereitschaft zur Mobilität in einer weitverzweigten Museumslandschaft,
Führerschein Klasse B.
Wir bieten:
tarifgerechte Bezahlung mit den am öffentlichen Dienst orientierten vermögenswirksamen Leistungen,
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten Museumsverband mit individuellen Gestaltungsspielräumen,
ein engagiertes, qualifiziertes Team und ein vielseitiges Aufgabengebiet,
einen attraktiven, mit dem ÖPNV erreichbaren Arbeitsort in einer Stadt mit hohem Freizeitwert,
ein modern eingerichtetes, freundliches Büro,
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung,
im Rahmen des Aufgabenspektrums die Möglichkeit des mobilen Arbeitens,
Unterstützung beim Start (Hilfe bei der Einarbeitung, Vorstellung bei Partnereinrichtungen, ggf. Unterstützung bei der Wohnungssuche).
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre
Bewerbung bis zum 15. März 2026 in Form einer Online-Bewerbung
(inkl. einer programmatischen Skizze zu Ihrer aus den Zielen des MVT abgeleiteten Strategie für die nächsten fünf Jahre / bis zu 5.000 Zeichen o. L.) als PDF an
praesident@museumsverband-thueringen.de
. Bitte achten Sie darauf, dass der Umfang der Datei nicht größer als 4 MB ist.
Gerne steht Ihnen der Präsident des Museumsverbandes Thüringen, Herr Dr. Roland Krischke, für Rückfragen zur Verfügung. Schreiben Sie hierzu an die oben angegebene
E-Mail-Adresse oder vereinbaren Sie telefonisch einen Termin über das Sekretariat des MVT: 0361 / 5513871.
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, den Bewerbungsunterlagen einen entsprechenden Nachweis beizufügen.
Nach Abschluss des Verfahrens werden die Unterlagen nicht berücksichtigter Bewerberinnen und Bewerber vernichtet. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbung willigen Sie in die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in den Systemen des Museumsverbandes Thüringen e. V. ein. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung/</guid></item><item><title>Bauingenieur / Architekt (m/w/d) Teilgebiet Hochbau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bauingenieur-architekt-m-w-d-teilgebiet-hochbau/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern / OT Leitzkau Bewerbungsende: 22.03.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Unterstützung und Entlastung der objekt-/ projektverantwortlichen Bauingenieure bzw. Referatsleiter, vor allem aber zur Wahrnehmung der öffentlichen Bauherrenfunktion, suchen wir für die Baudirektion am Standort Leitzkau (Bau- und Liegenschaftsverwaltung) zum nächstmöglichen Einstellungstermin vorübergehend einen Bauingenieur und/oder Architekten (m/w/d) – Teilgebiet Hochbau.
Ihre Aufgaben
Eigenverantwortliche Steuerung, Planung und Überwachung von Bauvorhaben im Rahmen von Sanierungs- und Neubauprojekten in Wahrnehmung der Bauherrenfunktion
Durchführung von Ausschreibungen sowie Erstellung und Pflege der Baudokumentation
Bau- bzw. Baukostenkontrolle und Vorabnahme von Bauleistungen
Prüfung und Abrechnung von Bauleistungen
Steuerung, Koordination und fachliche Begleitung von Ingenieurbüros, Behörden und ausführenden Firmen im Rahmen der Bauherrenfunktion
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium des Bauingenieurwesens oder der Architektur vorzugsweise im Teilbereich Hochbau oder eine vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im öffentlich-rechtlichen Umfeld / in der öffentlichen Verwaltung
gute Kenntnisse in der HOAI sowie den Vergabevorschriften
Kenntnisse im Denkmalschutz und in der Denkmalpflege (Er- und Unterhaltung von Kulturdenkmalen)
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie sicheres Verhandlungsgeschick
selbstständige, sorgfältige Arbeitsweise sowie strukturiertes Vorgehen
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Teamfähigkeit, Kontaktfähigkeit
Führerschein Klasse B
Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen innerhalb Sachsen-Anhalts (als Selbstfahrer/in mit Dienst-PKW/Privat-PKW)
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
befristetes
Arbeitsverhältnis für
zwei Jahre
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Gommern OT Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung in die
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Anika Kliewe und Frau Christine Oelze unter den Rufnummern +49 39241 934-71 bzw. -90. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/02.2026-03
bis zum
22.03.2026
an „referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bauingenieur-architekt-m-w-d-teilgebiet-hochbau/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung (m/w/d) mit Schwerpunkt Kulturpädagogik und Inklusion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-mit-schwerpunkt-kulturpaedagogik-und-inklusion/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau Bewerbungsende: 31.03.2026 | In der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle als
Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung (m/w/d) mit Schwerpunkt Kulturpädagogik und Inklusion in der Abteilung Schlösser und Sammlungen
Werden Sie Teil unseres motivierten und engagierten Teams am Standort Wörlitz in 06785 Oranienbaum-Wörlitz.
Die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz ist eine durch das Land Sachsen-Anhalt und den Bund geförderte staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie hat mit ihren mehr als 100 Beschäftigten satzungsgemäß die Aufgabe, das Gartenreich Dessau-Wörlitz, eine historische Kulturlandschaft mit dem Status eines UNESCO-Welterbes, zu bewahren und zu entwickeln. In Obhut der Stiftung befinden sich etwa 240 historische Bauwerke, darunter fünf Schlösser mit dazugehörigen Gartenanlagen und umfangreiche Kunstsammlungen von europäischem Rang.
Inhaltliche Schwerpunkte der Tätigkeit sind:
Durchführung von Programmen, Formaten und Aktionen im Rahmen bestehender Konzepte für verschiedene Zielgruppen, insbesondere für junge Menschen und Familien
Fundierte, ganzheitlich orientierte Wissensvermittlung des UNESCO-Welterbes (Kunst, Kultur und Natur)
Mitarbeit bei der Entwicklung und Erstellung didaktischer Vermittlungsmaterialien (analog und digital)
Mitarbeit bei der Entwicklung und Organisation inklusiver, barrierefreier Angebote
eigenverantwortliche Zusammenarbeit mit Bildungseinrichtungen (Kitas, Schulen etc.) und verschiedenen anderen Institutionen
Pflege und Weiterentwicklung von Netzwerken und Kooperationen
Durchführung von Fortbildungen für Saisonkräfte und Multiplikatoren
projektbezogene Finanzplanung und -verwaltung inkl. Organisation/Beschaffung von Arbeits- und Hilfsmitteln
Evaluation, Auswertung und Qualitätssicherung von Bildungsangeboten
Mitarbeit an der Entwicklung, Fortschreibung und Umsetzung unseres Bildungs- und Vermittlungskonzeptes in enger Zusammenarbeit mit den Kolleginnen der Bildung und Vermittlung sowie der Schlossleitung
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung oder abgeschlossenes Studium in einer für das Tätigkeitsfeld relevanten Fachrichtung, bevorzugt aus den Bereichen (Kunst-, Museums-, Theater-) Pädagogik oder Museologie
erste berufliche Erfahrungen in der didaktischen Aufbereitung wissenschaftlicher Inhalte
erste berufliche Erfahrungen in der zielgruppenspezifischen Vermittlung
erweitertes Führungszeugnis
Darüber hinaus erwarten wir von Ihnen:
Freude an der Entwicklung und Umsetzung innovativer Bildungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsformate, ggf. mit Inklusionsbezug
Freude am persönlichen Umgang mit Menschen jeder Altersgruppe
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, ein hohes Maß an Sozialkompetenz
Belastbarkeit und Flexibilität
selbstständiges, verantwortungsbewusstes und teamorientiertes Handeln
Organisationsgeschick mit proaktiver, strukturierter und zuverlässiger Arbeitsweise
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit (Deutsch)
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicherer Umgang mit Microsoft-Office-Programmen
Kreativität, Flexibilität und Sorgfalt
Führerschein der Klasse B und die Bereitschaft zum Führen eine Pkw
Aufgrund der spezifischen Öffnungszeiten der Schlösser kann gelegentliche Wochenend- und Feiertagsarbeit nicht ausgeschlossen werden; eine entsprechende Einsatzbereitschaft wird vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
Work Life Balance
Flexible Arbeitszeiten in einem Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich.
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Arbeitswoche.
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzliche freie Arbeitstage.
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an.
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement an.
Faire Vergütung
Bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen und Wahrnehmung aller übertragenen Tätigkeiten ist eine Zuordnung bis zur Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages der Länder (TV-L) möglich (Vollzeit: 40 Stunden/Woche).
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Karrierekick durch Weiterbildungen
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen gezielte Fortbildungen an.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren nach dem Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Zentrale Lage Ihres Arbeitsplatzes im Herzen einer der Liegenschaften des Gartenreichs Dessau-Wörlitz.
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen?
Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen?
Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen.
Sie erhalten eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder).
Wir zahlen Ihnen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Wir bieten die Möglichkeit der Entgeltumwandlung zum Leasing für Fahrräder / E-bikes nach TV-L § 19b.
Die Stelle ist unbefristet.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31.03.2026
(Datum des Poststempels bzw. der E-Mail) an
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
bewerbung@gartenreich.de
Bei Fragen zum Aufgabengebiet informiert Sie gern:
Frau Dr. Anette Froesch
Abteilungsleiterin Schlösser &amp; Sammlungen
Telefon: + 49 (0) 340 646 15-35
Mobil: + 49 (0) 1511 954 6179
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-mit-schwerpunkt-kulturpaedagogik-und-inklusion/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für den Bereich Provenienzforschung (m,w,d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-den-bereich-provenienzforschung-mwd/</link><description>Hamburger Kunsthalle, Hamburg Bewerbungsende: 12.03.2026 | Die Hamburger Kunsthalle ist eine der herausragenden europäischen Museumssammlungen und eine der besucherstärksten Kunstmuseen Deutschlands. Mit einem gegenwartsbezogenen Programm auf historischer Basis, in dem diskursive Ausstellungen, die Weiterentwicklung der Sammlung, Forschung und Vermittlung zusammen gedacht werden, ist sie ein Ort des Austausches, der Kreativität und des Wissens. Wir arbeiten international vernetzt und verstehen uns zugleich als aktiver Teil der Hamburger Stadtgesellschaft.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzen wir, zunächst befristet bis Ende 2028, eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für den Bereich Provenienzforschung (m, w, d) in Vollzeit.
In dieser Position forschen Sie als Teammitglied im Bereich Provenienzforschung und Sammlungsgeschichte am Bestand der Sammlung der Hamburger Kunsthalle. Ein Schwerpunkt der Aufgabe liegt auf der Erforschung von beanspruchten Werken aus dem Treuhandvermögen der Freien und Hansestadt Hamburg (FHH).
Ihre Aufgaben sind:
Wissenschaftliche Provenienzforschung und Dokumentation der stiftungseigenen Sammlung sowie des Bestandes im Treuhandvermögen der FHH in der Sammlung der Hamburger Kunsthalle und besonders im Zusammenhang mit aktuellen (Restitutions-)anfragen.
Kommunikation und Zusammenarbeit im Netzwerk der Provenienzforschung und mit den verschiedenen Vertreter*innen der Behörde für Kultur und Medien der FHH.
Transparente und zielgruppenadäquate Vermittlung der Ergebnisse und Erkenntnisse aus der Provenienzforschung und Sammlungsgeschichte (analog / digital).
Sie bringen folgende Voraussetzungen mit:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master / Magister).
Nachgewiesene Erfahrungen in der Provenienzforschung insbesondere hinsichtlich des NS-verfolgungsbedingten Entzugs.
Profunde Kenntnisse in der Museumsgeschichte, Geschichte des Kunsthandels, Kenntnisse zu Händler*innen, Galerist*innen und Sammler*innen und deren Netzwerke, zur Geschichte des „Dritten Reiches“ und spezifisch zu der Geschichte der Judenverfolgung.
Erfahrung in der Archiv- und Quellenarbeit, im Umgang mit Kunstobjekten und Quellendokumentation.
Vorteilhaft:
Sie bringen ein hohes Maß an Teamfähigkeit mit, da die Tätigkeit im engen Austausch mit dem Team der Hamburger Kunsthalle erfolgt.
Bereitschaft zur aktiven Vernetzung innerhalb der Fachszene.
Sie arbeiten auch unter hoher Arbeitsbelastung sorgfältig, termingerecht und analysieren und fassen komplexe Sachverhalte zügig und verständlich zusammen.
Die Hamburger Kunsthalle bekennt sich zu den Verpflichtungen der Washingtoner Erklärung und den nachfolgenden Erklärungen wie der Theresienstädter Erklärung und berücksichtigt die hieraus resultierenden Aspekte in ihrem Handeln.
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt zurzeit 40 Stunden. Die Vergütung erfolgt nach EG 13 TV-AVH. Ihre Fragen beantwortet Ihnen Frau Marion Asmus (Tel. 040/428 131 263).
Die Hamburger Kunsthalle strebt an, dass sich die gesellschaftliche Vielfalt der Stadt auch bei ihren Beschäftigten widerspiegelt. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Menschen, unabhängig ihrer Herkunft, fördern die Gleichstellung der Geschlechter und die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Sie werden aufgrund ihrer Unterrepräsentanz bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und fachlicher Leistung ebenfalls bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
mit Lebenslauf und Zeugnissen
bis zum 12. März 2026
per Mail an
bewerbung@hamburger-kunsthalle.de
(maximal 5 MB, Anhänge als PDF, keine ZIP-Datei)
Bewerbungen in anderen Formaten als PDF können leider nicht berücksichtigt werden.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie unter
www.hamburger-kunsthalle.de/datenschutzerklaerung
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-den-bereich-provenienzforschung-mwd/</guid></item></channel></rss>