<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektleiter*in (m/w/d) für digitales Citizen-Science-Projekt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-fuer-digitales-citizen-science-projekt-2/</link><description>Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 08.01.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und rund 180 Mitarbeitenden eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und versteht sich als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung.
Schlägt Ihr Herz für die Leitung umfangreicher digitaler Projekte? Möchten Sie durch Ihre Projektleitung zum Erhalt der biologischen Vielfalt beitragen? Suchen Sie eine sinnstiftende Tätigkeit, in der Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander im Vordergrund stehen?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie! Gestalten Sie mit uns die digitale Zukunft!
Das SMNS sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Projektleiter*in (m/w/d)
E 13 TV-L, befristet auf zwei Jahre, 50 – 70 %
für die digitale Umsetzung des Citizen-Science-Projekts der Floristischen Kartierung Baden-Württembergs. Es handelt sich dabei um einen Website-Relaunch sowie die Entwicklung einer dazugehörigen App (iOS, Android) zur Datenerfassung unter Berücksichtigung von Datenbankanbindungen.
Hintergrund des Projekts:
Die Floristische Kartierung (Details unter
https://flora.naturkundemuseum-bw.de/start2.htm
) erfasst die gesamte Flora des Landes Baden-Württemberg. Dieses seit 1970 laufende, deutschlandweit einzigartige Projekt zeichnet sich durch die aktive Teilnahme von 150 Citizen Scientists aus, die die Mehrheit der bisher rund 3,5 Millionen Beobachtungsdaten gesammelt haben. Diese Daten spielen eine entscheidende Rolle sowohl im Bereich des Naturschutzes (z.B. für die Rote Liste) als auch in der wissenschaftlichen Forschung, da sie den Biodiversitätswandel in Baden- Württemberg belegen.
Aktueller Stand des Projekts:
Die Ausschreibung und Auswahl der UI/UX-Agentur sind abgeschlossen oder werden bis zu Ihrer Einstellung abgeschlossen sein. Die Benutzerfreundlichkeit der App steht dabei im Mittelpunkt und soll unser wichtigstes Alleinstellungsmerkmal gegenüber anderen Angeboten werden. Gleichzeitig rückt der Relaunch der Webseite stärker in den Fokus, da sie zentral für die Ansprache und Betreuung sowohl der bestehenden Nutzer*innen als auch neuer Interessierter ist.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-fuer-digitales-citizen-science-projekt-2/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-w-m-d-2/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 10.01.2026 | In der Stiftung Welt der Versuchungen (WdV) in Erfurt ist zum 1. Februar 2026 die Position zu besetzen als
Finanzbuchhalter:in (w/m/d)
Sie erwartet ein abwechslungsreiches buchhalterisches Aufgabenspektrum für ein innovatives Vorhaben. Die Stiftung ist Initiatorin eines neuen Ausstellungshauses an der Schnittstelle von Wissenschaft und Kunst. Es widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media – und soll suchtpräventive Wirkung entfalten. In interdisziplinären Teams von Forschung und Kunst werden die Themen beleuchtet. Das Vorhaben wird durch öffentliche Mittel gefördert. Das Gebäude ist in Planung und wird Ende 2027 eröffnet werden. Als Teil eines hochmotivierten Teams können Sie den finanzbuchhalterischen Bereich gestalten, dies auch im neuen Haus, das in Erfurt am Huttenplatz entstehen wird.
Zur Unterstützung der Stiftungsleitung suchen wir ein:e Steuerfachwirt:in, Finanzbuchhalter:in oder Verwaltungsfachwirt:in (oder ähnlicher Ausbildung) mit Erfahrung in diesen Aufgabengebieten:
Erstellung von Wirtschaftsplänen
Bearbeitung der Finanzbuchhaltung inkl. Budgetüberwachung
Kommunikation mit Finanzbehörde und Zuwendungsgeber:innen der Stiftung
Pflege von Daten und Dokumentationen
Sie besitzen folgendes Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Fachwirt der Verwaltung oder Steuerfachangestellte
Mind. 5 Jahre Erfahrung im kaufmännischen Bereich,
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen,
selbständige, ergebnisorientierte Arbeitsweise,
Teamspirit und Verantwortungsbewusstsein,
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift.
Sie möchten eine Veränderung?
Und gleichzeitig Sicherheit? Die Stelle ist unbefristet. Als Finanzbuchhalter:in der Stiftung Welt der Versuchungen sind Sie Teil eines professionellen und zugewandtes Teams. Die Stiftung Welt der Versuchungen steht für ein kollegiales Arbeitsklima in einer vielfältigen, toleranten und weltoffenen Verwaltung und setzt sich für die Chancengerechtigkeit aller Menschen ein.
Die
Eingruppierung
erfolgt je nach Erfüllung der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen in
Anlehnung an den TV-L.
Der Stellenumfang kann zwischen 60 und 75% liegen, Dienstort ist Erfurt.
Es können nur Bewerbungen mit vollständig vorliegenden Unterlagen (Motivationsschreiben, Nachweise beruflicher Qualifikationen sowie aktuelle qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. dienstliche Beurteilungen) berücksichtigt werden.
Wir freuen uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
10. Januar 2026
an
info@Welt-der-Versuchungen.de
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Haben Sie Fragen? Sie erreichen uns telefonisch unter 0361- 30 35 79 30 oder schreiben Sie uns eine E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Restaurator*in für Möbel, Holzobjekte und Musikinstrumente (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-moebel-holzobjekte-und-musikinstrumente-w-m-d/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 06.01.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams Restaurierung in Stuttgart suchen wir zum 01.04.2026  eine*n
Restaurator*in für
Möbel, Holzobjekte und Musikinstrumente (w/m/d)
in Vollzeit, unbefristet
Die Sammlung des LMW umfasst ca. 700 Möbel in der Sammlung Kunst- und Kulturgeschichte, 500 Möbel in der Sammlung Populär- und Alltagskultur und ca. 400 Musikinstrumente. Hinzu kommt in allen Sammlungen eine Vielzahl sonstiger Objekte aus Holz.
Ihre Aufgaben:
Pflege der Sammlungen in Ausstellungen und Depots an verschiedenen Standorten
Zustandserfassung, technologische Untersuchung und Erforschung einschl. Dokumentation
Konservierung und Restaurierung
konservatorische Betreuung und Beratung der im Rahmen von Konzerten und Führungen gespielten historischen Tasteninstrumente
Mitarbeit bei Ausstellungsplanung- und vorbereitung sowie beim Ausstellungsauf und -abbau
konservatorische Betreuung von Dauer- und Kurzleihgaben
Betreuung von Praktikant*innen sowie Volontär*innen
Vermittlung konservatorischer und restauratorischer Tätigkeiten und Methoden intern und extern
enge, fachübergreifende Abstimmung und Zusammenarbeit mit Kolleginnen und Kollegen, insbesondere der Restaurierung, Ausstellungswerkstätten, Sammlungsabteilungen, Depotverwaltung, Projektsteuerung, Gebäudemanagement, Bauplanung sowie Sicherheitsmanagement
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung von Möbeln und Holzobjekten oder von Musikinstrumenten, insb. Tasteninstrumente
weitreichende fachspezifische Kenntnisse und einschlägige Erfahrung in der Konservierung und Restaurierung von Möbeln und Holzobjekten, gerne im musealen Kontext
Kenntnisse in der konservatorischen Betreuung von Musikinstrumenten, insbesondere von Tasteninstrumenten
Kenntnisse in der Sammlungspflege sowie der Konservierung und Restaurierung von weiteren organischen Materialien, die in typischer Materialkombination mit Holz vorkommen
Kenntnisse in der präventiven Konservierung
einschlägige handwerkliche Kenntnisse im Bereich Möbel- oder Musikinstrumentenbau sind von Vorteil
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität, Belastbarkeit
team- und zielorientierte Arbeitsweise
Eigeninitiative, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten, sehr gutes Organisationsvermögen
sicherer Umgang mit MS Office, Kenntnisse in der Anwendung von Sammlungs- und digitalen Mediendatenbanken sind von Vorteil
gute Englischkenntnisse
gültige Fahrerlaubnis der Klasse B, Bereitschaft zu Dienstreisen, auch als Selbstfahrer*in mit Dienstfahrzeug
Bereitschaft und Fähigkeit zum Tragen von Lasten
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Wir bieten:
eine unbefristete Beschäftigung
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 10 TV-L
eine betriebliche Altersvorsorge der VBL
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld im Museum mit abwechslungsreichen und
herausfordernden Themen sowie Gestaltungsspielräumen im genannten Aufgabenbereich
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 533 mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfristende am 06.01.2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 23.01.2026 statt.
Für Fragen steht Ihnen Frau Monika Harter, Leitung des Referats Restaurierung, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535 410, E-Mail: Monika.Harter@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei
Bewerbungen finden Sie unter
www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2025</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-moebel-holzobjekte-und-musikinstrumente-w-m-d/</guid></item><item><title>2 Mitarbeiter (m/w/d) Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-m-w-d-besucherservice/</link><description>LutherMuseen, Eisleben Bewerbungsende: 09.01.2026 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden. Die Buch-, Handschriften- und Grafikbestände besitzen weltweite Bedeutung; die „Frühen Schriften der Reformationsbewegung initiiert von Martin Luther“ sind seit 2015 in das UNESCO-Weltdokumentenerbe aufgenommen worden.
Für den Besucherservice in Lutherstadt Eisleben suchen wir
2 Mitarbeiter (m/w/d) Besucherservice
(30 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Begrüßung und Empfang der Gäste
Erteilen von Auskünften
Führung durch die Ausstellung
Verkauf von Eintrittskarten, Literatur und Souvenirs
Erstellen des Tagesabschlusses
Organisatorische Aufgaben für die Stiftung
Sonstige Aufgaben wie z.B. Mithilfe bei Sonderveranstaltungen innerhalb und außerhalb der Öffnungszeiten
Bewerber sollen über ein freundliches, kommunikatives, engagiertes, zuverlässiges und teamorientiertes Wesen verfügen. Außerdem erwarten wir:
anerkannte Qualifikation des Dienstleistungssektors (vorzugsweise Tourismus und Handel)
Englischkenntnisse sowie Interesse an der Reformationsgeschichte sind ausdrücklich erwünscht
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 3 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.02.2026 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit insgesamt 30 Stunden/ Woche beginnen. Die beiden Stellen sind zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Eisleben
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
09.01.2026
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Stefanie Buschhardt
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-m-w-d-besucherservice/</guid></item><item><title>Stellvertretenden Teamleitung (m/w/d) Besucherservice Mansfelder Land/ Leitung Servicebüro (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretenden-teamleitung-m-w-d-besucherservice-mansfelder-land-leitung-servicebuero-m-w-d/</link><description>LutherMuseen, Mansfeld Bewerbungsende: 09.01.2026 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden. Die Buch-, Handschriften- und Grafikbestände besitzen weltweite Bedeutung; die „Frühen Schriften der Reformationsbewegung initiiert von Martin Luther“ sind seit 2015 in das UNESCO-Weltdokumentenerbe aufgenommen worden.
Für den Besucherservice im Mansfelder Land suchen wir einen
Stellvertretenden Teamleitung (m/w/d)
Besucherservice Mansfelder Land/ Leitung Servicebüro (m/w/d)
(32 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Stellvertretende Teamleitung (u.a. Erstellung, Umsetzung und Abrechnung der Dienst- und Urlaubspläne)
Leitung und Mitarbeit im Servicebüro (u. a. Beratung von Besucherinnen und Besuchern via Telefon und E-Mail, Buchung von Führungen, Bearbeitung von Anfragen)
Nachweis, Wertung und Förderung betrieblicher Kennzahlen des Museumbetriebes
Begrüßung und Empfang der Gäste
Erteilen von Auskünften
Führung durch die Ausstellung
Verkauf von Eintrittskarten, Literatur und Souvenirs
Organisatorische Aufgaben für die Museen/ Ausstellungen
Sonstige Aufgaben wie z.B. Mithilfe bei Sonderveranstaltungen außerhalb der Öffnungszeiten
Bewerber sollen über ein freundliches, kommunikatives, engagiertes, zuverlässiges und teamorientiertes Wesen verfügen. Außerdem erwarten wir:
anerkannte Qualifikation des Dienstleistungssektors (vorzugsweise Tourismus und Handel)
mehrjährige Erfahrung in der Erstellung und Abrechnung von Dienst- und Urlaubsplänen
Englischkenntnisse sowie Interesse an der Reformationsgeschichte sind ausdrücklich erwünscht
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.04.2026 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit insgesamt 32 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Mansfeld-L
utherstadt
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
09.01.2026
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Stefanie Buschhardt
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretenden-teamleitung-m-w-d-besucherservice-mansfelder-land-leitung-servicebuero-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kommunikation/</link><description>Kunstmuseum Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 12.01.2026 | Das Kunstmuseum Wolfsburg ist mit seiner inhaltlichen und programmatischen Arbeit an dem gut vernetzten Standort zwischen Berlin, Braunschweig und Hannover international ausgerichtet. Es ist ein offener, vitaler und dynamischer Ort der Kunst und Kultur für alle; ein Ort der kulturellen Bildung mit faszinierenden künstlerischen Positionen und Themen von globaler Relevanz, mit einem Ausstellungsschwerpunkt in der Kunst der Gegenwart, berücksichtigt aber auch Positionen der Klassischen Moderne sowie transdisziplinäre Thematiken, um größere kulturelle Zusammenhänge für das Publikum zu erschließen. Ausgangspunkte für die wissenschaftlich-kuratorisch anspruchsvollen Ausstellungsformate sind sowohl verschiedene diskursorientierte Programmlinien als auch die hochkarätige Sammlung. Das Kunstmuseum Wolfsburg ist ein Identifikationsort für die Bürger*innen der Stadt und Region und spricht darüber hinaus auch internationale Besucher*innen an.
Zum 1. April 2026 ist die Leitung der Kommunikationsabteilung zu besetzen (unbefristet, Vollzeit, m/w/d),
vorrangig in den
Bereichen Presse, Medien und digitale Kommunikation
.
Wir suchen
eine Persönlichkeit, die mehrjährige Erfahrung im Kultursektor – idealerweise im Kontext von
moderner oder zeitgenössischer Kunst
– in den Bereichen
Presse
,
Kommunikation
und
Marketing
hat.
Sie arbeiten
im Kunstmuseum Wolfsburg nach den strategischen und kommunikativen Leitlinien des Hauses. Zu Ihren Aufgabenfeldern gehören insbesondere:
Pressesprecher*in
und verantwortliche*r Ansprechpartner*in für die Kommunikation des Museums
Entwicklung, Steuerung und Koordination der
externen Kommunikation
mit Presseorganen und Medienpartnern
Erstellung von Presse- und Werbetexten
Weiterentwicklung und Umsetzung des
Kommunikationskonzeptes
des Kunstmuseum Wolfsburg nach innen und außen
Kontaktpflege
zu Presseorganen, Multiplikatoren und Akteuren der Kunstpresse und den Leistungsanbietern
Weiterentwicklung des
Social Media-Konzeptes
und der
Marketingstrategien
des Museums
Redaktionelle Bearbeitung und Koordination
unserer Jahresvorschauen und Jahresberichten
Wir freuen uns auf
eine Persönlichkeit
…
mit
kunst- oder kulturwissenschaftlichem Background
und möglichst einem journalistischen Hochschulabschluss
mit mehrjährigen, erfolgreichen beruflichen Erfahrungen im Bereich der
Presse- und Medienarbeit inkl. Social Media sowie im Kulturmarketing
mit Kontakten zu
nationalen und internationalen Pressevertretern
und Entscheidungsträgern im kulturellen Umfeld
mit der Bereitschaft, die persönlichen Netzwerke im regionalen Bereich einzubringen und auf- bzw. auszubauen
mit sehr guter schriftlicher und mündlicher Ausdrucksweise und Textsicherheit in Deutsch und Englisch; eine zweite Fremdsprache ist von Vorteil
Zu Ihren
persönlichen Eigenschaften
zählen:
Kommunikationsstärke
, Weitblick und eine positive Ausstrahlung
Führungskompetenz
und Durchsetzungskraft, Team- und Integrationsfähigkeit
konzeptionelle Denkweise
im Hinblick auf zukünftige Kommunikationsstrategien des Museums
Proaktives
Engagement
zur Weiterentwicklung der Medien- und Kommunikationsstrategien
Wir bieten Ihnen ein dynamisches und abwechslungsreiches Arbeitsumfeld in einem der bedeutenden Museen für bildende Kunst. Es erwartet Sie ein kollegiales und sympathisches Team sowie eine außertarifliche Honorierung Ihrer Leistung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte an den Direktor des Kunstmuseum Wolfsburg, Dr. Andreas Beitin, mit allen üblichen Unterlagen und Nachweisen bis zum 12. Januar 2026 (per E‑Mail zu senden an Frau Tanja Rosenberg:
rosenberg@kunstmuseum.de
).
Das Kunstmuseum Wolfsburg ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer körperlichen Einschränkung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Mit der Übersendung der Bewerbungsunterlagen stimmen Sie der Erhebung und Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten im Zusammenhang mit diesem Personalauswahlverfahren zu. Dies schließt die Übermittlung der Daten an nach Rechtsvorschriften zu beteiligenden Personen oder Gremien ein. Die Daten werden nach dem vollständigen Abschluss des Bewerbungsverfahrens vernichtet.
Eine Rücksendung per Post eingereichter Bewerbungen erfolgt nicht. Ausschreibung und Einstellung erfolgen unter gesetzlicher Berücksichtigung von SGB IX und AGG.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kommunikation/</guid></item><item><title>Teamassistenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz/</link><description>Geomuseum der Universität Münster, Münster Bewerbungsende: 09.01.2026 | 42.500 Studierende, 7.750 Beschäftigte in Lehre, Forschung und Verwaltung, die gemeinsam Zukunftsperspektiven gestalten – das ist die Universität Münster. Eingebettet in die Atmosphäre der Stadt Münster mit ihrer hohen Lebensqualität zieht sie mit ihrem vielfältigen Forschungsprofil und attraktiven Lehrangeboten Studierende und Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus dem In- und Ausland an.
Das Geomuseum der Universität Münster liegt im Herzen Münsters in einem repräsentativen historischen Bau und umfasst eine geologisch-paläontologische Abteilung, eine mineralogische Abteilung und eine Abteilung für Bildung und Vermittlung. Es ist in Trägerschaft der Universität Münster in Lehre, Forschung und Verwaltung.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist eine Stelle als
Teamassistenz im Geomuseum
zu besetzen. Angeboten wird eine unbefristete Teilzeitstelle (75%). Die Eingruppierung erfolgt je nach Aufgabenübertragung und Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen bis zu der
Entgeltgruppe 6
des öffentlichen Dienstes der Länder (
TV-L
)
Ihre Aufgaben:
Assistenz des Museumsmanagements sowie des Bereichs Vermittlung und Bildung in verschiedenen Angelegenheiten
Vielfältige Büromanagementaufgaben, wie z. B. die Durchführung von Bestellungen, Rechnungsbearbeitung, Terminkoordination, Vertragsmanagement etc.
Mitarbeit bei der Mittelbewirtschaftung und Verwaltung der Finanzmittel sowie Berichtswesen
Verwaltung des Museumsshops (Kontrolle der Lagerbestände, Nachbestellungen, Erstellung und Auswertung der Verkaufsstatistik)
Beantwortung von Anfragen unterschiedlicher Zielgruppen aus dem Museumsbereich (Besucher*innen, Privatpersonen, Fachpersonal, Lehrkräfte und weitere Interessenten für Bildungsangebote) – auch englischsprachig
Mitarbeit bei der Organisation von Veranstaltungen, bei Marketingmaßnahmen und bei der Umsetzung der Öffentlichkeitsarbeit
Pflege des Buchungsmanagement-Systems und Datenbankpflege sowie Erstellung der Besucherstatistik
Einteilung und Koordination der studentischen Hilfskräfte
Pflege des Webauftritts des Geomuseums
Unsere Erwartungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung im Büro- bzw. Verwaltungsbereich mit praktischen Erfahrungen in den obengenannten Aufgabenbereichen
Interesse am Arbeitsumfeld Museum und im Umgang mit den vielfältigen Personengruppen
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie ausgeprägte Serviceorientierung
Strukturierte und selbständige Arbeitsweise sowie Organisationsfähigkeit
Sicherer Umgang mit den Microsoft Office-Produkten, insbesondere Word, Excel und Outlook
Kenntnisse im Umgang mit SAP, Datenbanken wünschenswert sowie die Bereitschaft, sich in neue IT-Systeme einzuarbeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Ihr Gewinn:
Wertschätzung, Verbindlichkeit, Offenheit und Respekt – das sind Werte, die uns wichtig sind.
Mit einer großen Anzahl an unterschiedlichsten Arbeitszeitmodellen ermöglichen wir Ihnen flexibles Arbeiten – auch von Zuhause aus.
Ob Pflege oder Kinderbetreuung – unser Servicebüro Familie bietet Ihnen konkrete Unterstützungsangebote, damit Sie Privates und Berufliches unter einen Hut bekommen.
Ihre individuelle, passgenaue
Fort- und Weiterbildung
ist uns als Bildungseinrichtung nicht nur wichtig, sondern eine Herzensangelegenheit.
Von Aikido bis Zumba – unsere Sport- und Gesundheitsangebote von A – Z sorgen für Ihre Work-Life-Balance.
Sie profitieren von zahlreichen Benefits des öffentlichen Dienstes wie z. B. einer attraktiven betrieblichen Altersvorsorge (VBL), einer Jahressonderzahlung und einem Arbeitsplatz, der kaum von wirtschaftlichen Schwankungen abhängig ist.
Die Universität Münster setzt sich für Chancengerechtigkeit und Vielfalt ein. Wir begrüßen alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer oder sozialer Herkunft, der Religion oder Weltanschauung, Beeinträchtigung, Alter sowie sexueller Orientierung oder Identität. Eine familiengerechte Gestaltung der Arbeitsbedingungen ist uns ein selbstverständliches Anliegen. Eine Stellenbesetzung in Teilzeit ist grundsätzlich möglich.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Frauen werden bei gleicher Eignung, Befähigung, und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ihr Interesse ist geweckt?
Dann bewerben Sie sich bis zum
09.01.2026
über unser
Online-Bewerbungsformular
:
https://uni.ms/xsnk7
Verzichten Sie gerne auf ein Foto in den Bewerbungsunterlagen. Aus Gründen der Nachhaltigkeit bitten wir Sie keine Papierbewerbung einzureichen, sondern unser Bewerbungsportal zu nutzen.
Auswahlgespräche finden voraussichtlich
ab der letzten Januarwoche 2026
statt.
Aus Gründen der Nachhaltigkeit bitten wir Sie keine Papierbewerbung einzureichen, sondern unser Bewerbungsportal zu nutzen.
Zuständige Personalreferentin:
Susanne Brück
Dezernat 3.5 – Personalentwicklung
Tel.: 0251 – 83 21553
Ausschreibungskennziffer bei Rückfragen:
2514081
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Museumstechnik (m/w/d) im Schifffahrtsmuseum Rostock</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-museumstechnik-m-w-d-im-schifffahrtsmuseum-rostock/</link><description>Museumspark Rostock GmbH, Rostock Bewerbungsende: 01.02.2026 | Der IGA Park ist eine grüne Erlebnisoase im Nordwesten der Hanse- und Universitätsstadt Rostock. Als Veranstaltungsort mit Open-Air-Konzertwiese und dem auf dem Traditionsschiff beheimateten Schifffahrtsmuseum Rostock bietet er attraktive Freizeit- und Kulturerlebnisse für die ganze Familie.
Das Traditionsschiff MS DRESDEN liegt als Schifffahrtsmuseum Rostock am Ufer der Warnow und ist direkt am IGA Park angedockt. Der originale Hochseefrachter ist fast vollständig erhalten und gewährt Einblicke in die regionale Schiffbau- und Seefahrtsgeschichte. Der Museumspark Rostock ist ein städtisches Unternehmen der Hanse- und Universitätsstadt Rostock.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt wird ein Mitarbeiter Museumstechnik (m/w/d) im Schifffahrtsmuseum Rostock gesucht.
Die Aufgaben:
Instandsetzung von Schiffsmodellen und Fertigung von Ausstellungsobjekten
Unterstützung beim Aufbau von Ausstellungen
Kontrolle der ständigen Ausstellungen und Sonderausstellungen sowie der Depots und Beseitigung von auftretenden Mängeln
Regelmäßige Kontrolle der technischen Anlagen in den Depots, der Objekte in den Magazinen und Ausstellungen
Instandhaltungs- und Konservierungsarbeiten an maritimen Objekten im Außenbereich
Kulturtransporte für alle Ausstellungen
Unterstützung bei der Lagerung von Kulturgut in den Depots
Das Profil:
Abgeschlossene Ausbildung als Mechaniker/in, Mechatroniker/in, Schiffsbauer/in, Schiffstechniker/in, Tischler/in, Modellbauer/in oder vergleichbare technische bzw. handwerkliche Ausbildung
Mehrjährige Berufserfahrung in der Instandhaltung, Wartung oder Tischlerei bzw. vergleichbare Tätigkeiten
Erfahrungen im Umgang mit Medientechnik (z.B. Beamer, PC, Medienstationen) wünschenswert
Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsdiensten
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
Flexible Arbeitszeiten oder Gleitzeitoptionen, soweit möglich
Teamorientiertes, kreatives Umfeld in einem maritimen Museum
Abwechslungsreiche Tätigkeiten von handwerklicher Arbeit bis Ausstellungsgestaltung
Möglichkeit, eigene Ideen in Projekte einzubringen
Direkter Beitrag zur Kultur und Bildung bei der Mitwirkung an Ausstellungen für die Öffentlichkeit
Schwerbehinderte Menschen und Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bewerber*innen, die Tätigkeiten für das Allgemeinwohl ausüben, können bei ansonsten gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden.
Bitte senden Sie die Bewerbungsunterlagen mit Angabe des frühestmöglichen Eintrittstermins und des Gehaltswunsches vorzugsweise als PDF per E-Mail unter Angabe der Stellenbezeichnung bis zum 01.02.2026 an julia.kluetzow@iga-park-rostock.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-museumstechnik-m-w-d-im-schifffahrtsmuseum-rostock/</guid></item><item><title>Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d-2/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.12.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca.
570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die
Museen der Stadt Dresden
sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet eine/-n
Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)
Chiffre: 43251201
Bewerbung bis:
30. Dezember 2025
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
10 TVöD-V
Standort:
Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Konzeption und Ausführung von Restaurierungsarbeiten an Objekten der Materialgruppe Papier, Zeichnungen und Druckgraphik
Erarbeitung von Restaurierungs- und Konservierungskonzeptionen auf der Grundlage technologischer Untersuchungen
Ausführung von Restaurierungs-, Reinigungs- und Konservierungsmaßnahmen hoher Schwierigkeitsgrade an wertvollen Kunstwerken sowie Papier und Schriftgut, Dokumentation nach internationalen Richtlinien
restauratorische und konservatorische Begleitung von Ausstellungen
Beratung bei der Auswahl der Ausstellungsobjekte und Vorbereitung der Objekte für Ausstellungen
Überwachung der Hängung, Prüfung der Präsentationsbedingungen, Anfertigung von Präsentationshilfen
konservatorische und restauratorische Betreuung des Leihverkehrs Kurierfahrten sowie Betreuung externer Kurierdienste
konservatorische Betreuung der Sammlung der Zeichnungen, Grafik und Schriftgut in sämtlichen Depots und Ausstellungen der Museen der Stadt Dresden
Umsetzung der präventiven Konservierung, Kontrolle von Ausstellungs- und Aufbewahrungsbedingungen
Feststellen der Ursachen von Verfallserscheinungen und Einleitung von Sicherungsmaßnahmen zur Vermeidung weiteren Verfalls
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig! Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung mit Spezialisierung auf Papier, Archiv- und Bibliotheksgut
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
Fachkenntnisse in präventiver Konservierung und Restaurierung im musealen Bereich
Erfahrungen im Bereich Ausstellungsmanagement
praktische Erfahrungen im Umgang mit Kunst- und Kulturgut
kommunikatives und kooperatives Verhandlungsgeschick
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der Dienstzeiten
Führerschein Klasse B sowie die Bereitschaft zur Führung eines Kfz
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter:
www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Herr Dr. Porstmann (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4887301
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter
www.dresden.de/newsletter!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.12.2025</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Besucherservice (m/w/d) mit Kassentätigkeiten in Senftenberg und Lübbenau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-m-w-d-mit-kassentaetigkeiten-in-senftenberg-und-luebbenau/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Senftenberg / Lübbenau Bewerbungsende: 31.01.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice mit Kassentätigkeiten
in musealen Objekten in
Senftenberg und Lübbenau.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) aufgenommen
werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine
interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung zzgl. Funktionszulagen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit im
Besucherservice und Kassendienst
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind der
erste Ansprechpartner
für die Besucher im Museum
Sie übernehmen den
Besucherdienst
Sie werden im
Kassendienst
eingesetzt (Abrechnung, Kontrolle, Warenbestand)
Sie übernehmen die
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die tägliche Kontrolle der Exponate
Sie sorgen für die Einhaltung der Besucherordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Sie übernehmen leichte Reinigungstätigkeiten, wie Staub wischen, Bodenreinigung, Sanitärreinigung
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-m-w-d-mit-kassentaetigkeiten-in-senftenberg-und-luebbenau/</guid></item><item><title>Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.12.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die Museen der Stadt Dresden sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet eine/-n
Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)
Chiffre: 43251201
Bewerbung bis: 30. Dezember 2025
Arbeitszeit: Vollzeit
Entgeltgruppe: 10 TVöD-V
Standort: Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation: abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Konzeption und Ausführung von Restaurierungsarbeiten an Objekten der Materialgruppe Papier, Zeichnungen und Druckgraphik
Erarbeitung von Restaurierungs- und Konservierungskonzeptionen auf der Grundlage technologischer Untersuchungen
Ausführung von Restaurierungs-, Reinigungs- und Konservierungsmaßnahmen hoher Schwierigkeitsgrade an wertvollen Kunstwerken sowie Papier und Schriftgut, Dokumentation nach internationalen Richtlinien
restauratorische und konservatorische Begleitung von Ausstellungen
Beratung bei der Auswahl der Ausstellungsobjekte und Vorbereitung der Objekte für Ausstellungen
Überwachung der Hängung, Prüfung der Präsentationsbedingungen, Anfertigung von Präsentationshilfen
konservatorische und restauratorische Betreuung des Leihverkehrs inkl. Kurierfahrten sowie Betreuung externer Kurierdienste
konservatorische Betreuung der Sammlung der Zeichnungen, Grafik und Schriftgut in sämtlichen Depots und Ausstellungen der Museen der Stadt Dresden
Umsetzung der präventiven Konservierung, Kontrolle von Ausstellungs- und Aufbewahrungsbedingungen
Feststellen der Ursachen von Verfallserscheinungen und Einleitung von Sicherungsmaßnahmen zur Vermeidung weiteren Verfalls
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung mit Spezialisierung auf Papier, Archiv- und Bibliotheksgut
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
Fachkenntnisse in präventiver Konservierung und Restaurierung im musealen Bereich
Erfahrungen im Bereich Ausstellungsmanagement
praktische Erfahrungen im Umgang mit Kunst- und Kulturgut
kommunikatives und kooperatives Verhandlungsgeschick
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der Dienstzeiten
Führerschein Klasse B sowie die Bereitschaft zur Führung eines Kfz
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über bewerberportal.dresden.de zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen für fachliche Fragen zum Bewerbungsprozess
Herr Dr. Porstmann (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4887301
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.12.2025</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d/</guid></item><item><title>Wiss. Mitarbeiter/-in (m/w/d) in Teilzeit (50%)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit-50/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 02.01.2026 | :
eine/-n Wiss. Mitarbeiter/-in (m/w/d) in Teilzeit (50%)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit-50/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN), Görlitz Bewerbungsende: 18.01.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Zoologie, Sektion Malakologie
am Standort
Görlitz
eine
Technische Assistenz (m/w/d)
in der Sektion Malakologie
Ort:
Görlitz
Beschäftigungsumfang:
Teilzeit (50% / 20 Wochenstunden)
Vertragsart:
Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung:
Tarifvertrag der Länder TV-L E 6 – E 7
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Sie begeistern sich für die Biodiversität wirbelloser Tiere und wären gern an wissenschaftlicher Forschung zur Biologie von Schnecken beteiligt? Wir suchen eine engagierte Technische Assistenz (m/w/d) in der Abteilung Zoologie, Sektion Malakologie.
Ihre Aufgaben
Technische Betreuung der Wirbellosen-Sammlung, v.a. Mollusken: Inventarisierung von Proben, Etikettierung, Ordnungsarbeiten in Trocken- und Flüssigpräparate-Sammlungen, internationaler Versand von Leihmaterial
Pflege der Sammlungsdatenbank, Vorbereitung der Online-Stellung von Daten
Allgemeine Ordnungsaufgaben in der Sektion, z.B. Überwachung und Nachbeschaffung von Verbrauchs- und Arbeitsmaterial
Feldarbeit (überwiegend im Team, teils selbstständig): Handaufsammlungen von Mollusken und Entnahme von Streu- und Bodenproben
Laborbearbeitung von Proben, insbesondere Auslese
Tötung und Konservierung von Mollusken sowie die Entnahme von Gewebeproben
Mitarbeit bei der Pflege von Labortieren (Schnecken)
Einarbeitung von Literatur und  Pflege der Datenbank
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung als Technische*r Assistent*in (w/m/d) für naturkundliche Museen und Forschungseinrichtungen, als Biologielaborant*in (w/m/d) oder eine vergleichbare Qualifikation
Ausgeprägtes Interesse an der Biologie wirbelloser Tiere sowie die Bereitschaft zum Umgang mit lebenden und toten Mollusken
Bereitschaft und Fähigkeit, Mollusken zu sezieren und zu determinieren
Laborerfahrung sowie sicherer, selbstständiger Umgang mit optischen Systemen insbesondere Kamera und Stereomikroskop
Fähigkeit und Bereitschaft zu Feld- und Freilandarbeit
Sicherer Umgang mit MS Office sowie erste Erfahrung zur Einarbeitung in Datenbanksysteme
Sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise sowie ein gutes Organisations- und Zeitmanagement
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Freude an Zusammenarbeit in der Abteilung
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wünschenswert
PKW-Führerschein
Kenntnisse der Prinzipien zoologischer Systematik
Fähigkeit zur Bestimmung nicht-mariner Mollusken oder Erfahrung mit einer anderen Invertebraten-Gruppe
Erfahrung mit  DNA-Labortechniken oder Motivation, diese zu erlernen
Erfahrung mit Datenbank- und Sammlungsmanagementsystemen
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei
)
bitte
stets
unter Angabe der Referenznummer #08-25026  bis zum 18.01.2026
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Heike Reise unter
heike.reise@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
https://hi-lusatia.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Technical Assistant</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung , Görlitz Bewerbungsende: 18.01.2026 | T
he Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, headquartered in Frankfurt am Main, is seeking for the Section Malacology in the Department of Zoology at the
Senckenberg Museum of Natural History Görlitz
a
Technical Assistant
Location:
Görlitz, Saxony
Employment scope:
part-time (50%, 20 hours/week)
Type of contract:
temporary for 2 years, with the prospect of transformation into a permanent position
Remuneration:
collective agreement of the German Länder, TV-L E 6 – E 7
Founded in 1817, the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN) is one of the world’s major research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town within a nature-rich region.
Are you interested in the biodiversity of invertebrates and would like to participate in scientific research on the biology of snails and slugs? We are looking for an enthusiastic technical assistant in the Section Malacology of the Department of Zoology.
Your Tasks
Technical management of the invertebrate collection, particularly Mollusca: Inventorising samples, labelling, curation of the dry and wet collections, international postage of loan material
Maintenance of the collection database, and preparation for its online publication
General administrative and maintenance tasks, e.g. monitoring and ordering consumables and other equipment
Field work (mainly as part of a team, but sometimes alone): hand collecting snails and slugs, taking soil and litter samples
Processing of samples in the laboratory, particularly sorting
Killing and preserving
molluscs
and taking tissue samples
Care of live slugs kept in the laboratory
Data input into a literature database
Your Profile
Completed training as a technical assistant for natural history museums or other research institutions, as an assistant for biological laboratory work, or a comparable biological qualification
An interest in the biology of invertebrate animals and a willingness to deal with living and dead
molluscs
Ability to dissect and determine molluscs, or willingness to learn this
Experience with laboratory work, and competent handling of optical systems (mainly cameras and stereomicroscopes)
Ability and willingness to work in the field
Competence with MS Office and some experience with data handling
Careful and well-structured working style with good time management and organisational skills
Ability to work in a team and communicate effectively; happy to cooperate with colleagues within the department
Good spoken and written English skills
Desirable skills
German driving license
Knowledge of the principles of zoological systematics
Some knowledge of non-marine molluscs or experience with another group of invertebrates
Experience with DNA laboratory techniques or motivation to learn it
Experience with databanks and collection management systems
At least a basic knowledge of German
We offer
Access to an international network of scientists, policymakers and research organisations
An attractive job within the inspiring and dynamic working environment of an internationally recognised research institution
Flexible working times – mobile-working options – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the various expertise, perspectives and personalities of our staff members and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and puts particular emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your complete and informative application (letter of motivation, detailed CV, training certificates, and  the names of two referees whom we may contact for a letter of reference) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
referencing #08-25026, by 18
th
January 2026
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Heike Reise via
heike.reise@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
.
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant/</guid></item><item><title>Direktion für das Siedle Haus (m/w/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-fuer-das-siedle-haus-m-w-div/</link><description>Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung, Furtwangen/Schwarzwald Bewerbungsende: 07.12.2026 | Die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung errichtet derzeit in Furtwangen ein neues Ausstellungs- und Veranstaltungsgebäude: Das Siedle Haus ist die Erfüllung einer lang gehegten Vision der Unternehmer Horst und Gabriele Siedle. Inmitten einer außergewöhnlichen Architektur wird die hochkarätige und umfangreiche Sammlung ihrer Kunststiftung dort ein museales Zuhause finden. Das Siedle Haus soll als kultureller Anziehungspunkt Impulse für die Region und darüber hinaus setzen. In wechselnden Formaten und Veranstaltungen wird ein lebendiger Austausch über Kunst und Kultur, Design und Architektur sowie weitere bildungsrelevante Themen angeregt und gefördert.
Die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
„Direktion für das Siedle Haus (m/w/div)“
Es handelt sich um eine Position in Vollzeit mit Sitz in Furtwangen/Schwarzwald.
Ihre Aufgaben:
Als Direktion tragen Sie die organisatorische, betriebswirtschaftliche und inhaltliche Verantwortung für Betrieb und Entwicklung sowie Unterhalt des Siedle Hauses inklusive aller dazugehörenden Anlagen und der Kunstsammlung. Sie arbeiten dabei eng mit der Stifterin Gabriele Siedle zusammen. Es ist der Wunsch der Stifter, dass an ihrem privaten kulturellen Engagement das Unternehmen und seine Mitarbeiter*innen partizipieren, sich damit identifizieren. Das Siedle Haus bietet dafür Idee und Raum. Synergien sind deshalb zu
schaffen.
In der nächsten Zeit stehen die für die 2026 geplante Eröffnung die Erstellung und Umsetzung eines Betriebskonzepts im Fokus Ihrer Tätigkeit. Dies umfasst vor allem die Entwicklung von konkreten Plänen für die Inbetriebnahme, Betreuung und Sicherung der
gesamten Gebäudeanlage sowie die Organisations- und Personalentwicklung. Dabei können Sie auf das vorhandene engagierte Team setzen, das für Baukoordination, Finanzen und Gebäudetechnik zuständig ist. Die Kunstsammlung wird von einer Kunsthistorikerin betreut, während für die Ausstellungen ein ausgewiesener (Gast-)Kurator engagiert wird.
Weitere Aufgaben im Detail sind:
Planung der Inbetriebnahme mit allen baulichen und organisatorischen Herausforderungen.
Sicherstellung der Qualität und des Erhalts der Sammlung – im Sinne der Stifter sowie gesetzlicher Auflagen
Entwicklung und Steuerung attraktiver Ausstellungsprogramme sowie Umsetzung aller dafür erforderlichen Aktivitäten und Inhalte
Programmplanung und Eventmanagement eigener Veranstaltungen sowie für Vermietungen
Konzeption und Koordination der Marketingaktivitäten in enger Zusammenarbeit mit der Kommunikationsagentur
Personalverantwortung für das bereits vorhandene Team sowie weiterer Personalaufbau
Zusammenarbeit mit den zuständigen Bereichen der Siedle-Gruppe
Steuerung externer Auftragnehmer:innen u.a. für Besucherbetreuung, Gastronomie
Initiierung und Steuerung von Kooperationen mit Institutionen und öffentlichen/privaten Initiativen auf lokaler und überregionaler Ebene
Verantwortung für die Zusammenarbeit mit Partner:innen aus Wirtschaft, Industrie und Handel im Veranstaltungsmanagement und Sponsoring sowie Bearbeitung von Förderanträgen.
Ihr Profil:
Sie sind eine agile, kommunikationsstarke und teamorientierte Führungspersönlichkeit mit ausgeprägter Managementerfahrung und zeichnen sich durch strukturierte Vorgehensweise und ein unternehmerisches Denken und Handeln aus. Dabei identifizieren Sie sich mit dem Geist des Siedle Hauses. Mit Ihrer mehrjährigen Erfahrung in Personalführung und Verantwortung für die Wirtschaftlichkeit eines Kulturbetriebs gelingt es Ihnen, die strategischen Ansätze für Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Bildungsprogramme auch mit
deren Chancen und Risiken zu reflektieren. Sie verfügen zudem über eine Begeisterungsfähigkeit mit der Sie das Siedle Haus zu einem offenen, lebendigen und nahbaren Ort entwickeln, an dem Bürger, Mitarbeiter und Besucher aller Altersklassen gleichermaßen zusammenkommen.
Ihre weiteren Kompetenzen sind:
Abgeschlossenes Hochschulstudium, idealerweise ein betriebswirtschaftlicher Hochschulabschluss
Affinität zu Kunst, Kultur, Architektur und Design
Gespür für die Wirkung des Hauses als Bildungs-, Begegnungs- und Inspirationsquelle
Ausgewiesene organisatorische Kompetenz und Problemlösungsfähigkeit verbunden mit einer Hands-on Mentalität
Fähigkeiten im Veranstaltungsmanagement
Souveräne Kommunikationsfähigkeit, um die Stiftung und ihre Arbeit gegenüber dem Unternehmen (Vorstand und Mitarbeiterschaft), im gesellschaftlichen Umfeld, in der Region und in der Museumsszene zu repräsentieren
Bereitschaft, einen Wohnsitz in Furtwangen oder Umgebung zu nehmen.
Wir bieten:
Teilhabe an der Realisierung eines einzigartigen und anspruchsvollen Projekts, das neue Akzente setzt und weit mehr als ein Museum ist. Es wird einen großen Beitrag zur Erhöhung der Attraktivität von Stadt und Region leisten.
Eine verantwortliche Tätigkeit in einem neu zu etablierenden Ausstellungshaus mit internationalem Charakter
Eine unbefristete Führungsposition mit vielfältigen Gestaltungsmöglichkeiten
Einen attraktiven Arbeitsort in einer Region mit hohem Freizeitwert
Bitte bewerben Sie sich bis zum 7. Dezember 2025. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihrer Gehaltsvorstellung fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3400_Ihr Nachname_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter bewerbung@kulturexperten.de.
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Christian Jansen unter der angegebenen E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 201 63 462 798 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-fuer-das-siedle-haus-m-w-div/</guid></item><item><title>Technische Leitung (m/w/d) in Vollzeit / Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-m-w-d-in-vollzeit-teilzeit/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G), Hamburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten
Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre
zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst,
Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik
und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente,
Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der
Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem
Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und
Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und
Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der
respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem
Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das MK&amp;G sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Technische Leitung (m/w/d) in Vollzeit / Teilzeit
Ihre Aufgaben
Eigenverantwortliche Abwicklung und Betreuung von Instandhaltungs- und Instandsetzungsmaßnahmen sowie eigener baulicher Vorhaben. Begleitung von Vermieterprojekten in Abstimmung mit externen Planern
Enge Zusammenarbeit mit dem Technik-Team und der Hausverwaltung
Steuerung und Überwachung der technischen Gebäudeausstattung (wie u. a. Leistungssteuerung und –überwachung, Einsatz von Dienstleistern, Einhaltung behördlicher Auflagen und Vorschriften)
Planung, Umsetzung und Überwachung von gebäude- und anlagenbezogenen Modernisierungs- und Instandhaltungsmaßnahmen unter besonderer Berücksichtigung von Energieeffizienz und der Nutzung von Fördermitteln sowie der vergabe- und zuwendungsrechtlichen Rahmenbedingungen
Ausbau des zentralen Energiemanagements in Zusammenarbeit mit dem Facility Management des Vermieters und die Vereinheitlichung der Gebäudeleittechnik
Verhandlung von Werk-, Liefer- und Wartungsverträgen sowie die Verfolgung von Gewährleistungsansprüchen
Ausführliche Dokumentation aller technischen Geräte, Anlagen und Einrichtungen in Form von Revisionsunterlagen
Kontaktpflege zu wichtigen Lieferanten von Geräten und sonstiger technischer Gebäude-Ausstattung einschließlich des Besuchs von Fachveranstaltungen und –messen
Technische Beratung bei Ausstellungs- und Veranstaltungsplanungen
Rufbereitschaft nach Vorgabe
Ihr Anforderungsprofil
Abgeschlossenes Hochschulstudium als Ingenieur für Gebäudetechnik und Facility-Management, oder eine vergleichbare Qualifikation – alternativ eine abgeschlossene Ausbildung bzw. Meisterqualifikation im Bereich Technik oder Handwerk
Ausbildung Sicherheitsbeauftragte*n nach § 22 SGB VII wünschenswert
Erfahrung im Changemanagement wünschenswert
Mehrjährige Berufserfahrung in der Koordination technischer und infrastruktureller Dienstleistungen und in der Objektleitung
Einschlägige Erfahrung im künstlerisch-kulturellen Feld und in Betrieben mit Publikumsverkehr
Fundierte PC-Kenntnisse und die Bereitschaft zur Einarbeitung in neue Fachbereiche
Eigenständige, eigenverantwortliche und pragmatische Arbeitsweise mit dem Focus auf Service, Qualität und Wirtschaftlichkeit
Leistung von Bereitschaftsdiensten bei flexiblen Arbeitszeiten
Freundliches und professionelles Auftreten als Vertreter*in des Hauses nach Innen und Außen
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Aufgabe an einem spannenden Ort mit einem
engagierten und kollegialen Team
Eine Vergütung sowie eine betriebliche Altersvorsorge gemäß dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH); bei entsprechender Qualifikation und Berufserfahrung ist eine Einstufung bis maximal Entgeltgruppe 11 TV-AVH möglich
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeit zu Mobiler Arbeit
Zuschuss zum Deutschlandticket
Firmenfitness mit EGYM-Wellpass
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team
abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Wir begrüßen die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen
schwerbehinderter bzw. Ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX
werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (die Einsatzorte sind
nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Birthe Tredup,
birthe.tredup@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Eine Kostenübernahme der Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch
sowie sonstige Vorstellungskosten werden nicht übernommen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum
11.01.2026
in elektronischer Form zusammengefasst in einer
PDF-Datei (max. 10 MB) an
bewerbung@mkg-hamburg.de
.
Über die Bearbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens
können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-m-w-d-in-vollzeit-teilzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Bauhof</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-bauhof/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt , Gommern / OT Leitzkau Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zum nächstmöglichen Einstellungstermin ist bei der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt eine unbefristete Stelle in Vollzeit als Mitarbeiter (m/w/d) Bauhof zu besetzen.
Ihre Aufgaben
Durchführung von Instandhaltungs-, Reparatur- und Renovierungsarbeiten
Kleinere Sanierungs- und Baumaßnahmen unter Beachtung der Besonderheiten denkmalgeschützter Gebäude
Unterstützung bei restauratorischen Arbeiten vor Ort auf den Liegenschaften
Grün- und Landschaftspflege (bspw. Rückschnitte und Baumfällungen)
Sicherung bei Havarien und Einleitung entsprechender Maßnahmen vor Ort
Hilfe bei Transporten von Kunst- und Kulturgütern
Unterstützung bei Auf- und Abbauarbeiten (hinsichtlich Veranstaltungsequipment, Bestuhlung, Marktstände, etc.)
Wartung und Pflege von Maschinen, Geräten und Fahrzeugen
Winterdienst (Räum- und Streuarbeiten)
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung im Handwerk (vorzugsweise Maurer/in, Tischler/in, Zimmerer/Zimmerin, Baufacharbeiter/in, etc.)
mehrjährige Berufserfahrung in einem vergleichbaren Berufsumfeld
Erfahrung im Umgang mit Maschinen, Geräten und Werkzeugen des Bauhofes
Motorsägenschein / Kettensägenschein von Vorteil
technisches Verständnis sowie die gesundheitliche Eignung für körperlich belastende Tätigkeiten (häufiges Lastenheben gem. Lastenhandhabungsverordnung)
Arbeit im Freien bei jeder Witterung
arbeitsmedizinische Voruntersuchung wird vorausgesetzt
Höhentauglichkeit
Führerschein der Klasse B, BE, C ist erforderlich; Führerschein der Klasse C1 sowie Erfahrung mit einem Anhänger wäre wünschenswert
Selbstständige, sorgfältige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit und Flexibilität
Bereitschaft zur zeitweisen Montage innerhalb von Sachsen-Anhalt sowie zur Weiterbildung
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/ Woche)
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
30 Tage Urlaub sowie freie Tage an Heiligabend und Silvester
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen, zusätzliche betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Gommern / OT Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 5 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/12.2025-19 bis zum 11.01.2026 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei. Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der daten-schutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-bauhof/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine
Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 14 TV-L
).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing ist direkt dem Generaldirektor der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden unterstellt und verantwortlich für die Bereiche Medien und Kommunikation, Presse und Digitalauftritt, sowie Marketing, Besucherservice und Veranstaltungsmanagement.
Ihre Aufgaben
fachliche und disziplinarische Leitung der Abteilung mit Personal- und Budgetverantwortung
Pressesprecher/in der SKD
strategische Beratung im kulturpolitischen Umfeld
Konzeption und Sicherstellung eines wirksamen Außenauftritts der SKD
Initiieren und Betreuen von Medien- und Marketingpartnerschaften
strategische Entwicklung sowie Steuerung und Umsetzung sammlungsbezogener und institutionsübergreifender Kommunikationsmaßnahmen in enger Zusammenarbeit mit der Abteilung Programm
Entwicklung und Umsetzung zielgruppenorientierter, kreativer Werbemaßnahmen zur Publikumsentwicklung (lokal, regional, national und international)
Pflege und zukunftsorientierte Weiterentwicklung der Kommunikationsformate (Print und Online) inkl. Analyse und Monitoring
strategische Weiterentwicklung der Marke und der internationalen Positionierung der SKD
Erschließen neuer Tourismusmärkte
Mitarbeit bei der Beantwortung politischer Anfragen
Planung und Durchführung von Presseveranstaltungen sowie Übernahme der Moderation
Steuerung des externen Besucherservices
Verantwortung für den Bereich des Veranstaltungsmanagements
fachliche Verantwortung für die interne Kommunikation
Konzeption, Durchführung und Auswertung von Besucherforschungs- und Evaluationsprojekten
enge inhaltliche Zusammenarbeit mit den Museumsdirektionen, Sammlungsleitungen und Querschnittsabteilungen der SKD
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Master) in Kultur- oder Kunst-, Kommunikations- oder Medienwissenschaften, Marketing, Betriebswirtschaftslehre, Journalismus
mehrjähriger Berufserfahrung mit Führungsverantwortung in den Bereichen Kultur und Tourismus
Erfahrung in der professionellen Kommunikation mit Akteuren der Kultur, Politik, Wissenschaft und Wirtschaft
nationale und internationale Vernetzung in der Kultur- und Tourismusbranche
sehr hohes Maß an Eigeninitiative, Verantwortungsbereitschaft, Loyalität und selbständiger Arbeitsweise
sehr hohes Maß an Team- und Motivationsfähigkeit sowie Kooperationsbereitschaft
Kommunikationsstärke und Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
strukturierte Arbeitsweise, Zielorientierung und Problemlösungsfähigkeit
Organisations- und Verhandlungsgeschick, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Offenheit für Innovationen und Affinität zu digitalen Entwicklungen
zeitliche Flexibilität
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift; weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Wir bieten
Arbeitsvertrag nach Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.
Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/49147702.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator:in Stadtökologie (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtoekologie-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
befristet
bis zum
31. Dezember 2030
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Kurator:in Stadtökologie (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Standort
Das Museums- und Kreativquartier (MuKQ) ist ein in Entwicklung befindlicher neuer Standort der Stiftung Stadtmuseum Berlin – bestehend aus dem Märkischen Museum und dem gegenüberliegenden Marinehaus. Das Märkische Museum wird von Grund auf erneuert. Mit dem Marinehaus, welches kernsaniert wird, bekommt die Stiftung Stadtmuseum Berlin ein neues Haus für transdisziplinäre Formate.
Die konzeptionellprogrammatische Entwicklung des Gesamtstandorts MuKQ, inkl. des Außenraums, bedarf einer übergreifenden Prozesssteuerung. Diese wird von den Prozessleitungen zur Neuentwicklung des Märkischen Museums und des Marinehauses wahrgenommen, welche die Umsetzung der unterschiedlichen Konzepte bis hin zur Produktion sicherstellen und das Projekt inhaltlich nach außen vertreten. Die Prozesssteuerung beinhaltet dabei die Begleitung unterschiedlicher am Neuentwicklungsprozess beteiligter Teams ebenso wie die Ressourcenplanung und hausinterne Abstimmungsprozesse.
Ihre Aufgaben
Einbringen des Bereichs Stadtökologie in die Neukonzeption des Märkischen Museums
Einbringen des Bereichs Stadtökologie in die Neukonzeption des Märkischen Museums. Beteiligung an der Gesamtkonzeption als Teil eines kuratorischen Teams
Bearbeitung eigener Ausstellungsabteilungen und -unterabteilungen
Recherchen von Ausstellungsobjekten in den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin sowie in externen Sammlungen
(Beteiligung an der) Produktion von Medien und interaktiven Exponaten
Fortführung und weiterer Ausbau eines Netzwerks von Berliner Akteur:innen der Stadtökologie, internationaler Wissenschaftler:innen sowie anderer in diesem Zusammenhang einschlägiger Museen
Verfassen und Redigieren von Texten
Mitarbeit an der Organisation und Koordination des Projekts und an internen und externen Abstimmungsprozessen
Zusammenarbeit mit Ausstellungs- und Mediengestalter:innen und mit den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
Strategisch-beratende Mitarbeit im Bereich Sammlung mit Schwerpunkt Stadtökologie
Enge Zusammenarbeit mit Museolog:innen im Bereich Naturwissenschaft zur Bestandsrecherche
Fachliche Beratung zu Fragen des proaktiven Sammelns und der strategischen Weiterentwicklung der Sammlung Naturwissenschaft
Regelmäßiger Austausch mit dem kuratorischen Personal der Sammlung
Betreuung von Presseanfragen zu Themen der Stadtökologie
Die Arbeit an den Sammlungsobjekten kann zu Kontakt mit Staub, Holzschutzmitteln oder mikrobiellen Partikeln führen, für die gegebenenfalls besondere Schutzmaßnahmen erforderlich sind.
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mindestens Master/ Uni-Diplom/ Erstes Wissenschaftliches Staatsexamen) der Ökologie, Geowissenschaften, Biologie, Meteorologie oder einer vergleichbaren beruflichen Qualifikation im Themenfeld Stadtökologie
Sehr gute Kenntnisse der Berliner Stadtgeschichte mit Fokus Ökologie, möglichst breite und interdisziplinäre Expertise, auch im Bereich der Wissenschaftsgeschichte
Sehr gute, nachgewiesene Kenntnisse der naturräumlichen Grundlagen sowie der stadtökologischen Besonderheiten Berlins, der Stadtentwicklung und deren Folgen für die Stadtökologie unter Berücksichtigung gegenwärtiger Entwicklungen und Fragestellungen für die Zukunft
Mehrjährige Berufserfahrung im Bereich der ausgeschriebenen Aufgaben und Themen
Erfahrungen in der Natur- und Ökologievermittlung, idealerweise auch im Bereich Ausstellungen
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit zivilgesellschaftlichen, wissenschaftlichen, politischen und musealen Akteur:innen, idealerweise auch mit Künstler:innen
Die Fähigkeit gut strukturierte, adressatenorientierte Texte auf unterschiedlichen Niveaus zu formulieren
Erfahrungen in der Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams und in großen Kulturinstitutionen
Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, mindestens auf Niveau C1
Kenntnisse der englischen Sprache, mindestens auf Niveau B2
Wünschenswert sind:
Kenntnisse einer weiteren Sprache
Anforderungen:
Sehr hohe Organisationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sehr gute Kooperations- und Entscheidungsfähigkeit
Gute Motivationsfähigkeit
Diversitätskompetenz sowie migrationsgesellschaftliche Kompetenz
Was wir Ihnen bieten
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
Die Option auf Vertragsverlängerung
Die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
Digital unterstützte, gesundheitsfördernde Bewegungspausen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz in Berlins Mitte
Die Möglichkeit mobilen Arbeitens
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungs-gesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31.12.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühstmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Jetzt bewerben
Kontakt
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Fachteam Personal
bewerbung@stadtmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtoekologie-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator:in Stadtentwicklung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtentwicklung-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt // 2.12.2025,
befristet
bis zum
31. Dezember 2030
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Kurator:in Stadtentwicklung (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Standort
Das Museums- und Kreativquartier (MuKQ) ist ein in Entwicklung befindlicher neuer Standort der Stiftung Stadtmuseum Berlin – bestehend aus dem Märkischen Museum und dem gegenüberliegenden Marinehaus. Das Märkische Museum wird von Grund auf erneuert. Mit dem Marinehaus, welches kernsaniert wird, bekommt die Stiftung Stadtmuseum Berlin ein neues Haus für transdisziplinäre Formate.
Die konzeptionellprogrammatische Entwicklung des Gesamtstandorts MuKQ, inkl. des Außenraums, bedarf einer übergreifenden Prozesssteuerung. Diese wird von den Prozessleitungen zur Neuentwicklung des Märkischen Museums und des Marinehauses wahrgenommen, welche die Umsetzung der unterschiedlichen Konzepte bis hin zur Produktion sicherstellen und das Projekt inhaltlich nach außen vertreten. Die Prozesssteuerung beinhaltet dabei die Begleitung unterschiedlicher am Neuentwicklungsprozess beteiligter Teams ebenso wie die Ressourcenplanung und hausinterne Abstimmungsprozesse.
Ihre Aufgaben
Kuratorische Mitarbeit Neukonzeption Märkisches Museum mit Schwerpunkt Stadtentwicklung
Einbringen des Bereichs Stadtentwicklung in die Neukonzeption des Märkischen Museums,
Beteiligung an der Gesamtkonzeption als Teil eines kuratorischen Teams
Bearbeitung eigener Ausstellungsabteilungen und -unterabteilungen
Recherchen von Ausstellungsobjekten in den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
und ggf. auch außerhalb
(Beteiligung an der) Produktion von Medien und interaktiven Exponaten
Aufbau eines Netzwerks von Berliner Akteur:innen der Stadtentwicklung, internationalen Wissenschaftler:innen sowie anderen in diesem Zusammenhang einschlägigen Museen
Verfassen und Redigieren von Texten
Mitarbeit an Organisation und Koordination des Projekts und an internen und externen Abstimmungsprozessen, enge Zusammenarbeit mit Ausstellungs- und Mediengestalter:innen
und mit den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
Strategisch-beratende Mitarbeit im Bereich Sammlung zum Querschnittsthema Stadtentwicklung
Fachliche Beratung zu Fragen des proaktiven Sammelns und der strategischen Weiterentwicklung des Querschnittsthemas Stadtentwicklung
Regelmäßiger Austausch mit dem kuratorischen Personal der Sammlung, insbesondere im Fachteam Stadtbild
Die Arbeit an den Sammlungsobjekten kann zu Kontakt mit Staub, Holzschutzmitteln oder mikrobiellen Partikeln  führen, für die gegebenenfalls besondere Schutzmaßnahmen erforderlich sind.
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mindestens Magister/Master) der Kunstgeschichte, Architektur, Literatur-, Kultur- oder Medienwissenschaft, der Geschichtswissenschaften oder eines anderen für die Tätigkeit geeigneten Faches
Sehr gute Kenntnisse der Stadt Berlin, einschließlich der Entwicklung seiner urbanen Topografie und Infrastruktur sowie seiner Architektur(-geschichte); Fähigkeit, das Thema Stadt theoretisch zu reflektieren und mit Gegenwartsdiskursen (etwa zur Stadt im Anthropozän) und -fragen zu verbinden und in einen internationalen Rahmen einzuordnen
Mehrjährige Erfahrungen auf den Gebieten der Architekturgeschichte, der Stadtplanung und -entwicklung, der Literatur-, Kultur- oder Medienwissenschaften (Erzählung der Stadt); möglichst breite und interdisziplinäre Expertisen
Mehrjährige Berufserfahrung im Bereich der ausgeschriebenen Themen und Aufgaben mit nachgewiesener Publikationstätigkeit und Vermittlung in mündlichen Formaten
Erfahrungen im Ausstellungsbereich
Vielfältige Kooperations-Erfahrungen, insbesondere in der Zusammenarbeit mit Forschungseinrichtungen, Wissenschaftler:innen und im Bereich der Stadtpolitik
Fähigkeit gut strukturierte, adressatenorientierte Texte auf unterschiedlichen Niveaus zu formulieren
Erfahrungen in der Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams und in großen Kulturinstitutionen
Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, mindestens auf Niveau C1
Kenntnisse der englischen Sprache, mindestens auf Niveau B2
Wünschenswert sind:
Kenntnisse einer weiteren Sprache
Anforderungen:
Hohe Organisationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Gute Entscheidungs-, Konflikt- und Kooperationsfähigkeit
Gute Delegations- und Motivationsfähigkeit
Diversitätskompetenz sowie migrationsgesellschaftliche Kompetenz
Was wir Ihnen bieten
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
Die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen.
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
Digital unterstützte, gesundheitsfördernde Bewegungspausen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz in Berlins Mitte
Die Möglichkeit mobilen Arbeitens
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31.12.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühstmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Jetzt bewerben
Kontakt
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Fachteam Personal
bewerbung@stadtmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtentwicklung-m-w-d/</guid></item><item><title>Zwei Promotionsstellen im Themenfeld „Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-promotionsstellen-im-themenfeld-kritikalitaet-und-ambivalenz-von-georessourcen/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum, Bochum Bewerbungsende: 07.01.2026 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, sind im Programmbereich I Grundlagenforschung zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei Promotionsstellen (65% nach Haustarif entsprechend TVL 11) zu besetzen.
Die Stellen sind auf 36 Monate befristet, können bei positiver Zwischenevaluierung um 1 Jahr verlängert werden.
Das DBM möchte im Rahmen seiner Doktorandenförderung das Thema “Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen” weiter vertiefen. Vom ersten Steinwerkzeug bis zu den komplexen Technologien der Gegenwart bilden mineralische Rohstoffe das materielle Fundament gesellschaftlicher Entwicklung. Doch diese fundamentale Abhängigkeit ist von einer tiefen Ambivalenz geprägt. Während Bergbau und Ressourcenextraktion wirtschaftlichen Wohlstand und technischen Fortschritt ermöglichen, hinterlassen sie zugleich dauerhafte Spuren in Landschaften sowie Öko- und Sozialsystemen. Diese Spannung zwischen Nutzen und Schaden, zwischen Fortschritt und Zerstörung, kennzeichnet die Kritikalität von Georessourcen als gesellschaftliches und wissenschaftliches Problem. Die möglichen Themen können sich z.B. auf Fragen der Kritikalität in technorituellen Praktiken, in sozio-naturalen Dynamiken in Bergbaulandschaften oder der Frage der Innovation und Auswirkungen bei der Transition zu neuen Werkstoffen beziehen.
Ihre Aufgaben:
Anfertigung einer Dissertation im Rahmen des Themas “Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen”
Bereitschaft zu interdisziplinärer Forschung
Beteiligung an und Unterstützung von Forschungs-, Publikations- und Outreach-Aktivitäten der Forschungsgruppe
Was Sie mitbringen:
Universitätsabschluss (Master oder gleichwertig) im Bereich der Archäologischen Wissenschaften, Geschichtswissenschaften, Geowissenschaften oder einem verwandten Fach
hervorragende methodische und analytische Kenntnisse im wissenschaftlichen Fachgebiet, in dem die Dissertation angefertigt werden soll (Archäometallurgie, Bergbaugeschichte, Montanarchäologie) sowie großes Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit
schnelle Auffassungsgabe
aktive Teilnahme an den Aktivitäten der Arbeitsgruppe, der Abteilung und des Museums.
Vorkenntnisse im Umgang mit digitalen Forschungsdaten, Kenntnisse in R oder einem vergleichbaren statistischen Verfahren, Erfahrung und Umgang mit digitalen Tools (z.B. Bibliotheksverwaltungssystem wie Zotero, Citavi etc.)
sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift sowie gute Kenntnisse der deutschen Sprache
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten sowie Bereitschaft und Fähigkeit zur Zusammenarbeit im Team
Was wir Ihnen bieten:
Promotionsbetreuung an der Ruhr-Universität Bochum (Fakultät für Geschichtswissenschaften bzw. Geographie und Geowissenschaften)
fachliche Betreuung in der Forschungsabteilung auf höchstem wissenschaftlichem Niveau
Einbindung in ein international zusammengesetztes, hoch motiviertes und kollegiales Forschungsteam
einzigartige Kombination aus universitärer Forschung und musealer Forschungspraxis
chemisch-analytisch hochmoderne Ausstattung
gezielte Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung und fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Fort- und Weiterbildungen
flexible Arbeitszeitmodelle zur besseren Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sozialleistungen: 13. Gehalt, Urlaubsgeld und Vermögenswirksame Leistungen
ein aktiver Betriebsrat und umfangreiche Zusatzleistungen: pme Familienservice, Gesundheitstage, Firmenläufen sowie ein kollegiales und wertschätzendes Arbeitsklima
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 11 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bestehend aus einem Anschreiben/Motivationsschreiben (max. 2 Seiten), einem Lebenslauf, einer Skizze eines möglichen Promotionsprojekts (max. 3 Seiten), einer Schreibprobe (z. B. Masterarbeit, Publikation oder ein vergleichbares Dokument) sowie Kopien Ihrer Zeugnisse bis zum 07.01.2026 über diesen
Link
.
Für nähere Auskünfte zur Stelle stehen Ihnen folgende Ansprechpartner:innen gerne zur Verfügung: Prof. Dr. Thomas Stöllner (Montanarchäologie;
thomas.stoellner@bergbaumuseum.de
), Prof. Dr. Tina Asmussen (Bergbaugeschichte;
tina.asmussen@bergbaumuseum.de
), Prof. Dr. Sabine Klein (Archäometallurgie;
sabine.klein@bergbaumuseum.de
)
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-promotionsstellen-im-themenfeld-kritikalitaet-und-ambivalenz-von-georessourcen/</guid></item></channel></rss>