<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter:innen Museumskasse und -shop (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-museumskasse-und-shop-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 1.
März 2026
in
Teilzeit
(50 – 80 % von 39 Wochenstunden) mehrere
Mitarbeiter:innen Museumskasse und -shop (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 3 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Mitarbeiter:in an der Museumskasse beraten Sie die Besucher:innen zu den verschiedenen Angeboten und verkaufen neben Eintrittskarten auch Waren aus den Museumsshops. Bei Bedarf übernehmen Sie zusätzlich die Ausgabe von Audio-Guides und die Einlasskontrolle. Dabei bereiten Sie allen Gästen einen freundlichen Empfang, behalten den Überblick über das Besucheraufkommen und sind verantwortlich für die tägliche Kassenab-rechnung, einschließlich des Zählens und sicheren Verwahrens der Einnahmen.
Darüber hinaus wirken Sie an der Warenannahme und -präsentation mit. Bei Ihrer Arbeit verbinden Sie ein serviceorientiertes und freundliches Auftreten mit dem sicheren Umgang mit baren und bargeldlosen Zahlungsmitteln.
In Rahmen Ihrer Tätigkeit haben Sie regelmäßig Einsätze im Museumsdorf Düppel und unterstützen auch an unseren Standorten in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Ihre Aufgaben
Vorbereitung und Abschluss des Kassendienstes
Einrichten der Kasse zu Dienstbeginn und Abrechnung bei Dienstende
Abstimmung mit der Verwaltung zur Anforderung von Material, Waren und Wechselgeld sowie bei Störungen
Verkauf und Beratung
Bedienung der Kasse, inklusive Kartenzahlung und Geldscheinprüfung
Verkauf von Eintrittskarten für Ausstellungen und Veranstaltungen sowie von Waren der Museumsshops
Beratung zu Angeboten und Preisen, ggf. Rücknahme von Artikeln
Warenmanagement und Präsentation
Mitwirkung an der Warenpräsentation, Reklamationen, Remittenden und Warenverschiebungen
Service und Besucherbetreuung
Einlasskontrolle sowie Ausgabe und Entgegennahme von Audio-Guides
Mitwirkung an der Besuchsstatistik durch Zählen der Besucher:innen
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
erste Erfahrungen im Verkauf, gerne in einer Kultureinrichtung
Deutschkenntnisse (fließend), gute Englischkenntnisse und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80 %) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 3, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
1. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-KK-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-museumskasse-und-shop-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
01. März 2026
befristet
bis zum
15. November 2026
, in
Teilzeit
(60 – 70% von 39 Wochenstunden) eine
Teamleitung für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 5 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Teamleitung übernehmen Sie die operative Steuerung unserer Besucherservice-Teams in den Stammhäusern des Stadtmuseums Berlin und sichern den ordnungsgemäßen Ablauf des täglichen Betriebs mit Fokus auf Serviceorientierung und Schutz von Menschen, Objekten und Einrichtungen. Als Saisonkraft sind Sie dabei überwiegend im Museumsdorf Düppel im Einsatz. Bei Bedarf unterstützen Sie auch unsere Standorte in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Sie koordinieren das Team unserer Servicekräfte, um so allen Gästen ein gelungenes und sicheres Besuchserlebnis zu ermöglichen. Zu ihren täglichen Aufgaben gehören unter anderem die Öffnung und Schließung der Museen, die Durchführung der Teambesprechungen sowie die flexible Einteilung des Personals in die verschiedenen Positionen.
Als motivierende Teamleitung sind Sie die erste Ansprechperson für das Service- und Kassenpersonal. Darüber hinaus sind Sie mit den technischen Besonderheiten und den Inhalten der Standorte vertraut, um unser Besucherservice-Team bei der Arbeit zu unterstützen. Sie sind außerdem die Schnittstelle zum Back-Office der Stadtmuseum Berlin GmbH sowie zu weiteren internen und externen Beteiligten.
Ihre Aufgaben
Operative Leitung des Besucherservice-Teams am jeweiligen Standort
tägliche Koordinierung, Einweisung und Motivation des Teams
Einarbeitung von neuem Personal, Standardunterweisungen (Arbeitsschutz, Notfallmaßnahmen, Hygieneregelungen etc.)
bei Bedarf Übernahme der Aufgaben der Servicekräfte
Prozesssteuerung und Qualitätssicherung des Tagesbetriebs
Öffnung, Kontrolle und Schließung der Standorte
Erstbetreuung von technischen Einrichtungen
Kontrolle der Einhaltung von Servicestandards
Kommunikation zum Back-Office sowie zu anderen Akteur:innen
Sicherheits- und Konfliktmanagement
Gewährleistung der Sicherheit der Besucher:innen, Mitarbeiter:innen, Ausstellung und Objekte im täglichen Betrieb
Organisation der Besucher:innenlenkung
Wahrnehmung der Aufgaben als Sicherheitsbeauftragte:r sowie als Brandschutz- und Evakuierungshelfer:in und maßgebliches Handeln in Notfällen (Erste Hilfe etc.)
Ausübung des Hausrechts gemäß Haus- und Benutzerordnung
Unterstützung, Betreuung und Entscheidungen in besonderen Situationen (Konflikte, Unfälle, Gäste mit Einschränkungen)
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Erfahrungen im Servicebereich einer Kultureinrichtung
Deutsch- und Englischkenntnisse (jeweils fließend) und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache (fließend)
ein eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen als Teamleitung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit, im Museumsdorf Düppel zusätzlich im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen sowie transkulturelle und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft, Motivations- und Teamfähigkeit
Organisations-, Entscheidungs- und Konfliktlösungsfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (60 – 70%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 5, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
01. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-TL-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Navigator:innen für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/navigatorinnen-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
15. März 2026
befristet
bis zum
31. Oktober 2026
, in
Teilzeit
(50 – 80% von 39 Wochenstunden) mehrere Personen als
Navigator:innen für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Navigator:in (Servicekraft) im Besucherservice sind Sie das Gesicht des Stadtmuseums Berlin und unterstützen die Besucher:innen mit dem Ziel, für alle Gäste ein gelungenes Besuchserlebnis zu schaffen. Ihr Einsatzschwerpunkt liegt im Museumsdorf Düppel (Steglitz-Zehlendorf), wo Sie unsere Gäste im historischen Dorf begrüßen, begleiten und ihnen Orientierung geben. Dabei helfen Sie bei Mitmach- und Erlebnisangeboten und beantworten Fragen der Besucher:innen rund um den Besuch. Gleichzeitig sorgen Sie dafür, dass die Sicherheit von Menschen, Objekten und Einrichtungen jederzeit gewährleistet ist.
Bei Bedarf unterstützen Sie auch an unseren Standorten in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Ihre Aufgaben
Einlass und freundliche Begrüßung der Gäste
Annahme und Ausgabe an der Garderobe (nur in Berlin-Mitte)
Hilfestellungen bei der Orientierung in den musealen Standorten
Betreuung von Mitmach- und Erlebnisangeboten
Beantwortung von Fragen rund um den Besuch
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutschkenntnisse (fließend) sowie Englischkenntnisse oder Kenntnisse in einer Sprache, die in Berlin häufig gesprochen wird (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich oder in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit, im Museumsdorf Düppel zusätzlich im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
1. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-NAV-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/navigatorinnen-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 04.12.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist ab sofort eine Stelle als
Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)
in der Abteilung Ausstellungen im Fachbereich Ausstellungswerkstätten zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet und nach Entgeltgruppe 5 TVöD-Ost bewertet.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Erledigung von administrativen Aufgaben für die Fachbereichsleitungen Ausstellungswerkstätten und Restaurierung,
Unterstützung der Fachbereichsleitungen bei der Beschaffung von Materialien für Ausstellungen (Einholen und Auswerten von Angeboten, Vorbereiten des Bestellvermerkes),
Bestellung von Ausstellungsbedarf nach Beauftragung der Fachbereichsleitung,
Dokumentation der Ausgaben getrennt nach Kostenstellen,
digitale Ablage und Überwachung eingehender und ausgehender Rechnungen und den dazugehörigen Anlagen,
Mitarbeit bei der Rechnungsprüfung,
Erstellen von Listen und Zutrittsberechtigungen für den Ausstellungsauf und -abbau,
Bearbeiten von Leihanfragen für wiederverwertbares Ausstellungsmaterial (Ausfüllen von Formularmietverträgen bzw. Formularleihverträgen),
Verwalten der Handbibliothek, Erfassen der Ausleih- und Rückgabedaten und Ergänzung der Literaturdatenbank.
Es werden folgende Anforderungen gestellt
:
Abgeschlossene Berufsausbildung zur/zum Verwaltungsfachangestellten (w/m/d), zur Bürokauffrau/zum Bürokaufmann (w/m/d), zur/zum Fachangestellten für Bürokommunikation (w/m/d), zur Kauffrau/zum Kaufmann für Büromanagement (w/m/d) oder eine vergleichbare Berufsausbildung,
Mehrjährige Berufserfahrung in der Bürosachbearbeitung,
Erfahrungen in der Rechnungsbearbeitung,
Kenntnisse der MS-Office-Programme (Word und Excel),
Fließende (ab GER-Niveaustufe C1) Deutschkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Gutes Zahlenverständnis,
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift,
Erfahrungen im Umgang mit elektronischen Rechnungssystemen wie MACH,
Erfahrung in musealen Einrichtungen,
Teamfähigkeit und Flexibilität,
Hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit.
Was wir Ihnen bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Betriebliche Altersvorsorge (VBL),
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Büro
bis zum
04.12.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Ethnologisches Museum und Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.12.2025 | Beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen.
Das Ethnologische Museum (EM)
und das
Museum für Asiatische Kunst (AKu)
der Staatlichen Museen zu Berlin zählen zu den weltweit führenden Einrichtungen in der Bewahrung und Präsentation von Werken aus außereuropäischen Kulturen. Mit über einer Million Objekten bieten sie bedeutende Sammlungen aus Amerika, Afrika, dem islamischen Raum, Asien, Ozeanien und Australien. Beide Museen präsentieren ihre Ausstellungen im Humboldt Forum und fördern den interkulturellen Dialog sowie globale Themen. Sie unterstehen einer gemeinsamen Direktion und haben jeweils spezialisierte Leitungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Pressearbeit im Referat des Direktors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-pressearbeit-im-referat-des-direktors/</link><description>Haus der Bayerischen Geschichte, Augsburg Bewerbungsende: 14.12.2025 | Das Haus der Bayerischen Geschichte zählt zu den führenden Kultureinrichtungen des Freistaats Bayern. Jährlich werden Ausstellungen veranstaltet und zahlreiche Publikationen zur Geschichte Bayerns veröffentlicht. Wichtigste Projekte sind die Bayerischen Landesausstellungen sowie das Haus der Bayerischen Geschichte in Regensburg mit Dauerausstellung, Sonderausstellungen und der Bavariathek als digitalem Lernzentrum.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist an unserem Dienstort
Regensburg
folgende Stelle zu besetzen:
Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Pressearbeit im Referat des Direktors
Aufgabenschwerpunkte:
Mitarbeit an der Pressearbeit des Hauses der Bayerischen Geschichte und der Vermarktung seiner Produktionen:
Strategische und konzeptionelle Führung des HdBG-Kommunikationsplanes
Verfassen von Pressetexten
Organisation und Umsetzung von Presseterminen
Pflege des Medienverteilers
Steuerung der Zusammenarbeit mit Dienstleistern in Fotografie und Bewegtbild
Führung und Evaluation des Medienspiegels
Online-Kommunikation, Content-Zulieferung für die digitale Kommunikation des HdBG (Soziale Netzwerke, Newsletter, Internetauftritt)
Bereitschaft zu regelmäßigen (auch mehrtägigen) Dienstreisen zu allen (teilweise wechselnden) Ausstellungsorten
Zu Ihren Qualifikationen gehören:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder gleichwertig) in Publizistik, Medien- oder Kommunikationswissenschaften oder geisteswissenschaftlicher Studiengang
Idealerweise Berufserfahrung in Journalismus, Medien- und / oder Unternehmenskommunikation
Hohe Affinität für historische Themen
Sicherer und kreativer Schreibstil, Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift
Idealerweise Erfahrung in der Onlinekommunikation
Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Teamfähigkeit, Organisations- und Kommunikationskompetenz
Wir bieten Ihnen:
Eine unbefristete Beschäftigung
eine Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L), Entgeltgruppe 13 TV-L
eine Zulage für die Tätigkeit an obersten Dienstbehörden (sog. Ministerialzulage)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
Zentrale Lage in der Regensburger Innenstadt mit sehr guter Verkehrsanbindung
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz in kollegialer Arbeitsatmosphäre
Gleitende Arbeitszeit, Homeoffice nach Absprache möglich
Fortbildungsmöglichkeiten
JobBike Bayern
Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis spätestens 14.12.2025 ausschließlich per E-Mail unter Angabe des Betreffs „
Presse HdBG Regensburg
“ –
zusammengefasst in einer einzigen pdf-Datei
– an: Personalreferat-Bewerbung@stmwk.bayern.de.
Nähere Informationen zum HdBG erhalten Sie unter
www.hdbg.de
. Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Rüth (0821/3295-222;
andrea.rueth@hdbg.bayern.de
).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-pressearbeit-im-referat-des-direktors/</guid></item><item><title>Archivar*in (m*w*d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-mwd/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 11.12.2025 | Die Berlinische Galerie sammelt in Berlin entstandene Kunst von 1870 bis heute. Als Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur bietet sie über die ständige Sammlung hinaus ein abwechslungsreiches Sonderausstellungsprogramm für ein breites Publikum. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten, egal mit welchen Voraussetzungen sie unser Haus besuchen.
Für die Abteilung Künstler*innen-Archive der Berlinischen Galerie, die dokumentarische Nachlässe von bildenden Künstler*innen, Künstler*innengruppen, Galerist*innen und Kunstwissenschaftler*innen, die in Berlin tätig waren, sammelt und erforscht,  suchen wir eine*n
Archivar*in (m*w*d).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-mwd/</guid></item><item><title>Depotverwalter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-m-w-d-2/</link><description>Städel Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 14.12.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über mehr als 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für das Team der Graphischen Sammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Depotverwalter/in (m/w/d)
(Teilzeit 30 Std., befristet auf zwei Jahre)
Sie haben Freude daran, Arbeiten auf Papier zu verwalten, zu dokumentieren und einer interessierten Öffentlichkeit zugänglich zu machen? Sie arbeiten gern an der Schnittstelle zwischen Sammlungsmanagement, Konservierung und Ausstellungsplanung und möchten den größten Sammlungsbestand des Städel Museums mit pflegen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Die Graphische Sammlung des Städel Museums umfasst etwa 100.000 Zeichnungen und Druckgrafiken vom Spätmittelalter bis zu Gegenwart und gehört zu den bedeutendsten Sammlungen ihrer Art in Deutschland. Höhepunkte der Sammlung sind neben den exzellenten Altmeister-Beständen vor 1800 die nazarenischen Zeichnungen, die französischen Zeichnungen und Druckgrafiken des 19. Jahrhunderts, die Werke des Expressionismus sowie die US-amerikanische Kunst nach 1945.
Ihre Tätigkeiten:
Pflege und Verwaltung der Museumsdepots der Graphischen Sammlung und Fotosammlung in Abstimmung mit der Abteilung Kunsttechnologie und Restaurierung – Arbeiten auf Papier
Vergabe, Erfassung und Verwaltung von Werkstandorten in den Depots sowie Werkdokumentation und Pflege der Sammlungsdatenbank (AxiellCollections)
Herausgabe von eingelagerten Objekten und Dokumentation von Ein- und Auslagerungen im Rahmen von Ausstellungsbetrieb und Leihverkehr
Regelmäßige Bestandsprüfungen und Mitarbeit bei der Inventur des Sammlungsbestands der Graphischen Sammlung
Selbstständige organisatorische Betreuung von Besuchern des Studiensaals der Graphischen Sammlung
Beantwortung interner und externer Anfragen und Korrespondenz
Betreuung der fachspezifischen Buchbestände
Mitarbeit beim fachgerechten Aus- und Verpacken von Kunstwerken
Unterstützung der Abteilung Kunsttechnologie und Restaurierung bei der präventiven Konservierung im Studiensaal und den Depots
Verwaltung des Verpackungs- und Lagerungsmaterials
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium der Museologie oder eine vergleichbare Ausbildung oder Erfahrungen im Museums- oder Galeriebetrieb, etwa im Art Handling
Sie können Lasten heben und tragen und haben Sachkunde im Umgang mit empfindlichen Kunstwerken
Sie arbeiten sicher mit MS-Office-Anwendungen (Word, PowerPoint, Excel, Photoshop) und haben Erfahrungen mit Museumsdatenbanken, Kenntnisse von AxiellCollections sind von Vorteil
Sie haben sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, bestenfalls kommunizieren Sie zudem sicher in englischer Sprache
Sie organisieren sehr gern, sind verlässlich, arbeiten gewissenhaft, umsichtig und mit hoher Sorgfalt
Sie sind kommunikationsstark, arbeiten gerne im Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbstständig um
Sie sind flexibel und verfügen über Eigeninitiative und die Bereitschaft bei zusätzlich anfallenden Aufgaben das Team zu unterstützen
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 14.12.2025 per E-Mail an personal@staedelmuseum.de. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen stehen Ihnen Dr. Astrid Reuter, Leiterin der Graphischen Sammlung bis 1800 und Dr. Regina Freyberger, Leiterin der Graphischen Sammlung ab 1800 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Chemie / Materialanalytik für die geowissenschaftlichen Sammlungen und Labore</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-chemie-materialanalytik-fuer-die-geowissenschaftlichen-sammlungen-und-labore/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 19.12.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf zwei Jahre nach Teilzeit- und Befristungsgesetz eine
Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Chemie / Materialanalytik für die geowissenschaftlichen Sammlungen und Labore
in Vollzeit mit 39,00 Stunden/Woche. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Ihre Aufgaben:
Durchführung chemisch-analytischer Verfahren (z.  nasschemische Methoden, ggf. instrumentelle Analytik wie XRF, ICP-MS)
Durchführung sedimentologisch-analytischer Verfahren (z.B. palynologische Methoden).
Enge Zusammenarbeit mit Wissenschaftler/innen, Kurator/innen sowie Studierenden
Unterstützung bei Forschungsprojekten sowie Vorbereitung wissenschaftlicher Untersuchungen
Pflege und Organisation der technischen Infrastruktur in den Laboren
Bestellungen von Labormaterialien
Mitarbeit bei der Sammlungserschließung und -pflege (z. B. Etikettierung, Verpackung, Lagerung, Datenpflege)
Mitarbeit bei der Planung des zukünftigen geowissenschaftlichen Labors
Sicherstellung und Einhaltung von Gesundheits-, Sicherheits- und Umweltstandards im Labor- und Sammlungsbereich (Health &amp; Safety)
Mitarbeit bei Vermittlungsaktivitäten
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung als Chemielaborant/in, Chemisch-technische/r Assistent/in (CTA) oder vergleichbare naturwissenschaftlich-technische Ausbildung
Erfahrung mit chemisch-analytischen Methoden, insbesondere im Umgang mit anorganischen Materialien oder mit mikropaläontologischen /palynologischen Proben
Interesse an oder Vorkenntnisse in Mineralogie, Geologie oder Paläontologie
Technisches Geschick, präzise Arbeitsweise und organisatorisches Talent
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Freude an interdisziplinärer Arbeit
Erfahrung mit Sammlungsarbeit in Museen oder wissenschaftlichen Einrichtungen
Sehr gute Deutsch- oder Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 9b TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes wie betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 19.12.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-chemie-materialanalytik-fuer-die-geowissenschaftlichen-sammlungen-und-labore/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) zur Vorbereitung der Sonderausstellung Liaisons françaises</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-zur-vorbereitung-der-sonderausstellung-liaisons-francaises/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 19.12.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen zur Verstärkung ihres Teams eine/n
Wissenschaftliche Mitarbeiterin / Wissenschaftlichen Mitarbeiter zur Vorbereitung der Sonderausstellung „Liaisons françaises“ (m/w/d)
in Vollzeit Entgeltgruppe 13 TV-L, zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für 12 Monate
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-zur-vorbereitung-der-sonderausstellung-liaisons-francaises/</guid></item><item><title>Gestalter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gestalter-m-w-d-2/</link><description>Klimahaus®, Bremerhaven Bewerbungsende: 31.12.2025 | Wir sind:
Das Klimahaus nimmt jedes Jahr eine halbe Million Besucher mit auf eine atemberaubende Reise um die Erde. Auf 11.500 Quadratmetern besuchen die Gäste unterschiedliche Klimazonen entlang des achten Längengrades Ost, experimentieren mit Wetterphänomenen, erforschen Hintergründe der Klimaveränderung und lernen, was jeder Einzelne zum Klimaschutz beitragen kann. Im neuen Ausstellungsbereich „Wetterextreme“, fahren Besucher auf einer Hubplattform durch verschiedene Starkwetterereignisse. Die hautnahe Extremerfahrung öffnet das Bewusstsein für die Auswirkungen des menschengemachten Klimawandels.  Das Ausstellungskonzept ist weltweit einzigartig.
Die Wissens- und Erlebniswelt ist nicht nur die beliebteste Attraktion der Havenwelten, sondern auch die größte in Norddeutschland. Circa 130 Mitarbeiter sind täglich für das Klimahaus im Einsatz.
Nächster Halt: Klimahaus
Ist dein Rucksack vollgepackt mit Leidenschaft, Mut und Tatendrang? Dann beginne dein Abenteuer und mach das Klimahaus zu deiner nächsten Reisestation. Weitere Informationen zum Haus findest du unter
www.klimahaus-bremerhaven.de
.
Wir suchen:
Gestalter (m/w/d)
Vollzeit oder Teilzeit (30-40h)
Einstellungstermin: ab sofort
Du bist ein kreativer Kopf, hast originelle Ideen und verstehst es diese in die Tat umzusetzen. Du bringst Expertise aus den Bereichen Ausstellungen, Theater, Inszenierungen und/oder Events mit. Du hast ein abgeschlossenes Studium der Innenarchitektur der Gestaltung oder eine vergleichbare Qualifikation.
Du bist ein charismatischer und kommunikativer Typ und Netzwerker, arbeitest gern im Team und verstehst es andere für Deine Ideen zu begeistern. Als Organisationstalent bist Du mit Projektabläufen und den Methoden des Projektmanagements und -abrechnung vertraut. Medientechnische und bauliche Zusammenhänge sind Dir nicht fremd.
Aufgaben:
Im Team des Bereichs Ausstellungs- und Programmentwicklung kümmerst Du sich um die Weiterentwicklung unserer Ausstellung. Dazu gehören:
Ideenfindung und Konzepte zur Weiterentwicklung der Ausstellung
Planung und Begleitung von Umbau- und Erneuerungsmaßnahmen sowie von Reattraktivierungsprojekten
Auswahl, Koordination und Steuerung von Planern, Agenturen und ausführenden Firmen
Mitkonzeption von Aktivitäten zur Bespielung des Klimahauses, z.B. Sonderausstellungen, Kunstaktionen, Kampagnen zu Nachhaltigkeitsthemen
Projektmanagement und -abrechnung
Beteiligung und Motivation der MitarbeiterInnen
Das erwartet dich bei uns:
Eine offene Unternehmenskultur die Vielfalt schätzt und den Menschen in den Mittelpunkt stellt.
Ein vielseitiges Aufgabenspektrum mit Gestaltungs- und Entscheidungsspielraum.
Ein Arbeitgeber, bei dem eigene Ideen ausdrücklich gewünscht sind.
Teamkollegen, die sich auf Augenhöhe begegnen, kennen und schätzen.
Vielfältige Benefits:
Feiertagszuschläge
Zuschüsse zur betrieblichen Altersvorsorge
Steuerfreie Sachbezugskarte, die nach der Probezeit monatlich aufgeladen wird, via EdenRed CityCard
Fahrrad-Leasing via JobRad
Firmenfitness via egym Wellpass
Personalrabatt in unserer Gastronomie und im Shop
flexible Arbeitszeiten
Weiterbildung in unserer Klimahaus-Akademie
Kostenfreier Eintritt im Zoo am Meer, im Deutschen Auswandererhaus, im Schifffahrtsmuseum und im Universum Bremen
Wenn Du Deine beruflichen Vorstellungen in einem Unternehmen verwirklichen möchten, welches Maßstäbe für die Freizeitbranche und die Wissensvermittlung setzt, dann freuen wir uns auf Deine aussagekräftigen Unterlagen mit Angabe Deiner Gehaltsvorstellung und dem möglichen Eintrittsdatum an die folgende Adresse:
Anschrift für Ihre Bewerbung:
Klimahaus® Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung
Am Längengrad 8
27568 Bremerhaven
E-Mail:
bewerbung@klimahaus-bremerhaven.de
Die Bewerbungsfrist endet am 31.12.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gestalter-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Fortbildung zur geprüften Grabungstechnikerin / zum geprüften Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zur-geprueften-grabungstechnikerin-zum-geprueften-grabungstechniker-m-w-d/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten mit Römermuseum, Xanten Bewerbungsende: 12.12.2025 | Sie interessieren sich für die Archäologie im Rheinland und damit verbunden für die archäologische Forschung und möchten gerne unter wissenschaftlicher Leitung archäologische Grabungen durchführen?
Dann bewerben Sie sich für die Fortbildung zur/zum geprüften Grabungstechniker*in!
Zu Ihren zukünftigen Aufgaben gehören:
Das Erlernen des Berufs der/des Grabungstechniker*in durch die praxisorientierte Fortbildung im LVR-Archäologischen Park Xanten mit Römermuseum (Hospitation in Fachabteilungen des LVR-Amtes für Bodendenkmalpflege im Rheinland). Theoretisches Wissen eignen Sie sich in hausinternen Seminaren, überregionalen Blockveranstaltungen und im Selbststudium an.
Die Grundlage der Fortbildung ist die “Fortbildungs- und Prüfungsordnung für den Beruf Geprüfte Grabungstechnikerin/Geprüfter Grabungstechniker des Verbandes der Landesarchäologen und der Römisch-Germanischen Kommission (RGK)”. Die Abschlussprüfung wird vor dem Prüfungsausschuss der RGK in Frankfurt a. M. abgelegt.
Der Dienstort wechselt im Verlauf der Fortbildung zwischen dem LVR-Archäologischen Park Xanten mit Römermuseum und den Außenstellen und Abteilungen des LVR-Amtes für Bodendenkmalpflege.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zur-geprueften-grabungstechnikerin-zum-geprueften-grabungstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Online-Redakteur*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redakteurin-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 14.12.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin, befristet bis zum 31.12.2026 eine*n
Online-Redakteur*in (m/w/d)
(Vollzeit 39 Stunden/Woche)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Web &amp; Content
Redaktionelle Content-Pflege und Weiterentwicklung unserer Website (Drupal 10): Veranstaltungen, Ausstellungen, Filmfestivals, Pressemeldungen etc.
Erstellen, Lektorieren und Redigieren von Texten sowie Bildauswahl und -bearbeitung
Koordination mit Web-Administratoren und Agenturen bei technischen Anpassungen und inhaltlichen Weiterentwicklungen
Aktualisierung rechtlicher Inhalte (z.B. Datenschutz- und Nutzungsbedingungen) in Zusammenarbeit mit Abteilungsleitung und Vorstand
Analyse und Optimierungsideen für die Website-Performance (Analytics-Tool Matomo)
Mailings &amp; Formulare
Planung, Erstellung und Auswertung des Kinemathek-Newsletters und von Event-Mailings
Management (Planung bis Erstellung) von Online-Formularen für Veranstaltungen (z.B. Festivalanmeldungen und Buchungsanfragen)
Koordination mit den Fachabteilungen zu Gäste- und Anmeldemanagements
Koordination &amp; Projekte
Briefing und Steuerung externer Partner (Agenturen, Übersetzung)
Erstellen von Zeitplänen und Monitoring des Website-Budgets
Enge Zusammenarbeit und inhaltliche Abstimmung mit dem Kommunikationsteam und den Fachabteilungen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium (BA) Kommunikations-/Medienwissenschaften oder Kulturmanagement, Journalismus o.ä. oder nachweislich gleichwertige
Fähigkeiten und Erfahrungen
Erfahrung in Online-Redaktion, Newsletter-/Mailingmanagement und CMS- und CRM-Pflege (Drupalkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrung mit Bildredaktion und -bearbeitung sowie Verständnis für Web-Design, Barrierefreiheit (BITV/WCAG) und Datenschutz
Basiswissen Bild- bzw. Videobearbeitung: Photoshop, Lightroom, Premiere (Adobe Creative Cloud)
Erfahrung in der Koordination externer Partner (Dienstleister und Freelancer)
Organisationsgeschick, strukturierte Arbeitsweise und die Fähigkeit, mehrere Projekte gleichzeitig zu steuern, hohe Affinität für Teamarbeit
Sehr gute redaktionelle Fähigkeiten, sichere Deutschkenntnisse (C2), sehr gute Englischkenntnisse (C1/B2)
Wir bieten
Eine Vergütung E 10 TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen vom BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen – bitte auch zwei oder drei Arbeitsproben (Links oder PDFs) – spätestens bis zum
14.12.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redakteurin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontäre*innen (m/w/d) in der kuratorischen Abteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaereinnen-m-w-d-in-der-kuratorischen-abteilung/</link><description>Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 22.12.2025 | Die Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen wurde 1961 gegründet und gehört zu den bedeutendsten Museen Europas. Als international renommiertes Museum mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, erforscht und vermittelt sie eine der international bedeutendsten Sammlungen der Moderne, der Nachkriegsmoderne und der Gegenwartskunst. An seinen beiden Standorten K20 und K21 in Düsseldorf präsentiert das Museum ambitionierte Wechsel- und Dauerausstellungen, konzipiert und organisiert innovative Vermittlungsformate zu gesellschaftlich relevanten Themen.
Wir suchen für den Zeitraum von 2 Jahren zwei
Wissenschaftliche Volontäre*innen (m/w/d) in der kuratorischen Abteilung
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39,83 Stunden.
Beginn ist der 1. März 2026 für das 1. Volontariat und der 1. Juli 2026 für das 2. Volontariat.
Zentrale Bestandteile des wissenschaftlichen Volontariats
Als Volontär*in beteiligen Sie sich aktiv an den Aufgaben der kuratorischen Abteilung. Durch den Erwerb praktischer Erfahrungen sowie der erforderlichen fachlichen Kenntnisse bereitet Sie das Volontariat auf eine wissenschaftliche Berufslaufbahn im Museum oder in einer vergleichbaren Institution vor. Das Volontariat umfasst die Mitarbeit im Bereich der Konzeption und Organisation von Ausstellungen sowie Veranstaltungen, einschließlich der Vorbereitung von Publikationen. Wir befähigen unsere Volontär*innen dazu, eigenständig inhaltliche und organisatorische ausstellungsbezogene Fragestellungen zu bearbeiten. Durch das Performance-Programm „Encounters“ können die Auszubildenden eigenständige Projekte organisieren.
Ein Austausch unter den Volontär*innen sowie die aktive Teilnahme an aktuellen Museums- und Forschungsdiskursen wird von uns begrüßt und gefördert. Während der Ausbildung erhalten Sie zudem Einblick in alle anderen Abteilungen und Bereiche des Museums.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaereinnen-m-w-d-in-der-kuratorischen-abteilung/</guid></item><item><title>Assistenz für die Veranstaltungs- und Vermittlungsabteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-fuer-die-veranstaltungs-und-vermittlungsabteilung/</link><description>Museum am Rothenbaum, Hamburg Bewerbungsende: 15.12.2025 | Das Museum am Rothenbaum fördert die Wertschätzung für Kulturen und Künste der Welt. Es befasst sich mit gesellschaftlichen Debatten der Gegenwart, in denen Themen wie koloniales Erbe, das Zusammenleben in einer globalisierten Gesellschaft und eine Öffnung der Museen für breitere Besucher:innenschichten eine zentrale Rolle spielen. Als Museum mit weltumspannenden Sammlungen und Wissensarchiven entwickelt es sich derzeit zu einem innovativen Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Forschungszentrum der Verflechtungsgeschichten und transkulturellen Kreativität.
Das MARKK sucht ab Februar 2026 zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Assistenz für die Veranstaltungs- und Vermittlungsabteilung
in Teilzeit (50%), befristet für 2 Jahre
Ihre Aufgaben:
Unterstützung bei allen administrativen Prozessen (u.a. Anfragenbearbeitung, Vertragsabwicklung in Deutsch und Englisch, Programmplanung, Budgetverwaltung und der hausinternen Koordination)
Kommunikation mit Geschäftspartner*innen, Behörden und Organisationen auf nationaler und internationaler Ebene auf Deutsch und Englisch
Reiseplanung, Betreuung von Gästen und Partner*innen
Organisation und Kommunikation von Veranstaltungsabläufen
Pflege der Veranstaltungshomepage und des hausinternen Raumnutzungsplans
Erstellen von Veranstaltungsstatistiken
Materialbestellungen
Vertretung im Shop- und Vermietungsmanagement
Wir erwarten:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung (mind. 3-jährig), in Eventmanagement oder vergleichbare Qualifikation und Erfahrungen
Diversitätskompetenz und Interesse an den Inhalten des Museums
Sicherer Umgang mit den MS-Office Programmen und Besucher*innenmanagement Systemen
Sorgfalt und Zuverlässigkeit, Freude an Kommunikation
lösungsorientiertes und eigenständiges Arbeiten
souveränes und sicheres Auftreten
Dienstleistungs- und Beratungskompetenz, Fähigkeit zur Teamarbeit
ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift;
Wir bieten:
Bezahlung gem. TV-AVH E8
Ein interessantes und vielseitiges Aufgabengebiet
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem diversen Team während eines besonderen Moments der Umgestaltung des Hauses.
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket
Das Museum am Rothenbaum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt
(der Einsatzort ist nicht barrierefrei
).
Für inhaltliche Nachfragen steht Ihnen Gabriel Schimmeroth (Tel.: 040/428879-643,
gabriel.schimmeroth@markk-hamburg.de
) zur Verfügung. Ihre schriftliche Bewerbung (ohne Foto) senden Sie bitte bis zum 15. Dezember 2025 per E-Mail in einer PDF (max. 20 MB) an
bewerbung@markk-hamburg.de
oder postalisch an das Museum am Rothenbaum, z. H. Frau Lapidus, Rothenbaumchaussee 64, 20148 Hamburg. Wir weisen darauf hin, dass wir Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden. Falls Sie dies wünschen, legen Sie bitte einen frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-fuer-die-veranstaltungs-und-vermittlungsabteilung/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter- Abwechslungsreicher Minijob im Servicebereich(m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d-2/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 05.12.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum.
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
Freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
Regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine befristete Beschäftigung (43 Stunden im Monat) für 1 Jahr mit einer 6-monatigen Probezeit
Kernarbeitszeiten: von 9:30 Uhr bis 17:30 (Samstag, Sonntag &amp; Feiertage)
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
5. Dezember 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d-2/</guid></item><item><title>Elektroniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektroniker-m-w-d/</link><description>Deutsches Marinemuseum, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 23.12.2025 | Die Stiftung Deutsches Marinemuseum stellt am historischen Ort in Wilhelmshaven die Geschichte der deutschen Marinen von 1848 bis in die Gegenwart dar und zählt zu den meistbesuchten Museen Niedersachsens.
Zur Verstärkung der Haustechnik sucht das Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Elektroniker (m/w/d)
in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Wartung, Instandhaltung und Reparatur der elektr. Anlagen und techn. Infrastruktur des Museums und der Großexponate
Betreuung der Gebäudetechnik (Beleuchtung, Sicherheitssysteme, Steuerungstechnik, Klima- und Lüftungsanlagen)
Installation und Betreuung von Medientechnik in Ausstellungen (z. B. Monitore, Audio- und Videosysteme)
Unterstützung bei Sonderausstellungen und Veranstaltungen (z.B. Beleuchtungs- und Stromkonzepte)
Durchführung und Dokumentation von Prüfungen gemäß DGUV Vorschrift 3
Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern und Unterstützung des technischen Museumsbetriebs
Unterstützung des Technikteams bei logistischen Aufgaben im Museumsbetrieb
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Elektroniker für Energie- und Gebäudetechnik, Elektroinstallateur oder vergleichbarer Qualifikation
Eine eigenständige und zuverlässige Arbeitsweise sowie Flexibilität und Teamfähigkeit
Die Wertschätzung für historische Exponate
Einen Führerschein, mindestens Klasse B
Das erwartet Sie:
Einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz in einem einzigartigen technischen Umfeld
Ein kollegiales Team mit kurzen Entscheidungswegen
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem spannenden Museumsbetrieb
Gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine zunächst auf 2 Jahre befristete Anstellung in Vollzeit (39 Stunden) mit der Option auf Entfristung
Eine Vergütung in Anlehnung an den TVöD (Entgeltgruppe E5)
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte bis zum 23.12.2025 postalisch an die Stiftung Deutsches Marinemuseum, z. Hd. Fenna Rohr, oder per E-Mail an personal@marinemuseum.de.
Südstrand 125 | 26382 Wilhelmshaven | Tel. (0 44 21) 400 84-11
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektroniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter für die Bildungs- und Vermittlungsarbeit im Museum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-die-bildungs-und-vermittlungsarbeit-im-museum-m-w-d/</link><description>Erzbischöfliche Diözesanmuseum, Paderborn Bewerbungsende: 11.12.2025 | Arbeitsbeginn:
ab 01.02.2026
Arbeitsverhältnis:
Vollzeit / Teilzeit
Arbeitsort:
Paderborn
Bewerbungsfrist:
11.12.2025
Arbeitszeit:
39.00 Std./Woche
Befristung:
24 Monaten
Das Erzbistum Paderborn sucht für das
Erzbischöfliche Diözesanmuseum
einen
Mitarbeiter für die Bildungs- und Vermittlungsarbeit (m/w/d)
.
Die befristete Anstellung streben wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Wochenstunden an. Die Tätigkeit kann ebenfalls in Teilzeit ausgeübt werden. Bitte geben Sie in Ihrer Bewerbung den gewünschten Stundenumfang an. Die Stelle ist bewertet nach EG 11 KAVO und zunächst befristet für zwei Jahre zu besetzen. Im Rahmen einer Elternzeitvertretung reduziert sich die wöchentliche Arbeitszeit nach einem Jahr auf 19,5 Stunden.
Das 1853 gegründete Diözesanmuseum in Paderborn ist das älteste seiner Art im deutschen Sprachraum. In dem 1975 über mittelalterlichen Gewölberäumen errichteten Neubau, der 1991 bis 1993 rundum erneuert wurde, wird die Sammlung heute konservatorisch angemessen bewahrt und in wechselnden thematischen Zusammenstellungen präsentiert. Die Sammlung umfasst über 12.000 Exponate. Mit den seit 1999 realisierten großen kunst- und kulturhistorischen Mittelalterausstellungen mit ihrem hohen Anteil an atmosphärisch dichter Inszenierung und Erlebnisqualität machte sich das Diözesanmuseum sowohl bei Besuchern als auch bei leihgebenden Institutionen einen Namen weit über die Region hinaus und ist in nationale und internationale Netzwerke eingebunden.
Ihre Aufgaben:
Entwickeln, Organisieren und teilweise Durchführen aller museumsdidaktischer Aktivitäten des Erzbischöflichen Diözesanmuseums in unterschiedlichen Formaten (u.a. Führungen, Programme, Begleitmaterialien) für Erwachsene, Jugendliche und Kinder, unter Berücksichtigung auch kirchenferner Zielgruppen
Stärken des Museums als außerschulischen Lernort, dazu u.a.: Betreuen von bestehenden (Hoch-) Schulkooperationen, Mitarbeiten bei Angeboten für den Offenen Ganztag an Schulen
Organisieren der Einsätze der museumspädagogischen Mitarbeitenden (Minijob-Basis, freie Mitarbeitende)
Planen der öffentlichen Veranstaltungen in Absprache mit internen und externen PartnerInnen sowie Umsetzen des quartalsweise erscheinenden Programmhefts
Verwalten des bereitgestellten Budgets in Absprache mit der Direktion des Museums sowie Bearbeiten von Förderanträgen
Unterstützen bei der Öffentlichkeitsarbeit des Museums, insbesondere in Hinblick auf Website und Social Media
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/Diplom FH) in den Bereichen der Kunst- und Kulturwissenschaften
Sie verfügen über Erfahrungen in der zielgruppenorientierten, interdisziplinären und interkulturellen Bildungs- und Vermittlungsarbeit kunsthistorischer Sachverhalte (vorzugsweise Themen und Inhalte mittelalterlicher und neuzeitlicher christlicher Kunst)
Sie haben Erfahrung im Projekt- und Veranstaltungsmanagement sowie idealerweise in der Arbeit mit Social Media
Sie verfügen über ein ausgeprägtes Organisationstalent, können Etats verwalten, besitzen eine gute Kommunikations- und Kontaktfähigkeit sowie ein sicheres höfliches Auftreten
Sie bringen eine positive Grundhaltung und Offenheit gegenüber der Botschaft des Evangeliums mit und können sich mit den Zielen und Werten der katholischen Kirche identifizieren
Wir bieten Ihnen:
Ein interessantes, vielseitiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet mit großen Gestaltungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeitmodelle
Die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Eine gelebte, familienbewusste und Audit-zertifizierte Personalpolitik zur besseren Vereinbarkeit von Beruf und Familie in allen Phasen der Sorgearbeit
Ein gutes System an Unterstützung, Beratung und Fortbildung
Eine Vergütung und soziale Leistungen nach den Bestimmungen der Kirchlichen Arbeits- und Vergütungsordnung (KAVO) sowie eine überwiegend durch den Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersvorsorge (KZVK)
30 Tage Urlaub sowie zwei arbeitsfreie Tage an Heiligabend und Silvester
Vergünstigungen über die ökumenische Einkaufsplattform der Wirtschaftsgesellschaft der Kirchen WGKD und SportNavi (Eigenanteil von nur 29€/Monat)
Attraktive Leasingangebote sowohl für Fahrräder und E-Bikes als auch für Autos
Ein vom Arbeitgeber bezuschusstes Jobticket (bis zu 30%) für Bus und Bahn
Kostenfreie Parkplätze in unmittelbarer Nähe zum Arbeitsgebäude
Und vieles mehr
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich bitte
bis zum 11.12.2025.
Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bei Fragen steht Ihnen Herr Bastian Jost unter der Telefonnummer 05251/125-1569 gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-die-bildungs-und-vermittlungsarbeit-im-museum-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d) für die Burg Falkenstein / Harz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-fuer-die-burg-falkenstein-harz/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Falkenstein/Harz Bewerbungsende: 06.01.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Die Burg Falkenstein im Harz mit ihrem Museumsbetrieb gehört zu den bekanntesten und herausragenden touristischen Zielen in Sachsen-Anhalt. Zur Verstärkung der Museumsdirektion wird zum nächstmöglichen Einstellungstermin ein Mit-arbeiter (m/w/d) für die museumspädagogischen Aufgaben im Sachgebiet Vermittlung / Öffentlichkeitsarbeit gesucht. Die Tätigkeit erfolgt in enger Abstimmung mit der Sachgebietsleitung und der Museumsdirektion.
Ihre Aufgaben
Organisation, Koordination und selbstständige Durchführung museumspädagogischer Programme und Führungen für unterschiedliche Zielgruppen (Kinder-und Jugendliche, sonstige Besuchergruppen, Einzelpersonen)
zielgruppenspezifische Entwicklung, Gestaltung (einschließlich didaktischer Materialien) und Umsetzung neuer museumspädagogischer Angebote (inklusive medialer Aufarbeitung) auf der Grundlage konzeptioneller Vorgaben
Mitwirkung bei der Organisation, Betreuung, Kommunikation und Realisierung von Veranstaltungen und Aktionen
Unterstützung der Museumsdirektion im Bereich der Ausstellungstätigkeit
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium auf dem Gebiet der Museologie, Museumspädagogik, Museumskunde oder einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft
berufspraktische Erfahrungen in der kulturellen/musealen Vermittlungsarbeit sind von Vorteil
sicheres Beherrschen der deutschen Sprache in Wort und Schrift, solide Englischkenntnisse sind wünschenswert
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Organisationstalent, Kontakt- und Teamfähigkeit sowie kommunikative und rhetorische Kompetenz
Ausgeprägtes künstlerisch-handwerkliches Geschick sowie Kreativität
Sicheres und verbindliches Auftreten kombiniert mit Verhandlungsgeschick
Führerschein der Klasse B mit der Bereitschaft zum Selbstfahren
Flexibilität und Einsatzbereitschaft für Dienste an Wochenenden und Feiertagen
Bitte beachten Sie, dass die Arbeit auf einer mittelalterlichen Burg eine gewisse körperliche Belastbarkeit voraussetzt.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche, kreative und eigenverantwortliche Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/ Woche) auf einer bedeutenden mittelalterlichen Burg
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Falkenstein / Harz
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/11.2025-18 bis zum 06.01.2026 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-fuer-die-burg-falkenstein-harz/</guid></item><item><title>Teamleitung Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-verwaltung-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 09.12.2025 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 320 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur und Bildung leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Vollzeitstelle
schnellstmöglich
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die
Städtischen Museen Jena
vereinen mit dem Stadtmuseum, dem Romantikerhaus und der Kunstsammlung Jena eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit mehr als zehn neuen Sonderausstellungen im Jahr und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung stellen sie attraktive Angebote bereit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektkoordinator Ausstellungsbau (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-ausstellungsbau-m-w-d/</link><description>Klimahaus, Bremerhaven Bewerbungsende: 17.12.2025 | Wir sind eine weltweit einzigartige Wissens- und Erlebniswelt zu den Themen Klima, Klimawandel und Wetter und als Klimaerlebniswelt globaler Vorreiter. Als größte Freizeiteinrichtung im Land Bremen liefern wir den Besucher*innen ein faszinierendes Erlebnis, indem sie auf 11.500 Quadratmetern unterschiedliche Klimazonen entlang des achten Längengrades Ost besuchen und sich auf die Spur des Klimawandels in der Geschichte der Erde begeben.
DEINE AUFGABEN:
Mitwirkung im internen Konzeptionsteam in Hinblick auf die Umsetzbarkeit von Umbau- und Erneuerungsmaßnahmen sowie von Reattraktivierungsprojekten
Planen und Strukturieren von Projekten
Aufstellen der Terminpläne und Projektüberwachung, in Abstimmung mit den Bereichen Gebäudemanagement und Operations
Einholen von Angeboten, Auswahl, Koordination und Steuerung von ausführenden Firmen
Projektmanagement und -abrechnung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-ausstellungsbau-m-w-d/</guid></item></channel></rss>