<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Museumspädagoge (m/w/d) – Museum Lyonel Feininger</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-museum-lyonel-feininger/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Quedlinburg Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zu den Betrieben der Stiftung zählt unter anderem das Museum Lyonel Feininger in Quedlinburg, das mit der Sammlung von Dr. Hermann Klumpp (1902–1987) einen der weltweit umfangreichsten Bestände an Druckgrafiken von Lyonel Feininger (1871–1956) beherbergt. Das Museum widmet sich dem Leben und Werk dieses bedeutenden Vertreters des Expressionismus und der modernen Kunst. Es präsentiert eine umfangreiche Sammlung seiner Gemälde, Zeichnungen und Grafiken, zeigt wechselnde Ausstellungen und fördert die Auseinandersetzung mit Feiningers künstlerischem Erbe sowie seiner Verbindung zur Bauhaus-Bewegung.
Zur Vermittlung der Sammlungswerke und der Ausstellungen an die unterschiedlichsten Zielgruppen suchen wir in Vollzeit zum schnellstmöglichen Einstellungstermin einen museumspädagogischen Mitarbeiter (m/w/d).
Ihre Aufgaben
Konzeption, Organisation und Durchführung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten und -programmen für Kinder, Erwachsene und Menschen mit Behinderung,
Kontaktpflege zu Kindergärten und Schulen, Erstellung und Durchführung von lehrplanadäquaten Angeboten,
Erstellung von museumspädagogischem Begleitmaterial sowie didaktischen Hilfsmitteln,
Entwicklung partizipativer, interaktiver und multimedialer Angebote / Workshops unter Einsatz von digitalen Medien,
Evaluation der Vermittlungsangebote,
Organisation von museumsrelevanten Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktionen und Events,
Vernetzung mit Bildungseinrichtungen, Kulturanbietern und Kunstschaffenden der Region,
Unterstützung im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit.
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium der Pädagogik (ggf. mit Vertiefungs- oder Aufbaustudium Museumspädagogik), der Museologie oder Kunstvermittlung oder ein Studienabschluss einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft,
einschlägige berufspraktische Erfahrungen in der didaktischen Vermittlung musealer Inhalte,
Beherrschung zielgruppengerechter und fachdidaktischer Methoden unter besonderer Berücksichtigung der Inklusion,
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Kreativität, Flexibilität, Teamfähigkeit, strukturierte planerische Fähigkeiten,
gute Kenntnisse der Kunstgeschichte, pädagogische Kompetenz und Erfahrung bei der Anwendung neuer didaktischer Methoden und Vermittlungsansätze,
sichere Umgang mit MS-Office-Anwendungen,
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift und Aufgeschlossenheit gegenüber neuen Medien,
Bereitschaft zur Übernahme von Diensten an Abenden, Wochenenden sowie Feiertagen.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Vollzeit, 40 Stunden/Woche),
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis,
gleitende Arbeitszeit,
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge,
die Möglichkeit zur zeitweisen Arbeit im Homeoffice,
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Quedlinburg,
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV-L.
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/07.2025-09 bis zum 10.08.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-museum-lyonel-feininger/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-w-m-d-5/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) unbefristet am Dienstort Düsseldorf:
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (w/m/d)
(E 13 TV-L)
.
Ihre Aufgaben:
Konzeptionelle Erarbeitung von besucherorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen.
Mitwirkung bei Konzeption, Planung und Durchführung von musealen Vermittlungs- und Bildungsangeboten.
Verfassen von Textbeiträgen für Print- und Online-Publikationen, von Konzept- und Gremienpapieren sowie Ausstellungstexten.
Sammlungstätigkeit.
Gesucht werden
Beschäftigte mit:
abgeschlossenem Magister-/Masterstudium der Geschichts- oder Politikwissenschaften mit nachgewiesenen Kenntnissen der deutschen Zeitgeschichte sowie Erfahrungen in der Museums- oder Ausstellungsarbeit.
Kenntnisse der NRW-Landesgeschichte sind wünschenswert.
Eine einschlägige Promotion ist erwünscht.
Außerdem
zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Sie verfügen über eine ausgeprägte Fähigkeit zum konzeptionellen Denken.
Sie arbeiten selbstständig und zeichnen sich durch großes persönliches Engagement aus.
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 13 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31. August 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (w/m/d)“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-w-m-d-5/</guid></item><item><title>Mitarbeit Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-marketing-m-w-d/</link><description>Von der Heydt-Museum Wuppertal, Wuppertal Bewerbungsende: 29.08.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzt die Von der Heydt-Museum gGmbH eine Stelle für
Mitarbeit Marketing (m/w/d),
Teilzeit (20 Stunden/Woche), zunächst befristet auf zwei Jahre.
Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. 1902 eröffnet, wird es 2027 seinen 125. Geburtstag feiern.
Das Museum zeigt und beherbergt bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Von der Heydt-Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Zur Unterstützung unserer Presse- und Öffentlichkeitsarbeit schreiben wir eine Stelle für Mitarbeit im Bereich Marketing aus.
Aufgaben:
Projektmanagement für Kommunikationskampagnen, analog und digital
Mitarbeit bei der Einführung und Umsetzung neuer Konzepte für Marketingmaßnahmen
Mitarbeit an Ausbau und Weiterentwicklung der digitalen Kommunikationskanäle sowie der Website des Von der Heydt-Museums
selbstständige Erstellung von entsprechendem Content
Betreuung des digitalen Newsletters
Unterstützung bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Voraussetzungen:
Studienabschluss im Bereich Marketing, Kulturmanagement, Medien- bzw. Kommunikationswissenschaft, Journalistik oder vergleichbar
erste Erfahrungen im Marketing sowie im aufgabenbezogenen Projektmanagement
Kenntnisse im Bereich Social Media mit Erfahrung in Content-, Bild- und Videoerstellung
gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen; ästhetische Sensibilität
Fremdsprachenkenntnisse: Englisch fließend in Wort und Schrift
sichere Beherrschung der Produkte der MS-Office-Familie
Kommunikations- und Kooperationskompetenz, Team- und Organisationsfähigkeit, Kreativität und Sorgfalt
Vorteilhaft sind:
Erfahrungen mit redaktionellen Tätigkeiten
weitere Sprachkenntnisse, z. B. Französisch
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD EG 9.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 29.08.2025 in schriftlicher oder elektronischer Form an:
Dr. Roland Mönig, Direktor
Von der Heydt-Museum Wuppertal
Turmhof 8
D-42103 Wuppertal
E-Mail: von-der-heydt-museum@stadt.wuppertal.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistent*in der Museumsdirektorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-museumsdirektorin-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 28.09.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder)
zum 1. Dezember 2025 am Standort Cottbus
eine*n
Assistent*in der Museumsdirektorin (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (40 Std./Woche), die unbefristet zu besetzen ist.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstinteressierte, engagierte Persönlichkeit mit mehrjähriger Berufserfahrung.
Ihr künftiges Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Übernahme vielfältiger Aufgaben zur Unterstützung der Museumsdirektorin als deren zentrale Vertrauensperson
Organisation und Administration des Sekretariatsbereiches (Terminkoordination, Korrespondenz, Schriftverkehr, Ablageführung, Datenbankpflege, Postbearbeitung)
Planung und Organisation von Veranstaltungen, museumsinternen sowie stiftungsbezogenen Sitzungen und Terminen sowie von Dienstreisen
Haushaltsüberwachung, vorbereitende Buchhaltung
administrative Mitarbeit bei Ausstellungsorganisation und Leihverkehr
Ausfertigen von Verträgen
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation
Sie verfügen über ein hohes Maß an Zuverlässigkeit, Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit sowie Engagement, Diskretion und Loyalität
Sie sind eine selbstsichere Persönlichkeit mit einem positiven, freundlichen und höflichen Auftreten
Sie haben eine schnelle Auffassungsgabe, Flexibilität und Teamfähigkeit
Sie verfügen über eine stilsichere Schreibweise und sehr gute Rechtschreibung sowie einen sorgfältigen, zuverlässigen und selbstständigen Arbeitsstil
Sie haben Erfahrungen mit den Strukturen eines Kultur- und Museumsbetriebes sowie ein grundlegendes Verständnis für künstlerische Arbeit
Sie verfügen Kompetenz in allen für den Bürobetrieb einschlägigen Tools (Word, Excel, Power Point)
Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet und im Englischen gut
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL)
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
28. September 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 14. Oktober 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-museumsdirektorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Persönliche*r Referent*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-2/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Persönliche*r Referent*in (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (40 Std./Woche), die befristet für die Dauer der Elternzeit (voraussichtlich bis 31.08.2026) zu besetzen ist. Arbeitsort ist Cottbus.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstinteressierte, kommunikationsstarke Persönlichkeit mit ausgeprägtem strategischen Geschick und sehr guten analytischen Fähigkeiten.
Als Persönliche*r Referent*in unterstützen Sie die Museumsdirektorin aktiv in ihrer wissenschaftlichen und administrativen Tätigkeit. Sie bearbeiten eigenständig Sachfragen und Inhalte im Zuständigkeitsbereich der Direktorin und führen diese, in Abstimmung mit der Museumsleitung, bis zur Entscheidungsreife. Außerdem obliegt Ihnen die Vorbereitung, Betreuung und Nachbereitung von museumsinternen sowie stiftungsbezogenen Sitzungen und Terminen. In Ihrer Position arbeiten Sie eng mit Einrichtungen und Gruppen des kulturellen, wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Lebens zusammen. Die Betreuung von Kooperationsprojekten und die Koordination sowie eigenverantwortliche Bearbeitung von Förder- und Drittmittelprojekten runden Ihr Aufgabengebiet ab.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben ein abgeschlossenes Studium im Bereich Kultur-, Geistes-, Rechts- oder Wirtschaftswissenschaften oder eine vergleichbare Ausbildung
Sie verfügen über gute Kenntnisse der Funktionsweise von musealen Einrichtungen
Sie haben Erfahrungen im Bereich der Drittmittelakquise und verfügen über fundierte Kenntnisse im Projektmanagement und in der Projektsteuerung
Sie bringen die Fähigkeit und Bereitschaft zur eigenverantwortlichen Übernahme von administrativen Aufgaben mit
Sie verfügen über umfassende Kenntnisse in der Vorbereitung und Durchführung von Abstimmungs- und Entscheidungsprozessen mit unterschiedlichen Institutionen
Sie bringen ein überdurchschnittliches Engagement, hohe Belastbarkeit, Flexibilität und Teamgeist mit
Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet und im Englischen sehr gut, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Sie haben einen Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 10
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
17. August 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick,                         Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 2. September 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeitende (w/m/d) zur Entwicklung und Betreuung webbasierter Anwendungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeitende-w-m-d-zur-entwicklung-und-betreuung-webbasierter-anwendungen/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Biodiversitätsdatenmanagement suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für drei Jahre drei
Wissenschaftliche Mitarbeitende (w/m/d) zur
Entwicklung und Betreuung webbasierter Anwendungen
in Vollzeit oder Teilzeit für die Erfassung, Verwaltung und Veröffentlichung biologischer und molekularer Daten. Zwei der Stellen werden an unserem Standort Hamburg und eine Stelle am Standort Bonn verortet sein.
Das sind Ihre Aufgaben:
Konzeption und Entwicklung von Webinterfaces und REST-Schnittstellen für Biodiversitäts- und Trait-Daten
Integration externer Datenquellen (z.  GBIF, EOL, TraitBank) und Nutzung biologischer Standards (z. B. Darwin Core, TDWG)
Aufsetzen und Pflege indexbasierter Suchmaschinen zur Abfrage großer Datenmengen
Modellierung und Pflege relationaler Datenbanken (z.  mit Anbindung an unser zentrales Sammlungsdatenbankframework Diversity Workbench)
Umsetzung von Nutzerrollen, Validierung, Änderungsverfolgung und Sicherheitsmechanismen
Mitarbeit an der technischen Dokumentation und optional an Open-Source-Projekten
Enge Zusammenarbeit mit biologischen Fachgruppen, IT-Zentren und wissenschaftlichen Partnern
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder gleichwertig) in Informatik, Bioinformatik oder einem verwandten Fachgebiet
Fundierte Kenntnisse in der Webentwicklung (Python, TypeScript, JavaScript, Django o. ä.)
Erfahrung im Umgang mit APIs, Datenbanken (MySQL, MS SQL) und Suchtechnologien (Elasticsearch, Solr)
Idealerweise Erfahrung mit Biodiversitätsdaten, Ontologien oder strukturierten wissenschaftlichen Metadaten
Selbstständige, strukturierte Arbeitsweise und Freude an interdisziplinärer Zusammenarbeit
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 13 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 31.08.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert.
Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeitende-w-m-d-zur-entwicklung-und-betreuung-webbasierter-anwendungen/</guid></item><item><title>Leitung Presse, Kommunikation und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-presse-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 200.000 Gästen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen Deutschlands.
Wir suchen
ab 01.01.2026 vorzugsweise
in
Vollzeit
eine
Leitung Presse, Kommunikation und Marketing (m/w/d)
Sie haben ein Gespür für Sprache und eine Leidenschaft für Alltagskultur? Bewegen sich umsichtig in der Medienwelt und möchten mit uns die Zukunft der Museums-PR gestalten? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Ob Presseinformation, Social Media Post, Marketingmaßnahmen oder Webseiten-Content – als Leitung Presse, Kommunikation und Marketing sind Sie zuständig für die Kommunikation unseres vielfältigen Programms an die Medien und unsere Community – von Sonderausstellungen, Sammlungs- und Restaurierungsprojekten bis hin zu Veranstaltungen und digitalen Angeboten sorgen Sie mit Ihrem Team für eine reputationsbildende und reichweitenstarke Verbreitung.
Ihre Aufgaben:
Planung und Umsetzung von PR-Maßnahmen sowie deren Weiterentwicklung
Organisation und Betreuung von Pressekonferenzen, Medienterminen, Interviews, Foto- und Filmaufnahmen sowie externen Medienanfragen
Schreiben von Pressetexten und Redaktion von Content für die digitalen Kanäle und Plattformen
Verantwortung für die Contentmanagementpflege der Webseite und für das Community Management der Social-Media-Kanäle
Ausbau und Pflege unseres Netzwerks aus Medienvertretern, Influencern und Multiplikatoren sowie Koordination externer Dienstleister (Agenturen, Fotografen und Videoproduzenten)
Planung und Erstellung von Printprodukten (Jahresprogramm, Anzeigen, Redaktion des Förderkreismagazins)
Entwicklung neuer digitaler Angebote
Sie organisieren und pflegen die interne Kommunikation im Museumsteam
Sie planen unser Marketingkonzept und sorgen für dessen Umsetzung
Sie führen ein Team von 2 Mitarbeitenden
Wir wünschen uns von Ihnen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kommunikation und Medien, Publizistik, Journalismus, (Kunst)geschichte, Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Fach.
Sie haben einschlägige Berufserfahrung in Public Relations und Onlinekommunikation sowie im Projektmanagement – idealerweise im Kulturbereich.
Sie haben exzellente Kommunikationsfähigkeiten sowie Freude am Texten und an einer plattformenspezifischen Ansprache.
Sie halten sich informiert über aktuelle Trends und digitale Entwicklungen in der Medienbranche und setzen diese um.
Wir bieten
:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Leistungsgerechte Vergütung nach TV-H mit betrieblicher Altersvorsorge, einer Jahressonderzahlung sowie vermögenswirksamen Leistungen
kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und demnächst E-Autos
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im Museumsgasthaus
Rabatt in unseren Museumsshops und bei unseren Führungen, Kursen, Workshops Gemeinsame sportliche Aktivitäten und ein umfangreiches Gesundheitsmanagement
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
31.08.2025
per E-Mail  an
personal@hessenpark.de
. Für Fragen steht Ihnen Christine Saarholz, Leitung Personal, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-presse-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für Stadtgeschichte und Erinnerungskulturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-stadtgeschichte-und-erinnerungskulturen/</link><description>Kulturamt der Bundesstadt Bonn, Bonn Bewerbungsende: 17.08.2025 | Beim
Kulturamt
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für Stadtgeschichte und Erinnerungskulturen
– Entgeltgruppe 13 TVöD –
befristet bis zum 31. Dezember 2026 in Teilzeit mit 25,75 Wochenstunden zu besetzen.
Die Bundesstadt Bonn zeichnet sich durch eine lebendige Erinnerungskultur aus, die von Kultur- und Bildungseinrichtungen, aber auch von ehrenamtlichen Akteur*innen geprägt wird. Einige Aspekte der Stadtgeschichte, z. B. Kolonialismus, Zwangsarbeit und Migration erfahren allerdings erst allmählich größere Beachtung.
In den Jahren 2022 bis 2024 fertigte das Projekt „Aktive Erinnerungskultur“ eine wissenschaftliche Bestandsaufnahme der erinnerungskulturellen Akteur*innen, Diskurse, Themen und Orte in Bonn an und legte einen Abschlussbericht mit Handlungsempfehlungen für eine dauerhafte Beschäftigung der Bundesstadt Bonn mit den Themen der Erinnerungskultur vor.
Die derzeit wichtigste Aufgabe im Bereich der städtischen Erinnerungskultur besteht darin, das kommunale Konzept zur Erinnerungskultur zu erstellen und weiterzuentwickeln. Dieses Konzept soll Verfahren strukturieren und wissenschaftliche Kriterien festlegen, die die Grundlage für die Bearbeitung erinnerungskultureller Anliegen und Anträge bei der Stadt darstellen. Zudem unterstützt, koordiniert und vernetzt der Fachbereich Erinnerungskultur die vielseitigen Aktivitäten der Gedenk- und Erinnerungsarbeit. Darüber hinaus werden Vermittlungs- und Veranstaltungsangebote zu erinnerungskulturellen Themen oder Orten in Bonn unterbreitet. Es ist ein Anliegen der Bundesstadt Bonn sich mit den Leerstellen der Stadtgeschichte auseinanderzusetzen, bestehende Erinnerungszeichen weiterzuentwickeln und ein pluralistisches sowie partizipatives Erinnern zu fördern.
Für diese vielfältigen Aufgaben wird ein*e wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in gesucht, die*der uns bei der Weiterentwicklung des Konzepts Erinnerungskultur unterstützt.
Zu Ihren Aufgaben zählen:
Erstellung und Fortschreibung des städtischen Konzepts Erinnerungskultur, im Besonderen die wissenschaftliche Konzeption und Umsetzung von Vorgehen und Verfahren zum Umgang mit historisch ambivalenten Benennungen und Ehrungen im Stadtraum sowie zukünftigen Benennungsverfahren
wissenschaftliche Archiv- und Literaturrecherchen zu unterschiedlichen erinnerungskulturellen Themen
Verfassen von wissenschaftlichen Texten auf Basis dieser Recherchen, z. B. für die Etablierung neuer oder der Kontextualisierung bestehender Stadtmarkierungen (z. B. Straßenschilder, Info- und Gedenktafeln) und für fachliche Stellungnahmen oder Gutachten zur Beantwortung von Anfragen aus Politik, Verwaltung, städtischer Bevölkerung oder von externen Organisationen
wissenschaftliche Konzeption und Umsetzung von partizipativen und diskursiven Prozessen innerhalb der Verwaltung, mit der Stadtgesellschaft und den politischen Vertretungen
Mitarbeit an der Einberufung und Betreuung eines wissenschaftlichen Expert*innen – Gremiums zum Thema Benennungen und Ehrungen
Vernetzung mit anderen Akteur*innen der Erinnerungskultur sowie Netzwerkarbeit mit Geschichts- und Erinnerungsinitiativen und mit Museums- und Forschungseinrichtungen.
Eine Änderung oder Ergänzung des Aufgabengebiets bleibt vorbehalten.
Vorausgesetzt werden
:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder vergleichbarer Abschluss) der Public History, Geschichts- oder Politikwissenschaft
nachgewiesene Kenntnisse der NS- und Kolonialgeschichte sowie besonderes Interesse an der Bonner Stadtgeschichte
ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Kreativität, Organisationsgeschick und Flexibilität sowie Kommunikationsfähigkeit.
Wünschenswert sind:
Erfahrungen im Umgang mit Archiven, Quellenmaterial und mit digitalen Datenbanken sowie Fähigkeit zur Einordnung von Informationen innerhalb wissenschaftlicher Diskurse
Verwaltungserfahrung und Erfahrung mit Gremienarbeit
Vernetzung im akademischen Umfeld ist von Vorteil
Diversitätskompetenz sowie ein diversitäts- und diskriminierungsbewusster Umgang mit Kolleg*innen, Projektpartner*innen und Vertreter*innen der Stadtgesellschaft.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle. Die Besetzung ist auch in Teilzeit möglich.
Gemäß Landesgleichstellungsgesetz und Gleichstellungsplan der Bundesstadt Bonn werden Bewerbungen von Frauen für diese Stelle bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Für Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen die Leiterin des Kulturamtes, Susanne König, unter der Rufnummer 0228 – 77 45 16 oder per E – Mail unter
susanne.koenig@bonn.de
gerne zur Verfügung.
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen beim Personal- und Organisationsamt Andreas Dickmann unter der Rufnummer 0228 – 77 34 23 zur Verfügung.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind erwünscht.
Die Bewerbungsfrist endet am 17.08.2025.
Informationen zu unserem Unternehmen finden Sie im Internet unter:
http://www.bonn.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-stadtgeschichte-und-erinnerungskulturen/</guid></item><item><title>Projektleiter/in Location &amp; Events (w/m/d) als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiter-in-location-events-w-m-d-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 600.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum 01.10.2025 eine*n
Projektleiter/in Location &amp; Events (w/m/d)
als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung, in Vollzeit
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiter-in-location-events-w-m-d-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Betriebstechniker:in (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Betriebstechnikerin / Betriebstechniker (M/W/D)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wiss. Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-kunst/</link><description>Museum Bautzen, Bautzen Bewerbungsende: 10.08.2025 | Trauen Sie sich! Die Große Kreisstadt Bautzen sucht Menschen mit Engagement, Herzblut und Expertise. Gemeinsam mit circa 500 Beschäftigten arbeiten Sie aktiv für die Verwaltung einer der familienfreundlichsten Mittelstädte Deutschlands. Mit ca. 39.000 Einwohnern ist Bautzen als Zentrum der Oberlausitz ein moderner und attraktiver Dienstleistungs-, Wirtschafts- und Wohnungsstandort.
Stellen Sie sich der Herausforderung und bewerben Sie sich auf die im Museum der Stadt Bautzen zu besetzende Stelle als
wiss. Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Kunst
(Vergütung: 50% von EG 13 TVöD [VKA])
und werden Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt
befristet für die Dauer von 2 Jahren
Teil der Bautzener Stadtverwaltung, in Vollzeit mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden. Das Museum Bautzen ist ein Museum mit vielseitigen Sammlungen und den Abteilungen Archäologie und Naturkunde, Volkskunde, Stadtgeschichte, Kunst und Kulturgeschichte. Es ist eine aktive, lebendige, kommunale Einrichtung der Stadt Bautzen. Die Kunstsammlung ist von überregionaler Bedeutung.
Zu Ihren Aufgaben zählen dabei:
Unterstützung bei der Bearbeitung von Nachlässen, Schenkungen und Leihgaben
Beantworten von Recherche-Anfragen
Mitarbeit im Grafischen Kabinett (Inventarisierung, Fotografie)
Inventarisierung von Neueingängen
Arbeit mit der Museumsdatenbank HiDA 4
Unterstützung im Ausstellungsaufbau
Das bringen Sie mit:
Qualifikation
abgeschlossenes Hochschulstudium (FH / Uni) der Kunstgeschichte, der Kunstwissenschaft oder ein vergleichbarer wissenschaftlicher Abschluss
Expertise
erste Erfahrungen im Bereich der Arbeit in einer Kunstsammlung
Kenntnisse über die Kunst aus den Anfängen der Moderne
Kompetenz &amp; Persönlichkeit
sicherer Umgang mit den gängigen Microsoft-Office-Anwendungen und gängigen Grafikprogrammen
Freude, Engagement und Begeisterungsfähigkeit bei der Arbeit mit Kunstwerken
soziale Kompetenz, Kommunikationsfähigkeit, Flexibilität und die Fähigkeit zur kollegialen Teamarbeit
Sprachkenntnisse der deutschen Sprache mind. auf C1-Niveau
Die Ausschreibung wendet sich an Interessenten, die das Volontariat als Einstieg in das Berufsleben nutzen möchten. Während der Ausbildung am Museum erhält die Volontärin/der Volontär (m/w/d) auch Einblicke in die anderen Bereiche des Museums. Weitere Informationen zum Museum Bautzen finden Sie unter
www.museum-bautzen.de
.
Wir überzeugen Sie mit:
attraktiven
Aufgaben in einem vielfältigen und interessanten Tätigkeitsfeld
leistungsgerechter
Vergütung nach TVöD (VKA)
mit betrieblicher Altersvorsorge, Jahressonderzahlung und vermögenswirksamen Leistungen
jährlich
30 Tage Erholungsurlaub
(bei einer 5-Tage-Woche), 24.12. und 31.12. arbeitsfrei
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch
flexible Gleitzeit
individuellen
Fortbildungsmöglichkeiten
zur fachlichen und persönlichen Entwicklung
einem betrieblichen
Gesundheitsmanagement
der Möglichkeit der
mobilen Arbeit
nach aktueller Dienstvereinbarung
Sie passen zum Anforderungsprofil und sind interessiert? – Wir auch
.
Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen) bis zum
10. August 2025
direkt über unser Bewerberportal:
https://jobs.bautzen.de/rzbfz
(Bei postalischen Bewerbungen bitten wir um Beachtung, dass eine Rücksendung von Bewerbungsunterlagen nur möglich ist, wenn der Bewerbung ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.)
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) –, werden bei vergleichbarer Qualifikation besonders berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizulegen.
Bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens werden Ihre personenbezogenen Daten unter Beachtung der EU-Datenschutzgrundverordnung (EU-DSGVO) sowie des Sächsischen Datenschutzgesetzes (SächsDSG) und des Sächsischen Datenschutzdurchführungsgesetzes (SächsDSDG) gespeichert und ausschließlich für den Zweck dieses Verfahrens verarbeitet und genutzt. Vertraulichkeit sichern wir Ihnen zu.
Kontakt bei fachlich-inhaltlichen Fragen zur Stelle: Herr Dr. Vollbrecht, Tel. 03591 534 – 911
Kontakt bei Fragen zum Bewerbungsprozess: Herr Waurich, Tel. 03591 534 – 120
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-kunst/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d/</link><description>LWL-Museum für Archäologie und Kultur, Herne Bewerbungsende: 25.08.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.01.2026 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für das LWL-Museum für Archäologie und Kultur in Herne. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) an. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8160 bis zum 25.08.2025.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/-r Volontär/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-33/</link><description>Deutsches Schloss- und Beschlägemuseum, Velbert Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stadt Velbert sucht im Deutschen Schloss- und Beschlägemuseum zum 1. November 2025 eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in (m/w/d)
Das Volontariat bietet eine praxisnahe Einführung in die musealen Aufgabenfelder Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen und die Entwicklung und Umsetzung eigenverantwortlicher Projekte. Eine fachliche Profilierung wird im Bereich Museumspädagogik bzw. Kulturvermittlung geboten.
Wir bieten Ihnen:
Planungssicherheit und Flexibilität: Eine befristete Beschäftigung in Voll- oder Teilzeit für die Dauer von zwei Jahren.
Vergütung: Eine Vergütung in Höhe von monatlich 2021,26 € brutto bei einer Beschäftigung in Vollzeit.
Abwechslung: Eine interessante und vielseitige Tätigkeit.
Teamarbeit: Ein motiviertes und engagiertes Team.
Ihre Aufgaben bei uns:
Konzeption, Organisation und Durchführung von wissenschaftlichen Workshops, Veranstaltungen und Vermittlungsformaten (z.B. Führungen durch die Ausstellung, Ferienworkshops, Vorträge, Museumsfeste, allgemeine Besucherbetreuung).
Mitarbeit in der Depot- bzw. Sammlungsverwaltung wegen eines Umzugs.
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten, ggf. Kuratieren einer eigenen Sonderausstellung.
Unterstützung bei der Inventarisierung, Dokumentation und wissenschaftlichen Erschließung des Sammlungsbestandes.
Unterstützung bei Verwaltungsaufgaben.
Organisation des täglichen operativen Geschäfts.
Das bringen Sie mit:
Fundierte Basis: Ein vor kurzem mit Master oder Promotion abgeschlossenes Hochschulstudium in Archäologie, Kunstgeschichte, Geschichte oder einem vergleichbaren museumsrelevantem Fach.
Freude an der Arbeit mit Museumsbesucher/-innen: Freude an der Arbeit mit Museumsbesucher/-innen aller Altersstufen, dabei sind pädagogisch-didaktische Kenntnisse und praktische Erfahrungen in der Vermittlungsarbeit wünschenswert.
Persönliche Fähigkeiten: Teamfähigkeit, Organisationsgeschick, kommunikative Fähigkeiten, Kreativität.
Selbstständigkeit und Eigeninitiative: Eine selbständige Arbeitsweise, Eigeninitiative und Zuverlässigkeit.
Flexibilität: Flexibilität in der Arbeitszeitgestaltung.
Digitale Kompetenz: Sichere Kenntnisse in MS-Office.
Mobilität: Wünschenswert ist zudem ein Führerschein der Klasse B.
Vielfalt ist für uns ein wichtiger Bestandteil der Personalentwicklung. Deshalb begrüßen wir Ihre Bewerbung unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Zudem haben wir uns die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern unter Beachtung des Landesgleichstellungsgesetzes NRW zum Ziel gesetzt.
Für Rückfragen zu der ausgeschriebenen Stelle steht Ihnen die Museumsleitung, Frau Dr. Gönster, unter der Rufnummer 02051/26-2021 gerne zur Verfügung.
Wenn wir Ihr Interesse an dieser abwechslungsreichen und verantwortungsvollen Aufgabe geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis zum 17.08.2025. Die Vorstellungsgespräche finden am 12.09.2025 statt. Sofern Sie für die Vorstellungsgespräche berücksichtigt werden, erhalten Sie spätestens 5 Tage vorher eine Einladung per E-Mail.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung im Onlineportal ein:
https://karriere.velbert.de/jobposting/3a7bd18c6ed84475c7124f938779fdc1fe1972a90?ref=homepage
Informationen zum Datenschutz über die Verarbeitung von Bewerber-Daten nach Artikel 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) finden Sie auf der Internet-Seite unter:
https://www.velbert.de/datenschutz
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-33/</guid></item><item><title>Leitung Gebäudemanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-gebaeudemanagement-m-w-d/</link><description>Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Der Betrieb Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg besteht aus dem Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte, dem Landesmuseum Natur und Mensch sowie dem Schlossgarten mit dem Stadtwald Eversten Holz. Das Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte zählt zu den wichtigsten kunst- und kulturgeschichtlichen Museen in Nordwestdeutschland. Seine Sammlungen und Ausstellungen werden in den historischen Gebäuden Schloss, Augusteum und Prinzenpalais im Zentrum der Universitätsstadt Oldenburg präsentiert. Das aus einer Großherzoglichen Sammlung hervorgegangene Landesmuseum Natur und Mensch ist eines der ältesten Museen Deutschlands. Aufgrund ihres Alters und ihrer Einzigartigkeit gehören Teile der Sammlung zu den bedeutendsten nationalen Sammlungen.
Wir bieten zum nächstmöglichen Zeitpunkt in unserem engagierten Team eine Beschäftigung als
Leitung Gebäudemanagement (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe E 11 TV-L. Die Stelle ist bedingt teilzeitgeeignet.
Tätigkeitsbereich
Ihre Tätigkeiten umfassen insbesondere:
Leitung des Bereiches Gebäudemanagement / technische Dienste / Reinigungsdiente mit insgesamt 9 Mitarbeitenden, insbesondere
Verantwortliche Betreuung und Bearbeitung von Liegenschaftsangelegenheiten bei der baulichen Unterhaltung und Bewirtschaftung der Grundstücke und denkmalgeschützten Gebäude
Begleitung von Baumaßnahmen des Staatlichen Baumanagements
Vorbereitung und Durchführung eigener, kleiner Baumaßnahmen
Koordination des Arbeitsschutzes
Änderungen in der Aufgabenverteilung bleiben vorbehalten.
Anforderungsprofil
Studium (Bachelor oder FH-Diplom) im Ingenieurwesen, vorzugsweise in den Fachrichtungen Bau oder Facility Management oder Abschluss des Verwaltungslehrgangs II mit nachgewiesenen Kenntnissen im Facility Management
Wünschenswert ist mindestens eine zweijährige Erfahrung in der Verwaltung
Selbständigkeit, Organisationsgeschick, hohe Belastbarkeit, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Schnelle und rechtssichere Entscheidungsfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Wir erwarten neben einer ausgeprägten Serviceorientierung ein grundlegendes Interesse an Museumsarbeit, die Bereitschaft, sich in die Strukturen der Museen einzuarbeiten und bieten bedarfsorientierte Fortbildungsmöglichkeiten.
Wir bieten:
Eine unbefristete und sichere Arbeitsstelle nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
30 Tage Urlaub sowie eine Jahressonderzahlung
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Ein interessantes, vielfältiges und entwicklungsfähiges Aufgabenfeld
Die Möglichkeit zur Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen
Eine leistungsgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 11 TV-L
Ein motiviertes Team, das sich auf die Zusammenarbeit mit Ihnen freut
Der Arbeitsplatz ist bedingt teilzeitgeeignet, da eine hohe Verfügbarkeit des Arbeitsplatzinhabers wegen kurzfristig zu treffenden Entscheidungen erforderlich ist. Eine Besetzung des Arbeitsplatzes in Teilzeit ist folglich nur mit einer Wochenstundenzahl von mindestens 32 Wochenstunden möglich.
Für Rückfragen steht Ihnen der betriebswirtschaftliche Leiter, Herr Klaukien, unter E-Mail. o.klaukien@landesmuseen-ol.de und telefonisch unter: (0441) 40570- 403 zur Verfügung.
Der Betrieb Niedersächsische Landesmuseen Oldenburg fördert die Gleichstellung und begrüßt daher alle Bewerbungen, unabhängig von ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Der Betrieb strebt den Abbau einer Unterrepräsentanz nach dem Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) an und fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Daher sind Bewerbungen von Männern besonders erwünscht.
Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sehen sich die Landesmuseen Oldenburg in besonderer Weise verpflichtet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei gleicher Eignung und nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Wir bitten Sie, eine Behinderung/Gleichstellung zur Wahrung der Interessen bereits in das Bewerbungsschreiben aufzunehmen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung – ohne Portraitfoto – als PDF Datei bis zum 17.08.2025 an den Personalleiter der Niedersächsischen Landesmuseen Oldenburg, Herrn Angelopoulos, unter
bewerbung@landesmuseen-ol.de
, Stichwort „Leitung Gebäude“.
Die Unterlagen werden nach Abschluss des Besetzungsverfahrens im Rahmen der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-gebaeudemanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Depotverwalter / Techniker (m/w/d) in Teilzeit (20 Std./Woche) für zwei Museen und das neue Depot</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-techniker-m-w-d-in-teilzeit-20-std-woche-fuer-zwei-museen-und-das-neue-depot/</link><description>Stiftung Hessischer Jägerhof, Darmstadt Bewerbungsende: 21.08.2025 | Die Stiftung Hessischer Jägerhof, eine gemeinnützige Stiftung des privaten Rechts, ist Eigentümerin des historischen Ensembles Jagdschloss Kranichstein in Darmstadt. Sie betreibt dort das Museum „Jagdschloss Kranichstein“ und das „bioversum – Museum für biologische Vielfalt“. In den kommenden Jahren bis 2030 wird das Museum Jagdschloss Kranichstein umfassend saniert und ein neues Depot auf dem Schlossgelände errichtet, um die wertvolle Sammlung zukunftssicher unterzubringen und zu bewahren.
Depotverwalter / Techniker (m/w/d) in Teilzeit (20 Std./Woche)
für unsere beiden Museen und das neue Depot zum nächstmöglichen Zeitpunkt gesucht
Zur Unterstützung unserer beiden Museen und zur Vorbereitung des Umzugs in unser neues Depot suchen wir eine engagierte Persönlichkeit, die den Aufbau und die Strukturierung unserer Sammlungsverwaltung aktiv mitgestaltet.
Ihre Aufgaben:
Entwicklung eines Ordnungssystems zur Unterbringung der Objekte in einer Rollregalanlage
Vorbereitung und Durchführung der Zwischenlagerung aller Objekte aus der aktuellen Ausstellung während des Depotneubaus und der Sanierung
Mithilfe bei der Planung, Organisation und Durchführung des Depotumzugs
Planung, Organisation und Überwachung präventiver Maßnahmen gegen Schädlingsbefall (IPM)
Verpacken und sachgerechte Lagerung der Objekte nach konservatorischen Standards
Regelmäßige Kontrolle und Überwachung des Raumklimas in Ausstellung, Archiv und Depot
Betreuung der technischen Anlagen sowie Koordination von Wartungen durch externe Firmen
Mithilfe beim Auf- und Abbau der neuen Dauerausstellung
Ausleuchtung von Sonderausstellungen nach der Sanierung
Instandhaltung der Museumsbeleuchtung
Umzug und Aktualisierung der Sammlungsdatenbank auf eine neue Software, inklusive Datenbereinigung und -pflege
Was wir erwarten:
Abgeschlossene Ausbildung oder Berufserfahrung im Bereich Restaurierung, Museologie, Sammlungstechnik, Veranstaltungstechnik oder eine vergleichbare Qualifikation
Kenntnisse in der fachgerechten Handhabung, Verpackung und Lagerung von Museumsobjekten
Grundkenntnisse in Klimakontrolle und idealerweise Erfahrung im Umgang mit Sammlungsdatenbanken
Organisations- und Planungsgeschick sowie selbstständige, strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Freude an der Zusammenarbeit mit ehrenamtlichen Mitarbeiter*innen und externen Dienstleistern
Handwerkliches Geschick und technisches Verständnis
körperliche Belastbarkeit (Heben und Tragen von Lasten)
Fahrerlaubnis Kl. B
Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 20 Stunden. Die Vergütung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst Hessen E 9 (TV-H).
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung gerne per Mail oder senden Sie Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen bis 21. August 2025 an:
Frau Onno Faller
E-Mail:
bewerbung@jagdschloss-kranichstein.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an die oben angegebene E-Mail Adresse oder rufen ab 8. August 2025 unter der Telefonnummer 06151 97111823 an.
Adresse:
Stiftung Hessischer Jägerhof
Kranichsteiner Str. 261
64289 Darmstadt
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-techniker-m-w-d-in-teilzeit-20-std-woche-fuer-zwei-museen-und-das-neue-depot/</guid></item><item><title>Magazinverwalter (w/m/d) Graphische Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalter-w-m-d-graphische-sammlung-3/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 30.07.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes und inklusives Vermittlungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen ab sofort einen
Magazinverwalter (w/m/d) Graphische Sammlung
(in Teilzeit, 55 % – 21,73 Stunden / Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Sie sind eine engagierte Persönlichkeit, die Freude daran hätte, eine wichtige Schnittstelle zwischen dem Magazin, der Graphikrestaurierung, den Kunstwissenschaftlern, den Mitarbeitern der Wissenschaftlichen Dokumentation und dem Fotoatelier zu bilden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Aufgaben:
Herausgabe und Rückordnung von Werken des Bestandes an die Bereiche Graphikrestaurierung und Kunstwissenschaft sowie an Besucher
Verwaltung und Pflege des Rahmenbestandes
Optimierung der Raumressourcen, außerdem Verbesserung der Zugänglichkeit im Hinblick auf die Schädlingsprävention
Mitarbeit bei Ausstellungsauf- und –abbau und Ein-/Ausrahmen von Kunstwerken auf Papier
Unterstützung bei der Überwachung der Abholung und Anlieferung von Kunsttransporten
Mitwirkung bei der Umsetzung restauratorischer Verpackungs- und Lagerungskonzepte
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung im Handwerk oder vergleichbare Qualifikation
sicherer Umgang mit Museumsdaten, IMDAS wäre wünschenswert
sicherer Umgang mit MS Office und weiteren Datenbanken
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
strukturierte Arbeitsweise und ausgeprägter Ordnungssinn
hohes Verantwortungsbewusstsein
sichere Handhabung von fragilen Kunstwerken
Körperliche Belastbarkeit (Tragen von schweren Lasten und langes Stehen)
Führerschein Klasse B von Vorteil
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-16
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Dr. Susanne Kaufmann (Leitung Abteilung Fachdienste) unter T +49 711 470 40 206. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalter-w-m-d-graphische-sammlung-3/</guid></item><item><title>Besucherservice Kunstausstellung „Christelle Oyiri. Dead God Flow“ im Cank</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-kunstausstellung-christelle-oyiri-dead-god-flow-im-cank/</link><description>x:hibit projects UG, Berlin Bewerbungsende: 30.07.2025 | Für den Besucherservice der Ausstellung „
Christelle Oyiri. Dead God Flow
“ im Zeitraum 4.09. bis 19.10.2025 suchen wir Mitarbeiter*innen in Vollzeit, Teilzeit und auch als Werksstudierende.
Ihre Aufgaben
Im Fokus der Tätigkeit stehen die Kommunikation mit den Besucher*innen, Hilfestellung und Problemlösungskompetenz. Durch Ihren Einsatz ermöglichen Sie den Besucher*innen der Ausstellung ein einzigartiges Besuchserlebnis, indem Sie je nach Einteilung im Einsatzplan die folgenden Aufgaben übernehmen:
Sie empfangen die Besucher*innen und unterstützen sie während ihres Aufenthalts aktiv, indem Sie Fragen zum Besuch, Inhalt und Konzept der Ausstellung beantworten.
Sie verkaufen Tickets und Publikationen (z.B. Katalog) und übernehmen die Ticketkontrolle.
Sie stellen den reibungslosen Betrieb der Ausstellung sicher. Mithilfe von Checklisten überprüfen und dokumentieren Sie den Betrieb, melden Störungen und beheben diese in enger Abstimmung mit dem Projektteam.
Sie übernehmen tägliche Berichte, die z.B. Besuchszahlen, Beobachtungen und Optimierungsvorschläge umfassen.
Sie öffnen und schließen die Ausstellung vor bzw. nach den Öffnungszeiten – je nach Einsatzplanung.
Sie sprechen bei Bedarf Verstöße gegen die Hausordnung an – dadurch ermöglichen Sie allen Besucher*innen ein angemessenes Besuchserlebnis. Es handelt sich jedoch explizit um keine “Bewachungstätigkeit”.
Sie übernehmen allgemeine, organisatorische Aufgaben.
Ihr Profil
Sie haben Freude an der Arbeit mit unterschiedlichen Besucher*innengruppen.
Sie sind kommunikationsstark und zeichnen sich durch besucherorientiertes Denken und Handeln, Einsatz- und Verantwortungsbereitschaft aus.
Das Thema der Ausstellung weckt Ihre Neugier, Sie haben Kenntnisse oder Interesse und Sensibilität für die Themen der Ausstellung wie Club Culture / African Beats / Musik im Allgemein sowie Kultur und Geschichte marginalisierter Communities
Sie sind technikaffin, zuverlässig und bereit, auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten.
Sie arbeiten gern im Team und verstehen dessen Erfolg als ein gemeinsames Ganzes, zeichnen sich durch Einsatzbereitschaft aus und sind bereit, Verantwortung zu übernehmen.
Sie sprechen mindestens fließend Deutsch und Englisch und davon eine Sprache sehr gut. Weitere Sprachkenntnisse sind ein Vorteil, aber kein Muss.
Idealerweise haben Sie erste Erfahrungen in diesem Bereich gesammelt, wie beispielsweise:
Betreuung von Museen / Ausstellungen / Konzerten oder anderen Veranstaltungen
Verkauf / Service / Beratung / Kundenkontakt oder jede andere Arbeit mit Menschen
Vermittlung im Museum / in einer Ausstellung / Gedenkstätte oder andere Erfahrungen in der Museumspädagogik / Kulturvermittlung / Guide / Kunstvermittlung oder Sozialarbeit
Erfahrungen mit Empfang / Events / Kundenservice / Visitor Service
Rahmenbedingungen
Die Ausstellung findet im Cank Berlin, Neukölln, vom 8.09. bis zum 19.10.2025 statt.
Schulungen finden vor Beginn der Ausstellung statt (vergütet), voraussichtlich 4. und 5.09.2025
Die Arbeitszeiten richten sich nach den Öffnungszeiten der Ausstellung und liegen je nach Einsatzplanung Donnerstag bis Sonntag, 12 bis 20 Uhr (zzgl. vergüteter Vor- und Nachbereitung sowie Hoch- und Runterfahren der Ausstellungstechnik).
Die Arbeitszeiten und wöchentlichen Arbeitsstunden können im Rahmen der betrieblichen Anforderungen individuell abgestimmt werden. Wir versuchen faire und flexible Lösungen für alle Lebensphasen zu finden.
Es können unterschiedliche Arbeitszeitmodelle vereinbart werden.
Die Vergütung liegt mit € 15,49 / Std. (brutto) deutlich über dem Branchendurchschnitt.
Vor Arbeitsbeginn finden Schulungen und Einarbeitungen zu Abläufen und Inhalten statt.
Selbstverständlich handelt es sich um eine sozialversicherungspflichtige Tätigkeit und keine Zeit- oder Leiharbeit.
Die Beschäftigungsdauer ist aufgrund der Laufzeit der Ausstellung befristet.
ist anschließend eine Weiterbeschäftigung in anderen Projekten möglich, was aber nicht garantiert werden kann.
Der Job ist sehr gut für Studierende / Quereinstieg / Orientierungsphasen geeignet.
Es gibt eine legere und bereitgestellte Corporate Fashion für ein einheitliches Auftreten ggü. Besucher*innen, aber keine „Uniformierung“, Anzüge oder ähnliches.
Sie gewinnen praktische Einblicke in die Berliner Kunst- und Kulturlandschaft, insbesondere in die Organisation von Ausstellungsbetrieben.
Uns ist bewusst, dass der Erfolg des Projekts auch von der Motivation und Einbindung der Mitarbeiter*innen abhängt.
Es werden mehrere Kolleg*innen gesucht.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Orientierung und Identität. Ihre Bewerbung kann auch ohne Bild und Hinweise auf Herkunft, Alter oder Geschlecht eingeschickt werden (Kopien der Unterlagen können entsprechend geschwärzt werden).
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns über Ihre Bewerbung! Bitte senden Sie Ihre Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) an jobs@xhibit.de.
Informationen zur Ausstellung der LAS ART FOUNDATION unter:
https://www.las-art.foundation/de/programm/dead-god-flow
Über x:hibit projects / Kontakt
Als Expert*innen im Bereich der Visitor Relations unterstützen wir Kulturorte bei der Initiierung, Aufrechterhaltung und Optimierung ihrer Besucherbeziehungen – ganzheitlich und über alle Phasen des Besuchszyklus hinweg. Unsere Mission ist es, individuelle Lösungen für die Visitor Relations von Kulturorten zu erarbeiten, die der gesellschaftlichen Bedeutung der Institutionen und den dynamischen und diversen Bedürfnissen ihrer Besucher*innen gerecht werden. Die Umsetzung von Besucherservices für Kulturorte wie Museen und Ausstellungen deutschlandweit gehört dabei zu unseren Kernkompetenzen.
x:hibit projects UG
Fürstenplatz 1
14052 Berlin
+49.30.263.966.50
jobs@xhibit.de
https://www.xhibit.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-kunstausstellung-christelle-oyiri-dead-god-flow-im-cank/</guid></item><item><title>Direktionssekretariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-m-w-d-3/</link><description>Deutsches Ledermuseum, Offenbach am Main Bewerbungsende: 18.08.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle im Direktionssekretariat (m/w/d) im Deutschen Ledermuseum in Offenbach am Main – Anstalt des öffentlichen Rechts – zu besetzen.
Das Deutsche Ledermuseum in Offenbach am Main hat mit seiner Fokussierung auf Leder und artverwandte Materialien weltweit ein Alleinstellungsmerkmal in der Museumswelt: Über 30.000 Objekte zeugen von der globalen Verwendung und der vielfältigen kulturhistorischen Bedeutung des Werkstoffs Leder von der Urzeit des Menschen bis heute. Bestände alternativer Materialien werden in den letzten Jahren gezielt um vegane und recycelbare Stoffe erweitert. Ursprünglich als historische Vorbildsammlung für die Ausbildung junger Designer*innen, Handwerker*innen und Lederwarenproduzierenden in der einst florierenden Lederstadt Offenbach 1917 gegründet, umfasst die Sammlung heute eine Bandbreite an Gebrauchs- und Luxusgegenständen vom Kunsthandwerk und Design über Mode bis hin zu Objekten der Alltagskultur.
Ihre Aufgaben
Zu Ihren Tätigkeiten gehören die selbstständige Führung des Direktionssekretariats durch professionelles Management einschließlich Terminkoordination und Terminvorbereitung in organisatorischer Hinsicht, Telefondienst, Registratur, Posteingang/-ausgang, eigenständige Gestaltung der Korrespondenz sowie das Führen von Wiedervorlagen.
Dazu zählen auch allgemeine Verwaltungstätigkeiten sowie die Unterstützung der Direktion bei administrativen Geschäftsvorgängen, museumsplanerischen Aufgaben und Recherchen. Ebenfalls gehören die Organisation und Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen, Pressekonferenzen und Eröffnungen dazu – einschließlich des Einladungsmanagements und der Pflege der Adressdatenbank. Des Weiteren sind Dienstpläne u.a. für das Kassenteam zu erstellen und zu überprüfen.
Sie sind erste*r Ansprechpartner*in für Museumsmitarbeiter*innen und Gäste.
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, ein erfolgreich abgeschlossenes Studium (z.B. Museumsmanagement) oder eine vergleichbare Ausbildung.
Wünschenswert sind Erfahrungen in den klassischen Aufgabenfeldern der Museumspraxis sowie Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position, idealerweise in einer Kulturinstitution oder einem Museum.
Erwartet werden neben berufsprofilgebenden Fertigkeiten und Kenntnissen der administrativen Abläufe auch der sichere und eigenverantwortliche Umgang mit den üblichen MS-Office-Programmen, eine hohe Eigeninitiative, Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität sowie eine sorgfältige und strukturierte, verantwortungsvolle und selbstständige Arbeitsweise. Sichere Umgangsformen, sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, ausgeprägtes Organisationsgeschick, Engagement sowie Kommunikationsstärke, Teamfähigkeit und ein souveränes Auftreten runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
eine Vollzeitstelle zunächst befristet auf 2 Jahre, eine anschließende Entfristung wird angestrebt
die Vergütung erfolgt im Rahmen der Qualifikation nach den tarifrechtlichen Voraussetzungen des TVöD VkA
betriebliche Zusatzversorgung zur Alterssicherung im Tarifbereich
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
eine vielseitige, interessante Tätigkeit in einem kleinen Team
eine verantwortungsvolle Aufgabe mit hohem Entwicklungspotential
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Qualifikation und Eignung besonders berücksichtigt. Von ihnen wird jedoch ein Maß an körperlicher Eignung verlangt, das den Anforderungen des Arbeitsplatzes gerecht wird. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie daher bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt.
Sie sind interessiert?
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung – bevorzugt digital – bis spätestens 18. August 2025 in einer einzigen PDF-Datei (max. 5 MB) an Agnes Stutz, Personalabteilung des Deutschen Ledermuseums. Wir bitten um Verständnis, dass Papierbewerbungen nicht zurückgesendet werden können. Eine Erstattung von Bewerbungs- oder Reisekosten ist leider nicht möglich.
Anschrift:
Deutsches Ledermuseum
Direktorin Dr. Inez Florschütz
Frankfurter Str. 86
63067 Offenbach am Main
bewerbungen(at)ledermuseum.de
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Museums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Stellvertretende/r Sachgebietsleiter/in (m/w/d) mit B. A.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110699/</link><description>Ballonmuseum Gersthofen, Gersthofen Bewerbungsende: 13.08.2025 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Das Ballonmuseum Gersthofen ist weltweit das erste sowie in Deutschland das einzige Museum seiner Art. Es erzählt die Geschichte der Ballonfahrt mit dem besonderen Schwerpunkt Gasballon. Die Sammlung des Museums besteht aus zahlreichem technischem Originalequipment von kulturhistorischer Bedeutung und gehört auch international zu den größten und ältesten Sammlungen für Ballongeschichte sowie deren Technik. Zudem ist das Thema Ballonfahrt historisch eng mit der Stadt Gersthofen verknüpft und reicht bis ins 18. Jahrhundert zurück.
Unser Stellenangebot
Bachelor/in (m/w/d) of Arts (B. A.) als
S
tellvertretende/r Sachgebietsleiter/in (m/w/d) für das Ballonmuseum Gersthofen
in Voll- oder Teilzeit als Elternzeitvertretung für voraussichtlich drei Jahre.
Sie besitzen
Ein abgeschlossenes kunst- bzw. kulturwissenschaftliches Studium (Bachelor oder FH)
Fachkenntnisse im museologischen Bereich
Grundlegende Kenntnisse in den museumsrelevanten Online-Portalen (Deutscher Museumsbund, ICOM bzw. Kulturportale wie Bavarikon)
Kenntnisse der Prozessabläufe des Museumsbetriebes sowie des Kultur-, Veranstaltungs- und Ausstellungsmanagements
Erfahrung in der Inventarisation
– wünschenswert
Erfahrung in museumspädagogischer Arbeit
– wünschenswert
Umfassende Fachkenntnisse im Bereich Marketing und Öffentlichkeitsarbeit
Tiefgründige Fachkenntnisse in Kommunikationstechniken
Sehr hohe Dienstleistungsorientierung
Hohe Teamfähigkeit
Sicherer Umgang mit allen MS Office-Produkten
Das erwartet Sie
Mitarbeit bei laufenden Geschäften und bei Projekten im Ballonmuseum
Veranstaltungs- und Ausstellungsmanagement
Durchführen von Presse- und Öffentlichkeitsarbeit/Kommunikation
Pflege der Sammlung und Ausstellung
Stellvertretender Sachgebietsleiter (m/w/d) des Ballonmuseums
Freuen Sie sich auf
Eine befristete Einstellung als Tarifbeschäftigter (m/w/d) in der Entgeltgruppe 10 TVöD mit einer leistungsorientierten Jahressonderzahlung. Bitte informieren Sie sich z. B. unter
oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Betriebliche Zusatzkrankenversicherung
Attraktive betriebliche Altersvorsorge
Eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitmodelle (u. a. Gleitzeit)
Mobiles Arbeiten nach Bestehen der Probezeit
6 Wochen Urlaub/Jahr, grundsätzlich am Faschingsdienstag sowie 24. und 31. Dezember frei
Bezuschussung zum Deutschland-Ticket
Wir freuen uns auf Ihre Kontaktaufnahme
Fachliche Fragen
Kathrin Dürr
Tel.: 0821/2491-505
E-Mail: kduerr@gersthofen.de
Fragen zur Bewerbung
Elena Gillmann
Tel.: 0821/2491-200
E-Mail: egillmann@gersthofen.de
Die Stadt Gersthofen fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiter/innen (m/w/d). Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bewerber/innen (m/w/d) mit Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns, dass Sie Lust darauf haben bei der Stadt Gersthofen zu arbeiten. Um sich zu bewerben, nutzen Sie bitte unser Online-Stellenportal unter www.gersthofen.de/jobs und senden Sie uns aussagekräftige Unterlagen wie Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen usw. zu.
(Eine automatische Antwort-Mail informiert Sie darüber, ob Ihre Bewerbung angekommen ist.)
Ende der Bewerbungsfrist ist der
13.08.2025
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110699/</guid></item><item><title>Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-6/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 15.08.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Grabungstechniker (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungstechniker* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z.B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z.B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit höchstens E 10 TV-L bewertet. Die Eingruppierung richtet sich nach den übertragenen Aufgaben der konkreten Stelle.
Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Durchführung grabungstechnischer Aufgaben bei archäologischen Grabungen unterschiedlicher Größe
Anleitung des unterstellten Fach- und Grabungspersonals entsprechend der Vorgaben der Grabungsleitung
Zusammenarbeit mit den Bau ausführenden Betrieben und der zentralen Baustellenüberwachung
Überprüfung des koordinierten Einsatzes der Baustellentechnik
Dokumentation im Gelände und anschließend Fundbearbeitung bis zur Herstellung des technischen Gesamtberichtes
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung zum Grabungstechniker oder der Nachweis vergleichbarer Qualifikationen bzw. Kenntnisse
Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Durchführung von Grabungsprojekten oder archäologische Geländeerfahrung
wünschenswert sind gute Kenntnisse der Vermessung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Teambereitschaft, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 12/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 15.08.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA
unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung in der Grafiksammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-in-der-grafiksammlung/</link><description>Käthe Kollwitz Museum Köln, Köln Bewerbungsende: 31.07.2025 | Elternzeitvertretung in der Grafiksammlung des Käthe Kollwitz Museum Köln
Mehr als 300 Zeichnungen, mehr als 600 Druckgrafiken, Skulpturen
Monografisches Museum
Standort: Köln
Beginn: ab sofort
Beschäftigungsart: Assistentenstelle in Teilzeit (70%), befristet auf voraussichtlich 18 Monate
Bewerbungsfrist: 31.7.25
Das sind Ihre Aufgaben:
Mitarbeit bei der Objektverwaltung und -erschließung, einschließlich Depotverwaltung, Datenbankpflege und Organisation von Restaurierungsaufträgen
Unterstützung beim Leihverkehr
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungen
Eigenständige Durchführung von Führungen
Übernahme weiterer Verwaltungs-, Organisations- und Kommunikationsaufgaben
Das erwarten wir:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Kunstgeschichte oder verwandten Fächern (Master oder vergleichbarer Abschluss) oder abgeschlossenes Studium der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut
Erfahrung im musealen Umgang mit Grafiken (Arthandling, Verwahrung und Kontrolle)
Gutes Auffassungsvermögen
Zuverlässiger und vorausschauender Arbeitsstil
eigenverantwortliches Arbeiten
Kommunikations- und Teamfähigkeit
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens eine weitere Fremdsprache
Beherrschung der üblichen digitalen Office-Anwendungen
Damit punkten Sie:
Erfahrung in der Museumsarbeit
Kenntnisse druckgrafischer Techniken
Erfahrung im Verfassen wissenschaftlicher Kurztexte (Katalogeinträge etc.)
Erfahrung in gängigen Datenbanksystemen
Damit punkten wir:
flexible Arbeitszeiten
gutes Arbeitsklima
attraktive Sozialleistungen: z.B. Deutschlandticket sowie vermögenswirksame Leistungen
sehr gute Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Das Beschäftigungsverhältnis ist angelehnt an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Sparkassen (TVöD-S).
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung und sexueller Identität.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zur Stellenausschreibung stehen wir Ihnen per E-Mail unter
museum@kollwitz.de
zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) per E-Mail an
museum@kollwitz.de
bis spätestens 31.07.2025 ein.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-in-der-grafiksammlung/</guid></item></channel></rss>