<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/-in Aufsichtsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-aufsichtsdienst-m-w-d/</link><description>StadtPalais – Museum für Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 29.05.2025 | Wir suchen Sie für das Kulturamt der Landeshauptstadt Stuttgart, Abteilung StadtPalais – Museum für Stuttgart. Die Stelle ist in Teilzeit (60 %) und befristet für den Zeitraum einer Krankheitsvertretung zu besetzen. Die Stelle ist auch teilbar. Eine Beschäftigung im Minijob bei einem kleineren Arbeitszeitumfang ist möglich.
Das StadtPalais – Museum für Stuttgart ist für die stadtgeschichtliche Sammlung verantwortlich und bietet neben seiner Dauerausstellung regelmäßige Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Events für ein breites Publikum. Darüber hinaus gehören das „Stadtlabor“ und die Museen Hegel-Haus, Stadtmuseum Bad Cannstatt, Städtisches Lapidarium und die Heimatmuseen Möhringen und Plieningen in den Verantwortungsbereich des StadtPalais.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-aufsichtsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte
(in Vollzeit, 38,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Überwachung und Kontrolle der zugangsberechtigten Personen
Kontrolle und Überwachung der Außenhaut mittels Videoüberwachungsanlage
Kontrollgänge aus technischen Gründen oder bei Veranstaltungen
Koordinierung des Alarmablaufs bei Polizei oder Brandalarm, Verständigung von Personen nach Notfallplan
Telefonzentrale für technische bzw. infrastrukturelle Belange
Information und Vermittlungsposition bei externen Besuchern und Dienstleistern
Bestellung und Koordinierung der Handwerkeraufsichten
Melden und Erstellen von Berichten und Vorkommnissen
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Bereich Sicherheit und Pfortendienst
Bescheinigung über die Unterrichtung nach § 34a GewO oder höherwertig
Kenntnisse im Umgang mit Gefahrenmanagementsystemen (BMA/EBA)
Technisches Verständnis z. B. im Bereich der Gefahrenmeldetechnik
Gute Anwender PC-Kenntnisse
Bereitschaft, im Schichtbetrieb (Früh- und Spätschicht) zu arbeiten
Hohes Verantwortungsbewusstsein und verantwortungsvoller Umgang mit Informationen
Fähigkeit, auch in Notfallsituationen ruhig und konzentriert zu bleiben
Gute und schnelle Auffassungsgabe
Ausgesprochene Team- und Kommunikationsfähigkeit
Kompetentes und freundliches Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 15.06.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-11
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Böttcher (Leitung Bereich Besucherservice) unter T +49 711 470 40 130. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Bereich Personal</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-bereich-personal/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besucher zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Zur Verstärkung unseres Teams Personal suchen wir ab sofort eine engagierte Persönlichkeit, die Freude an Aufgaben in der Personalverwaltung mitbringt.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) im Bereich Personal
(in Teilzeit, zwischen 30 und 35 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Erfassung und Administration von personellen Maßnahmen und Mitarbeiterdaten in unseren Personalverwaltungs- und Zeiterfassungsprogrammen
Unterstützung bei der Bearbeitung und Pflege der elektronischen Personalakten
Durchführung von monatlichen, jährlichen sowie ad hoc personalrelevanten Auswertungen
Sonstige administrative Tätigkeiten wie z. B. Bearbeitung des Bescheinigungs- und Meldewesens und der Ein- und Austritte
Mitwirkung bei der Vorbereitung der Lohnabrechnung
Dokumentation und Weiterentwicklung der Prozesse und Arbeitsabläufe innerhalb des Bereichs Personal
Ihr Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen Bereich
Gerne erste Berufserfahrungen im Personalwesen
Kenntnisse im Arbeits-, Tarif- sowie Sozialversicherungsrecht wünschenswert
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Gute schriftliche und mündliche Ausdrucksweise (Niveau C1)
Hohe Vertrauenswürdigkeit, Verschwiegenheit und Zuverlässigkeit
Sicheres und freundliches Auftreten
Selbstständige, sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Bewerber (w/m/d) mit Behinderung oder Gleichstellung werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 15.06.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der
Kennziffer SGS-2025-09
einreichen.
Für fachliche und allgemeine Fragen stehen Ihnen Frau Radu und Frau Wolff aus dem Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 194 oder -196 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-bereich-personal/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) Ausbildung zum/ zur Kurator:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-ausbildung-zum-zur-kuratorin/</link><description>Deutsches Textilmuseum Krefeld, Krefeld Bewerbungsende: 08.07.2025 | Inmitten der Metropolregion Rheinland
ist Krefeld eine Großstadt mit Charakter, viel Grün und hoher Lebensqualität – kulturell lebendig, wirtschaftlich dynamisch, mit einer engagierten Stadtgesellschaft. Unsere lange Tradition der Kreativität und Weltoffenheit wird auch in der Gegenwart spürbar.
Machen Sie Krefeld mit uns l(i)ebenswert! Die Stadtverwaltung Krefeld ist vor Ort eine der größten Arbeitgeberinnen. Im Zusammenwirken mit der Bürgerschaft organisieren und gestalten rund 4000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter den Alltag und das tägliche Miteinander in unserer Stadt.
Wir bieten Ihnen
eine
Ausbildung zum Kurator/zur Kuratorin (m/w/d) am Deutschen Textilmuseum
im Rahmen eines
wissenschaftlichen Volontariats
Kennziffer E – 122/25/41T I Beginn zum 01. Januar 2026 I befristet für die Dauer von zwei Jahren I Vollzeit I Die Vergütung beträgt 50 v.H. des Entgelts der EG 13 TVöD I Bewerbungsfrist: 08. Juli 2025
Die Ausbildung, die dem wissenschaftlichen Volontär/der Volontärin den praktischen Umgang mit Objekten eröffnet, vermittelt eine wesentliche Zusatzqualifikation zu dem bereits an einer Hochschule erzielten Studienabschluss.
Das Deutsche Textilmuseum Krefeld verfügt mit seiner nahezu 30.000 Objekte umfassenden Textilsammlung aus allen Kulturen, Epochen und Regionen über ein Alleinstellungsmerkmal. An diese Sammlung knüpfen sich zahlreiche Forschungs- und Publikationsprojekte, die zudem in temporären Ausstellungen gezeigt werden. Zwei Mal jährlich eröffnet das Museum eine neue Schau, die Themen bilden starke Kontraste und reichen von Kulturgeschichte, Ethnologie, Archäologie und textilem Handwerk bis hin zur zeitgenössischen Textilkunst.
Durch einen wissenschaftlichen Volontär/eine wissenschaftliche Volontärin wird der Museumsbetrieb bei der Konzeption und Durchführung seiner Forschungs- und Ausstellungsprojekte qualifiziert unterstützt, zugleich werden dem Volontär/der Volontärin Kenntnisse und Fertigkeiten in allen Tätigkeitsfeldern des Museumsbetriebes vermittelt. Der Volontär/die Volontärin durchläuft alle Abteilungen des Hauses und erlernt so den praktischen Umgang mit zu bewahrendem Kulturgut, aber auch Projektmanagement, ein Kenntnisschatz, der an Universitäten und Hochschulen nicht vermittelt wird.
Die Institutsleitung übernimmt die Betreuung und wissenschaftliche Ausbildung bei der es gilt, ein Bewusstsein zu schaffen für die Kernaufgaben des Museums: Sammeln, Bewahren, Erforschen, Ausstellen und Vermitteln. Unter fachgerechter Anleitung wird der Volontär/die Volontärin die Planung und Durchführung von öffentlichen Events (Workshops, Tagungen, Vorträge etc.) mitgestalten, dabei den zeitgemäßen Einsatz von digitalen Medien voranbringen sowie maßgeblich an der Konzeption und Realisierung von Ausstellung enmitarbeiten.
Wenn Sie über die im Profil genannten Qualifikationen verfügen, freuen wir uns über Ihre Online-Bewerbung
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom), möglichst mit Promotion in Kunstgeschichte, Ethnologie, Museologie oder einer anderen historischen Kulturwissenschaft und
absolvierte Museumspraktika von insgesamt mindestens drei Monaten
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten: inhaltliche Konzeption, Gestaltung und Realisieren der Ausstellungspläne, Leihverkehr (auch international), Verfassen wissenschaftlicher Texte und Unterstützung der Katalogproduktion, Öffentlichkeitsarbeit, Erstellen und Durchführen von Begleitprogrammen, Kunstvermittlung für verschiedene Altersgruppen
Mitarbeit an der Entwicklung digitaler Präsentationsformate
Auseinandersetzung mit Sammlungsbeständen: Unterstützung der Inventarisierung und Sammlungsbetreuung
Darüber hinaus wünschenswert
praktische Erfahrungen im Ausstellungswesen
Erfahrungen im Recherchieren sowie Verfassen und Redigieren von Texten in deutscher Sprache
stark ausgeprägte kommunikative Kompetenzen in Wort und Schrift
ausgewiesenes Interesse an Kulturgeschichte und europäischem Kunstgewerbe, außerdem Kenntnisse in Textil- und Modegeschichte
Bereitschaft, sich in Herstellungstechniken von Textilien einzuarbeiten
Erfahrungen im Umgang mit digitalen Medien, Social Media und Datenbanken
gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift, daneben Kenntnisse der französischen Sprache
Team- und Organisationsfähigkeit
Engagement und Kreativität
selbständige Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen
Gesundheitsmangement/Sport
30 Tage Urlaub
Homeoffice (Stellenabhängig) / flexible Arbeitszeiten
Betriebliche Altersvorsorge
Personalentwicklung/ Coaching/Mentoring
Onboarding
Feedback/ Ideenmanagement
Mitarbeitendenevents
Moderne Mobilitätsangebote wie Jobrad, AG-Darlehen &amp; Dienstfahrkarten
Leistungsorientierte Bezahlung
Für fachliche Fragen hinsichtlich der ausgeschriebenen Stelle steht Ihnen die Leiterin des Deutschen Textilmuseums Frau Dr. Annette Paetz gen. Schieck (Tel. 02151/9 46 94 50) zur Verfügung. Ihre Ansprechpartnerin im Fachbereich Verwaltungssteuerung und – service rund um das Auswahlverfahren ist Frau Anke Axnick (Tel. 02151/86-1480).
Die Stadt Krefeld fördert aktiv die Gleichstellung der Geschlechter und setzt sich für Chancengleichheit und Diversität ein. Wir erwarten von allen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern, dass sie an der Erreichung dieser Ziele aktiv mitwirken und begrüßen die Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Orientierung und geschlechtlicher Identität.
Die Stadtverwaltung Krefeld hat sich verpflichtet, einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern gegenwärtig und in Zukunft sicherzustellen. Frauen sind deshalb ausdrücklich angesprochen, sich zu bewerben. Die Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berücksichtigung der Regelungen im Sozialgesetzbuch IX, im Landesgleichstellungsgesetz NRW sowie unseres aktuellen Gleichstellungsplans.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.07.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-ausbildung-zum-zur-kuratorin/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-97/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 15.06.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Ein Volontariat am Landesmuseum Württemberg ermöglicht eine fundierte Museumsausbildung. Ein Curriculum von internen Seminaren vertieft die praxisnahe und umfassende Einführung in alle museumsrelevanten Arbeitsgebiete. Es wird ein umfassender Einblick in alle Bereiche des Museums gegeben.
In der Fachabteilung Archäologie ist zum 1. November 2025 die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d)
in Vollzeit zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Neben den allgemeinen Aufgaben in der Fachabteilung sind insbesondere die Mitarbeit im Ausstellungswesen, Projekten und Sammlungsmanagement Schwerpunkte des Volontariats.
Wir setzen voraus:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom) in der Vor- und Frühgeschichte, Provinzialrömischen oder Klassischen Archäologie (Promotion wünschenswert).
Ihr Profil:
Interesse an der musealen Präsentation von Objekten und Themen
Bereitschaft zur Vermittlung von Inhalten im Museum und im digitalen Raum
erste Erfahrungen in der Museumsarbeit und Kenntnisse im Umgang mit Datenbanken sind von Vorteil
überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität
Deutschkenntnisse im C1-Sprachniveau
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld
eine qualifizierende Weiterbildung für die Arbeit in Museen
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
Unterstützung Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Die Vergütung während des zweijährigen Volontariats entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1TV-L (Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2)
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 516
mit den üblichen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
15.06.2025
in unserem Bewerbungsportal ein unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
Die Vorstellungsgespräche sind für den 15.07.2025 vorgesehen.
Eine Teilnahme ist auch digital möglich.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Dr. Astrid Fendt, Leiterin der Fachabteilung Archäologie, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535 205, E-Mail: Astrid.Fendt@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-97/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-96/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Ein Volontariat am Landesmuseum Württemberg ermöglicht eine fundierte Museumsausbildung. Ein Curriculum von internen Seminaren vertieft die praxisnahe und umfassende Einführung in alle museumsrelevanten Arbeitsgebiete. Es wird ein umfassender Einblick in alle Bereiche des Museums gegeben.
In der Fachabteilung Kunst- und Kulturgeschichte ist zum 1. November 2025 die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d)
in Vollzeit zu besetzen. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Neben den allgemeinen Aufgaben in der Abteilung ist die Mitarbeit an der Großen Landesausstellung „Wunderwelten des Barocks in Württemberg und Europa“ (Arbeitstitel) ein Schwerpunkt des Volontariats.
Wir setzen voraus:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister) der Kunstgeschichte oder Geschichte (Promotion wünschenswert)
Ihr Profil:
Interesse an der musealen Präsentation von Objekten und Themen
Kenntnisse der südwestdeutschen (Kultur)Geschichte der Frühen Neuzeit
einen flüssigen Schreibstil und eine sorgfältige Arbeitsweise
Interesse an der Vermittlung von Inhalten an ein breites Publikum, auch im digitalen Raum
überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität
Bereitschaft zu Dienstreisen
Deutschkenntnisse im C1-Sprachniveau
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Erwünscht sind:
erste Erfahrungen in der Museumsarbeit
Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken und in digitalen Vermittlungsformaten
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld
eine qualifizierende Weiterbildung für die Arbeit in Museen
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
Unterstützung Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Die Vergütung während des zweijährigen Volontariats entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L. (Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2)
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 517
mit den üblichen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
01.06.2025
in unserem Bewerbungsportal ein unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
Die Vorstellungsgespräche sind für Dienstag, den 01.07.2025 vorgesehen.
Für Fragen steht Ihnen Herr Dr. Matthias Ohm, Leiter der Fachabteilung Kunst- und Kulturgeschichte, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535-215, E-Mail: matthias.ohm@landesmuseum-stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-96/</guid></item><item><title>Volontär*in Kommunikation mit Schwerpunkt Digitale Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-kommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen wurde 1961 gegründet und zählt zu den bedeutendsten Museen weltweit. Als Landeseinrichtung mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, erforscht und vermittelt sie eine der international bedeutendsten Sammlungen der Moderne, der Nachkriegsmoderne und der Gegenwartskunst. An ihren beiden Standorten K20 und K21 präsentiert das Museum ambitionierte Wechsel- und Dauerausstellungen, konzipiert und organisiert innovative Vermittlungsformate zu gesellschaftlich relevanten Themen.
Die Abteilung Kommunikation besteht aus den Fachbereichen Presse, Marketing und Digitale Kommunikation. In enger Zusammenarbeit mit der Kuratorischen Abteilung und der Abteilung Bildung ist die Abteilung Kommunikation für die strategische Weitentwicklung der digitalen und analogen Öffentlichkeitsarbeit des Museums verantwortlich mit dem Ziel ein Museum für alle zu schaffen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Volontär*in Kommunikation mit Schwerpunkt Digitale Kommunikation (m/w/d)
befristet für 2 Jahre
Während der Ausbildung erhält der/die Volontär*in eine umfassende Einarbeitung in diesen Bereich und darüber hinaus fundierte Einblicke in alle Facetten der Kommunikationsarbeit eines Museums von internationalem Rang. Der/die Volontär*in erhält auch Einblicke in die anderen Bereiche des Museums.
Ihre Aufgaben
Aktive Begleitung innovativer digitaler Formate und Projekte sowie Mitarbeit an strategischen Prozessen
Redaktion von Text, Bild und Video der Webseite über das hauseigene Content Management System, inkl. SEO und Erstellung von Reportings
Planung, Umsetzung und Evalierung von Foto- und Video-Content für unsere Social Media Kanäle
Community-Management und Kontakt zu Influencern und Multiplikatoren
Steuerung und Umsetzung kleinerer Digitalprojekte, Events oder Kooperationen, auch in Zusammenarbeit mit Agenturen und Dienstleistern
Redaktion und Aufbereitung des allgemeinen Newsletter-Versands in Abstimmung mit den Bereichen Presse und Marketing
Unterstützung der Fachbereiche Presse und Marketing
Unsere Anforderungen an Sie
Abgeschlossenes Studium oder Ausbildung, z. B. im Bereich der Medien- oder Kommunikationswissenschaft, Kultur- oder Medienmanagement, Publizistik
Hohe Online-Affinität und selbstverständlicher Umgang mit sozialen Medien
Nachgewiesene erste praktische Erfahrung in einer Online-Redaktion oder im Bereich Social Media, idealerweise innerhalb einer größeren Kulturinstitution
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office-Anwendungen, Kenntnisse von Content Management Systemen sowie Bild-, Grafik- und Videobearbeitungsprogrammen der Adobe Creative Cloud
Eigeninitiative, Kreativität, Innovationsgeist sowie Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein und Belastbarkeit
Sehr gute sprachliche Kenntnisse (Deutsch und Englisch fließend in Wort und Schrift)
Aktive Teilhabe in kunst- oder kulturaffinen Netzwerken ist wünschenswert
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige Volontärstelle befristet auf 2 Jahre in Vollzeit (39:50 Std.) in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Ein Gehalt gemäß TV-L mit 50 % der E13, Stufe 1 im ersten Jahr, Stufe 2 im zweiten Jahr
Einen attraktiven Ausbildungsplatz im Zentrum Düsseldorfs
Flexible Arbeitszeiten und das Angebot zur mobilen Arbeit
Engagierte Kolleg*innen und individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte weltoffene Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 25.05.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal an:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/385340070?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross / Personalabteilung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-kommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) in der Kustodie Sowjetisches Speziallager Nr. 2</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-in-der-kustodie-sowjetisches-speziallager-nr-2/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar Bewerbungsende: 10.06.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum 01. August 2025 eine auf zwei Jahre befristete Stelle eines
wissenschaftlichen Volontärs (m/w/d)
in der Kustodie Sowjetisches Speziallager Nr. 2 der Gedenkstätte Buchenwald zu besetzen.
Die Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 in Buchenwald (1945-50) – zur Zeit der DDR weitgehend tabuisiert – wird seit 1990 wissenschaftlich erforscht. 1997 eröffnete die Gedenkstätte Buchenwald eine eigene Dauerausstellung zur Geschichte des Speziallagers. Ein umfängliches Archiv, Objekt- und Dokumentensammlungen sind zu den Biographien und Erfahrungen ehemaliger Lagerinsass:innen wie auch zur sowjetischen Lagerpolitik entstanden. Projekttage und Workshops zum Thema Speziallager, Vorträge, Diskussionsveranstaltungen und Sonderausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an.
Das Aufgabengebiet des Volontariats umfasst insbesondere die Mitarbeit an der Vorbereitung einer neuen Dauerausstellung zur Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 in Buchenwald, auch in Verbindung mit der pädagogischen Abteilung der Gedenkstätte. Schwerpunkte der Arbeit liegen in der wissenschaftlichen Recherche zu einzelnen Ausstellungsabschnitten, der Bild- und Objektrecherche, dem Verfassen von Ausstellungstexten sowie in der Zusammenarbeit mit den Ausstellungsgestalter:innen. Die fachliche Betreuung von Besucher:innen und Angehörigen, die Vorbereitung und Begleitung von Veranstaltungen, die Bearbeitung von Anfragen sowie redaktionelle Aufgaben gehören zum weiteren Aufgabenfeld.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-in-der-kustodie-sowjetisches-speziallager-nr-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat im Bereich Digitalisierung und Online-Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-digitalisierung-und-online-marketing-m-w-d/</link><description>Von der Heydt-Museum Wuppertal, Wuppertal Bewerbungsende: 15.06.2025 | Im Zuge der Umsetzung der langfristigen Digitalisierungsstrategie des Museums vergibt die Von der Heydt-Museum gGmbH zum 1. November 2025 ein
wissenschaftliches Volontariat im Bereich Digitalisierung und Online-Marketing (m/w/d).
Vollzeit (39 Stunden/Woche), befristet auf zwei Jahre.
Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. Es verfügt über bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Einen Schwerpunkt setzt das Volontariat im Tätigkeitsbereich Digitalisierung und Online-Marketing mit folgenden Arbeitsschwerpunkten:
fortwährende digitale Erfassung der Sammlungs- und Archivbestände
Pflege der Museumsdatenbank und Sammlung Digital
Entwicklung von digitalen Angeboten für Museumsbesucher*innen sowie Nutzer*innen der Museumshomepage
Mitwirkung an der digitalen Kommunikation des Museums: Homepage und Social Media
Mitwirkung im Bereich Online-Marketing
unterstützende Mitarbeit bei wissenschaftlichen Projekten des Museums
Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister/Master) der Kunstgeschichte, Museologie oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Kenntnisse und Qualifikationen im Bereich Digitalisierung oder Online-Marketing
gute Englischkenntnisse in Sprache und Schrift
gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen
sichere Beherrschung der Produkte der MS-Office-Familie
Kommunikations- und Kooperationskompetenz, Sorgfalt, Teamfähigkeit
Vorteilhaft sind:
praktische Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken sowie im Bereich Content Management
Erfahrungen in Museumsarbeit und im Umgang mit Sammlungen sowie in Kommunikation und Vermittlung
fachliche Grundkenntnisse im IT-Bereich
weitere Sprachkenntnisse, z. B. Französisch
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD EG 13 (50%).
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 15.06.2025 in schriftlicher oder elektronischer Form an:
Dr. Roland Mönig, Direktor
Von der Heydt-Museum Wuppertal
Turmhof 8
D-42103 Wuppertal
E-Mail: von-der-heydt-museum@stadt.wuppertal.de
Für nähere Informationen steht Ihnen Frau Dr. Anna Storm (Anna.Storm@Stadt.Wuppertal.de), Stellvertretende Direktorin des Von der Heydt-Museums, zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-im-bereich-digitalisierung-und-online-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-95/</link><description>LVR-Niederrheinmuseum Wesel, Wesel Bewerbungsende: 06.06.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Von der Regionalgeschichte bis hin zur Weltgeschichte zeigt das
LVR-Niederrheinmuseum Wesel
seine Dauer- und Sonderausstellungen in der ehemaligen Festung Wesels. Das Leben am Niederrhein wird grenzüberschreitend beleuchtet und bezieht so auch die Niederlande mit ein. Das Museum ist zweisprachig und sieht sich als Netzwerker mit den zahlreichen Kulturakteuren der Region.
In der neu zu konzipierenden Dauerausstellung “Leben am Wasser” werden die Geschichten der Menschen und die prägenden Ereignisse der Niederrheinlande erzählt: spannend, abwechslungsreich, medial und lebendig.
Über die Kernaufgaben des Museums hinaus, ist das LVR-Niederrheinmuseum Wesel ein Ort für Veranstaltungen, Partizipation und Dialog. Durch zahlreiche Formate und kulturpädagogische Angebote ist das Haus als Familienmuseum schon jetzt ein attraktiver “place to be”.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Allgemeine Informationen über den Landschaftsverband Rheinland und das LVR-Niederrheinmuseum Wesel finden Sie im Internet unter
www.lvr.de
und
www.niederrheinmuseum-wesel.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-95/</guid></item><item><title>Aufsichtskräfte / Kunstvermittler:innen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106855/</link><description>Galerie im Marstall Ahrensburg, Bad Oldesloe Bewerbungsende: 15.07.2025 | Für die kommenden Ausstellungen in der
Galerie im Marstall Ahrensburg
werden ab August 2025
Aufsichtskräfte mit kunstgeschichtlichem oder kunstpädagogischem Interesse gesucht
, die Lust haben, als Aufsichten und Ansprechpartner:innen für die Besucher:innen der Ausstellungen in der Galerie tätig zu sein.
Zum Ausstellungsort
Die Galerie im Marstall Ahrensburg bei Hamburg ist ein Ausstellungshaus für Gegenwartskunst der Stiftungen der Sparkasse Holstein und präsentiert bis zu fünf Ausstellungen pro Jahr. Der Schwerpunkt liegt auf der Präsentation von Künstlerinnen und Künstlern aus dem norddeutschen Raum. Zu den Ausstellungen erscheinen Publikationen. Die Galerie befindet sich im ehemaligen Marstall des Schlosses Ahrensburg, der nach einer umfassenden Restaurierung durch die Stadt Ahrensburg und die Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn als Ausstellungshalle genutzt wird. Die Ausstellungsreihe in der Galerie im Marstall Ahrensburg wird von der Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn und das Vermittlungsangebot von der Sparkassen-Stiftung Stormarn koordiniert und finanziert.
Wir freuen uns über Interessierte, die mehrere Termine während der Ausstellungslaufzeiten übernehmen können (Arbeitszeit Mi/Sa/So von ca. 10:45 bis 17:15 Uhr).
Die Tätigkeit wird im Rahmen einer geringfügigen Beschäftigung mit 15 EUR/Stunde vergütet.
Weitere Informationen zum Ausstellungsprogramm unter
www.galerie-im-marstall.de
Ihre Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf schicken Sie bitte bis 15. Juli 2025 als PDF per E-Mail an:
Dr. Katharina Schlüter
Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn
E-Mail:
katharina.schlueter@spkstholstein.de
Mobil: +49 – (0)160 883 67 11
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106855/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Koordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-koordinatorin-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 07.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das LEIZA den materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den Leibniz-WissenschaftsCampus Mainz/Trier „Resiliencies: Comparing and Integrating Methodologies, Methods, Narratives, and Theories“ ( RECOMENT) am
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n (m/w/d)
Wissenschaftliche*r Koordinator*in
(EG 13 TV-L, Teilzeit, 50 %)
Befristet bis zum 30.09.2028
Ihre Aufgaben:
Administration und Koordination des WissenschaftsCampus und des zugehörigen Arbeitsprogramms
Mitarbeit bei der Entwicklung und Umsetzung des Arbeitsprogramms
Organisation von Tagungen und Veranstaltungen
Vor- und Nachbereitung von Gremiensitzungen
Berichtswesen
Koordination der Finanzplanung in Abstimmung mit den Finanzabteilungen der beteiligten Einrichtungen und dem Direktorium von RECOMENT
Koordination der Außendarstellung des WissenschaftsCampus RECOMENT in Abstimmung mit den zuständigen Kommunikations- und Presseabteilungen
Pflege von externen Kontakten/Partner*innen und Netzwerkarbeit
Ihr Anforderungsprofil:
Promotion im Bereich der Archäologischen Wissenschaften
Erfahrung in der Durchführung von drittmittelgeförderten Projekten sowie im Projektmanagement
Erfahrung in der Gremienarbeit und im Berichtswesen
Erfahrung in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Sehr gute Kenntnisse in der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Interesse an interdisziplinärer Forschung
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
07.06.2025.
Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Dr. Louise Rokohl (louise.rokohl@leiza.de)
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-koordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Journal Managing Editor (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/journal-managing-editor-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz / Schleswig Bewerbungsende: 13.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den
Standort Mainz oder Schleswig
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Journal Managing Editor (m/w/d)
(EG 13 TV-L, Voll- oder Teilzeit)
Das LEIZA plant ein neues, international ausgerichtetes Journal zur Publikation grundlegender Erkenntnisse aus den Archäologien und ihren Nachbarwissenschaften, in dem qualitative und quantitative Studien, theoretische und methodische Reflexionen sowie Ergebnisse aus archäologischen Feldforschungen, Analysen und Experimenten in unterschiedlichen Formaten publiziert werden können. Das englischsprachige Journal wird im Diamond Open Access erscheinen.
Als Managing Editor verantworten Sie den Aufbau und die Etablierung des neuen internationalen Journals. In enger Zusammenarbeit mit dem Herausgeber, dem Editorial Board und dem Advisory Board gestalten Sie das neue Publikationsformat und seine inhaltliche Ausrichtung mit, organisieren und betreuen den Publikationsprozess, übernehmen die Korrespondenz mit den Mitgliedern der Boards, den Reviewer*innen und Autor*innen. Die Position bietet die Möglichkeit, in einem dynamischen Umfeld ein neues, innovatives Publikationsformat maßgeblich mitzugestalten und kontinuierlich für die internationale Wissenschaftscommunity zu entwickeln.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der konzeptionellen Entwicklung und Einführung des Journals
Zusammenarbeit mit den Gremien und Herausgeber*innen
Zusammenarbeit mit internationalen Wissenschaftler*innen
Redaktionelle Betreuung und strategische Weiterentwicklung des Journals
Koordination der Beiträge von der Einreichung bis zur Publikation
Steuerung des Peer-Review-Prozesses und der Publikationsabläufe
Lektorat und redaktionelle Bearbeitung sowie Strukturierung von Beiträgen
Sicherstellung der Einhaltung wissenschaftlicher Publikationsstandards und Open-Access-Prinzipien (Diamond Open Access)
Implementierung und Pflege moderner Publikationstechnologien (JATS-XML, OJS)
Entwicklung und Umsetzung von Maßnahmen zur Erhöhung der internationalen Sichtbarkeit des Journals
Ihr Anforderungsprofil:
Promotion in einer archäologischen oder altertumswissenschaftlichen Disziplin
Erweiterte Erfahrungen im wissenschaftlichen Arbeiten und Publizieren (z. B. als Autor*in, Gutachter*in, etc.), idealerweise im Journal-Management
Herausragende Kommunikations- und Organisationsfähigkeiten
Englisch als Muttersprache oder vergleichbare Sprachkompetenz auf höchstem Niveau
Kenntnisse der internationalen Publikationslandschaft, des Verlagswesens und der Einreichungssysteme
Wünschenswert:
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse publikationsrelevanter Anwendungsprogramme (Adobe Creative Cloud, v. a. Indesign)
Sicherer Umgang mit wissenschaftlichen Publikationsinfrastrukturen, (z. B. Fachdatenbanken) und Publikationsstandards (z. B. Metadatenstandards, Open Science Standards)
Kenntnisse in XML, JATS-XML sowie Erfahrung mit Open Journal Systems (OJS)
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, eine Bezuschussung des Deutschlandtickets iHv 50%.
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten.
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr).
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung.
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Neben beruflicher Sicherheit und Familienfreundlichkeit bieten wir Ihnen ein attraktives, vielfältiges Arbeitsumfeld, zuverlässige Strukturen sowie eine abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerber*innen unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
13.06.2025
. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Dr. Claudia Nickel,
claudia.nickel@leiza.de
.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/journal-managing-editor-m-w-d/</guid></item><item><title>Fortbildung zu „Fachreferenten*innen für Sammlungsmanagement und Qualitätsstandards in Museen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zu-fachreferenteninnen-fuer-sammlungsmanagement-und-qualitaetsstandards-in-museen/</link><description>MUSEALOG | Die Museumsakademie, Emden Bewerbungsende: 10.09.2025 | Die Museumsakademie MUSEALOG qualifiziert arbeitssuchende Kultur- und Geisteswissenschaftler*innen für die Arbeit in Museen, Kulturverbänden und Stiftungen. Unsere praxisnahe Fortbildung bereitet Sie optimal auf die aktuellen Anforderungen im Berufsalltag an Museen und Kultureinrichtungen vor.
MUSEALOG 2025 | 2026 startet am 6. Oktober 2025 und läuft bis zum 8. Juni 2026. Wir suchen Historiker*innen, Kunsthistoriker*innen, Sozial- und Kulturanthropolog*innen, Kulturwissenschaftler*innen sowie Absolvent*innen vergleichbarer geisteswissenschaftlicher Studiengänge als Teilnehmer*innen, die sich zu
„Fachreferenten*innen für Sammlungsmanagement und Qualitätsstandards in Museen“
weiterbilden wollen.
Fortbildungsmodule
Unsere Fortbildungsmodule bestehen aus praktischer Projektarbeit im Museum, museologischen Fachseminaren und museumsrelevanten EDV-Schulungen und umfassen insgesamt 149 Schulungstage, davon 48 Seminartage und 101 Tage Museumspraxis. Über die gesamte Kursdauer führen Sie von Montag bis Freitag entweder ein Projekt an einem der Partnermuseen durch oder nehmen an den Fachseminaren und EDV-Schulungen in Oldenburg teil. Die Lerninhalte basieren auf den Standards museologischer Arbeit des Deutschen Museumsbundes. Während Ihrer Teilnahme an MUSEALOG stellen wir Ihnen einen Laptop kostenfrei zur Verfügung.
Museumspraxis
Innerhalb Ihrer achtmonatigen Projektarbeit lernen Sie an einem der beteiligten Musen das breite Aufgabenspektrum moderner und professioneller Museumsarbeit kennen. Ihre Tätigkeitsfelder reichen von der Konzeption von Projekten bis zu deren praktischer Umsetzung. Inhalte der Projektarbeit sind das Sammlungsmanagement, die Objektdokumentation, die Magazinierung, die Sachkulturforschung, die Provenienzforschung, die Ausstellungstätigkeit und die Vermittlungsarbeit.
MUSEALOG 2025 | 2026 wird an folgenden Museen durchgeführt:
Emsland Moormuseum Geeste
Emslandmuseum Schloss Clemenswerth
Jüdisches Museum August-Gottschalk-Haus Esens
Landesmuseum Kunst &amp; Kultur Oldenburg
Landesmuseum Natur und Mensch Oldenburg
Museumsdorf Cloppenburg
Nordwestdeutsches Museum für IndustrieKultur Delmenhorst
Ostfriesisches Landesmuseum Emden
Schiffahrtsmuseum der oldenburgischen Unterweser
Schlossmuseum Jever
Stadtmuseum Meppen
Stadtmuseum Oldenburg
Die konkreten Projekte der Museen für MUSEALOG 2025 | 2026 finden Sie unter www.musealog.de/museumspraxis.
Bildungsgutschein
Sie können an MUSEALOG kostenlos teilnehmen, wenn sie mit einem Bildungsgutschein gefördert werden. Dazu müssen Sie bei der Agentur für Arbeit oder dem Jobcenter an Ihrem Wohnsitz arbeitssuchend gemeldet sein. Mit dem Bildungsgutschein erhalten Sie eine vollständige Übernahme der Teilnahmegebühren und der Pendelfahrten vor Ort. Teilnehmer*innen, die Ihren Wohnsitz nicht in der Nähe unserer Museen haben, werden die Kosten für auswärtige Unterbringung, Verpflegungsmehraufwand sowie monatliche Familienheimfahrten erstattet. Ab dem 1. Januar 2025 liegt die Zuständigkeit für Weiterbildungsberatung, Entscheidung und Finanzierung von beruflichen Weiterbildungen alleine bei der Agentur für Arbeit. Wenden Sie sich deshalb auch als Bezieher*in von Bürgergeld an die Agentur für Arbeit an Ihrem Wohnort und lassen Sie sich dort beraten.
Bewerbung
Bewerben können sich arbeitssuchende Kultur- und Geisteswissenschaftler*innen. Senden Sie uns Ihre Bewerbungsmappe mit Bildungsgutschein und der Liste mit Ihren Standortwünschen bis spätestens 10. September 2025 an
info@musealog.de
Informationen und Kontakt
MUSEALOG | Die Museumsakademie
Dirk Heisig
Postfach 2332 | 26703 Emden
Telefon 04921 997206 |
info@musealog.de
www.musealog.de
Bewerbungsende: 10.09.2025
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.09.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zu-fachreferenteninnen-fuer-sammlungsmanagement-und-qualitaetsstandards-in-museen/</guid></item><item><title>Museolog:innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologinnen-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 03.06.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des öffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Die Sammlung gehört zu den weltweit größten und bedeutendsten zur Geschichte der Kommunikation und Nachrichtenübermittlung. Zur Museumsstiftung gehören die Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv für Philatelie in Bonn.
Am
Museum für Kommunikation in Frankfurt
suchen wir für die Abteilung Sammlungen am Standort in Heusenstamm ab 01.07.2025, befristet für zwei Jahre, zwei
Museolog:innen (m/w/d)
(E 9b TVöD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsächlich die Mitarbeit im Vorfeld der Verlagerung der gesamten Sammlung in ein neues Depotgebäude.
Die Aufgaben im Einzelnen sind:
Inventarisation und Dokumentation von bislang nicht oder nicht vollständig erfassten Objektgruppen
Unterstützung bei der Depotorganisation, der Umzugsvorbereitung und bei der Sammlungsqualifikation
organisatorische Querschnittsaufgaben
Voraussetzungen sind:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom) der Museologie bzw. Museumswissenschaft/ Museumskunde oder einschlägiger Fachrichtungen (z.B. Kulturwissenschaft, Geschichte, Technikgeschichte, Europäische Ethnologie o.ä.) sowie
Berufserfahrung (mindestens 3 Jahre) in einer musealen Sammlung (Sammlungsbetreuung, Inventarisation, Dokumentation, Provenienzforschung)
Erwünscht sind:
Erfahrungen auf dem Gebiet der Depotverwaltung und -organisation
Anwendererfahrungen mit der Inventarisierungssoftware BeeCollect, MuseumPlus oder einem vergleichbaren System
Kenntnisse konservatorischer Maßgaben beim Objekthandling, Verpacken, Transport und Lagern verschiedener Material- und Objektgruppen
sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechniken (Microsoft Office Standardanwendungen: Outlook, Word, Excel, Powerpoint und Access)
Führerschein Klasse B, idealerweise auch der Klassen BE oder C1, Flurfördermittelschein
Sie passen gut zu uns, wenn Sie gern selbständig arbeiten und Ihre Arbeitsweise durch Sorgfältigkeit und Genauigkeit geprägt ist. Sie bereichern unser engagiertes Team mit Ihrer Organisations-fähigkeit und sind zudem kommunikativ, kooperativ und teamfähig.
Wir bieten eine abwechslungsreiche Beschäftigung in einer bundesweit tätigen Stiftung mit direkter Anbindung an eines der schönsten Museen von Frankfurt am Main. Die Vergütung und Sozialleistungen erfolgen gemäß Tarifvertrag (TVöD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 9b vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei der Museumsstiftung ist eine Teilzeitbeschäftigung grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur Verfügung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefähige Bewerbung
ausschließlich per E-Mail
bis zum
03. Juni 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung (pdf-Format) nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zip–Anhänge können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologinnen-m-w-d/</guid></item><item><title>SB Finanzen (m/w/d) in Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sb-finanzen-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</link><description>Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 01.06.2025 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht zum 08.09.2025 eine*n
SB FINANZEN (M/W/D)
Entgeltgruppe 9a TVöD | Teilzeit (zzt. 20 Stunden) | befristet bis 16.04.2027
Als eine große Arbeitgeberin der Metropolregion Rhein-Neckar bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit, ein produktives Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen. Sie finden bei uns spannende und abwechslungsreiche Tätigkeiten sowie eine dialogorientierte Führungskultur vor. Flexible Arbeitszeit, individuelle Arbeits-und Teilzeitmodelle, ein Jobticket und Kantinen gehören dabei ebenso zu den Angeboten für unsere Beschäftigten wie gezielte qualifizierte Weiterbildungen, ein innovatives Gesundheitsmanagement und die Möglichkeit zur Kinderbetreuung im Stadtnest.
Die Stadt Mannheim fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter*innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Leisten Sie gemeinsam mit uns einen Beitrag für alle Bürger*innen und gestalten Sie das vielfältige und bunte Zusammenleben in unserer Stadt in einer weltoffenen und zukunftsorientierten europäischen Metropolregion. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Karriereseite unter
www.mannheim.de/karriere
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sb-finanzen-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Ausbildung als Fachangestellte/r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-als-fachangestellte-r-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-archiv/</link><description>Museumsdorf Cloppenburg, Cloppenburg Bewerbungsende: 13.06.2025 | Zum 01.08.2025 bietet das Museumsdorf Cloppenburg einen Ausbildungsplatz zur/m Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste, Fachrichtung
Archiv
(m/w/d) in Vollzeit mit 39,8 Stunden / Woche (Ausbildungsdauer 3 Jahre) an.
Das Niedersächsische Freilichtmuseum – Museumsdorf Cloppenburg ist das Gedächtnis der Alltagskultur im Nordwesten Deutschlands. Es sammelt seit über 100 Jahren Zeugnisse der Geschichte und bewahrt neben Objekten und Exponaten auch einen umfangreichen Bestand an schriftlicher Überlieferung. Dieser umfasst Briefe, Hofarchive, Rechnungsunterlagen, Urkunden, Handschriften und einen umfangreichen Aktenbestand. Ein Fotoarchiv, Nachlässe und verschiedene Sammlungen ergänzen die Bestände, die – im Original oder Kopie – vom 16. Jahrhundert bis in die heutige Zeit reichen. Durch eine Neuordnung der Bestände stehen sie künftig der Forschung noch besser zur Verfügung.
Hier ist Deine Chance: Du suchst einen Ausbildungsberuf mit Kundenkontakt? Deine Stärke ist es, Dinge  systematisch zu ordnen, Informationen zu ermitteln und Wissen weiterzugeben? Du möchtest gerne an der vielseitigen Arbeit unseres Museumsdorfs beteiligt sein und in einem engagierten Team mitarbeiten?
Ohne sie gingen wichtige Informationen ganz einfach verloren: Fachangestellte für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung
Archiv
übernehmen, ordnen und erschließen Schriftgut und andere Informationsträger, die auf Dauer für die Nachwelt erhalten bleiben sollen. Sie organisieren und überwachen die Aufbewahrung und Pflege von
Akten
,
Urkunden
und
Karten
, von digitalisierten Dokumenten und von originär digitalen Daten. Darüber hinaus recherchieren sie in Datenbanken und erteilen schriftliche und telefonische Auskünfte. Auch wirken sie an der
Öffentlichkeitsarbeit
mit und informieren und beraten die Besucher*innen der Archive und Museen.
So läuft Deine Ausbildung ab:
In Deiner Ausbildung wirst Du beim Neuaufbau der Archivstruktur des Museumsdorfs mitarbeiten. Du ordnest und verzeichnest analoges und digitales Schriftgut. Du berätst und betreust
Benutzer
und bearbeitest schriftliche Anfragen. Weiterhin wirkst Du bei Digitalisierungsprojekten und der
Öffentlichkeitsarbeit
des Museums mit. Verwaltungstätigkeiten und die Unterstützung der Abteilungsleitung runden Deine Ausbildung ab.
Außerdem erhältst Du die Möglichkeit, in anderen Teilen des Museums weitere Abläufe und Prozesse kennenzulernen. Durch Praktika in anderen Archiven und Kommunalverwaltungen erlangst Du zudem einen umfassenden Einblick in die Arbeit öffentlicher Archive.
Das bringst Du mit
freundliches und sicheres Auftreten, Kommunikationsbereitschaft und Teamfähigkeit
Ordnungssinn und eine sorgfältige, genaue Arbeitsweise
EDV-Grundkenntnisse und Interesse im IT-Bereich
Mind. einen guten Realschulabschluss mit guten Noten in Geschichte und Deutsch
gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
ein gutes Allgemeinwissen, Interesse an geschichtlichen und aktuellen Ereignissen
Unser Angebot
Praktische Ausbildung in allen Arbeitsbereichen des Museumsarchives:
Erschließen
,
Bewerten
,
Magazinieren
, Digitalisieren, Nutzer betreuen,
Öffentlichkeitsarbeit
uvm.
Schulische Ausbildung an zwei Tagen pro Woche in Bremen oder Hannover
Verdienst während der Ausbildung nach Tarifvertrag (TVA-L BBiG)
Du erhältst zurzeit
im 1. Ausbildungsjahr: 1.236,82 Euro brutto monatlich
im 2. Ausbildungsjahr: 1.290,96 Euro brutto monatlich
im 3. Ausbildungsjahr: 1.340,61 Euro brutto monatlich
Interesse?
Wir freuen uns über Deine Bewerbung und unterstützen Dich gerne auf dem Weg zum erfolgreichen Abschluss. Weitere Informationen zum Museum finden sich unter
www.museumsdorf.de
Für Rückfragen steht Dir Herr Beuke unter der Telefonnummer: 04471-948413 oder
via E-Mail:
beuke@museumsdorf.de
zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Deine aussagefähige, schriftliche Bewerbung, einschließlich der letzten Zeugnisse, bis spätestens zum 13.06.2025. Reiche bitte nur als unbeglaubigte Kopien ein und verwende keine Mappen/Klarsichtfolien, da die Unterlagen nicht zurückgesandt, sondern nach einer Aufbewahrungsfrist von 3 Monaten nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden. Gerne kannst Du Deine Bewerbungsunterlagen auch digital (bitte ausschließlich als pdf-Dokument) an
verwaltung@museumsdorf.de
senden.
Museumsdorf Cloppenburg
Bether Str. 6
49661 Cloppenburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-als-fachangestellte-r-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-archiv/</guid></item><item><title>Magazinverwalter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum für Kunst und Kultur, Münster Bewerbungsende: 02.06.2025 | Wir suchen Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Magazinverwalter:in (w/m/d)
bis EG 8 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Kunst und Kultur. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7523
bis zum
02.06.2025
.
Die Eingruppierung richtet sich nach der Qualifikation und der fachspezifischen Berufserfahrung.
Das erwarten wir von Ihnen:
eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung mit Weiterbildung zum:r staatlich geprüften Techniker:in mit Fachrichtung Museums- und Ausstellungstechnik
oder
Sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
sowie
eine stellenbezogene Berufserfahrung im Umgang mit z. T. sehr empfindlichen bzw. hoch sensiblen Museumsobjekten
ausgeprägten Ordnungssinn bei der Magazinorganisation
ein hohes Maß an Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein beim Umgang mit Ausstellungsobjekten
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
volle körperliche Eignung (Einlagerung und Umlagerung von Objekten, teilweise schweres Heben und Tragen)
Führerschein Klasse B (wünschenswert Klasse C)
gute PC-Kenntnisse (MS-Office, Datenbanken)
Ihre Aufgaben
Objekthandling
konservatorische Grundversorgung von Exponaten: fachgerechtes Säubern und Verpacken, Zustandskontrollen der eingelagerten Sammlungsobjekte, selbständige Optimierung und Weiterentwicklung der Exponatlagerung
Inventarisierung der Werke und Werkteile in Zusammenarbeit mit der Leiter:in des Sachbereichs Dokumentation und wissenschaftlichen Mitarbeitenden
Einordnen und Bereitstellen der Depotbestände
selbständige Überwachung der Installation von teils komplexen Kunstinstallationen unterschiedlichster Materialien im Museum und zum Teil in den Räumen von wichtigen Dauerleihgebern, verantwortlich für die Koordination des Austauschs
Magazinorganisation
Verantwortlichkeit für die Ordnung sämtlicher Sammlungsbestände und für die sichere Lagerung des Sammlungsguts in den Depots, inklusive Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Ordnung und Sauberkeit
selbständige organisatorische sowie technische Betreuung von kunst- und kulturgeschichtlichen Exponaten in den Depots des LWL-Museums für Kunst und Kultur sowie die Standortverwaltung
Entwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung sowie der Übernahme von Sammlungskonvoluten
Monitoring der konservatorischen Bedingungen im Depot und der Gebäudetechnik, Umsetzung und Weiterentwicklung des Pflegeplans (Integriertes Pestmanagement)
selbstständige Planung und Durchführung von präventiven Maßnahmen (z. B. Stickstoffbegasung) in Zusammenarbeit mit den Restaurator:innen
Ausstellung
Organisation und Supervision des Ausstellungsaufbaus in Zusammenarbeit mit dem Registrar und der Sachbereichsleitung der Restaurierung
selbständige Zusammenstellung, Anweisung und Kontrolle der durchführenden Arbeitsteams für die Realisation von Ausstellungsprojekten und Sammlungspräsentationen
selbständige Planung, Organisation und Durchführung der Transporte von Kunstwerken zwischen den Depots und Ausstellungsräumen sowie der Leihgaben und Leihnahmen in enger Abstimmung und Koordination von Kunsttransportfirmen und Zollabwicklung sowie der Verpackung von Kunstwerken nach konservatorischen Vorgaben und internationalen Standards
Mithilfe beim Einrahmen, Durchführung von Objekt-Transporten und Begleitung, auch von hoch empfindlichen, Kunstwerken (Leihgaben) als Kurier:in
Informationen
LWL-Haupt- und Personalabteilung, Lara Steinkamp
0251 591-5168
LWL-Museum für Kunst und Kultur, Dr. Pirsig-Marshall
0251 5907-239
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Weitere Infos:
www.karriere.lwl.org
www.lwl-museum-kunst-kultur.de
Leben und Arbeiten – beim LWL harmonieren diese Welten miteinander. Erfahren Sie jetzt
mehr
über die Guten Gründe, die für uns sprechen.
Unsere Benefits
eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung mit Weiterbildung zum:r staatlich geprüften Techniker:in mit Fachrichtung Museums- und Ausstellungstechnik
oder
sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
sowie
eine stellenbezogene Berufserfahrung im Umgang mit z. T. sehr empfindlichen bzw. hoch sensiblen Museumsobjekten
ausgeprägten Ordnungssinn bei der Magazinorganisation
ein hohes Maß an Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein beim Umgang mit Ausstellungsobjekten
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
volle körperliche Eignung (Einlagerung und Umlagerung von Objekten, teilweise schweres Heben und Tragen)
Führerschein Klasse B (wünschenswert Klasse C)
gute PC-Kenntnisse (MS-Office, Datenbanken)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Leiterin / Leiter der Umweltbildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-leiter-der-umweltbildung-m-w-d/</link><description>UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum Wilhelmshaven, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum Wilhelmshaven sucht ab 1. Oktober 2025 eine engagierte und motivierte Persönlichkeit als
Leiterin / Leiter der Umweltbildung (m/w/d).
Wenn Sie eine Leidenschaft für Naturschutz, Umweltbildung und die Region Wattenmeer mitbringen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Das Wattenmeer Besucherzentrum vermittelt mit der interaktiven, modernen Dauerausstellung und mit Naturerlebnis-Veranstaltungen Touristen sowie Einheimischen die Einzigartigkeit und Schönheit des Lebensraumes Wattenmeer. Es ist die größte Informations- und Bildungseinrichtung im Nationalpark Niedersächsisches Wattenmeer und ein zertifizierter außerschulischer Lernort für BNE.
Jährlich besuchen über 25.000 Teilnehmende unterschiedlicher Altersklassen und Zielgruppen die über 700 Veranstaltungen. Die vielfältigen Angebote reichen von einstündigen Ausstellungsbesuchen über mehrstündige Veranstaltungen wie Südstrandsafaris, Experimenten in den Laboren oder Naturerlebnisfahrten mit Schaufischen auf einem Schiff bis zu Tagesausflügen nach Spiekeroog.
Ihre Aufgaben
Leitung und Koordination der Bildungsarbeit
Entwicklung und Umsetzung innovativer Umweltbildungsprogramme für Besuchende aller Altersgruppen
Konzeption und Erstellung ausstellungsbegleitender Materialien
Erstellung von Monatsprogrammen
Organisation und Durchführung von Führungen, Workshops, Veranstaltungen und Vorträgen
Organisation und Betreuung von Projekten mit kooperierenden Schulen
Organisation und Durchführung von Sonderveranstaltungen wie die überregional bekannten Schweinswaltage und Zugvogeltage
Zusammenarbeit und Erweiterung des Bildungsnetzwerks mit Partnern aus Schule, Vereinen, Verbänden und Wissenschaft
Mitwirkung bei Öffentlichkeitsarbeit und Marketingmaßnahmen
Betreuung und Schulung von freien Mitarbeitern und ehrenamtlichen Helfern
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Master-Studium im Bereich Biologie, Geographie, Naturschutz, Umweltwissenschaften oder Umweltbildung mit dem Schwerpunkt Meeresökologie
Mehrere Jahre Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position
Erfahrung in der Umweltbildung und Bildung für nachhaltige Entwicklung idealerweise im Bereich Wattenmeer oder Küstenregionen
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität, Fähigkeit zur selbstständigen Arbeit und Organisationstalent
Sicheres Auftreten, ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Gute MS Office Kenntnisse
Soziale Kompetenz und Teamfähigkeit
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, auch am Abend, an Feiertagen oder an Wochenenden
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle Position in einer einzigartigen Naturlandschaft
Ein motiviertes Team und ein inspirierendes Arbeitsumfeld
Möglichkeiten zur Weiterbildung und persönlichen Entwicklung
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe TVöD 10. Die Stelle umfasst eine Arbeitszeit von 30 Std/Woche.
Bewerbung: Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, Anschreiben, Zeugnisse) bis zum 1. Juni 2025, per E-Mail an:
Dr. Juliana Köhler
UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum
Südstrand 110 b, 26382 Wilhelmshaven
koehler@wattenmeer-besucherzentrum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und darauf, gemeinsam das Wattenmeer für zukünftige Generationen zu schützen und erlebbar zu machen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-leiter-der-umweltbildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Depotleiter/-in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleiter-in-w-m-d-3/</link><description>Stralsund Museum, Stralsund Bewerbungsende: 15.06.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams im Amt für Kultur, Welterbe und Medien der Hansestadt Stralsund suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/-n
Depotleiter/-in (w/m/d)
Die Stelle in der Entgeltgruppe 9b TVöD ist ab dem 01.08.2025 unbefristet in Vollzeit zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Koordinierung, Organisation, Dokumentation und Abwicklung der internen und externen Objektbewegungen
Standortverwaltung der Sammlungsobjekte
Sicherstellung einer objektgerechten Aufbewahrung der Sammlung an allen Standorten des STRALSUND MUSEUMs
Planung, Durchführung und Anleitung der fortlaufenden Digitalisierung der Sammlung
Ihr Profil:
Hochschulabschluss (Diplom oder Bachelor) im Bereich Geisteswissenschaften (Kunstgeschichte, Kulturgeschichte, Ethnologie, Museologie o. ä.)
einschlägige Berufserfahrung
fundierte Kenntnisse im Umgang mit Sammlungs- oder Archivgut, Magazinmanagement o. ä.
sichere IT-Kenntnisse, insb. Software für Magazin- und Datenbankverwaltung
restauratorische Grundkenntnisse
gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachenkenntnisse wünschenswert
Fähigkeit zu selbständiger, konzeptioneller und teamorientierter Arbeit
hohes Maß an Eigeninitiative
Wir bieten Ihnen:
flexible Arbeitszeiten im Rahmen einer Dienstvereinbarung
Gewährung einer Jahressonderzahlung, vermögenswirksamer Leistungen und eines jährlichen Leistungsentgeltes
Maßnahmen zur betrieblichen Gesundheitsförderung
attraktive und vielfältige Weiterbildungsmöglichkeiten
eine Beschäftigung in einer attraktiven Stadt mit hoher Lebensqualität in einer der schönsten Urlaubsregionen Deutschlands
Wir haben Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich gern bei uns! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung und Befähigung vorrangig berücksichtigt.
Bewerber/-innen, die Tätigkeiten für das Gemeinwohl ausüben, können bei ansonsten gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt werden.
Kosten, die im Zusammenhang mit der Bewerbung stehen, können von der Hansestadt Stralsund nicht übernommen werden.
Es ist die Vorlage eines Führungszeugnisses erforderlich. Dieses ist nicht mit der Bewerbung einzureichen, sondern nach dem erfolgreichen Durchlaufen des Auswahlverfahrens vor einer Einstellung vorzulegen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
15.06.2025
online an die Hansestadt Stralsund.
Die Hansestadt Stralsund arbeitet mit Interamt, dem Stellenportal für den öffentlichen Dienst. Onlinebewerbungen sind ausdrücklich erwünscht. Die elektronische Übermittlung Ihrer Bewerberdaten ermöglicht uns eine einfache und schnelle Prüfung aller eingehenden Bewerbungen und beschleunigt somit das Bewerbungsverfahren. Bitte senden Sie uns möglichst keine Bewerbungen per Post oder E-Mail zu. Bewerbungen, die auf dem Postweg eingehen, können nach Abschluss des Verfahrens nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist.
Die Stellenausschreibung können Sie über folgenden Link aufrufen:
https://interamt.de/koop/app/trefferliste?80&amp;partner=346
Ansprechpartnerin ist Frau Schmidt (Tel. 03831 252 412, Mail:
pers@stralsund.de
). Anschrift: Hansestadt Stralsund, Der Oberbürgermeister, Amt für zentrale Dienste, Personalabteilung, PF 2145, 18408 Stralsund
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleiter-in-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Museumsbibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumsbibliothek/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen und rund 100 Mitarbeiter:innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich.
Die Bibliothek der Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Kunstwissenschaftliche Spezialbibliothek zur Kunst des 20. und 21.Jahrhunderts. Ihr Bestand von ca. 145 000 Medieneinheiten ist eng an die Sammlung und die Ausstellungsaktivitäten der Kunstsammlung geknüpft.
Wir suchen ab sofort eine*n
Mitarbeiter*in Museumsbibliothek
in Vollzeit
Ihre Aufgaben
Eigenständige Bearbeitung aller bibliothekarischen Aufgaben u. a. Erwerbung, Katalogisierung, Buchbearbeitung, Zeitschriftenverwaltung, Bestandspflege, Schriftentausch
Selbstständige Eingabe und Pflege von Daten im Bibliotheksmanagementsystem (Allegro) und in der Zeitschriftendatenbank (ZDB)
Benutzungsdienst mit Betreuung der internen und externen Nutzer*innen der Bibliothek
Bearbeitung von Rechercheanfragen
Aktive Mitarbeit und Weiterentwicklung der Serviceangebote und IT-Projekte der Bibliothek
Mitarbeit an Projekten u. a. mit den Fachabteilungen des Museums
Unsere Anforderungen an Sie
Abgeschlossenes Studium im Bereich Bibliotheks- und Informationsmanagement oder abgeschlossene Ausbildung zur/zum Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste, Fachrichtung Bibliothek oder langjährige Berufserfahrung im Bereich Bibliothek, Archiv oder Museum
Gute Medienkompetenz und einen sicheren Umgang mit Bibliotheksmanagementsystemen, Standardsoftware und bibliothekarischen Regelwerken
Innovationsfreude und Aufgeschlossenheit gegenüber neuen technischen Entwicklungen
Serviceorientierte, selbständige, strukturierte und konzentrierte Arbeitsweise
Hohe Sozialkompetenz und Teamfähigkeit sowie sehr gute Organisations- und Kommunikationsfähigkeiten
Gute Kenntnisse der englischen Sprache wünschenswert
Interesse an der Vielfältigkeit des Ausstellungsprogramms sowie an den aktuellen Entwicklungsprozessen der Kunstsammlung
Wir bieten Ihnen
Eine interessante, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungspotenzial in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Eine Vollzeitstelle (39:50 Std.) für 4 Jahre, danach besteht die Option auf Verlängerung als Teilzeitbeschäftigung (19.55 Std.) unbefristet mit einer tariflichen Bezahlung je nach Qualifikation bis zur Entgeltgruppe 9 TV-L
Mitarbeit in einem kleinen engagierten Team
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs und flexible Arbeitszeiten
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Die Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen versteht Vielfalt als Bereicherung und begrüßt ausdrücklich alle Bewerbungen, unabhängig von personenbezogenen Merkmalen jedweder Art.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 25.05.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/42473288?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumsbibliothek/</guid></item></channel></rss>