<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrationsbetrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der bereichsübergreifenden Arbeitsweise.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Bildung und Vermittlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n:
Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und teamfähig ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Durchführung von Führungen und Workshops für verschiedene Nutzendengruppen und Fachpublikum sowie pädagogisches Lehrpersonal (ggf. auch an Wochenenden)
Mitwirkung bei der konzeptionellen Neu- und Weiterentwicklung der pädagogischen Angebote, insbesondere in den Bereichen Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE)
Entwicklung von begleitenden Lern- und Lehrmaterialien unter Berücksichtigung des Berliner Bildungsprogramms
Planung und Durchführung von Angeboten in der Lehrküche (Kochprogramme) sowie Bewirtschaftung des Pädagogischen Gartens
Unterstützung bei der Koordination von studentischen Mitarbeiter:innen
Organisatorische und administrative Aufgaben rund um die Buchung von Führungen (Buchungsdatenbank) sowie Materialbestellung
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Bachelorstudium in den Bereichen Landwirtschaft, Gartenbau, Biologie, Ökotrophologie, Pädagogik oder vergleichbare Studien-/Berufsabschlüsse
Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen in den Bereichen Landwirtschaft, Garten-/Ökolandbau sowie Ernährung und Kochen
Methodenvielfalt in der Vermittlungsarbeit sowie Erfahrung bei der Entwicklung
von Lernmaterialien und der Durchführung von Bildungsangeboten
Erfahrung in der Nutzung von Soft- und Hardware zur Erstellung und Umsetzung multimedialer Begleitmaterialien
Angstfreier Umgang mit Nutztieren sowie Freude am Umgang mit Menschen, insbesondere Kindern und Jugendlichen
Wünschenswert sind vortragssichere Fremdsprachenkenntnisse, speziell Englisch,
sowie erste Erfahrungen mit der Buchungsdatenbank go~mus,
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Eine vielseitige Teilzeitstelle (mind. 20 Stunden pro Woche) in Anlehnung an
TV-L E 9, zunächst auf zwei Jahre befristet; eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Flexible Arbeitszeiten mit anteiliger Homeoffice-Option
Möglichkeit zur Weiterbildung sowie Mitwirkung bei der methodischen Weiterentwicklung des Bereichs
Arbeit in einem engagierten Vermittler:innen-Team
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
Bezuschussung BVG-Jobticket / Deutschlandticket
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie
bitte Ihre Unterlagen als PDF in
einer
Datei an: bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsschluss ist der 25.05.2025. Die erste Auswahlrunde in Form digitaler Meetings findet zwischen dem 09.06. und 13.06.2025 statt. Die zweite Auswahlrunde vor Ort erfolgt am 25.06. und 26.06.2025.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Patrick Presch |
presch@domaene-dahlem.de
| Königin-Luise-Str. 49 14195 Berlin | www.domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</guid></item><item><title>Techniker:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 01.06.2025 | LWL-Freilichtmuseum Detmold
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 18.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behinderung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet
Für das LWL-Freilichtmuseum Detmold suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine:n
Techniker:in (w/m/d)
(bis EG 9b TVöD; Kenn Nr. 516/25)
in Vollzeit. Durch die Teilnahme an der technischen Rufbereitschaft kann ein zusätzlicher Einsatz außerhalb der Arbeitszeit sowie an Wochenenden und Feiertagen erforderlich werden.
Das LWL-Freilichtmuseum Detmold als Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur ist eines der führenden kulturhistorischen Museen Deutschlands. Auf rund 90 Hektar Museumsgelände bewahrt und präsentiert es historische Sachkultur sowie eine Kulturlandschaft mit den wesentlichen Haus- und Siedlungsformen Westfalens. Mit Sammlungen, Ausstellungen und Publikationen zur Alltagskultur erforscht und dokumentiert das Museum die Vielfalt von Kultur und Alltagsleben der Menschen vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart. Mit rund 200.000 Museumsgästen ist es das meistbesuchte in der Region.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber, ein unbefristeter Arbeitsvertrag und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
eine vielseitige und anspruchsvolle Tätigkeit in einem engagierten Museumsteam
eine gründliche Einarbeitung
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ihre Tätigkeiten als Techniker:in
verantwortliche Betriebsführung und Überwachung der gebäudetechnischen Anlagen (Haustechnik, Netzwerktechnik, Gebäudeleittechnik) sowie der Infrastruktur/ Versorgungssysteme im Freigelände
Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
Überwachung und Überprüfung der Leistungen von Fremdfirmen
Veranlassung und Abnahme von Instandsetzungsmaßnahmen
Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung sowie Aktualisierung von technischen Anlagen in den historischen Gebäuden und Betriebsgebäuden
Technische Betreuung der IT-Ausstattung
Anleitung und Kontrolle des externen Wachdienstes
Was erwarten wir von Ihnen als Techniker:in
eine abgeschlossene Weiterbildung zum Techniker in der Fachrichtung Gebäudessystemtechnik, Elektrotechnik oder Heizungs-, Lüftungs- und Klimatechnik oder ein gleichwertiger Abschluss
fundierte Kenntnisse in der Installation, dem Betrieb und der Instandhaltung von elektro-, heiz- und klimatechnischen Anlagen
hohe Kompetenz bei Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
mehrjährige praktische Erfahrungen in den beschriebenen technischen Aufgaben
Freude an der Erarbeitung ausgefallener Lösungen bei Ausstellungstechnik /Medien und im täglichen Museumsbetrieb
initiatives, selbständiges Arbeiten, verbunden mit dem Interesse an fachlicher Weiterbildung
gute Netzwerk- und EDV-Kenntnisse
Führerschein Klasse B notwendig, BE wünschenswert
Bereitschaft zur Teilnahme an der Rufbereitschaft und Diensten außerhalb der normalen Dienstzeit, z.B. bei Veranstaltungen
Durchsetzungsvermögen sowie Teamfähigkeit
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der Landschaftsverband ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung seiner Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne möchten wir die Möglichkeiten in einem offenen Austausch mit Ihnen zusammen ermitteln.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Björn Kastrup (Tel.-Nr. 05231 706 152)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Saskia Frei-Klages (Tel.-Nr. 05231 706 190)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Motivationsschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Nachweis über das abgeschlossene Hochschulstudium (bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung)
Nachweis über den Hochschulabschluss
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kennnummer 516/25
bis zum
01.06.2025
per Mail an bettina.reuter@lwl.org
Weitere Infos:
www.karriere.lwl.org
www.lwl-freilichtmuseum-detmold.de/de/kontakt/jobs/
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 27.05.2025 | Das Museum Barberini in Potsdam gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, wird von der Hasso Plattner Foundation getragen. Seit der Eröffnung 2017 ist das Haus mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen zu Künstlern wie Vincent van Gogh, Pablo Picasso oder Gerhard Richter hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung impressionistischer Gemälde des Museumsgründers Hasso Plattner, darunter Werke von Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Berthe Morisot, Gustave Caillebotte und Paul Signac.
Das Forschungsprojekt „Netzwerke des Impressionismus“ untersucht die Netzwerke von Künstlern, Sammlern und dem Kunsthandel des französischen Impressionismus von den 1870er bis zu den 1950er Jahren. Basierend auf der Sammlung Hasso Plattner und den Archivalien des Wildenstein Plattner Instituts werden die Ergebnisse der Öffentlichkeit in einer frei zugänglichen, digitalen Plattform zur Verfügung gestellt, entwickelt und betreut durch Navigating.art. Die Hasso Plattner Foundation und ihre drei Stiftungstöchter planen, die Plattform anlässlich der Ausstellung zum 10. Geburtstag des Museums Barberini im November 2026 zu launchen.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt zunächst befristet bis zum 31.12.2026
ein/e Projektmanager/in (m/w/d) in Vollzeit für die digitale Plattform „Networks of Impressionism“
Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die Planung, Durchführung und Überwachung des Projekts in enger Abstimmung mit der Direktion sowie der Provenienzforschung
Koordination und Kommunikation mit internen und externen Partnern, einschließlich Navigating.art, dem Wildenstein Plattner Institut und anderen relevanten Akteuren
Sicherstellung der fristgerechten Fertigstellung der digitalen Plattform
Entwicklung eines Konzepts, um die Plattform und ihre Inhalte für neue Zielgruppen (insbesondere junge Menschen) zugänglich und attraktiv zu gestalten
Strategische Planung des Ausbaus der Plattform mit internationalen Partnerorganisationen
Budgetverwaltung und Ressourcenplanung
Organisation und Durchführung von Meetings und Workshops
Erstellung von Berichten und Präsentationen
Mitarbeit bei der Integration der digitalen Plattform in ein Ausstellungskonzept (Jubiläumsausstellung 2026/27)
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, Kulturmanagement, Projektmanagement oder einem verwandten Bereich
Mehrjährige Erfahrung im Projektmanagement, idealerweise im Bereich Kunst und Kultur
Erfahrung im Umgang mit digitalen Plattformen, Datenbanken und Workflows
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten und Erfahrung in der Koordination von interdisziplinären Teams
Hervorragende Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch, zusätzliche Französischkenntnisse sind wünschenswert
Fähigkeit, selbstständig und lösungsorientiert zu arbeiten
Interesse an der Kunst des Impressionismus und an der Arbeit mit historischen Archivalien
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in einem Museum mit internationalem Renommee
Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäreund regelmäßige Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes und agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte
bis zum
27.05.2025
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Registrar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</link><description>Deutsche Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Abteilung Ausstellungen stellt die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet,
eine:n Registrar:in (m/w/d)
in Vollzeit (40 Stunden/Woche) ein.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
Planung, Koordination sowie Vertragsaufsetzung/-prüfung zu Leihnahmen und Lizenzen (national und international)
Planung, Organisation, Koordination und Überwachung von Transporten inkl. Zollabwicklung
Anfertigung der Unterlagen für transport- und ausstellungsrelevante Genehmigungsverfahren (Facility Report, Kulturgutschutzgesetz, verbindliche Rückgabezusage)
Kostenkalkulation, Ausschreibung und Vergabe im Rahmen des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Rechnungsprüfung für Kunsttransporte, Exponat-Einrichtung, Restaurierung, Versicherung
Organisation, Koordination des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Erstellen von Ablaufplänen, Kurierorganisation und -betreuung
Laufzeitenbetreuung der Ausstellungen (Organisation von Austauschobjekten, Klimakontrolle, Pflege Leihgeberkontakt)
Art- und Objekthandling bei Dauer- und Sonderausstellungen
Anmeldung von Leihnahmen bei der Versicherung (Kenntnisse Staats-/ Landeshaftung/ Haftungsbedingungen), Meldung und Abwicklung von Schadensregulierungen
Organisatorisch unterstützende Tätigkeiten des Ausstellungsbüros (z. B. Ausstellungsübernahmen)
Aktualisierung und Pflege der Museumsdatenbank (MuseumPlus)
Depotpflege: Überwachung Klima und präventive Konservierung, Schaffen von Infrastrukturen für Ausstellungen; Entwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung
Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Studium der Museologie oder einem museumsrelevanten Fach oder vergleichbare Qualifikation bzw. einschlägige Berufserfahrung; Zusatzqualifikationen zur Registrar-Tätigkeit oder im Verwaltungs- oder kaufmännischen Bereich sind wünschenswert
Ausgewiesene Erfahrungen in den entsprechenden Arbeitsfeldern eines größeren Museums (z. B. Sammlungsbereich, Ausstellungsmanagement)
Erfahrung im Umgang mit Objekten
Ausgeprägtes Verhandlungs- und Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Hohes Maß an Eigeninitiative, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Weiterbildung im zu verantwortenden Aufgabengebiet
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnisse und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
18. Mai 2025
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an:
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagement-teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d)
oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II
oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.05.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2524
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂĽr Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂĽrnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂĽr Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂĽr Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. November 2025
oder frĂĽher eine:n
Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsĂ¤chlich die Organisation des Postverkehrs fĂĽr das Museum, die Beschaffung von BĂĽro- und GeschĂ¤ftsbedarf; die Bedienung der Telefonzentrale und allgemeiner E-Mail-PostfĂ¤cher nebst Vermittlung und Auskunft sowie die Organisation von Dienstreisen.
Voraussetzungen sind:
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂĽr BĂĽromanagement oder BĂĽrokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation sowie
ein sicherer Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
ErwĂĽnscht ist:
eine Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung.
Sie passen gut zu uns, wenn Sie
teamorientiert, kontaktfĂ¤hig und belastbar sind, sorgfĂ¤ltig arbeiten und auĂźerdem die FĂ¤higkeit mitbringen, gut zuhĂ¶ren zu kĂ¶nnen, um eine effektive Kommunikation sicherzustellen.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂĽtung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤Ăź Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤Ăź BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂĽtzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂĽĂźen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂĽr weitere AuskĂĽnfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂĽgung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂźlich per E-Mail
bis zum
19. Mai 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂźe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung3@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂĽnden keine BerĂĽcksichtigung finden.
Die von Ihnen ĂĽbermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂźlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung ĂĽbersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂĽckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in für Kunst im öffentlichen Raum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</link><description>Stadtverwaltung Mönchengladbach, Mönchengladbach Bewerbungsende: 14.05.2025 | Eine Stadt der Vielfalt: Als größte Stadt am linken Niederrhein bieten wir mehr als 272.000 Menschen mit unterschiedlichen Sprachen, Kulturen und Religionen ein Zuhause. Wir setzen uns als Stadtverwaltung Mönchengladbach dafür ein, unseren Bürger*innen zur Seite zu stehen, aktuellen und zukünftigen Herausforderungen proaktiv zu begegnen und mit unserem Handeln zur Lebensqualität in Mönchengladbach beizutragen.
Sie möchten beruflich etwas bewegen und unsere Stadt mit Ihrer Motivation prägen? Wir suchen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet.
Vergütung nach
Entgeltgruppe E 9b TVöD-V.
Aufgaben – Was Sie bei uns erwartet
Mit diesen Tätigkeiten leisten Sie einen aktiven Beitrag für das Gemeinwohl in unserer Stadt:
Konservatorische &amp; Restauratorische Betreuung
– Pflege, Untersuchung und Erhaltung von Kunst
Materialtechnologische Forschung &amp; Pflegekonzepte
– Entwicklung und Durchführung von Untersuchungen und Pflegemaßnahmen
Projektmanagement &amp; Budgetverwaltung
– Leitung von Projekten, Erstellung von Leistungsverzeichnissen, Budgetkontrolle und Dokumentation
Fördermittelakquise
– Verfassen von Förderanträgen
Kunsttechnologische Untersuchungen
– Analysen mit Fokus auf Stein, Gips, Marmor, Holz, Kunststoff und Metalle
Präventive Konservierung &amp; Schadensbewertung
– Monitoring, Prophylaxe und Dokumentation von Schadenszuständen
Sammlungsmanagement &amp; Dokumentation
– Inventarisierung, Standortverwaltung und Pflege des Dokumentationssystems (MuseumPlus)
Ausstellungs- &amp; Leihwesen
– Konservatorische Begleitung von Präsentationen und Leihvorgängen
Forschung &amp; Interdisziplinäre Kooperationen
– Initiierung von Forschungsprojekten, Zusammenarbeit mit Institutionen und Öffentlichkeitsarbeit
Ausbildung &amp; Nachwuchsförderung
– Betreuung von Praktikant*innen und Studierenden
Profil – Was Sie mitbringen
Sie verfügen über eine abgeschlossene Hochschulbildung (mindestens Bachelor oder Diplom) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut, der Fachrichtungen Museologie, Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Fachrichtung mit Bezug zum Aufgabengebiet
Darüber hinaus bringen Sie vorzugsweise mit:
Digitale Kompetenz &amp; Datenmanagement – Gute EDV-Anwenderkenntnisse, Datenbankerfahrung (idealerweise MuseumPlus), sowie fundiertes Wissen im Umgang mit Digitalfotografie
Materialkunde &amp; Techniken – Fundierte Kenntnisse der Materialkunde, historischen und modernen Techniken sowie Erfahrung in Umgang mit natürlichen und synthetischen Materialien
Studienschwerpunkte –  in der modernen und zeitgenössischen Kunst, Skulptur, Metall und/oder Stein
Erfahrung in der Projektleitung von Restaurierungsmaßnahmen
Mehrjährige Berufserfahrung in der Konservierung &amp; Restaurierung – idealerweise in einem Museum oder einer Sammlung mit unterschiedlichen Materialschwerpunkten (bevorzugt Sammlungsbestand ab 1945)
Führerschein Klasse B
gute Englischkenntnisse (Niveau B 1) in Wort und Schrift
selbstständige, strukturierte sowie effiziente Arbeitsweise und Arbeitsorganisation
Fähigkeit, auch in belastenden Situationen (z. B. Zeitdruck) präzise zu arbeiten und erforderliche Arbeitsergebnisse einzuhalten
zuverlässige, kooperative und teamorientierte Verhaltensweise
Benefits – Was wir bieten
Sicherer Arbeitsplatz und berufliche Perspektiven
– Schlüsselfunktion als regionale Arbeitgeberin und Tätigkeit im öffentlichen Dienst)
Zeitliche und örtliche Flexibilität
– Arbeitszeitkonto, Gleitzeit 6:30-20:00 Uhr ohne Kernarbeitszeit, 30 Urlaubstage bei 5-Tage-Woche und zusätzlich 24.12. und 31.12. arbeitsfrei, Möglichkeit zur mobilen Arbeit nach Absprache
Betriebliches Gesundheitsmanagement
– u. a. Präventionsangebote, externe Beratungsangebote durch pme Familienservice und Betriebssport
Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf
– Individuelle Arbeitszeitmodelle und Unterstützung bei der Suche nach Kinderbetreuungsmöglichkeiten
Gleichberechtigung und Diversität
– Vorurteilsfreies Arbeitsumfeld und vielfältige Beschäftigungsstruktur
Karriereförderung
– Arbeitsplatz- und personenbezogene Personalentwicklung sowie Weiterbildungsmöglichkeiten
Teamwork
– Aktiver Einbezug bei Veränderungsprozessen und konstruktive Feedbackkultur
Gemeinschaftliche Aktivitäten
– Offene und gemeinschaftliche Atmosphäre durch Mitarbeitendenevents
Finanzielle Leistungen
– Zusätzlich zur tariflichen Vergütung: Jahressonderzahlung, Leistungsentgelt und arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge
Vergünstigungen
– Deutschlandticket, Corporate Benefits und Prime Benefits
Hinweise
Chancengleichheit, Diversität und die Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf sind Bestandteile unserer Unternehmenskultur. Wir freuen uns daher auf Ihre Bewerbung, unabhängig Ihres Alters, Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität. Die geforderten Voraussetzungen und Kompetenzen fließen u. a. über qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. Beurteilungen in die Auswertung ein. In Teilzeit beträgt die wöchentliche Arbeitszeit 19,5 Stunden bei Tarifbeschäftigung. Mit der Tätigkeit gehen Aufgaben im Außendienst einher. Hierzu ist die Bereitschaft gewünscht, den privateigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen (sofern vorhanden).
So geht’s weiter:
Noch unsicher? Auf unserer Karriereseite (
www.stadt.mg/wirmachenmg
) erhalten Sie viele Informationen zu einem Einstieg bei der Stadtverwaltung Mönchengladbach.
Fragen zum Job? Kontaktieren Sie uns gerne persönlich: Alle fachspezifischen sowie tätigkeitsbezogenen Fragen beantwortet Ihnen Frau Dr. Rappe (Tel. 02161 25-2635) aus dem Fachbereich Museen. Sie möchten uns und Ihren zukünftigen Arbeitsplatz im Vorfeld Ihrer Bewerbung persönlich kennenlernen? Gerne vereinbaren Sie mit Christina Heymann (Tel. 02161 25-2633) einen Termin.  Zu allen Fragen rund um den Bewerbungsprozess gibt Ihnen Lisa Heiden (Tel. 02161 25-3054) seitens des Personalmanagements eine Auskunft.
Unser Stellenangebot überzeugt?
Finden wir gemeinsam heraus, ob wir zueinander passen: Wenn Sie sich mit unserem Stellenangebot identifizieren, nutzen Sie einfach und direkt die
Möglichkeit zur Online-Bewerbung
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</guid></item><item><title>Museumsaufsichts-, Informations- und Kassendienst (m/w/d) in Dessau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Dessau Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlĂ¤ssigem Personal und benĂ¶tigen
Â Mitarbeiter (m/w/d)Â
fĂĽr den
Â Museumsaufsichtsdienst, Informationsdienst und Kassendienst
Â (Ticketing) in musealen Objekten inÂ
Dessau
. Die TĂ¤tigkeit kann inÂ
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
Â oderÂ
auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
Â ausgeĂĽbt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante TĂ¤tigkeit in einem schĂ¶nen Umfeld
Wir gewĂ¤hrleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhaltenÂ Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverstĂ¤ndlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH â€“ ein Name, der seit dem Jahr 1983 fĂĽr QualitĂ¤t, ProfessionalitĂ¤t und LeistungsstĂ¤rke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder GrĂ¶Ăźe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal ĂĽber GebĂ¤udereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.Â
Wir machen Kultur mĂ¶glich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Empfang und Betreuung der Besucher/innen
Beratung der Besucher/innen zum Angebot in den HĂ¤usern
Verkauf von Eintrittstickets, Tickets fĂĽr FĂĽhrungen und Veranstaltungen
Einchecken von Gruppen
Sicherungs- und Ăśberwachungsaufgaben; sowie tĂ¤gliche Kontrolle der Exponate
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Das bringen Sie mit:
KĂ¶rperliche Belastbarkeit fĂĽr ĂĽberwiegend gehende und stehende TĂ¤tigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute ZuverlĂ¤ssigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache und englischen Sprache
SachkundeprĂĽfung nach Â§34a Gewerbeordnung fĂĽr das Bewachungsgewerbe (IHK)
aktuelles Polizeiliches FĂĽhrungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre BewerbungsunterlagenÂ
mit einem vollstĂ¤ndigen Lebenslauf
Â per E-Mail bitte an:Â
bewerbungen@wws-strube.de
Â (max. E-MailgrĂ¶Ăźe 6 MB) oder per Post an die unten aufgefĂĽhrte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</guid></item><item><title>Registrar:in (w/m/d) für Kunstwerke</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-w-m-d-fuer-kunstwerke/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 16.05.2025 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
Werden Sie Teil eines motivierten Teams am Standort Potsdam, das den Fortbestand, die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Für die Abteilung Schlösser und Sammlungen suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Registrarin oder einen Registrar (w/m/d) für Kunstwerke
Ihr Aufgabenfeld – Geschichte und Kunst für die heutige Gesellschaft
Zu Ihren Kernaufgaben gehören die Organisation, Koordination und Überwachung der nationalen und internationalen Leihgaben/-nahmen von Kunstwerken aller Sammlungsgebiete der SPSG und aus dem Eigentum Dritter. Dazu gehören insbesondere:
Formale und inhaltliche Vorprüfung, Registrierung, Koordination der internen Begutachtung
Führen der (Vertrags-)Verhandlungen und Korrespondenz mit den Leihgeber:innen/-nehmer:innen; sowie Ansprechpartner:in für alle intern Beteiligten
Technische und administrative Beurteilung der Ausleihfähigkeit, inkl. der Transport- und Sicherheitsfragen
Abstimmung der Leihbedingungen wie Verpackung, Transport, Sicherheit, Versicherung, Kurierfahrten u.ä., Erstellen von Kuriermappen sowie Bearbeitung und Pflege der Angaben im Modul „Leihverkehr“ der Objektdatenbank
Koordination aller interner Kunsttransporte
Bei Dauerleihnahmen kommen zusätzlich die Prüfung der finanziellen Absicherung, Veranlassung und Kontrolle turnusgemäßer Bestands- und Zustandsüberprüfung sowie die Verantwortung für die Datensammlungen zu Dauerleihnahmen und die Revisionen hinzu.
Das erwarten wir von Ihnen
Sie verfügen über eine abgeschlossene Berufsausbildung oder ein abgeschlossenes Studium.
Sie können eine mindestens einjährige Berufserfahrung als Registrar:in im Kunstbereich vorweisen.
Englisch beherrschen Sie verhandlungssicher.
Sie besitzen Fachkenntnisse zu konservatorischen sowie restauratorischen Anforderungen bei Kunstwerken verschiedener Gattungen, ArtHandling.
Damit
begeistern Sie uns
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium in Museologie, Kunstgeschichte oder einen anderen Bereich des Kunst- und Kulturmanagements oder der Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturobjekten.
Sie konnten bereits Fachkenntnisse und Erfahrungen im Vertragsrecht, Versicherungswissenschaft, Haushalts- und Ausschreibungsrecht sammeln.
Ausstellungserfahrungen können sie ebenfalls vorweisen.
Sie begeistern uns mit wenigstens einer weiteren Fremdsprache.
Wir bieten Ihnen eine unbefristete Stelle in Vollzeit
Work Life Balance
Flexibles Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich!
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an.
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzlich freie Arbeitstage.
Bei uns können Sie Ihre Jahressonderzahlung in Sonderurlaub umwandeln
Wir leben New Work
Telearbeit oder lieber im Büro? Kein Problem! Telearbeit ist bei uns
bis zu 2 Tage
pro Woche möglich – die passende IT Ausstattung erhalten Sie natürlich von uns!
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement und zusätzlich einen jährlichen Arbeitgeberzuschuss von derzeit 200,00€.
Faire Entlohnung
Wir zahlen eine Vergütung nach
Entgeltgruppe 9b
des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L
Zuschuss zum Jobticket
Karrierekick durch Weiterbildungen
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen gezielte Fortbildungen.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren nach dem Brandenburger Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen
Weitere Benefits
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen mit Begleitung
Wir bieten Ihnen eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL und zahlen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L
Arbeitgeberzuschuss zu einem vergünstigten VBB-Firmenticket bzw. Deutschlandticket
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
H
aben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich noch heute!
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
Ihrer Person (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse)
bis 16.05.2025
bevorzugt per E-Mail an
bewerbung@spsg.de
oder an die
Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62
14414 Potsdam
Für Rückfragen stehen Ihnen zum Aufgabengebiet Herr Dr. Wittwer (Tel. 0331/9694-306) und zum Bewerbungsverfahren Frau Ilona Scholz (Tel. 0331/9694-313) zur Verfügung.
Hinweis zum Datenschutz
Wir möchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. § 26 BbgDSG. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.05.2025</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-w-m-d-fuer-kunstwerke/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Restaurierung für die Alte und Neue Pinakothek sowie die Staatsgalerien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-restaurierung-fuer-die-alte-und-neue-pinakothek-sowie-die-staatsgalerien/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Doerner Institut und die Schoof’sche Stiftung bieten
ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Restaurierung für die Alte und Neue Pinakothek sowie die Staatsgalerien
in Vollzeit, max. 50% der Entgeltgruppe E 13TV-L, befristet für die Dauer von 24 Monaten, Beginn zum 06. November 2025
Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen., um mehr als 30.000 Gemälde und Kunstobjekte des Freistaates Bayern in seinen Münchner Museen – Alte Pinakothek, Neue Pinakothek, Sammlung Moderne Kunst in der Pinakothek der Moderne, Museum Brandhorst, Sammlung Schack – sowie in 12 Staatsgalerien in ganz Bayern zu erhalten, zu untersuchen und zu erschließen.
Im wissenschaftlichen Volontariat arbeiten Sie an der konservatorischen und restauratorischen Betreuung der bedeutenden Bestände der Pinakotheken und der Staatsgalerien mit, auch im Rahmen von Leihverkehr und Ausstellungen. Sie führen Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Gemälden durch und erhalten Einblick in die kunsttechnologische und konservierungswissenschaftliche Forschung zur Sammlung. Zudem gehört die Vermittlung dieser Inhalte an das Publikum und die Fachöffentlichkeit zum Tätigkeitsspektrum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-restaurierung-fuer-die-alte-und-neue-pinakothek-sowie-die-staatsgalerien/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Restaurierungsabteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-restaurierungsabteilung/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Doerner Institut und die Schoof’sche Stiftung bieten
ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Restaurierungsabteilung
in Vollzeit, max. 50% der Entgeltgruppe E 13TV-L, befristet für die Dauer von 24 Monaten, Beginn zum 01. Oktober 2025
Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen, um mehr als 30.000 Gemälde und Kunstobjekte des Freistaates Bayern in seinen Münchner Museen – Alte Pinakothek, Neue Pinakothek, Sammlung Moderne Kunst in der Pinakothek der Moderne, Museum Brandhorst, Sammlung Schack – sowie in 12 Staatsgalerien in ganz Bayern zu erhalten, zu untersuchen und zu erschließen.
Im wissenschaftlichen Volontariat arbeiten Sie an der konservatorischen und restauratorischen Betreuung der bedeutenden Bestände der Pinakotheken und der Staatsgalerien mit, auch im Rahmen von Leihverkehr und Ausstellungen. Sie führen Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Gemälden der Sammlungen durch und erhalten Einblick in die kunsttechnologische und konservierungswissenschaftliche Forschung. Zudem gehört die Vermittlung dieser Inhalte an das Publikum und die Fachöffentlichkeit zum Tätigkeitsspektrum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-restaurierungsabteilung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-93/</link><description>Museum Pfalzgalerie, Kaiserslautern Bewerbungsende: 25.05.2025 | Der Bezirksverband Pfalz sucht für das Museum Pfalzgalerie in Kaiserslautern zum 01.09.2025 die Stelle eine/n
wissenschaftliche Volontär*in / wissenschaftlichen Volontär m/w/d)
(für die Dauer von zwei Jahren)
Das Museum Pfalzgalerie Kaiserslautern (mpk) in der Trägerschaft des Bezirksverbands Pfalz zählt zu den ältesten, bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Rheinland-Pfalz. Schwerpunkte bilden die Bestände des 19. und 20. Jahrhunderts sowie die zeitgenössische Kunst. Das mpk beherbergt wertvolle Gemälde und Plastiken, hochkarätige kunsthandwerkliche Exponate und eine umfangreiche Grafische Sammlung. Ein überregional relevantes Ausstellungsprogramm, regelmäßige Veranstaltungen für verschiedene Zielgruppen und ein vielseitiges Vermittlungsprogramm machen das Museum zu einem lebendigen Ort in der Stadtgesellschaft. Der Leitgedanke unserer Arbeit ist die Offenheit für alle gesellschaftliche Gruppen. Weitere Informationen über das Museum erhalten Sie unter
www.mpk.de
Das mpk feiert in diesem Jahr das 150. Jubiläum mit einer Neupräsentation der Sammlung. Die geplanten Ausstellungen stehen in engem Zusammenhang zur eigenen Sammlungsgeschichte: In Vorbereitung sind Ausstellungen zur Druckgrafik des Expressionismus, der österreichischen Impressionistin Tina Blau. Zudem laufen die Vorbereitungen für die in 2026 geplante Ausstellung der Möbeldesignerin Eileen Gray, sowie die große Retrospektive der Fotografin Evelyn Hofer, mit der das mpk einen neuen Schwerpunkt im Bereich Fotografie und neue Medien gründet.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit und Unterstützung in allen Tätigkeitsfeldern des Museumsbetriebs und in der hauseigenen Kunstsammlung
Mitwirkung an der Konzeption und Realisierung von einem oder mehreren der oben genannten Ausstellungsprojekten
Möglichkeit der Konzeption und Realisierung eines eigenen Ausstellungsprojekts oder der Implementierung eines Vermittlungsformats
Projektmanagement
Ihr Profil:
Mit Master oder Magister abgeschlossenes Studium im Fach Kunstgeschichte
Promotion oder Publikationserfahrung von Vorteil
mindestens ein Museumspraktikum oder sonstige belastbare Vorerfahrungen im Museum oder einer vergleichbaren Institution
gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Sie verfügen über ein überdurchschnittliches Engagement, eine strukturierte Arbeitsweise, ausgeprägte Teamfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Offenheit für digitale Medien
Wir bieten:
Eine Unterhaltsbeihilfe in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD (nach einem Jahr in Stufe 2)
eine strukturierte Ausbildung in allen Bereichen des Museums auf Grundlage eines Ausbildungsplans
Betreuung durch einen Volontärsverantwortlichen, der für alle Fragen der Aus- und Weiterbildung zur Verfügung steht
Training on the job durch vielfältige Einbindung in die laufenden Projekte
eine interessante, mit dem Grad der Ausbildung stetig eigenverantwortlichere Tätigkeit in einem bedeutenden Museum in Rheinland-Pfalz, das gerade einen strategischen Öffnungsprozess in Richtung Communities in Stadt und Region umsetzt
Möglichkeit zu Fortbildungen im Rahmen des trägereigenen Bildungswerks und der einschlägigen Berufsverbände
Inspirierendes Umfeld mit einem hochmotivierten und agilen Team
Attraktive Gleitzeitmodelle und Homeoffice
viele Möglichkeiten sich eigeninitiativ einzubringen
Jobticket und einen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Kaiserslautern
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für weitere Informationen steht Ihnen Steffen Egle unter der Telefon-Nr. 0631/3647-200 zur Verfügung.
Sie sind an einem Volontariat in unserem Museum interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis 25.05.2025 über unser Bewerberportal unter
www.bv-pfalz.de/karriere
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-93/</guid></item><item><title>Projektleiter*in Fachrichtung Elektrotechnik für das Kulturamt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-fachrichtung-elektrotechnik-fuer-das-kulturamt/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 22.05.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Projektleiter*in Fachrichtung Elektrotechnik
für das Kulturamt
BesGr A 13 LBesO (Laufbahngruppe 2, 1. Einstiegsamt) oder EG 12 TVöD
Die Abteilung
Gebäudemanagement Kulturgebäude
des Kulturamtes betreut rund 80 Kulturgebäude innerhalb eines vielfältigen und interessanten Gebäudeportfolio, teils mit anspruchsvollsten Ausstattungen der technischen Gebäudeausrüstung. Das Aufgabenfeld umfasst die Kunst im öffentlichen Raum, vom Künstleratelier über Stadtteilbibliotheken, Museen und Spielstätten bis hin zur Deutschen Oper am Rhein und betrifft sowohl die Planung der baulichen und strukturellen Entwicklung der Kulturbauten, die Steuerung und Abwicklung von Bauunterhaltungs-, Sanierungs-, Umbau-, Rückbau-, Neubau-, Erweiterungsmaßnahmen als auch die laufende Objektverwaltung.
Ihre Aufgaben u.a.:
Bauherrenvertretung, Projektleitung und Projektsteuerung, einschließlich Koordination externer Büros sowie interner Fachplaner*innen, bei komplexen Baumaßnahmen in teilweise denkmalgeschützten Gebäuden
Planung und Abwicklung von elektro- und bühnentechnischen Instandhaltungsmaßnahmen gemäß DIN 31051
Durchführung von Ausschreibungen, Abrechnung und Dokumentation von Baumaßnahmen gemäß den Leistungen nach HOAI LPH 1-9
konzeptionelle Erarbeitung von Beschluss- und Entscheidungsvorlagen
Mitwirkung beim Kosten- und Termincontrolling bei Baumaßnahmen und der Berichterstattung gegenüber Vorgesetzten, übergeordneten Dienststellen sowie politischen Gremien
technische Objektverantwortung im Sinne der Betreiberverantwortung.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder Diplom) der Fachrichtung Elektrotechnik oder vergleichbare Qualifikation. Hiermit werden auch staatlich geprüfte Techniker*innen und Meister*innen aus dem o.g. Fachbereich mit langjähriger Berufserfahrung angesprochen, zudem Personen mit der Laufbahnbefähigung für die Laufbahngruppe 2, 1. Einstiegsamt des bautechnischen Dienstes
Kenntnisse auf dem Gebiet der Projektsteuerung und beim Umgang mit denkmalgeschützter, gestalterisch anspruchsvoller Bausubstanz
Kenntnisse der HOAI, AHO, VOB und anderer relevanter Bauvorschriften, Richtlinien und Gesetze
Erfahrungen mit der Integration häufig vielfältiger baufachlicher, technischer und funktionaler Anforderungen in ein Gesamtprojekt
hohes Maß an Initiative, Verantwortungsbewusstsein, Organisations- und Verhandlungsgeschick sowie Kommunikations- und Teamfähigkeit
kundenorientiertes Verhalten in einem Amt, das sich als Serviceanbieter versteht
gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit sowie IT Kenntnisse Standardsoftware (MS Office).
Für Berufsanfänger*innen gilt: Voraussetzung für die Eingruppierung in die EG 12 TVöD ist eine mindestens dreijährige Berufserfahrung. Eine Eingruppierung kann aus tarifrechtlichen Gründen daher bis zum Erreichen dieser Voraussetzung lediglich eine Entgeltgruppe niedriger erfolgen.
Gehören Sie zum Personenkreis der Techniker*innen oder Meister*innen, ist eine Eingruppierung in die EG 12 TVöD abhängig von den persönlichen Voraussetzungen und müsste noch einmal abschließend geprüft werden, wenn wir uns für Sie entscheiden. Ggf. kann aus tarifrechtlichen Gründen die Eingruppierung lediglich eine Entgeltgruppe niedriger erfolgen.
Unser Angebot:
interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgaben
verantwortungsvolle Position im fachübergreifenden Team
sicherer, konjunkturunabhängiger Arbeitsplatz
Möglichkeit zur alternierenden Telearbeit und mobilen Arbeit
Jobticket
ZVK Rentenzusatzversicherung
flexible Arbeitsmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie (Teilzeit)
Arbeitsplatz in einem ansprechenden Arbeitsumfeld, Standort im Medienhafen Düsseldorf
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD). Bei Vorliegen der laufbahnrechtlichen Voraussetzungen ist eine Einstellung im Beamtenverhältnis möglich.
Wir leben Vielfalt
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de
.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Das Auswahlverfahren findet voraussichtlich am 04. Juli 2025 statt
Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/03/02/25/01.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 22. Mai 2025 über den Link:
https://karriere.duesseldorf.de/projektleiterin-versorgungstechnik-de-f6814.html?agid=19
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt
Traudel Funke, Telefon 0211 89-94570,
gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson
Nadine Kaiser, Telefon 0211 89-21529,
Landeshauptstadt Düsseldorf
Moskauer Straße 25, 40227 Düsseldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-fachrichtung-elektrotechnik-fuer-das-kulturamt/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) für den Bereich Inventarisierung und Profanierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-den-bereich-inventarisierung-und-profanierung/</link><description>Bischöflichen Generalvikariat Münster, Münster Bewerbungsende: 11.05.2025 | Im Bischöflichen Generalvikariat Münster in dem Sachgebiet Kunstpflege suchen wir Sie ab dem nächstmöglichen Zeitpunkt als
Mitarbeiter (w/m/d)
für den Bereich Inventarisierung und Profanierung
mit einem Beschäftigungsumfang von 50 %, das sind zur Zeit 19,5 Wochenstunden.
Es handelt sich um eine Stelle im Sachgebiet Kunstpflege zur Unterstützung der Arbeit in den Kunstgutdepots des Bistums, im Bereich Inventarisierung und bei der Begleitung von Profanierungen. Die Stelle ist befristet für ein Jahr für die Mitarbeit im Projekt „Konzeptentwicklung und -umsetzung der digitalen Erfassung der Depotbestände sowie von früheren und laufenden Einlagerungen und Vertragsregelungen“.
Ihr  Aufgabenbereich umfasst im Wesentlichen:
Unterstützung bei der Inventarisierung der Kunstgut-Bestände in den Kunstgutdepots des Bistums, insbesondere durch digitale Dokumentation, Erfassung und Pflege von Daten.
Mitwirkung der Erfassung und Sicherung von Ausstattungselementen bei Sakralräumen im Kontext von Profanierungen.
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Transporten und Lagerung von Kulturgütern.
Zusammenarbeit mit externen Fachkräften sowie den Fachabteilungen des Bistums.
Unterstützung bei der Entwicklung von Strategien für die nachhaltige Bewahrung und Weitervermittlung von Objekten.
Allgemeine organisatorische und administrative Tätigkeiten im Zusammenhang mit der Depotarbeit.
Das sollten Sie mitbringen:
Ein Studium im Bereich Kunstgeschichte, Denkmalpflege, Restaurierung, Kulturgutdokumentation oder eine vergleichbare Qualifikation.
Hilfreich ist Erfahrung in der Inventarisierung und Dokumentation von Kulturgütern sowie Kenntnisse in der Arbeit mit entsprechenden Datenbanksystemen.
Verständnis für denkmalpflegerische und konservatorische Fragestellungen sowie praktische Erfahrung im Umgang mit Kunst- und Kulturgütern.
Selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise sowie Organisationsgeschick.
Hohe Team- und Kommunikationsfähigkeit.
Körperliche Belastbarkeit und Bereitschaft zu Dienstfahrten innerhalb des Bistums (Führerschein der Klasse B).
Das können Sie von uns erwarten:
Eine Vergütung nach der Entgeltgruppe 9c der Kirchlichen Arbeits- und Vergütungsordnung.
Eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten Team.
Die Möglichkeit, zum Erhalt des christlichen Kulturerbes und der kunstpflegerischen Arbeit im Bistum beizutragen.
Eine wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem kirchlichen Umfeld.
Wir bieten flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit zum Homeoffice.
Sie können ein JobTicket nutzen.
Wir bieten eine zusätzliche betriebliche Altersvorsorge durch die kirchliche Zusatzversorgungs-kasse in Köln (KZVK) sowie die Möglichkeit zum Abschluss einer Brutto-Entgeltumwandlung bei der KZVK oder bei den Versicherern im Raum der Kirchen.
Vereinbarkeit von Beruf und Familie ist uns sehr wichtig.
Unser Gesundheitsmanagement umfasst u. a. Grippeschutzimpfung, Brillenzuschuss Bildschirmarbeitsplatz, Gesundheitstag, Betriebssport.
Sie können an verschiedenen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten teilnehmen.
Für Fragen steht Ihnen Herr Dr. Thomas Fusenig unter der Telefonnummer 0251/495-423 gern zur Verfügung.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Die eingehenden Bewerbungen werden vertraulich behandelt.
Gemeinsam haben die Mitarbeitenden des Bischöflichen Generalvikariats folgendes Leitbild erarbeitet: „Wir stärken die Menschen. Wir klären die Sachen. Wir fördern Vertrauen, indem wir vertrauen.“ Danach wollen wir als Dienst- und Glaubensgemeinschaft arbeiten, miteinander und mit anderen Menschen in Beziehung treten und Kirche sein. Deshalb wünschen wir uns von Ihnen, dass Sie unser Leitbild aktiv mittragen. Auf Grundlage des Leitbilds haben wir auch Führungsgrundsätze entwickelt. Entsprechend gehen wir davon aus, dass alle unsere Führungskräfte einen Führungsstil im Sinne des Leitbilds praktizieren.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, Sie die Besonderheit des kirchlichen Dienstes bejahen und sich mit den Zielen identifizieren, Sie eine verantwortungsvolle Aufgabe suchen und bereit sind, diese mit Engagement zu erfüllen, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Diese senden Sie uns bitte ausschließlich online bis zum
11.05.2025
zu.
www.kirchentalente.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-den-bereich-inventarisierung-und-profanierung/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte:r (m/w/d) im Bereich Finanzverwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellter-m-w-d-im-bereich-finanzverwaltung/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar / Nordhausen Bewerbungsende: 08.06.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle eines/einer
Verwaltungsangestellten (m/w/d) im Bereich Finanzverwaltung
zu besetzen. Die Stelle ist in Teilzeit (30 Stunden / Woche) und befristet für 2 Jahre.
Wer sind wir?
Die beiden Standorte der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora befinden sich an den Orten der gleichnamigen ehemaligen Konzentrationslager bei Weimar bzw. Nordhausen. Heute sind die Gedenkstätten internationale Lern- und Gedächtnisorte mit vielfältigen Bildungsangeboten zur intensiven Auseinandersetzung mit der Geschichte der nationalsozialistischen Konzentrationslager, des sowjetischen Speziallagers Buchenwald sowie der Gedenkstätten zu Zeiten der DDR und nach 1990. Gebäude und Relikte auf den jeweils mehrere Hundert Hektar großen ehemaligen Lagergeländen sowie eine vielfältige Überlieferung in Sammlungen und Archiven zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Dauer- und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an, insbesondere auch mit der engen Einbindung der Konzentrationslager in die deutsche Gesellschaft. Jährlich besuchen insgesamt mehrere Hunderttausend Menschen die Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.06.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellter-m-w-d-im-bereich-finanzverwaltung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-18/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 11.05.2025 | Sie haben Lust aktiv unsere Ausstellung zu gestalten? Sie interessieren sich für Geschichte? Und Sie suchen nach einer beruflichen Herausforderung? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für das Haus der Geschichte am Dienstort
Bonn
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 06-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von besucherorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung als Projektleitung eines Teams von Wissenschaftlern oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Vertiefte Kenntnisse der ostmittel- oder osteuropäischen Geschichte sind von Vorteil
Mehrjährige Berufserfahrung in verschiedenen Formen musealer Vermittlung sind erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind von Vorteil
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Eine
verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine gute Anbindung an den ÖPNV sowie Auto- und Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei)
bis zum 11.
Mai 2025
unter Angabe der
Kennziffer 06-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail
an:
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Dr. Thorsten Smidt, Telefon 0228/9165-103, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Anke Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 23/34 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-18/</guid></item><item><title>Assistent*in des Direktoriums (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-des-direktoriums-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum der materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für das Vorzimmer des Direktoriums am
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Eine*n Assistent*in des Direktoriums (m/w/d)
(EG 8 TV-L, Vollzeit)
Ihre Aufgaben:
Selbstständige Ausführung aller anfallenden Sekretariats­ und Organisationsaufgaben im Vorzimmer des Direktoriums
Zentrale Ansprechperson für interne und externe (telefonische) Anfragen sowie stilsichere und fehlerfreie Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Eigenständige Koordination und administrative Vorbereitung von Terminen, (Gremien-) Sitzungen und Tagungen
Administrative Betreuung des Gremienbüros
Durchführung von anlassbezogenen Recherchen (z.B. im Vorfeld von Sitzungen, für Präsentationen und Auswertungen etc.)
Empfang und Betreuung von Besucher*innen
Organisation, Abwicklung und Abrechnung von Dienstreisen des Direktoriums
Führung der Dokumentenablage sowie Weiterentwicklung des Systems der Aktenablage des Direktoriums
Erstellung von Dokumenten (z. B. Vermerke, Schreiben)
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossene Ausbildung als Verwaltungsfachangestellte*r oder Kauffrau*Kaufmann für Büromanagement
Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung im Vorzimmer einer öffentlichen Verwaltung oder als Assistenz einer Führungskraft
Ausgeprägte Fähigkeiten in der Organisation und Koordination von Assistenzaufgaben
Selbstständige, sorgfältige und verantwortungsbewusste Arbeitsweise
Absolute Zuverlässigkeit, Diskretion und Loyalität
Freundliches, souveränes Auftreten gepaart mit hoher Kommunikations- und Teamfähigkeit
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit Microsoft-Office-Programmen
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 8 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, , eine Bezuschussung des Deutschlandtickets iHv 50%
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt, mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Neben beruflicher Sicherheit und Familienfreundlichkeit bieten wir Ihnen ein attraktives, vielfältiges Arbeitsumfeld, zuverlässige Strukturen sowie eine abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerber*innen unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum 23. Mai 2025. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Dr. Louise Rokohl,
louise.rokohl@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-des-direktoriums-m-w-d/</guid></item><item><title>Administrative Assistenz (m/w/d) in der Paläoanthropologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-in-der-palaeoanthropologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 15.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Paläoanthropologie am Standort Frankfurt eine
Administrative Assistenz (m/w/d) in der Paläoanthropologie
Teilzeit (80%)
Ihre Aufgaben
Allgemeine Büroorganisation, Terminkoordination und Kalendermanagement der Abteilungsleitung, Aktenführung, Ablagesystematik, inklusive Wiedervorlagen, Dienstreisen und Reisekostenabrechnung, Mithilfe bei Erstellung von Vertragsentwürfen, -laufzettel (z.B. Leihverträge, Kooperationsverträge)
Unterstützung der Abteilung in allen anfallenden organisatorischen und administrativen Aufgaben, u.a. Buchhaltung inklusive Überwachung und Abstimmung der Buchungen im Kernhaushalt sowie der Drittmittelkonten in SAP, Abteilungsbestellwesen, Recherchearbeiten und Angebotseinholung, Bearbeitung des Postein- und Postausganges
Interne und externe Kommunikation, u.a. mit SGN zentralen Verwaltungseinheiten, Instituten und Abteilungen, insbesondere bei der Abwicklung von Projekten zwischen Projektleitung, Drittmittel- und Finanzabteilung.
Vor- und Nachbereitung von Sitzungen, Tagungen und Besprechungen und die adäquate Erstellung von Arbeits- und Sitzungsunterlagen sowie Präsentationen
Mitarbeit bei der infrastrukturellen Konzeption, Raum- und Arbeitsplatzplanung, Organisation und admin. Abwicklung von (internationalen) Forschungs- und Kooperationsprojekten, sowie Vortrags- und Veranstaltungsorganisation für (internationale) Fachtagungen, Besuchsprogramme und Workshops, englische Kommunikation mit internen und externen internationalen Institutionen und Personen
Unterstützung bei strategischen Prozessen und Konzeptentwicklungen, Koordination/Terminierung der Abteilungssitzungen und anderen internen Arbeitsgruppen-Besprechungen
Dokumentations- und Berichtswesen; Berichterstattung an den Zuwendungsgeber (BadZ): jährliche Zusammenstellung und Eingabe der übergeordneten Abteilungsdaten in die Datenbank
Betreuung von Gästen, Gastwissenschaftlern, Ansprechpartner*in für Praktikanten*innen, Studierende, Doktoranden*innen und Postdocs (Beratung und Coaching in administrativen Angelegenheiten)
Ihre Qualifikationen
Berufsausbildung als Fachwirt*in für Büro- und Projektorganisation, eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, oder eine gleichwertige Ausbildung in Büro- oder Projektmanagement in wissenschaftlichen Einrichtungen oder Universitäten.
Erfahrungen in der selbständigen Koordination von Projektprozessen in der Wissenschaft und Kommunikation.
Gute Kenntnisse im Büromanagement mit Bezug in wissenschaftlichen Forschungsbetrieben oder universitären Einrichtungen.
Bewusstsein im vertraulichen Umgang mit sensiblen naturkundlichen und kulturellen  Sammlungsobjekten.
Gute Kenntnisse in der Anwendung von MS-Office, idealerweise auch SAP-Kenntnisse und die Bereitschaft sich in neue Software-Anwendungen im Bereich Administration und Datenbanken einzuarbeiten.
Organisationstalent sowie Erfahrung, Affinität und Freude an administrativen Aufgaben.
Ausgeprägte Sozialkompetenz, hohe Serviceorientierung, Vertrauenswürdigkeit, Organisationsgeschick, ein freundliches Auftreten und Teamfähigkeit, Erfahrung im gepflegten Umgang mit internationalen Gästen, Wissenschaftler*innen und Studierenden.
Sehr gute Deutsch- sowie sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Ein Führerschein der Klasse B ist wünschenswert, aber nicht zwingend erforderlich.
Flexibilität und Bereitschaft zur Einarbeitung in neue Aufgabenfelder, sowie dem gelegentlichen Einsatz außerhalb der üblichen Arbeitszeiten im Rahmen von Konferenzen, Workshops, Besuchen von Gästen aus dem In- und Ausland oder anderen Veranstaltungen (nach vorheriger Absprache, Zeitumfang von ca. 30 Stunden pro Jahr).
Grundlegende Kenntnisse im Personalrecht sind ein Vorteil
Wir bieten
Eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
Selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (80%)
Vertragsart: Zunächst befristet für eine Dauer von 2 Jahren; eine Entfristung wird angestrebt
Vergütung: E 8 – Tarifvertrag des Landes Hessen (TV-H)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25031 bis zum 15.05.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Apl. Prof. Dr. Ottmar Kullmer unter
ottmar.kullmer@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-in-der-palaeoanthropologie/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Einkauf und Beschaffung – öffentliches Vergaberecht (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einkauf-und-beschaffung-oeffentliches-vergaberecht-m-w-d-2/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 24.05.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Standort Mainz suchen wir ab sofort
eine*n Mitarbeiter*in Einkauf und Beschaffung –
öffentliches Vergaberecht (m/w/d)
in Vollzeit – unbefristet
Ihre Aufgaben:
Eigenständige und vergaberechtskonforme Beschaffung unter Anwendung des öffentlichen Vergaberechts gemäß LHO, UVgO, VgV und GWB
Begleitung der vergaberechtskonformen Beschaffung von Bauleistungen und technischen Vertragsleistungen VOB
Koordination der Zusammenarbeit sowie Kontrolle von Dienstleistern, insbesondere im Bereich Facility Management
Erstellen von Vertragsunterlagen, Vertragsmanagement und -vergabe
Unterstützung und Beratung aller Institutsteile und Standorte in Beschaffungsangelegenheiten
Eigenständige Durchführung von Beschaffungsvorgängen, Angebotseinholungen sowie Markterkundungen inklusive Lieferanten- und Terminmanagement
Erledigung des operativen Tagesgeschäfts, z. B. Warenannahme, Lieferschein- und Rechnungsprüfung
Mitwirkung an Projekten zur weiteren Optimierung von elektronisch gestützten Geschäftsprozessen, z.B. ERP System, e-Akte, e-Vergabe, e-Rechnung u.a.m.
Übernahme allgemeiner Verwaltungs- und Organisationsaufgaben für die Bereichsleitung
Ihr Anforderungsprofil:
Sie
haben mindestens eine abgeschlossene 3-jährige technisch-kaufmännische Berufsausbildung bzw. einen vergleichbaren Bachelor Abschluss
verfügen über eine fundierte Berufserfahrung im Einkauf bzw. technischen Einkauf, vorzugsweise in einer öffentlichen Verwaltung
verfügen über gute Kenntnisse in den einschlägigen Vergabevorschriften, z. B. UVgO, VgV, GWB, VOB, den landesspezifischen Vergaberegelungen sowie im Vertragsrecht
bringen neben Ihrem fundierten kaufmännischen Wissen ein technisches Verständnis mit
besitzen gute Kenntnisse in den gängigen MS-Office Produkten sowie einer Vergabeplattform, bevorzugt cosinex
haben eine eigenverantwortliche, selbständige und lösungsorientierte Arbeitsweise, gepaart mit einem hohen Maß an Organisationsvermögen
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung bis EG 9b TV-L
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Bezuschussung des Deutschlandtickets
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweise beifügen!).
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum 24. Mai 2025. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Christian Leipold,
christian.leipold@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einkauf-und-beschaffung-oeffentliches-vergaberecht-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlich-technische*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-technischen-mitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 24.05.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum der materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für das Labor für Archäometrie am
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Wissenschaftlich-technische*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Voll- oder Teilzeit
(EG 11 TV-L)
zunächst befristet für die Dauer von 2 Jahren
mit der Option auf Entfristung
Das Labor für Archäometrie am LEIZA besteht seit 1961 und ist vor allem auf die materialwissenschaftlich-technologische Erforschung archäologischer Objekte aus unterschiedlichen Materialien durch physikalisch-chemische Analysemethoden ausgerichtet. Die Expertise des Labors für Archäometrie soll den interdisziplinären Austausch zwischen Natur- und Geisteswissenschaften fördern.
Ihre Aufgaben:
Planung, Durchführung, Auswertung und Dokumentation von Analysen unterschiedlicher archäologischer Materialien mit röntgenanalytischen Verfahren
Durchführung, Auswertung und Dokumentation von licht- und elektronenmikroskopischen Untersuchungen
Probenahme und Probenpräparation unterschiedlicher archäologischer Werkstoffe für physikalisch-chemische Analysemethoden
Proben- und Datenverwaltung, Erprobung und Mitentwicklung von Analyse- und Untersuchungsmethoden, sowie Mitarbeit in Forschungsprojekten
Ihr Anforderungsprofil:
eine abgeschlossene Hochschulausbildung, vorzugsweise im Bereich „Naturwissenschaftliche Archäologie/Archäometrie“, oder in einem naturwissenschaftlich-technischen Fach
Praktische Erfahrung mit verschiedenen physikalisch-chemischen Untersuchungsmethoden an archäologischen Materialien
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Archäolog*innen unterschiedlicher Fachdisziplinen und Kenntnisse über die archäologischen Forschungsmethoden
Nachweis über die fachliche Qualifikation und Befähigung zu wissenschaftlicher Arbeit durch einschlägige Publikationen
Gesundheitliche Eignung für Tätigkeiten im Strahlenschutzbereich
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 11 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Neben beruflicher Sicherheit und Familienfreundlichkeit bieten wir Ihnen ein attraktives, vielfältiges Arbeitsumfeld, zuverlässige Strukturen sowie eine abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweise beifügen!).
Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum 24.05.2025. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Prof. Dr. Roland Schwab, Email: Roland.schwab@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-technischen-mitarbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Geschäftsbereichsleitung städt. Museen und Museumsdirektion Museum für Kunst und Kulturgeschichte (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsbereichsleitung-staedt-museen-und-museumsdirektion-museum-fuer-kunst-und-kulturgeschichte-w-m-d/</link><description>Kulturbetriebe Dortmund, Dortmund Bewerbungsende: 23.05.2025 | Bei den Kulturbetrieben Dortmund – einer eigenbetriebsähnlichen Einrichtung der Stadt Dortmund – ist zum nächstmöglichen Termin die Planstelle
Geschäftsbereichsleitung städt. Museen und Museumsdirektion Museum für Kunst und Kulturgeschichte (w/m/d)
zu besetzen.
Die Kulturbetriebe Dortmund bestehen aus den Geschäftsbereichen Kulturbüro, Bibliotheken, Museen, Musikschule, Dietrich-Keuning-Haus, Volkshochschule, Stadtarchiv und Dortmunder U. Das Büro der Geschäftsleitung ist die gemeinsame Serviceeinrichtung.
Das 1883 gegründete
Museum für Kunst und Kulturgeschichte
(MKK) Dortmund ist das älteste seiner Art im Ruhrgebiet. Es gehört zu den wenigen Museen in kommunaler Trägerschaft, die einen Querschnitt von archäologischen Funden über wertvolle Bestände zur freien wie zur angewandten Kunst, zur ländlichen, städtischen und höfischen Wohnkultur bis hin zur Stadtgeschichte bieten können. Zum MKK gehören die Abteilung
Kunst im öffentlichen Raum
sowie als Außenstellen drei weitere, aktive Museen:
Das
Kindermuseum Adlerturm
, 1992 eröffnet, zeigt Funde der Stadtarchäologie, erzählt die Geschichte der mittelalterlichen Befestigungen der Freien Reichs- und Hansestadt Dortmund und beschreibt das Leben im mittelalterlichen Dortmund. Das
Hoesch-Museum
, 2005 eröffnet, befasst sich mit der Geschichte von Eisen und Stahl und dem Strukturwandel in Dortmund. Das
Brauerei-Museum
, 2006 wiedereröffnet, schildert das industrielle Bierbrauen seit dem 19. Jahrhundert und gibt ein anschauliches Bild von Produktion, Vertrieb, Konsum und Werbung der Dortmunder Brauwirtschaft bis in die jüngste Vergangenheit. Die
Bibliothek des Deutschen Kochbuch-Museums
steht dem Publikum derzeit mit seinen mehr als 15.000 Büchern zu Fragen der Ernährung, des Kochens und der Esskultur offen.
Zum Geschäftsbereich Museen gehören neben dem MKK das fertig sanierte
Naturmuseum Dortmund
und das in Sanierung befindliche
Westfälische Schulmuseum
. Zudem ist der Neubau eines zentralen
Museumsdepots
geplant, eine Machbarkeitsstudie dazu ist bereits erstellt.
Die Planstelle ist nach E15 TVöD (AT/VERW) bewertet. Darüber hinaus wird eine Zusatzvergütung gewährt.
Die Ausschreibung richtet sich an Bewerber*innen mit abgeschlossenem Hochschulstudium (Master oder Uni-Diplom oder äquivalent) der Kunstgeschichte, Europäischen Ethnologie oder Geschichte bzw. eines verwandten Fachbereiches, gern mit Promotion.
Gesucht wird eine kommunikative und offene Persönlichkeit, die die Museen der Stadt Dortmund ziel- und teamorientiert weiterentwickelt. Die herausragenden anstehenden Herausforderungen für die neue Geschäftsbereichsleitung ist zum einen die Entwicklung eines Hauses der Geschichte unter besonderer Berücksichtigung der Dortmunder Zuwanderung und Integration bis heute. Hierzu muss in den kommenden Monaten neben den existierenden Institutionen im Geschäftsbereich ein eigener Fachbereich entwickelt werden, für den auch eine umfassendere Umstrukturierung des Geschäftsbereichs möglich ist. Die zweite große Aufgabe besteht in der Grundsanierung des MKK-Gebäudes und in der Entwicklung einer neuen Dauerausstellung mit über 6.000 m
2
.
Ihre Aufgaben sind im Wesentlichen
die wissenschaftliche und administrative Leitung des Geschäftsbereichs Museen sowie die Repräsentation und Kommunikation der Museen und ihrer Angebote in Öffentlichkeit und Politik
die strategische Weiterentwicklung der städtischen Dortmunder Museen sowie langfristig die Umsetzung des Museumsentwicklungsplans
den Aufbau eines Hauses der Geschichte
die Konzeptionierung und inhaltliche Neuausrichtung des MKK, das grundsaniert werden muss und eine neue Dauerausstellung braucht
die Pflege und der Ausbau bestehender regionaler, nationaler und internationaler Kooperationen und Kontakte
Wir erwarten von Ihnen
mehrjährige Erfahrung im leitenden Management eines Museums oder einer vergleichbaren Kultureinrichtung mit relevanter Erfahrung in der Personalführung und Budgetverantwortung
die Fähigkeit zur Gestaltung, Strukturierung und Moderation von Kommunikations- und Entscheidungsprozessen
Erfahrungen im Umgang mit öffentlichen und privaten Fördermittelgebern
eine gute nationale und internationale Vernetzung
Durchsetzungsfähigkeit und Managementqualitäten
hohe Sozialkompetenz, einen kooperativen Führungsstil, Begeisterung und Überzeugungskraft
ein überzeugendes, empathisches Auftreten mit ausgeprägter Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen
eine fachlich ansprechende, interessante und verantwortungsvolle Führungsaufgabe mit viel Abwechslung und einem hohen Maß an Eigenständigkeit
einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst mit tarifgerechter, fairer Bezahlung inkl. Jahressonderzahlung sowie eine attraktive betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und leistungsorientierte Bezahlung
ein kollegiales Arbeitsumfeld in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
eine individuelle Gestaltung der Arbeitszeiten durch flexible und lebensphasenorientierte Gleitzeitmodelle sowie die Möglichkeit zum Home-Office
Jobticket mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
ein umfangreiches betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Arbeit erfolgt technikunterstützt.
Grundsätzlich besteht die Möglichkeit, die Aufgaben in Teilzeittätigkeit wahrzunehmen. Eine flexible Arbeitszeitgestaltung kann – orientiert an den dienstlichen Erfordernissen – vereinbart werden.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistungen werden Frauen nach Bestimmung des Landesgleichstellungsgesetzes (LGG) bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen von Schwerbehinderten sind erwünscht.
Dortmund ist eine welt- und kulturoffene Stadt. Es entspricht unserem Selbstverständnis, allen Menschen in der Stadt gleiche Teilhabe und Chancen auf allen Ebenen der Gesellschaft zu ermöglichen. Chancengerechtigkeit, Gleichstellung und der Umgang mit Interkulturalität sind daher notwendige und unverzichtbare Elemente unseres Verwaltungshandelns. Wir erwarten daher von unseren Mitarbeiter*innen, dass sie sich mit dieser Zielsetzung identifizieren.
Bei Rückfragen stehen Ihnen Herr Stadtdirektor Jörg Stüdemann, Kulturdezernent, unter F (0231) 50-22033 sowie Dr. Stefan Mühlhofer, Geschäftsführender Direktor der Kulturbetriebe, unter F (0231) 50-22159, gerne zur Verfügung.
Ihre Bewerbung kann nur berücksichtigt werden, wenn Sie diese bis zum 23.05.25 über unsere Karriereseite (
dortmund.de/karriere
)
online
einreichen. Die Erfassung per E-Mail oder Post übersandter Bewerbungen ist grundsätzlich nicht möglich.
Wir bitten zu beachten, dass Kosten, die Ihnen im Rahmen des Bewerbungsverfahrens oder Ihrer persönlichen Teilnahme am Auswahlverfahren entstehen, leider nicht übernommen werden können.
Sie möchten sich umfassend über die Vorzüge einer Beschäftigung bei der Stadt Dortmund informieren? Dann sehen Sie sich gerne unsere
Broschüre „Gute Gründe für die Stadt
Dortmund“ [pdf, 7,5 MB]
sowie unseren
Flyer „Arbeitgeberin Stadt Dortmund bietet
Perspektiven“ [pdf, 2,7 MB]
an.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsbereichsleitung-staedt-museen-und-museumsdirektion-museum-fuer-kunst-und-kulturgeschichte-w-m-d/</guid></item></channel></rss>