<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Technisches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-fuer-ein-technisches-volontariat-m-w-d/</link><description>Dinosaurier-Park Münchehagen, Rehburg-Loccum Bewerbungsende: 01.05.2025 | Der Dinosaurier-Park Münchehagen ist Deutschlands größter, wissenschaftlicher Erlebnis- und Themenpark. Zentrum des Museums ist das Naturdenkmal und nationales Geotop „Saurierfährten“ mit über 300 versteinerten Dinosaurierspuren und der Schaupräparationswerkstatt.
Der Dinosaurier-Park Münchehagen bietet ab dem 01.07.2025 eine Stelle für ein technisches Volontariat im Bereich Präparation, Digitalisierung und Sammlungsverwaltung.
Aufgabenbereiche im Volontariat:
In der Präparationswerkstatt des Dinosaurier-Parks wird fossiles Material von mesozoischen und känozoischen Wirbeltieren präpariert. Diese Fossilien sollen 3D-gescannt und in einer Datenbank erfasst werden.
Voraussetzungen:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung in den Bereichen der geowissenschaftlichen / paläontologischen Präparation oder Technischen Assistenten für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute bzw. ein Studium im Fachgebiet der Geowissenschaften sind von Vorteil.
Darüber hinaus erwarten wir:
Selbständiges Arbeiten
Teamfähigkeit und Flexibilität
Begeisterungsfähigkeit und Lernbereitschaft
Verantwortungsbewusstsein
Grundlegende IT-Kenntnisse
Das bieten wir:
Vergütung:
Das technische Volontariat wird mit 1.250 € brutto pro Monat vergütet. Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden pro Woche.
Unterbringung:
Für den Zeitraum des Volontariats kann bei Bedarf ein Zimmer in der parkeigenen Wohnung zur Verfügung gestellt werden.
Know How:
Der Dinosaurier-Park Münchehagen hat über Jahrzehnte exzellentes Know How bei der Präparation von Wirbeltieren, sowie der Anfertigung von Skelettrekonstruktion aufgebaut.
Aktive Forschung und Grabungen:
Der Park führt seit seiner Gründung regelmäßig eigenständige und kooperative Grabungen in Niedersachsen durch. Ein besonderer Fokus liegt hierbei auf kretazischen Spurenfossilien am eigenen Standort und jurassischen Wirbeltierfossilien am nördlichen Harz-Rand.
Netzwerk:
Der Park ist eng verknüpft oder in direkter Kooperation mit zahlreichen wissenschaftlichen Einrichtungen weltweit.
Zeitraum:
Das technische Volontariat ist auf die Dauer eines Jahres befristet.
Wenn Sie an dieser kreativen Aufgabe interessiert sind, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen richten Sie bitte an:
Dinosaurier-Park Münchehagen GmbH &amp; Co. KG z. Hd. der Geschäftsleitung
Alte Zollstraße 5
31547 Rehburg-Loccum
oder per Mail an:
info@dinopark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-fuer-ein-technisches-volontariat-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Infoline (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-infoline-m-w-d-5/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet und in Teilzeit (40-60%), eine oder mehrere Personen als
Mitarbeiter:in Infoline (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 3 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-infoline-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Leitung der Ausstellungsabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-ausstellungsabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Neanderthal Museum, Mettmann Bewerbungsende: 09.05.2025 | Das Neanderthal Museum ist ein einzigartiges Erlebnismuseum am weltberühmten Fundort des Neandertalers. Mit unseren spannenden, besucherorientierten Ausstellungen vermitteln wir die Geschichte der Menschheit – und das mit großem Erfolg!
Als eines der wenigen Museen in Deutschland finanzieren wir uns weitgehend selbst und sind national wie international anerkannt.
Zur Verstärkung unseres engagierten Teams suchen wir zum 1. September 2025
eine leidenschaftliche und kreative Persönlichkeit für die
Leitung der Ausstellungsabteilung
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre)
Was Sie bei uns bewegen können:
Sie leiten die Ausstellungsabteilung und koordinieren mit Ihrem Team spannende Projekte.
Sie organisieren und realisieren Ausstellungen – von der Konzeption bis zur Umsetzung.
Sie steuern Budgets und behalten den Überblick über die finanzielle Planung.
Sie gestalten die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit rund um unsere Ausstellungen.
Sie planen unseren Ausstellungskalender strategisch und vorausschauend.
Sie vertreten unser Museum auf nationalen und internationalen Tagungen.
Was Sie mitbringen sollten:
Mehrjährige Erfahrung im Ausstellungsmanagement und in der Wissenschaftskommunikation
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur- und Frühgeschichte / Paläoanthropologie.
Berufserfahrung im Museumsbereich, idealerweise mit Budgetverantwortung
Kreativität und Innovationsfreude, insbesondere in der Nutzung digitaler Technologien,
um Transformationsprozesse erfolgreich zu gestalten.
Organisationsgeschick, strukturiertes Arbeiten und Entscheidungsstärke
Eine ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie ein souveränes, freundliches Auftreten
Eine positive Einstellung
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Von Vorteil sind außerdem:
Eine gute nationale und internationale Vernetzung mit Forschungseinrichtungen und Museen
Erfahrung im Einwerben von Drittmitteln und in der Antragstellung für Förderprojekte
Was wir Ihnen bieten:
Eine spannende Aufgabe in einem professionell geführten und exzellent vernetzten Unternehmen
Raum für kreative Ideen und eigene Gestaltungsmöglichkeiten
Eine Vergütung nach TVöD Entgeltgruppe 12 plus Jahressonderzahlung und Leistungsprämie
Die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Fortbildungsangebote
Ein motiviertes Team, das mit Begeisterung Vergangenheit zum Leben erweckt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Bewerbungsschluss: 09. Mai 2025
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen ausschließlich per Mail an:
auffermann@neanderthal.de
Wir setzen auf Vielfalt und ermutigen ausdrücklich alle Interessierten zur Bewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-ausstellungsabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in / Kunstvermittler*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogenin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
in Cottbus
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Museumspädagogen*in / Kunstvermittler*in (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vertretung in Teilzeit (20 Std./Woche) bis 31. Juli 2026.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit über 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Sammlung geknüpft – Kunst aus der DDR sowie daraus abgeleitete, ostdeutsche Traditionslinien werden dabei im Kontext internationaler zeitgenössischer Kunst und kunsthistorischer Positionen gezeigt.
Als Museumspädagoge*in obliegt Ihnen die Entwicklung, Durchführung und Auswertung von zielgruppenorientierten museumspädagogischen Aktivitäten, Bildungsangeboten und Veranstaltungen. Ihre Aufgabe ist es, spezifische und innovative kunstpädagogische Programme für Kinder, Jugendliche, Senioren, Familien und Menschen mit Handicap vorzubereiten und durchzuführen. Sie setzen den Bildungsauftrag der Einrichtung attraktiv und eigenverantwortlich um und arbeiten eng mit Einrichtungen und Gruppen des kulturellen, wissenschaftlichen, sozialen und schulischen Lebens zusammen, bauen Netzwerke zur Bindung neuer Zielgruppen auf und sind für deren Pflege und Erweiterung verantwortlich. Die Erarbeitung didaktischer Hilfsmittel, Fach- und Arbeitsmaterialien sowie das Erstellen museumspädagogischer Publikationen ist Teil Ihrer Tätigkeit.
Die Weiterentwicklung der geeigneten digitalen Instrumente mit besonderem Blick auf Storytelling und crossmediales Erzählen sind für Sie zunehmend wichtiger werdende Arbeitsinstrumentarien und gehen Hand in Hand mit dem Outreach-Programm des BLMK.
Das regelmäßige Evaluieren der analogen und digitalen Angebote gehört ebenso zu Ihren Aufgaben wie die Erstellung von Kostenplänen für die Museumspädagogik / Kunstvermittlung.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben ein Studium in einem kunstmuseumsrelevanten Fach (Museologie, Kunstpädagogik o.ä.), mit entsprechender Berufserfahrung und veritablem Interesse an Bildender Kunst.
Sie verfügen über praktische und theoretische Kenntnisse in Pädagogik und Didaktik, bringen Erfahrungen bei der Umsetzung von Kunstvermittlungsprogrammen und Begeisterung für Kunst sowie den Kontakt mit Menschen mit.
Sie sind in der Lage, das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst, dessen Profil und Inhalte mit fachlich fundiertem Wissen zu kommunizieren und bringen die sozialen und organisatorischen Kompetenzen sowie den Ideenreichtum mit, Besucher zu begeistern.
Bereitschaft zu gelegentlicher Feiertags-, Abend- und Wochenendarbeit
fundierte PC-Kenntnisse, Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 9b
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
25. Mai 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail:
info@blmk.de
. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail:
personal@bkc-f.de
.
Die Vorstellungsgespräche finden am 5. Juni 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogenin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Assistenz der Leitung Museumsshop (m/w/d) im Altonaer Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-leitung-museumsshop-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Für den
Fachbereich Verwaltung
des Altonaer Museums suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Assistenz der Leitung Museumsshop (m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit mit 50%
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Kundenberatung im Shop
Verkauf mit Kassentätigkeit
regemäßige Bestandskontrolle, Mitarbeit in der Bestellabwicklung und der Wareneingangskontrolle
Lager- und Regalpflege des Shops
Vorbereitung für den Versand von Artikeln
Unterstützung der Shopleitung a. bei der Bestellung von Shopartikeln, der Rechnungsprüfung und der Dienstplanung und Organisation
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
zuverlässiger Umgang mit Geldmitteln / Kassenerfahrung
freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Teamfähigkeit und interkulturelle Kompetenz, vorurteilsfreier Umgang mit Besucher*innen und Kollegen*innen
PC – Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
Erfahrungen im Umgang mit Ehrenamtlichen
Interesse an Kultur / Geschichte / Stadtgeschichte
Flexibilität und Verlässlichkeit
Bereitschaft zur regelmäßigen Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Sehr gute Deutschkenntnisse (C2-Niveau)
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 3
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 4. Mai 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-leitung-museumsshop-m-w-d/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d) im Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Mit dem
Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau)
entsteht in Hamburg als Teil der SHMH derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Auftrag ist die Darstellung der Geschichte und Entwicklung der deutschen See- und Binnenhäfen im internationalen Kontext sowie die Erschließung der Bedeutung der Häfen als Knotenpunkte der Globalisierung aber auch des Kolonialismus. Das Deutsche Hafenmuseum umfasst einen noch zu errichtenden Neubau in repräsentativer Lage im neuen Stadtteil Grasbrook mit geplanten ca. 2.500 m² Fläche für die Ständige Ausstellung und ca. 800 m² für Sonderausstellungen. Als zweiter Standort ist der historische Schuppen 50A am Hansahafen mit der Viermastbark PEKING und weiteren schwimmenden und technischen Kulturgütern bereits aktiv.
Für das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Fachbereichsleitung Ausstellungen (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Inhaltliche und konzeptionelle Entwicklung sowie Steuerung eines mehrjährigen Ausstellungsprogramms unter Betrachtung der jeweiligen Standorte
Entwicklung und Umsetzung der Ständigen Ausstellung und zukünftiger Sonderausstellungsprojekte für 2.500 m² Ständige Ausstellungsfläche im Neubau und rd. 800m² Sonderausstellungsfläche in Absprache mit der Direktion
Definition von Leistungen für Ausstellungsgestaltung für bestehende und zukünftige Flächen
Mitwirkung bei Vergabe- und Bauverfahren
Überarbeitung der Präsentation des bestehenden Schaudepots im Schuppen 50A
Mitwirkung beim Aufbau strategischer Kooperationen mit Museen und Institutionen, insbesondere Aufbau von Ausstellungskooperationen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie (maritimer) Geschichte, Kunst- und Kulturgeschichte, Empirische Museumswissen- und Kulturwissenschaften oder vergleichbar
Mehrjährige Berufserfahrung als Ausstellungskurator*in und/oder Projektmanager*in in Museen oder vergleichbaren Einrichtungen
Nachweisbare Erfahrung in Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
Kenntnisse des öffentlichen Zuwendungs- und Vergaberechtes
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse, Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Innovation
nachweisbare konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im Aufgabengebiet
Kenntnisse der Thematik Hafen
eigenverantwortliches und selbständiges Handeln im Rahmen der übertragenen Tätigkeiten
sicherer Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus),
ausgewiesene, diversitätsoffene und fachübergreifende Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz auf C2-Niveau (GER), Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
sehr gute Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit und eine sorgfältige Arbeitsweise
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Führerschein ist vorteilhaft
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-ausstellungen-m-w-d-im-deutschen-hafenmuseum-im-aufbau/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektmitarbeit „Jüdisches Leben“ (m/w/d) im Altonaer Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektmitarbeit-juedisches-leben-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Für den
Fachbereich Wissenschaft
des Altonaer Museums suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Wissenschaftliche Projektmitarbeit „Jüdisches Leben“ (m/w/d)
Befristet für 18 Monate, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Ausarbeitung der bereits vorliegenden Konzeption des Projektraums und Zusammenarbeit mit Gestaltern in der Umsetzung einschließlich Objektauswahl, Texterstellung, Konzeption partizipativer Elemente und Vorbereitung von Unterlagen für Presse und Marketing
Erarbeitung der Konzeption der Sonderausstellung in Zusammenarbeit mit der Direktion und externen Partner*innen
Ausarbeitung des Ausstellungskonzeptes in Form eines Drehbuchs
Sichtung der relevanten Sammlungen und Auswahl der auszustellenden Objekte
Konzeption von wissenschaftlich fundierten Begleitveranstaltungen und einer Publikation
Überwachung von Aufgabenplan, Zeitplan und Budget in enger Abstimmung mit der Direktion und der Fachbereichsleitung Ausstellung
Mitarbeit bei der Ausschreibung und Vergabe aller Leistungen zur Realisierung beider Projekte in Zusammenarbeit mit der Fachbereichsleitung Ausstellung
Zielgerichtete Koordination aller intern und extern Mitwirkenden am Projekt bei der Erstellung der Inhalte und bei der Realisierung der Ausstellung
Mitwirkung beim Aufbau strategischer Kooperationen rund um das Thema Jüdisches Leben mit Einrichtungen in Hamburg sowie mit Museen und anderen verwandten Einrichtungen auf nationaler bzw. internationaler Ebene
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M. A., Diplom oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie z. B. Geschichte, Judaistik, Empirische Kulturwissenschaft / Europäischen Ethnologie / Kulturanthropologie
Berufserfahrung als Kurator*in oder Projektmanager*in, bevorzugt im Arbeitsbereich Ausstellungen bzw. in einem kulturhistorischen Museum
Praktische Erfahrung in einem inhaltlich vergleichbaren Projekt
Kenntnisse der aktuellen Diskurse rund um jüdische Museen
Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Innovation
Kenntnisse der Hamburger bzw. Altonaer Geschichte sind vorteilhaft
Erfahrungen im Umgang mit Museumsdatenbanken (z. B. MuseumPlus) sind vorteilhaft
sehr gute Kommunikationsfähigkeiten, Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
Ausgeprägte Teamfähigkeit und sorgfältige Arbeitsweise
Sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz. Wünschenswert sind neben Englisch auch weitere fremdsprachige Kompetenzen
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und / oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Führerschein ist vorteilhaft
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 11. Mai 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektmitarbeit-juedisches-leben-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Pädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-paedagogik/</link><description>Archäotechnisches Zentrum Welzow, Welzow Bewerbungsende: 14.05.2025 | Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. sucht ein/e
Mitarbeiter / Mitarbeiterin im Bereich Pädagogik
Thematische Schwerpunkte unserer Bildungsarbeit:
Archäologie und Experimentelle Archäologie
Natur- und Umweltpädagogik
Bildung für nachhaltige Entwicklung
Vermittlung von Handwerkstechniken
Vollzeit: 40 Wochenstunden
Arbeitsbeginn: 01.07.2025, späterer Beginn n.V.
(vorbehaltlich der pünktlichen Bewilligung der Projektmittel)
Befristung: bis 30.06.2029
Bewerbungsende: 14.05.2025
Über uns
Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. (atz) ist eine museale Einrichtung mit der Dauerausstellung „Mensch – Holz – Archäologie“. Sie thematisiert 300.000 Jahre Menschheitsgeschichte unter dem Aspekt der Handwerkstechniken. Im neu konzipierten Kräuter- und Epochengarten lernen die Besucherinnen und Besucher Kulturpflanzen aus 8.000 Jahren kennen.
Das atz bietet ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm – vom spezialisierten Handwerkskurs über Archäologische Exkursionen bis hin zum Familienevent. Zudem forscht das atz im Bereich der Archäotechnik und der Experimentellen Archäologie.
In erster Linie ist das atz aber eine außerschulische Bildungseinrichtung, die sich auf Schülerprojekte und Klassenfahrten spezialisiert hat. Kernthemen sind Archäologie, Geschichte und altes Handwerk. Entsprechend geht der Bildungsansatz von einer kulturhistorischen Perspektive aus, wobei didaktisch das Erfahrungsbasierte Lernen im Vordergrund steht.
Das atz ist seit Oktober 2023 eine zertifizierte Einrichtung für Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE) in Brandenburg. Im Rahmen eines Strukturwandelprojektes wurde das Bildungsangebot um die Themen Natur, Umwelt, nachhaltige Ressourcennutzung und gesunde Lebensweise erweitert.
In einem Folgeprojekt wird bis 2029 das Bildungsangebot zu den Kern- und Projektthemen erweitert. Dabei liegt ein Schwerpunkt auf der Berufsorientierung für Kinder und Jugendliche. Das Konzept der Bildung für nachhaltige Entwicklung (BNE) wird im Profil des atz noch besser verankert.
Welzow ist eine kleine Stadt in Südbrandenburg mit vielen Vereinen und einem vielseitigen Kultur- und Freizeitangebot. Der benachbarte Tagebau Welzow-Süd prägt das Leben in der traditionellen Bergarbeiterstadt. So sind die Themen Energie und Braunkohleausstieg hier besonders präsent.
Ihre Aufgaben
Durchführung und Weiterentwicklung der außerschulischen Bildungsangebote am atz
Neukonzeption von außerschulischen Bildungsangeboten zu den oben genannten thematischen Schwerpunkten unter Berücksichtigung des BNE-Bildungskonzepts
Entwicklung und Durchführung eigener Projekte und Workshops für Erwachsene und Familien
Vorbereitung und Durchführung museumspädagogischer Angebote bei Auswärtsveranstaltungen
Unterstützung des Teams bei Events sowie Mitarbeit bei anderen Veranstaltungen
Zuarbeit bei der Erstellung des jährlichen Veranstaltungsplans
Vermittlung der Ausstellung für Besucher, Beratung über das Angebot im atz, das STARK-Projekt und die Stadt Welzow
Netzwerkpflege und Kontaktaufnahme mit Schulen und Projektpartnern
Dokumentation und Evaluation der Bildungsprogramme und Projekte
Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der nachhaltigen Weiterentwicklung des Hauses und des Leitbildes
Wir erwarten
Studium der Archäologie mit ausgeprägtem Interesse für Experimentelle Archäologie und/oder
Studium oder Ausbildung im Bereich der Pädagogik (z.B. Lehramtsstudium, Erziehungswissenschaften, Museologie/Museumspädagogik, Natur- und Umweltpädagogik bzw. eine ähnliche Qualifikation) und/oder
Handwerkliche Ausbildung
Freude bei der Arbeit mit Gruppen von Kindern und Jugendlichen
Kreative und pädagogische Ansätze für die Entwicklung von Bildungsprogrammen
Interesse und eine positive Einstellung zu Themen der Nachhaltigkeit
Kenntnisse im Bereich der BNE sind erwünscht
Bereitschaft zu Weiterbildungen
Handwerkliches Geschick und Interesse für Experimentelle Archäologie
Teamfähigkeit und Belastbarkeit, Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung
Bereitschaft zu Wochenend- und Abenddiensten (ca. zweimal im Monat)
Wir bieten
Abwechslungsreiche und selbstverantwortliche Tätigkeit in einem motivierten, hilfsbereiten Team
Gestaltungsspielraum bei der Umsetzung der Aufgaben
Möglichkeiten für bezahlte Weiterbildung
Möglichkeit Arbeitszeiten individuell zu gestalten
Attraktives Gehalt in Anlehnung an den öffentlichen Dienst
Ihre Bewerbung
Haben Sie den Mut sich zu bewerben! Unser pädagogisches Team entwickelt und führt das Bildungsangebot gemeinsam durch und unterstützt Sie bei der Einarbeitung. Da das Themenspektrum breit gefächert ist, spezialisiert sich jeder Mitarbeitende auf bestimmte Schwerpunkte.
Bitte stellen Sie im Anschreiben dar, zu welchen Themen Sie sich besonders einbringen möchten sowie welche Erfahrungen und Qualifikationen Sie dazu mitbringen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Jasmin Kaiser. Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und den relevanten Nachweisen (Abschluss- und Dienstzeugnisse) senden Sie bitte per E-Mail oder postalisch an den unten genannten Kontakt. Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden.
Jasmin Kaiser
Archäotechnisches Zentrum Welzow
Fabrikstraße 2, 03119 Welzow
Telefon: 035751 28224;
E-Mail:
info@atz-welzow.de
www.atz-welzow.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-paedagogik/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 08.05.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Provenienzforschung (m/w/d)
zur Durchführung eines Erstchecks NS-Raubgut in den eigenen Sammlungen“
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser (u. a. die Museumsschlösser Bad Homburg, Steinau und Weilburg), Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen, vom frühen Mittelalter bis zum frühen 20. Jahrhundert. Darunter befinden sich Weltkulturerbestätten. Die Aufgabe der Schlösserverwaltung ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Die Schlösserverwaltung sucht zum 1. Juni 2025 für sechs Monate eine Provenienz-forscherin/einen Provenienzforscher. Die Stelle ist aus organisatorischen Gründen nicht teilbar. Sie wird von der Zentralen Stelle für Provenienzforschung Hessen gefördert. Die Ausübung der Tätigkeiten erfolgt im Fachgebiet Museen.
Ihre Aufgaben:
Systematische Überprüfung der Provenienzen der im Erstcheck als verdächtig eingestuften Objekte der Zugangsjahre 1933 bis 1945 sowie Verifizierung weiterer Verdachtsfälle
Erforschung der Sammlungsgenese und handelnder Akteure
Auswertung von Altinventaren und Sammlungsdokumentationen
Auswertung von Archivalien und Quellen in externen Archiven
Zuarbeit von Forschungsergebnissen für die Öffentlichkeitsarbeit (inkl. Social Media)
Vermittlung der Forschungsergebnisse durch Führung und Vorträge im Rahmen von Museumsveranstaltungen
Verfassen der Zwischenberichte und des Abschlussberichts
Wir erwarten:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master/Magister) oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in der Museumsarbeit und im Umgang mit Museumsobjekten
Erfahrungen im Bereich der Provenienzrecherche
Kenntnisse im Bereich der NS-Raubgutforschung sind wünschenswert
Praktische Erfahrungen in der Auswertung von historischen Quellen und anderen Archivmaterialien
Erfahrung mit Sammlungsdatenbanken
Bereitschaft zur Reisetätigkeit
eine selbstständige und strukturierte Arbeitsweise und Sorgfalt
gute Kommunikationsfähigkeiten, sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
ein befristetes Beschäftigungsverhältnis in der E 13 Tarifvertrag Hessen in Vollzeit (40 Std./Woche) für sechs Monate
eine abwechslungsreiche Tätigkeit und selbständiges Arbeiten
flexible Arbeitszeiten
LandesTicket Hessen
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Vollzeitstellen sind grundsätzlich teilbar (§ 9 Abs. 2 HGIG). Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FD086BF38F832383EF6
Referenzcode  50859913_0002
Bewerbungsschluss ist am 08.05.2025
Bei Fragen stehen Ihnen die Leiterin des Fachgebiets Museen, Frau Dr. Katharina Bechler oder die Provenienzbeauftragte Frau Ursula van Meter gerne zur Verfügung:
Katharina.bechler@schloesser.hessen.de
, Tel. 06172 / 9262107 und
Ursula.vanMeter@schloesser.hessen.de
, Tel. 06172 / 9262 165.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d/</guid></item><item><title>Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 14.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen die Stelle als
Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben
In engem Austausch mit dem Vorstand entwickeln Sie Konzepte zur Akquise von Drittmitteln und setzen diese um.Ihre Aufgaben
Sponsoring und Fundraising:
Recherche von potentiellen Sponsoren und Spendern
Entwicklung, Implementierung und Umsetzung von Sponsoring- und Fundraisingstrategien, die sowohl Strategie als auch Vision der Staatsgalerie stärken
Planung, Durchführung und Bewertung von Sponsoring- und Fundraisingprojekten inkl. Erstellung von Angeboten und Verträgen
Überwachung der korrekten Mittelverwendung
Erweiterung des Netzwerkes in Stuttgart auf externen Events
Pflege der Sponsoren- und Fördererdatenbank
Zusammenarbeit mit dem Team Sonderveranstaltung zur Durchführung von Events für die Akquise und Bindung neuer und aktiver Förderer
Enge Zusammenarbeit mit dem Förderkreis der Staatsgalerie
Stiftungsmittel:
Recherche von Stiftungen und Stiftungs- und Forschungsprogrammen inkl. Erstellen von Förderanträgen im Austausch mit den Wiss. Mitarbeitern
Interne Abwicklung der geförderten Projekte inkl. Berichtswesen und Koordination der Abrechnung im engen Austausch mit der Buchhaltung und dem Controlling
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium idealerweise im Bereich Kulturmanagement, Kulturwissenschaften oder einen vergleichbaren Abschluss
Kenntnis der Stifter- und Sponsorenlandschaft Deutschlands
Kenntnis im Einwerben von Drittmitteln
gute EDV Kenntnisse (MS-Office)
sehr gute Englischkenntnisse
Erfahrungen in der Planung und Umsetzung von Sponsoren- und Spendenprojekten
Engagement und zeitliche Flexibilität
Belastbarkeit sowie eine kommunikative, aufgeschlossene Art und Teamfähigkeit
selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der Kennziffer
SGS-2025-07
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Vorstand unter T +49 711 470 40 271. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter für den Bereich historisches Bauen / Hausforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-den-bereich-historisches-bauen-hausforschung-m-w-d/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Fladungen, Fladungen Bewerbungsende: 18.05.2025 | Der Zweckverband Fränkisches Freilandmuseum Fladungen sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine qualifizierte Mitarbeiterin / einen qualifizierten Mitarbeiter für den Bereich historisches Bauen / Hausforschung in Vollzeit. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet mit der Möglichkeit einer unbefristeten Anschlussbeschäftigung.
Im Fränkischen Freilandmuseum Fladungen werden dörfliches Wohnen und Wirtschaften in Unterfranken sowie der angrenzenden hessischen und thüringischen Rhön präsentiert. Das Museumsgelände umfasst rund 12 Hektar mit mehr als 30 historischen Gebäuden aus drei Jahrhunderten. Der Bestand zeichnet sich durch eine hohe Authentizität aus. Der Ausbau des Museums ist noch nicht abgeschlossen. Ein Alleinstellungsmerkmal stellt die historische Museumsbahn dar.
Ihr Aufgabenbereich
Sie betreuen unseren musealen Gebäudebestand wissenschaftlich und koordinieren konservatorische sowie bauliche Maßnahmen, um die historische Bausubstanz nachhaltig zu erhalten.
Sie planen, dokumentieren und begleiten Translozierungen sowie Wiederaufbauprojekte, wobei Sie Ihr Fachwissen gezielt einbringen.
Sie entwickeln fundierte Sanierungsstrategien zur Erhaltung und Wiederherstellung historischer Bausubstanz und setzen diese praxisnah um.
Gemeinsam mit dem Museumsteam entwickeln Sie neue, zeitgemäße Inhalte zur Präsentation im Kontext aktueller Fragestellungen.
Sie forschen zum ländlichen Hausbau der Region.
Ihr Profil
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium in einem einschlägigen Fachbereich (Restaurierung, Denkmalpflege, Architektur, Bauingenieurwesen, Kunstgeschichte, Archäologie, europäische Ethnologie oder Heritage Conservation) oder eine vergleichbare Qualifikation.
Sie haben idealerweise bereits eine mehrjährige Berufserfahrung in der Baudenkmalpflege und / oder im musealen Bereich.
Sie haben fundierte Kenntnisse in Materialkunde und Bauforschung (u. a. Baudokumentation und Bauaufmaß).
Sie haben einen praxisnahen Zugang zu klassischen und modernen Arbeitsweisen und können interdisziplinär denken und lösungsorientiert arbeiten.
Sie verfügen über eine ausgeprägte Fähigkeit zur Team- und Projektarbeit sowie über eine hohe Kooperationsbereitschaft.
Sie sind leistungsbereit, verantwortungsbewusst, flexibel und belastbar.
Publikumsorientiertes Arbeiten bereitet Ihnen Freude.
Sie haben einen Pkw-Führerschein.
Unser Angebot
Ein tarifliches Arbeitsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TVöD, zusätzliche Leistungen zur Altersvorsorge sowie die Teilnahme an Fortbildungen und Tagungen
Ein innovatives Arbeitsumfeld in unserem Freilandmuseum mit spannenden, kulturhistorischen Projekten
Die Möglichkeit, aktiv an der strategischen Weiterentwicklung unseres Freilandmuseums mitzuwirken
Die Übernahme einer verantwortungsvollen Aufgabe in einem interdisziplinären und aufgeschlossenen Team, die kreative und wissenschaftliche Ansätze miteinander verbindet
Ein Arbeitsplatz mit Perspektive in einer landschaftlich reizvollen Region in der Mitte Deutschlands
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, gerne per E-Mail an
info@freilandmuseum-fladungen.de
(Zusammenfassung aller Unterlagen in einem pdf-Dokument) bis
18. Mai 2025
. Postalisch eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nicht zurückgesandt. Nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden die Unterlagen nicht berücksichtigter Bewerberinnen / Bewerber datenschutzgerecht entsorgt.
Schwerbehinderte Bewerberinnen / Bewerber werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für Rückfragen wenden Sie sich bitte sehr gerne an unseren Museumsleiter; Herrn Hertwig (Tel. 09778 91230).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-fuer-den-bereich-historisches-bauen-hausforschung-m-w-d/</guid></item><item><title>Hausmeister*in (vorzugsweise Tischler*in)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeisterin-vorzugsweise-tischlerin-2/</link><description>Deutsches Pferdemuseum, Verden (Aller) Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Deutsche Pferdemuseum in Verden (Aller) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
HAUSMEISTER*IN (vorzugsweise Tischler*in)
In der hauseigenen Tischlerwerkstatt kümmern Sie sich um die Planung, den Bau, die Pflege und Instandhaltung von Einrichtungselementen für die Ausstellungsräume. Zudem überwachen Sie als Hausmeister*in die sach- und fachgerechte Funktion aller baulichen und haustechnischen Anlagen und Einrichtungen im Deutschen Pferdemuseum und kümmern sich um die Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungen.
Die Anstellung erfolgt unbefristet in Teilzeit (15 -20 Wochenstunden) mit einer Vergütung in Anlehnung an den TVöD.
Ihre Aufgaben:
Durchführung von handwerklichen Arbeiten
Auf- und Abbau von Ausstellungen inklusive Entwicklung und Realisierung von Ausstellungselementen, Gestaltung der Räume und Ausleuchtung der Ausstellungsstücke
Ansprechperson für alle haus- und sicherheitstechnischen Fragen innerhalb des Museums
Überwachung der technischen Anlagen sowie deren Pflege und Bedienung
Durchführung von kleinen Reparaturen
Koordination und Beaufsichtigung von Fremdfirmen bei Wartungs-/ Reparaturarbeiten
Auf- u. Abbau von Mobiliar und Technik bei Veranstaltungen
sachgemäße praktische Handhabung verschiedenster Museumsobjekte bei Transport und Lagerung
Übernahme von Transporten
Berechnung von Materialbedarf, ggfls. Aufmaßerstellung, sowie Materialbeschaffung, Angebotseinholung und -bewertung
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung zum Tischler*in, Messebauer*in oder vergleichbare handwerkliche Ausbildung
idealerweise Berufserfahrung im erlernten handwerklichen Beruf
handwerkliches Geschick und Fertigkeit im Umgang mit technischen Geräten
selbständige, ordentliche und lösungsorientierte Arbeitsweise
Kreativität, Organisationsgeschick und Teamgeist
ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, hohe Einsatzbereitschaft
Besitz einer gültigen Fahrerlaubnis mit den Klassen B und BE, idealerweise zusätzlich Klasse C1 (ehemals Führerscheinklasse 3)
Bereitschaft, in Einzelfällen auch außerhalb der üblichen Arbeitszeiten tätig zu sein
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem unbefristeten Beschäftigtenverhältnis in Teilzeit. Die Stelle bietet viel Raum, die eigenen Fähigkeiten, Ideen und Fertigkeiten einzubringen.
Wir pflegen eine teamorientierte Arbeitsweise mit flachen Hierarchien und offener Kommunikation. Wir freuen uns auf eine aufgeschlossene und engagierte Verstärkung, die Spaß daran hat, das Museum mit uns weiterzuentwickeln.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 18.05.2025 per E-Mail an
i.rohlfing@dpm-verden.de
oder per Post an:
Deutsches Pferdemuseum e.V.
Ina Rohlfing
Holzmarkt 9
27283 Verden (Aller)
Bei Bewerbungen per Post reichen Sie bitte nur Kopien Ihrer Bewerbungsunterlagen ein, da diese aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden können. Eventuell anfallende Fahrtkosten werden nicht erstattet.
Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeisterin-vorzugsweise-tischlerin-2/</guid></item><item><title>Online-Redakteur:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redakteurin-w-m-d/</link><description>Jüdisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 01.06.2025 | Jüdisches Museum
Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Online-Redakteur:in (w/m/d) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Jüdische Museum in Frankfurt am Main (JMF) ist das erste eigenständige Museum der Bundesrepublik Deutschland, das mit dem Auftrag gegründet wurde, jüdische Kulturen in Geschichte und Gegenwart erfahrbar zu machen. Es sammelt, bewahrt und erforscht Kulturgüter und Zeugnisse, die mit der jüdischen Geschichte Frankfurts verbunden sind und vermittelt diese in einem europäischen Kontext. Mit seinen kunst- und kulturhistorischen Ausstellungen, seinen Veranstaltungen, Bildungs- und Vermittlungsprogrammen, seinen digitalen Angeboten und seiner Freude an experimentellen Formaten versteht es sich als ein Museum ohne Mauern, das international vernetzt ist und lokal agiert. In den Jahren 2015-2020 wurde das Jüdische Museum Frankfurt grundlegend erneuert. Neben dem neugestalteten Museum Judengasse umfasst das Museum nun einen neuen Gebäudekomplex am Bertha-Pappenheim-Platz, dessen Eröffnung im Oktober 2020 mit großer medialer Aufmerksamkeit begangen wurde. Die Arbeit des Museums zeichnet sich seither durch ein umfangreiches, zielgruppenspezifisches Ausstellungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm aus, das Besucher:innen aus der Region wie auch bundesweit und international anspricht und anzieht. Zentraler Bestandteil dieses Erfolgs ist die Online-Kommunikation des Museums, die sich sowohl auf Websites, die das Museum selbst verantwortet, als auch auf eine Vielzahl von Online- und Social Media-Plattformen erstreckt.
Zur redaktionellen Pflege und Optimierung der eigenen Website, Stärkung der Präsenz des Jüdischen Museums auf anderen Online-Plattformen, zur Content-Kreation für Social Media und zum Ausbau des Community-Managements suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unseren Bereich Kommunikation eine:n
Online-Redakteur:in (w/m/d)
Teilzeit, 50%
EGr. 11 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Konzeption, redaktionelle Pflege und Ausbau des internationalen Markenprofils des Museums durch Online-Marketing sowie Vernetzung mit Online-Plattformen
strategischer Aus- und Umbau des Webauftritts unter den Aspekten Usability, SEO-Optimierung, Accessibility
konzeptionelle und redaktionelle Vorarbeiten zum Relaunch der Website
Online-Redaktion: Verfassen und Redigieren von Online-Texten, Koordinieren und Lektorieren von englischen Übersetzungen, Bildrecherche und -bearbeitung, Klärung der Bildrechte, Einpflege von Texten und Bildern in verschiedene Content-Management-Systeme
Weiterentwicklung der Social Media-Strategie: Entwicklung von monatlichen Redaktionsplänen, Verfassen und Redigieren von kurzen Posts und Blogbeiträgen in deutscher und englischer Sprache, Anfertigen von Bildern und kurzen Videos mit einem Smartphone, Durchführen von Social Media-Walks und Online-Führungen durch Ausstellungen, Social Media-Text- und Bildredaktion, Community Management
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom (FH)/Bachelor) der Geistes-, Sozial- oder Kommunikationswissenschaften
praktische Erfahrung in Online- oder Social Media-Redaktion
Digital Literacy und Kenntnisse gängiger Content-Management-Systeme und Bildbearbeitungssoftware
hervorragende englische Sprachkenntnisse (Niveau C1)
verbindliches, gewinnendes Auftreten und Kommunikationsverhalten am Telefon sowie im persönlichen Umgang mit Förder:innen, Kooperationspartner:innen und Gästen
verantwortungsbewusste und strukturierte Arbeitsweise sowie Multitasking-Kompetenz
psychische Resilienz gegen Stress und die Fähigkeit, unter Zeitdruck zielgerichtet und ergebnisorientiert zu arbeiten
Diversitätssensibilität, interkulturelle Kompetenz und Teamfähigkeit
Bereitschaft, aus gegebenem Anlass ein- bis zweimal monatlich auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten (abends oder am Wochenende), Ihren Aufgaben nachzukommen
Wir bieten Ihnen:
anspruchsvolle, dynamische Tätigkeit mit großer öffentlicher Sichtbarkeit in einem international beachteten Museum
innovationsfreudiges und diverses Team sowie ein kollegiales und kreatives Arbeitsklima
unbefristetes Arbeitsverhältnis mit umfangreichem Weiterentwicklungs- und Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitnahmeregelung
Weitere Infos:
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle im Umfang von 50%. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 19 Stunden und 30 Minuten.
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Wir haben uns zum Ziel gesetzt, die Diversität unseres Kollegiums weiter auszubauen. Bewerbungen von Interessierten mit diversen kulturellen Hintergründen sowie einer Vertrautheit mit der jüdischen Tradition sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Frau Kibel
, Tel. (069) 212-39220.
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Jobportal (
https://stadtfrankfurtjobs.de/online-redakteurin-wmd-de-j8905.html
). Bitte bewerben Sie sich bis
zum 01.06.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/online-redakteurin-w-m-d/</guid></item><item><title>Sekretär*in als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-als-elternzeitvertretung/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Celle Bewerbungsende: 01.06.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum
15.08.2025
eine*n
Sekretär*in
(Kennziffer: SnG 2025-7)
als Elternzeitvertretung.
Wir bieten…
eine befristete Stelle mit 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden im Stiftungssitz in Celle
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TV-L
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
eine Jahressonderzahlung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an die Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der Justizverbrechen, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Was sind Ihre Aufgaben?
Erledigen von Sekretariatsaufgaben für die Geschäftsführung
Organisation und Buchung von Dienstreisen für die Geschäftsführung
Anmeldung und Betreuung von Gästen im Stiftungssitz
Terminplanung und -koordination, Telefonzentrale und allgemeiner Schriftverkehr
Koordination der Besprechungsraumbelegung
Bearbeitung und Verwaltung ein- und ausgehender Post
Koordination des Dienstwagens
Durchführen der organisatorischen Vor- und Nachbereitung von Sitzungen und Besprechungen
Veranlassung und Koordination von Reparatur- und Instandhaltungsmaßnahmen am Gebäude
Vertretungsweise Übernahme der Aufgaben im Bereich Zeiterfassung
Was bringen Sie mit?
abgeschlossene Berufsausbildung als Verwaltungsfachangestellte/r bzw. erfolgreicher Abschluss des Verwaltungs-/Angestelltenlehrgangs I oder abgeschlossene Ausbildung als Bürokauffrau/-mann für Büromanagement oder vergleichbare Qualifikationen
Erwünscht:
Erfahrungen in Arbeitsbereichen, die für den zu besetzenden Arbeitsplatz förderlich sind
hohe Einsatzbereitschaft, Bereitschaft und Fähigkeit zur eigenverantwortlichen Aufgabenwahrnehmung, sowie freundliches und sicheres Auftreten, verbunden mit guten Kommunikations- und Teamfähigkeiten
ausgeprägtes Organisationsvermögen sowie ein sorgfältiger und zuverlässiger Arbeitsstil, auch unter Zeitdruck
gute anwendungssichere EDV-Kenntnisse (MS Office) sowie Interesse / Bereitschaft, sich in fachspezifische EDV-Anwendungen einzuarbeiten, versierter Umgang mit dem Internet und elektronischen Medien
Sichere Anwendung der englischen Sprache in Wort und Schrift
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen und begrüßt insoweit ausdrücklich die Bewerbung von Männern.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität.
Für Auskünfte wenden Sie sich bitte an Marie-Joëlle Ollesch;
marie-joelle.ollesch@stiftung-ng.de
in der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
01. Juni 2025
unter Angabe der Kennziffer per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle
bewerbung@stiftung-ng.de
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) für die Mitarbeit an der Konzeption und Umsetzung einer Sonderausstellung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-fuer-die-mitarbeit-an-der-konzeption-und-umsetzung-eine-sonderausstellung/</link><description>Stiftung Kloster Dalheim – LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dahlheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stiftung Kloster Dalheim, das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim (Kreis Paderborn) sucht zum
nächstmöglichen Termin
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
(Pauschalvergütung wissenschaftliches Volontariat; Kenn-Nr. 513/25)
für die Mitarbeit an der Konzeption und Umsetzung der Sonderausstellung „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“ sowie „Orden und Geheimbünde“.
Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur ist eines der 18 Museen des LWL und wird gemeinsam mit der Stiftung Kloster Dalheim betrieben. Es hat seinen Sitz in dem ehemaligen Kloster Dalheim. Denkmalgeschützte Bausubstanz und moderne Architektur bilden die Grundlage für eine innovative Museumsarbeit mit ausgeprägtem Gegenwartsbezug. Festivals und Märkte prägen das Veranstaltungsprogramm des Hauses.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an der Neukonzeption und Umsetzung der Sonderausstellungen „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“ sowie „Orden und Geheimbünde“ (Arbeitstitel)
Pflege und Betreuung der Dauerausstellung
Mitarbeit im Bereich Sammlung
Mitarbeit in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungskoordination und Museumspädagogik
Ihr Profil
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom (Universität), Master, Magister der Geschichte und/oder Kunstgeschichte
oder
ein anderer kulturhistorischer Studiengang mit Bezügen zu den genannten Aufgaben
sowie
eine abgeschlossene Promotion (wünschenswert)
ausgeprägtes Interesse an der Museums- und Ausstellungsarbeit
Fähigkeit, komplizierte Sachverhalte gut und verständlich darzustellen
Eigeninitiative, Flexibilität, Kreativität und Teamfähigkeit
Fremdsprachenkenntnisse (wünschenswert)
Kenntnisse in neuzeitlicher Paläographie (hilfreich)
EDV-Kenntnisse (vor allem MS-Office)
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem engagierten Museumsteam in guter Arbeitsatmosphäre
die Möglichkeit, sich mit wesentlichen Aspekten der Museumsarbeit vertraut zu machen und praktische Kenntnisse zu erwerben
Kennenlernen der Arbeit eines auf unterschiedlichen Feldern agierenden Hauses mit Sonderausstellungen, Großveranstaltungen, Kulturfestivals und museumspädagogischen Angeboten
Beteiligung an der Umsetzung einer kulturhistorischen Sonderausstellung
gründliche Einarbeitung und intensive Begleitung
Gleitarbeitszeit
Während des Volontariates erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Für
Rückfragen
steht Ihnen
Dr. Ingo Grabowsky
(05292 9319-120), gerne zur Verfügung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer
513/25
bis zum
19.05.2025
per E-Mail an die LWL-Haupt- und Personalabteilung:
laura.von-herz@lwl.org
Weitere Informationen:
www.lwl.org
www.stiftung-kloster-dalheim.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-w-m-d-fuer-die-mitarbeit-an-der-konzeption-und-umsetzung-eine-sonderausstellung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungskoordination</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungskoordination/</link><description>Stiftung Kloster Dalheim – LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dahlheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stiftung Kloster Dalheim, das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim (Kreis Paderborn) sucht zum
nächstmöglichen Termin
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
(Pauschalvergütung wissenschaftliches Volontariat; Kenn-Nr. 514/25)
in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungskoordination. Das Volontariat dient insbesondere der Vorbereitung und Begleitung der Sonderausstellung „Die Macht der Regeln! Zwischen Freiheit und Kontrolle“.
Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Das LWL-Landesmuseum für Klosterkultur ist eines der 18 Museen des LWL und wird gemeinsam mit der Stiftung Kloster Dalheim betrieben. Es hat seinen Sitz in dem ehemaligen Kloster Dalheim. Denkmalgeschützte Bausubstanz und moderne Architektur bilden die Grundlage für eine innovative Museumsarbeit mit ausgeprägtem Gegenwartsbezug. Festivals und Märkte prägen das Veranstaltungsprogramm des Hauses.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, etwa in der Redaktion und Weiterentwicklung unserer Print- und Online-Kommunikation
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen
Erstellung von Pressemitteilungen, Vorbereitung und Begleitung von Pressegesprächen
Strategisches und operatives Marketing
Planung und Durchführung touristischer Angebote
Mitarbeit in der Museumspädagogik
Ihr Profil
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/ Magister/ Diplom (Universität)) der Medien- oder Kommunikationswissenschaften, Geschichtswissenschaften, Kulturwissenschaften oder der Studienrichtungen Journalistik und Marketing
oder
ein anderes abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches Hochschulstudium in einem vergleichbaren Fach
sowie
erste journalistische Erfahrungen (wünschenswert)
Fähigkeit, komplizierte Sachverhalte gut und verständlich darzustellen
Eigeninitiative, Flexibilität, Kreativität und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Arbeit auch an Wochenenden und Feiertagen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem engagierten Museumsteam in guter Arbeitsatmosphäre
die Möglichkeit, sich mit wesentlichen Aspekten der Museumsarbeit vertraut zu machen und praktische Kenntnisse zu erwerben
Kennenlernen der Arbeit eines auf unterschiedlichen Feldern agierenden Hauses mit Sonderausstellungen, Großveranstaltungen, Kulturfestivals und museumspädagogischen Angeboten
Beteiligung an der Umsetzung einer kulturhistorischen Sonderausstellung
gründliche Einarbeitung und intensive Begleitung
Gleitarbeitszeit
Während des Volontariates erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Für
Rückfragen
steht Ihnen
Dr. Ingo Grabowsky
(05292 9319-120), gerne zur Verfügung
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer
514/25
bis zum
19.05.2025
per E-Mail an die LWL-Haupt- und Personalabteilung:
laura.von-herz@lwl.org
Weitere Informationen:
www.lwl.org
www.stiftung-kloster-dalheim.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-in-der-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-veranstaltungskoordination/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Leitung des Referats Vivarium (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-des-referats-vivarium-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Besuchermagnet ist die Dauerausstellung „Form und Funktion“, die unter anderem verschiedene Aquarien und Terarrien mit lebenden Tieren, Pflanzen und Korallen beherbergt. Herzstück ist dabei das Großaquarium, das neben vielerlei Fischarten dem größten lebenden Korallenriff und zwei Riffhaien Platz bietet. In Fachkreisen ist das Vivarium darüber hinaus bekannt für seine Zuchterfolge.
Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus. Das SMNK hat eine gut ausgebaute Forschungsinfrastruktur mit Molekularlaboren, Imagin Facilities und Sammlungsdatenbanken.
Wir suchen zum 01.09.2025 eine neue
Wissenschaftliche Leitung des Referats Vivarium (m/w/d)
unbefristet in Vollzeit.
Ihre Hauptaufgaben sind:
Wissenschaftliche, tierpflegerische, technische und personelle Leitung des Vivariums, insbesondere:
Sicherstellung des Ausstellungsbetriebs des Vivariums in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums, potenziell Planung und Durchführung neuer Ausstellungselemente in Zusammenarbeit mit anderen Referaten des SMNK
Entwurf und (Um-)Planung von Aquarien und Terrarien, deren Gestaltung und ihrer technischen Ausstattung (in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums)
Entwicklung und Organisation von Tierbesatz-Plänen
Koordination der Beschaffung von Tieren, Pflanzen und Materialien
Pflege von Korallenaquarien und Großbecken (inkl. Taucharbeiten)
Erstellung und Umsetzung von Behandlungsplänen in Zusammenarbeit mit spezialisierten Veterinärmediziner*innen
Umsetzung von Vorgaben des Tierschutzes und des Artenschutzes in Zusammenarbeit mit Veterianärämtern und Naturschutzbehörden
Planung und Realisierung von Zuchtanlagen für besonders gefährdete Tierarten, Integration in Zucht- und Erhaltungspläne
Wissenschaftliche Forschung zur Biologie und Ökologie von Aquarien- und Terrarientieren
Wissenschaftskommunikation: Fachpublikationen, Vorträge, Mitwirkung an öffentlichen Veranstaltungen des Museums, Durchführung von Führungen
Gutachterliche Beratung im Rahmen von Natur- und Artenschutzplänen
Personalführung (Einsatzplanung, Urlaubsplanung etc.)
Organisation aller Arbeitsvorgänge in Zusammenarbeit mit dem technischen Leiter des Vivariums.
Voraussetzung ist ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mind. Diplom- oder Masterabschluss) der Fachrichtung Biologie / Meeresbiologie mit guten Kenntnissen im Bereich der Aquaristik / Terraristik, ebenso sollten Sie über einen Tauchschein CMAS** verfügen.
Wir erwarten zudem Berufserfahrung in den beschriebenen Aufgabenfeldern, ein hohes Maß an Organisations-, Team- und Kommunikationsfähigkeit, Belastbarkeit, ein sicheres Auftreten sowie die Fähigkeit zu eigenverantwortlichem Handeln. Erfahrung in der Einwerbung von Drittmitteln wäre von Vorteil. Im Wechsel mit Kolleg*innen können auch Wochenend- und Feiertagseinsätze erforderlich sein.
Die Bezahlung erfolgt nach EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können auch auf eine entsprechende Beamtenstelle übernommen werden.
Wir bieten zusätzlich:
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit dem größten lebenden Korallenriff Deutschlands und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und attraktiven Schausammlungen zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche) sowie Möglichkeit zu Mobilem Arbeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder.
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 03_2025
bis spätestens
11.05.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_03_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich gerne an den Wissenschaftlichen Direktor Prof. Dr. Martin Husemann:
martin.husemann@smnk.de
.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-des-referats-vivarium-m-w-d/</guid></item><item><title>Buchhaltung im Bereich Rechnungs- und Steuerwesen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhaltung-im-bereich-rechnungs-und-steuerwesen-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 18.05.2025 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächst möglichen Termin eine Stelle in der
Buchhaltung im Bereich Rechnungs- und Steuerwesen (m/w/d),
unbefristet in Vollzeit.
Hessen Kassel Heritage besteht aus einer Einheit von Museen, Schlössern und historischen Gartendenkmälern, seit Juni 2013 gehören Wasserkünste und Herkules im Bergpark Wilhelmshöhe zum UNESCO-Weltkulturerbe der Menschheit.
Das Aufgabengebiet umfasst u. a. folgende Tätigkeiten:
Erstellung der EÜR für Betriebe gewerblicher Art
Bewertung von Vorgängen und Sachverhalten in Bezug auf steuerrechtliche Fragen
Hauptbuchhaltung, Kreditoren- und Debitorenbuchhaltung
Umfassende Tätigkeiten für den Jahresabschluss der Dienststelle
Drittmittelverwaltung
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Ausbildung als Steuer-, Verwaltungsfachangestellte/r (m/w/d) oder vergleichbar
mehrjährige Erfahrungen im Rechnungswesen
Vorkenntnisse in SAP-RW, FI usw. sind förderlich
sicherer Umgang mit gängigen Windows-Anwendungen ist wünschenswert
systematische und selbständige Arbeitsweise
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 9b TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 18.05.2025 unter Angabe der Kennziffer 1.01/2025 ausschließlich online unter
stellensuche.hessen.de
(Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 50859846_0002
oder Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhaltung-im-bereich-rechnungs-und-steuerwesen-m-w-d/</guid></item><item><title>Konservator (m/w/d) im Münzkabinett</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-im-muenzkabinett/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 14.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Konservator (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 13 TV-L) im Münzkabinett. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das Dresdner Münzkabinett befindet sich im Residenzschlosses und verwahrt rund 300.000 numismatische Objekte – von der Antike bis zur Gegenwart. Die Anfänge dieser Universalsammlung gehen auf Herzog Georg den Bärtigen in das 16. Jahrhundert zurück. In der Dauerausstellung des Münzkabinetts werden Stücke der weltweiten Münz-, Medaillen und Geldgeschichte aufgezeigt und durch regelmäßig wechselnde Sonderausstellungen thematische bereichert, was zudem Brücken in die Gegenwart schlägt und einem breiten Publikum die Numismatik und ihre Reichweite näherbringen möchte.
Als wissenschaftlicher Mitarbeitender sind Sie in enger Zusammenarbeit und Abstimmung mit der Direktion wissenschaftlich für die Universalsammlung des Münzkabinetts verantwortlich und zuständig. Deren fortlaufende wissenschaftliche Bearbeitung und Pflege, aber auch die Formulierung und Durchsetzung sammlungsspezifischer Fragestellungen und Zukunftskonzepte bildet das Grundgerüst der Zusammenarbeit mit der Direktion.
In einer sich schnell digitalisierenden und agilen Museumswelt steht das Münzkabinett vor vielen neuen Aufgaben, die es gilt anzupacken. So sind es neben den traditionellen Sammlungs- und Ausstellungsaufgaben des Münzkabinetts insbesondere die digitale Sichtbarmachung und Vernetzung, die es voranzuschieben gilt. Innovative und kreative Ideen sind gefragt, die nicht zuletzt die Zugänglichkeit eines breiten Publikums zur Numismatik erhöhen und deren Reichhaltigkeit an Wissen und Verbindungen zu anderen Fachgebieten aufzeigen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-im-muenzkabinett/</guid></item><item><title>Konservator (m/w/d) im Kupferstich-Kabinett</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-3/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 18.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, unbefristet und in Vollzeit, einen
Konservator (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 13 TV-L) im Kupferstich-Kabinett. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Das Kupferstich-Kabinett als Museum für Zeichnung, Druckgrafik und Fotografie bewahrt mit über 500.000 Kunstwerken auf Papier den umfangreichsten Sammlungsbestand innerhalb der Museen der SKD, der in regelmäßigen Sonderausstellungen in den eigenen Räumlichkeiten im Residenzschloss gezeigt wird. Nicht nur der Umfang der Bestände vom Mittelalter bis heute, sondern auch deren künstlerische und kulturgeschichtliche Qualität sichern dem bereits 1720 gegründeten Museum seinen Rang unter den weltweit bedeutendsten Einrichtungen dieser Art. Neben der aktiven Vermittlung unserer Sammlung, getragen von dem Wunsch, jede*n einzelne*n Besucher*in zu erreichen, gilt der Forschung besonderes Augenmerk. Im öffentlichen Studiensaal sind die Werke kostenlos zugänglich. Bestandteil des Museums ist ebenfalls das Josef-Hegenbarth-Archiv, das neben den Arbeits- und Wohnräumen des Künstlers auch über Ausstellungsräume verfügt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/konservator-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Medientechniker*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnikerin-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 05.05.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für den Bereich Programm- und Ausstellungsproduktion zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n:
Medientechniker*in
(d/m/w)
in Vollzeit. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet, mit der Möglichkeit einer anschließend unbefristeten Anstellung.
Die Abteilung Programm- und Ausstellungsproduktion ist verantwortlich für den Auf- und Abbau unserer Ausstellungen und weitere Veranstaltungsformate und ist in alle Prozesse des Hauses eingebunden. Neben der Arbeit als Medientechniker*in ist auch die praktische Mitarbeit im Ausstellungsauf- und abbau und der Maintenance Teil der Aufgaben.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Medientechnische Planung und Umsetzung von Programm- und Ausstellungsprojekten mit hausinterner und externer Technik
Beratung und Planung der Medientechnik für hausinterne Veranstaltungen und Ausstellungen
Versierter Umgang mit neuen Medien, besonderer Fokus auf digitale Video- und Tontechnik
Verwaltung des Medien- und des Lichtlagers und Kenntnisse in Lichttechnik
Strukturierte Lagerhaltung und interne Beratung in Bezug auf Neuanschaffungen
Instandhaltung und Wartung vorhandener hausinterner Technik, inkl. Führen von Inventarlisten
Vorbereitung der Ausstellungsräume, Mitarbeit beim Abbau alter Architektur und Einbauten
Unterstützung beim Aufbau- und Abbau von Programm und Ausstellungsprojekten
Durchführen von Kontrollgängen, Inspizieren der Ausstellungsflächen (Podeste, Sockel, Halterungen etc.) zur Sicherung der Ausstellungsqualität
Durchführen von Reparaturen bei kleineren Mängeln
Beauftragen und fachliches Begleiten/Beaufsichtigen von externen Firmen bei größeren Schäden, d.h. Einweisen in die örtlichen und technischen Gegebenheiten, Kontrollieren der Ergebnisse, ggf. Veranlassen von Nachbesserungen
Vor- und Nachbereiten der Veranstaltungsräume, mit technischen und sonstigen Equipment
Mitarbeit für die hausinterne Planung und Koordination von umfangreichen Projekten, inkl. performativen Live-Formaten
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Abgeschlossene Berufsausbildung in Medien- oder Veranstaltungstechnik oder vergleichbare Qualifikation
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards
Organisationsfähigkeit, flexibler Umgang mit sich kurzfristig ergebenden Anforderungen
Ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Bereitschaft zu flexibler Arbeitszeit und Bereitschaftsdiensten zu Öffnungszeiten des Museums, die außerhalb der Regelarbeitszeit liegen
Gute Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereichs
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-04 bis zum 5.5.25 in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an:
bewerbung@hausderkunst.de
Für allgemeine Fragen steht Ihnen Beate Gurth / Personal gerne unter 089/211 27-122 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter
www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medientechnikerin-d-m-w/</guid></item></channel></rss>