<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektmanager*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-6/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir wollen Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit präsentieren und vermitteln. Wir verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Wir greifen Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Ausstellungsmanagement
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine engagierte Persönlichkeit als
Projektmanager*in
befristet für die Dauer von zwei Jahren in Vollzeit.
Das Ausstellungsmanagement ist zusammen mit den Kurator*innen verantwortlich für die Umsetzung des Ausstellungsprogramms im Kunstpalast und NRW-Forum. Es ist Schnittstelle zu allen in Ausstellungsprojekte involvierten Abteilungen, zu externen Dienstleistern sowie Künstler*innen und Leihgeber*innen.
Ihre Aufgaben beinhalten:
Projektplanung und -steuerung der Ausstellungsprojekte und Ausstellungspublikationen
Kosten- und Budgetplanung der Ausstellungsprojekte und Ausstellungspublikationen
Planung der Ausstellungsgestaltung in enger Zusammenarbeit mit den Kurator*innen
Abwicklung des internationalen Leihverkehrs (Leihanfragen und -verträge)
Gestaltung der vertraglichen und budgetären Rahmenbedingungen der Ausstellungsprojekte
Ansprechpartner für alle Projektbeteiligten
Ihr Profil:
Mehrjährige Erfahrung in der eigenständigen Organisation großer Ausstellungen einschließlich Katalogmanagement
Betriebswirtschaftliches Verständnis sowie Erfahrungen in der Budgetplanung und –Kontrolle
Engagement, Flexibilität und Aufgeschlossenheit für die besonderen Anforderungen im Umgang mit Künstler*innen, Leihgeber*innen und Kunstobjekten
Erfahrung im Bereich Registrartätigkeiten vom Vorteil
Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick, sowie Verhandlungsgeschick, Kreativität und Kommunikationsstärke
Fähigkeit zu teamorientierter Arbeitsweise
Sehr gute Englischkenntnisse sowie gute Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache
Professioneller Umgang mit der MS-Standard-Software, insbesondere Excel und Powerpoint, und Datenbankanwendungen (The Museum System (TMS)).
Wir bieten u.a.:
Ein breites Spektrum von internationalen Projekten
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge,
das Deutschlandticket Job und diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum
04. Mai 2025
über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Ellen Bierwisch
, Leitung Ausstellungsmanagement, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-6/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Papierarbeiten / Museums- und Ausstellungstechniker*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-papierarbeiten-museums-und-ausstellungstechnikerin/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n engagierte*n
Mitarbeiter*in Papierarbeiten / Museums- und Ausstellungstechniker*in
für die Bereiche Graphische Sammlung und Fotografie in Teil- oder Vollzeit (mindestens 30 Std.).
Ihre Aufgaben:
Montage von Zeichnungen, graphischen Blättern und Fotografien sowie kleinere restauratorische Arbeiten
Mitarbeit bei der Inventur der Graphischen Sammlung
Verantwortung für die Ordnung der Sammlungsbestände und die Standortverwaltung
Sachgerechte Verpackung (inkl. Anfertigung) und Transport von Exponaten und Materialien.
Aufbau, Abbau und Ausleuchten von Exponaten
Überwachung der sicheren Lagerbedingungen von Exponaten nebst Klima-Monitoring
Beschaffung, Lagerung, Wartung und Anbringung von Ausstellungsbedarf
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklichen oder technischen Bereich idealerweise mit Weiterbildung als staatlich geprüfter Museums- und Ausstellungstechniker*in
Erfahrung im Umgang mit Exponaten, insbesondere mit Papierarbeiten und Fotografien
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit Sammlungs- und Archivgut sowie restauratorische Grundkenntnisse
Kenntnisse in Material- und Klimakunde sowie Beleuchtungstechnik
Erfahrung mit IT-Systemen für die Magazin- und Datenbankverwaltung, idealerweise mit Erfahrungen in The Museum System (TMS)
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Sehr gute Deutsch- sowie gute Englischkenntnisse
Führerschein der Klasse B
Wir bieten u.a.:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge,
das Deutschlandticket Job und diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne
bis zum 04. Mai 2025
über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Jens Kauth
, kommissarische Teamleitung der Museums- und Ausstellungstechniker, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-papierarbeiten-museums-und-ausstellungstechnikerin/</guid></item><item><title>Mitarbeit (m/w/d) für die Besucher*innenbetreuung der 13. Berlin Biennale</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-fuer-die-besucherinnenbetreuung-der-13-berlin-biennale/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Berlin Biennale für zeitgenössische Kunst findet alle zwei Jahre an wechselnden Orten in Berlin statt. Seit ihrer ersten Ausgabe im Jahr 1998 hat die Berlin Biennale es sich zur Aufgabe gemacht, mit experimentellen Ausstellungs- und Veranstaltungsprogrammen namhaften Kurator*innen einen Freiraum zu schaffen und mutige künstlerische wie politische Positionen unabhängig von den Interessen des Kunstmarktes vorzustellen. Die Berlin Biennale erkundet internationale künstlerische Entwicklungen der Gegenwart, die ver-borgenes und Unbekanntes greifbar machen. Jede Ausgabe bringt Künstler*innen, Theo-retiker*innen und Interessierte aus verschiedenen Bereichen der Gesellschaft zusammen und eröffnet so einen Dialog mit den Bewohner*innen der Stadt.
Gesucht wird:
Mitarbeit (m/w/d) für die Besucher*innenbetreuung der 13. Berlin Biennale,
befristet vom 5. Juni bis 14. September 2025
Bewerbungsfrist:
13. April 2025
Zeitraum:
5. Juni – 14. September 2025
Umfang:
Teilzeit oder Minijob möglich
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-fuer-die-besucherinnenbetreuung-der-13-berlin-biennale/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Besucher*innenservice  (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Werkbundarchiv – Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 01.07.2025
eine/n Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung in Teilzeit (50 %).
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Produktkultur des 20. und 21. Jahrhunderts. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Lebensreform an. Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion.
Zum Aufgabenbereich gehören:
Im Rahmen des Besucher*innenservices erbringt der/die Mitarbeiter*in den Ticket- und Shopverkauf sowie die Einlasskontrolle und Museumsaufsicht in sämtlichen Museumsbereichen (Eingangs- und Shopbereich, Dauer- und Sonderausstellungen).
Begrüßung und Auskunftserteilung an Besucher*innen
Verkauf und ordnungsgemäße Abrechnung der Einnahmen aus dem Verkauf der Tickets und Dienstleistungen
Verkauf der Produkte aus dem Museumsshop
Durchsetzung der Hausordnung des Museums, Aufrechterhaltung von Sicherheit, Ruhe und Ordnung in den Ausstellungsräumen, Kontrolle auf Diebstahl, Einbruch, Sachbeschädigungen
Laufende Kontrolle des ordnungsgemäßen Zustands der Ausstellung und des Empfangsbereichs sowie der technischen Installationen in der Ausstellung
Kontinuierliches Führen einer Besucher*innenstatistik
Schließdienst
Beantworten und Koordinieren von Führungsanfragen
Von den Bewerber*innen erwarten wir:
Verbindliches, freundliches Auftreten
Zuverlässigkeit, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Organisationsstärke und Flexibilität
Strukturierte und selbständige Arbeitsweise
Routinierter Umgang mit den üblichen EDV-Programmen
Sehr gute Deutsch-, gute Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Belastbarkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Die Bereitschaft für regelmäßige Einsätze an Wochenenden und Feiertagen sowie in den Abendstunden ist Voraussetzung für die Arbeit im Besucher*innenservice.
Wir bieten:
ein abwechslungsreiches und vielseitiges Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine befristete Teilzeitstelle (50%) als Elternzeitvertretung ab 01.07.2025, bis mind. 30.06.2026
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E3/2
Die Stelle wird an festgelegten Tagen (nach Dienstplan) im Rahmen der Öffnungszeiten des Museums, auch an Wochenenden und Feiertagen, ausgeübt.
Der jährliche Urlaubsanspruch beträgt 15 Tage (bezogen auf 30 Tage bei einer 39-Stundenwoche).
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte.
Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) bis zum 30.04.2025 an folgende E-Mail-Adresse:
bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an:
Corinna Cossmann
E-Mail:
cossmann@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Assistent/in und Stellvertreter/in der Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-und-stellvertreter-in-der-museumsleitung-m-w-d-2/</link><description>Museum Stangenberg-Merck, Seeheim-Jugenheim | Das private Museum Stangenberg-Merck in Seeheim-Jugenheim, ein Juwel in der hessischen Kunst- und Kulturlandschaft, sucht ab sofort für 20 Stunden/Woche eine engagierte und zuverlässige Unterstützung als Assistent/in bzw.  Stellvertreter/in der Museumsleitung.
Assistent/in und Stellvertreter/in der Museumsleitung (m/w/d)
für 20 Std./Woche im Museum Stangenberg-Merck, 64342 Seeheim-Jugenheim
Ihre Aufgaben:
Unterstützung der Museumsleitung bei allen Tätigkeiten, u.a.
Koordination und Planung von Ausstellungen, Veranstaltungen und Projekten
Kommunikation mit Künstlern, Kuratoren und Partnern,
Kontakthaltung und networking im Museumsbereich
Besucherempfang, -betreuung und -information
Durchführung von Einzel- und Gruppenführungen
Kontrolle und laufende Pflege der Exponate
Pflege und Aktualisierung der FileMaker-Datenbank
Pflege und Aktualisierung der Website sowie Social-Media-Kanäle des Museums
Protokollführung bei internen Meetings
Erstellen von Berichten, Statistiken, Präsentationen und Dokumentationen
Organisation von Besprechungen und Terminkoordination
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Kunstgeschichte
Erste Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position im Museums- oder Kulturbereich
gepflegtes Erscheinungsbild, gute Umgangsformen, sicheres und freundliches Auftreten sowie interkulturelle Kompetenzen
Freude am Kontakt mit Besuchern und Künstlern
Hohe Kommunikations- und Teamfähigkeit
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten sowie eine strukturierte und selbstständige Arbeitsweise
Sicherer Umgang mit MS-Office (v.a. Word, Excel) und social media
Erfahrungen im Umgang mit FileMaker und Content-Management-Systemen wäre von Vorteil
Verhandlungssichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Bereitschaft zu Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten:
Festanstellung über 20 Std/Woche mit leistungsgerechter Vergütung
Eine abwechslungsreiche und kreative Tätigkeit in einem renommierten Museum
einen der schönsten Arbeitsplätze der Region
ein motiviertes und kollegiales Team
vielfältige Aufgaben mit Gestaltungsspielraum und die Möglichkeit, eigene Ideen umzusetzen
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Bewerbung:
Wenn Sie sich angesprochen fühlen und Teil unseres Teams werden möchten, senden Sie bitte Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Foto, Lebenslauf, Zeugnisse) unter Angabe des frühestmöglichen Eintrittsdatums sowie Ihrer Einkommensvorstellungen per E-Mail an:
Frau D. Walther, Orlandus Trust gGmbH email:
presse@orlandus.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-und-stellvertreter-in-der-museumsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-110/</link><description>Museum für Gießen, Gießen Bewerbungsende: 15.04.2025 | Die Universitätsstadt Gießen ist geprägt von vielen Kulturen und als Hochschulstandort eine der jüngsten Städte Deutschlands. Starten Sie Ihre Ausbildung in dieser lebendigen, kreativen, wachsenden Stadt, die gerade dabei ist ihr Museum neu zu entdecken.
Wir bieten zum 1. Juli 2025 eine Stelle für ein
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
für die Dauer von zwei Jahren im „Museum für Gießen“ an.
Sie erwartet im Museum ein Volontariat, in dem neben den klassischen musealen Aufgaben insbesondere eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit eines lebendigen und zukunftsorientierten Stadtmuseums mit Zeugnissen der Geschichte, Kunst, Ethnologie und Archäologie der Stadt und der Region geboten werden. Im Rahmen einer Neukonzeption wird derzeit an einer neuen Dauerausstellung für das Museum gearbeitet, die Eröffnung des stadtgeschichtlichen Rundgangs ist für 2026 geplant.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-110/</guid></item><item><title>Volontariat Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-presse-oeffentlichkeitsarbeit-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 25.05.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 01.11.2025 ein zweijähriges Volontariat in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in Vollzeit
(40,01 Wochenstunden) zu besetzen.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Unterstützung im Tagesgeschäft der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Betreuung der Social-Media-Angebote, z.B. Facebook, Instagram, YouTube, TikTok, Bluesky
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Erstellung von Drucksorten und Publikationen
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Online-Kommunikation der Gedenkstätte
selbstständige Durchführung eines Projekts im Bereich der Presse- und Öffentlich-keitsarbeit
Wir bieten
Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in einer KZ-Gedenkstätte
interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgaben sowie die Möglichkeit zur Mitgestaltung in einem kollegialen und engagierten Team
umfassende Einblicke in die Arbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau inkl. wissenschaftliche und pädagogische Abteilung
Zusammenarbeit mit den Volontär/-innen der wissenschaftlichen Abteilung und der Bildungsabteilung
Teilnahme am Ausbildungskurs für neue Rundgangsleitungen
Teilnahme an Ausbildungsangeboten, Fortbildungen und Fachtagungen, z.B. Bay. Volontariatsakademie
Ausbildungsplan für das Volontariat sowie persönliche Betreuung inkl. regelmäßiger Feedback-Gespräche
Möglichkeit zum Berufseinstieg im erinnerungskulturellen Kontext
Wir erwarten
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Staatsexamen), bevorzugt in den Studienrichtungen Neuere und Neueste Geschichte, Kultur-, Politik-, Sozial-, Kommunikations- oder Medienwissenschaften
erste praktische Erfahrungen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Online-Kommunikation
Interesse an historischen und aktuellen Themen, Zeitgeschichte, Politik und Gesellschaft; solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen von Vorteil
eine große Affinität zu digitalen Medien und Social Media
Organisationstalent, Selbstständigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
sicheres Beherrschen der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Grundkenntnisse folgender Programme sind von Vorteil: Canva, Adobe Creative Suite
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht 50% der Entgeltgruppe 13 des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf zwei Jahre befristet. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen sowie einer selbstverfassten Pressemittelung zu einem, die KZ-Gedenkstätte Dachau betreffenden aktuellen Thema, richten Sie bitte
bis zum 25.05.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Frau Verena Bierl, Mitarbeiterin Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in der
26.
Kalender-woche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-presse-oeffentlichkeitsarbeit-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</guid></item><item><title>Pädagogisches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisches-volontariat-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 25.05.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 01.10.2025 ein zweijähriges pädagogisches Volontariat in der Bildungsabteilung in Vollzeit
(40,01 Wochenstunden) zu besetzen.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Teilnahme am Ausbildungskurs für neue Rundgangsleiter/-innen und Durchführung von Rundgängen, Workshops und Seminaren
Mitarbeit bei der Konzeption und Weiterentwicklung von Bildungsangeboten und Bildungsmaterialien für unterschiedliche Zielgruppen sowie im Bereich Digitales und Inklusion
Mitarbeit an laufenden Projekten der Bildungsabteilung sowie selbstständige Durchführung eines größeren Projekts im Bereich der Vermittlungsarbeit
Beteiligung an der Organisation von Veranstaltungen und Tagungen
Mitarbeit in der Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit, vor allem im Bereich der Webseite und der sozialen Medien
Wir bieten
Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse in der Bildungsarbeit einer KZ-Gedenkstätte
Interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgaben sowie die Möglichkeit zur Mitgestaltung in einem kollegialen und engagierten Team
Umfassende Einblicke in die Arbeit der KZ-Gedenkstätte Dachau inkl. wissenschaftliche Abteilung und Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Zusammenarbeit mit den Volontär/-innen der wissenschaftlichen Abteilung und Presse- &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Teilnahme an internen und externen Ausbildungsangeboten, Fortbildungen und Fachtagungen, z.B. Bayerische Volontariatsakademie
Gründliche Einarbeitung, Ausbildungsplan für das Volontariat sowie persönliche Betreuung inkl. regelmäßiger Feedback-Gespräche
Möglichkeit zum Berufseinstieg im erinnerungskulturellen Kontext
Wir erwarten
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Staatsexamen) im Fach Neuere und Neueste Geschichte, Kultur- und Politikwissenschaften, Ethnologie/Volkskunde oder Pädagogik/Erziehungswissenschaften mit dem Schwerpunkt Geschichte des Nationalsozialismus und/oder Erinnerungskultur/-politik
Erste praktische Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit, etwa in (zeithistorischen) Museen und Dokumentationszentren, Gedenkstätten, Archiven oder der außerschulischen Jugendarbeit
Kenntnisse zur Gedenkstättenpädagogik, Museumspädagogik und Geschichtsdidaktik
Solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen
Organisationstalent, Flexibilität, Stressresistenz, Selbstständigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
Sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache, weitere Sprachkenntnisse sind von Vorteil
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf zwei Jahre befristet. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 25.05.2025
in elektronischer Form (eine pdf-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an die Leiterin der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau, Frau Dr. Kerstin Schwenke, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in der
26. Kalenderwoche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogisches-volontariat-in-der-kz-gedenkstaette-dachau/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für Digitalisierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-digitalisierung-m-w-d/</link><description>Weserburg Museum für moderne Kunst, Bremen Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Weserburg Museum für moderne Kunst sucht zum nächstmöglichen Termin eine*n
Mitarbeiter*in für Digitalisierung (m/w/d)
mit einem Stellenumfang von 20 Stunden wöchentlich. Die Stelle ist bis zum 31.12.2028 befristet, eine Verlängerung der Stelle wird angestrebt.
Die Weserburg Museum für moderne Kunst ist Bremens Haus für internationale Kunst der Gegenwart. Wechselnde Einzel- und thematische Gruppenausstellungen sowie eine langfristig angelegte Sammlungspräsentation ermöglichen lebendige Auseinandersetzungen mit dem Kunstschaffen von den 1960er-Jahren bis heute. Das Museum verfügt außerdem mit der Abteilung Zentrum für Künstlerpublikationen über einen in Europa einzigartigen Bestand von Künstlerpublikationen und Schriftgut. Trägerin des Museums ist eine 1989 gegründete Stiftung bürgerlichen Rechts, welche institutionell von ihrer Stifterin, der Freien Hansestadt Bremen, gefördert wird.
Das Zentrum für Künstlerpublikationen umfasst ca. 100 verschiedene Archive, Nachlässe, Fonds und Sammlungen. Insgesamt sind über 300.000 publizierte, vervielfältigte und veröffentlichte Kunstwerke von über 27.000 Künstler*innen aus aller Welt vorhanden – von der Künstlerbriefmarke über Künstlerbücher, Filme, Videos und Künstlerschallplatten bis hin zur Multimedia-Edition. Die ausgeschriebene Stelle siedelt sich im Zentrum für Künstlerpublikationen an.
Ihre Aufgaben:
Digitalisierung, Katalogisierung und Sicherung von Tonträgern, audiovisuellen Medien und digitalen Kunstwerken für Nutzung und Langzeitarchivierung
Implementierung und Pflege eines Systems für Langzeitarchivierung
Aufbereitung von digitalen Werken (Foto-, Film-, Multimedia-, Radio- und Sounddateien) für museale Nutzungen
Fachgerechte Lagerung und Pflege medienarchäologischer Geräte sowie Betreuung der Digitalisierungstechnik (Scanner, Plattenspieler, Kassettenrekorder etc.)
Objektfotografie und Betreuung der Datenbanken und Webseiten des Zentrums für Künstlerpublikationen
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung als Tontechniker*in/Audio Engineer*in, Mediengestalter*in Bild und Ton, Audio Designer*in oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrung in Digitalisierungsprojekten und digitalen Medien
Fundierte Kenntnisse von Digitalisierungs- und Archivstandards und den gesetzlichen Grundlagen
Technische Fähigkeiten, analytisches Denken und Teamfähigkeit
Sicherer Umgang mit Hard- und Software
Gute Englischkenntnisse
Als Allrounder*in der Medientechnik haben Sie Lust auf Kunst des 21. Jahrhunderts, insbesondere auf Medienkunst, neue Technologien und ein kleines motiviertes Team an der Schnittstelle von Archivierung, Forschung, Vermittlung und Ausstellung
Was Sie von uns erwarten können:
Ein interessantes, vielseitiges und spannendes Arbeitsumfeld
Vergütung nach TV-L in Entgeltgruppe 8
Eine gute Teamatmosphäre
30 Tage Urlaub bei einer Vollzeitstelle
VBL-U Zusatzversicherung
Ihre Bewerbung:
Wir fördern die Einstellung von Frauen und fordern sie nachdrücklich auf, sich zu bewerben. Die Vorschriften des Landesgleichstellungsgesetzes finden Anwendung. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre vollständige Bewerbung
ohne Foto
und mit Zeugnissen unter Angabe des möglichen Zeitpunktes der Arbeitsaufnahme bis zum 04.05.2025 an:
Weserburg Museum für moderne Kunst
z.Hd. Maria Springer
Teerhof 20
28199 Bremen
Gerne auch digital an
bewerbung@weserburg.de
Ihre Fragen beantwortet Ihnen Dr. Anne Thurmann-Jajes unter 0421/59839 25,
thurmann-jajes@weserburg.de
.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am
22. und 23.05.2025
statt.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Weserburg Museum für moderne Kunst für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Weitere Informationen zum Datenschutz finden Sie unter www.weserburg.org/ueber_uns/jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-digitalisierung-m-w-d/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung (m/w/d) Museums- und Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-m-w-d-museums-und-ausstellungstechnik/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 10.04.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Bereich Administration Museums- und Ausstellungstechnik zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Vollzeit/Teilzeit (38,5 h/Woche) zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet.
Ihre Aufgaben
Leitung des Fachbereichs Museums- und Ausstellungstechnik im DBM (Modellbau, Tischlerei, Malerei/Lackiererei, Schlosserei, Feinmechanik)
Leitung des Ausbildungsbetriebs (Modellbauer:in, Tischler:in, Maler:in/Lackierer:in)
Kostenstellenverantwortung
Organisation und Disposition von Objekt- und Projektarbeiten
Führung und Überwachung der verschiedenen Fachbereiche bezüglich der Materialbeschaffung
Was Sie mitbringen
Abgeschlossene Berufsausbildung
Meistertitel sowie Ausbilderschein wären wünschenswert
Erste Berufserfahrung in der Mitarbeiterführung
Kenntnisse von musealen Zusammenhängen sowie im Ausstellungsbau wären wünschenswert
Organisationsgeschick, selbstsicheres Auftreten und Kommunikationsfähigkeit sowie Entscheidungsfähigkeit, Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit
Was wir Ihnen bieten
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Wir bieten Ihnen eine attraktive Vergütung, die über dem tariflichen Niveau liegt und Ihre individuellen Leistungen und Erfahrungen wertschätzt
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Herr Pfenner unter +49 (234) 5877-110 gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-m-w-d-museums-und-ausstellungstechnik/</guid></item><item><title>Bildungs- und Vermittlungstätigkeiten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungs-und-vermittlungstaetigkeiten-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 17.04.2025 | Diese Ausschreibung richtet sich ausschließlich an Personen, die zuvor noch in keinem Beschäftigungsverhältnis zum DHM gestanden haben.
Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist im Fachbereich Bildung und Vermittlung eine befristete Stelle für
Bildungs- und Vermittlungstätigkeiten
ab dem 1. Juli 2025 zu besetzen. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer Wochenarbeitszeit von 39 Stunden. Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31. Dezember 2025 verbunden mit der Option einer Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe) und nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Ost bewertet.
Dienstorte sind Berlin-Mitte und Berlin-Marienfelde.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Konzeptionelle Mitarbeit an der Ausstellungsdidaktik der neuen Ständigen Ausstellung (neSA) in den Epochenbereichen Neuzeit und Zeitgeschichte
Konzeptionelle Weiterentwicklung von neSA-Ausstellungselementen, die sich insbesondere an Schüler*innen und Jugendliche sowie Familienpublikum wenden. Zusammenarbeit mit Fokusgruppen
Konzeption von digitalen Lernportalmaterialien für Oberstufenschüler*innen zu Themen der Neuzeit- und Zeitgeschichte
Durchführung der personalen und medialen Vermittlungsformate zur Ausstellung Roads not Taken (RNT)
Durchführung von digitalen Standardvermittlungsangeboten zu den Epochen Mittelalter, Frühe Neuzeit und Neueste Geschichte in deutscher, englischer und einer weiteren Fremdsprache für Schulklassen (Sek. I u. II) und Erwachsene
Konzeptionelle Mitarbeit bei Kooperations- und Drittmittelprojekten, wiss. Rechercheaufgaben
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung mit Epochenbezug Neuzeit und Zeitgeschichte der deutschen oder europäischen Geschichte in vorzugsweise einer dieser Fachrichtungen: Geschichte, Public History, Geschichtsdidaktik, Kunstgeschichte oder Kulturwissenschaft/-vermittlung
Mehrjährige Berufserfahrung in der historisch-politischen Bildungsarbeit
Umfassende Methodenkompetenz in der geschichtsdidaktischen und exponatbezogenen Vermittlungsarbeit mit Oberstufenschülern
Spezialkenntnisse der Neuzeit und/oder Zeitgeschichte sowie fundierte (kultur-)historische Überblickskenntnisse der deutschen oder europäischen Geschichte vom Mittelalter bis zur Neuzeit
Souveräner Umgang mit Deutsch als Kommunikationssprache (Niveaustufe C1 des europäischen Referenzrahmens)
Gute mündliche Kenntnisse der englischen und einer weiteren modernen Fremdsprache
Wünschenswert sind:
Kenntnisse partizipativer Vermittlungsmethoden
Kenntnisse der Persona-Methode
Kenntnisse in Blended Learning
Kenntnisse inklusiver oder medienpädagogischer Vermittlungsarbeit
Ein hohes Maß an Organisationsgeschick, Belastbarkeit (die Tätigkeiten fallen auch am Wochenende an), Kommunikations- und Teamfähigkeit
Anwendungskenntnisse der MS-Office-Programme
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an den Fachbereichsleiter Bildung und Vermittlung, Herrn Bresky, bresky@dhm.de.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt. Die Stelle eignet sich nicht für eine Teilzeittätigkeit.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: BuV_DaNz
bis zum
17. April 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungs-und-vermittlungstaetigkeiten-2/</guid></item><item><title>Reinigungsmitarbeiter/in (m., w., d.)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungsmitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Molfsee Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf – Abt. Zentrale Dienste –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unser Team am Standort Molfsee eine/einen erfahrene/n
Reinigungsmitarbeiter/in (m., w., d.)
in Teilzeit
Ihre Aufgaben
Durchführen der Unterhaltsreinigung: Reinigung der Ausstellungsflächen, Verkehrsflächen, Nutzflächen, Technische Funktionsflächen, Büroräume und Sanitärbereiche
Reinigen der Ausstellungsexponate nach Einweisung und Anleitung durch die zuständigen Restauratoren
Durchführen der Glasreinigung incl. Rahmenflächen und Fensterbänke
Umweltgerechtes Entsorgen von Reststoffen und Verbrauchsmaterialien
Nachfüllen von Verbrauchmaterialien und Hygieneartikeln
Prüfen der Funktion von Arbeitsmitteln
Koordinierung und Überwachung vom eingesetzten Fremdpersonal
Unsere Anforderungen
Einschlägige Erfahrungen und Kenntnisse im Bereich der Unterhaltsreinigung, vorzugsweise im musealen Bereich
Führerschein Klasse B
Sie sind teamfähig und haben Spaß im Umgang mit Menschen
Sie haben Freude an einer Tätigkeit in einem großen Museumsbetrieb mit seinen vielfältigen Arbeitsbereichen
Wir bieten
Die Stelle ist bewertet nach Entgeltgruppe E2 TV-L.
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben/Lebenslauf/Zeugnisse) richten Sie bitte bis spätestens
13.04.2025
an
bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungsmitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kulturfachliche:r Projektmanager:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturfachlichen-projektmanagerin-w-m-d/</link><description>Landschaftsverband Westfalen-Lippe, Münster Bewerbungsende: 25.04.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht zum frühestmöglichen Eintrittstermin eine/einen
kulturfachliche:n Projektmanager:in (w/m/d)
EG 11 TVöD VKA
für unsere LWL-Kulturabteilung zur Vorbereitung mehrerer Projekte im Kulturbereich. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7026
bis zum
25.04.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturfachlichen-projektmanagerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Objektverwalter*in (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objektverwalterin-m-w-d/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 09.04.2025 | Die Reiss-Engelhorn-Museen suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Objektverwalter*in (M/W/D)
Entgeltgruppe 5 TVöD | Vollzeit | unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objektverwalterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Studienvorbereitendes Praktikum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-2/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 07.04.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum versteht sich als Museum vom Menschen. Es ist eine interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zum Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die körperhistorische Sammlung des Museums setzt sich insbesondere aus Objekten der Alltagskultur, Medien der Gesundheitsaufklärung und Lehrmittelprodukten des 20. und 21. Jahrhunderts zusammen.
Ab dem 15. September 2025 ist eine
studienvorbereitende Praktikumsstelle (m/w/d)
in Vollzeit
(40 Stunden / Woche) für die Dauer von 12 Monaten zu besetzen. Das Praktikum findet in den Abteilungen Ausstellungen und Sammlung &amp; Forschung statt.
In der Abteilung Ausstellungen werden im Praktikumszeitraum mehrere Ausstellungen vorbereitet und präsentiert. Einen Überblick zu den bereits laufenden und geplanten Ausstellungen erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/ausstellungen
. Der Sammlungsbestand des Museums umfasst eine Vielzahl verschiedenartiger Objekte, die aus unterschiedlichen Materialien und Materialkombinationen bestehen. Häufig verwendete Materialien (oft in Kombination) sind Gips, Holz und Kunststoff (gefasst und ungefasst) sowie Leder, Textil, Metall und polychrome Wachsmischungen. Nähere Informationen zu den Objekten erhalten Sie unter
https://sammlung.dhmd.digital
.
Im Rahmen verschiedener (Forschungs-)Projekte zur Konservierung/Restaurierung kooperiert das Deutsche Hygiene-Museum seit 2007 mit dem Studiengang Kunsttechnologie, Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut der Hochschule für Bildende Künste (HfBK) Dresden und dem Institut für Restaurierungs- und Konservierungswissenschaft (CICS) der Technischen Hochschule (TH) Köln.
Das Praktikum soll auf die Eignungsprüfung zu einem Diplom- oder Bachelor-/Masterstudiengang im Fachbereich Konservierung/Restaurierung vorbereiten und u. a. Einblicke in die folgenden Themengebiete geben:
Untersuchung, Konzepterstellung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Sammlungsobjekten
Objektfotografie und Anfertigung von Dokumentationen
präventive Konservierungsmaßnahmen in den Depots und Ausstellungen mit Blick auf Klima und Klimaüberwachung, Minimierung von Schadstoffen in Vitrinen, Schädlingsprävention etc.
Leihverkehr (Sonderausstellungen und Leihgaben) inkl. Protokollierung, Verpackung, Transportvorbereitung und -begleitung sowie konservatorisches art-handling von Objekten unterschiedlichster Materialien/Techniken
Anforderungsprofil:
Voraussetzung für eine Bewerbung ist die Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Interesse an der Institution Museum, insbesondere an der Arbeit mit Museumsobjekten
Engagement, Selbständigkeit und Aufgeschlossenheit
sicherer Umgang mit dem PC (insbesondere MS Office)
Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Für Fragen steht Ihnen Jakob Fuchs (0351 48 46 275) gern zur Verfügung. Praktikant:innen erhalten eine Aufwandsentschädigung in Höhe von 20,00 € pro Anwesenheitstag.
Interessierte richten ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bitte elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
oder postalisch an
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung im DHMD ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-2/</guid></item><item><title>Teamleiter Management, Kommunikation und Marketing m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/103673/</link><description>Oberschwäbisches Museumsdorf Kürnbach, Bad Schussenried-Kürnbach Bewerbungsende: 20.04.2025 | Der Landkreis Biberach sucht Sie als
Teamleiter Management, Kommunikation und Marketing m/w/d
im Oberschwäbischen Museumsdorf Kürnbach
Kennziffer: 2025-45-04
Mitten im Geschehen.
Arbeiten im Team.
Im Oberschwäbischen Museumsdorf Kürnbach mit seinen rund 40 historischen Gebäuden wird Geschichte lebendig. Auch dank vieler Veranstaltungen erleben hier jedes Jahr rund 120.000 Besucherinnen und Besuchern mit allen Sinnen, wie die Menschen in Oberschwaben früher gelebt und gearbeitet haben.
In diesem Job warten anspruchsvolle Aufgaben auf Sie, die Sie in Vollzeit ab 1. August 2025 an unserem Dienstort in Bad Schussenried-Kürnbach erledigen können:
im Bereich Marketing verantwortlich für Steuerung der Presse-, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere für Events, Weiterentwicklung und Betreuung der Online-Kommunikation des Museumsdorfs
Konzeption und Umsetzung des Marketingplans in den analogen und digitalen Bereichen
im Bereich Management strategisches und operatives Personalmanagement, sowie Organisation des Museumsbetriebs
Mitarbeit bei Budgetierung und Controlling der Museumsausgaben
Ausbau Drittmittelmanagement, Fundraising und Sponsoring
im Bereich Kommunikation Pflege und Ausbau strategischer Partnerschaften mit Akteuren in verschiedenen Bereichen wie Tourismus, Kultur, Medien, Wirtschaft und Vereine
strategische Kommunikation im Bereich Markenpositionierung und Produktentwicklung
Steuerung Besucherservice und Museumsladen
Sie sind bei uns richtig, wenn Sie Folgendes mitbringen:
ein abgeschlossenes Studium in den Bereichen Betriebswirtschaftslehre, Marketing, Tourismus, Kulturmanagement oder ein vergleichbares Studium; Abschluss als Fachwirt in den oben genannten Bereichen
sicherer Umgang mit digitalen und klassischen Medien sowie Social-Media-Plattformen
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Kenntnisse in Grafik-, Bild- und Videobearbeitung sind von Vorteil
Bereitschaft zur Arbeit zum Teil auch an Wochenenden und Feiertagen
Ausbildereignung ist von Vorteil
Bieten können wir Ihnen
eine leistungsgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 TVöD
eine unbefristete Beschäftigung
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit, mobil bzw. in Telearbeit (Home Office) zu arbeiten
Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
ein vielfältiges Fortbildungsprogramm zur persönlichen und fachlichen Weiterqualifizierung
zusätzliche Altersvorsorge (Betriebsrente)
Fahrtkostenzuschüsse für den ÖPNV
Zuschuss zum Fahrradkauf oder -leasing
ein attraktives Gesundheitsmanagement
Rabatte und Vergünstigungen über corporate benefits
einen zusätzlichen dienstfreien Tag
Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren oder zum Landratsamt als sympathischer, moderner Arbeitgeber steht Ihnen unsere Personalerin Nina Mühlebach,
Telefon 07351 52-7210 oder per E-Mail an nina.muehlebach@biberach.de, gerne zur Verfügung.
Falls Sie Detailfragen zu Stelle und Verantwortlichkeiten haben, freut sich Museumsleiter Dr. Jürgen Kniep, Telefon 07351 52-6204, auf Ihren Anruf oder Ihre E-Mail an juergen.kniep@biberach.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/103673/</guid></item><item><title>Vorpraktikant:in (m/w/d) für den Bereich Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorpraktikantin-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten / LVR-RömerMuseum, Xanten Bewerbungsende: 03.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigungsstruktur abzubilden.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen LVR-RömerMuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorpraktikantin-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung/</guid></item><item><title>Bereichsmanager:in Sammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsmanagerin-sammlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst
befristet
auf
4 Jahre
mit der Option auf Entfristung und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Bereichsmanager:in Sammlung (m/w/d)
Entgeltgruppe 14 TVöD-V VKA, Tarifgebiet West
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team / Der Standort / Das Projekt
Der Bereich „Sammlung“ sammelt, bewahrt, pflegt und erforscht das Kulturerbe Berlins. Ziel ist es, die große, bestehende Berlin-Sammlung und die zehn unselbständigen und selbständigen Stiftungen für die diverse Stadtgesellschaft und darüber hinaus analog und digital zugänglich zu machen sowie thematisch weiterzuentwickeln. Die digitale Erschließung, die Neu-Sichtung der Sammlungsbestände und das aktive Sammeln orientieren sich an acht Themenschwerpunkten: Stadtökologie, Protest, Vergnügen, Stadtentwicklung, Kolonialismus, Migration, Nationalsozialismus und die geteilte Stadt.
Der Großteil der Kolleg:innen im Bereich Sammlung arbeitet im zentralen Depot des Stadtmuseums Berlin in Berlin-Spandau. Als Bereichsmanager:in Sammlung sind Sie Teil der Management-Runde des Stadtmuseums Berlin und berichten direkt an die Künstlerische Direktion.
Wir freuen uns auf Berlin-begeisterte Bewerber:innen, die die strategische Entwicklung der Sammlung mit uns fortsetzen wollen!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsmanagerin-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-finanzen-m-w-d/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Als Querschnittsdirektion ist die Direktion Verwaltung für den Ordnungsrahmen und die Dienst-leistungen von zentraler Bedeutung und widmet sich in einer wichtigen Übergangsphase vor allem der digitalen Transformation und nachhaltigen Konsolidierung. Die Leitung der Abteilung Finanzen trägt zusammen mit dem Beauftragten für den Haushalt eine Gesamtverantwortung für ein jährliches Volumen von rund 37 Millionen Euro im institutio-nellen Haushalt sowie gut 32 Millionen Euro im Projektgeschäft.
Im Rahmen der Nachbesetzung ist in der Direktion Verwaltung zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle, unbefristet, in Vollzeit zu besetzen:
Abteilungsleitung Finanzen (m/w/d)
zugeordnet dem Verwaltungsdirektor/Vizepräsidenten
E 13 TV-L, Kennziffer: 07/2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-finanzen-m-w-d/</guid></item><item><title>Zentrumsassistenz (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zentrumsassistenz-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 24.04.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn-Poppelsdorf. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 2 Jahren eine
Zentrumsassistenz (w/m/d)
mit 29 Stunden/Woche.
Das sind Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche und selbständige Organisation eines Sekretariats
Planung, Organisation, Protokollierung und Nachbereitung von Besprechungen, Tagungen und Sitzungen
Veranstaltungsplanung und Durchführung von z.B. Raumbuchungen, Auftragsvergabe an Dienstleister und Kostenrechnungen
Unterstützung der Zentrumsleitung im Tagesgeschäft bei organisatorischen und administrativen Aufgaben, sowohl für interne als auch für externe Anfragen
Hintergrundrecherche
Koordination der Arbeitsplatzverteilung und Arbeitsplatzausstattung
Organisatorische Unterstützung bei der Einführung neuer Mitarbeiter und bei der Vor- und Nachbereitung von Lehrveranstaltungen
Inhaltliche Pflege der Website
Datenmanagement, Dokumentation und Archivierung
Unterstützung bei der Budgetüberwachung und Mittelverwaltung
Allgemeine Sekretariats- und Bürotätigkeiten, Post- und Telefondienst, Verwaltung und Bestellung von Büromaterial
Im Bedarfsfalle Abwesenheitsvertretung anderer Sekretariate für die Standorte Bonn und Hamburg
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Büro- oder Verwaltungsberuf oder gleichwertige nachgewiesene fachliche Kenntnisse und berufliche Erfahrungen
Nachgewiesene sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Sichere Kenntnisse in den MS Office-Programmen und sicherer Umgang mit elektronischen Medien allgemein (u.a. Videokonferenzen)
Kommunikative und organisatorische Stärke, Teamfähigkeit und Flexibilität
Hervorragende Team-Fähigkeit und ein professionelles Auftreten
Schnelle Informationsauffassungsgabe
Verantwortungsbewusste, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 8 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit teilweise von zu Hause zu arbeiten
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets (Deutschlandticket)
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10MB pro Datei)
bis zum 24.04.2025
ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zentrumsassistenz-w-m-d/</guid></item><item><title>Elektriker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-m-w-d-4/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 22.04.2025 | In der Abteilung
Technik
, Sicherheit, Innerer Dienst der Generaldirektion der Staatlichen Museen zu Berlin sind bis zu
drei
Stellen als
Elektriker:in (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und vier Forschungsinstituten der größte Museumsverbund in Deutschland.  Das Referat Technik betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-m-w-d-4/</guid></item></channel></rss>