<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Security (m/w/d) in Lingen in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-security-m-w-d-in-lingen-in-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lingen Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams einen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Sicherheitsdienst
mit dem
Nachweis der Unterrichtung nach §34a Gewerbeordnung
oder der
Sachkundeprüfung
und mit Computerkenntnissen für ein Industrieobjekt in Lingen (Ems).
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
Bezahlung inkl. einer übertariflichen Zulage
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir bieten ein
erfolgreiches Gesundheitsmanagement
mit vielfältigen Mitarbeiterangeboten rund um das Thema „Gesundheit“
Sie erwartet ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie überwachen wichtige Unternehmensbereiche
Sie führen Zugangskontrollen (Fahrzeuge &amp; Personen) durch
Sie sind der erste Ansprechpartner für Besucher
Sie lenken die Lieferanten und Besucher (u.a. Ausgabe von Besucherausweisen)
Sie erteilen einfache Auskünfte (z.B. Wegweiser)
Sie vermitteln Telefongespräche
Sie führen Rundgänge über das Betriebsgelände durch
Sie sorgen für den Objektschutz und Werkschutz
Sie übernehmen klassische Pförtnertätigkeiten
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie verfügen über EDV-Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Die
Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
, gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-security-m-w-d-in-lingen-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Referent*in Personal (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-personal-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Teilzeit (35 WSt.) eine*n
Referent*in Personal (w/m/d)
Als Personalreferent*in sind Sie maßgeblich an der Umsetzung der Ziele unserer Institution beteiligt. Ihr Aufgabenbereich umfasst die professionelle Betreuung und Verwaltung aller personalrelevanten Prozesse, die Sicherstellung einer effizienten Personalverwaltung sowie die Förderung der Mitarbeiterzufriedenheit durch strukturierte und serviceorientierte Verwaltungsarbeit. Unterstützt werden Sie im Team Personal von unserer Sachbearbeiterin Personal und Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-personal-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) für die Stabsstelle Recht und Vergabe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-3/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 30.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Zur Durchführung von Vergabeverfahren und vergaberechtlichen Beratung der Fachabteilungen suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit und/oder Vollzeit einen
Mitarbeiter (w/m/d)
für die Stabsstelle Recht und Vergabe
für den Einkauf von Liefer- und Dienstleistungen (auch Bauleistungen)
Ihre Aufgaben
Durchführung (Vorbereitung, Bekanntmachung, Beantwortung von Bieterfragen und Nachbereitung) von Vergabeverfahren unter Sicherstellung des Vergaberechts und des Haushaltsrechts nach GWB, VgV, UVgO, VOB und BayHO (VVöA)
Beratung und Unterstützung der Fachabteilungen bei allen Fragen rund um den Einkauf sowie bei der Erstellung der Vergabeunterlagen und Vergabekriterien (insbesondere zu Leistungsbeschreibungen, Eignungs- und Zuschlagskriterien sowie der Bewertungsmatrix und zu Verträgen und Anlagen)
Angebotsöffnung sowie formale und rechnerische Prüfung der Angebote, Eignungsprüfung der Bieter, Preisprüfung, Ermittlung des wirtschaftlichsten Angebots (Anwenden von Bewertungsmethoden), abschließende Wertung der Angebote und Zuschlagsempfehlung
Beantwortung von vergaberechtlichen Einzelfragen
Mitarbeit bei der Bearbeitung von Bieter-Rügen und Nachprüfverfahren
Führen der Vergabeakte, rechtssichere Dokumentation der Vergabeverfahren
Mitarbeit bei der Erarbeitung von Standards und Konzepten sowie deren Weiterentwicklung in der Stabsstelle
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt der Fachrichtung Rechtswissenschaft (auch Volljuristen), Wirtschaftswissenschaften, Architektur, Bauingenieurwesen oder Öffentliche Verwaltung
oder
abgeschlossene Ausbildung im nichttechnischen Verwaltungsdienst oder abgeschlossener Angestelltenlehrgang II
Kenntnisse des öffentlichen Vergabe- und des Preisrechts mit idealerweise mehrjähriger praktischer Erfahrung
gute EDV-Kenntnisse (Windows, MS Office; wünschenswert: evergabe-online.de)
eine schnelle, gründliche Arbeitsweise,
deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C2 des Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmens
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Freude an präziser, systematischer und strukturierter, zugleich aber auch ergebnisorientierter Arbeitsweise
durchsetzungsstarke, kommunikations- und konfliktfähige Persönlichkeit
Engagement, Eigenmotivation und Flexibilität
Freude an fachübergreifender Zusammenarbeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
die grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice nach Maßgabe der Dienstvereinbarung
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Für fachliche Fragen steht Ihnen Herr Bewart (089 2179 – 556) gerne zur Verfügung.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im pdf-Format, max. 5 GB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
30.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2534
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Eingangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens leider nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in Medien und Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-medien-und-kommunikation-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 06.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, unbefristet und in Vollzeit, eine*n
Sachbearbeiter/Sachbearbeiterin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L)
in der
Abteilung Medien und Kommunikation
. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Medien und Kommunikation ist für sämtliche Museen und Institutionen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden wie auch für deren Generaldirektion tätig und insbesondere zuständig für die international ausgerichtete Medienarbeit, für Public Relations und die digitale Kommunikation.
zur Stellenausscrhreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-medien-und-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent:in der Kaufmännischen Direktorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-kaufmaennischen-direktorin-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, eine*n
Referentin bzw. Referent der Kaufmännischen Direktorin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur
Entgeltgruppe 13 TV-L
). Die Stelle ist unbefristet. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Die SKD repräsentieren eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Kaufmännische Direktorin ist neben dem Generaldirektor Teil der Geschäftsführung und insbesondere verantwortlich für die Arbeitsfelder Finanzen, Personal, Recht, Gebäudemanagement, IT und Sicherheit. Das Büro der Kaufmännischen Direktorin koordiniert und steuert die Projekte der Verwaltungsdirektion und unterstützt die reibungslose Zusammenarbeit der unterschiedlichen Arbeitsfelder der Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-kaufmaennischen-direktorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmanager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-8/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, eine*n
Projektmanager/Projektmanagerin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
)
im Büro der Kaufmännischen Direktorin
. Die Stelle ist befristet auf 4 Jahre. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Die SKD repräsentieren eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Kaufmännische Direktorin ist neben dem Generaldirektor Teil der Geschäftsführung und insbesondere verantwortlich für die Arbeitsfelder Finanzen, Personal, Recht, Gebäudemanagement, IT und Sicherheit. Das Büro der Kaufmännischen Direktorin koordiniert und steuert die Projekte der Verwaltungsdirektion und unterstützt die reibungslose Zusammenarbeit der unterschiedlichen Arbeitsfelder der Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Administrativer Mitarbeitender (m/w/d) in der Verwaltungsdirektion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrativer-mitarbeitender-m-w-d-in-der-verwaltungsdirektion/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet für die Dauer von zwei Jahren, einen
Administrativen Mitarbeitenden (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
)
in der Verwaltungsdirektion
. Die durchschnittliche regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie hat bei den Staatlichen Kunstsammlungen Dresden einen hohen Stellenwert. Diese Stelle ist daher grundsätzlich auch für Teilzeitbeschäftigte geeignet. Bitte vermerken Sie diesen Wunsch in Ihrer Bewerbung.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Als Teil der Geschäftsführung der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden leitet die Kaufmännische Direktorin die administrativen Abteilungen an. Neben dem Personalmanagement und der Abteilung Finanzen und Controlling bündeln sich in der Kaufmännischen Direktion die Abteilungen Sicherheit, Recht und Innerer Dienst, Gebäudemanagement und IT sowie weitere administrative Referate. Die administrativen Bereiche entwickeln den Rahmen der organisatorischen und strukturellen Funktionsfähigkeit der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, die sich durch eine große Heterogenität auszeichnen und das gesamte Spektrum der musealen Möglichkeiten ausmachen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrativer-mitarbeitender-m-w-d-in-der-verwaltungsdirektion/</guid></item><item><title>Archäologe / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-4/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 13.08.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Archäologen / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungsleiter* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z. B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z. B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit E 13 TV-L bewertet. Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Grabungsleiter leiten die jeweiligen baubegleitenden Maßnahmen bzw. Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und weisen das unterstellte Fach- und Grabungspersonal an
Grabungsleiter koordinieren die Baustellentechnik, Vermessung sowie Fundbearbeitung und leiten das Grabungsbüro
Grabungsleiter sind für den Grabungsfortschritt gemäß Bauzeitenplan verantwortlich
Grabungsleiter übernehmen verantwortlich den Gesamtbericht zur Ausgrabung
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur-, Vor- und Frühgeschichte oder Mittelalterarchäologie oder andere archäologische Fachdisziplinen sowie einschlägige Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Leitung von Grabungsprojekten oder mehrmonatige Geländeerfahrung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
wünschenswert sind Kenntnisse der Vermessung
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Bereitschaft im Team zu arbeiten, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 11/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 13.08.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-38/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 04.08.2025 | Das Historische Museum Frankfurt (HMF) ist das Stadtmuseum der Mainmetropole. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet und verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m²  für Wechselausstellungen. Das HMF ist ein Ort der Information, Reflexion und Diskussion über Frankfurts Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Es ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzer:innen ernst nimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als “inklusives Museum” verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinen Programmen und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum finden Sie unter:
http://www.historisches-museum-frankfurt.de
Wir suchen ab dem 01.10.2025 befristet für die Dauer von zwei Jahren eine*n Wissenschaftliche*n Volontär*in (w/m/d). Das Volontariat umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören dazu der Bereich der Kommunikation sowie das Museumsmanagement und die Verwaltung. Im Rahmen der Ausbildung liegt der Schwerpunkt auf dem Bereich Museumskommunikation. Maßnahmen zur Umsetzung der Strategie zur Digitalisierung und Internationalisierung der Kommunikation sollen entwickelt und umgesetzt werden.
Vollzeit (39 Std.), 50 % der EGr. 13 TVöD
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an Projekten des Museums in den Bereichen Ausstellung, Sammlung und Vermittlung
vornehmlich Mitarbeit in der Museumskommunikation
Teilnahme am Ausbildungsprogramm für Museumskurator*innen
Fortentwicklung der digitalen Kommunikation von Museumsangeboten
Zusammenarbeit mit der Leitung der Museumskommunikation, dem Museumsteam und freien Mitarbeiter*innen sowie Praktikant*innen
Konzeption und Durchführung eines eigenen Projekts
Sie bringen mit
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Staatsexamen höheres Lehramt) der Geschichte, Public History, Kunstgeschichte, Kulturanthropologie, Empirische Kulturwissenschaft, Europäische Ethnologie, Medien- und Kommunikationswissenschaften
Praktika in einer Redaktion (Zeitung, Radio, Fernsehen, Kommunikationsabteilung einer Institution)
Museumspraktika bzw. andere Formen der Mitarbeit in Museen
Kenntnisse der europäischen Museumslandschaft
praktische Erfahrungen im institutionellen Umgang mit den digitalen Medien, insbesondere den sozialen Netzwerken
Fähigkeit zu eigenständigem und verantwortungsbewusstem Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit und hohes Maß an Teamfähigkeit und Organisationsgeschick
Genderkompetenz und interkulturelle Kompetenz
Sprachniveau Deutsch vergleichbar mit Level C2 des europäischen Referenzrahmens (GER), aktive Beherrschung mindestens einer Fremdsprache mit Level B1
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos
Die Vergütung entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1,
die sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht
. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Kontakt:
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Karin Berrío.
+49 69 212-37776, karin.berrio[at]stadt-frankfurt.de
Unter https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über das Online-Bewerbungsmanagementsystem der Stadt Frankfurt. Nutzen Sie dort den Button “Jetzt bewerben”.
Bitte bewerben Sie sich bis zum 04.08.2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-38/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-8-2/</link><description>Sprengel Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Landeshauptstadt Hannover sucht eine*n
wissenschaftliche*n Volontär*in
für das Team Restaurierung im Sprengel Museum Hannover. Das Volontariat wird von der Niedersächsischen Sparkassenstiftung ermöglicht.
Das Sprengel Museum Hannover zählt mit seiner umfangreichen Sammlung und dem vielfältigen Ausstellungsprogramm zu den bedeutendsten Museen der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Die Stelle bietet ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet.
Wir führen Sie an folgende Aufgaben heran:
Konzeptentwicklung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen, sowie Dokumentation nach vorheriger technologischer und naturwissenschaftlicher Untersuchung
Konservatorische und restauratorische Bearbeitung des Leihverkehrs und der Ausstellungen für die sammlungseigenen Werke
Begleitung von Kunstgut im Leihverkehr
Entwicklung konservatorisch-präventiver Maßnahmen in den Ausstellungs- und Depotbereichen (Klimadaten, Lagerungs- und Beleuchtungskonzepte, Belichtungsgrenzen, Schadstoffmonitoring, Notfallplanung, Mitarbeit beim IPM)
Sie verfügen über
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom) in der Konservierung und Restaurierung, vorzugsweise mit der Spezialisierung Fotografie bzw. Kunstwerke auf Papier (der Abschluss sollte nicht älter als drei Jahre sein)
belegbares Interesse für die Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Ihre Kompetenzen und Fähigkeiten
Wünschenswert und von Vorteil ist erste praktische Erfahrung
Teamgeist, positive Grundeinstellung und Engagement
Gender- und Diversitykompetenz
Sehr gute Deutsch-und Englischkenntnisse (wir freuen uns über jede weitere Sprache, die Sie mitbringen)
Wir bieten
die Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der Konservierung und Restaurierung im Kontext einer hochkarätigen Sammlung
flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Es wird eine Vergütung in Höhe der
Hälfte des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD gewährt.
Das Sprengel Museum Hannover unterstützt die Initiative für ein Vorbildliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes e.V.
Die Stelle ist zum
1.11.2025 für die Dauer von 2 Jahren
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 40 Stunden zu besetzen und ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der  Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer  Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer  Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerbende werden bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
www.Karriere-Stadt-Hannover.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Hagenah
(Tel. 0511/168-46218,
carola.hagenah@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an
Frau Blaschke-Walther
(Tel. 0511/168-31033,
kristina.blaschke-walther@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis
zum 10.08.2025
unter Angabe der Ausschreibungsziffer
41-2025-955 online über unser Bewerbungsportal
https://karriere.hannover.de
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-8-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in als Sekretär der Sektion Baukunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-als-sekretaer-der-sektion-baukunst/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Februar 2026 – befristet für die Dauer von 4 Jahren –
eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in als Sekretär der Sektion Baukunst
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900. Die zentrale Aufgabe besteht darin, künstlerisch und kulturgeschichtlich wichtige Archive zu erwerben, zu verzeichnen und der Wissenschaft und interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen.
Bedeutende Architekten haben der Akademie der Künste seit ihrer Gründung 1696 angehört – von Andreas Schlüter über Karl Friedrich Schinkel, David Gilly, Friedrich August Stüler bis Ludwig Mies van der Rohe, Peter Behrens, Erich Mendelsohn und Le Corbusier.
Eine eigene Abteilung Baukunst gibt es erst seit der Wiedergründung der Akademie der Künste im Westteil Berlins (1954), angeregt von ihrem ersten Präsidenten, Hans Scharoun. Heute gehören der Sektion Baukunst internationale Mitglieder der Bereiche Architektur, Stadt- und Landschaftsplanung, Design, Bauingenieurswesen und Baugeschichte an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-als-sekretaer-der-sektion-baukunst/</guid></item><item><title>Kulturreferent:in und Fachdienstleitung „Kultur“ (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturreferentin-und-fachdienstleitung-kultur-m-w-d/</link><description>Kreis Coesfeld, Coesfeld Bewerbungsende: 10.08.2025 | Gestalten Sie mit uns die Zukunft – werden Sie Teil unseres Teams!
Der Kreis Coesfeld, das kommunale Dienstleistungszentrum für rund 226.000 Menschen in 11 Städten und Gemeinden, ist Träger von zwei beeindruckenden Burgen: Die Burg Vischering in Lüdinghausen zählt zu den schönsten Wasserburgen Deutschlands und zieht jährlich zahlreiche Besucher mit ihrem kulturhistorischen Museum, Wechselausstellungen zeitgenössischer Kunst und einem abwechslungsreichen Veranstaltungsprogramm an. Die Kolvenburg in Billerbeck begeistert mit hochkarätigen Kunstausstellungen von international renommierten Künstlern.
Der Kreis Coesfeld sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Schule, Bildung und Kultur eine/n engagierte/n
Kulturreferentin/Kulturreferent und Fachdienstleitung „Kultur“ (m/w/d)
Diese auf ein Jahr befristete Vollzeitstelle bietet Ihnen die Chance, aktiv an der Gestaltung und Weiterentwicklung unserer kulturellen Angebote mitzuwirken. Freuen Sie sich auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einer wertschätzenden und motivierenden Arbeitsatmosphäre! Wir sind gespannt auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine attraktive Vergütung je nach Ausbildung und Berufserfahrung bis zur Entgeltgruppe 14 TVöD (je nach förderlicher Berufserfahrung 5.153,96 € – 7.346,06 €)
eine auf ein Jahr befristete Vollzeitstelle als Elternzeitvertretung (Stellenteilung ist bei Teilung des Arbeitsplatzes möglich)
als Dienstort die Stadt Lüdinghausen im ländlich charmanten Münsterland – überzeugen Sie sich selbst über
onboarding@münsterland
Neugierig geworden?
Ihr Anforderungsprofil:
abgeschlossenes geisteswissenschaftliches Hochschulstudium (mindestens Master oder Magister), vorzugsweise in den Fachrichtungen Kunstgeschichte, Geschichte oder Kulturwissenschaft
Besitz der Führerscheinklasse B (bzw. Klasse 3) sowie Bereitschaft, das eigene Privatfahrzeug für dienstliche Zwecke einzusetzen
Flexibilität und Bereitschaft zu Arbeitseinsätzen auch außerhalb der regulären Dienstzeiten
Was Sie darüber hinaus noch mitbringen sollten:
mehrjährige Erfahrung im genannten Aufgabenbereich sowie fundierte Kenntnisse und ausgeprägtes Interesse an moderner und zeitgenössischer Kunst
vertiefte Kenntnisse der Westfälischen Adels-, Landes- und Regionalgeschichte als Sammlungsschwerpunkt des Museums und hohe persönliche Einsatzbereitschaft
sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und verhandlungssichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift sowie weitere Fremdsprachenkenntnisse
gute Vernetzung im deutschen und internationalen Museumswesen
ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, Organisationstalent, Belastbarkeit, Flexibilität, Kreativität und Durchsetzungsvermögen
souveränes Auftreten sowie eine positive und sympathische Ausstrahlung
fundierte EDV-Kenntnisse sowie Erfahrung im Umgang mit spezieller Museumsdokumentationssoftware wünschenswert
Dann sind Sie genau richtig bei uns!
Ihre zukünftigen Aufgaben:
Leitung des Fachdienstes „Kultur“ mit Leitung der Museen Burg Vischering sowie Kolvenburg
Planung und Organisation des Kulturprogramms sowie der Steuerung der vielseitigen Projekte des Fachdienstes Kultur im Bereich Veranstaltungen, Presse &amp; Öffentlichkeitsarbeit/ Marketing, Archivierung und Dokumentation, Kultureller Bildung sowie Ehrenamt
Vorbereitung wissenschaftlicher Sonderausstellungen (zeitgenössischer und moderner Kunst sowie Kulturgeschichte)
Entwicklung überregionaler bedeutender Konzepte zur Kulturarbeit des Kreises
Akquise von Fördermitteln und Gewinnung wichtiger (kultureller) Kooperationspartner
Vertretung der Kulturarbeit des Kreises nach außen sowie in verschiedenen Gremien und Arbeitskreisen
Ihr zukünftiges Team:
„In einem jungen Team von Kolleginnen und Kollegen erarbeiten wir ein breitgefächertes kulturelles Angebot für alle Altersgruppen. Unser Büro ist eine der schönsten Wasserburgen Deutschlands – ihr kulturelles Erbe zu bewahren, zu erforschen und zu vermitteln ist eine besondere Aufgabe, der wir mit großer Freude und Teamgeist nachkommen. Mit unserer Arbeit bereichern wir das Leben der Menschen in der Region und darüber hinaus. Wir legen großen Wert auf Kommunikation und eine positive Arbeitsatmosphäre.“
Was uns als Arbeitgeber auszeichnet:
Vorzüge des öffentlichen Dienstes
: 30 Tage Urlaub bei einer 5-Tage-Woche, krisenfeste Tätigkeit
Familienfreundlichkeit:
Flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten (Gleitzeit) und die Möglichkeit der Inanspruchnahme von Heim- und Telearbeit (Homeoffice), Auszeichnung durch die Bertelsmann Stiftung als familienfreundlicher Arbeitgeber, Pflege- und Wohnberatung
Finanzielle Leistung:
Betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung gemäß TVöD, Lohnsicherheit, leistungsorientierte Bezahlung, Vorschussmöglichkeiten, Dienstradleasing (für unbefristete Mitarbeitende), tarifliche Vergütung inkl. Zuschläge
Karriere:
vielfältige Fortbildungsangebote für Ihre fachliche und persönliche Entwicklung, Qualifizierungsmöglichkeiten, Bildungsurlaub
Vielfalt und Zusammenhalt
: Unterzeichner der Charta der Vielfalt, Förderung von wertschätzender und vorurteilsfreier Organisationskultur, Betriebsfeste
Digitalisierung:
papierloses Arbeiten in vielen Bereichen (z. B. E-Akten, digitale Workflows)
Gesundheitsmanagement:
geförderte Sportprogramme, Betriebssportgemeinschaft, ergonomische Arbeitsplätze, Förderung von gesundheitsbewusstem Verhalten, Präventionsangebote im Arbeitsalltag, Dienstfahrräder und Dienst-E-Bikes für die Mittagspause, wiederholte Auszeichnung vom ADFC als fahrradfreundlicher Arbeitgeber
Ehrenamt:
Wertschätzung und Förderung von ehrenamtlichen Tätigkeiten, (z. B. Freistellung für Einsätze bei der freiwilligen Feuerwehr, Sonderurlaub für Ferienbetreuungsmaßnahmen)
Exklusive Rabatte:
auf Events, Erlebnisse, Onlineshops und Gastronomie über die Plattformen Kreis Coesfeld-Benefits.me und Kreis Coesfeld-Corporate Benefits
Bei uns können Sie mit einer sinnstiftenden Tätigkeit das Gemeinwohl fördern und unsere gemeinsame Zukunft mitgestalten! Ihre Arbeit kommt den rund 226.000 Menschen in unserer Region zugute und hilft, den Kreis Coesfeld als kommunalen Dienstleister zu stärken. Aber überzeugen Sie sich doch selbst mit unserem
Imagefilm
!
Noch mehr Infos finden Sie auf unserer
Karriereseite
und auf unserem
Instagramkanal.
Der Kreis Coesfeld fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Bewerbungen von Frauen und Männern sind ausdrücklich unabhängig von Behinderung, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität willkommen.
Jetzt sind Sie dran!
Bewerben Sie sich bitte
online
bis zum 10.08.2025
bei uns! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Mit der Abgabe der Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass vorübergehend erforderliche Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert werden. Fahrt- und Übernachtungskosten für die Vorstellung werden nicht erstattet.
Rückfragen?
Zum Aufgabengebiet:
Herr Twilling (Leiter der Abt. 40 – Schule, Bildung und Kultur)
Mail: greogor.twilling@kreis-coesfeld.de
Tel. 02541/18-4000
Bei Fragen und Anregungen zum Bewerbungsverfahren:
Paulina Risthaus (Personalsachbearbeiterin)
Mail: paulina.risthaus@kreis-coesfeld.de
Tel. 02541/18-1115
Carolin Lehmann (Personalsachbearbeiterin)
Mail: carolin.lehmann@kreis-coesfeld.de
Tel. 02541/18-1105
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturreferentin-und-fachdienstleitung-kultur-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsfotograf/-in (m/w/d/x)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsfotograf-in-m-w-d-x/</link><description>Universität Leipzig Kustodie / Kunstsammlung, Leipzig Bewerbungsende: 29.08.2025 | An der Kustodie/Kunstsammlung ist folgende Stelle zu besetzen:
Sammlungsfotograf/-in (m/w/d/x)
Stellenausschreibung vom 10.07.2025 · Kennziffer 107/2025
Vergütung:
Entgeltgruppe 8 TV-L
Befristung:
unbefristet
Umfang:
100 % einer Vollbeschäftigung, Teilzeit möglich
Beginn:
ab 1. Januar 2026
Die 1409 gegründete Universität Leipzig gehört zu den großen, forschungsstarken und medizinführenden Universitäten in Deutschland. Mit ihren rund 30.000 Studierenden und mehr als 5.000 Beschäftigten in 14 Fakultäten prägt sie das Leben in der pulsierenden und weltoffenen Stadt Leipzig. Die Universität Leipzig bietet ein dynamisches und international geprägtes Arbeitsumfeld sowie attraktive und vielfältige Arbeitsmöglichkeiten in Forschung, Lehre, Transfer, Infrastruktur und Verwaltung.
Die Universität Leipzig verfügt über umfängliche, historisch gewachsene Sammlungen und Museen (
Universität Leipzig: Kustodie
). Als zentrale Einrichtung ist die Kustodie für die Betreuung des gesamten Kunstbesitzes der Universität Leipzig zuständig, darunter Gemälde, Skulpturen, Graphik und Plastik des Mittelalters und der Neuzeit sowie Kunsthandwerk. An der zu besetzenden Stelle partizipieren neben der Kustodie zu gleichen Teilen das Ägyptische Museum, das Antikenmuseum und das Musikinstrumentenmuseum der Universität (
www.uni-leipzig.de/universitaet/struktur/museen-und-sammlungen#c14268
).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsfotograf-in-m-w-d-x/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*innen Ausstellungssicherheit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-ausstellungssicherheit-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 30.07.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir:
Mitarbeiter*innen Ausstellungssicherheit (m/w/d)
in Voll- oder Teilzeit.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Überwachung der Ausstellungsräume bzw. Exponate
Ansprechpartner*in für Besucher*innen
Durchführung von Zutrittskontrollen zu den Ausstellungsräumen
Überwachung der Sicherheit bei Veranstaltungen
Zuständig für Einhaltung der Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen in den Ausstellungsräumen
Bedienung technischer Geräte in den Ausstellungsräumen
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Flexibilität und Bereitschaft zu Wochenenddiensten sowie bei Veranstaltungen außerhalb der regulären Öffnungszeiten
Serviceorientierung und Teamfähigkeit
Aufgeschlossenes und freundliches Auftreten
Gepflegtes Erscheinungsbild
Belastbarkeit, Stehvermögen und Zuverlässigkeit
Sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
Polizeiliches Führungszeugnis
Unterweisung nach §34 a GewO wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Aufgabe in einem der führenden Ausstellungshäusern Europas
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Vergütung in Anlehnung an Lohntarifvertrag Sicherheitsdienstleistungen in Bayern, zzgl. Zuschlägen für Wochenend-, Feiertags- und Nachtarbeit
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität.
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, mit Interesse für unsere Programm- und Ausstellungsformate, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-09 in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Für allgemeine Fragen steht Ihnen Beate Gurth, Personalabteilung unter 089/211 27-122 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Beate Gurth – Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-ausstellungssicherheit-m-w-d/</guid></item><item><title>Kunsthistoriker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110263/</link><description>Museum Biberach, Biberach a.d. Riß Bewerbungsende: 15.09.2025 | Die Große Kreisstadt Biberach an der Riß (rund 35 000 Einwohner) ist eine reizvolle Stadt mit großer Wirtschaftskraft und vielfältigem, anspruchsvollem Kulturleben im Herzen Oberschwabens. Es sind sämtliche Kinderbetreuungseinrichtungen, Schularten und moderne Freizeiteinrichtungen in weit überdurchschnittlicher Qualität vor Ort.
In unserem Museum Biberach ist folgende Stelle
unbefristet z
u besetzen:
Kunsthistoriker (m/w/d)
Bei uns führen Sie folgende Tätigkeiten aus:
Wissenschaftliche Beschreibung der Sammlung
Weiterentwicklung der Dauerausstellungen und des Sonderausstellungsprogramms
Auswahl, Ausarbeitung und Organisation von Ausstellungsprojekten
Vertretung des Museums in der Öffentlichkeit
Stellvertretung des Museumsleiters
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
Einen Abschluss als Master of Arts im Bereich Kunstgeschichte oder vergleichbar
Idealerweise einschlägige Berufserfahrung
Wir bieten Ihnen:
Eine sichere und unbefristete Beschäftigung nach TVöD bis Entgeltgruppe 12
Ein umfassendes Personalentwicklungskonzept mit fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ein attraktives Gesundheitsmanagement mit Fitnesskursen, Präventionsmaßnahmen und Vergünstigungen, einen Zuschuss zum Jobticket und JobRad, flexible Beschäftigungsmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie sowie Homeoffice-Regelungen
Eine zusätzliche Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
Für Fachfragen
steht Ihnen der Leiter des Museums Biberach, Herr Brunecker, Telefon 07351 51-429, gerne zur Verfügung.
Sie sind interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis 15. September 2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110263/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Kustodie „Geschichte des KZ Buchenwald“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-kustodie-geschichte-des-kz-buchenwald-2/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar Bewerbungsende: 10.08.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum 01.02.2026 ein in Vollzeit auf zwei Jahre befristetes
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in der Kustodie „Geschichte des KZ Buchenwald“
zu besetzen.
Wer sind wir und was machen wir?
Die Gedenkstätte Buchenwald ist Teil der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora und befindet sich am Ort des gleichnamigen ehemaligen Konzentrationslagers bei Weimar. Heute ist Buchenwald ein internationaler Lern- und Gedächtnisort mit vielfältigen Angeboten zu einer kritischen Auseinandersetzung mit der Geschichte des Konzentrationslagers Buchenwald (1937-1945), des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 (1945-1950) und der Gedenkstätte zu Zeiten der DDR und nach 1990.
Relikte im ehemaligen Lagergelände und vielfältige Überlieferungen in den Sammlungen und im Archiv zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Die Kustodie „Geschichte des KZ Buchenwald“ widmet sich der anwendungsbezogenen Erforschung, Dokumentation und Präsentation der Geschichte des Konzentrationslagers, in das zwischen 1937 und 1945 mehr als eine Viertelmillion Menschen aus fast allen Ländern Europas verschleppt wurde. 56.000 von ihnen starben.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-in-der-kustodie-geschichte-des-kz-buchenwald-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) für die Abteilung Archäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-die-abteilung-archaeologie/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 25.08.2025 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) vereint als Fachbehörde landesweite Kompetenz zur archäologischen sowie bau- und kunstdenkmalpflegerischen Forschung, zum Schutz und Erhalt von Denkmalen sowie zu ihrer öffentlichen Präsentation und Vermittlung.
Für die Abteilung Archäologie mit Dienstsitz in der historisch bedeutenden Kasernen- und Bunkerstadt Zossen, OT Wünsdorf, wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt gesucht:
eine/ein wissenschaftliche/r Volontärin/Volontär (m/w/d)
Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Ziel des Volontariates ist die Befähigung zur Übernahme der vielfältigen Aufgaben in der archäologischen Denkmalpflege. Die Volontärin/der Volontär soll insbesondere in die Aufgaben und Arbeitsweisen der Denkmalfachbehörden eingeführt und zum selbstständigen Arbeiten angeleitet werden.
Vergütung in Höhe von 50 % des Tabellenentgelts EG 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2)
In Brandenburg sind zahlreiche Reste aller archäologischen Perioden seit der jüngeren Altsteinzeit vertreten. Es ist ein junges Land, das erst seit ca. 12.000 Jahren eisfrei ist, und bis heute in weiten Teilen aus Gewässern und Feuchtgebieten besteht. Aufgrund der topografischen Lage finden sich Einflüsse unterschiedlichster Kulturen auf engstem Raum. Bemerkenswert ist unter anderem eine beispiellos gute Erhaltung organischer Materialien aus allen klassischen ur- und frühgeschichtlichen Epochen inklusive der Slawenzeit. Ferner ist durch den Bauboom in den Innenstädten nach der Wende flächendeckend eine hochkarätige Mittelalter- und Neuzeit-Archäologie entstanden, die in den letzten Jahren durch eine intensive Archäologie des 20. Jahrhunderts ergänzt wurde.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-die-abteilung-archaeologie/</guid></item><item><title>Kurator*in für die Sammlung der materiellen Kultur und Kunst Afrikas und der Diaspora (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-sammlung-der-materiellen-kultur-und-kunst-afrikas-und-der-diaspora-m-w-d/</link><description>Weltmuseum Wien, Wien (Österreich) Bewerbungsende: 17.08.2025 | Das
Weltmuseum Wien
, eines der drei Bundesmuseen im KHM-Museumsverband, beherbergt eine der bedeutendsten Sammlungen des materiellen und immateriellen Kulturerbes von Gesellschaften und Kulturen aus aller Welt. Die Auseinandersetzung mit aktuellen Debatten in einer globalisierten Welt sowie der kritische Umgang mit dem kolonialen Erbe gehören zu den zentralen Aufgaben des Hauses. Mit seiner Forschung und der transkulturellen Vermittlung von Sammlungs- und Ausstellungsinhalten richtet sich das Museum an ein diverses Publikum.
Die Sammlung der materiellen Kultur und Kunst Afrikas gehört mit etwa 40.000 Objekten zur größten des Museums. Schwerpunkte liegen u. a. auf der Demokratischen Republik Kongo, Äthiopien, Tansania, Kenia, Kamerun und Nigeria (inkl. Benin-Sammlung). Ziel ist es, ihr Potenzial im Kontext postkolonialer Diskurse zu entfalten, zu profilieren und analog wie digital einem breiten Publikum zugänglich zu machen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-sammlung-der-materiellen-kultur-und-kunst-afrikas-und-der-diaspora-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-6/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 06.08.2025 | Bei der
Abteilung Sicherheit
der Zentralen Serviceeinheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Die Abteilung Sicherheit betreibt in allen Museumsgebäuden der
Staatlichen Museen zu Berlin
ein Sicherheitsmanagement, das einem modernen Museumsbetrieb gerecht wird. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen und der konzeptionell erforderlichen Anforderungen an die Museumssicherheit und die Sicherheitstechnik und damit einen reibungslosen Dauerbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.08.2025</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für den Präsidialbereich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich/</link><description>Akademie der Künste, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Sachbearbeitung für den Präsidialbereich in Vollzeit (39 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. Jahrhunderts. Die Akademie der Künste berät die Bundesrepublik Deutschland in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
Der*Die Präsident*in vertritt die Akademie der Künste nach Innen und Außen. Er*sie leitet die Mitgliederversammlung, die Sitzungen des Senats und die der Geschäftsführung. Der Präsidialsekretär unterstützt den*die Präsidenten*in in dessen*deren Funktion als Sprecher*in der Akademie der Künste gegenüber dem Staat und der Öffentlichkeit und als Vorsitzende*r der Mitgliederversammlung und des Senats der Akademie der Künste. Der Präsidialsekretär leitet den Präsidialbereich sowie die Abteilung Kommunikation mit den Fachbereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Publikationen. Dem Präsidialbereich zugehörig ist auch das Vermittlungsprogramm KUNSTWELTEN.
Ihre Aufgaben:
Führung des Sekretariats des*der Vizepräsidenten*in und des Präsidialsekretärs (Terminkoordinierung, Organisation von Dienstreisen, Mitarbeit bei der Korrespondenz, u.a. Formatierung von Briefen, Mailverkehr etc.)
Sachbearbeitung aller laufenden Aufgaben, insbesondere Unterstützung des Präsidialsekretärs bei allen anfallenden Arbeiten
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung der Mitgliederversammlungen und der Senatssitzungen der Akademie der Künste
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen des Präsidialbereichs, u.a. „Kunstpreis Berlin – Jubiläumsstiftung 1848-1948“, Mitgliederclubs (Einladungsversendung, Veranstaltungsmanagement, Erstellung von Verträgen, Gästebetreuung inkl. Reisebuchungen
Führung von protokollarischen Gästelisten bei Empfängen und Sonderveranstaltungen sowie Betreuung protokollarischer Gäste
Mitgliederverwaltung (regelmäßige Aktualisierung des Mitgliederadressverzeichnisses und der Mitgliederfotowand im Foyer PP, Aktualisierung der Unterlagen (u.a. die Mitgliederliste) nach Todesfällen, Vorbereitung der Nachrufe während der Herbst-Mitgliederversammlung, Pflege der Datenbank OPAL
Mitarbeit bei der Mitgliederkommunikation
Bearbeitung aller laufenden Aufgaben des Präsidialbereichs, u.a. Erstellung von Hotelkostenübernahmeerklärungen, Mitarbeit bei der Umsetzung und des Versandes der Neujahrkarte für den Präsidialsekretär
Erledigung der Post
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Beruf (z. B. Kauffrau*mann für Büromanagement, Bürokauffrau*mann oder Veranstaltungskauffrau*mann) oder eine nachgewiesene gleichwertige Erfahrung/ Qualifikation
Erste Berufserfahrung in institutionellen Zusammenhängen wünschenswert
Organisations-, Planungs- und Koordinationskompetenz
Team- und Kommunikationsfähigkeit, Sorgfalt, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und hohes Engagement
Selbständiges, ergebnis- und serviceorientiertes Arbeiten
Gute Englischkenntnisse (in Wort und Schrift, B2-Niveau)
Unser Angebot:
Vergütung nach Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund Vollzeit (39 Stunden/ Woche), sofern die Eingruppierungsvoraussetzungen erfüllt sind
Jahressonderzahlung
6 Wochen Urlaub pro Kalenderjahr (zzgl. frei am 24.12. und 31.12.)
Flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit im Rahmen unserer Dienstvereinbarung
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Nutzung des kulturellen Angebots des Hauses
Möglichkeit zur kontinuierlichen Weiterentwicklung (z. Bsp. durch Fort- und Weiterbildungen und Bildungszeit)
Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Pflege (u.a. Eltern-Kind-Büro, Pflegeberatung)
Angebote zum Gesundheitsmanagement (u.a. EGYM Wellpass)
Zuschuss zum Jobticket (Deutschlandticket Job oder VBB Firmenticket)
Kostenlose und vertrauliche Sozialberatung
Der Arbeitsplatz ist für Teilzeit geeignet.
Die Akademie der Künste schätzt Diversität. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse)
ausschließlich
über die Plattform INTERAMT ein.
https://www.interamt.de/koop/app/stelle?id=1331146
Die Bewerbungsfrist endet am 28.07.2025.
Bewerbungen per E-Mail oder Postweg können nicht berücksichtigt werden!
Sollten Sie Rückfragen zur Nutzung von INTERAMT haben oder Hilfe benötigen, dann kontaktieren Sie uns bitte unter
bewerbung@adk.de
Informationen zur Akademie finden Sie unter
www.adk.de
Datenschutzinformationen für Bewerbungen erhalten Sie unter
http://www.adk.de/datenschutzinformationen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich/</guid></item><item><title>Kustode (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie zählt zu den herausragenden Kultur- und Forschungsinstitutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts sowie die Moderne mit den Schwerpunkten Friedrich Nietzsche und Bauhaus. Die Stiftung umfasst neben dem Goethe- und Schiller-Archiv und der Herzogin Anna Amalia Bibliothek in der Direktion Museen das 1885 gegründete Goethe-Nationalmuseum und das 2019 eröffnete Bauhaus-Museum sowie rund 20 weitere Museen, Dichterhäuser und Schlösser. Darüber hinaus verantwortet die Stiftung die Bau- und Gartendenkmalpflege im Weltkulturerbe.
In der Direktion Museen ist in der Abteilung Goethe-Nationalmuseum, Dichterhäuser zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche) folgende Stelle zu besetzen:
Kustode (m/w/d) Kunst und Kultur um 1800 mit Goethes Kunstsammlungen
E 13 TV-L, Kennziffer: 31/2025
Neben der fachwissenschaftlichen Betreuung herausragender Sammlungsbestände, wirkt die/der Kustod*in zentral an der projektbezogenen Umsetzung der musealen Neukonzeption des Goethe-Wohnhauses mit und wird darüber hinaus federführend für die kuratorische Weiterentwicklung der Ausstellungs- und Vermittlungsprogrammatik des Goethe-Nationalmuseums zuständig sein. Die einzigartigen Sammlungen der Direktion Museen definieren sich im Zusammenhang von Objekten, Häusern, Ideengeschichte und herausragenden historischen Persönlichkeiten.
Das sind Ihre Aufgaben:
Kustodisches Betreuen der Sammlungen der Kunst und Kultur der Goethe-Zeit, insbesondere der Bestände des Goethe-Nationalmuseums und der Kunstsammlungen Goethes inkl. Provenienzforschung; davon ausgenommen sind die grafischen und naturwissenschaftlichen Sammlungen Goethes
Fachwissenschaftliche Mitarbeit bei der Umsetzung der musealen Neukonzeption für das Goethe-Wohnhausensemble
Konzipieren und Mitarbeiten an digitalen Bestandsprojekten
Initiieren und Durchführen von wissenschaftlichen Bestandserschließungs-, Forschungs- und Digitalprojekten
Teamarbeit in bestands- und gattungsübergreifenden Projekten sowie in den Formaten der Ausstellungs- und Vermittlungsarbeit der Klassik Stiftung Weimar
Verfassen von wissenschaftlichen Publikationen (print und online) sowie Pflegen der Museumsdatenbank im Bestandsbereich
Wahrnehmen der musealen Hausverantwortung für das Goethe-Nationalmuseum inklusive des historischen Goethe-Wohnhauses und seiner Nebengebäude
Das erwarten wir:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom/Univ.) im Hauptfach Kunstgeschichte idealerweise in Kombination mit einem kultur- oder literaturwissenschaftlichen Fach, vorzugsweise mit Promotion
Nachgewiesene umfassende Kenntnisse der deutschsprachigen Kunst- und Kulturgeschichte des 18. und 19. Jahrhunderts
Einschlägige Berufserfahrung in einer musealen Einrichtung, insbesondere im Umgang mit musealen Objekten unterschiedlicher Gattungen
Erfahrung in der Durchführung objektbasierter Forschungs- oder Bestandsprojekte
Bereitschaft zur Forschung in einer digitalen Arbeitsumgebung sowie Erfahrung in der Pflege von Sammlungs- und Museumsdatenbanken
Nachgewiesene Erfahrungen im Kuratieren von Ausstellungen und im Projektmanagement sowie in der museums- und ausstellungsbezogenen Vermittlungsarbeit
Erfahrung im Umgang mit Bestandserhaltung und Restaurierungsprojekten
sehr gute Kenntnisse in Englisch und möglichst einer weiteren modernen Fremdsprache
Wenn Sie eine kommunikationsstarke, publikumsorientierte und teamfähige Persönlichkeit mit ausgeprägten kustodischen und kuratorischen Fähigkeiten sind, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine aktive Beteiligung an der produktiven Entwicklung der Direktion Museen innerhalb der Klassik Stiftung Weimar
ein engagiertes Team und direkte Kommunikationswege
ein familienfreundliches und attraktives Arbeitsumfeld mit moderner IT-Ausstattung (Dienstlaptop, Headset etc.), flexiblen Arbeitszeiten und die Möglichkeit der mobilen Arbeit
attraktive Nebenleistungen, z.B. vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
individuelle Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätten Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen, zusammengefasst in einer pdf-Datei, bis zum 24. August 2025
über unser Online-Portal
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Luise Jahn
Tel.: 03643/545-144
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d/</guid></item></channel></rss>