<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung (w/m/d) des RiesKraterMuseums Nördlingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf der Erde. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und ganz Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Alters- und Bildungsgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung
(w/m/d)
des RiesKraterMuseums Nördlingen
in Vollzeit, unbefristet
Das RiesKraterMuseum im Asteroidenkrater Nördlinger Ries ist das fachliche Zentrum rund um das Thema Impakt und bereitet dies für die breite Öffentlichkeit, fachlich Interessierte und Forschende aus dem In- und Ausland auf. Lokaler Träger des Museums ist die Stadt Nördlingen. Angegliedert ist das Forschungs- und Dokumentationszentrum ZERIN, welches seit 2014 ebenfalls von der Museumsleitung betreut wird. Es dient der eigenen wissenschaftlichen Arbeit, unterstützt die einschlägige Forschung weltweit, beherbergt die Forschungssammlung (u.a. mit den Bohrkernen der 1200 m tiefen Forschungsbohrung FB73) und verfügt über Arbeitsräume und ein Labor für Radiogene Isotope mit Reinraumtechnik, Thermionen-Massenspektromerie, Röntgenfluoreszenzanalyse etc.
Aufgaben:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums in Abstimmung mit dem Träger
Personalführung des Museumsteams
Vertretung des Museums in der Öffentlichkeit und der wissenschaftlichen Fachwelt (national wie international)
Einbringen der Forschungsthemen und Museumsarbeit in die konzeptionelle Weiterentwicklung der SNSB als Ganzes
Schärfung und Weiterentwicklung der Wissenschaftsvermittlung durch Dauer- und Sonderausstellungen, Veranstaltungen und digitale Angebote auch im Hinblick auf gesellschaftliche Diversität und Partizipation
Koordinierung und Leitung wissenschaftlicher Forschungsprojekte
Einwerbung von Drittmitteln
Ausbau, Pflege und wissenschaftliche Erschließung der Sammlungen
Vorausgesetzte Qualifikationen:
Ein abgeschlossenes geowissenschaftliches Hochschulstudium mit Promotion
Erfahrung in der naturkundlichen Museumsarbeit (Forschung, Sammlung und Vermittlung)
Managementerfahrung im Museumsbereich
Einschlägige wissenschaftliche Publikationen
Hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (deutsch und englisch)
Belastbarkeit und sicheres Auftreten
Wir bieten:
eine vielseitige Führungsaufgabe mit Gestaltungsspielraum und Zukunftsperspektiven
einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz an einem modernen Museum in der attraktiven Stadt Nördlingen
interessante und vielfältige wissenschaftliche und gesellschaftliche Themenstellungen
ein wissenschaftlich interessantes Gelände unmittelbar vor der Haustür
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern; die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder (TV-L)
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (digital) mit einem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsliste (maximal fünf ausgewählte Publikationen) und Zeugnissen in elektronischer Form bis spätestens
31.07.2
025
unter
bewerbung@snsb.de
.
Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Herrn Prof. Dr. Joris Peters (peters@snsb.de). Bei Fragen zu dem Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Schwerbehinderte Bewerber bzw. Bewerberinnen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gesichert ist.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens die Bewerbungsunterlagen vernichtet und nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-w-m-d-des-rieskratermuseums-noerdlingen/</guid></item><item><title>Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</link><description>MFG Medien- und Filmgesellschaft Baden-Württemberg mbH, Stuttgart Bewerbungsende: 25.07.2025 | Suchen Sie eine abwechslungsreiche, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungsspielraum? Schlägt Ihr Herz für Museen? Ermöglichen Sie gerne Veränderung im Kontext des digitalen Wandels? Zeichnet Sie strategische Weitsicht aus? Ist Ihnen eine wertschätzende, kooperative und offene Arbeitsatmosphäre wichtig? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – die MFG freut sich auf Sie!
Die MFG Medien- und Filmgesellschaft ist eine Einrichtung des Landes Baden-Württemberg und des SWR mit Sitz in Stuttgart. Aufgabe der MFG ist die Förderung der Filmkultur und Filmwirtschaft sowie der Kultur- und Kreativwirtschaft. Mit bedarfsorientierten Programmen und Projekten unterstützt die MFG in ihrem Geschäftsbereich „MFG Kreativ“ Kultur- und Kreativschaffende im Südwesten. Dabei liegt der Schwerpunkt auf Vernetzungs- und Vermittlungsaktivitäten sowie im Kompetenzfeld Digitale Kultur.
Zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
suchen wir innerhalb des Geschäftsbereichs
MFG Kreativ
für das Team Digitale Kultur, eine*n
Projektleiter*in (m/w/d) Digitale Kultur
in Vollzeit.
Sie sind verantwortlich für die Durchführung von Projekten zur Förderung digitaler Innovation in der Kultur, insbesondere im Museumsbereich. Dies umfasst neben der Konzeption und Leitung von Projekten auch die Planung und Durchführung von Veranstaltungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiterin-m-w-d-digitale-kultur/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Bayern</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort eine/n erfahrene/n
Projekt Manager/in (m/w/d) für museale Objekte in Bayern
. Die Tätigkeit wird in Vollzeit ausgeübt.
Ein Firmenfahrzeug sowie die Möglichkeit zum Homeoffice sind Teil der Stelle.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung oder höherwertige Qualifikation (z. B. GSSK)
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-bayern/</guid></item><item><title>Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.07.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Einrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der biologischen Vielfalt.
Sind Sie ein Zahlenprofi auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unser Verwaltungsteam suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Buchhalter*in (m/w/d) in Vollzeit
Die Stelle ist unbefristet und grundsätzlich teilbar; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Fachkraft (m/w/d) für das Schriftgutarchiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-m-w-d-fuer-das-schriftgutarchiv/</link><description>Stiftung Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen zum 01.09.2025 befristet bis zum 31.12.2026 eine*n
Fachkraft (m/w/d) für das Schriftgutarchiv
(Vollzeit 39 Stunden/Woche
)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Umsetzung fachgerechter Archivierung, Dokumentation und Zugänglichmachung des Archivbestands im Schriftgutarchiv
Fachliche Beratung und Betreuung der verschiedenen Nutzer*innengruppen (Forschende, Studierende, Schüler*innen u.a.), inkl. Leihanfragen
Fachliche Zuarbeit für die Abteilungs- und Bereichsleitung, Kurator*innen und Projektleitungen
Unterstützung und Mitarbeit bei Projekten im Bereich der Digitalisierung, der Zugänglich- und Nutzbarmachung sowie bei Ausstellungsprojekten, Web-Aktivitäten und digitalen Anwendungen
Fachlicher Austausch und Kooperation mit Mitarbeiter*innen anderer Archive und Abteilungen sowie Teilnahme an Fortbildungen
Ihr Profil
Abgeschlossene Berufsausbildung im Archivwesen oder einschlägige Praxiserfahrung, die gleichwertige Fähigkeiten nachweisen kann
Gute Kenntnisse hinsichtlich Archivierung, Behandlung, Konservierung und Systematisierung von Archivalien
Erfahrung mit dem Museumsstandard Spectrum und dem Archivstandard ISAD(G) und zeitgemäßen Museumsdatenbanken
Bereitschaft zur permanenten Weiterbildung im Bereich der Digitalisierung, des Datenmanagements und der Zugänglich- und Nutzbarmachung von Archiv- und Museumsbeständen
Gute Kenntnisse im Bereich der deutschen und internationalen Filmgeschichte sind wünschenswert
Unabdingbar sind Organisations- und Kooperationsfähigkeit, Selbstständigkeit und Dienstleistungsorientierung sowie eine hohe Lernfähigkeit und die Bereitschaft zur Veränderung
Wir bieten
Eine Vergütung E 8 TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
20.07.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-m-w-d-fuer-das-schriftgutarchiv/</guid></item><item><title>Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-3/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 11.07.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen die Stelle als
Bereichsleitung (w/m/d) für die Stabstelle Sponsoring und Fundraising
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
In engem Austausch mit dem Vorstand entwickeln Sie Konzepte zur Akquise von Drittmitteln und setzen diese um.
Ihre Aufgaben:
Recherche von potentiellen Sponsoren und Spendern
Entwicklung, Implementierung und Umsetzung von Sponsoring- und Fundraisingstrategien, die sowohl Strategie als auch Vision der Staatsgalerie stärken
Planung, Durchführung und Bewertung von Sponsoring- und Fundraisingprojekten inkl. Erstellung von Angeboten und Verträgen
Überwachung der korrekten Mittelverwendung
Erweiterung des Netzwerkes in Stuttgart auf externen Events
Pflege der Sponsoren- und Fördererdatenbank
Zusammenarbeit mit dem Team Sonderveranstaltung zur Durchführung von Events für die Akquise und Bindung neuer und aktiver Förderer
Enge Zusammenarbeit mit dem Förderkreis der Staatsgalerie
Stiftungsmittel:
Recherche von Stiftungen und Stiftungs- und Forschungsprogrammen inkl. Erstellen von Förderanträgen im Austausch mit den Wiss. Mitarbeitern
Interne Abwicklung der geförderten Projekte inkl. Berichtswesen und Koordination der Abrechnung im engen Austausch mit der Buchhaltung und dem Controlling
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium idealerweise im Bereich Kulturmanagement, Kulturwissenschaften oder einen vergleichbaren Abschluss
Kenntnis der Stifter- und Sponsorenlandschaft Deutschlands
Kenntnis im Einwerben von Drittmitteln
gute EDV Kenntnisse (MS-Office)
sehr gute Englischkenntnisse
Erfahrungen in der Planung und Umsetzung von Sponsoren- und Spendenprojekten
Engagement und zeitliche Flexibilität
Belastbarkeit sowie eine kommunikative, aufgeschlossene Art und Teamfähigkeit
selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der Kennziffer
SGS-2025-07
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Vorstand unter T +49 711 470 40 271. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-w-m-d-fuer-die-stabstelle-sponsoring-und-fundraising-3/</guid></item><item><title>Ausstellungs- und Projektkoordinator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-projektkoordinatorin-w-m-d/</link><description>LWL-Museum Zeche Zollern, Dortmund Bewerbungsende: 01.08.2025 | Der LWL sucht Sie zum 01.11.2025 als
Ausstellungs- und Projektkoordinator:in (w/m/d)
EG 11 TVöD VKA
für unser LWL-Museum Zeche Zollern in Dortmund im Rahmen der Sonderausstellung “Die Macht der Zwerge. Von kleinen Rebellen und großen Taten”. Die Sonderausstellung wird im Rahmen der Internationalen Gartenausstellung (IGA) 2027 im LWL-Museum Zeche Zollern zu sehen sein.
Wir bieten eine für zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8082
bis zum
01.08.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungs-und-projektkoordinatorin-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager/in (m/w/d) im Kultur- und Museumsbereich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d-im-kultur-und-museumsbereich/</link><description>ICOM Deutschland, Berlin Bewerbungsende: 21.07.2025 | ICOM Deutschland e.V. sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, einen/eine
Projektmanager/in (m/w/d) im Kultur- und Museumsbereich,
Vollzeit (39 Std./Woche)
Der Internationale Museumsrat ICOM (International Council of Museums) ist eine internationale Organisation für Museen, die sich für die Erforschung, Bewahrung, Pflege und Vermittlung des kulturellen Erbes einsetzt. ICOM Deutschland e.V. ist mit über 7.600 Mitgliedern das mitgliederstärkste Nationalkomitee innerhalb des Internationalen Museumsrats. Als größte Organisation der Museen und Museumsfachleute bundesweit engagiert sich ICOM Deutschland für den Austausch und die Vernetzung von Museen und Museums­fachleuten in Deutschland und weltweit. Mit vielfältigen Aktivitäten, wie Veranstaltungen, Projekten und internationalen Kooperationen fördern wir innovative Ansätze für die Herausforderungen im Museumssektor und schaffen Raum für Dialog, Wissenstransfer sowie nachhaltige Entwicklung.
Wir suchen einen/eineengagierte Projektmanager/in (m/w/d), der/die unsere vielfältigen Aktivitäten mit Leidenschaft und Organisationstalent begleitet. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet. Eine Entfristung wird angestrebt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d-im-kultur-und-museumsbereich/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in für Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-vermittlung-2/</link><description>Museum Brot und Kunst – Forum Welternährung, Ulm Bewerbungsende: 13.09.2025 | Das
Museum Brot und Kunst – Forum Welternährung
, getragen von der gemeinnützigen Vater und Sohn Eiselen-Stiftung in Ulm sucht ab sofort
eine:n Mitarbeiter:in für Vermittlung
in Teilzeit (
70%
).
Informationen zum Museum finden Sie unter www.museumbrotundkunst.de
Ihre Aufgaben:
Erarbeitung und Weiterentwicklung eines Vermittlungskonzepts mit Berücksichtigung spielerischer Elemente und von Bezügen zu Lehrplaninhalten
Aufbau von Netzwerken und Kooperationen insbesondere mit Schulen
Konzeption und Durchführung von ausstellungsbegleitenden Medien für Dauer- und Sonderausstellung
Konzeption und Durchführung zielgruppenspezifischer multisensorischer Vermittlungsformate
Mitarbeit an Sonderausstellungen
Workshops mit Kindern
Organisation und Durchführung von Backevents
Betreuung der freiberuflichen Guides
Organisation des jährlichen Familientags und Adventstags und unseres Museumsfests
Verfassen von Drittmittelanträgen für Vermittlungsprojekte
Erstellen von Text- und Bildmaterial für unsere Presseabteilung
Wir erwarten:
Abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/ Geschichte o.ä.
Überblick über die aktuellen Vermittlungsdiskurse in Museen
Berufserfahrung im Bereich Bildung und Vermittlung an einer Bildungseinrichtung für unterschiedliche Zielgruppen und Formate
Erfahrung in der Konzeption und Durchführung unterschiedlicher Vermittlungskonzepte für Kunst und Kultur
Hervorragende mündliche und möglichst schriftliche Ausdrucksfähigkeiten in Deutsch und Englisch, weitere Fremdsprachen sind von Vorteil
Kreativität, Engagement, Kommunikations- und Organisationstalent
Ausgeprägte Teamfähigkeit
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung bei Sonderveranstaltungen (Abende, Wochenenden, Feiertage)
EDV-Kenntnisse (gängige MS-Office/ Social Media)
Ernsthaftes Interesse an den Inhalten und der Sammlung des Museums Brot und Kunst
Wir bieten einen vielseitigen Aufgabenbereich mit Gestaltungsmöglichkeiten und die Arbeit in einem kleinen motivierten Team. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD 10.
Auskünfte erteilt Dr. Isabel Greschat,
ig@museumbrotundkunst.de
oder Tel. 0731-1400913.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis
spätestens 13. September 2025
an die Vater und Sohn Eiselen-Stiftung, Syrlinstraße 7, 89073 Ulm
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.09.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-vermittlung-2/</guid></item><item><title>Koordination Bestandsdigitalisierung Repro</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109377/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 13.07.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Die Museen der Klassik Stiftung Weimar (KSW) besitzen u. a. mit Goethes Privatsammlung, der Sammlung zum Bauhaus und den Grafischen Sammlungen ein breites Spektrum an einzigartigen Objekten. Für den Zugang und die Darstellung der Sammlungen und historischen Objekte ist in der Direktion Museen in der Abteilung Ausstellungs- und Sammlungsmanagement zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet bis zum 31.12.2027 folgende Projektstelle zu besetzen:
Koordination Bestandsdigitalisierung Repro
E 9a TV-L, Kennziffer: 28/2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109377/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d)  im Bereich Sammlungspflege.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-im-bereich-sammlungspflege/</link><description>Stiftung Insel Hombroich, Neuss Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Stiftung Insel Hombroich widmet sich der Architektur, Kunst, Natur, Literatur, Musik und Philo­sophie. Mit insgesamt 43 Gebäuden auf ca. 64 ha bietet sie neben dem mu­sealen Be­reich einen Arbeits- und Wohnort für Künstler:innen unterschiedlicher Disziplinen sowie diverse Ausstellungs- und Veranstaltungsräume. Kern ist das international bekannte Museum Insel Hombroich mit einer zwei Jahrtausende umspannenden Sammlung von Kunst- und Kultur­objek­ten in begehbaren Skulp­turen und gestalteter Landschaft. Das archivische Zentrum betreut zudem Vor- und Nachlässe von Künstler:innen, Schriftsteller:innen und Wissenschaftler:innen aus dem Umfeld Hombroichs.
Für die konservatorische Betreuung der umfassenden Sammlung in den Innen- und Außen­bereichen sucht die Stiftung Insel Hombroich zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Restaurator:in (m/w/d) 50%
im Bereich Sammlungspflege.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliches Arbeiten in der konservatorischen Betreuung der Dauer- und Wechsel­ausstellungen
Allgemeine Zustandserfassung und Erstellung von Konservierungs- und Restaurierungs­konzepten mit Prioritätenlisten
Praktische Durchführung von Reinigungen sensibler Objektoberflächen in den Innen- und Außenbereichen des Museums
Leitung und Anweisung eines kleinen Teams von Freiwilligen zur Unterstützung der allgemeinen Sammlungspflege
Koordinierung und Begleitung externer Dienstleister im Rahmen größerer Restaurierungs- und Konservierungsprojekte
Klima-Monitoring in allen Ausstellungsbereichen
Mitwirkung bei Schädlingsmonitoring
Vorgaben und Begleitung bei jeglicher Bewegung von Kunstgegenständen (s. Objekthandling, Verpackung, Transport, Einlagerung)
Vorbereitung und Organisation von vereinzelten Leihangelegenheiten
Koordinierung und Einweisung des Reinigungsteams in den Ausstellungsräumen
Optimierung der konservatorischen Bedingungen in den Depots (s. Nachhaltigkeit)
Ihre Voraussetzungen:
Abgeschlossene Fach- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung und Konservierung von Kunstgegenständen oder eine gleichwertige Qualifikation in einem anderen museumsrelevanten Studiengang mit Schwerpunkt Sammlungspflege
Mindestens drei Jahre Erfahrung im entsprechenden Praxisfeld
Vertrautheit mit digitaler Erfassung und fotografischer Dokumentation von Sammlungsgut
Sicherer Umgang mit den gängigen Office-Programmen und Datenbanken
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Was uns wichtig ist:
ein ganzheitlicher Blick auf die komplexen Werke und deren Erhalt innerhalb einer besonderen Präsentation
Auseinandersetzung mit dem Vermächtnis des Stifters und aktive Unterstützung der Bedingungen eines Tageslichtmuseums
die Ambition, Hombroich in seiner Einzigartigkeit zu verstehen, daraus Arbeitsziele abzu­leiten und adäquate Pläne für die Sammlungspflege zu erarbeiten, die sowohl dem Erhalt eines jeden Kunstwerks als auch der Präsentationsphilosophie gerecht werden
Sicheres Auftreten, eine präzise, gewissenhafte und flexible Arbeitsweise sowie ausge­prägte Team- und Kommunikationskompetenz
Bereitschaft zur Fortbildung und Innovation
Was wir bieten:
Eine außergewöhnliche, vielfältige und erschließende Tätigkeit in Teilzeit (20 Std./Woche) an einem einzigartigen Ort
Eine zunächst auf 2 Jahre befristete Anstellung mit Entfristungsperspektive
Eine Tätigkeit in direkter Zusammenarbeit mit der Stiftungsleitung
Ein motiviertes Team in einem sehr kooperativen, zugewandten Betriebsklima
Gezielte Weiterbildungsmöglichkeiten
18 Urlaubstage bei einer 3-Tage-Woche zzgl. freie Brauchtumstage
Betriebliche Altersvorsorge
Gerne erwarten wir Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 31.07.2025 mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und Ihres frühest­möglichen Eintrittsdatums in elektronischer Form (eine PDF-Datei bis max. 10 MB) an: bewerbung@inselhombroich.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-im-bereich-sammlungspflege/</guid></item><item><title>Meister:in im Handwerk Elektrotechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-im-handwerk-elektrotechnik-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 03.08.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Meister:in im Handwerk Elektrotechnik (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit.  Das Referat Betrieb betreibt in den
Staatlichen Museen zu Berlin
die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-im-handwerk-elektrotechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-21/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Verwaltungsleitung (m/w/d)
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 100%,
Entgeltgruppe 9b TV-L, unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Leitung für den Fachbereich Kulturelle Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-fachbereich-kulturelle-vermittlung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 20.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes – sucht zum 01.10.2025
eine Leitung für den Fachbereich Kulturelle Vermittlung,
Vollzeit (39 Std.)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts.
Das Vermittlungsprogramm KUNSTWELTEN entspricht dem Auftrag der Akademie, öffentlich zu wirken. Es wendet sich an Kinder, Jugendliche und Erwachsene und schöpft aus der Vielfalt und dem Zusammenspiel der Werke und Erfahrungen der Mitglieder und Stipendiat*innen, der Künstlerarchive und Sammlungen der Akademie. In Führungen, Gesprächen, Werkstätten und künstlerischen Aktionen werden unterschiedlichen Zielgruppen Themen und Projekte der Akademie und ihrer Mitglieder nähergebracht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-den-fachbereich-kulturelle-vermittlung/</guid></item><item><title>Leitende:r Betriebstechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
LEITENDE BETRIEBSTECHNIKERIN /
LEITENDEN BETRIEBSTECHNIKER (M/W/D)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitender-betriebstechnikerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Marketing / Projektmanagement Lange Nacht der Museen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-projektmanagement-lange-nacht-der-museen-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 20.07.2025 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 320 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Teilzeitstelle
schnellstmöglich
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die Städtischen Museen Jena vereinen mit dem
Stadtmuseum Jena
, dem
Romantikerhaus Jena
und der
Kunstsammlung Jena
eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit interessanten Sonderausstellungen und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung, museumspädagogischen Angeboten und Veranstaltungen stellen sie attraktive Angebote bereit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-marketing-projektmanagement-lange-nacht-der-museen-m-w-d/</guid></item><item><title>Techniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Deutsches Marinemuseum, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stiftung Deutsches Marinemuseum stellt am historischen Ort in Wilhelmshaven die Geschichte der deutschen Marinen von 1848 bis in die Gegenwart dar und zählt zu den meistbesuchten Museen Niedersachsens.
Zur Verstärkung der Haustechnik sucht das Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Techniker (m/w/d)
in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Die Durchführung von Reparaturen und Wartungsarbeiten im gesamten Museumsbereich, den Außendepots sowie auf den Schiffen und Booten
Die Pflege der Ausstellung sowie Unterstützung beim Auf- und Abbau von Ausstellungen
Die Gewährleistung der Sauberkeit des Museums, des Geländes und der Großexponate sowie die Sicherstellung des Winterdienstes
Das Sicherstellen des technischen Betriebes während der Besuchszeiten
Die Betreuung der ehrenamtlichen Helfer:innen (Instandsetzungsmaßnahmen Schiffe und Boote)
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung sowie breites handwerkliches Geschick und Technikverständnis
Eine eigenständige und zuverlässige Arbeitsweise sowie Flexibilität und Teamfähigkeit
Die Wertschätzung für historische Exponate
Einen Führerschein, mindestens Klasse B
Die Bereitschaft an Fort- und Weiterbildungen teilzunehmen
Das erwartet Sie:
Eine unbefristete Anstellung in Vollzeit (39 Stunden)
Eine Vergütung in Anlehnung an den TVöD (Entgeltgruppe E5)
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester
Gute Fortbildungsmöglichkeiten
Ein vielseitiges und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Ein kollegiales Umfeld in einem kleinen, engagierten und zielorientiert arbeitenden Team
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte bis zum 18.07.2025 postalisch an die Stiftung Deutsches Marinemuseum, z. Hd. Fenna Rohr oder per E-Mail an personal@marinemuseum.de.
Südstrand 125 | 26382 Wilhelmshaven | Tel. 04421-4008411
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in an Empfang und Kasse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-an-empfang-und-kasse/</link><description>Urgeschichtlichen Zentrum Wildeshausen, Wildeshausen Bewerbungsende: 13.07.2025 | Mit dem Urgeschichtlichen Zentrum Wildeshausen (UZW) wird 2025 ein neues Informationszentrum und Ausstellungshaus eröffnet. Zentrales Thema ist die Archäologie im Naturpark Wildeshauser Geest. Die Eröffnung im sanierten Alten Feuerwehrhaus in Wildeshausen ist für den 27. August 2025 geplant.
Das UZW sucht ab dem 11. August 2025 drei Personen für die Servicestelle am Eingangstresen für insgesamt ca. 100-120 Stunden/Monat während unserer Öffnungszeiten (bis zu 40 Stunden / Monat pro Person). Die Tätigkeit kann entweder als versicherungspflichtige Teilzeit-Arbeit oder als geringfügige Beschäftigung (Mini-Job) aufgenommen werden.
Ihre Aufgaben bei uns
Begrüßung und Betreuung unserer Besucher:innen im Eingangsbereich.
Verkauf von Eintrittskarten und von Büchern, Spielzeug und Souvenirs.
Bedienung des digitalen Kassensystems und Durchführung von Tagesabrechnungen.
Betreuung des Shopbereiches (Listen führen, Waren nachlegen, Dekoration).
Telefonische und persönliche Auskünfte zu Öffnungszeiten, Angeboten und Führungen.
Unterstützung bei organisatorischen Abläufen im Besuchsservice.
Sicherstellung eines gepflegten und einladenden Erscheinungsbildes im Empfangsbereich, gegebenenfalls Durchsetzung der Hausordnung.
Zusammenarbeit mit den Kolleg:innen der Touristinformation.
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz und Evakuierung.
Ihr Profil
Freundliches und serviceorientiertes Auftreten.
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und an Feiertagen.
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache.
Fremdsprachenkenntnisse, bes. Englisch oder Niederländisch, sind vorteilhaft.
Freude am Umgang mit Menschen sowie Interesse an Wissenschaft, besonders an Archäologie und Geschichte in der Wildeshauser Geest.
EDV-Anwenderkenntnisse in der Nutzung von digitalen Programmen (z.B. Word, Excel).
Idealerweise Erfahrung im Verkauf, Empfang oder in der Gastronomie.
Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit und Verantwortungsbewusstsein.
Unser Angebot
Abwechslungsreiche Aufgabe in einem kleinen motivierten Team.
Unbefristetes Arbeitsverhältnis oder nach Wunsch befristeter Vertrag (z.B. semsterbezogen).
Arbeitszeiten von Dienstag bis Sonntag (Di-Fr 12-15 Uhr, Sa / So 10-17 Uhr), auch an Feiertagen.
Gehalt 15 Euro brutto / Stunde.
Vertragsart nach Wunsch entweder als versicherungspflichtiges oder als geringfügiges Beschäftigungsverhältnis. Bei einem Mini-Job sind maximal 37 h pro Monat möglich.
Gründliche Einarbeitung.
Betriebliche Schulung für Erste Hilfe und andere Notsituationen.
Freier Eintritt in ausgewählte Museen in Deutschland.
Weitere Auskünfte erhalten Sie gerne bei Dr. Julia K. Koch, Leitung des UZW, unter der Tel.-Nr. 0152 2374 5601.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bewerbungen von Menschen mit einer Behinderung werden begrüßt. Diesem Personenkreis wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben. Bitte fügen Sie zur Wahrung Ihrer Interessen der Bewerbung einen Nachweis über eine bestehende Schwerbehinderung oder Gleichstellung bei.
Die Bestimmungen des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetzes (AGG) werden im Auswahlverfahren beachtet.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis spätestens zum 13. Juli 2025. Ihre Bewerbungsunterlagen (ohne Foto) mit Lebenslauf und (Arbeits-)Zeugnissen senden Sie in einer pdf-Datei per E-Mail an
uzw.bewerbung@posteo.de
. Geben Sie bitte auch die gewünschte Vertragsart, die Anzahl der von Ihnen gewünschten Stunden pro Woche und bevorzugte Arbeitstage an.
Mit dem Einreichen Ihrer Bewerbung willigen Sie in die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, die wir im Rahmen des Auswahlverfahrens von Ihnen erhalten haben, ein. Ihre gespeicherten Daten und Bewerbungsunterlagen werden sechs Monate nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens datenschutzgerecht vernichtet.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-an-empfang-und-kasse/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) – Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-verwaltung/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mühlheim a.d. Ruhr Bewerbungsende: 01.07.2025 | Der Kulturbetrieb der Stadt Mülheim an der Ruhr der hat zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Teilzeitstelle (24,5 Stunden wöchentlich) als
Mitarbeiter*in (m/w/d) – Verwaltung im Kunstmuseum
(Entgeltgruppe 08 TVöD, mindestens 25.566,- € bis 31.025,- € im Jahr; je nach einschlägiger Berufserfahrung)
zu besetzen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-verwaltung/</guid></item><item><title>Geschäftsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Käthe Kollwitz Haus Moritzburg, Moritzburg Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Stiftung Käthe Kollwitz Haus Moritzburg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine neue
Geschäftsleitung (m/w/d)
Das Käthe Kollwitz Haus Moritzburg ist der einzige noch öffentlich zugängliche authentische Aufenthaltsort und gleichzeitig das Sterbehaus der bedeutendsten deutschen Grafikerin und Bildhauerin des 20. Jahrhunderts. Eine Dauerausstellung mit Originalgrafik und einer biografischen Dokumentation gibt einen Überblick über ihr Leben und Werk.
Sonderausstellungen, Veranstaltungen und ein umfangreiches museumsdidaktisches Angebot bieten Möglichkeiten für eine lebendige Begegnungsstätte. Das Käthe Kollwitz Haus hat sich seit seiner Eröffnung im Jahr 1994 auch als ein Ort der grafischen Kunst der Gegenwart profiliert.
Ihre Aufgaben:
Betreuung und Weiterentwicklung des Käthe Kollwitz Hauses als national wertvolles Kulturdenkmal und als kultureller Gedächtnisort auf der Grundlage des neuen Entwicklungskonzeptes und den satzungsgemäßen Zwecken und Aufgaben der Käthe Kollwitz Stiftung Moritzburg
Federführende Bearbeitung der Haushalts- und Wirtschaftsführung der Stiftung einschließlich Drittmittelbeschaffung und Fördermittelakquise
Organisation und Begleitung museumsdidaktischer Angebote einschließlich der Akquise neuer Zielgruppen und Bildungseinrichtungen
Organisation und Begleitung von Sonderausstellungen und Veranstaltungen
Liegenschaftliche Verwaltung des denkmalgeschützten Gesamtensembles
Personalverantwortung für Mitarbeiter und Honorarkräfte
Vorbereitende und begleitende Gremienarbeit der Stiftungsorgane
Kontaktperson zum „Freundeskreis Käthe Kollwitz Moritzburg e.V.“
Öffentlichkeits- und Pressearbeit einschließlich Betreuung der sozialen Medien
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in den Bereichen Kulturwissenschaften, Museologie, Kulturmanagement bzw. vergleichbaren Ausbildungen oder eine 5-jährige Erfahrung in vergleichbaren Kulturbereichen oder Einrichtungen
Eine engagierte und offene Persönlichkeit mit hoher Kommunikationsstärke, Organisationstalent, sowie selbständiger, kreativer und lösungsorientierter Arbeitsweise
Erfahrung in der Wirtschaftsführung einer Kultureinrichtung
Gute EDV-Kenntnisse und ein sicherer Umgang mit Microsoft-Office-Produkten
Die Bereitschaft, den Dienstbetrieb während der Öffnungszeiten, ggf. an Wochenenden und Feiertagen abzusichern
Wir bieten:
Ein freundliches Arbeitsumfeld in einem denkmalgeschützten Gebäudeensemble
Eine partnerschaftliche Zusammenarbeit, insbesondere mit dem Kollwitz-Museum Köln sowie den Institutionen und Mitgliedern des Beirates der Käthe Kollwitz Stiftung
Eine Vergütung in Anlehnung an den TVÖD EG 9a mit einem Umfang von zunächst 28 Wochenstunden
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen bis zum
31.07.2025
per Mail an:
vorstand@kollwitz-moritzburg.de
Neben objektiver Information garantieren wir Ihnen die vertrauliche Behandlung Ihrer persönlichen Daten. Mit der Zusendung Ihrer Unterlagen erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre Angaben für den Zeitraum des Bewerbungsverfahrens elektronisch gespeichert werden dürfen. Kosten, die mit der Bewerbung verbunden sind, können nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsleitung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Direktor:in der LWL-Archäologie für Westfalen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-der-lwl-archaeologie-fuer-westfalen-w-m-d/</link><description>LWL-Archäologie für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 11.07.2026 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.01.2026 als
Direktor:in der LWL-Archäologie für Westfalen (w/m/d)
B 2 LBesG NRW bzw. AT-Vergütung
Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (41 bzw. 39 Stunden/Woche) an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8130 bis zum 11.07.2025.
Die Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich am 25.07.2025 in Präsenz in Münster stattfinden. Eine mögliche Einladung erhalten Sie vorab per E-Mail.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.07.2026</description><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-der-lwl-archaeologie-fuer-westfalen-w-m-d/</guid></item></channel></rss>