<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Registrar:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/</link><description>Kirchner Museum Davos, Davos (Schweiz) Bewerbungsende: 15.11.2025 | Das Kirchner Museum Davos ist ein international renommiertes Kunstmuseum, das sich vollumfänglich dem Werk Ernst Ludwig Kirchners widmet. Im modernen Bau von Gigon/Guyer fügt sich das Museum in das alpine Panorama von Davos ein und bietet neben wechselnden Sonderausstellungen zur Moderne und zeitgenössischen Kunst auch ein abwechslungsreiches Rahmenprogramm mit innovativen Formaten.
Wir suchen als Vertretung der aktuellen Stelleninhaberin
per sofort oder nach Vereinbarung
eine/n,
Registrar:in (60–100%, Home-Office möglich)
Ihr Aufgabengebiet
Organisation des Leihverkehrs:
Erstellen und Überprüfen von Leihverträgen, Organisation nationaler und internationaler Kunsttransporte (inkl. Kurierkoordination und -betreuung) sowie Abwicklung aller versicherungstechnischen Angelegenheiten.
Ausstellungen:
Unterstützung der Ausstellungsplanung und enge Zusammenarbeit mit den Bereichen Ausstellung und Museumstechnik, inkl. Koordination von Auf- und Abbauarbeiten.
Optional:
Bildrechte und Datenbankpflege
Bearbeitung von Bildrechteanfragen sowie kontinuierliche Pflege und Aktualisierung der Bilddatenbank (MuseumPlus).
Ihr Profil
Studium in Museologie, Kunstgeschichte oder vergleichbaren Ausbildung
Erfahrung im Bereich Registratur/Sammlungsverwaltung
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit MuseumPlus oder vergleichbaren Datenbanksystemen
Sehr gute Kommunikationskenntnisse in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)
Hohe Selbstständigkeit, gute Organisations- und Koordinationsfähigkeiten
Flexibilität und Belastbarkeit, Bereitschaft für gelegentliche Abend- und Wochenendeinsätze
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem dynamischen und kreativen Umfeld.
Flexible Anstellungsmöglichkeiten sowie die Option auf Home-Office-Arbeit.
Ein herzliches und professionelles Team.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Angaben zum möglichen Arbeitsbeginn und zu Ihren Gehaltsvorstellungen bis
15. November 2025
an:
Renya Heinrich, Leiterin Finanzen und Administration,
bewerbungen@kirchnermuseum.ch
. Bei Fragen stehen wir Ihnen gerne telefonisch unter
+41 81 410 63 00
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte
(in Vollzeit, 38,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Überwachung und Kontrolle der zugangsberechtigten Personen
Kontrolle und Überwachung der Außenhaut mittels Videoüberwachungsanlage
Kontrollgänge aus technischen Gründen oder bei Veranstaltungen
Koordinierung des Alarmablaufs bei Polizei oder Brandalarm, Verständigung von Personen nach Notfallplan
Telefonzentrale für technische bzw. infrastrukturelle Belange
Information und Vermittlungsposition bei externen Besuchern und Dienstleistern
Bestellung und Koordinierung der Handwerkeraufsichten
Melden und Erstellen von Berichten und Vorkommnissen
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Bereich Sicherheit und Pfortendienst
Bescheinigung über die Unterrichtung nach § 34a GewO oder höherwertig
Kenntnisse im Umgang mit Gefahrenmanagementsystemen (BMA/EBA)
Technisches Verständnis z. B. im Bereich der Gefahrenmeldetechnik
Gute Anwender PC-Kenntnisse
Bereitschaft, im Schichtbetrieb (Früh- und Spätschicht) zu arbeiten
Hohes Verantwortungsbewusstsein und verantwortungsvoller Umgang mit Informationen
Fähigkeit, auch in Notfallsituationen ruhig und konzentriert zu bleiben
Gute und schnelle Auffassungsgabe
Ausgesprochene Team- und Kommunikationsfähigkeit
Kompetentes und freundliches Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 16.11.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-19
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Böttcher (Leitung Bereich Besucherservice) unter T +49 711 470 40 130. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 28.10.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Standort Mainz suchen wir ab sofort
eine*n Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)
als wissenschaftliche Hilfskraft mit 10 – 15 Wochenstunden befristet bis 31.12.2025 mit Aussicht auf Verlängerung
Ihre Aufgaben:
Beschaffung und Bestellwesen: Durchführung von Bestellungen nach Bedarf, Pflege und Organisation der Bestellablage, Verwaltung von Lieferantenkontakten
Inventur und Bestandsmanagemants: Entwicklung und Umsetzung eines Inventurkonzeps für das Materiallager des KGR Projekts, Erstellung und kontinuierliche Pflege von Excel-Bestandlisten, Überwachung der Lagerbestände
Logistik und Organisation: Entwicklung enes Logistikkonzeps für das KGR Projekts, Organisation und optimale Verteilung der Ausstattung in luftvefrachtbare Kisten, Erstellung und Pflege von Packlisten, Unterstützung bei der Entwicklung eines Packstufenkonzeps
Ihr Anforderungsprofil:
Eingeschriebene/r Student/in, vorzugsweise in den Bereichen Logistik, Wirtschaftsingenieurswesen, BWL oder vergleichbaren Studiengängen, Interesse an logistischen Fragestellungen und Supply Chain Management, sehr gute MS Excel-Kenntnisse, strukturiertes und organisiertes Arbeiten, Zuverlässigkeit und Eigenständigkeit
Wünschenwert:
Erste praktische Erfahrungen im Bereich Logistik oder Materialwirtschaft, Kenntniss in Inventur- und Lagerverwaltung, Affinität für systematisches Arbeiten und Dokumentation
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung nach vorgegebenem Stundenlohn für Hilfskräfte
Möglichkeit zum mobilem Arbeiten
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Bezuschussung des Deutschlandtickets in Höhe von 50 %
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweise beifügen!).
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung unter Angabe der gewünschten Wochenstunden- in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum 28.10.2025. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.10.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleiter*in Museen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/</link><description>Stadt Herne, Herne Bewerbungsende: 06.11.2025 | Die Stadt Herne sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Teamleiter*in Museen (w/m/d)
(Kennziffer 32/0180)
für den Bereich Museen und Stadtarchiv des Fachbereichs Kultur.
Das Emschertal-Museum der Stadt Herne ist ein traditionsreiches Stadt- und Regionalmuseum mit jährlich rund 65.000 Besucher*innen. Im Jahr 2026 feiert das Museum sein 100-jähriges Jubiläum. Das Emschertal-Museum besteht aus den Häusern Schloss Strünkede mit der Schlosskapelle, dem Heimatmuseum „Unser Fritz“ sowie der Städtischen Galerie im Schlosspark, die ihren Schwerpunkt auf künstlerische Positionen des 20. und 21. Jahrhunderts legt.
Neben dem klassischen Museumsbetrieb mit Dauer- und Sonderausstellungen, Führungen und dem Bereich der Bildung und Vermittlung finden zahlreiche Sonderveranstaltungen wie der Strünkeder Sommer, der Strünkeder Advent oder auch das STEAMPUNKfestival im Heimatmuseum statt.
Für die Verstärkung unseres Teams mit zurzeit 18 Mitarbeitenden suchen wir eine engagierte und zugewandte Persönlichkeit mit Hochschulabschluss in einem museumsrelevanten Fach und mehrjähriger einschlägiger Berufserfahrung im Museumsbereich.
Wir bieten Ihnen:
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis in Vollzeit (
39 Wochenstunden
)
eine leistungsgerechte Vergütung nach vorliegender Qualifikation in der
Entgeltgruppe
12 TVöD
eine betriebliche Altersvorsorge (VBL)
ein gutes Angebot an persönlichen und fachlichen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten und eine umfassende Einarbeitung
eine vielseitige, verantwortungs- und anspruchsvolle Tätigkeit in einem motivierten Arbeitsumfeld
ein betriebliches Gesundheitsmanagement mit umfangreichem Programm
vielfältige Rabatte durch Corporate Benefits
es besteht das Angebot eines vergünstigten Großkundentickets für den ÖPNV, der Nutzung von Metropolradruhr-Fahrrädern oder der Finanzierung eines Fahrrades durch eine zinslose Gehaltsvorauszahlung
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Führungsverantwortung für die Bereiche Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungen, Mu-seumspädagogik/Bildung und Vermittlung
Vertretung der Abteilungsleitung/Museumsdirektor*in
Einsatz der zugeordneten Mitarbeiter*innen und Entscheidung in grundsätzlichen, fachlichen, personellen und organisatorischen Angelegenheiten
Mitarbeit bei der Erstellung von Organisationskonzepten
Planung und Entwicklung von museumspädagogischen Angeboten für alle Altersgruppen
Pflege der Kooperationen mit regionalen und überregional anerkannten Bildungseinrichtungen / Netzwerkarbeit
Planung und Entwicklung der pädagogischen Programmangebote des Emschertal-Museums
Planung, Ausbau und Entwicklung des Museumsangebotes zu interkulturellen, inklusi-ven und demografierelevanten Themen und Schwerpunkten
Aufsicht, Planung und Durchführung von Schüler- und Studentenpraktika sowie der Schulung der 20 Dozent*innen im Bereich Museumspädagogik und deren Betreuung und praxisbezogener Anleitung
Schulung der Mitarbeiter*innen in Bezug auf die Veranstaltungen, pädagogischer Aktionen, Events, Ausstellungen und zur Pflege des Museumsbestandes
Diese Voraussetzungen müssen Bewerber*innen erfüllen:
ein erfolgreich abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor, Master oder Diplom) in einem museumsrelevanten Fach wie Geschichte, Kunstgeschichte, Archäologie, Kulturwissenschaft, Museumswissenschaft, Pädagogik
langjährige, einschlägige Fach- und Berufserfahrung
ausgeprägte Kooperations- und Teamfähigkeit
Kund*innen- und Serviceorientierung, Lernbereitschaft sowie Eigeninitiative
ein hohes Maß an Selbständigkeit, Engagement, Flexibilität und Belastbarkeit
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung, Bereitschaft zu Spät- und Wochenenddiensten
Hinsichtlich der zu übernehmenden Aufgaben sollen folgende Kompetenzprofile besonders ausgeprägt sein:
Werthaltung
Diversity- und Kommunikationskompetenz, kognitive Kompetenz
Konfliktfähigkeit
Soziale Sensibilität
Wünschenswert sind:
Mehrjährige Führungserfahrung
Moderierende Kompetenzen und Dialogfähigkeit
Ausgeprägte Fähigkeit zu strukturiertem, konzeptionellem sowie kreativem Denken
Interesse an Themen des Verwaltungshandelns sowie vertiefte Kenntnisse im Museumsmanagement
Erfahrungen mit Formen der analogen und digitalen Vermittlung sowie publikumsbezogener Museumsarbeit
Fahrerlaubnis der Klasse B
Grundlage unserer Erwartungen ist das Kompetenzmodell der Stadt Herne, das Sie unter
www.herne.de/kompetenzmodell
einsehen können.
Die Besetzung der Vollzeitstelle ist grundsätzlich in
Teilzeitform
(Job-Sharing) möglich. Bei der Funktionsübertragung auf zwei in Teilzeit beschäftigte Mitarbeiter*innen können nach Absprache aller Beteiligten bestimmte Arbeitszeitmodelle festgelegt werden.
Die Stadtverwaltung Herne definiert sich als moderne Arbeitgeberin, die Chancengleichheit und die Vielfalt der Lebensentwürfe ihrer Mitarbeitenden fördert und dadurch Perspektiven schafft.  Für ihr beispielhaftes Handeln wurde die Stadtverwaltung Herne 2025 zum dritten Mal in Folge mit dem Prädikat „
Total E-Quality
“ ausgezeichnet. Ihr erklärtes Ziel ist es, dass sich die Stadtgesellschaft auch in ihrer Belegschaft widerspiegelt.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Qualifikation im Rahmen der gesetzlichen Regelungen bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind willkommen.
Werden auch Sie Teil des Teams und prägen zusammen mit rund 3.000 Mitarbeitenden die Zukunft der Stadt Herne.
Bewerben Sie sich ganz einfach online auf unserer Homepage unter
www.herne.de/Rathaus/Stellen-und-Ausbildung/
bis zum 06.11.2025
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Kontakt:
Als Ansprechperson steht Ihnen für inhaltliche Fragen aus dem Fachbereich Kultur Herr Dr. Doetzer-Berweger (
02323/16-1071)
gerne zur Verfügung. Für verfahrenstechnische Fragen wenden Sie sich an Frau Graf vom Personaleinsatzmanagement (
02323/16-2541)
. Weitere Informationen zur Stadt Herne finden Sie im Internet unter
www.herne.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkräftig zu unterstützen?
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin
Eine/n Mitarbeiter*in für die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)
–  Entgeltgruppe 3 TVöD, Teilzeit mit 27,5 Wochenstunden, unbefristet
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch ständig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen
Spannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums
Unterstützung durch aufgeschlossene Kolleg*innen der Abteilungen aus unterschiedlichen Berufen und Sprachen
Einen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten
Alle sozialen Bedingungen des öffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub, Jahressonderzahlungen, Betriebliche Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit
Kostenloser Eintritt in die großen Bremer Museen
Gute Erreichbarkeit mit dem ÖPNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof
Ein gefördertes Jobticket der BSAG
Ihre Aufgaben:
Sie sind verantwortlich für den Schließdienst des Museums und Übermaxx.
Sie betreuen die Pforte.
Sie übernehmen Empfang und Registrierung von Handwerkern; dazu gehören Ausgabe und Rücknahme von Schlüsseln und Besucher-/Handwerkerausweisen.
Zu Ihren Aufgaben zählt die Annahme, Bearbeitung und Vermittlung eingehender Telefonate (auch in Englisch); sofern erforderlich erstellen Sie Gesprächsnotizen oder E-Mails und leiten diese weiter.
Sie achten auf einen gepflegten Pfortenbereich.
Sie organisieren die Annahme und Bearbeitung der angelieferten Post/Pakete sowie deren Abholung und Bereitstellung für den Versand.
Sie übernehmen die Annahme und Weiterleitung von Materiallieferungen
Sie informieren sich über Veranstaltungen, Produkte und Verkaufsaktionen, um den Anrufer*innen freundlich und kompetent Auskünfte erteilen zu können.
Sie übernehmen die Urlaubs- und Krankheitsvertretung des Kollegen an der Pforte.
Ihr Profil
Sie zeigen Begeisterung und Freude am Umgang mit Menschen
Sie verfügen über eine hohe Kundenorientierung, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Sie haben ein sicheres und freundliches Auftreten auch in Stresssituationen
Sie sind zuverlässig, gewissenhaft und verantwortungsbewusst
Sie zeigen Selbstständigkeit und Einsatzfreude und sind zeitlich flexibel
Sie verfügen über umfassende Deutschkenntnisse und Grundkenntnisse in Englisch, gern auch in anderen Sprachen
Schulabschluss: Realschulabschluss wünschenswert
Berufsausbildung: Diese Tätigkeit ist für Quereinsteiger (w/m/d) geeignet, eine intensive Einarbeitung erfolgt durch das Museum. Ausbildung / Berufserfahrungen in Berufen, die einen Umgang mit Menschen pflegen, sind wünschenswert.
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
10.11.2025
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
UEM_2506
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Weyher, Tel. 0421 361-6158
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/</guid></item><item><title>Buchhalter*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkräftig zu unterstützen?
Wir suchen zum 01. Januar 2026
eine/n Buchhalter*in (w/m/d)
–  Entgeltgruppe 9b TVöD, 19,5 Wochenstunden, unbefristet
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch ständig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen
Spannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums
Unterstützung durch aufgeschlossene Kolleg*innen aus unterschiedlichen Berufen
Einen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten
Alle sozialen Bedingungen des öffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub,
Jahressonderzahlungen, Betriebl. Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit p.a.
Kostenloser Eintritt in die großen Bremer Museen
Gute Erreichbarkeit mit dem ÖPNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof
Ihr Aufgaben:
Kreditoren, Debitoren, Anlagen- und Sachkontenbuchhaltung, z. B
Prüfung, Erfassung und Verbuchung von Eingangsrechnungen
Verarbeitung und Verbuchung der Kreditkartenabrechnungen
Pflege der Sachkonten
Wahrnehmung der Debitorenrechnung inkl. Mahnsystem
Mitwirkung bei der Erstellung von Quartals- und Jahresabschlüssen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Finanz-/Bilanzbuchhalter*in (w/m/d)
oder eine vergleichbare Qualifikation.
Mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position.
Sicherer Umgang mit SAP o.ä. Buchhaltungsprogrammen und MS Office.
Ausgeprägtes analytisches Denkvermögen.
Und teamorientierte Arbeitsweise
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
10.11.2025
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
Buchhaltung
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Erxleben, Tel. 0421 361-20521.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/</guid></item><item><title>Restauratorin bzw. Restaurator (w/m/d) Fachbereich Papier</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/</link><description>Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Schwerin Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern bewahren, pflegen und erforschen das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges.
Das Dezernat Sammlungsmanagement ist u.a. für die konservatorisch/ restauratorische Betreuung und Erhaltung der Sammlungsbestände zuständig.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat in der Abteilung Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-ausstellungen/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 06.11.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist
ab dem 1. Januar 2026
eine Stelle für ein
wissenschaftliches Volontariat
in der Abteilung Ausstellungen zu besetzen.
Es handelt sich um eine zweijährige wissenschaftliche Ausbildung in Vollzeit.
Die monatliche Vergütung beträgt im ersten Jahr des Volontariats 60 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1, im zweiten Jahr Volontariats 60 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 2 TVöD Bund.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteigerinnen und Berufseinsteiger. Das wissenschaftliche Volontariat dient der Förderung des geisteswissenschaftlichen Nachwuchses im Museum. Es vermittelt einen Einblick in die komplexe Ausstellungsarbeit des Museums.
Das wissenschaftliche Volontariat bietet bei einer fundierten Ausbildung und engagierten Betreuung die Möglichkeit, Erfahrungen in den verschiedenen Arbeitsbereichen des Deutschen Historischen Museums zu sammeln. Mit 15 Monaten liegt der Schwerpunkt der zweijährigen Ausbildung in der Ausstellungsabteilung, die somit Einblick in alle relevanten Aufgaben des Ausstellungswesens vermittelt. In neun Monaten werden weitere Arbeitsbereiche des Museums (Kommunikation, Sammlungen, Bildung und Vermittlung) kennengelernt.
Die Ausbildung umfasst im Wesentlichen:
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten, u.a. in den Bereichen Konzeption, Recherche, Objektauswahl, Texterstellung, gestalterische Umsetzung, Ausstellungsmedien, Einrichtung
Mitarbeit bei der Erstellung und Redaktion von Katalogen und anderen Publikationen
Erwerb von konservatorischen Kenntnissen in Theorie und Praxis in den Bereichen Depot-, Ausstellungs-, Transport-, Klima-, Licht- und Sicherungstechnik sowie in Konservierung und Restaurierung
Kennenlernen von Aufgaben und Arbeitsweisen von Registrars im Leihverkehr
Kennenlernen von Arbeitsweisen des Fachbereichs Bildung und Vermittlung
Kennenlernen von Werbemaßnahmen, Pressearbeit, Marketing und Erstellung von Kommunikationsprodukten
Einblicke in Haushaltsrecht, Mittelbewirtschaftung, Budgetplanung, Personal- und Tarifrecht, Museumsverwaltung, Projektmanagement-, Personal- und Verwaltungsorganisation
Folgende Anforderungen werden gestellt:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master) der Fachrichtung Geschichte oder Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung
nachgewiesene erste praktische Erfahrungen im Museums- oder Ausstellungswesen
sehr gute Kenntnisse der deutschen Geschichte
sehr gute Kenntnisse (Niveaustufe B2 des europäischen Referenzrahmens) der deutschen Sprache in Wort und Schrift
gute Kenntnisse (Niveaustufe B1 des europäischen Referenzrahmens) der englischen Sprache in Wort und Schrift
Wünschenswert sind:
Interesse an kulturhistorischen Themen und deren Vermittlung
Erfahrung im Umgang mit historischen Objekten
engagiertes und zielorientiertes Arbeiten und Kommunikationsfähigkeit
hohes Maß an Teamfähigkeit, Organisationsgeschick und Belastbarkeit
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit
solide Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift (gerne auch in einer weiteren Fremdsprache)
sicherer Umgang mit PC und Office-Programmen
Kenntnisse im Umgang mit museumsspezifischen Datenbanken
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf und Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Volontariat
bis zum
6. November 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen
nur als eine PDF Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-ausstellungen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/117783/</link><description>Filmmuseum Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Landeshauptstadt Düsseldorf sucht voraussichtlich ab dem 1. Februar 2026 eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in für das Filmmuseum.
Mit seinen Bereichen Archiv und Sammlung, Bibliothek, Filmbildung und dem Kino Black Box sowie seiner Dauerausstellung und regelmäßigen Wechselausstellungen ist das Filmmuseum Düsseldorf ein Zentrum der nationalen und internationalen Filmforschung, -aufarbeitung und -präsentation sowie der vielfältigen filmkulturellen Vermittlung.
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es soll umfassende Einblicke in die Aufgaben eines Museumsbetriebs bieten und die vielseitigen Tätigkeiten in den unterschiedlichen Bereichen erfahrbar machen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/117783/</guid></item><item><title>Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat/</link><description>Stadt Heilbronn, Heilbronn Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum im Deutschhof zeigt die Geschichte Heilbronns und seiner Region in all ihren Facetten. Das Vierspartenhaus vereint Sammlungen zu Natur- und Kulturgeschichte, Archäologie und Kunst. Die neugestalteten Dauerausstellungen und bis zu drei Sonderausstellungen jährlich eröffnen neue Perspektiven auf die Region.
Ihr wichtiger Beitrag
Sie arbeiten bei der Realisierung von Sonderausstellungen mit kulturhistorischem archäologischem und naturhistorischem Kontext mit und unterstützen bei Konzeption, Leihverkehr und Umsetzung.
Sie konzipieren und entwickeln Führungen und Workshops für die historischen Sammlungsbereiche der Städtischen Museen.
Sie führen Workshops und Führungen für alle Zielgruppen des Museums im Deutschhof durch (Kita-Gruppen, Schulklassen, Familien, Senioren).
Sie stärken und erweitern die digitale Präsenz des Museums durch den gezielten Ausbau unserer Social-Media-Kommunikation.
Sie entwickeln den Medienplan für eine Sonderausstellung und setzen die geplanten Maßnahmen eigenständig um.
Sie arbeiten beim Verfassen von Texten für die Presse, für Flyer und Ausstellungen inklusive Lektorat mit.
Was Sie mitbringen sollten
Sie bringen ein abgeschlossenes Studium bevorzugt in einer historischen Kulturwissenschaft, einer Geowissenschaft oder in Museumswissenschaften mit.
Sie haben Interesse sich in unterschiedliche Ausstellungsthemen einzuarbeiten und sind gegenüber allen Museumssparten aufgeschlossen.
Sie verfügen über erste praktische Erfahrungen in der Kommunikation von Kulturbelangen und sind versiert im Umgang mit sozialen und digitalen Medien.
Sie haben einen souveränen Umgang mit der deutschen Sprache und verfügen über gute Englisch-Kenntnisse.
Sie sind kommunikativ, treten sicher auf und arbeiten gerne im Team.
Was wir Ihnen bieten
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
HONORIERUNG IHRER LEISTUNG: Wir bezahlen Ihnen eine Volontärvergütung angelehnt an die im öffentlichen Dienst üblichen Praktikantenvergütungen und bieten für Tarifbeschäftigte eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung.
WERTSCHÄTZUNG: Respektvoller und freundlicher Umgang, zugewandte Führung, offene und motivierte Teams. Wir investieren in das Wohl unserer Mitarbeitenden durch ein umfassendes Betriebliches Gesundheitsmanagement.
KOMFORTABLE ANBINDUNG: Wir leben Klimaschutz und bieten Ihnen u. a. als JobTicket ein DeutschlandTicket mit einem monatlichen Eigenanteil von 5 Euro und das Leasing eines JobRads an.
FLEXIBILITÄT: Wir fördern flexible Arbeitszeitmodelle und unterstützen, wo es dienstlich möglich ist, durch mobile Arbeitsformen, wie z. B. HomeOffice. Wir sind ein familienbewusster Arbeitgeber und die Vereinbarkeit von Beruflichem und Privatem sind uns wichtig.
PERSÖNLICHE WEITERENTWICKLUNG: Unser umfassendes Angebot an Fort- und Weiterbildungen trägt zu Ihrer fachlichen und persönlichen Entwicklung bei. Es erwartet Sie ein vielfältiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem ansprechenden Arbeitsumfeld.
Informationen zur Bewerbung
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung!
Mit nur ein paar wenigen Klicks können Sie Ihre Bewerbungsunterlagen ganz einfach über unser Onlineportal unter Angabe der Kennziffer 20245.45.0003 bis spätestens 9. November 2025 einreichen.
Die eingereichten Unterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens gelöscht bzw. vernichtet. Für Fragen stehe ich, Frau Mona Daum , Telefon 07131 56-1153, gerne zur Verfügung.
Die Stelle kann grundsätzlich in Teilzeit besetzt werden. Für vollzeitnahe Teilzeit- und Tandembewerbungen sind wir offen. Die Stadt Heilbronn fördert die berufliche Gleichstellung Aller. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</link><description>Museum der Westlausitz Kamenz, Kamenz Bewerbungsende: 26.10.2025 | Treffen Sie jetzt die richtige Wahl und werden Sie Teil des größten öffentlichen Dienstleisters im Landkreis Bautzen.
Wir bieten Ihnen einen familienfreundlichen und zukunftssicheren Job mit allen Vorteilen des öffentlichen Dienstes.
Also warten Sie nicht…. wir freuen uns auf Ihre Bewerbung als
Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)
(Kennziffer: 2025-149)
Diese Aufgaben erwarten Sie im Museum der Westlausitz, als nachgeordnete Einrichtung des Kreisentwicklungsamtes:
Das Museum der Westlausitz Kamenz ist ein interdisziplinäres Regionalmuseum und beherbergt Sammlungen zur Archäologie, Kunst, Kulturgeschichte, Geologie, Paläontologie, Zoologie und Botanik. Als Landschaftskundemuseum beschäftigen wir uns mit der Dokumentation und Präsentation der landschaftlichen und siedlungsgeschichtlichen Entwicklung der westlichen Oberlausitz. Dabei ist es uns wichtig, Forschung transparent und wissenschaftliche Arbeit erlebbar zu gestalten.
Assistenz der Museumsleitung
Mitarbeit bei der Betreuung der vor- und frühgeschichtlichen Sammlung
Unterstützung der Bodendenkmalpflege und Betreuung der ehrenamtlichen Denkmalpfleger des Landkreises Bautzen
Mitarbeit an Sonderausstellungskonzepten
projektbezogene Mitarbeit im Bereich Museumspädagogik
Öffentlichkeitsarbeit und Kulturvermittlung durch Führungen, Vorträge und Präsentationen
Während des Volontariats werden Grundlagen der museumsspezifischen wissenschaftlichen Arbeit und Sammlungsdokumentation, Ausstellungsplanung und Umsetzung vertieft.
Ergänzend können Kenntnisse in den Bereichen der Museumspädagogik/Öffentlichkeitsarbeit/ Kulturvermittlung erworben werden.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sie sind leidenschaftliche Ausstellungsmacherin oder leidenschaftlicher Ausstellungsmacher mit großem Interesse an Zeitgeschichte? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für das Haus der Geschichte in
Bonn
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
in
Vollzeit
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 20-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von publikumsorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung – als Projektleitung oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
Wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? – Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 9. November 2025 unter Angabe der Kennziffer 20-25, des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Dr. Smidt, Telefon 0228/9165-103, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Persönliche Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 50 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Leipzig Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sie sind leidenschaftliche Ausstellungsmacherin oder leidenschaftlicher Ausstellungsmacher mit großem Interesse an Zeitgeschichte? Und Sie suchen nach einer beruflichen Herausforderung? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für
das Zeitgeschichtliche Forum Leipzig
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit
EINE/N WISSENSCHAFTLICHE/N MITARBEITER/IN (M/W/D)
(EG 13 TVÖD)
Kennziffer 21-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von publikumsorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung – als Projektleitung oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
Wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Vertiefte Kenntnisse der ostmittel- oder osteuropäischen Geschichte sind von Vorteil
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine sehr gute Anbindung an den ÖPNV sowie Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 9. November 2025 unter Angabe der Kennziffer 21-25, des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Bretschneider, Telefon 0341/2220-100, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Persönliche Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 52 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Kulturelle Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kulturelle-bildung/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf innovativen Formaten der Kunst- und Kulturvermittlung, die unterschiedliche Zielgruppen ansprechen und Teilhabe an aktueller Kunst und Fotografie ermöglichen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit und unbefristet
eine*n Mitarbeiter*in Kulturelle Bildung
.
Das Haus der Photographie wird derzeit saniert und um neue Ausstellungsflächen für die Sammlung F.C. Gundlach erweitert. Die ausgeschriebene Position wird maßgeblich an der Neuausrichtung der Kulturellen Bildung im Haus der Photographie mitarbeiten.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Umsetzung von Angeboten der Kulturellen Bildung
– Entwicklung und Durchführung innovativer Vermittlungsformate in den Bereichen Kunst, Fotografie und Medienkompetenz mit den Schwerpunkten Teilhabe, Inklusion und Diversität
Kooperationen und Veranstaltungen
– Planung und Durchführung von Outreach-Projekten, Kooperationen und gemeinsamen Projekte mit anderen Museen sowie Netzwerkarbeit
Organisation und Betreuung
– Koordination von Besuchergruppen und freien Vermittler*innen
Drittmittelakquise und Projektverwaltung
– Recherche passender Förderprogramme, Erstellung von Anträgen sowie Ausarbeitung von Sach- und Finanzberichten nach Projektabschluss
Abstimmung und Planung
– enge Zusammenarbeit mit den Teams der Deichtorhallen (Kurator*innen, Ausstellungsmanagement, Technik, Presse, Kommunikation und Marketing) zur Vorbereitung kommender Vermittlungsprogramme sowie zur Definition der Zielgruppen und Formate
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium
in Kunstpädagogik, Kunstgeschichte, Kulturmanagement, Museumspädagogik, Medienwissenschaften oder eine vergleichbare Qualifikation
Belastbare praktische Erfahrung
in der Vermittlung in Museen oder Ausstellungshäusern mit unterschiedlichen Zielgruppen und Formaten (interaktiv, partizipativ, inklusiv, teilhabeorientiert und barrierefrei)
Fundierte Kenntnisse
der zeitgenössischen Kunst und Fotografie
sowie der aktuellen kunstpädagogischen Diskurse und Vermittlungsansätze
Ausgeprägte organisatorische und kommunikative Fähigkeiten
sowie fundierte Erfahrung im Projektmanagement; hohe Kreativität und Freude am experimentellen und kreativen Arbeiten
Sichere Anwendung von Software
(MS Office, CMS-Systemen, der Adobe Creative Suite (Photoshop, InDesign)) sowie im Umgang mit Social-Media-Kanälen
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
, weitere Sprachen sind von Vorteil
Engagement und Eigeninitiative
bei der Akquise von Förderermitteln und der Gewinnung von Kooperationspartner*innen
Bereitschaft zu Arbeitseinsätzen an Abenden und Wochenenden
im Rahmen von Veranstaltungen
Wir bieten Ihnen
Eine herausfordernde, spannende Tätigkeit in einem inspirierenden kulturellen Arbeitsumfeld
Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams mit flachen Hierarchien
Direkte inhaltliche Zusammenarbeit mit dem kuratorischen Team
Einen Arbeitsplatz im Herzen Hamburgs mit guter Anbindung
Einen Zuschuss zum HVV-Job-Ticket
Arbeitgebermitfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
Eine Vergütung nach Entgeltgruppe 9b in Anlehnung an TV-L
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum Homeoffice
Betriebssport
Ihre Bewerbung
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Wir freuen uns auf die Zusendung Ihrer digitalen Bewerbung bis zum 09.11.2025 mit Lebenslauf und Motivationsschreiben in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbung@deichtorhallen.de
.
Für fachliche Fragen steht Ihnen die Leitung Kulturelle Bildung Simon Wyrwol unter 040 32103-218 sowie für Fragen zum Bewerbungsverfahren die Personalleitung Sandra Freimane-Franke unter 040 32103-171 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kulturelle-bildung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 05.11.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg entwickeln in Kooperation mit der ZEIT STIFTUNG BUCERIUS ein neues Zentrum für visuelle Medien, welches die Angebote des HAUS DER PHOTOGRAPHIE um einen Raum für Bild- und Medienkompetenzen sowie die allgemeine Forschung zu vernetzten Bildkulturen erweitert. Die ZEIT STIFTUNG BUCERIUS fördert Medienkritik, Debattenkultur und demokratische Kompetenz – zentrale Anliegen des Zentrums. Das Zentrum bezieht ab 2028 eigene Räumlichkeiten im sanierten HAUS DER PHOTOGRAPHIE.
Das Zentrum soll den Wandel der gesellschaftlichen Rolle des fotografischen Bildes, digitaler Bildkulturen und KI-generierter Bildwelten erforschen, reflektieren und vermitteln.
Die Vermittlungsangebote und das künftige Zentrum bieten innovative und kreative Formate zu Bild- und Medienkompetenzen für unterschiedliche Zielgruppen an, um das eigene Verhalten in sozialen Medien sowie die Wahrnehmung visueller Informationen kritisch zu reflektieren und bewusst zu gestalten. Das Zentrum ist bereits in Form von Ausstellungen, Workshops und Symposien aktiv.
Die Stelle bietet eine einzigartige Verbindung von eigener Recherche- und Forschungsarbeit mit der Einbindung in eines des größten Ausstellungshäuser zeitgenössischer Fotografie in Europa. Die inhaltliche Einbettung in den Austausch mit dem kuratorischen Team des HAUS DER PHOTOGRAPHIE der DEICHTORHALLEN HAMBURG, den Erfahrungen in der Vermittlung von Informations- und Medienkompetenz im Team der ZEIT STIFTUNG BUCERIUS, sowie den Dialog mit dem freien Vermittlungsteam, verleiht der Stelle ein diskursives wie transdisziplinäres Profil.
Für das Zentrum für visuelle Medien suchen wir schnellstmöglich eine
Wissenschaftliche Mitarbeit (M/W/D)
im Umfang von 20 Wochenstunden, befristet bis Ende 31.12.2027.
Ihre Aufgaben
Die wissenschaftliche Mitarbeit arbeitet im engen Dialog und inhaltlichen Austausch mit der Kuratorin des HAUS DER PHOTOGRAPHIE &amp; Leitung des Zentrums an folgenden Aufgaben:
Wissenschaftliche Recherche zu Autor*innen, Forscher*innen und Künstler*innen sowie ausstellungsbezogenen Themen und aktuellen Bildphänomenen
Forschung im Feld aktuelle Bildpraktiken auf Social Media, vernetzte Bildkulturen, Desinformation und zur Rolle des Bildes in Aufmerksamkeitsökonomien
Aufbau eines Archivs von Fallstudien
Aufbereitung von Forschungsergebnissen und -inhalten für die digitale Plattform
Entwicklung von Konzepten und Ideen für Bildungsformate zu aktuellen Bildphänomenen in Zusammenarbeit mit der Leitung des Zentrums
Verfassen von Glossar-Texten, Aufsätzen und Beiträgen
Entwicklung und Umsetzung innovativer Vermittlungskonzepte für Bild- und Medienkompetenzen in Zusammenarbeit mit Vermittler*innen
Ihr Profil
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (Master-Studium oder ein PhD) in einem für die Aufgabe relevanten Fachbereich (z.B. Bild-, Medien- und Kommunikationswissenschaften, Kunst- und Kulturwissenschaft, Geschichte und Theorie der Fotografie, soziologische Bildforschung, vernetzte Bildkulturen und algorithmische Sichtbarkeit, digitale Technologien und gesellschaftlicher Wandel)
Umfassende Erfahrungen bei der Umsetzung von Kulturprojekten
Sehr gute Kenntnisse im Umgang mit digitalen Plattformen und Online-Tools
Strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise sowie ausgeprägte Koordinierungs- und Kommunikationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Fähigkeit zum Arbeiten im interdisziplinären Team
Wir bieten
Eine Vergütung
nach Entgeltgruppe 13
in Anlehnung an TV-L
Arbeitgebermitfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
Einen Zuschuss zum HVV-JobTicket
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten
Ihre Bewerbung
Die DEICHTORHALLEN HAMBURG GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Wir freuen uns auf die Zusendung Ihrer digitalen Bewerbung bis zum 05.11.2025 mit Lebenslauf und Motivationsschreiben in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbung@deichtorhallen.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen die Kuration des Haus der Photographie Nadine Henrich unter 040 32103-210 zur Verfügung. Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an die Personalleitung Sandra Freimane-Franke unter 040 32103-171.
Unter folgendem Link finden Sie die ausführliche Ausschreibung:
https://www.deichtorhallen.de/jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter*in mit dem Schwerpunkt Personalentwicklung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-mit-dem-schwerpunkt-personalentwicklung-m-w-d/</link><description>Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Personalsachbearbeiter*in mit dem Schwerpunkt Personalentwicklung (m/w/d)
in Vollzeit, befristet für 2 Jahre, mit der Option der Entfristung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-mit-dem-schwerpunkt-personalentwicklung-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Molekularbiologie der Pflanzen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-molekularbiologie-der-pflanzen/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Jena Bewerbungsende: 02.12.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP), Abteilung Ökologie und Evolution der Moose, am Standort Jena eine
Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Molekularbiologie der Pflanzen
(Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten sind vorhanden)
Ort: Jena (Thüringen)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten sind vorhanden
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre (eine Verstetigung wird angestrebt)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L E 6
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort im thü­ringischen Jena, einer Forschungsstadt mit modernsten Wissenschaftseinrichtungen, befindet sich in Kooperation mit der Friedrich-Schiller-Universität Jena das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP) mit dem Herbarium Haussknecht.
Die Arbeitsgruppe Ökologie &amp; Evolution der Moose am Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP) an der Universität Jena beschäftigt sich mit ökologischen und evolutiven Fragestellungen zur Biodiversität und der Anpassung von Pflanzen – insbesondere Moosen – an unterschiedliche Lebensräume. Unsere Forschung ist geprägt von multidisziplinären Ansätzen und kombiniert unter anderem genomische und transkriptomische Erkenntnisse mit morphologischen und ökologischen Daten. Wir legen Wert auf eine gute Zusammenarbeit, klare Strukturen und ein kollegiales Miteinander.
Ihre Aufgaben
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von molekularbiologischen Laborarbeiten wie der DNA/RNA-Extraktion, PCR, qPCR, Gel-Elektrophorese und Vorbereitung von Proben für Sequenzierungen (Illumina/PacBio/Sanger)
Unterstützung bei der Pflanzenkultivierung in Klimaschränken
Labormanagement inklusive administrativer Aufgaben (Bestellwesen, Auftragsabwicklung, Datenmanagement, Laborsicherheit)
Erfassung und Auswertung von experimentellen Daten und Erstellung von Laborprotokollen
Anleitung und Schulung von Studierenden und Mitarbeitenden in Labortechniken
Ihr Profil
Abgeschlossene Berufsausbildung als Biologisch Technische*r Assistent*in (m/w/d) oder vergleichbare Qualifikation
Praktische Erfahrungen mit molekularbiologischen Techniken und sicherer Umgang mit EDV
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten und eine sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und eine proaktive Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift zur Kommunikation mit internationalen Mitarbeitenden und Kooperationspartner*innen
Wünschenswert
Kenntnisse im Umgang mit Illumina, PacBio und/oder Sanger-Sequenzdaten
Kenntnisse in der Anzucht von Pflanzen unter kontrollierten Bedingungen
Kenntnisse im Bereich Pflanzenbiologie sind von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in unsere Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe unserer Referenznummer #13-25008 bis zum 02.12.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Bechteler unter
julia.bechteler@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.12.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-molekularbiologie-der-pflanzen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</link><description>Naturkundemuseum Kassel, Kassel Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Kassel ist mit ca. 208.000 Einwohnerinnen und Einwohnern das Zentrum in Nordhessen und Deutschlands glücklichste Großstadt. Wir gehören zu den größten Arbeitgebern dieser Region und verstehen uns als modernes Dienstleistungsunternehmen, dessen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sich freundlich und kompetent um die Belange der Bürgerinnen und Bürger unserer Stadt kümmern.
Wir suchen für das K
ulturamt
– Abteilung Städtische Museen ‐
eine wissenschaftliche Volontärin / einen wissenschaftlichen Volontär für das Naturkundemuseum (w/m/d)
befristet für die Dauer von zwei Jahren.
D
as Naturkundemuseum Kassel ist ein Haus mit über vierhundertjähriger naturwissenschaftlicher Tradition. Der heutige Schwerpunkt der Sammlungs‐ und Ausstellungstätigkeit orientiert sich an der Naturgeschichte der nordhessischen Region und der angrenzenden Gebiete. Mit seinen interaktiven Präsentationen herausragender Objekte aus Vergangenheit und Gegenwart sowie jährlich zwei überregional bedeutsamen Sonderausstellungen präsentiert sich das Naturkundemuseum als eines der besucherstärksten Museen in Kassel.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär:in mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mülheim an der Ruhr Bewerbungsende: 07.11.2025 | Das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, 1909 gegründet, zählt zu den ältesten Museen des Ruhrgebiets und ist Mitglied im Netzwerk der 21 RuhrKunstMuseen. Seit 1994 befindet es sich im Baudenkmal der ehemaligen Hauptpost mitten im Stadtzentrum. Die unterschiedlichen, im Haus vereinten Sammlungen umfassen circa 13.000 Kunstwerke vom Beginn des 20. Jahrhunderts bis in die Gegenwart. Die sich im Museum befindende Stiftung Sammlung Ziegler setzt mit ihrem wichtigen Werken zur Klassischen Moderne ein Zeichen im Hinblick auf die Kunstströmung des Expressionismus. Wechselausstellungen zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts sprechen eine breite Öffentlichkeit an. Regelmäßige Vermittlungsangebote sowie eine angeschlossene Kunstschule machen das Kunstmuseum, das nach einer umfassenden technischen Sanierung im Mai 2024 wiedereröffnet wurde, zu einem lebendigen Ort der Begegnung mit Kunst.
Zum 1. Januar 2026 ist für den Zeitraum von zwei Jahren (befristet bis 31. Dezember 2027) die Stelle einer Volontärin/eines Volontärs mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers) mit einer Vergütung von 50% TVöD 13, Stufe 1 in Vollzeit zu besetzen.
Die Gesellschaft des 21. Jahrhunderts ist von einem fundamentalen Wandel geprägt, der sich in den unterschiedlichsten Bereichen manifestiert. Die Stichworte Digitalisierung, Globalisierung, Diversität, Migration und Klimawandel verweisen nur auf einige unserer aktuellen Herausforderungen im gesellschaftlichen Miteinander. Mit dem Wandel unserer Welt geht auch ein Wandel der Institution Museum einher, da sie als ganzheitliche Bildungsinstitution aktiver Partner im gesellschaftlichen Prozess der Veränderung ist. Mit der musealen Arbeit reflektiert sie die Folgen und Konsequenzen der tiefgreifenden gesellschaftlichen Veränderung und bietet in ihrer Kommunikation und in ihrer Bildungs- und Vermittlungsarbeit Möglichkeiten des interkulturellen Dialogs sowie des teilhabenden Miteinander an. Für diese Aufgaben suchen wir eine engagierte Unterstützung für das Museumsteam. Die Leonhard-Stinnes-Stiftung fördert das Volontariat über zwei Jahre.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</link><description>Museum Schloss Rheydt, Mönchengladbach Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Stadt Mönchengladbach sucht zum
1. Januar 2026
ein*e
Volontär*in für das Museum Schloss Rheydt
für die Dauer von 2 Jahren
Das Museum Schloss Rheydt ist ein stadt- und kulturhistorisches Museum. Geboten wird im Rahmen eines Forschungsvolontariates ein breiter Einblick in alle Arbeitsabläufe des musealen Betriebs, verbunden mit der Möglichkeit, durch selbstständiges Arbeiten die Fähigkeiten in der Praxis zu erproben.
Voraussetzungen
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (Bachelor, Diplom, Magister oder Master) der Fachrichtungen Geschichte, Kunstgeschichte oder vergleichbarer Studienrichtungen
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</guid></item></channel></rss>