<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-39/</link><description>Stadtmuseum Münster, Münster Bewerbungsende: 02.03.2025 | Stadt Münster – eine der lebens- und liebenswertesten Städte der Welt.Damit das so bleibt, brauchen wir Auszubildende, die Freude daranhaben, die Stadtverwaltung mit ihren vielfältigen Aufgabenmitzugestalten. Mit derzeit fast 8.000 Beschäftigten, ca. 300Auszubildenden und einer breiten Palette an Ausbildungsberufen zählenwir zu den großen Ausbildungsbetrieben in Münster. Starten Sie IhreAusbildung in einer wachsenden Stadt, in der derzeit mehr als 320.000Menschen zu Hause sind – Tendenz steigend.
Wir bilden aus…
Wissenschaftliche*r Volontär*in im Stadtmuseum Münster
Ausbildungsbeginn: 01.07.2025
Eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit eines lebendigen und zukunftsorientierten Stadtmuseumsmit Zeugnissen der Geschichte, Kunst und Archäologie der Stadt Münster – das und noch viele weitere spannende museale Aufgaben erwarten Sie in unserem zweijährigen wissenschaftlichen Volontariat im Stadtmuseum.
Das 1989 eröffnete Stadtmuseum gehört mit 2.600 qm Ausstellungsfläche und zahlreichen Besucherinnen und Besuchern zu den bedeutendsten stadtgeschichtlichen Museen in Deutschland. Die umfangreiche Schausammlung und jährlich mehrere Wechselausstellungen veranschaulichen die Geschichte, Kunst und Kultur der Stadt.
Unser Angebot
Wir bieten Ihnen eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% des Tariflohns von EG 13 TVöD der Kommunen:
2.314,38 € im 1. Jahr
2.492,98 € im 2. Jahr
Es erwartet Sie ein abwechslungsreiches wissenschaftliches Volontariat in Vollzeit (39 Wochenstunden), in dem Sie die große Bandbreite der Aktivitäten eines modernen und weltoffenen Stadtmuseums kennenlernen.
Wir geben Ihnen die Möglichkeit, neue Ideen einzubringen – aktives Engagement ist bei uns ausdrücklich erwünscht.
Während Ihres gesamten Volontariats werden Sie individuell durch erfahrene und engagierte Praxisanleitungen betreut und begleitet.
Sie profitieren von unserem breiten Angebot an Fort- und Weiterbildungen.
Wesentliche Inhalte des Volontariats
Sie lernen die musealen Aufgabenfelder Sammeln, Forschen, Ausstellen und Vermitteln kennen.
Sie erfahren, wie ein Museum professionell verwaltet und geleitet wird.
Im Rahmen unserer Öffentlichkeitsarbeit entwickeln Sie Inhalte für Social Media, erlernen den Umgang mit unserem Content-Management-System und übernehmen auch Verantwortung für weitere Pressearbeit.
Sie konzipieren und begleiten Ausstellungsprojekte mit den dazugehörigen Begleitpublikationen.
Mit Blick auf die unterschiedlichen Erwartungen und Bedürfnisse unserer Besucherinnen und Besucher entwickeln Sie museumspädagogische und -partizipative Angebote.
Das bringen Sie mit
Sie haben erste Erfahrungen im Kulturbetrieb bzw. in einigen der oben genannten Aufgabenfelder.
Um auch bei größeren Projekten den Überblick zu behalten, besitzen Sie Organisationstalent und arbeiten selbständig und zielorientiert.
Sie sind kommunikativ und verfügen über ein gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift (gute Englischkenntnisse sind zudem wünschenswert).
Sie sind sicher sind im Umgang mit modernen Informations- und Kommunikationsmitteln (Office-Anwendungen, Internet, Social Media).
Sie sind flexibel und bereit dazu, auch außerhalb der üblichen Dienstzeiten zu arbeiten.
Einstellungsvoraussetzung
Sie verfügen zu Beginn des Volontariats über ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder vergleichbar) der mittleren und/oder neueren/neuesten Geschichte und/oder Volkskunde/Kunstgeschichte.
Eine Promotion sowie Erfahrungen in der Museumsarbeit und der Presse-/Öffentlichkeitsarbeit sind wünschenswert.
Dafür stehen wir
Münster setzt sich aktiv für Chancengleichheit und Vielfalt ein. Wir verfolgen das Ziel, ein wertschätzendes, geschlechtersensibles und familienfreundliches Arbeitsumfeld zu schaffen, in dem Rassismus und Diskriminierung keinen Platz haben. Wir begrüßen daher Bewerbungen von Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität. Die Stadt Münster fördert Frauen und stellt sie in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung entsprechend den Zielen des LGG NRW bevorzugt ein. Wir wünschen uns ausdrücklich Bewerbungen schwerbehinderter Menschen. Bewerbungen von Menschen mit internationaler Familiengeschichte sind sehr willkommen.
Kontakt
Fragen zum Aufgabengebiet des Volontariats beantwortet Ihnen gerne:
Dr. Axel Schollmeier
Stadtmuseum Münster
Schollme@stadt-muenster.de
0251 492-4511
Bei Fragen zum Einstellungsverfahren wenden Sie sich gerne an:
Anna Kresing
Ausbildungsleitung
Kresing@stadt-muenster.de
0251 492-1276
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann machen Sie die Stadt zu Ihrem Job! Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung
bis zum 02.03.2025.
Weitere Informationen zur Ausbildung bei der Stadt Münster finden Sie unter
www.stadt-muenster.de/gute-einstellung
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-39/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-38/</link><description>LÜBECKER MUSEEN, Lübeck Bewerbungsende: 25.02.2025 | Die LÜBECKER MUSEEN suchen für die Kunsthalle St. Annen zum 05.06.2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in
Die Kunsthalle St. Annen
beherbergt eine bedeutende Sammlung von Gemälden und Skulpturen von 1945 bis zur Gegenwart mit den Schwerpunkten Malerei des Informel, der deutschen Malerei und der Bildhauerei. Daneben gibt es auch zahlreiche Werke internationaler Künstler, wie z. B. Andy Warhol. Gegenwärtig erweitert die Kunsthalle ihren Bestand der zeitgenössischen Kunst. Jüngste Beispiele sind Neuerwerbungen von Jonathan Meese und Manaf Halbouni. Die Sammlung der Nachkriegsmoderne im lebhaften Dialog mit der zeitgenössischen Kunst ist Ausgangspunkt für Forschung und Ausstellungen des Hauses. Weitere Aspekte der aktuellen Museumsarbeit sind die globalhistorische Erforschung der Sammlung, die Öffnung des Museums als Ort des Dialogs, der Teilhabe und des gemeinsamen Lernens, das sich an ein diverses Publikum richtet und der Abbau von Barrieren. Mittels innovativer musealer Formate werden aktuelle Themen im Spiegel der Vergangenheit reflektiert, um über die Kunst gesellschaftliche Veränderungen anzustoßen.
Der/die Volontär:in wird alle Bereiche der wissenschaftlichen und kuratorischen Museumsarbeit aktiv kennenlernen.
Das Aufgabengebiet umfasst:
das Vorbereitung von Ausstellungen
die Inventarisierung
das Erstellen von Texten, Mitarbeit an Sammlungs- und/oder Ausstellungskatalogen
die Betreuung wissenschaftlicher Anfragen, Durchführung von spezifischen Recherchen zum Thema Kunst des 21. Jahrhunderts Schwerpunkt ab 1945, Globale Moderne / Globale Kunst
die Durchführung und Unterstützung bei der Konzeption und Betreuung von Veranstaltungen und interaktiven Formaten im Rahmen des Community Building Programms der Kunsthalle St. Annen
Führungen
Kennenlernen der Restaurierung
allgemeine Museumsverwaltungsaufgaben
die Unterstützung bei der Entwicklung und Aufbereitung von Inhalten für die digitale Vermittlung musealer Inhalte
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master, Uni-Diplom) im Fach Kunstgeschichte, Globale Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften, Curatorial Studies, Kulturmanagement möglichst mit passendem Schwerpunkt oder vergleichbaren Studiengängen bzw. der Erwerb dieses Abschlusses spätestens bis zum Sommer 2025; eine Promotion ist von Vorteil
Zuverlässigkeit und persönliches Engagement, die Fähigkeit zur Teamarbeit und selbständiges Arbeiten
Zwingend sehr gute Englischkenntnisse; idealerweise weitere Fremdsprachenkenntnisse
möglichst Kenntnisse in Microsoft Access und museumsspezifischen Datenbanken, Photoshop, InDesign und weiteren digitalen Anwendungen
Geboten werden:
ein umfassender Einblick in den Museumsalltag hinter den Kulissen eines Hauses mit einer bedeutenden Sammlung und einem regen Ausstellungsbetrieb, oft in direkter Zusammenarbeit mit zeitgenössischen Künstler:innen
die Einführung in museumsspezifische, restauratorische, ausstellungstechnische und allgemeine museologische Fragen, dazu zählt auch ein Einblick in die konservatorischen Bedingungen und die Pflege der Objekte
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern auf Grundlage des Frauenförderplans.
Bei sonst gleicher Eignung werden schwer­behinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt.
Die Hansestadt Lübeck ist bemüht, das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitarbeiter:innen zu fördern. Erfahrungen und Fähigkeiten aus ehrenamtlicher Tätigkeit, die als Qualifikation anhand des Stellen­anforderungs­profils von Bedeutung sind, werden bei der Stellen­besetzung berücksichtigt.
Ausdrücklich begrüßen wir es, wenn sich Menschen mit Migrationshintergrund bei uns bewerben.
Bitte bewerben Sie sich zum
25.2.2025
über das Karriereportal der Hansestadt Lübeck (
www.luebeck.de/jobs
) unter der
Kennziffer K 051 / 2025.
Von Bewerbungen auf dem Postweg oder per E-Mail bitten wir abzusehen. Bewerbungen, die auf dem Postweg bei uns eingehen, werden nach Abschluss des Verfahrens aus Gründen des Verwaltungsaufwandes und der damit verbundenen Kosten nicht zurückgesandt.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dirani, Tel. 0451 122-4142, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Neuser, Tel. 0451 122-1910 zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-38/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-107/</link><description>Museum Abtei Liesborn, Wadersloh Bewerbungsende: 16.02.2025 | Das Museum Abtei Liesborn des Kreises Warendorf zählt zu den bedeutenden und bekannten kunst- und kulturgeschichtlichen Museen im Münsterland. Jährlich nehmen mehr als 20.000 Besucherinnen und Besucher die Ausstellungs- und Veranstaltungsangebote des Museums wahr.
Das Museum bietet eine moderne, inklusive und eigenständig erschließbare Dauerausstellung. Der Fokus liegt dabei auf dem 1.000 Jahre alten Liesborner Evangeliar und die Abteigeschichte vom Mittelalter bis zur Neuzeit. Die Sammlung des Museums spiegelt die Kunst- und Kulturgeschichte der Region wider. Ergänzend zur Sammlung werden Sonderausstellungen gezeigt und ein umfassendes Veranstaltungs- und Vermittlungsprogramm angeboten. Einmalig ist Europas größte Sammlung von Kruzifixen und Kreuzigungsdarstellungen mit mehr als 1.300 Objekten vom 6. Jahrhundert bis zur Gegenwart.
Hier
finden Sie weitere Informationen über die Kreisverwaltung Warendorf sowie
hier
über das Museum Abtei Liesborn.
Zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-107/</guid></item><item><title>Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 30.03.2025 | Als eines der Leibniz Forschungsmuseen zählt die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung zu den wichtigsten Wissenschaftseinrichtungen rund um die Biodiversität – die Vielfalt des Lebens – und das seit über 200 Jahren. An acht Instituten in Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen Forschung im Bereich Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel. Senckenberg möchte die Öffentlichkeit für Naturwissenschaften faszinieren und den verantwortungsvollen Umgang mit der Natur fördern. Dafür betreiben wir in Frankfurt, Görlitz und Dresden Naturmuseen. Das Senckenberg Naturmuseum Frankfurt ist eines der bedeutendsten Naturkundemuseen Europas und begrüßt jährlich über 400.000 Besuchende. Es ist ein wichtiger außerschulischer Lernort und gehört zur Mainmetropole wie Wolkenkratzer und Apfelwein. In den kommenden Jahren ist eine große bauliche und konzeptionelle Neugestaltung des Museums geplant.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Naturmuseum Frankfurt am Standort Frankfurt am Main eine
Leitung des Senckenberg Naturmuseums Frankfurt (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit möglich)
Ihre Aufgaben
Als Leiter*in des Naturmuseums übernehmen Sie die Verantwortung für seine inhaltliche und operative Weiterentwicklung sowie die Leitung des Museumsteams mit über 70 Mitarbeiter*innen. Ihr Aufgabenspektrum beinhaltet die Umsetzung und Weiterentwicklung des musealen Konzepts für das Projekt „Neues Senckenberg Naturmuseum Frankfurt“: In den kommenden Jahren verantworten Sie die Konzeption bestehender und neuer Ausstellungsflächen sowie die inhaltliche, zukunftsgerichtete Profilierung des Museums als eines der bedeutendsten Naturmuseen Europas und weltweit in Zusammenarbeit mit ihrem Team und dem wissenschaftlichen Kollegium von Senckenberg. Sie begleiten die Einbindung von Besuchenden, Förderern und der Stadtgesellschaft in das Museumsprojekt. Dabei arbeiten Sie eng mit der Institutsleitung und dem Senckenberg-Direktorium, Architekt*innen, der Kommunikation sowie dem Fundraising zusammen. Die durch Sie gestaltete Weiterentwicklung des Naturmuseums trägt durch die museale Gesamtkonzeption zu den programmatischen Zielen Senckenbergs bei und fördert somit das Museum als Dialogort mit der Gesellschaft.
Ihre Profil
Eine visionäre, innovative, kreative Persönlichkeit, die ein Naturmuseum gleichermaßen als Schaufenster der Wissenschaft und Forschung, als außerschulischen Lernort sowie als Ort des gesellschaftlichen Dialogs und der kulturellen Teilhabe versteht
Eine kooperativ arbeitende, wertschätzende Führungspersönlichkeit mit Leitungs- und Managementerfahrung im Museumsbereich, die mit Empathie komplexe Projekte mit einem engagierten Team erfolgreich umsetzt
Eine*n Teamplayer*in, die*der sich in der Museumsarbeit stark mit den Forschungsbereichen Senckenbergs identifiziert, über hohe interkulturelle und Diversitäts-Kompetenzen verfügt sowie Freude am gemeinsamen Erfolg mitbringt
Sie verfügen über…
belastbare Erfahrungen in der Konzeption und Umsetzung innovativer Ausstellungen und der Steuerung großer musealer Projekte
nationale (und internationale) Vernetzung im musealen und/oder Forschungssektor
ein abgeschlossenes Hochschulstudium, idealerweise mit naturwissenschaftlichem oder fachnahem Hintergrund. Eine Promotion ist wünschenswert.
langjährige Berufserfahrung in Museen mit breiten Kenntnissen der Museumsarbeit und entsprechender Leitungserfahrung in einer Institution
Erfahrung in der Führung von interdisziplinären Teams
ein sicheres Auftreten, Teamfähigkeit, Freude am Netzwerken und hervorragende Kommunikationsfähigkeiten
Erfahrung in der aktiven Einbindung gesellschaftlicher Akteure und im Fundraising
Sie verfolgen mit uns das gemeinsame Ziel…
die wissenschaftliche Arbeit Senckenbergs in den Bereichen Biodiversität, Erdsystemanalyse und Klimawandel in enger Kooperation mit Wissenschaftler*innen in innovative Museumskonzepte zu übersetzen
die Vision eines Naturmuseums als Ort des Vertrauens, der Wissensvermittlung und des Engagements für den Erhalt unserer natürlichen Ressourcen kontinuierlich zu stärken
Wir bieten…
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: Unbefristet
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25010 bis zum 30. März 2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online
Bewerbungsformular
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Klement Tockner (Generaldirektor), Herr Prof. Dr. Andreas Mulch (Institutsdirektor) oder Frau Dr. Eva Roßmanith (Kommissarische-Museumsleitung) sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-senckenberg-naturmuseums-frankfurt-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/-in Museumsbetrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-museumsbetrieb-m-w-d/</link><description>StadtPalais – Museum für Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 20.02.2025 | Die Stadt Stuttgart sucht Sie für das Kulturamt der Landeshauptstadt Stuttgart in der Abteilung StadtPalais – Museum für Stuttgart. Die Stelle ist in Teilzeit (60 %) und unbefristet zu besetzen.
Das StadtPalais – Museum für Stuttgart ist für die stadtgeschichtliche Sammlung verantwortlich und bietet neben seiner Dauerausstellung regelmäßige Sonderausstellungen, Veranstaltungen und Events für ein breites Publikum. Darüber hinaus gehören das „Stadtlabor“ und die Museen Hegel-Haus, Stadtmuseum Bad Cannstatt, Städtisches Lapidarium und die Heimatmuseen Möhringen und Plieningen in den Verantwortungsbereich des StadtPalais.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-museumsbetrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-18/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Das
Museum der Arbeit
hat seinen Sitz in Hamburg-Barmbek auf dem ehemaligen Fabrikgelände der „New-York Hamburger Gummi-Waaren Compagnie“. Es zeigt am Beispiel Hamburgs die Veränderungen in der Arbeitswelt in den letzten 200 Jahren und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Menschen. Darüber hinaus ist es Plattform für aktuelle gesellschaftliche und politische Diskussion.
Das Museum der Arbeit sucht für den Fachbereich
Sammlungen &amp; Fachdienste
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Bibliothekar*in (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Vorakzession,Erwerbung und Übernahme von neu erschienenen und antiquarischen Monographien und Zeitschriften für die wissenschaftliche Spezialbibliothek des Museums (One Person Library)
Zugangsbearbeitung neuer Medien durch Führen des Inventarbuchs und Rechnungsbearbeitung
Erfassung von Titel-, Exemplar- und Normdaten (GND) in der Verbundsoftware PICA, einschließlich Retrokatalogisierung
Verbale und klassifikatorische Inhaltserschließung des bibliothekarischen Sammlungsguts
Bibliothekarische Auskunft, Beratung und Recherche
Unterstützung im Rahmen von Sonderprojekten u. a. Mitwirkung beim Umzug der Bibliothek innerhalb des Museums
Stellvertretung des Archivars im Museum der Arbeit in Abwesenheit
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Bibliothekswesen oder eine gleichwertige Ausbildung
mehrjährige Berufserfahrung in der professionellen Sammlungserschließung
inhaltliche Kenntnisse und Interesse hinsichtlich der Themen der Sammlungs- und Programmarbeit des Museums der Arbeit
Erfassungs- und Rechercheerfahrungen in musealen Sammlungsdatenbanken sind von Vorteil
Ausbildereignung der Handelskammer bzw. Bereitschaft zur Ausbildereignungsprüfung (AEVO) bei der Handelskammer Hamburg
Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
ausgeprägte Teamfähigkeit, selbstständige und sorgfältige Arbeitsweise
sehr gute schriftliche Deutschkenntnisse (mindestens Niveau C1)
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
9b TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 09. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-18/</guid></item><item><title>Aufsicht mit Kassentätigkeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-mit-kassentaetigkeit-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.03.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Als eines der vier Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Sowohl das Altonaer Museum als auch das Jenisch Haus stehen aktuell vor umfangreichen inhaltlichen und baulichen Modernisierungen, die mit Mitteln des Bundes und der Freien und Hansestadt Hamburg umgesetzt werden sollen.
Neben den regulären Aufsichts- und Kassentätigkeiten wird ein Schwerpunkt dieser Stellen die Aufsicht in der „wunderkammer“ des Altonaer Museums sein, die größtenteils von Familien mit Kindern besucht wird.
Für den
Fachbereich Verwaltung
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei Personen als
Aufsicht mit Kassentätigkeit (m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit mit 75%
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Gästeinformation und Beratung
Ticketverkauf und tägliche Kassen-Abrechnung
regelmäßige Aufsichtstätigkeit im Altonaer Museum zu den Öffnungszeiten von Mittwoch bis Montag – grundsätzlich ist auch ein Einsatz im Jenisch Haus möglich
Informationen zur Ausstellung „wunderkammer“ vor Ort geben und Gewährleistung von Ordnung und Sicherheit in der Ausstellung
einer Person sollen zusätzlich Aufgaben zur Unterstützung der Aufsichtsleitung übertragen werden, insbesondere im Tagesgeschäft sowie deren Vertretung bei Abwesenheit der Aufsichtsleitung
Bitte geben Sie in Ihrer Bewerbung mit an, ob Sie sich die Tätigkeit als
Unterstützung der Aufsichtsleitung vorstellen können
.
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Ausbildung als Servicekraft für Schutz und Sicherheit oder berufspraktische gleichwertige Erfahrungen
zuverlässiger Umgang mit Geldmitteln / Kassenerfahrung ist von Vorteil
PC – Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
gute Kommunikationsfähigkeit mit fließenden Deutschkenntnissen in Wort und Schrift, guten Englischkenntnissen, gerne weitere Fremdsprachen
eine hohe Sozialkompetenz und interkulturelle Kompetenz / vorurteilsfreier Umgang mit Besucher*innen besonders mit Familien und Kindern
Bereitschaft zur regelmäßiger Wochenendarbeit, Schichtarbeit und Arbeit in den Abendstunden und an Feiertagen und gegebenenfalls bei Museumsveranstaltungen
Bereitschaft mit anzupacken und ruhig zu bleiben, auch wenn es mal hoch her geht
Freude an der Arbeit in einem Museum
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 3
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
09. März 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aufsicht-mit-kassentaetigkeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop des Kulturzentrums Festung Ehrenbreitstein</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-des-kulturzentrums-festung-ehrenbreitstein-4/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Koblenz Bewerbungsende: 04.03.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE)
– Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein –
stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop
des Kulturzentrums Festung Ehrenbreitstein
befristet in
Teilzeit mit einer durchschnittlichen Wochenarbeitszeit von max. 6 Stunden
auf der Grundlage einer geringfügigen Beschäftigung für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Koblenz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet und vereint sechs Direktionen und mehrere Stabsstellen für Querschnittsaufgaben unter einem Dach. Sie übernimmt in der Landesverwaltung Verantwortung für das materielle kulturelle Erbe des Landes. Dies beinhaltet Kulturdenkmale, wie archäologische Stätten und Baudenkmale, sowie die Sammlungsbestände der Landesmuseen.
Das Kulturzentrum Festung Ehrenbreitstein mit dem Landesmuseum Koblenz ist mit mehr als 600.000 Besucherinnen und Besuchern eines der größten kulturtouristischen Ziele in Rheinland-Pfalz, welches Kultur, Erholung, Genuss und Aussicht über Koblenz und die Rhein-Mosel-Mündung in sich vereint. Verbunden durch die Seilbahn ist sowohl Koblenz mit seinen vielfältigen Attraktionen als auch die Festung Ehrenbreitstein inzwischen ein großer touristischer Anziehungspunkt. Ein reichhaltiges Veranstaltungs- und Ausstellungsprogramm, die unterschiedlichsten gastronomischen Angebote, Shops, Führungen u.v.m. unter der Mitwirkung vieler Kooperationspartner, sorgen für einen abwechslungsreichen Aufenthalt und eine umfangreiche Angebotspalette, welche es den Gästen nahezubringen gilt.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops im Entreé der Festung Ehrenbreitstein erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie eingehende Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen, auch fremdsprachlich
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop und der Kassenautomaten
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen, anlassbezogen auch in Abend- und Nachtstunden (z.B. Lange Nacht der Museen)
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt durchschnittlich sechs Stunden pro Woche.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 08/2025 bis zum 04.03.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder an
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-des-kulturzentrums-festung-ehrenbreitstein-4/</guid></item><item><title>Leitung des X-Clubs am Deutschen Röntgen-Museum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-x-clubs-am-deutschen-roentgen-museum-m-w-d/</link><description>Deutsches Röntgen-Museum, Remscheid Bewerbungsende: 05.03.2025 | Das Das Deutsche RĂ¶ntgen-Museum sucht UnterstĂĽtzung!
Leitung des X-Clubs am Deutschen RĂ¶ntgen-Museum (m/w/d)
Auf Minijob-Basis (538 â‚¬, 6-8 Stunden/Woche)
Du arbeitest gerne mit Kindern und hast die FĂ¤higkeit sie fĂĽr die unterschiedlichsten Themen zu begeistern? Du hast eine AffinitĂ¤t zu Museen und Naturwissenschaften? Dann werde Teil unseres Teams und leite die nĂ¤chste Generation unserer X-Clubber!
Ăśber ein Jahr werden teilnehmende Kinder im Alter von 9-12 Jahren dabei zu jungen Museumsprofis ausgebildet. Sie haben nicht nur die Chance im Museumslabor RĂ¶Lab faszinierenden PhĂ¤nomenen aus der Naturwissenschaft zu erleben, sondern lernen auch wie man eine spannende FĂĽhrung durch das Museum gestaltet und durchfĂĽhrt. Dabei gehen sie vielen aufregenden Fragen nach: Welche Eigenschaften zeichnet die RĂ¶ntgenstrahlen aus? Wie gelang es dem weltberĂĽhmten Forscher am Abend des 8. November 1895 die neue, unsichtbare Art von Strahlen in seinem Labor in WĂĽrzburg zu entdecken? Und wie vielfĂ¤ltig ist der Einsatz der nach ihm benannten Strahlen in unserer heutigen Welt? Die FĂĽhrung von Kindern fĂĽr Kinder bietet den jungen Besucher*innen die MĂ¶glichkeit, auf AugenhĂ¶he ins GesprĂ¤ch zu kommen und Fragen nachzugehen, die sie am meisten interessieren.
Deine Aufgaben:
Du organisierst und leitest die wĂ¶chentlichen Treffen des X-Clubs
Du organisierst die X-Club FĂĽhrungen (Rundmails, Pressetext etc.) und die Abschlussveranstaltung fĂĽr die teilnehmenden Kinder
Du bist Ansprechpartner*in fĂĽr die teilnehmenden Kinder des X-Clubs bzw. fĂĽr deren Eltern
Du arbeitest dich in die schon vorhandenen Konzepte und Experimentierideen ein und entwickelst bei Interesse neue Formate
Das solltest Du mitbringen:
SpaĂź und Freude an der Arbeit mit Kindern
Interesse an aktiver Bildungsarbeit in einem Museum
AffinitĂ¤t zu Naturwissenschaften
Freundliches, offenes und sympathisches Auftreten – insbesondere in der Kommunikation mit Kindern
Der X-Club wird seit Beginn 2010 von der Volksbank im Bergischen Land eG gefĂ¶rdert.
Das Deutsche RĂ¶ntgen-Museum ist das einzige wissenschafts- und technikhistorische Museum seiner Art weltweit. Am Geburtsort von Wilhelm Conrad RĂ¶ntgen wird die Geschichte der Entdeckung und Anwendung der RĂ¶ntgenstrahlen in vielfĂ¤ltigen Bereichen dokumentiert, erforscht bewahrt und lebensnah in seinen Ausstellungen interaktiv prĂ¤sentiert.
Bewerbungen mit den ĂĽblichen Unterlagen (z.B. CV, kurzes Motivationsschreiben, Sprachnachweise) sind postalisch oder online an die folgende Adresse zu richten:
Deutsches RĂ¶ntgen-Museum
Schwelmer Str. 41
42897 Remscheid
Email:
anna.kaetker@remscheid.de
Tel.: 02191/16-3407
Weitere Informationen:
www.roentgenmuseum.de
www.museumslabor-roelab.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-x-clubs-am-deutschen-roentgen-museum-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung Besucherservice/Besucherbetreuung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherservice-besucherbetreuung-m-w-d/</link><description>Erwin Hymer Museum, Bad Waldsee Bewerbungsende: 10.02.2025 | Das Erwin Hymer Museum in Bad Waldsee ist das größte Museum zur Geschichte des mobilen Reisens in Europa. Auf über 6.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche präsentiert das Museum eine einzigartige Sammlung historischer Wohnwagen, Reisemobile und Expeditionsfahrzeuge aus verschiedenen Jahrzehnten und Regionen der Welt.
Neben der Hauptausstellung bietet das Erwin Hymer Museum regelmäßig Sonderausstellungen, Workshops und Veranstaltungen zu verschiedenen Themen rund um das Reisen an. Das Museum dient auch als Veranstaltungszentrum für Tagungen, Konzerte, Firmen-Events und private Feiern.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung Besucherservice/Besucherbetreuung (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Organisation und Personaldisposition der Mitarbeitenden in den Bereichen Besucherinformation/Führungen/Workshops
Beantwortung von Gästeanfragen (Gruppen/Individualbesuchende/Workshops) und Beratung
Vertriebliche Tätigkeiten/Kundenakquise im Bereich Gruppentouristik/Bustouristik
Messebesuche/Veranstaltungsbesuche
Ihr Profil
Sehr ausgeprägter Servicegedanke, ein hohes Qualitätsbewusstsein sowie Flexibilität
Kontaktfreude gegenüber Gästen
Gute Kenntnisse in der englischen Sprache
Erfahrung in der Leitung von Teams
Bereitschaft, auch gelegentlich am Wochenende und in den Abendstunden zu arbeiten
Serviceerfahrung im Bereich Museum/Kultur/Tourismus oder Hotellerie/Gastronomie
Gute MS-Office Kenntnisse
Unser Angebot
Unbefristete Anstellung in einem freundlichen und motivierten Team
Zahlreiche Mitarbeiterbenefits (Vergünstigungen bei Kooperationspartnern, Zuschüsse, Jobrad, …)
Urlaubs- und Weihnachtsgeld
Betriebliche Altersvorsorge
Fortbildungen
Firmenfeiern/ -events
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihren Gehaltsvorstellungen bis zum 10.03.2025 an
personal@erwin-hymer-museum.de
Ihre Bewerbung wird selbstverständlich vertraulich behandelt.
Bei Fragen zur ausgeschriebenen Stelle wenden Sie sich bitte per Mail an den Direktor des Museums unter
sf@erwin-hymer-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherservice-besucherbetreuung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Archivar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-archivarin-m-w-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 12.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum ist ein Forschungsmuseum der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Archiv als Hauptabteilung im Bereich „Forschung, Archiv, Bibliothek“ zählt zu den führenden Spezialarchiven zur Geschichte der Naturwissenschaft und Technik. Es archiviert und sammelt zentrale Nachlässe und andere einzigartige Bestände in diesem Themenfeld und verwahrt das Verwaltungsarchiv des Deutschen Museums.
Für die stellvertretende Leitung der Hauptabteilung Archiv suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Archivar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Stellvertretung der Archivleitung und Mitwirkung bei der strategischen Weiterentwicklung des Archivs
verantwortliche Planung und Koordinierung der Archivbenutzung inkl. Beratung sowie Bearbeitung der allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen
Leitung und Koordination der Notfallprävention sowie von Bestandserhaltungsmaßnahmen
Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten, v. a. im Bereich Erschließung und Digitalisierung
Mitwirkung an der Konzeption und Umsetzung der digitalen Langzeitarchivierung
Organisation des gesamten Beschaffungswesens des Archivs
Mitwirkung an der Bearbeitung und dem Publizieren von Forschungsaufgaben
Mitwirkung an der archivischen Öffentlichkeitsarbeit und der Vernetzung im Archivwesen
Ihr Profil
Laufbahnbefähigung für den höheren Archivdienst oder erfolgreicher wissenschaftlicher Hochschulabschluss (Master oder Magister) in einer einschlägigen archivwissenschaftlichen Fachrichtung (z. B. Archivwissenschaft, Archival Studies) oder erfolgreich abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches historisches Hochschulstudium, bevorzugt in der Wissenschafts- und Technikgeschichte (Master, Magister, vorzugsweise mit Promotion), mit mehrjähriger Berufserfahrung in einem öffentlichen Archiv
ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities
umfassende IT-Kenntnisse (insbesondere MS-Office und Archivinformationssysteme)
profunde Kenntnisse im Bereich der Digitalisierung und der Bestandserhaltung
sichere Kenntnisse im Archiv-, Datenschutz- und Urheberrecht
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse in der Paläografie (insbesondere des 18. bis 20. Jahrhunderts), in der Wissenschafts- und Technikgeschichte sowie auf dem Gebiet der Archivierung digitaler Unterlagen und Erfahrungen bei der Projektleitung sind erwünscht
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, selbstständiges Arbeiten und sicheres Auftreten
Kommunikations-, Motivations- und Teamfähigkeit
Projektmanagement, Prioritätensetzung und schriftliches Ausdrucksvermögen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Archivs Dr. Matthias Röschner (m.roeschner@deutsches-museum.de, Tel. +49 (0) 89 2179-238) zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
12.03.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2511
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-archivarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Haustechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/haustechniker-m-w-d-6/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 19.02.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Haustechniker (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 5 TV-L) im Bereich Gebäudemanagement und Informationstechnik (IT). Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/haustechniker-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Vorführer:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98395/</link><description>Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin, Dortmund Bewerbungsende: 02.03.2025 | Forschung für Arbeit und Gesundheit
Wir, die Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen am Standort Dortmund zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Vorführerin / Vorführer
(w/m/d)
für die DASA Arbeitswelt Ausstellung
bis E 8 TVöD
|
Vollzeit/Teilzeit
|
unbefristet
|
Bewerbungsfrist: 02.03.2025
für das Team DASA 3b „Besucherdienst“.
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Öffentlichkeit.
Die DASA Arbeitswelt Ausstellung präsentiert – erlebnishaft und interaktiv – auf 13.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Arbeitswelten von gestern, heute und morgen. Sie ist die ständige bildungsaktive Einrichtung der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin und informiert die Öffentlichkeit über die Arbeitswelt, ihren Stellenwert für Individuum und Gesellschaft sowie über die Bedeutung menschengerechter Gestaltung der Arbeit. Jährlich besuchen die DASA mehr als 185.000 Menschen in der Dauerausstellung, Wechselausstellungen und Veranstaltungen. Die Dauerausstellung der DASA wird laufend aktualisiert.
Das Team DASA 3b (Besucherdienst) arbeitet an der direkten Schnittstelle zu den Besuchenden der DASA. Zu den Aufgaben gehören neben der Betreuung der Besuchenden die personale Vermittlung von Inhalten, u.a. durch Vorführung von Ausstellungsexponaten sowie durch Beteiligung an Ausstellungsführungen. Zudem steuert das Team das externe Führungs-, Vorführ- und Ausstellungspersonal und wirkt mit bei der Betreuung und Pflege sowie Aktualisierung der Ausstellungsbereiche.
Ihre Aufgaben:
Personale Vermittlung und Vorführung von Exponaten/ Objekten in der DASA
Weiterentwicklung und Betreuung von Angeboten für das Publikum der DASA
Unterstützung bei der Steuerung von externen Servicedienstleistenden
Monitoring der Ausstellungsbereiche
Ihr Profil:
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung mit inhaltlichen Bezügen zu den Themen des Museums (zum Beispiel eine technische oder pädagogische Berufsausbildung)
Mehrjährige Berufserfahrung, idealerweise im Besucherservice im Kultur- oder Tourismusbereich
Selbstbewusstsein und Empathie im Umgang mit Besucherinnen und Besuchern
Freude an der Arbeit mit Menschen und Begeisterungsfähigkeit für die Arbeit in einer Ausstellung
Kommunikationsstärke und Serviceorientierung
Methodisches Geschick in der Betreuung unterschiedlichster Besuchergruppen
Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit und zeitliche Flexibilität (Bereitschaft zur Arbeit auch an Wochenenden und Feiertagen)
Ausgeprägt strukturierte Arbeitsweise und Organisationsgeschick
Deutsche Sprachkenntnisse mindestens Level B2
Englische Sprachkenntnisse mindestens Level B2
Wünschenswert:
Erfahrungen im Bereich Museumspädagogik oder vergleichbaren Bereichen
Gute Sprachkenntnisse in einer weiteren Fremdsprache
Wir bieten:
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible Arbeitsmöglichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am häuslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente bzw. Besoldung
Individuelle Personalentwicklungsmaßnahmen
Jobticket mit Arbeitgeberförderung (monatlich 23,28 Euro)
Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Unser Selbstverständnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, für eine familienfreundliche, vielfältige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Eine Teilzeitbeschäftigung ist möglich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstützen ausdrücklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach Maßgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders für die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wie Sie sich bewerben:
Bis zum 02.03.2025  über die Plattform interamt.de (Stellen-ID: 1255156)
Allgemeine Hinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage (www.baua.de/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote). Bei individuellen Fragen zum Verfahren können Sie sich gerne an
Patricia Boeven
, Tel. 0231/9071-2230 wenden. Für fachliche Fragen steht Ihnen
Lisa-Maria Vedder
Tel. 0231/9071-2041 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/98395/</guid></item><item><title>Personalverwaltung (m/w/d) für Arbeitsschutzkoordination, Organisation und Finanzen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalverwaltung-m-w-d-fuer-arbeitsschutzkoordination-organisation-und-finanzen/</link><description>Staatliche Kunsthalle Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.03.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gehört mit ihrer hochrangigen Sammlung und einer regen Ausstellungs- und Veranstaltungstätigkeit zu den großen Kunstmuseen in Deutschland. Sie wird seit 2009 als Landesbetrieb geführt und ist eine nach kunstwissenschaftlichen und wirtschaftlichen Grundsätzen agierende Kultureinrichtung des Landes Baden-Württemberg. Das Team der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe kommt aus verschiedenen Regionen und Ländern. Wir pflegen eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unsere Herzen schlagen für die Kunst. Das Museum befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess, in dem insbesondere die Chancen des digitalen Wandels aktiv      genutzt werden. Das Hauptgebäude der Kunsthalle wird für mehrere Jahre grundlegend saniert und erweitert. In der Interimszeit bespielt die Kunsthalle verschiedene Standorte, darunter auch das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in unserer Abteilung Zentrale Dienste eine Position in der
Personalverwaltung (m/w/d)
für Arbeitsschutzkoordination, Organisation und Finanzen
in einem unbefristeten Beschäftigungsverhältnis in Teilzeit (50 %) zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Koordinator*in für Arbeitsschutz:
Arbeitssicherheit, Arbeitsschutz mit Unterstützung der Fachkraft für Arbeitssicherheit sowie des betriebsärztlichen Dienstes, insbesondere
ð Einberufen und Organisieren von ASA-Sitzungen,
ð Erstellen von Gefährdungsbeurteilungen,
ð Vorbereiten und Koordinieren von Arbeitsschutzunterweisungen
Planung und Umsetzung von Maßnahmen der Betrieblichen Gesundheitsförderung (BGF)
Organisation und IT-Anwendungen im Personalwesen
Finanzen und Controlling im Personalwesen, z. B.
ð Künstlersozialabgabe
ð Kosten- und Leistungsrechnung
ð Personalstatistiken
Übernahme von Vertretungsaufgaben im Bereich der Verwaltung
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Public Management oder einem anderen einschlägigen Studiengang, alternativ einen Berufsabschluss mit gleichwertigen Kenntnissen/Fähigkeiten und Erfahrungen
Berufserfahrung im Bereich Arbeitsschutz/-sicherheit und/oder im Personalwesen
Fundierte EDV-Kenntnisse, vor allem der MS-Office-Produkte
möglichst Erfahrung mit SAP- sowie Personalverwaltungssoftware
schnelle Auffassungsgabe sowie strukturiertes, sorgfältiges und eigenständiges Arbeiten
organisatorisches Talent und Serviceorientierung
Engagement und Teamfähigkeit
Wir bieten:
einen unbefristeten Arbeitsplatz in einem attraktiven, kreativen Umfeld
eine Teilzeitstelle mit einer durchschnittlichen Wochenarbeitszeit von 19,75 Stunden
flexible Gestaltung der Arbeitszeit mit großzügiger Gleitzeitregelung und der Möglichkeit von mobilem Arbeiten
Vergütung bis Entgeltgruppe 10 TV-L bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen
eine jährliche Sonderzuwendung
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (Betriebsrente)
attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung
Arbeitgeberzuschuss zum Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr
Mitarbeiter*innen mit unterschiedlichem kulturellen Hintergrund sind eine Bereicherung – für unseren Arbeitsalltag, für unser Programm und unsere Projekte. Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum
02.03.2025
per E-Mail an
personal@kunsthalle-karlsruhe.de
oder schriftlich an die Verwaltung der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe, Frau Claudia Buselmeier, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe. Eine Rücksendung schriftlicher Bewerbungen erfolgt nur, wenn Sie einen frankierten und adressierten Rückumschlag beifügen. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen gemäß geltendem Datenschutzrecht vernichtet. Weitere Informationen erhalten Sie bei der Leiterin der Abteilung Zentrale Dienste, Frau Priska Weßbecher, per Mail an
wessbecher@kunsthalle-karlsruhe.de
oder im Internet unter
www.kunsthalle-karlsruhe.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalverwaltung-m-w-d-fuer-arbeitsschutzkoordination-organisation-und-finanzen/</guid></item><item><title>Hausmeister:in und Depotverwalter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeisterin-und-depotverwalterin-m-w-d/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 14.02.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Neben den Museen Zinkfabrik Altenberg und St. Antony Hütte mit Industriearchäologischem Park und dem Museum Eisenheim befinden sich in Oberhausen die zentralen Dienste des Museumsverbunds wie Direktion und Verwaltung, Kommunikation und Marketing, Planung und Projektierung von Verbundausstellungen, Sammlungsdienste mit Depot und Bibliothek sowie der Technische Dienst mit seinen Werkstätten.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeisterin-und-depotverwalterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für Ausstellungen und museumspädagogische Angebote</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 05.03.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-Industriemuseum, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Neben den Museen Zinkfabrik Altenberg und St. Antony Hütte mit Industriearchäologischem Park und dem Museum Eisenheim befinden sich in Oberhausen die zentralen Dienste des Museumsverbunds wie Direktion und Verwaltung, Kommunikation und Marketing, Planung und Projektierung von Verbundausstellungen, Sammlungsdienste mit Depot und Bibliothek sowie der Technische Dienst mit seinen Werkstätten.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter www.lvr.de.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote/</guid></item><item><title>Auszubildende:r zum Mediengestalter für Digital und Print</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/auszubildender-zum-mediengestalter-fuer-digital-und-print/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt seiner Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zum Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Die Stiftung Deutsches Hygiene-Museum sucht zum Ausbildungsbeginn am 1. August 2025
eine:n Auszubildende:n zum Mediengestalter für Digital und Print
Fachrichtung Printmedien
(m/w/d)
Mediengestalter Digital und Print (m/w/d) mit der Fachrichtung Printmedien entwickeln Text-, Grafik-, Audio- und Videodateien für Multimedia- oder Printprodukte. Sie konzipieren die Gestaltung von digitalen oder gedruckten Informationsmitteln und setzen diese um.
Das zielgruppengerechte Gestalten und Erstellen von Medienprodukten wie Zeitschriften, Werbebroschüren oder Internetanimationen sowie das Entwerfen von Grafiken, Diagrammen oder Illustrationen gehört ebenso zu den Aufgabenbereichen. Darüber hinaus prägt eine enge Zusammenarbeit mit Dienstleistungsunternehmen die tägliche Arbeit. Im Rahmen der Ausbildung lernen Auszubildende diese Tätigkeiten und Abläufe „on-the-job“.
Die Ausbildung dauert 3 Jahre und beinhaltet theoretischen Unterricht in der Berufsschule BSZ Bau und Technik in Dresden sowie praktische Einsätze in den Bereichen Grafik und Kommunikation des Deutschen Hygiene-Museums (duales System).
Gegenstand der Berufsausbildung:
Grundlagen der Gestaltung
Typografische Gestaltung, Bildbearbeitung, Illustration von Flyern, Postern, Prospekten und Zeitschriften
Angewandte Typografie und Präsentationstechniken (z.B. Folienplot) im Ausstellungsbereich
Video- und Audiobearbeitung
Konzeption und Gestaltung digitaler Medien im Ausstellungs- und Museumsbereich
Datenhandling, Medienintegration
Projektplanung, projektbezogene Datenbearbeitung, Projektdurchführung
Erstellung und Aufbereitung von Elementen für Cross-Media-Publishing (Print- und Onlinemedien)
Mitwirkung Auf- und Abbau von Ausstellungen und Veranstaltungen
Anforderungsprofil:
Interesse an Design, Werbung und Ausstellungsgestaltung
Gestalterisches Verständnis
Hohes Maß an Kreativität und Engagement
Schnelle Auffassungsgabe
Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch, gute Grundkenntnisse in Englisch
Bereitschaft, die Diversitätsstrategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Interkulturalität aufgeschlossenen Team.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Inhalten der Ausbildung:
Herr Pätzug (Tel. 0351 48 46 343, veit.paetzug@dhmd.de), zum Besetzungsverfahren
Frau Hofmann (0351 48 46 308, monique.hofmann@dhmd.de).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnissen und Beurteilungen, richten Sie bitte bis zum
2. März 2025
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
oder postalisch an:
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter https://www.dhmd.de/datenschutz/.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/auszubildender-zum-mediengestalter-fuer-digital-und-print/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) / Technical Assistant (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-technical-assistant-m-f-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Dresden Bewerbungsende: 05.03.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf  Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort in der sächsischen Landeshauptstadt Dresden befinden sich die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen in einer historisch geprägten Stadt mit einem großen kulturellen Angebot und exzellenten Forschungskooperationen.
Senckenberg erforscht die Ursachen und Auswirkungen des Biodiversitätsverlusts im Anthropozän. Im Rahmen des Großen Strategischen Sondertatbestands „Anthropocene Biodiversity Loss“ werden die Module „Collectomics“, „Biodiversity Genomics“ und „Solution Labs“ aufgebaut. Zu den Zielen gehören die Transformation naturhistorischer Sammlungen in das digitale Zeitalter, die Untersuchung der Biodiversität von der Genom- bis zur Ökosystemebene und die Bereitstellung von Diskursräumen für Wissenschaft und Gesellschaft, um gemeinsame Lösungen für die Herausforderungen des Anthropozäns zu entwickeln.
In diesem Kontext unternimmt Senckenberg innovative Schritte in der sammlungsbasierten Forschung und Datenwissenschaft. Ziel von „Collectomics“ ist es, aktuelle und zukünftige naturhistorische Sammlungen digital zugänglich zu machen und die Integration und Zusammenarbeit zwischen Regionen, Sammlungen und Disziplinen zu verbessern. Dies wird eine breitere, ganzheitlichere Biodiversitätsforschung zum Nutzen von Mensch und Natur ermöglichen.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Sitz in Frankfurt am Main sucht für das
Institut
„Senckenberg Naturhistorische Sammlungen Dresden“
(SNSD)
in Dresden
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine
Technische Assistenz (m/w/d)
(Molekulargenetik)
(Teilzeit 80 %, 20 Monate)
Ihre Aufgaben
DNA-Isolation von Insektengewebe in einem speziellen Labor für historische DNA
Erstellung von NGS shotgun libraries mit speziellen Protokollen für hDNA
Querschnittsaufgaben im Bereich Sammeln und Bewahren
Qualitätskontrolle der NGS-Daten
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung zur biologisch-technischen Assistenz oder zur/zum Biologielaborantin/en, im Bereich Molekulargenetik oder einer vergleichbaren Fachrichtung oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrung in der DNA-Isolierung und Festigkeit im Pipettieren
Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein und Motivation sowie Eigeninitiative
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Zusätzlich wünschenswerte Erfahrungen und Kenntnisse
Probenvorbereitung zur Sequenzierung mittels NGS
Pflege von molekulargenetischen Probensammlungen
Bereitschaft zum Erlernen erster Qualitätskontrollen von NGS-Daten
Wir bieten Ihnen
Ausgezeichnete Arbeitsbedingungen, eine attraktive, verantwortungsvolle und herausfordernde Tätigkeit im inspirierenden Forschungsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung mit motiviert und professionell arbeitenden Kolleg*innen
Ein offenes und kollegiales Umfeld mit flexiblen Arbeitszeiten, mobilem Arbeiten, familienfreundlichen Arbeitsbedingungen, Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“)
Tarifliche Jahressonderzahlung, tariflichen Urlaubsanspruch, betriebliche Altersvorsorge
Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen
Leben in der pulsierenden Stadt Dresden (560.000 Einwohner), einem bedeutenden europäischen Zentrum für Musik, Kunst und Wissenschaft
Ort: Dresden
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (80 %)
Vertragsart: Projektbefristet für 20 Monate
Vergütung: TV-L E6
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Fachkenntnissen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden
Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Schul- und Berufsabschlusszeugnisse sowie ggf. Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) unter Angabe der Referenznummer „
#07-25002 TA im Bereich Molekulargenetik (m/w/d)
“ bis zum
0
5.03.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich online über das Bewerbungsformular auf unserer Webseite unter
Online bewerben | Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Anna Hundsdörfer unter der E-Mail-Adresse
anna.hundsdoerfer@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
Founded in 1817, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the most important research institutions in the area of biological diversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international level. Located in Saxony’s capital, the Senckenberg Natural History Collections provide excellent research collaborations in the historic city of Dresden.
Senckenberg is committed to study the causes and effects of biodiversity loss in the Anthropocene. As part of our strategic development, we launched an ambitious long-term research effort in “Anthropocene Biodiversity Loss” encompassing the modules “Collectomics”, “Biodiversity Genomics”, and “Solution Labs”. Objectives include the transformation of natural history collections into the digital era, studying biodiversity from the genome to the ecosystem levels and offering exploratory spaces for science and society to develop common solutions to Anthropocene challenges.
Within this research effort, Senckenberg takes innovative steps in collection-based research and data science. The objective of “Collectomics” is to make current and future natural history collections digitally accessible and to improve integration and collaboration across regions, collections, and disciplines. This will enable broader, more holistic biodiversity research, for the benefit of people and nature.
For its
Senckenberg Natural History Collections Dresden
, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung with headquarters in Frankfurt (Main) is seeking to fill the position of a
Technical Assistant
(m/f/d)
(molecular biology)
(part-time 80%, 20 months)
as soon as possible.
Your tasks
DNA Isolation from insect tissues in a special laboratory for historic DNA
Preparation of NGS shotgun libraries with special protocols for hDNA
Cross-sectional tasks in the field of collection and preservation
Quality assurance of NGS data
Your profile
Completed vocational training as a biologic laboratory technician or biotechnical assistant in molecular biology or a related discipline or a comparable qualification
Experienced in DNA isolation and proficient in pipetting
Excellent team worker, highly motivated, keen to take the initiative and to contribute, and with a strong sense of responsibility
Very good communication skills in English and German
Experience and skills in the following areas are desirable
Preparing sequencing using NGS
Molecular genetic sample collection management
No fear of learning quality control of NGS data
We offer
Excellent working conditions in the inspiring environment of a globally recognized research institution
Flexible working hours, mobile working options, support with childcare or caring for family members (certified by „audit berufundfamilie“), open and cooperative atmosphere
Special annual payment, 30 days leave p.a., company pension scheme
Free entry to numerous museums
Life in the vibrant city of Dresden, a major European culture and science hub
Location: Dresden
Working hours: part time (80%)
Position:  Project-based for 20 months
Salary: E 6 according to collective bargaining agreement of the German
Länder
(TV-L)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture. The legal regulations regarding part-time work are met.
How to apply?
Please send your
complete and comprehensive application
(motivation letter, CV, high school certificates, vocational training certificates, reference letters) electronically (
as one single PDF
) to
recruiting@senckenberg.de
stating the
reference “#07-25002 TA molecular biology m/f/d”
by
March
5, 2025
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Dr. Anna Hundsdörfer at
anna.hundsdoerfer@senckenberg.de
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-technical-assistant-m-f-d/</guid></item><item><title>Stelle (m/w/d) im Sammlungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stelle-m-w-d-im-sammlungsmanagement/</link><description>Stadtmuseum Hornmoldhaus, Bietigheim-Bissingen Bewerbungsende: 08.03.2025 | Bietigheim-Bissingen ist eine Stadt mit vielen Talenten, die etwas aus sich macht – und Großes hervorbringt. Auch wir in der Stadtverwaltung brennen für unsere vielfältigen Aufgaben. Diese gehen wir zusammen an – ob in der Organisation, im Kindergarten oder beim Bauhof. Gemeinsam mit einem starken Netzwerk aus Menschen, Vereinen und Organisationen schaffen wir die richtigen Lösungen. Damit unsere Stadt jeden Tag ein bisschen besser wird.
Für das Stadtmuseum Hornmoldhaus suchen wir dich zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das
Sammlungsmanagement in unserem Archiv (m/w/d)
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stelle-m-w-d-im-sammlungsmanagement/</guid></item><item><title>Assistent*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-w-m-d/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden- Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Zum frühestmöglichen Zeitpunkt suchen wir zur Unterstützung unseres Abteilungsteams Drittmittel, Gremien und Veranstaltungen eine*n
Assistent*in (w/m/d)
Teilzeit (40 %)
Die Stelle ist zunächst befristet auf zwei Jahre. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben:
allgemeine Assistenzaufgaben in den Aufgabenbereichen der Abteilung und des Fördervereins, dazu gehören u.a.:
Postbearbeitung und -versand, E-Mailkorrespondenz
Pflege der Adressverwaltung (Cobra)
Unterstützung bei der Spenden- und Mitgliederverwaltung sowie der Buchhaltung des Fördervereins
Terminkoordination und -pflege, u.a. im Bereich Veranstaltungen
Zuarbeit im Bereich Veranstaltungen, z.B. Vorbereitung von Abrechnungen, Verträgen, Angebotsanfragen, Beschaffungen
Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen
Ihr Profil:
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung in einem kaufmännischen oder vergleichbaren Bereich, alternativ mehrjährige Berufserfahrung innerhalb eines vergleichbaren Aufgabenbereichs
Erfahrungen im genannten Aufgabenbereich sind von Vorteil
ergebnisorientierte, strukturierte Arbeitsweise und ausgeprägte Organisationsfähigkeit
sehr gewissenhaftes und exaktes Arbeiten
geübter Umgang mit Anwendungen von Microsoft Office
Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken
hohe Serviceorientierung und Aufgeschlossenheit für neue Themen
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksmöglichkeit
sicherer Umgang mit der deutschen Rechtschreibung
gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
bisher keine Beschäftigung beim Land Baden-Württemberg
bei erfolgreicher Bewerbung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde (§ 30 Abs. 5 Bundeszentralregistergesetz)
Wir bieten:
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld im Museum mit abwechslungsreichen Themen und verantwortungsvollen Tätigkeiten
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 5 TV-L
eine betriebliche Altersvorsorge der VBL
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 502
mit aussagefähigen Unterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfrist 02.03.2025
in unserem
Bewerbungsportal ein unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden am 13.03.2025 statt.
Für Fragen steht Ihnen Frau Anne Eichmann, Abteilungsleiterin Drittmittel, Gremien und Veranstaltungen, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535-103,
E-Mail: Anne. Eichmann@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-22/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 28.02.2025 | Das Landesmuseum Württemberg in Stuttgart mit seiner Außenstelle, dem Museum der Alltagskultur im Schloss Waldenbuch, und seinen Zweigmuseen gehört zu den größten kulturhistorischen Museen in Deutschland. Innerhalb des Landesmuseums Württemberg ist die Fachabteilung Populär- und Alltagskultur organisatorisch der Abteilung Sammlung und Forschung zugeordnet.
Zum frühestmöglichen Zeitpunkt bis voraussichtlich 31. Juli 2025 ist die Teilzeitstelle (75 %)
wissenschaftliche Mitarbeiter*in (w/m/d)
im Rahmen einer Abwesenheitsvertretung zu besetzen. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Sie sind bereit, Museum neu zu denken und es über die Ausstellungsräume hinaus in den digitalen Raum zu erweitern. Es macht Ihnen Freude, mit musealen Objekten zu arbeiten und Ihr Wissen an Besucher und Besucherinnen zu vermitteln. Sie suchen immer nach kreativen Lösungen, um durch das Museum Denkanstöße in die Gesellschaft zu geben. Sie wollen gesellschaftlich relevante Fragen aufwerfen und nutzen dafür Objekte aus musealen Sammlungen. Sie betrachten das Museum als einen Raum der Diskussion und nicht nur der Präsentation.
Sollte dieses Profil Ihren eigenen Vorstellungen von Museumsarbeit entsprechen, dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung.
Ihre Aufgaben:
Zur Stelle gehören insbesondere folgende Aufgaben:
in zwei Outreach-Projekten das Museum nach außen hin sichtbar machen und den musealen Raum erweitern:
Konzeption und Durchführung eines Pop-Up-Museums (mobiles Museum auf Zeit) zu Transformationsprozessen im ländlichen Raum, welches sich mit der Abschaltung eines Kraftwerks im Rahmen eines partizipativen Projekts auseinandersetzt,
Entwicklung und Durchführung eines Projekts in einem Team, das in Zusammenarbeit mit einer Pflegeeinrichtung ein Angebot für Menschen mit demenzieller Veränderung entwickelt,
Unterstützung bei weiteren Veranstaltungs- und Ausstellungsvorhaben,
Unterstützung bei der Sammlungsrevision,
interdisziplinäre Zusammenarbeit mit anderen Fachabteilungen.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium der Empirischen Kulturwissenschaft/Europäischen Ethnologie/Kulturanthropologie oder einem vergleichbaren Fach mit sehr guten Kenntnissen in aktuellen Themen der Fachdisziplin, wie etwa nuclear heritage
Erfahrung mit Outreach-Formaten und partizipativen Arbeitsmethoden
museale Berufserfahrung oder Arbeitserfahrungen in anderen Kultureinrichtungen mit starkem Publikumsbezug
Überblick über die aktuellen nationalen und internationalen Entwicklungen in der Kulturlandschaft
gute konzeptionelle und organisatorische Fähigkeiten
ergebnisorientierte, strukturierte Arbeitsweise
gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
geübter Umgang mit musealen Objekten
sehr gute mündliche und schriftliche zielgruppenspezifische Ausdrucksmöglichkeit
hohes Engagement
Führerschein Klasse B und Bereitschaft zum Führen eines Dienstwagens
die Fähigkeit zum wirtschaftlichen Denken und Handeln.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld und mit einem engagierten Team
bei Vorliegen der Voraussetzungen eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 13 TV-L
Unterstützung Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit.
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 506
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfrist 28.02.2025
in unserem Bewerbungsportal ein unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in KW 11 im Museum der Alltagskultur in Waldenbuch statt. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Für Fragen steht Ihnen Herr Dr. Alexander Schwanebeck, Leiter der Fachabteilung Populär- und Alltagskultur (Telefon: 0711 89535-222,
E-Mail: Alexander.Schwanebeck@Landesmuseum-Stuttgart.de), gerne zur Verfügung.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-22/</guid></item></channel></rss>