<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>engagierte Persönlichkeit (m/w/d) für den Aufsichtsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/engagierte-persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 07.01.2026 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE ENGAGIERTE PERSÖNLICHKEIT (M/W/D) FÜR DEN AUFSICHTSDIENST
in Vollzeit und befristet für 2 Jahre zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/engagierte-persoenlichkeit-m-w-d-fuer-den-aufsichtsdienst/</guid></item><item><title>Leitung der Betriebstechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-betriebstechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Schatzhaus an der Eisbachwelle, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt  eine
Leitung der Betriebstechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 9b TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-betriebstechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsaufsichten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichten-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 30.01.2026 | Bayerisches Nationalmuseum
Das Schatzhaus an der Eisbachwelle
Wir suchen zur Verstärkung unsers Teams laufend
Museumsaufsichten (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 3 TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichten-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter der Gebäudetechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-der-gebaeudetechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Schatzhaus an der Eisbachwelle, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter der Gebäudetechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 7 TV-L
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-der-gebaeudetechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) Galerie e.o. plauen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-galerie-e-o-plauen/</link><description>Kulturbetrieb der Stadt Plauen, Plauen Bewerbungsende: 30.01.2026 | Im Geschäftsbereich I, Kulturbetrieb der Stadt Plauen, Galerie e.o.plauen – Kunstmuseum Erich Ohser im Erich-Ohser-Haus, ist zum 01.04.2026 folgende Stelle zu besetzen:
Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d)
Galerie e.o. plauen – Kunstmuseum Erich Ohser
Die Galerie e.o.plauen im Erich-Ohser-Haus präsentiert Leben und Werk des großen Zeichners Erich Ohser (1903–1944), geliebt besonders für seine Bildgeschichten »Vater &amp; Sohn«, die er unter dem Künstlernamen e.o.plauen veröffentlichte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-galerie-e-o-plauen/</guid></item><item><title>Volljurist/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljurist-in-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 31.01.2026 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Volljurist/in (m/w/d)
befristet für 2 Jahre in Vollzeit.
Hessen Kassel Heritage besteht aus einer Einheit von Museen, Schlössern und historischen Gartendenkmälern, seit Juni 2013 gehören Wasserkünste und Herkules im Bergpark Wilhelmshöhe zum UNESCO-Weltkulturerbe der Menschheit.
Ihre Aufgaben:
Der Aufgabenbereich beinhaltet die juristische Betreuung in allen Aufgabenbereichen von Hessen Kassel Heritage mit Schwerpunkten im Personalbereich (v. a. Tarifbeschäftigte/Beamte) und Vertrags- und Vergaberecht.
Überarbeitung/Finalisierung einer Datenschutzrichtlinie wie alle weiteren Vorgaben nach der DSGVO (insbesondere Verfahrensverzeichnisse usw.) für die komplette Dienststelle
Vertretung des Landes in Gerichtsverfahren
Ihr Profil:
Jurist/in mit Erstem und Zweitem Juristischen Staatsexamen
gute Rechtskenntnisse im Datenschutz-, Verwaltungs- und Zivilrecht (vor allem Arbeitsrecht)
selbstständige und strukturierte Arbeitsweise, Planungs- und Organisationsgeschick, fundierte MS Office-Kenntnisse
Führerschein der Klasse B wünschenswert
Gesucht wird eine lösungs- und ergebnisorientierte, selbstständig und analytisch arbeitende Persönlichkeit. Erwartet wird die Fähigkeit zu konstruktivem und teamverträglichem Arbeiten, namentlich bei der Zusammenarbeit mit den anderen Fachgebieten der Dienststelle und der Dienststellenleitung. Hierbei gehören sicheres Auftreten, Verhandlungsgeschick und Durchsetzungsstärke zu den notwendigen weiteren Anforderungen.  Wünschenswert wäre Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung oder vergleichbaren Einrichtungen.
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 13 TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Allgemeine Hinweise
Nach dem Hessischen Gleichberechtigungsgesetz besteht die Verpflichtung, den Frauenanteil in Bereichen mit Unterrepräsentanz zu erhöhen. Bewerbungen von Frauen sind daher besonders erwünscht. Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund von § 23 Abs. 1 i.V.m. Abs. 8 Satz 2 des Hessischen Datenschutz- und Informationsfreiheitsgesetzes (HDSlG) zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens. Ihre Unterlagen werden nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens innerhalb maximal sechs Monaten vernichtet.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 31.01.2026 unter Angabe der Kennziffer 1.01 2026 ausschließlich online unter
stellensuche.hessen.de (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51060419_0002
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljurist-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlung-m-w-d/</link><description>Städtische Galerie Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 31.01.2026 | Mit über 3.000 Mitarbeitenden gestalten wir bei der Stadtverwaltung gemeinsam die Zukunft Wolfsburgs und bieten den über 128.000 Einwohnerinnen und Einwohnern so einen zuverlässigen Service. Wir stehen für VielWert – für die Vielfalt der Menschen, Aufgaben und Karrieremöglichkeiten sowie für Wertschätzung unter- und füreinander. Ob du deine Karriere im Öffentlichen Dienst startest oder bereits Erfahrung hast: Bei uns findest du zahlreiche Einstiegsmöglichkeiten und die Chance, aktiv an der Weiterentwicklung unserer Stadt mitzuwirken. Mach deinen nächsten beruflichen Schritt zu deinem persönlichen VielWert!
Die Städtische Galerie Wolfsburg ist das kommunale Museum für zeitgenössische Kunst der Stadt Wolfsburg.
Wir zeigen jährlich mehrere Ausstellungen mit internationalen, nationalen und regionalen künstlerischen Positionen, entwickeln innovative Bildungs- und Beteiligungsprogramme und verstehen uns als kulturellen Begegnungsraum in der Stadtgesellschaft. Unser Team besteht aus rund 15 Mitarbeitenden mit unterschiedlichen fachlichen Hintergründen (Kunst- und Kulturvermittlung, Museologie, Kunstwissenschaften, Projektmanagement, Assistenz, Aufsicht).
Die Zusammenarbeit erfolgt kollegial, transparent und vertrauensvoll – sowohl intern als auch mit externen Partnern, Bildungseinrichtungen, Künstler*innen und lokalen Initiativen. Die Zusammenarbeit ist geprägt durch enge Abstimmungen im Team, klare Verantwortlichkeiten sowie regelmäßige Teambesprechungen.
Die Kunstvermittlung steht im Zentrum der Museumsarbeit in der Städtischen Galerie Wolfsburg. Unser Anspruch: Kunst ist nicht nur Objekt, Ausstellung oder Sammlung – Kunst ist Erfahrung, Begegnung, Austausch und Lernen. Deine Aufgabe in der Kunstvermittlung ist es, Menschen miteinander und mit Kunst sowie Fragen unserer Gegenwart in Beziehung zu bringen. Du gestaltest aktiv den Dialog zwischen Kunst und Öffentlichkeit – für Schulen, Gruppen, Initiativen, Familien, Stadtgesellschaft und neue Zielgruppen.
zur Stellenanusschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Graphische Sammlung München, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | In der Staatlichen Graphischen Sammlung München ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet
zu besetzen.
Die Staatliche Graphische Sammlung München ist mit über 400.000 Kunstwerken eines der großen und bedeutenden Museen für Kunst auf Papier. Die Bestände umfassen Zeichnungen, Druckgraphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher aller europäischen Schulen sowie Nordamerikas vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausstellungsgestalter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsgestalter-in-m-w-d/</link><description>Internationales Maritimes Museum, Hamburg Bewerbungsende: 01.02.2026 | Seit 2008 beherbergt der denkmalgeschützte Kaispeicher B die Sammlung von Peter Tamm sen. Die weltweit größte maritime Privatsammlung wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und wird im Internationalen Maritimen Museum Hamburg auf 9 Ausstellungsdecks mit 12.000 qm Ausstellungsfläche der Öffentlichkeit präsentiert.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
(Junior-) Ausstellungsgestalter/in (m/w/d)
in Vollzeit (40 Std./Woche). Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet – mit der Aussicht auf Verlängerung bei erfolgreicher Zusammenarbeit.
Als (Junior-) Ausstellungsgestalter/in unterstützen Sie die Konzeption und Umsetzung von Ausstellungen und tragen dazu bei, Inhalte räumlich, visuell und didaktisch erlebbar zu machen. Sie arbeiten eng mit den Kuratorinnen und Kuratoren, Grafikerinnen und Grafikern sowie dem Technikteam zusammen und wirken an der Gestaltung von Szenografie, Medien und Besucherführung mit. Damit leisten Sie einen wichtigen Beitrag, komplexe Themen verständlich, attraktiv und zeitgemäß zu vermitteln.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche Erarbeitung und gestalterische Umsetzung der Überarbeitung der Dauerausstellung in Abstimmung mit inhaltlichen Vorgaben der Kuratorinnen und Kuratoren sowie der Leitung der Ausstellungsgestaltung und unter Beachtung von objektkonservatorischen Anforderungen
Planung und Erstellung aller architektonischer Gestaltungselemente wie Texttafeln und Licht im Rahmen vorgegebener Konzepte und Zeitpläne
Praktische Umsetzung des Ausstellungsauf- und Abbaus
Unterstützung anderer Abteilungen des Museums (Bildung und Vermittlung, Shop, Marketing, Pressearbeit) mit gestalterischen Ideen bzw. deren praktische Umsetzung nach Abstimmung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in der Fachrichtung Innenarchitektur, Design, Szenografie oder eine vergleichbare Qualifikation
Praktische Erfahrung in der Mitarbeit an Ausstellungsprojekten
Gute organisatorische Fähigkeiten und Erfahrung in der eigenständigen Bearbeitung von Aufgabenpaketen
Erfahrung im Umgang mit den Programmen der Adobe Creative Cloud
Organisierte, strukturierte und zuverlässige Arbeitsweise
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Handwerkliches Geschick
Wir bieten:
Eine vielseitige, verantwortungsvolle und sinnstiftende Tätigkeit in einem einzigartigen kulturellen Umfeld
Ein engagiertes, kollegiales und interdisziplinäres Team, das mit Leidenschaft für maritime Geschichte arbeitet
Möglichkeiten der Fort- und Weiterbildung
Einen Arbeitsplatz im Herzen der HafenCity
gute Verkehrsanbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 01.02.2026 schriftlich oder per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
Tel:
+49 40 300 92 30 14
bewerbung@imm-hamburg.de
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsgestalter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) im Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-im-museum/</link><description>Kulturmühle Parchim, Parchim Bewerbungsende: 29.01.2026 | Inmitten der historischen Altstadt Parchims ist im Jahr 2023 mit der Kulturmühle ein lebendiger Ort für Geschichte, Kultur und Begegnung entstanden. Ein zentraler Bestandteil dieses Hauses ist unser Museum – ein Ort, an dem Vergangenheit und Gegenwart in Dialog treten. Wir bewahren das kulturelle Erbe der Region, erzählen ihre Geschichten neu und laden Menschen aller Generationen zum Entdecken, Mitmachen und Mitdenken ein. Das Museum der Stadt Parchim beherbergt eine beeindruckende regionalgeschichtliche Sammlung von der ersten Besiedlung bis in das 21. Jahrhundert. Angefangen bei der Vor- und Frühgeschichte über Handwerk- und Industrialisierung bis hin zu Kunsthandwerk und Malerei, besitzt das Haus eine Vielzahl von interessanten Objekten. Wenn Sie Freude daran haben, historische Themen spannend zu vermitteln, Forschungsarbeit mit kultureller Bildungsarbeit zu verbinden und eigene Ideen einzubringen, dann sind Sie bei uns genau richtig!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-im-museum/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Veranstaltungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen-2/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 10.02.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Projektes „Open Friedenstein!“
,
finanziert von der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien (BKM), besetzt die Friedenstein Stiftung Gotha zum frühestmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Mitarbeiter*in Veranstaltungen
in Vollzeit
(39 Wochenstunden/ Teilzeit möglich)
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Koordinierung des Ekhof-Festivals
Unterbreitung von Vorschlägen für die Programmgestaltung
Organisatorische Betreuung des Festivals
Personalplanung in Absprache mit der Leitung
Betreuung der Internetseite
www.ekhof-festival.de
Kreative Mitarbeit bei der Planung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen in Absprache mit der Leitung
Organisation, Durchführung und Betreuung der Sonderveranstaltungen (Kinderfest, Barockfest, Museumsnacht, Konzerte, Vorträge) sowie des Rahmenprogramms für Ausstellungen
Mithilfe bei der Organisation und Durchführung externer Veranstaltungen
Zuarbeit für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung von Künstlerdateien und Reiseveranstaltern
Betreuung des Veranstaltungskalenders
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung oder Berufserfahrung auf den Gebieten Veranstaltungsmanagement/-Marketing/-Tourismus
gute Englischkenntnisse
umfangreiche PC- und Internetkenntnisse
kreative und belastbare Persönlichkeit
ausgeprägte Teamfähigkeit
Besitz eines Führerscheins Klasse B (PKW)
Bereitschaft zur Arbeit in den Abendstunden-, an Wochenenden und an Feiertagen
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 7, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
ein spannendes Arbeitsumfeld im historischen Ambiente von Schloss Friedenstein
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Möglichkeit zu Fortbildungen und Teilnahme an Tagungen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Pfeifer-Helke unter 03621-8234 100 zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
10. Februar 2026
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herrn Stiftungsdirektor
Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung/</link><description>Kunsthalle Bielefeld, Bielefeld Bewerbungsende: 01.02.2026 | Die Sammlung der Kunsthalle Bielefeld, die auf bald hundert Jahre Sammlungsgeschichte zurückblickt, umfasst vor allem deutsche, aber auch internationale Kunst vom späten 19. bis ins 21. Jahrhundert. Im Rahmen des vom Deutschen Zentrum Kulturgutverluste und vom Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen geförderten zweijährigen Forschungsprojekts
Systematische Provenienzforschung des städtischen Bestands in der Kunsthalle Bielefeld (Zeitraum 1933 bis 1974 / Gemälde und Bildwerke)
suchen wir ab
01.04.2026
eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in.
Es sollen die Provenienzen von Gemälden und Bildwerken (Skulpturen/Plastiken), die zwischen 1933 und 1974 (bis einschließlich der Amtszeit von Direktor Dr. Joachim Wolfgang von Moltke) ins Haus kamen, auf NS-verfolgungsbedingten Entzug untersucht werden.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem
systematische Überprüfung der Provenienzen von 194 Gemälden und Bildwerken, die im Zeitraum zwischen 1933 und 1974 ins Haus kamen (eine erste Vorprüfung zur Definierung des Untersuchungsgegenstands fand bereits statt)
Dokumentation und Erstellung von Provenienzdossiers
Verfassen von Zwischen- und Abschlussbericht
Unterstützung der Transparenzmaßnahmen und bei der Vermittlung des Projekts
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Provenienzforschung, der Kunstgeschichte oder Geschichte (Master/Diplom) oder vergleichbare Qualifikation
nachgewiesene Erfahrung in der Provenienzrecherche zu NS-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut
umfassende Kenntnisse zum Kunsthandel sowie zu Händler*innen- und Sammler*innen-Netzwerken während der Zeit des Nationalsozialismus und der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg
Erfahrung in der Archivarbeit, im Umgang mit Kunstwerken und in der Quellenauswertung
Erfahrung bei der Durchführung von Projekten
selbständige und sorgfältige Arbeitsweise
ausgeprägte Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit, verbunden mit entsprechender Sensibilität im Umgang mit der Thematik
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (Deutsch und Englisch)
Sicherheit im Umgang mit gängiger Standardsoftware und Datenbanksystemen
Wir bieten
flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) mit einem festen Arbeitsplatz
Zugehörigkeit zu einem engagierten und kollegialen Team
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (E 13, TV-L). Die regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit).
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexuellen Orientierung, geschlechtlichen Identität, Ihres Alter oder Beeinträchtigung.
Ihre Bewerbung senden Sie bitte digital als zusammenhängendes pdf bis zum
01.02.2026
an:
Thomas Kosfeld, Verwaltungsleitung, kosfeld@kunsthalle-bielefeld.de
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen die Sammlungsleiterin gern zur Verfügung.
Dr. Henrike Mund,
mund@kunsthalle-bielefeld.de
, +49 (0)521- 3299950-39.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w, m, d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d/</link><description>Deutsches Landwirtschaftsmuseum Blankenhain, Crimmitschau Bewerbungsende: 25.01.2026 | Der Landkreis Zwickau ist einer der stärksten Wirtschaftsstandorte in den neuen Bundesländern. Aufgrund seiner landschaftlichen Vielfalt und seines kulturellen Erbes ist er einer der attraktivsten Lebensräume in Sachsen. Seine breit aufgestellte Bildungslandschaft garantiert eine durchgängige Betreuung und Ausbildung unserer Kinder und Jugendlichen.
Unsere moderne, dienstleistungsorientierte und familienfreundliche Landkreisverwaltung ist Dienstleister für rund 310.000 Bürgerinnen und Bürger sowie 14.000 Unternehmen und freut sich auf Ihre Mitarbeit!
Das Landratsamt Zwickau sucht
für das Deutsche Landwirtschaftsmuseum Blankenhain
eine/einen Wissenschaftliche Mitarbeiterin/Wissenschaftlicher Mitarbeiter (w, m, d)
unter der Kennziffer 16/2026/DII
im Dezernat Jugend, Soziales und Bildung
in Vollzeit – mit 39 Wochenstunden; Teilzeit möglich – mit mindestens 35 Wochenstunden
Stellenbewertung Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA
Beschäftigungsdauer unbefristet
Beschäftigungsbeginn zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d/</guid></item><item><title>Sammlungs- und Ausstellungs-Kurator:in (w/m/d) Gemälde, Glasgemälde, Grafik, Historische Bücher, Skulptur (Kleinplastik und Bauskulptur)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungs-und-ausstellungs-kuratorin-w-m-d-gemaelde-glasgemaelde-grafik-historische-buecher-skulptur-kleinplastik-und-bauskulptur/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 25.01.2026 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Sammlungs- und Ausstellungs-Kurator:in (w/m/d) Gemälde, Glasgemälde, Grafik, Historische Bücher, Skulptur (Kleinplastik und Bauskulptur) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Historische Museum Frankfurt (HMF) ist ein Ort des Wissens sowie der kritischen Information, Reflexion und Diskussion über die Geschichte, Gegenwart und Zukunft Frankfurts; als Geschichtsmuseum verbindet es Stadtthemen mit der allgemeinen Gesellschaftsgeschichte. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet, das Museum verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m² für Wechselausstellungen. Das Museum ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzer:innen ernstnimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als „inklusives Museum“ verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinem Programm und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum finden Sie unter: https://www.historisches-museum-frankfurt.de.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Sammlungs- und Ausstellungs-Kurator:in (w/m/d) Gemälde, Glasgemälde, Grafik, Historische Bücher, Skulptur (Kleinplastik und Bauskulptur)
Vollzeit, Teilzeit
BesGr. A 13 BesO / EGr. 13 TVöD
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungs-und-ausstellungs-kuratorin-w-m-d-gemaelde-glasgemaelde-grafik-historische-buecher-skulptur-kleinplastik-und-bauskulptur/</guid></item><item><title>Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-3/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 26.01.2026 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Grabungstechniker (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungstechniker* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z.B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z.B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit höchstens E 10 TV-L bewertet. Die Eingruppierung richtet sich nach den übertragenen Aufgaben der konkreten Stelle.
Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Durchführung grabungstechnischer Aufgaben bei archäologischen Grabungen unterschiedlicher Größe
Anleitung des unterstellten Fach- und Grabungspersonals entsprechend der Vorgaben der Grabungsleitung
Zusammenarbeit mit den Bau ausführenden Betrieben und der zentralen Baustellenüberwachung
Überprüfung des koordinierten Einsatzes der Baustellentechnik
Dokumentation im Gelände und anschließend Fundbearbeitung bis zur Herstellung des technischen Gesamtberichtes
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung zum Grabungstechniker oder der Nachweis vergleichbarer Qualifikationen bzw. Kenntnisse
Grundkenntnisse der Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Durchführung von Grabungsprojekten oder archäologische Geländeerfahrung
wünschenswert sind gute Kenntnisse der Vermessung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Teambereitschaft, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 23/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 26.01.2026
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA
unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Archäolog:in / Leiter:in archäologischer Grabungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologin-leiterin-archaeologischer-grabungen-m-w-d/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 26.01.2026 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Archäologen / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungsleiter* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z. B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z. B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit E 13 TV-L bewertet. Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Grabungsleiter leiten die jeweiligen baubegleitenden Maßnahmen bzw. Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und weisen das unterstellte Fach- und Grabungspersonal an
Grabungsleiter koordinieren die Baustellentechnik, Vermessung sowie Fundbearbeitung und leiten das Grabungsbüro
Grabungsleiter sind für den Grabungsfortschritt gemäß Bauzeitenplan verantwortlich
Grabungsleiter übernehmen verantwortlich den Gesamtbericht zur Ausgrabung
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur-, Vor- und Frühgeschichte oder Mittelalterarchäologie oder andere archäologische Fachdisziplinen
einschlägige Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Leitung von Grabungsprojekten oder mehrmonatige Geländeerfahrung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
wünschenswert sind Kenntnisse der Vermessung
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Bereitschaft im Team zu arbeiten, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 22/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 26.01.2026
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologin-leiterin-archaeologischer-grabungen-m-w-d/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung IT-Operations (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-it-operations-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 21.01.2026 | Das Deutsche Museum sucht eine
Abteilungsleitung IT-Operations (w/m/d)
Ihre Aufgaben
fachliche und organisatorische Leitung der Abteilung IT-Operations
Führung und Weiterentwicklung des IT-Operations-Teams (5-6 Mitarbeitende)
Sicherstellung des reibungslosen Betriebs der IT-Systeme, Netzwerke, Server und Clients,
End- und Peripherie-Geräte an allen Standorten
Planung und Umsetzung von Infrastrukturmaßnahmen (z.B. technische Architektur, Vergabeprozesse, Implementierung und Integration)
Verantwortung für IT-Serviceprozesse nach ITIL
Steuerung von Dienstleistern und externen Partnern
Unterstützung und Umsetzung der IT-Security- und IT-Strategie
Unterstützung der Einführung von Google Workspace und Google Cloud
Ihr Profil
Hochschulabschluss der Informatik, Informations- und Kommunikationstechnik, Daten- oder Nachrichtentechnik
umfangreiche Berufserfahrung im IT-Betrieb mit nachweislicher Führungserfahrung
tiefes Verständnis für IT-Infrastruktur, Cloud-Technologien, Sicherheitsstandards und Compliance
fundierte Kenntnisse in der Administration von Windows- und SQL-Servern
Erfahrung im IT-Service-Management (ITIL, ISO 27000)
strategisches Denken gepaart mit operativer Umsetzungsstärke
ausgeprägte Führungs- und Kommunikationskompetenz
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
21.01.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2562
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-it-operations-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Grafikdesign (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-grafikdesign-m-w-d/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet auf zwei Jahre, einen
Mitarbeiter Grafikdesign (m/w/d) in Teilzeit (50%).
Als Mitarbeiter Grafikdesign (m/w/d) sind Sie für die Umsetzung des grafischen Erscheinungsbilds der Stiftung Saarländischer Kulturbesitz und ihrer Institutionen zuständig. Auf der Grundlage des Corporate Designs erstellen Sie analoge und digitale Produkte, darunter Plakate, Flyer, Einladungen, Social-Media-Post-Designs, Kataloge, Anzeigen sowie Wandtexte und Leitsysteme im musealen Kontext. Darüber hinaus kommunizieren Sie mit Druckereien und koordinieren Probedrucke und Drucktermine.
Ihre Aufgaben sind insbesondere:
Erstellung und Umsetzung von Key Visuals und Gestaltungskonzepten für Ausstellungen und Programmangebote im Einklang mit dem Corporate Design und nach Abstimmung mit dem Vorstand und den Museumsleitungen, den Kurator:innen sowie den Abteilungen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Museumspädagogik
Gestaltung und Umsetzung von Print- und Digitalmedien für interne und externe Kommunikation (z. B. Plakate, Broschüren, Anzeigen, Social-Media-Posts, Newsletter, Jahresberichte),
Layout und Druckvorbereitung von Ausstellungskatalogen sowie Abstimmung mit externen Druckdienstleistern
Entwurf und Realisierung von Ausstellungsgrafiken (z. B. Wandtexte, Objektbeschriftungen, Leitsysteme, Raumgrafiken) in enger Zusammenarbeit mit den Kurator:innen
Pflege und Weiterentwicklung des visuellen Erscheinungsbildes (Corporate Design) der Stiftung und ihrer Museen
Erstellung und Aufbereitung von Bild- und Grafikmaterial für Internetauftritte, digitale Anwendungen und Social-Media-Kanäle
Weiterentwicklung der Geschäftsausstattung der Stiftung Saarländischer Kulturbesitz
Unsere Anforderungen
abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Grafikdesign, Kommunikationsdesign oder eine vergleichbare Qualifikation
sicherer Umgang mit gängigen Grafik- und Layoutprogrammen
kreatives Gespür für Gestaltung, Typografie und visuelle Kommunikation
selbstständige, strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Erfahrungen im Bereich Corporate Design sind wünschenswert
Kenntnisse im Bereich Animation und Videoschnitt sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre. Die Bezahlung erfolgt bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis EG 9 b TV-L. Bitte informieren Sie sich z.B. unter
http://www.oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung mit allen gängigen Bewerbungsunterlagen sowie Gestaltungsbeispielen richten Sie bitte bis zum 11.01.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer Kulturbesitz:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_saarlaaendischer_Kulturbesitz-09.07.2025.pdf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-grafikdesign-m-w-d/</guid></item><item><title>Kaufmännische:r Vorstand und Kaufmännische:r Geschäftsführer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-vorstand-und-kaufmaennischer-geschaeftsfuehrer-m-w-d/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 14.02.2026 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/-n
Kaufmännischen Vorstand und
Kaufmännischen Geschäftsführer (m/w/d)
zunächst auf 5 Jahre befristete Bestellung mit der Option zur Wiederwahl
Die öffentlich-rechtliche Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf ist der bedeutendste Museumsverbund des Landes Schleswig-Holstein. Mit 500.000 Besucherinnen und Besuchern pro Jahr gehört sie zu den größten und wichtigsten Kultureinrichtungen Schleswig-Holsteins. Hauptsitz der Stiftung ist Schloss Gottorf. Es ist ein Wahrzeichen der Stadt Schleswig, die sich durch ihre einzigartige Lage am Ostseefjord Schlei und eine hohe Lebensqualität auszeichnet.
Als Kaufmännischer Vorstand leiten Sie die Stiftung gemeinsam und gleichberechtigt mit dem Wissenschaftlichen Vorstand. Für diese Aufgabe suchen wir eine Persönlichkeit, die die Gestaltungsspielräume einer öffentlich-rechtlichen Museumsstiftung mit den Schwerpunkten Kunst und Kulturgeschichte, Archäologie, jüdisches Leben sowie Volkskunde und einem Jahresbudget von rund 25 Mio. € strategisch ausfüllt und sich mit Leidenschaft den Herausforderungen einer anspruchsvollen baulichen Neugestaltung des Hauptsitzes der Stiftung stellt.
Ihre Aufgaben
Zu den Leitungsaufgaben des Vorstands gehört insbesondere die strategische Ausrichtung der Stiftung in inhaltlichen, personellen und organisatorischen Belangen. Wesentliche Aufgaben sind Berichterstattungen gegenüber dem Stiftungsrat, Politik und Landesverwaltung sowie die Vertretung der Stiftung in der Öffentlichkeit gegenüber Förderern, Partner- und Forschungsinstitutionen. Sie sind gemeinsam für ein Team von ca.170 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter verantwortlich.
Die Verantwortung für die Liegenschaften liegt im Aufgabenbereich des Vorstands sowie die weitere Begleitung des MUT-Projektes (MUT= Museumstransformation) für Schloss Gottorf. Sie entwickeln und überprüfen Zielvereinbarungen mit dem Land Schleswig-Holstein, sind zuständig für das Einwerben von Drittmitteln und vertreten die Stiftung gerichtlich und außergerichtlich. Als Kaufmännischer Vorstand üben Sie hauptverantwortlich die Funktion der Bauherrschaft aus und sind ferner operativ für die Vermögensverwaltung der Stiftung zuständig.
Als Kaufmännischer Vorstand leiten Sie die Abteilung „Zentrale Dienste“. Hierzu zählen die Bereiche Finanzen und Personal mit der Aufstellung des Wirtschafts- und Stellenplans, Facility Management und IT. Darüber hinaus gehört die Geschäftsführung einer für die Museumsshops zuständigen Service GmbH zu Ihrem unmittelbaren Verantwortungsbereich. Ihre Bereitschaft zur Präsenz vor Ort an den vier Standorten der Stiftung setzen wir voraus.
Ihr Profil:
Sie sind eine agile, kommunikationsstarke und teamorientierte Führungspersönlichkeit mit einschlägiger Berufserfahrung. Aufgrund Ihres souveränen und überzeugenden Auftretens gelingt es Ihnen, gemeinsam mit dem wissenschaftlichen Vorstand die Stiftung überzeugend zu repräsentieren. Darüber hinaus verfügen Sie über
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Universität, Fachhochschule) in einer einschlägigen Fachrichtung wie etwa Betriebswirtschaft, Rechtswissenschaften oder Kulturmanagement,
langjährige Leitungserfahrungen, insbesondere in den Bereichen Verwaltung und Recht,
Fähigkeit finanzielle Prioritäten zu setzen,
Kompetenzen im Innovationsmanagement,
Erfahrungen im Umgang mit Bauvorhaben.
Von Vorteil sind:
Kenntnis der Netzwerke und Partner der Stiftung
Erfahrungen im Umgang mit politischen und ehrenamtlichen Gremien und Entscheidungsträgern
Sensibilität für museale Zukunftsthemen sowie für die inhaltlichen Schwerpunkte der Stiftung
Erfahrung in der Drittmittelakquise
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Eine verantwortliche Tätigkeit in einem national herausragenden Museumsverbund mit hohen Gestaltungsspielräumen
Eine zunächst auf 5 Jahre befristete Bestellung mit der Option zur Wiederwahl auf 7 Jahre
Eine der Verantwortung angemessene Vergütung
Einen attraktiven Arbeitsort in einer Region mit hohem Freizeitwert
Nähe zu und Austausch mit den skandinavischen Nachbarn
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 14.02.2026
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihrer Gehaltsvorstellung fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
Ihr Nachname_Bewerbung_Vorstand
Senden Sie diese Datei bitte an
bewerbung-vorstand@landesmuseen.sh
Die von uns beauftragte Personalberatungsfirma wird sich nach Ablauf der Bewerbungsfrist bei Ihnen melden (unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
).
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen und denen einer beauftragen Personalberatungsfirma für dieses Bewerbungsverfahren zu speichern und zu verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen stehen Ihnen der wissenschaftliche Vorstand Dr. Thorsten Sadowsky unter der E-Mail-Adresse
thorsten.sadowsky@landesmuseen.sh
oder unter Telefonnummer +49 4621 813 – 200 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-vorstand-und-kaufmaennischer-geschaeftsfuehrer-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Systemadministrator / IT-Specialist (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemadministrator-it-specialist-m-w-d-2/</link><description>Zeppelin Museum, Friedrichshafen Bewerbungsende: 31.01.2026 | Die Zeppelin Museum Friedrichshafen GmbH sucht einen
IT-Systemadministrator / IT-Specialist (m/w/d)
Das Zeppelin Museum ist ein interdisziplinäres Museum mit den Schwerpunkten Technik und Kunst. Es beherbergt die weltweit größte Sammlung zur Geschichte der Luftschifffahrt und eine Kunstsammlung vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Der Schwerpunkt der Museumsarbeit liegt auf der Erforschung und Vermittlung der Sammlungen und der Realisierung von Sonderausstellungen zu gesellschaftlich relevanten Themen. Diese Projekte werden durch interdisziplinäre Programme begleitet, die an zeitgenössische Diskurse anknüpfen und sich über digitale Formate an ein erweitertes Publikum wenden.
Für die Planung, Koordination, Betreuung und Weiterentwicklung unserer IT-Systeme suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
IT-Systemadministrator / IT-Specialist (m/w/d)
im Stellenumfang von 100%. Wir suchen eine*n IT-Expert*in, die*der mit Leidenschaft die IT-Systeme des Museums administriert, wartet und ihre Funktionalität sicherstellt. Wir wünschen uns eine souveräne Persönlichkeit, die aktiv, engagiert und offen für Neues ist, und die gemeinsam mit unseren Expert*innen eines der innovativsten Museen des Landes nachhaltig weiterentwickelt.
Deine Aufgaben:
Du setzt gemeinsam mit der Abteilungsleitung Diskurs &amp; Kommunikation und externen Dienstleister*innen die Neukonzeption der IT-Infrastruktur 2026 um
Du bist verantwortlich für die System- und Serveradministration der Verwaltung, die Administration der Clients, des Kassensystems und der Zeiterfassung, samt Dokumentation, Wartung und Evaluation (PDCA)
Du bist verantwortlich für das Gerätemanagement, das Software- und Lizenzmanagement, inklusive technischem Support (1st und 2nd Level)
Du sorgst für Ausfallsicherheit und die reibungslose Funktion sämtlicher IT-Systeme des Museums
Du unterstützt das Digital- und das Ausstellungsteam, indem du Custom-Lösungen für verschiedene (Ausstellungs-) Projekte entwickelst
Du bist Teil des Teams für die Digitale Strategie und planst gemeinsam mit den anderen Expert*innen des Hauses die IT-Infrastruktur des Museums nachhaltig
Du arbeitest eng mit unseren externen IT-Dienstleister*innen zusammen und bist für sie die*der Ansprechpartner*in
Du bist für interne Mitarbeiter*innen die*der Ansprechpartner*in für alle Fragen rund um die IT-Systeme des Museums
Du unterstützt das Digitalteam in der Koordination von Schulungen und Weiterbildungen
Was du drauf haben musst:
Du besitzt eine abgeschlossene Ausbildung oder Studium zum IT-Systemadministrator, Netzwerktechniker, Fachinformatiker oder eine vergleichbare Qualifikation
Du verfügst über mehrjährige einschlägige Berufserfahrung in der Administration von komplexen IT-Systemen
Du verfügst über nachgewiesene Kenntnisse der Informationssicherheit und im Datenschutz
Du hast eine proaktive, gewissenhafte und effiziente Arbeitsweise, kannst priorisieren und bist belastbar
Du besitzt eine hohe Problemlösungskompetenz
Du bist ein echter Teamplayer und trägst zu einem positiven Arbeitsklima bei
Das bieten wir dir:
Eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche)
Leistungsgerechte Vergütung angelehnt an TVöD EG 10
Regelmäßige persönliche und fachliche Weiterentwicklung durch vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten
Spezielle Events für Mitarbeiter*innen
Arbeitsgruppen zu Diversität und Inklusion
Angenehmes und wertschätzendes Miteinander im Arbeitsalltag
Einen der schönsten Arbeitsplätze direkt am Bodensee
Neugierig geworden?
Für Fragen steht Dir Dominik Busch, Leiter der Abteilung Diskurs &amp; Kommunikation, unter 07541 3801 40 gerne zur Verfügung.
Du hast ein ausgeprägtes digitales Mindset und Lust, neue Impulse in einem der innovativsten Museen in Deutschland zu setzen?
Dann freuen wir uns über Deine Bewerbung als PDF-Dokument (maximal 10 MB)
bis spätestens 31.
Januar 2026
an: job(at)zeppelin-museum.de oder
unterbeck@zeppelin-museum.de
Das Zeppelin Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemadministrator-it-specialist-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Referent (m/w/d) für Presse-, Öffentlichkeitsarbeit und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-presse-oeffentlichkeitsarbeit-und-marketing/</link><description>LVR-Niederrheinmuseum Wesel, Wesel Bewerbungsende: 09.01.2026 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden.Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Von der Regionalgeschichte bis hin zur Weltgeschichte zeigt das
LVR-Niederrheinmuseum Wesel
seine Dauer- und Sonderausstellungen in der ehemaligen Festung Wesels. Das Leben am Niederrhein wird grenzüberschreitend beleuchtet und bezieht so auch die Niederlande mit ein. Das Museum ist zweisprachig und sieht sich als Netzwerker mit den zahlreichen Kulturakteuren der Region.
In der neu zu konzipierenden Dauerausstellung “Leben am Wasser” werden die Geschichten der Menschen und die
prägenden Ereignisse der Niederrheinlande erzählt: spannend, abwechslungsreich, medial und lebendig.
Über die Kernaufgaben des Museums hinaus, ist das LVR-Niederrheinmuseum Wesel ein Ort für Veranstaltungen, Partizipation und Dialog. Durch zahlreiche Formate und kulturpädagogische Angebote ist das Haus als Familienmuseum schon jetzt ein attraktiver “place to be”.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Allgemeine Informationen über den Landschaftsverband Rheinland und das LVR-Niederrheinmuseum Wesel finden Sie im Internet unter
www.lvr.de
und
www.niederrheinmuseum-wesel.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referent-m-w-d-fuer-presse-oeffentlichkeitsarbeit-und-marketing/</guid></item></channel></rss>