<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Fachbereichsleitung (m/w/d) Museums- und Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-m-w-d-museums-und-ausstellungstechnik/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 10.04.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Bereich Administration Museums- und Ausstellungstechnik zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Vollzeit/Teilzeit (38,5 h/Woche) zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet.
Ihre Aufgaben
Leitung des Fachbereichs Museums- und Ausstellungstechnik im DBM (Modellbau, Tischlerei, Malerei/Lackiererei, Schlosserei, Feinmechanik)
Leitung des Ausbildungsbetriebs (Modellbauer:in, Tischler:in, Maler:in/Lackierer:in)
Kostenstellenverantwortung
Organisation und Disposition von Objekt- und Projektarbeiten
Führung und Überwachung der verschiedenen Fachbereiche bezüglich der Materialbeschaffung
Was Sie mitbringen
Abgeschlossene Berufsausbildung
Meistertitel sowie Ausbilderschein wären wünschenswert
Erste Berufserfahrung in der Mitarbeiterführung
Kenntnisse von musealen Zusammenhängen sowie im Ausstellungsbau wären wünschenswert
Organisationsgeschick, selbstsicheres Auftreten und Kommunikationsfähigkeit sowie Entscheidungsfähigkeit, Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit
Was wir Ihnen bieten
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Wir bieten Ihnen eine attraktive Vergütung, die über dem tariflichen Niveau liegt und Ihre individuellen Leistungen und Erfahrungen wertschätzt
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Herr Pfenner unter +49 (234) 5877-110 gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-m-w-d-museums-und-ausstellungstechnik/</guid></item><item><title>Bildungs- und Vermittlungstätigkeiten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungs-und-vermittlungstaetigkeiten-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 17.04.2025 | Diese Ausschreibung richtet sich ausschließlich an Personen, die zuvor noch in keinem Beschäftigungsverhältnis zum DHM gestanden haben.
Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist im Fachbereich Bildung und Vermittlung eine befristete Stelle für
Bildungs- und Vermittlungstätigkeiten
ab dem 1. Juli 2025 zu besetzen. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer Wochenarbeitszeit von 39 Stunden. Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31. Dezember 2025 verbunden mit der Option einer Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe) und nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Ost bewertet.
Dienstorte sind Berlin-Mitte und Berlin-Marienfelde.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Konzeptionelle Mitarbeit an der Ausstellungsdidaktik der neuen Ständigen Ausstellung (neSA) in den Epochenbereichen Neuzeit und Zeitgeschichte
Konzeptionelle Weiterentwicklung von neSA-Ausstellungselementen, die sich insbesondere an Schüler*innen und Jugendliche sowie Familienpublikum wenden. Zusammenarbeit mit Fokusgruppen
Konzeption von digitalen Lernportalmaterialien für Oberstufenschüler*innen zu Themen der Neuzeit- und Zeitgeschichte
Durchführung der personalen und medialen Vermittlungsformate zur Ausstellung Roads not Taken (RNT)
Durchführung von digitalen Standardvermittlungsangeboten zu den Epochen Mittelalter, Frühe Neuzeit und Neueste Geschichte in deutscher, englischer und einer weiteren Fremdsprache für Schulklassen (Sek. I u. II) und Erwachsene
Konzeptionelle Mitarbeit bei Kooperations- und Drittmittelprojekten, wiss. Rechercheaufgaben
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung mit Epochenbezug Neuzeit und Zeitgeschichte der deutschen oder europäischen Geschichte in vorzugsweise einer dieser Fachrichtungen: Geschichte, Public History, Geschichtsdidaktik, Kunstgeschichte oder Kulturwissenschaft/-vermittlung
Mehrjährige Berufserfahrung in der historisch-politischen Bildungsarbeit
Umfassende Methodenkompetenz in der geschichtsdidaktischen und exponatbezogenen Vermittlungsarbeit mit Oberstufenschülern
Spezialkenntnisse der Neuzeit und/oder Zeitgeschichte sowie fundierte (kultur-)historische Überblickskenntnisse der deutschen oder europäischen Geschichte vom Mittelalter bis zur Neuzeit
Souveräner Umgang mit Deutsch als Kommunikationssprache (Niveaustufe C1 des europäischen Referenzrahmens)
Gute mündliche Kenntnisse der englischen und einer weiteren modernen Fremdsprache
Wünschenswert sind:
Kenntnisse partizipativer Vermittlungsmethoden
Kenntnisse der Persona-Methode
Kenntnisse in Blended Learning
Kenntnisse inklusiver oder medienpädagogischer Vermittlungsarbeit
Ein hohes Maß an Organisationsgeschick, Belastbarkeit (die Tätigkeiten fallen auch am Wochenende an), Kommunikations- und Teamfähigkeit
Anwendungskenntnisse der MS-Office-Programme
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an den Fachbereichsleiter Bildung und Vermittlung, Herrn Bresky, bresky@dhm.de.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt. Die Stelle eignet sich nicht für eine Teilzeittätigkeit.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: BuV_DaNz
bis zum
17. April 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungs-und-vermittlungstaetigkeiten-2/</guid></item><item><title>Reinigungsmitarbeiter/in (m., w., d.)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungsmitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Molfsee Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf – Abt. Zentrale Dienste –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unser Team am Standort Molfsee eine/einen erfahrene/n
Reinigungsmitarbeiter/in (m., w., d.)
in Teilzeit
Ihre Aufgaben
Durchführen der Unterhaltsreinigung: Reinigung der Ausstellungsflächen, Verkehrsflächen, Nutzflächen, Technische Funktionsflächen, Büroräume und Sanitärbereiche
Reinigen der Ausstellungsexponate nach Einweisung und Anleitung durch die zuständigen Restauratoren
Durchführen der Glasreinigung incl. Rahmenflächen und Fensterbänke
Umweltgerechtes Entsorgen von Reststoffen und Verbrauchsmaterialien
Nachfüllen von Verbrauchmaterialien und Hygieneartikeln
Prüfen der Funktion von Arbeitsmitteln
Koordinierung und Überwachung vom eingesetzten Fremdpersonal
Unsere Anforderungen
Einschlägige Erfahrungen und Kenntnisse im Bereich der Unterhaltsreinigung, vorzugsweise im musealen Bereich
Führerschein Klasse B
Sie sind teamfähig und haben Spaß im Umgang mit Menschen
Sie haben Freude an einer Tätigkeit in einem großen Museumsbetrieb mit seinen vielfältigen Arbeitsbereichen
Wir bieten
Die Stelle ist bewertet nach Entgeltgruppe E2 TV-L.
Die Vergütung erfolgt nach dem Tarifvertrag der Länder.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben/Lebenslauf/Zeugnisse) richten Sie bitte bis spätestens
13.04.2025
an
bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungsmitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kulturfachliche:r Projektmanager:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturfachlichen-projektmanagerin-w-m-d/</link><description>Landschaftsverband Westfalen-Lippe, Münster Bewerbungsende: 25.04.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht zum frühestmöglichen Eintrittstermin eine/einen
kulturfachliche:n Projektmanager:in (w/m/d)
EG 11 TVöD VKA
für unsere LWL-Kulturabteilung zur Vorbereitung mehrerer Projekte im Kulturbereich. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7026
bis zum
25.04.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturfachlichen-projektmanagerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Objektverwalter*in (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objektverwalterin-m-w-d/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 09.04.2025 | Die Reiss-Engelhorn-Museen suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Objektverwalter*in (M/W/D)
Entgeltgruppe 5 TVöD | Vollzeit | unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/objektverwalterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Studienvorbereitendes Praktikum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-2/</link><description>Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 07.04.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum versteht sich als Museum vom Menschen. Es ist eine interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zum Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die körperhistorische Sammlung des Museums setzt sich insbesondere aus Objekten der Alltagskultur, Medien der Gesundheitsaufklärung und Lehrmittelprodukten des 20. und 21. Jahrhunderts zusammen.
Ab dem 15. September 2025 ist eine
studienvorbereitende Praktikumsstelle (m/w/d)
in Vollzeit
(40 Stunden / Woche) für die Dauer von 12 Monaten zu besetzen. Das Praktikum findet in den Abteilungen Ausstellungen und Sammlung &amp; Forschung statt.
In der Abteilung Ausstellungen werden im Praktikumszeitraum mehrere Ausstellungen vorbereitet und präsentiert. Einen Überblick zu den bereits laufenden und geplanten Ausstellungen erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/ausstellungen
. Der Sammlungsbestand des Museums umfasst eine Vielzahl verschiedenartiger Objekte, die aus unterschiedlichen Materialien und Materialkombinationen bestehen. Häufig verwendete Materialien (oft in Kombination) sind Gips, Holz und Kunststoff (gefasst und ungefasst) sowie Leder, Textil, Metall und polychrome Wachsmischungen. Nähere Informationen zu den Objekten erhalten Sie unter
https://sammlung.dhmd.digital
.
Im Rahmen verschiedener (Forschungs-)Projekte zur Konservierung/Restaurierung kooperiert das Deutsche Hygiene-Museum seit 2007 mit dem Studiengang Kunsttechnologie, Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut der Hochschule für Bildende Künste (HfBK) Dresden und dem Institut für Restaurierungs- und Konservierungswissenschaft (CICS) der Technischen Hochschule (TH) Köln.
Das Praktikum soll auf die Eignungsprüfung zu einem Diplom- oder Bachelor-/Masterstudiengang im Fachbereich Konservierung/Restaurierung vorbereiten und u. a. Einblicke in die folgenden Themengebiete geben:
Untersuchung, Konzepterstellung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Sammlungsobjekten
Objektfotografie und Anfertigung von Dokumentationen
präventive Konservierungsmaßnahmen in den Depots und Ausstellungen mit Blick auf Klima und Klimaüberwachung, Minimierung von Schadstoffen in Vitrinen, Schädlingsprävention etc.
Leihverkehr (Sonderausstellungen und Leihgaben) inkl. Protokollierung, Verpackung, Transportvorbereitung und -begleitung sowie konservatorisches art-handling von Objekten unterschiedlichster Materialien/Techniken
Anforderungsprofil:
Voraussetzung für eine Bewerbung ist die Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Interesse an der Institution Museum, insbesondere an der Arbeit mit Museumsobjekten
Engagement, Selbständigkeit und Aufgeschlossenheit
sicherer Umgang mit dem PC (insbesondere MS Office)
Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Für Fragen steht Ihnen Jakob Fuchs (0351 48 46 275) gern zur Verfügung. Praktikant:innen erhalten eine Aufwandsentschädigung in Höhe von 20,00 € pro Anwesenheitstag.
Interessierte richten ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bitte elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
oder postalisch an
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung im DHMD ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-praktikum-2/</guid></item><item><title>Teamleiter Management, Kommunikation und Marketing m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/103673/</link><description>Oberschwäbisches Museumsdorf Kürnbach, Bad Schussenried-Kürnbach Bewerbungsende: 20.04.2025 | Der Landkreis Biberach sucht Sie als
Teamleiter Management, Kommunikation und Marketing m/w/d
im Oberschwäbischen Museumsdorf Kürnbach
Kennziffer: 2025-45-04
Mitten im Geschehen.
Arbeiten im Team.
Im Oberschwäbischen Museumsdorf Kürnbach mit seinen rund 40 historischen Gebäuden wird Geschichte lebendig. Auch dank vieler Veranstaltungen erleben hier jedes Jahr rund 120.000 Besucherinnen und Besuchern mit allen Sinnen, wie die Menschen in Oberschwaben früher gelebt und gearbeitet haben.
In diesem Job warten anspruchsvolle Aufgaben auf Sie, die Sie in Vollzeit ab 1. August 2025 an unserem Dienstort in Bad Schussenried-Kürnbach erledigen können:
im Bereich Marketing verantwortlich für Steuerung der Presse-, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere für Events, Weiterentwicklung und Betreuung der Online-Kommunikation des Museumsdorfs
Konzeption und Umsetzung des Marketingplans in den analogen und digitalen Bereichen
im Bereich Management strategisches und operatives Personalmanagement, sowie Organisation des Museumsbetriebs
Mitarbeit bei Budgetierung und Controlling der Museumsausgaben
Ausbau Drittmittelmanagement, Fundraising und Sponsoring
im Bereich Kommunikation Pflege und Ausbau strategischer Partnerschaften mit Akteuren in verschiedenen Bereichen wie Tourismus, Kultur, Medien, Wirtschaft und Vereine
strategische Kommunikation im Bereich Markenpositionierung und Produktentwicklung
Steuerung Besucherservice und Museumsladen
Sie sind bei uns richtig, wenn Sie Folgendes mitbringen:
ein abgeschlossenes Studium in den Bereichen Betriebswirtschaftslehre, Marketing, Tourismus, Kulturmanagement oder ein vergleichbares Studium; Abschluss als Fachwirt in den oben genannten Bereichen
sicherer Umgang mit digitalen und klassischen Medien sowie Social-Media-Plattformen
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Kenntnisse in Grafik-, Bild- und Videobearbeitung sind von Vorteil
Bereitschaft zur Arbeit zum Teil auch an Wochenenden und Feiertagen
Ausbildereignung ist von Vorteil
Bieten können wir Ihnen
eine leistungsgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 TVöD
eine unbefristete Beschäftigung
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit, mobil bzw. in Telearbeit (Home Office) zu arbeiten
Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
ein vielfältiges Fortbildungsprogramm zur persönlichen und fachlichen Weiterqualifizierung
zusätzliche Altersvorsorge (Betriebsrente)
Fahrtkostenzuschüsse für den ÖPNV
Zuschuss zum Fahrradkauf oder -leasing
ein attraktives Gesundheitsmanagement
Rabatte und Vergünstigungen über corporate benefits
einen zusätzlichen dienstfreien Tag
Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren oder zum Landratsamt als sympathischer, moderner Arbeitgeber steht Ihnen unsere Personalerin Nina Mühlebach,
Telefon 07351 52-7210 oder per E-Mail an nina.muehlebach@biberach.de, gerne zur Verfügung.
Falls Sie Detailfragen zu Stelle und Verantwortlichkeiten haben, freut sich Museumsleiter Dr. Jürgen Kniep, Telefon 07351 52-6204, auf Ihren Anruf oder Ihre E-Mail an juergen.kniep@biberach.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/103673/</guid></item><item><title>Vorpraktikant:in (m/w/d) für den Bereich Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorpraktikantin-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten / LVR-RömerMuseum, Xanten Bewerbungsende: 03.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigungsstruktur abzubilden.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen LVR-RömerMuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorpraktikantin-m-w-d-fuer-den-bereich-restaurierung/</guid></item><item><title>Bereichsmanager:in Sammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsmanagerin-sammlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst
befristet
auf
4 Jahre
mit der Option auf Entfristung und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Bereichsmanager:in Sammlung (m/w/d)
Entgeltgruppe 14 TVöD-V VKA, Tarifgebiet West
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team / Der Standort / Das Projekt
Der Bereich „Sammlung“ sammelt, bewahrt, pflegt und erforscht das Kulturerbe Berlins. Ziel ist es, die große, bestehende Berlin-Sammlung und die zehn unselbständigen und selbständigen Stiftungen für die diverse Stadtgesellschaft und darüber hinaus analog und digital zugänglich zu machen sowie thematisch weiterzuentwickeln. Die digitale Erschließung, die Neu-Sichtung der Sammlungsbestände und das aktive Sammeln orientieren sich an acht Themenschwerpunkten: Stadtökologie, Protest, Vergnügen, Stadtentwicklung, Kolonialismus, Migration, Nationalsozialismus und die geteilte Stadt.
Der Großteil der Kolleg:innen im Bereich Sammlung arbeitet im zentralen Depot des Stadtmuseums Berlin in Berlin-Spandau. Als Bereichsmanager:in Sammlung sind Sie Teil der Management-Runde des Stadtmuseums Berlin und berichten direkt an die Künstlerische Direktion.
Wir freuen uns auf Berlin-begeisterte Bewerber:innen, die die strategische Entwicklung der Sammlung mit uns fortsetzen wollen!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsmanagerin-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Finanzen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-finanzen-m-w-d/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Als Querschnittsdirektion ist die Direktion Verwaltung für den Ordnungsrahmen und die Dienst-leistungen von zentraler Bedeutung und widmet sich in einer wichtigen Übergangsphase vor allem der digitalen Transformation und nachhaltigen Konsolidierung. Die Leitung der Abteilung Finanzen trägt zusammen mit dem Beauftragten für den Haushalt eine Gesamtverantwortung für ein jährliches Volumen von rund 37 Millionen Euro im institutio-nellen Haushalt sowie gut 32 Millionen Euro im Projektgeschäft.
Im Rahmen der Nachbesetzung ist in der Direktion Verwaltung zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle, unbefristet, in Vollzeit zu besetzen:
Abteilungsleitung Finanzen (m/w/d)
zugeordnet dem Verwaltungsdirektor/Vizepräsidenten
E 13 TV-L, Kennziffer: 07/2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-finanzen-m-w-d/</guid></item><item><title>Zentrumsassistenz (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zentrumsassistenz-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 24.04.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn-Poppelsdorf. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 2 Jahren eine
Zentrumsassistenz (w/m/d)
mit 29 Stunden/Woche.
Das sind Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche und selbständige Organisation eines Sekretariats
Planung, Organisation, Protokollierung und Nachbereitung von Besprechungen, Tagungen und Sitzungen
Veranstaltungsplanung und Durchführung von z.B. Raumbuchungen, Auftragsvergabe an Dienstleister und Kostenrechnungen
Unterstützung der Zentrumsleitung im Tagesgeschäft bei organisatorischen und administrativen Aufgaben, sowohl für interne als auch für externe Anfragen
Hintergrundrecherche
Koordination der Arbeitsplatzverteilung und Arbeitsplatzausstattung
Organisatorische Unterstützung bei der Einführung neuer Mitarbeiter und bei der Vor- und Nachbereitung von Lehrveranstaltungen
Inhaltliche Pflege der Website
Datenmanagement, Dokumentation und Archivierung
Unterstützung bei der Budgetüberwachung und Mittelverwaltung
Allgemeine Sekretariats- und Bürotätigkeiten, Post- und Telefondienst, Verwaltung und Bestellung von Büromaterial
Im Bedarfsfalle Abwesenheitsvertretung anderer Sekretariate für die Standorte Bonn und Hamburg
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Büro- oder Verwaltungsberuf oder gleichwertige nachgewiesene fachliche Kenntnisse und berufliche Erfahrungen
Nachgewiesene sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse in Wort und Schrift
Sichere Kenntnisse in den MS Office-Programmen und sicherer Umgang mit elektronischen Medien allgemein (u.a. Videokonferenzen)
Kommunikative und organisatorische Stärke, Teamfähigkeit und Flexibilität
Hervorragende Team-Fähigkeit und ein professionelles Auftreten
Schnelle Informationsauffassungsgabe
Verantwortungsbewusste, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 8 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit teilweise von zu Hause zu arbeiten
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets (Deutschlandticket)
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10MB pro Datei)
bis zum 24.04.2025
ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zentrumsassistenz-w-m-d/</guid></item><item><title>Elektriker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-m-w-d-4/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 22.04.2025 | In der Abteilung
Technik
, Sicherheit, Innerer Dienst der Generaldirektion der Staatlichen Museen zu Berlin sind bis zu
drei
Stellen als
Elektriker:in (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und vier Forschungsinstituten der größte Museumsverbund in Deutschland.  Das Referat Technik betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrikerin-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Bibliothekar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-20/</link><description>Gutenberg-Museum, Mainz Bewerbungsende: 22.04.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für
unser Gutenberg-Museum
:
Bibliothekar:in (m/w/d)
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 9 b TVöD
Bewerbungsfrist:
22.04.2025
Kennziffer:
451/01 (2025)
Aufgaben:
Katalogisierung und Erwerbung aller Medienarten (hauptsächlich Monografien, Zeitschriften und Altbestand)
Unterstützung bei der Erarbeitung eines Digitalisierungsworkflows: Bereitstellung der Digitalisate, Präsentation der digitalen Bestände auf einer ausgewählten Plattform, Verzeichnung der Digitalisate mit ihren Metadaten in den Datenbanken
Beratung der Bibliotheksbenutzer:innen, Durchführung bibliothekarischer Recherchen
Konservatorische Betreuung Altbestand in Absprache mit der/dem Museumsrestaurator:in
Wir bieten:
Eigenverantwortliches Arbeiten
Home-Office bzw. mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitrahmen (sofern dienstlich möglich)
Standortsicherheit im Stadtgebiet Mainz
Eine große Bandbreite an fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildungen
Ein Jobticket im Rahmen des Deutschlandtickets
Kostenfreie bzw. vergünstigte dienstliche und private Nutzung des Fahrradsystems „meinRad“ (Fahrradvermietsystem in Mainz, Wiesbaden, Ginsheim-Gustavsburg und Budenheim)
Eine überwiegend arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Die verlässlichen Regelungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst, z.B.
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis (bei Bewährung in der Probezeit)
30 Tage Urlaub
Jahressonderzahlung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes bibliotheks- oder informationswissenschaftliches Hochschulstudium oder ein vergleichbares Hochschulstudium mit einschlägiger Berufserfahrung
Fundierte Kenntnisse der einschlägigen Regelwerke (RDA, GND usw.)
Erfahrung in der Katalogisierung von Altbeständen sowie im Metadatenmanagement und mit Digitalisierungsprojekten sind wünschenswert
Anwenderbezogene Kenntnisse einer integrierten Bibliothekssoftware (vorzugsweise PICA) sind wünschenswert
Sehr sichere MS-Office-Kenntnisse, insbesondere in MS-Word und MS-Excel sind wünschenswert
Sehr gute deutsche Sprachkenntnisse, Kenntnisse in Latein und Englisch sind wünschenswert
Bereitschaft zur Übernahme von Benutzungsdiensten im Lesesaal
Selbstständige, strukturierte und kooperative Arbeitsweise im Team
Die Förderung von Vielfalt in der Verwaltung ist ein Leitziel der Landeshauptstadt Mainz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind uns willkommen.
Als familienorientiertes Unternehmen forciert die Stadtverwaltung Mainz die Einrichtung von Home-Office bzw. mobiler Arbeit.
Zur schnelleren Bearbeitung Ihrer Bewerbung bitten wir Sie, sich über unser Online-Portal zu bewerben. Dies ist zu finden unter
www.mainz.de/karriere
. Falls Sie sich per E-Mail oder Post bewerben möchten, geben Sie bitte die Kennziffer „451/01  (2025)“ bei Ihrer Bewerbung an.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik-2/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 22.04.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz möglichst zum 1. Mai 2025 für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Museumspädagogik, primär für das Saarlandmuseum.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für ein wissenschaftliches Volontariat. Zu den wesentlichen Inhalten gehören insbesondere
folgende Aufgabenschwerpunkte
:
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung von zielgruppenspezifischen Bildungs- und Begleitprogrammen für die Dauerausstellung und im Rahmen von Sonderausstellungen
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Kooperationsveranstaltungen mit Bildungsträgern und anderen Partnern
Mitarbeit bei der Gesamtkonzeption Bildung und Vermittlung sowie eigenständiger Organisation und Durchführung von Bildungsformaten
Sie erhalten Gelegenheit, alle Aufgabenfelder der Museumsarbeit – Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln – kennenzulernen. Eine fachliche Profilierung wird insbesondere im Bereich Bildung und Vermittlung geboten, nach Möglichkeit auch im Rahmen eigenständig entwickelter Projekte. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Unsere Anforderungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Master oder Magister) in Museumspädagogik, Museologie oder Kunstgeschichte, gerne mit einem museologischen oder pädagogischen Nebenfach,
Fremdsprachenkenntnisse, vorrangig in Englisch und Französisch
Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Begeisterungsfähigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit, selbstständiges Arbeiten und Kreativität
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen und Fähigkeit, auf unterschiedliche Besucherzielgruppen einzugehen
freundliches Auftreten und Freude im Umgang mit Besucher*innen und der Vermittlung von Fachwissen
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office)
Bereitschaft zum Arbeiten an Abenden und an Wochenenden
Grundkenntnisse im Umgang mit sozialen Netzwerken (z.B. Facebook, Instagram, YouTube) und Podcasts (z.B. Spotify).
Wünschenswert:
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich (z.B. durch Führungen, Museumspädagogik, Universitätsprojekte)
Erfahrungen in der Anwendung von Typo 3
Grundkenntnisse in Bild- und Videobearbeitung
Führerschein Klasse B.
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung richten Sie nach Veröffentlichung bitte bis einschließlich 22.04.2025 an: Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Vorstand, Bismarckstr. 11 – 19, 66111 Saarbrücken, oder per E-Mail an:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik-2/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltung/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 22.04.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung), das Museum für Vor- und Frühgeschichte (Saarbrücken) mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum 01. Juli 2025 unbefristet in Vollzeit einen
Personalsachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltung
Zu Ihren Tätigkeiten gehören:
Personalsachbearbeitung in tariflichen Angelegenheiten, wie z.B. Einstellung, Vertragsgestaltung, Eingruppierung, Bearbeitung von Eltern-/Teilzeiten, Urlaub, Nebentätigkeiten, Melde- und Bescheinigungswesen etc.
Betreuung des digitalen Zeiterfassungssystems, Prüfen der monatlichen Arbeitszeitkonten, Ansprechpartner*in für die Mitarbeitenden und den Personalrat in Fragen rund um das Thema Zeitwirtschaft
Organisation von Ausschreibungs- und Personalauswahlverfahren
Pflege der Personalakten und Personalstammdaten
Vorbereitung der Gehaltsabrechnung für geringfügig Beschäftigte
Vorbereitung und Überprüfung der Lohn-/Gehaltsabrechnungen für einen externen Bezügerechner entsprechend TV-L
Erstellung von Auswertungen und Statistiken
Umsetzung von Rechtsnormen/-änderungen/Rechtsprechung sowie Erarbeitung von Dienstvereinbarungen in Abstimmung mit dem Verwaltungsvorstand
sonstige allgemeine Verwaltungstätigkeiten sowie grundlegende Sekretariatsarbeiten und weitere Aufgaben für den Verwaltungsvorstand
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit:
abgeschlossener kaufmännischer Berufsausbildung – vorzugsweise mit Schwerpunkt Personal oder Verwaltung
Kenntnissen im Tarif-, Arbeits- und Sozialversicherungsrecht sowie Grundkenntnissen im allgemeinen Vertragsrecht (BGB) sowie der Bereitschaft, diese in Weiterbildungen zu vertiefen
mehrjähriger Berufserfahrung – vorzugsweise in der Personalsachbearbeitung
fundierten MS-Office-Kenntnissen und Erfahrungen mit Personal-informationssystemen
sozialer Kompetenz, Kooperations- und Kommunikationsfähigkeit
selbstständiger, strukturierter und teamorientierter Arbeitsweise
ausgeprägtem Verantwortungsbewusstsein, Genauigkeit und Diskretion
fachkundigen Sprachkenntnissen in Deutsch sowie fortgeschrittenen Sprachkenntnissen in Englisch
Wünschenswert:
Zusatzausbildung als Personalfachkaufmann/-frau
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Bereitschaft zur Fort- und Weiterbildung
Wir bieten Ihnen:
die Arbeit in einem hochmotivierten Team
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets (Kostenbeteiligung).
Die Bezahlung erfolgt bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis EG 8b TV-L. Bitte informieren Sie sich z.B. unter
www.oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Qualifikationsnachweise, frühestes Eintrittsdatum) richten Sie bitte bis einschließlich 22.04.2025 an: Vorstand, Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Bismarckstr. 11 – 19, 66111 Saarbrücken, oder per E-Mail an:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Beachten Sie, dass per Post eingegangene Bewerbungen nicht zurückgeschickt werden und ausschließlich Kopien vorzulegen sind. Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltung/</guid></item><item><title>Leitung Präparation und Sammlungsmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-praeparation-und-sammlungsmanagement-m-w-d-2/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 11.04.2025 | Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler und Forscher.
Leitung Präparation und Sammlungsmanagement (m/w/d)
Abteilung Forschung und Sammlung
Vollzeit (39 Wochenstunden) | Entgeltgruppe 11 TVöD | unbefristet | ab sofort
Aufgaben u.a.:
Leitung der Präparation
Geowissenschaftliche Präparation und Restaurierung
Aufbereiten von geowissenschaftlichen Objekten für Forschungszwecke (Probenaufbereitung)
Leitung technisches Sammlungsmanagement
Technisches Sammlungsmanagement der geowissenschaftlichen Sammlungen
Unterstützung bei der kuratorischen Betreuung der geowissenschaftlichen Sammlungen
Mitarbeit bei der Neuaufstellung und Pflege einer Sammlungsdatenbank
Mitwirkung bei der Neugestaltung von Ausstellungen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochstudium im Bereich Bio- bzw. Geowissenschaften oder abgeschlossene präparationstechnische Ausbildung oder einschlägige Berufserfahrung als bio- bzw. geowisschenschaftliche:r Präparator:in
Mehrjährige Berufserfahrung in der geowissenschaftlichen Präparation oder im technischen Sammlungsmanagement naturwissenschaftlicher Sammlungen
Sehr gute geowissenschaftliche Kenntnisse
Erfahrung in der Personalführung ist wünschenswert
Erfahrungen bei der Präparation von Fossilien in „Ölschiefern“ (Umbettungsmethode), im Bau von Dioramen, in der Anwendung verschiedener Abgusstechniken und im Aufbau und Umgang mit Datenbanken sind wünschenswert
Selbstständige, kreative und flexible Arbeitsweise
Entgeltgruppe 11 TVöD
Die Förderung von Vielfalt in der Verwaltung ist ein Leitziel der Landeshauptstadt Mainz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind uns willkommen. Wir begrüßen besonders Bewerbungen von Frauen, da wir im Rahmen unseres Gleichstellungsplanes bestrebt sind, den Frauenanteil auf dieser Funktionsebene zu erhöhen.
Als familienorientiertes Unternehmen forciert die Stadtverwaltung Mainz die Einrichtung von Home-Office bzw. mobiler Arbeit.
Wir freuen uns über Bewerbungen per Mail oder Post bis spätestens 11.04.2025.
Bitte geben Sie die Kennziffer 452/01 an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-praeparation-und-sammlungsmanagement-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Grafik und Social Media</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-grafik-und-social-media/</link><description>Bayerische Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 17.04.2025 | Zur Verstärkung des Teams sucht das Bayerische Nationalmuseum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter/in (m/w/d) im Bereich Grafik und Social Media
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe
9b
TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter:
www.bayerisches-nationalmuseum.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-bereich-grafik-und-social-media/</guid></item><item><title>Verwaltungsleiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-m-w-d-7/</link><description>Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, Bad Honnef-Rhöndorf Bewerbungsende: 30.04.2025 | Bei der Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, bundesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts, ist zum 01.09.2025 in Bad Honnef-Rhöndorf die Stelle
einer Verwaltungsleiterin / eines Verwaltungsleiters (m/w/d)
(Entgeltgruppe 12 TVöD/Besoldungsgruppe A 12 Bund)
in Vollzeit zu besetzen.
Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus ist eine überparteiliche Politikergedenkstiftung des Bundes. Sie erinnert an den Politiker, ersten Bundeskanzler und großen Europäer Konrad Adenauer. Sie vermittelt seine Biografie und sein politisches Wirken an eine breite Öffentlichkeit.  Adenauers original erhaltenes Haus und sein Garten bilden zusammen mit einer Ausstellung einen einzigartigen Erinnerungsort der Demokratiegeschichte in Bad Honnef-Rhöndorf. Daneben unterhält die Stiftung einen Ausstellungs- und Veranstaltungsort in Berlin.
Ihre Aufgaben
Ihr Aufgabengebiet umfasst die Leitung der Verwaltung, insbesondere das Haushalts-, Kassen- und Rechnungswesen, die Personalverwaltung, die Verwaltung der Liegenschaften, Beschaffungs- und Vergabeangelegenheiten, die rechtliche Überprüfung und Abwicklung durch die Stiftung abzuschließender Verträge sowie sonstiger Grundsatzangelegenheiten und Organisationsaufgaben, die IT-Koordination und das Facility Management. Ferner ist beabsichtigt, der Stelleninhaberin/dem Stelleninhaber die Funktion der/des Beauftragten für den Haushalt zu übertragen. Die Besonderheit des Arbeitsplatzes liegt in der Vielfalt der Tätigkeiten und der hohen Verantwortung.
Ihr Profil
Sie verfügen über die Befähigung für die Laufbahn des gehobenen nichttechnischen Verwaltungsdiensts als Diplom-Verwaltungswirtin / Diplom-Verwaltungswirt (FH) bzw. durch einen inhaltlich diesem Abschluss entsprechenden Bachelor-Abschluss oder eine erfolgreich abgeschlossene Fortbildungsprüfung als Verwaltungsfachwirtin / Verwaltungsfachwirt. Des Weiteren haben Sie Berufserfahrung in der Verwaltungsleitung einer vergleichbaren Einrichtung. Sie bringen Erfahrungen und Fachkenntnisse in den Bereichen Verwaltungs- und Tarifrecht, Haushalts- und Vergaberecht einschließlich Anwendung des Haushalts-, Kassen- und Rechnungswesens des Bundes sowie des Liegenschafts­managements, der Personalverwaltung und -führung, des Daten- und Arbeitsschutzes, der Informationstechnologie und Digitalisierung mit.
Wir erwarten zudem:
Hohe Sozial- und Kommunikationskompetenz, überzeugendes und seriöses Auftreten mit entsprechender Dienstleistungsorientierung;
ausgeprägte analytische und konzeptionelle Fähigkeiten;
Organisationstalent, Verhandlungsgeschick und Belastbarkeit;
Erfahrungen mit modernen Informationstechnologien und deren Anwendung;
selbständiges Arbeiten mit einem hohen Grad an Verantwortungs- und Qualitätsbewusstsein;
Teamorientierung und Leitungskompetenz.
Wir bieten:
ein vielseitiges, interessantes Aufgabengebiet, offene Kommunikationskultur, teamorientiertes und eigenverantwortliches Arbeiten;
Beamtinnen und Beamten die statusgleiche Übernahme bis zur Besoldungsgruppe A 12 Bundes­besoldungsordnung (BBesO) bei Vorliegen der laufbahnrechtlichen Voraussetzungen;
Tarifbeschäftigten bei Einstellung/Übernahme ein Entgelt nach Entgeltgruppe 12 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD), abgängig vom Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen;
bedarfsorientierte Fortbildung.
Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Schwerbehinderte Menschen werden nach Maßgabe des SGB IX besonders berücksichtigt. Dienstsitz ist Bad Honnef.
Sollte Ihr Interesse geweckt sein, senden Sie bitte Ihre
Bewerbung per Mail
mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum
30. April 2025
an
verwaltung@adenauerhaus.de
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
[1]
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Dr. Schößler, Geschäftsführerin der Stiftung, unter
Tel. 02224-921-100 oder schoessler@adenauerhaus.de gerne zur Verfügung.
www.adenauerhaus.de
https://adenauerhaus.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>mehrere Mitarbeitende (m/w/d) für die Kassen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mehrere-mitarbeitende-m-w-d-fuer-die-kassen/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Trier Bewerbungsende: 08.04.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Rheinisches Landesmuseum Trier im Zentrum der Antike Trier – stellt ab dem 01. Juni 2025
mehrere Mitarbeitende (m/w/d) für die Kassen
in Vollzeit oder in Teilzeit befristet für die Laufzeit der großen Landesausstellung „Marc Aurel“ vom 01. Juni 2025 bis 30. November 2025 ein. Dienstort ist Trier. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 3 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Koblenz, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Rheinische Landesmuseum Trier ist eines der wichtigsten archäologischen Museen in Deutschland und besitzt weltbekannte Sammlungsbestände aus den Bereichen Archäologie, Kultur- und Kunstgeschichte. Herausragend ist die Fülle und Qualität der Funde zur Römerzeit. Das Museum bildet gemeinsam mit der Porta Nigra, den Kaiserthermen, dem Amphitheater, den Thermen am Viehmarkt, den Barbarathermen, der Igeler Säule und der römischen Villa Otrang in Fließem das „Zentrum der Antike Trier“.
Von Juni bis November 2025 findet in Trier die große Landesausstellung „Marc Aurel“ als Kooperation zwischen dem Rheinischen Landesmuseum und dem Stadtmuseum-Simeonstift statt. Das Rheinische Landesmuseum Trier zeigt dabei auf ca. 1.000 qm Ausstellungfläche einen spektakulären archäologisch-kulturgeschichtlichen Überblick der Zeit des römischen Kaisers Marc Aurel. Die Landesausstellung wird in Ergänzung mit den Trierer UNESCO-Welterbestätten zu einem der bedeutendsten kulturtouristischen Ziele in Rheinland-Pfalz, das überregionales Publikum anzieht.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
Verkauf von Eintrittskarten und Kombitickets
Erstellung der täglichen Abrechnung
allgemeine Besucherinformation zu den musealen Angeboten und Orientierungshilfe für Ortsfremde zum Partnermuseum und den Trierer Römerbauten des Zentrums der Antike
Verkauf eines vielfältigen Publikationsangebots sowie eines reichhaltigen Sortiments an sogenannten Merchandising-Produkten, Non-Books, Souvenirs und Geschenkartikeln
Botengänge und Befüllen der Regale und Auslagen mit Flyern und Informationsmaterial
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen, anlassbezogen auch in Abend- und Nachtstunden (z.B. Lange Nacht der Museen)
im Bedarfsfall erfolgt auch ein Einsatz am Gruppeneinlass oder der Garderobe des Museums
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende berufliche Erfahrungen und Kenntnisse:
Erfahrung im Kassendienst und Verkauf
Freude am Umgang mit Menschen und Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen, sicheres Auftreten, gute Umgangsformen, ausgeprägte Dienstleistungs- und Serviceorientierung, hohe Flexibilität, Belastbarkeit und Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Einsätzen an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan, sowie dazu die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal und kurzfristig anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Wir bitten Sie in Ihrer Bewerbung den Teilzeitwunsch unter Angabe der gewünschten wöchentlichen Stundenzahl explizit anzugeben.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 24/2025
bis zum
08.04.2025
an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz:
www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mehrere-mitarbeitende-m-w-d-fuer-die-kassen/</guid></item><item><title>Referent*in (m/w/d) Junior Campus und Bildung und Kita|Schule</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-junior-campus-und-bildung-und-kitaschule/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 13.04.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Der Junior Campus
in der Ladestraße der Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin bietet ein umfangreiches Workshopangebot für Kinder und Jugendliche zu den Themen Nachhaltigkeit und Mobilität (Programm „Gefährten“) und Naturwissenschaften (Programm „mathemachen“).
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht im Rahmen einer Elternzeitvertretung zum 01.07.2025
eine*n Referent*in (m/w/d)  mit Einsatz in den Bereichen Junior Campus und Bildung und Kita|Schule
in Teilzeit (19,7 Stunden), befristet bis zum 31.10.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-junior-campus-und-bildung-und-kitaschule/</guid></item><item><title>Referent*in (m/w/d) für Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Dresden Bewerbungsende: 23.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort in der sächsischen Landeshauptstadt Dresden befinden sich die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen in einer historisch geprägten Stadt mit einem großen kulturellen Angebot und exzellenten Forschungskooperationen.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen Dresden für die Abteilung Öffentlichkeitsarbeit am Standort Dresden eine*n
Referent*in (m/w/d) für Öffentlichkeitsarbeit
(in Teilzeit 75%, 30 Stunden/Woche)
Ihre Aufgaben
Redaktionelle Erstellung und Aufbereitung von Pressemitteilungen, Social-Media-Content, Newslettern und Präsentationen
Pflege und Weiterentwicklung des Internetauftritts sowie Verwaltung der Newsletter-Verteiler
Presse- und Medienarbeit, einschließlich Betreuung von Journalist*innen und Versand von Pressematerial
Aufbau und Pflege von Netzwerken mit Medien, Interessengruppen und weiteren Partner*innen
Planung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen (z. B. Tag der offenen Tür, Ausstellungen, wissenschaftliche Kolloquien, nationale und internationale Tagungen) im Rahmen des Projektmanagements
Übernahme allgemeiner organisatorischer Aufgaben
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Diplom) in Wissenschaftsjournalismus, Kulturmanagement, Medien- und Kommunikationswissenschaften oder vergleichbare Qualifikation mit nachgewiesener Erfahrung in PR und Öffentlichkeitsarbeit
Exzellente schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit auf Deutsch und Englisch
Erfahrung in der Erstellung von Pressemitteilungen und sicherer Umgang mit journalistischen Formaten
Fundierte Kenntnisse im Projektmanagement und in der Umsetzung von Kommunikationsstrategien
Sicherer Umgang mit Adobe Suite und WordPress
Kenntnisse im Urheber-, Medien- und Verwertungsrecht
Ausgeprägte Organisationsfähigkeit, Eigenverantwortung und Servicebewusstsein
Von Vorteil
Erfahrung in Fotografie und visuellen Medien
Freude an Kommunikation, Teamfähigkeit und Begeisterung für Netzwerkarbeit
Affinität für aktuelle gesellschaftliche Themen (Zeitgeistthemen)
Bereitschaft zu gelegentlichen Einsätzen an Wochenenden oder Feiertagen
Wir bieten Ihnen
eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Möglichkeit der Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Dresden
Beschäftigungsumfang: Teilzeit 75% (30 Stunden/Woche)
Vertragsart: Zunächst befristet für zwei Jahre
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L, voraussichtlich nach E 11
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer 07-25003 bis zum 23.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular unter
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Sinah Hoffmann unter
sinah.hoffmann@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.04.2025</description><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item></channel></rss>