<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Direktionssekretariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-m-w-d-3/</link><description>Deutsches Ledermuseum, Offenbach am Main Bewerbungsende: 18.08.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle im Direktionssekretariat (m/w/d) im Deutschen Ledermuseum in Offenbach am Main – Anstalt des öffentlichen Rechts – zu besetzen.
Das Deutsche Ledermuseum in Offenbach am Main hat mit seiner Fokussierung auf Leder und artverwandte Materialien weltweit ein Alleinstellungsmerkmal in der Museumswelt: Über 30.000 Objekte zeugen von der globalen Verwendung und der vielfältigen kulturhistorischen Bedeutung des Werkstoffs Leder von der Urzeit des Menschen bis heute. Bestände alternativer Materialien werden in den letzten Jahren gezielt um vegane und recycelbare Stoffe erweitert. Ursprünglich als historische Vorbildsammlung für die Ausbildung junger Designer*innen, Handwerker*innen und Lederwarenproduzierenden in der einst florierenden Lederstadt Offenbach 1917 gegründet, umfasst die Sammlung heute eine Bandbreite an Gebrauchs- und Luxusgegenständen vom Kunsthandwerk und Design über Mode bis hin zu Objekten der Alltagskultur.
Ihre Aufgaben
Zu Ihren Tätigkeiten gehören die selbstständige Führung des Direktionssekretariats durch professionelles Management einschließlich Terminkoordination und Terminvorbereitung in organisatorischer Hinsicht, Telefondienst, Registratur, Posteingang/-ausgang, eigenständige Gestaltung der Korrespondenz sowie das Führen von Wiedervorlagen.
Dazu zählen auch allgemeine Verwaltungstätigkeiten sowie die Unterstützung der Direktion bei administrativen Geschäftsvorgängen, museumsplanerischen Aufgaben und Recherchen. Ebenfalls gehören die Organisation und Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen, Pressekonferenzen und Eröffnungen dazu – einschließlich des Einladungsmanagements und der Pflege der Adressdatenbank. Des Weiteren sind Dienstpläne u.a. für das Kassenteam zu erstellen und zu überprüfen.
Sie sind erste*r Ansprechpartner*in für Museumsmitarbeiter*innen und Gäste.
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, ein erfolgreich abgeschlossenes Studium (z.B. Museumsmanagement) oder eine vergleichbare Ausbildung.
Wünschenswert sind Erfahrungen in den klassischen Aufgabenfeldern der Museumspraxis sowie Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position, idealerweise in einer Kulturinstitution oder einem Museum.
Erwartet werden neben berufsprofilgebenden Fertigkeiten und Kenntnissen der administrativen Abläufe auch der sichere und eigenverantwortliche Umgang mit den üblichen MS-Office-Programmen, eine hohe Eigeninitiative, Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität sowie eine sorgfältige und strukturierte, verantwortungsvolle und selbstständige Arbeitsweise. Sichere Umgangsformen, sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, ausgeprägtes Organisationsgeschick, Engagement sowie Kommunikationsstärke, Teamfähigkeit und ein souveränes Auftreten runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
eine Vollzeitstelle zunächst befristet auf 2 Jahre, eine anschließende Entfristung wird angestrebt
die Vergütung erfolgt im Rahmen der Qualifikation nach den tarifrechtlichen Voraussetzungen des TVöD VkA
betriebliche Zusatzversorgung zur Alterssicherung im Tarifbereich
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
eine vielseitige, interessante Tätigkeit in einem kleinen Team
eine verantwortungsvolle Aufgabe mit hohem Entwicklungspotential
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Qualifikation und Eignung besonders berücksichtigt. Von ihnen wird jedoch ein Maß an körperlicher Eignung verlangt, das den Anforderungen des Arbeitsplatzes gerecht wird. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie daher bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt.
Sie sind interessiert?
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung – bevorzugt digital – bis spätestens 18. August 2025 in einer einzigen PDF-Datei (max. 5 MB) an Agnes Stutz, Personalabteilung des Deutschen Ledermuseums. Wir bitten um Verständnis, dass Papierbewerbungen nicht zurückgesendet werden können. Eine Erstattung von Bewerbungs- oder Reisekosten ist leider nicht möglich.
Anschrift:
Deutsches Ledermuseum
Direktorin Dr. Inez Florschütz
Frankfurter Str. 86
63067 Offenbach am Main
bewerbungen(at)ledermuseum.de
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Museums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Stellvertretende/r Sachgebietsleiter/in (m/w/d) mit B. A.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110699/</link><description>Ballonmuseum Gersthofen, Gersthofen Bewerbungsende: 13.08.2025 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Das Ballonmuseum Gersthofen ist weltweit das erste sowie in Deutschland das einzige Museum seiner Art. Es erzählt die Geschichte der Ballonfahrt mit dem besonderen Schwerpunkt Gasballon. Die Sammlung des Museums besteht aus zahlreichem technischem Originalequipment von kulturhistorischer Bedeutung und gehört auch international zu den größten und ältesten Sammlungen für Ballongeschichte sowie deren Technik. Zudem ist das Thema Ballonfahrt historisch eng mit der Stadt Gersthofen verknüpft und reicht bis ins 18. Jahrhundert zurück.
Unser Stellenangebot
Bachelor/in (m/w/d) of Arts (B. A.) als
S
tellvertretende/r Sachgebietsleiter/in (m/w/d) für das Ballonmuseum Gersthofen
in Voll- oder Teilzeit als Elternzeitvertretung für voraussichtlich drei Jahre.
Sie besitzen
Ein abgeschlossenes kunst- bzw. kulturwissenschaftliches Studium (Bachelor oder FH)
Fachkenntnisse im museologischen Bereich
Grundlegende Kenntnisse in den museumsrelevanten Online-Portalen (Deutscher Museumsbund, ICOM bzw. Kulturportale wie Bavarikon)
Kenntnisse der Prozessabläufe des Museumsbetriebes sowie des Kultur-, Veranstaltungs- und Ausstellungsmanagements
Erfahrung in der Inventarisation
– wünschenswert
Erfahrung in museumspädagogischer Arbeit
– wünschenswert
Umfassende Fachkenntnisse im Bereich Marketing und Öffentlichkeitsarbeit
Tiefgründige Fachkenntnisse in Kommunikationstechniken
Sehr hohe Dienstleistungsorientierung
Hohe Teamfähigkeit
Sicherer Umgang mit allen MS Office-Produkten
Das erwartet Sie
Mitarbeit bei laufenden Geschäften und bei Projekten im Ballonmuseum
Veranstaltungs- und Ausstellungsmanagement
Durchführen von Presse- und Öffentlichkeitsarbeit/Kommunikation
Pflege der Sammlung und Ausstellung
Stellvertretender Sachgebietsleiter (m/w/d) des Ballonmuseums
Freuen Sie sich auf
Eine befristete Einstellung als Tarifbeschäftigter (m/w/d) in der Entgeltgruppe 10 TVöD mit einer leistungsorientierten Jahressonderzahlung. Bitte informieren Sie sich z. B. unter
oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung.
Betriebliche Zusatzkrankenversicherung
Attraktive betriebliche Altersvorsorge
Eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitmodelle (u. a. Gleitzeit)
Mobiles Arbeiten nach Bestehen der Probezeit
6 Wochen Urlaub/Jahr, grundsätzlich am Faschingsdienstag sowie 24. und 31. Dezember frei
Bezuschussung zum Deutschland-Ticket
Wir freuen uns auf Ihre Kontaktaufnahme
Fachliche Fragen
Kathrin Dürr
Tel.: 0821/2491-505
E-Mail: kduerr@gersthofen.de
Fragen zur Bewerbung
Elena Gillmann
Tel.: 0821/2491-200
E-Mail: egillmann@gersthofen.de
Die Stadt Gersthofen fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiter/innen (m/w/d). Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bewerber/innen (m/w/d) mit Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns, dass Sie Lust darauf haben bei der Stadt Gersthofen zu arbeiten. Um sich zu bewerben, nutzen Sie bitte unser Online-Stellenportal unter www.gersthofen.de/jobs und senden Sie uns aussagekräftige Unterlagen wie Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen usw. zu.
(Eine automatische Antwort-Mail informiert Sie darüber, ob Ihre Bewerbung angekommen ist.)
Ende der Bewerbungsfrist ist der
13.08.2025
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110699/</guid></item><item><title>Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-6/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 15.08.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Grabungstechniker (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungstechniker* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z.B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z.B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit höchstens E 10 TV-L bewertet. Die Eingruppierung richtet sich nach den übertragenen Aufgaben der konkreten Stelle.
Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Durchführung grabungstechnischer Aufgaben bei archäologischen Grabungen unterschiedlicher Größe
Anleitung des unterstellten Fach- und Grabungspersonals entsprechend der Vorgaben der Grabungsleitung
Zusammenarbeit mit den Bau ausführenden Betrieben und der zentralen Baustellenüberwachung
Überprüfung des koordinierten Einsatzes der Baustellentechnik
Dokumentation im Gelände und anschließend Fundbearbeitung bis zur Herstellung des technischen Gesamtberichtes
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung zum Grabungstechniker oder der Nachweis vergleichbarer Qualifikationen bzw. Kenntnisse
Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Durchführung von Grabungsprojekten oder archäologische Geländeerfahrung
wünschenswert sind gute Kenntnisse der Vermessung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Teambereitschaft, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 12/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 15.08.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA
unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung in der Grafiksammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-in-der-grafiksammlung/</link><description>Käthe Kollwitz Museum Köln, Köln Bewerbungsende: 31.07.2025 | Elternzeitvertretung in der Grafiksammlung des Käthe Kollwitz Museum Köln
Mehr als 300 Zeichnungen, mehr als 600 Druckgrafiken, Skulpturen
Monografisches Museum
Standort: Köln
Beginn: ab sofort
Beschäftigungsart: Assistentenstelle in Teilzeit (70%), befristet auf voraussichtlich 18 Monate
Bewerbungsfrist: 31.7.25
Das sind Ihre Aufgaben:
Mitarbeit bei der Objektverwaltung und -erschließung, einschließlich Depotverwaltung, Datenbankpflege und Organisation von Restaurierungsaufträgen
Unterstützung beim Leihverkehr
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungen
Eigenständige Durchführung von Führungen
Übernahme weiterer Verwaltungs-, Organisations- und Kommunikationsaufgaben
Das erwarten wir:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Kunstgeschichte oder verwandten Fächern (Master oder vergleichbarer Abschluss) oder abgeschlossenes Studium der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut
Erfahrung im musealen Umgang mit Grafiken (Arthandling, Verwahrung und Kontrolle)
Gutes Auffassungsvermögen
Zuverlässiger und vorausschauender Arbeitsstil
eigenverantwortliches Arbeiten
Kommunikations- und Teamfähigkeit
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens eine weitere Fremdsprache
Beherrschung der üblichen digitalen Office-Anwendungen
Damit punkten Sie:
Erfahrung in der Museumsarbeit
Kenntnisse druckgrafischer Techniken
Erfahrung im Verfassen wissenschaftlicher Kurztexte (Katalogeinträge etc.)
Erfahrung in gängigen Datenbanksystemen
Damit punkten wir:
flexible Arbeitszeiten
gutes Arbeitsklima
attraktive Sozialleistungen: z.B. Deutschlandticket sowie vermögenswirksame Leistungen
sehr gute Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Das Beschäftigungsverhältnis ist angelehnt an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Sparkassen (TVöD-S).
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung und sexueller Identität.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zur Stellenausschreibung stehen wir Ihnen per E-Mail unter
museum@kollwitz.de
zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) per E-Mail an
museum@kollwitz.de
bis spätestens 31.07.2025 ein.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-in-der-grafiksammlung/</guid></item><item><title>verantwortliche Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verantwortliche-elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 12.08.2025 | Das Deutsche Technikmuseum – Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
verantwortliche Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verantwortliche-elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Media Archivist / Coordinator (m/f/d)  for the Human Ethology Film Archive</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medienarchivarin-koordinatorin-m-w-d-fuer-das-humanethologische-filmarchiv/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 31.08.2025 | // EN below
Für die
Abteilung Paläoanthropologie
am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt sucht die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung zum 01.10.2025 eine*n
Medienarchivar*in / Koordinator*in (m/w/d)
für das Humanethologische Filmarchiv
(Teilzeit: 80 %)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Teilzeit: 80 %
Vertragsart: Zunächst befristet auf 2 Jahre; eine Entfristung ist vorgesehen
Vergütung: E 11 / Tarifvertrag des Landes Hessen (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Senckenberg untersucht und dokumentiert die Biodiversität in den dynamischen Zusammenhängen des Erdsystems und stellt die gewonnenen Erkenntnisse Wissenschaft und Gesellschaft zur Verfügung. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf sammlungsbasierter Forschung, die gleichermaßen von wissenschaftlicher Neugier und praktischer Relevanz getragen wird. Am Standort Frankfurt beherbergt Senckenberg das weltweit einzigartige Humanethologische Filmarchiv (HEFA), das ursprünglich von der Max-Planck-Gesellschaft aufgebaut wurde. Das Archiv umfasst rund 800 Stunden Film- und Tonmaterial sowie visuelle und schriftliche Dokumente. Diese zeigen Alltagsszenen und soziale Interaktionen im privaten und öffentlichen Raum, bei Festen und kulturellen Ritualen in fünf Gesellschaften Afrikas, Südamerikas und Südostasiens/Ozeaniens. Die Aufnahmen stammen aus den kulturvergleichenden Langzeitstudien von Prof. Eibl-Eibesfeldt.
Ihre Aufgaben
Wir suchen kreative Persönlichkeiten, die sich für dokumentarisches Filmmaterial begeistern und die sich sicher an der Schnittstelle zwischen Natur- und Geisteswissenschaften bewegen; etwa in den Bereichen Humanethologie, Humanökologie, Ethnologie, Anthropologie, Filmwissenschaft oder verwandten Disziplinen. Sie haben ein ausgeprägtes Interesse an den rechtlichen und ethischen Fragestellungen, die sich beim Zugang zu historischem wissenschaftlichem Filmmaterial sowie bei dessen Aufarbeitung und Digitalisierung stellen – insbesondere im Hinblick auf die Nutzung des Humanethologischen Filmarchivs. Sie bringen Erfahrung in der Kuratierung, Archivierung und Verwaltung von Datenbanken für schriftliche und audiovisuelle Dokumente mit. Sie planen und führen Archiv-Recherchen eigenverantwortlich durch, bearbeiten externe Anfragen mit hoher Professionalität und bereiten die relevanten Unterlagen sorgfältig und strukturiert für den Ethikausschuss des HEFA vor.
Ihr Profil
Berufliche Qualifikation als Archivar*in
,
Sammlungsmanager*in oder in einem vergleichbaren Bereich mit abgeschlossenem Bachelorstudium oder einer vergleichbaren Ausbildung, z. B. als Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (FaMI) in der Fachrichtung Archiv.
Ausgeprägtes Interesse und hohe Sensibilität für ethisch verantwortungsvolle Archivpraxis im Umgang mit historischem audiovisuellen Material und den damit verbundenen Daten.
Interesse an der Dokumentation und Bewahrung menschlicher bio-kultureller Dynamiken sowie an Themen der Ethologie, Ethnologie, Anthropologie und kulturellen Vielfalt.
Erfahrung oder nachweisliche Fähigkeit, Konzepte für die kontinuierliche Nutzung des Filmarchivs zu entwickeln, sowie die Registrierung und Betreuung von Archivbesuchen zu organisieren.
Großes Interesse am Ausbau des Programms zur Digitalisierung, Archivierung und Nutzung des Humanethologischen Filmarchivs (HEFA).
Aufgrund des breiten öffentlichen und wissenschaftlichen Interesses am HEFA sind sehr gute kommunikative Fähigkeiten unerlässlich, insbesondere für die Vernetzung mit nationalen und internationalen Kooperationspartnern, Forschenden, Filmarchiv-Organisationen und Behörden.
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift; gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift, bzw. die Bereitschaft, Deutsch zu lernen.
Führerschein der Klasse B ist wünschenswert.
Flexibilität sowie die Bereitschaft, sich in neue Aufgabenfelder einzuarbeiten, und gelegentliche Einsätze außerhalb der regulären Arbeitszeiten im Rahmen von Konferenzen, Workshops, Besuchen von Gästen aus dem In- und Ausland oder ähnlichen Veranstaltungen (nach Absprache, ca. 30 Stunden pro Jahr).
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen.
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK).
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25044 bis zum 31.08.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular:
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Ottmar Kullmer unter
ottmar.kullmer@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For the
Department of Paleoanthropology
at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt, the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN) is seeking to fill the following position as of 1 October 2025:
Media Archivist / Coordinator (m/f/d)
for the Human Ethology Film Archive
(Part Time: 80 %)
Location: Frankfurt
Employment scope: Part-time: 80%
Type of contract: Initially limited to 2 years; a permanent employment is intended
Remuneration: E 11 / Collective agreement of the state Hesse (TV-H)
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarters is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (often referred to as Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
In line with its mission to analyze and document biodiversity in the dynamics of the Earth system for the benefit of science and society, Senckenberg promotes curiosity-driven and application-oriented collection-based research. Senckenberg hosts the unique Human Ethology Film Archive (HEFA) established through the Max Planck Society. HEFA consists of approximately 800 hours of film and sound recordings, visual and written documents of everyday life and social interaction in private and public situations, celebrations and cultural displays in five societies in Africa, South America and Southeast Asia/Oceania, derived from the cross-cultural long-term research of Prof. Eibl-Eibesfeldt.
Your tasks
We are looking for creative individuals with a strong enthusiasm for documentary film material who feel confident working at the interface between the natural and the social sciences – for example in the fields of human ethology, human ecology, ethnology, anthropology, film studies or related disciplines. You have a strong interest in the legal and ethical questions that arise in connection with accessing, processing and digitising historical scientific film material – particularly regarding the use of the Human Ethology Film Archive. You bring experience in the curation, archiving, and management of databases for written and audiovisual materials. You plan and carry out archival research independently, respond professionally to external enquiries, and prepare all relevant documents carefully and in a structured manner for the ethics committee responsible for the Human Ethology Film Archive at Senckenberg.
Your profile
A professional qualification as an archivist, collections manager, or in a comparable field, with a completed bachelor’s degree or equivalent training, such as qualification as a media and information services specialist (FaMI) with a focus on archives.
Strong interest and sensitivity in ethically responsible archive practices of historical audiovisual footage and associated data.
Interest in the documentary and preservation of human biocultural dynamics, ethology, ethnology, anthropology, and diversity.
Experience or demonstrated ability to develop concepts for regular film archive research and organizing registration and visits in the film archive.
Strong interest in developing HEFA’s digitisation, archiving and utilization programme.
Due to an expected broad public and scientific interest in the HEFA, very good communication skills are essential for networking with national and international cooperation partners, researchers, film archive organisations, and authorities.
Very good command of English, both written and spoken; good command of German, or a willingness to learn the language.
Driver’s license (Class B) is desirable.
Flexibility and willingness to familiarize yourself with new areas of responsibility, as well as the occasional assignment outside normal working hours within the framework of conferences, workshops, visits by guests from Germany and abroad, or other events (by prior arrangement, approx. 30 hours per year).
We Offer:
Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations.
An attractive position in a dynamic working environment in Frankfurt at a globally recognized research institution, located in a diverse and vibrant city offering a high quality of life.
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK).
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, detailed CV, certificates of education and work references) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #01-25044 by 31
st
August 2025 or apply online, using the application form on our website www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Ottmar Kullmer at
ottmar.kullmer@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/medienarchivarin-koordinatorin-m-w-d-fuer-das-humanethologische-filmarchiv/</guid></item><item><title>Linux System Administrator*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Scientific Computing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/linux-system-administratorin-m-w-d-mit-schwerpunkt-scientific-computing-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt
zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Abteilung Wissenschaftliche IT
eine
Linux System Administrator*in (m/w/d)
mit Schwerpunkt Scientific Computing
(Vollzeit / Teilzeitlösungen sind möglich)
Ort: Frankfurt am Main
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std./Woche) /
Teilzeitlösungen sind grundsätzlich möglich
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: nach dem Tarifvertrag des Landes Hessen, TV-H E 11 – 13
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Tätigkeiten
Selbstständige Planung, Konfiguration, Inbetriebnahme und Administration der wissenschaftlichen Hochleistungsserver und HPC Systeme
Grundlegende und praktische Unterstützung von Senckenbergs Arbeitsgruppen in der Geobiodiversitätsforschung im Bereich Scientific Computing, insbesondere bei der Installation und Konfiguration von entsprechenden Softwarekomponenten (z.B. Einspielung/Versions-Upgrade von Programmbibliotheken, Modulen, Programmiersprachen sowie Workflowtools wie Jupyter)
Unterstützung des Datenmanagements von Forschungsdaten
Unterstützung der Teamleitung bei der strategischen Entwicklung der wissenschaftlichen IT sowie bei der Beantragung von Drittmittelprojekten im Bereich Research Data Management und Forschungsdatenrepositorien
Beteiligung an wissenschaftlichen Projekten mit starkem IT-, Datenbanken-, oder Modellierungsbezug sowie Publikation der Forschungsergebnisse in internationalen Fachzeitschriften
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Studium Uni/FH im Bereich Informatik, Mathematik, Physik, einem verwandten Studiengang oder einer Ausbildung zum/zur Fachinformatiker*in für Systemintegration
sehr gute Kenntnisse in der Administration von Linux-Servern, idealerweise auf Basis von RHEL-Derivaten (z.B. CentOS, Rocky Linux)
sehr gute Kenntnisse in der Betreuung von HPC Systemen (inkl. Workload Management System wie z.B. Slurm)
gute Kenntnisse in mehreren Programmiersprachen (z.B. Python, Perl, C++ oder R) sowie in der Konfiguration, Kompilierung und dem Deployment von Software, z.B. mit make, cmake oder entsprechenden Paketierungstool
gute Kenntnisse in den üblichen Aufgaben der Systemadministration wie Einrichtung von
Nutzerkonten, Verwaltung von Zugriffsrechten und Verzeichnisdiensten
Kenntnisse im Bereich Monitoringsysteme, Software Container (z. B. Docker) sowie Research
Data Management und Forschungsdatenrepositorien
gute Kenntnisse im Bereich parallele Dateisysteme (z.B. BeeGFS)
Solides IT Basiswissen (Hard- und Software)
Interesse an Biodiversitäts- und Umweltforschung
Wir bieten Ihnen
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen, kleinem Projektteam mit flachen Hierarchien und hoher Eigenverantwortung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenznummer #11-25006-1
bis zum
24.08.2025 an recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das online
Bewerbungsformular
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Thomas Hickler unter
thomas.hickler@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/linux-system-administratorin-m-w-d-mit-schwerpunkt-scientific-computing-2/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) in der Entomologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-in-der-entomologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt
zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Terrestrische Zoologie, Sektion Entomologie
, am Standort Frankfurt eine
Technische Assistenz (m/w/d) in der Entomologie
(Vollzeit / Teilzeit mind. 60%)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich (mindestens 60%)
Vertragsart: Befristet auf zwei Jahre
Vergütung: E6 Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Digitalisierung der umfangreichen entomologischen Sammlungen, insbesondere des Typenmaterials
Betreuung, Inventarisierung und Neuaufstellung von Teilen der umfangreichen entomologischen Forschungssammlungen inklusive des Leihverkehrs
Versorgung von Insekten aus Forschungsprojekten (trockene Präparation, Konservierung in Ethanol, Etikettieren etc.)
Einpflegen von Literatur in die Sektionsbibliotheken
Mitbetreuung von Gastforschenden und Senckenberg-Schüler*innen
Vor- und Nachbereitung von Feldarbeit
Möglichkeit zur Teilnahme an Feldarbeit im In- und Ausland
Erledigung von Korrespondenz, allgemeine Bürotätigkeiten
Ihr Profil
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Technische*r Assistent*in (m/w/d) für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrung mit der Betreuung musealer Sammlungen
Kenntnisse entomologischer Präparationstechniken
Erfahrung mit verschiedenen Verfahren der Makrofotografie und Mikroskop-fotografie sind wünschenswert
Gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift, auch im Umgang mit wissenschaftlicher Fachliteratur
Selbständiges und lösungsorientiertes Arbeiten nach Anweisung
Teamgeist, Sorgfalt, Flexibilität und Zuverlässigkeit sowie Eigeninitiative runden Ihr Profil ab
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25042 bis zum 10.08.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Steffen Pauls unter
steffen.pauls@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-in-der-entomologie/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für den Buchungsservice der LVR-Museen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-buchungsservice-der-lvr-museen-m-w-d/</link><description>kulturinfo rheinland, Pulheim-Brauweiler Bewerbungsende: 15.08.2025 | Die Rheinland Kultur GmbH ist die Service- und Betriebsgesellschaft des Landschaftsverbandes Rheinland (LVR) und unterstützt diesen Kommunalverband mit mehr als 1.400 Mitarbeitenden in 20 Museen und 54 schulischen, klinischen und heilpädagogischen Einrichtungen.
Innerhalb unseres umfangreichen Leistungsspektrums für den LVR ist die
kulturinfo rheinland
der zentrale Besucherservice für die Museen und Kultureinrichtungen des Landschaftsverbandes Rheinland. Wir unterstützen Planung und Buchung der Museumsbesuche durch kompetente Beratung und Service.
Zur Verstärkung unseres Teams der kulturinfo rheinland in Pulheim-Brauweiler suchen wir in Teilzeit (20 Std./Woche) eine*n
Mitarbeiter*in für den Buchungsservice der LVR-Museen (m/w/d)
Was sind Ihre Aufgaben?
Kommunikation mit Museen und Museumsbesuchenden
Beratung und Buchung von Führungen, Workshops und Aktionen
Kundenkommunikation per E-Mail, Telefon und Online-Formular
Bearbeitung von Stornierungen und Umbuchungen
Pflege und Verwaltung des Buchungssystems und des internen Wissenstools
Organisation des Arbeitsplatzes
Was bringen Sie mit?
Interesse am kulturellen Angebot des Landschaftsverbandes Rheinland
Erfahrung im Bereich Buchungsmanagement, Disposition oder Kundenservice von Vorteil
Einen ausgeprägten Blick fürs Detail und einen hohen Qualitätsanspruch an Ihre eigene Arbeit
Eine Hands-on Mentalität sowie eigenverantwortliches Arbeiten
Flexibilität und die Fähigkeit, in einem sehr dynamischen Umfeld sicher zu agieren
Sie sind ein „Guter Laune“-Typ, sehr service- und kundenorientiert
Sie fühlen sich „hinter Ihrem PC“ genauso wohl wie am Telefon
Sie haben Erfahrung mit den gängigen MS Office-Programmen
Sie sind ein Kommunikationsprofi in Wort und Schrift, arbeiten strukturiert und sorgfältig
Sie behalten auch in komplizierten Buchungssituationen den Überblick und suchen nach guten Lösungen für Besuchende und Museen.
Was bieten wir Ihnen?
Eine abwechslungsreiche und interessante Tätigkeit im kulturellen Umfeld
Mitarbeit in einem kleinen, motivierten Team und angenehmen Arbeitsklima
Kurze Kommunikationswege und hilfsbereite Kolleg*innen
Arbeitszeiten von montags bis freitags zwischen 08:00 – 18:00 Uhr in Schichten
Eine betriebliche Altersvorsorge mit sehr guten Konditionen
Mitarbeitenden-Rabatte
Freuen Sie sich zudem auf Folgendes:
Work-Life-Balance:
Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Perspektive &amp; Arbeitsumfeld:
Unbefristetes Arbeitsverhältnis und Vergütung nach dem Gehaltstarif Sicherheitsdienstleistungen NRW, eine moderne IT-Ausstattung
Gesundheit &amp; Wohlbefinden:
Regelmäßig stattfindende Gesundheitstage
Unterstützung sowie Fort- &amp; Weiterbildung:
Schulungen und Weiterbildungen individuell auf Sie zugeschnitten und regelmäßige Feedbackgespräche
Wir denken an Ihre Zukunft:
Und bieten Ihnen daher eine Betriebliche Altersvorsorge an
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf die Zusendung Ihrer vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Gehaltswunsch (Anschreiben, Lebenslauf und vorhandene Zeugnisse) bis zum 15.08.2025 per E-Mail an:
bewerbung@rheinlandkultur.de
unter dem Stichwort:
„Buchungsservice der LVR-Museen“
.
Bitte fassen Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unbedingt in nur einem PDF-Dateianhang (max. 3 MB) zusammen. Bei Rückfragen steht Ihnen Frau Tanja Burmann unter der Telefonnummer 02234 9921-105 gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-buchungsservice-der-lvr-museen-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektkraft-m-w-d/</link><description>Literatur- und Kunstinstitut Hombroich, Neuss Bewerbungsende: 15.08.2025 | Es gilt, eine Kostbarkeit, in einer Nische des allgemeinen Kunstbetriebs beheimatet, gleichermaßen zu bewahren und zu teilen.
Das Literatur- und Kunstinstitut Hombroich, gemeinnützige GmbH,
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für drei Jahre
eine Wissenschaftliche Projektkraft (m/w/d)
für die Weiterführung des Rosa Hauses in die nächste Generation.
Das Rosa Haus im Alten Park der Insel Hombroich wurde von dem Sammler und Kunsthistoriker Volker Kahmen (1939–2017) mit Objekten aus Kunst, Literatur und Geistesgeschichte von der Zeit der Aufklärung bis zur Gegenwart sowie natur- und erdgeschichtlichen Zeugnissen eingerichtet. Die Sammlung mit einem Schwerpunkt deutsch-jüdischer Literatur und kritischer Intelligenz des 20. Jahrhunderts (mit Beständen von Karl Kraus, Else Lasker-Schüler, Franz Kafka, Martin Buber, Werner Kraft, Gershom Scholem, Walter Benjamin, Adorno u. v. a.) ist in ihrer künstlerischen Qualität und geistigen Tragfähigkeit von immenser kulturhistorischer Kraft; ihre wunderkammerartige Installation lässt Besuchende ein Netz visueller, assoziativer und geistiger Bezüge erfahren und spinnen.
Die Erfahrung vernetzter Natur, Kunst, Literatur und Wissenschaft, das Verständnis von Zusammenhängen ist grundlegend in einer wie nie zuvor komplexen Welt globaler Herausforderungen, deren Bewältigung spartenübergreifendes Wissen, Denken und Handeln erfordert. Im Spiegel aktueller Sehgewohnheiten, Kommunikationsformen und Fragestellungen soll das Rosa Haus im Rahmen des Projekts als Ort interdisziplinären Sehens, Denkens und Forschens insbesondere der nächsten Generation erschlossen werden. Lassen Sie uns gemeinsam maßgeschneiderte Nutzungs- und Kommunikationskonzepte für Wissenschaft und Öffentlichkeit entwickeln.
Für eine auf drei Jahre begrenzte Projektstelle suchen wir einen neugierigen, aufnahmefähigen und sensiblen Menschen mit einem abgeschlossenen Studium oder gleichwertiger Qualifikation sowie kritischer Medienkompetenz. Leidenschaft, etwa für Literatur, Kunst und Geisteswissenschaften, müssen Sie mitbringen; Wissen und Zusammenhänge erarbeiten wollen. Interdisziplinäre Vernetzungen interessieren Sie, Teamarbeit und eigenständiges Arbeiten liegen Ihnen ebenso wie der Wechsel zwischen Kommunikation und Konzentration.
Wir bieten Ihnen eine auratische Arbeitsstelle in Voll- oder Teilzeit mit Lern-, Denk- und Gestaltungsraum in einem kleinen, wirksamen, partnerschaftlichen Team bei flexibler Arbeitszeit. Auf Ihre Bewerbung per Mail bis zum 15.8.2025 unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung freuen wir uns.
Kontakt: Dr. Ricarda Dick,
info@sammlung-kahmen.de
Literatur- und Kunstinstitut Hombroich
Gemeinnützige Stiftungs-GmbH
Rosa Haus, Insel Hombroich
Minkel 2
41472 Neuss
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektkraft-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Security (m/w/d) in Lingen in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-security-m-w-d-in-lingen-in-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lingen Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams einen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Sicherheitsdienst
mit dem
Nachweis der Unterrichtung nach §34a Gewerbeordnung
oder der
Sachkundeprüfung
und mit Computerkenntnissen für ein Industrieobjekt in Lingen (Ems).
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
Bezahlung inkl. einer übertariflichen Zulage
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir bieten ein
erfolgreiches Gesundheitsmanagement
mit vielfältigen Mitarbeiterangeboten rund um das Thema „Gesundheit“
Sie erwartet ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie überwachen wichtige Unternehmensbereiche
Sie führen Zugangskontrollen (Fahrzeuge &amp; Personen) durch
Sie sind der erste Ansprechpartner für Besucher
Sie lenken die Lieferanten und Besucher (u.a. Ausgabe von Besucherausweisen)
Sie erteilen einfache Auskünfte (z.B. Wegweiser)
Sie vermitteln Telefongespräche
Sie führen Rundgänge über das Betriebsgelände durch
Sie sorgen für den Objektschutz und Werkschutz
Sie übernehmen klassische Pförtnertätigkeiten
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie verfügen über EDV-Kenntnisse, insbesondere der Office-Anwendungen
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Die
Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
, gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-security-m-w-d-in-lingen-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Referent*in Personal (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-personal-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Teilzeit (35 WSt.) eine*n
Referent*in Personal (w/m/d)
Als Personalreferent*in sind Sie maßgeblich an der Umsetzung der Ziele unserer Institution beteiligt. Ihr Aufgabenbereich umfasst die professionelle Betreuung und Verwaltung aller personalrelevanten Prozesse, die Sicherstellung einer effizienten Personalverwaltung sowie die Förderung der Mitarbeiterzufriedenheit durch strukturierte und serviceorientierte Verwaltungsarbeit. Unterstützt werden Sie im Team Personal von unserer Sachbearbeiterin Personal und Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-personal-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) für die Stabsstelle Recht und Vergabe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-3/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 30.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Zur Durchführung von Vergabeverfahren und vergaberechtlichen Beratung der Fachabteilungen suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit und/oder Vollzeit einen
Mitarbeiter (w/m/d)
für die Stabsstelle Recht und Vergabe
für den Einkauf von Liefer- und Dienstleistungen (auch Bauleistungen)
Ihre Aufgaben
Durchführung (Vorbereitung, Bekanntmachung, Beantwortung von Bieterfragen und Nachbereitung) von Vergabeverfahren unter Sicherstellung des Vergaberechts und des Haushaltsrechts nach GWB, VgV, UVgO, VOB und BayHO (VVöA)
Beratung und Unterstützung der Fachabteilungen bei allen Fragen rund um den Einkauf sowie bei der Erstellung der Vergabeunterlagen und Vergabekriterien (insbesondere zu Leistungsbeschreibungen, Eignungs- und Zuschlagskriterien sowie der Bewertungsmatrix und zu Verträgen und Anlagen)
Angebotsöffnung sowie formale und rechnerische Prüfung der Angebote, Eignungsprüfung der Bieter, Preisprüfung, Ermittlung des wirtschaftlichsten Angebots (Anwenden von Bewertungsmethoden), abschließende Wertung der Angebote und Zuschlagsempfehlung
Beantwortung von vergaberechtlichen Einzelfragen
Mitarbeit bei der Bearbeitung von Bieter-Rügen und Nachprüfverfahren
Führen der Vergabeakte, rechtssichere Dokumentation der Vergabeverfahren
Mitarbeit bei der Erarbeitung von Standards und Konzepten sowie deren Weiterentwicklung in der Stabsstelle
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt der Fachrichtung Rechtswissenschaft (auch Volljuristen), Wirtschaftswissenschaften, Architektur, Bauingenieurwesen oder Öffentliche Verwaltung
oder
abgeschlossene Ausbildung im nichttechnischen Verwaltungsdienst oder abgeschlossener Angestelltenlehrgang II
Kenntnisse des öffentlichen Vergabe- und des Preisrechts mit idealerweise mehrjähriger praktischer Erfahrung
gute EDV-Kenntnisse (Windows, MS Office; wünschenswert: evergabe-online.de)
eine schnelle, gründliche Arbeitsweise,
deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C2 des Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmens
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Freude an präziser, systematischer und strukturierter, zugleich aber auch ergebnisorientierter Arbeitsweise
durchsetzungsstarke, kommunikations- und konfliktfähige Persönlichkeit
Engagement, Eigenmotivation und Flexibilität
Freude an fachübergreifender Zusammenarbeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
die grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice nach Maßgabe der Dienstvereinbarung
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Für fachliche Fragen steht Ihnen Herr Bewart (089 2179 – 556) gerne zur Verfügung.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im pdf-Format, max. 5 GB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
30.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2534
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Eingangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens leider nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in Medien und Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-medien-und-kommunikation-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 06.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, unbefristet und in Vollzeit, eine*n
Sachbearbeiter/Sachbearbeiterin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L)
in der
Abteilung Medien und Kommunikation
. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Medien und Kommunikation ist für sämtliche Museen und Institutionen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden wie auch für deren Generaldirektion tätig und insbesondere zuständig für die international ausgerichtete Medienarbeit, für Public Relations und die digitale Kommunikation.
zur Stellenausscrhreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-medien-und-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent:in der Kaufmännischen Direktorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-kaufmaennischen-direktorin-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, eine*n
Referentin bzw. Referent der Kaufmännischen Direktorin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur
Entgeltgruppe 13 TV-L
). Die Stelle ist unbefristet. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Die SKD repräsentieren eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Kaufmännische Direktorin ist neben dem Generaldirektor Teil der Geschäftsführung und insbesondere verantwortlich für die Arbeitsfelder Finanzen, Personal, Recht, Gebäudemanagement, IT und Sicherheit. Das Büro der Kaufmännischen Direktorin koordiniert und steuert die Projekte der Verwaltungsdirektion und unterstützt die reibungslose Zusammenarbeit der unterschiedlichen Arbeitsfelder der Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-kaufmaennischen-direktorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmanager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-8/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, eine*n
Projektmanager/Projektmanagerin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
)
im Büro der Kaufmännischen Direktorin
. Die Stelle ist befristet auf 4 Jahre. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Die SKD repräsentieren eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Kaufmännische Direktorin ist neben dem Generaldirektor Teil der Geschäftsführung und insbesondere verantwortlich für die Arbeitsfelder Finanzen, Personal, Recht, Gebäudemanagement, IT und Sicherheit. Das Büro der Kaufmännischen Direktorin koordiniert und steuert die Projekte der Verwaltungsdirektion und unterstützt die reibungslose Zusammenarbeit der unterschiedlichen Arbeitsfelder der Verwaltung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Administrativer Mitarbeitender (m/w/d) in der Verwaltungsdirektion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrativer-mitarbeitender-m-w-d-in-der-verwaltungsdirektion/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet für die Dauer von zwei Jahren, einen
Administrativen Mitarbeitenden (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
)
in der Verwaltungsdirektion
. Die durchschnittliche regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie hat bei den Staatlichen Kunstsammlungen Dresden einen hohen Stellenwert. Diese Stelle ist daher grundsätzlich auch für Teilzeitbeschäftigte geeignet. Bitte vermerken Sie diesen Wunsch in Ihrer Bewerbung.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Als Teil der Geschäftsführung der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden leitet die Kaufmännische Direktorin die administrativen Abteilungen an. Neben dem Personalmanagement und der Abteilung Finanzen und Controlling bündeln sich in der Kaufmännischen Direktion die Abteilungen Sicherheit, Recht und Innerer Dienst, Gebäudemanagement und IT sowie weitere administrative Referate. Die administrativen Bereiche entwickeln den Rahmen der organisatorischen und strukturellen Funktionsfähigkeit der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, die sich durch eine große Heterogenität auszeichnen und das gesamte Spektrum der musealen Möglichkeiten ausmachen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrativer-mitarbeitender-m-w-d-in-der-verwaltungsdirektion/</guid></item><item><title>Archäologe / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-4/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 13.08.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sind befristete Stellen als
Archäologen / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungsleiter* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z. B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z. B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit E 13 TV-L bewertet. Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Grabungsleiter leiten die jeweiligen baubegleitenden Maßnahmen bzw. Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und weisen das unterstellte Fach- und Grabungspersonal an
Grabungsleiter koordinieren die Baustellentechnik, Vermessung sowie Fundbearbeitung und leiten das Grabungsbüro
Grabungsleiter sind für den Grabungsfortschritt gemäß Bauzeitenplan verantwortlich
Grabungsleiter übernehmen verantwortlich den Gesamtbericht zur Ausgrabung
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur-, Vor- und Frühgeschichte oder Mittelalterarchäologie oder andere archäologische Fachdisziplinen sowie einschlägige Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Leitung von Grabungsprojekten oder mehrmonatige Geländeerfahrung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket oder GIS)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
wünschenswert sind Kenntnisse der Vermessung
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Bereitschaft im Team zu arbeiten, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Teilzeit ist in angemessenem Rahmen möglich
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 11/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 13.08.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-38/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 04.08.2025 | Das Historische Museum Frankfurt (HMF) ist das Stadtmuseum der Mainmetropole. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet und verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m²  für Wechselausstellungen. Das HMF ist ein Ort der Information, Reflexion und Diskussion über Frankfurts Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Es ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzer:innen ernst nimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als “inklusives Museum” verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinen Programmen und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum finden Sie unter:
http://www.historisches-museum-frankfurt.de
Wir suchen ab dem 01.10.2025 befristet für die Dauer von zwei Jahren eine*n Wissenschaftliche*n Volontär*in (w/m/d). Das Volontariat umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören dazu der Bereich der Kommunikation sowie das Museumsmanagement und die Verwaltung. Im Rahmen der Ausbildung liegt der Schwerpunkt auf dem Bereich Museumskommunikation. Maßnahmen zur Umsetzung der Strategie zur Digitalisierung und Internationalisierung der Kommunikation sollen entwickelt und umgesetzt werden.
Vollzeit (39 Std.), 50 % der EGr. 13 TVöD
Ihre Aufgaben
Mitarbeit an Projekten des Museums in den Bereichen Ausstellung, Sammlung und Vermittlung
vornehmlich Mitarbeit in der Museumskommunikation
Teilnahme am Ausbildungsprogramm für Museumskurator*innen
Fortentwicklung der digitalen Kommunikation von Museumsangeboten
Zusammenarbeit mit der Leitung der Museumskommunikation, dem Museumsteam und freien Mitarbeiter*innen sowie Praktikant*innen
Konzeption und Durchführung eines eigenen Projekts
Sie bringen mit
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Staatsexamen höheres Lehramt) der Geschichte, Public History, Kunstgeschichte, Kulturanthropologie, Empirische Kulturwissenschaft, Europäische Ethnologie, Medien- und Kommunikationswissenschaften
Praktika in einer Redaktion (Zeitung, Radio, Fernsehen, Kommunikationsabteilung einer Institution)
Museumspraktika bzw. andere Formen der Mitarbeit in Museen
Kenntnisse der europäischen Museumslandschaft
praktische Erfahrungen im institutionellen Umgang mit den digitalen Medien, insbesondere den sozialen Netzwerken
Fähigkeit zu eigenständigem und verantwortungsbewusstem Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit und hohes Maß an Teamfähigkeit und Organisationsgeschick
Genderkompetenz und interkulturelle Kompetenz
Sprachniveau Deutsch vergleichbar mit Level C2 des europäischen Referenzrahmens (GER), aktive Beherrschung mindestens einer Fremdsprache mit Level B1
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos
Die Vergütung entspricht 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1,
die sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht
. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Kontakt:
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Karin Berrío.
+49 69 212-37776, karin.berrio[at]stadt-frankfurt.de
Unter https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über das Online-Bewerbungsmanagementsystem der Stadt Frankfurt. Nutzen Sie dort den Button “Jetzt bewerben”.
Bitte bewerben Sie sich bis zum 04.08.2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-38/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-8-2/</link><description>Sprengel Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Landeshauptstadt Hannover sucht eine*n
wissenschaftliche*n Volontär*in
für das Team Restaurierung im Sprengel Museum Hannover. Das Volontariat wird von der Niedersächsischen Sparkassenstiftung ermöglicht.
Das Sprengel Museum Hannover zählt mit seiner umfangreichen Sammlung und dem vielfältigen Ausstellungsprogramm zu den bedeutendsten Museen der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Die Stelle bietet ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet.
Wir führen Sie an folgende Aufgaben heran:
Konzeptentwicklung und Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen, sowie Dokumentation nach vorheriger technologischer und naturwissenschaftlicher Untersuchung
Konservatorische und restauratorische Bearbeitung des Leihverkehrs und der Ausstellungen für die sammlungseigenen Werke
Begleitung von Kunstgut im Leihverkehr
Entwicklung konservatorisch-präventiver Maßnahmen in den Ausstellungs- und Depotbereichen (Klimadaten, Lagerungs- und Beleuchtungskonzepte, Belichtungsgrenzen, Schadstoffmonitoring, Notfallplanung, Mitarbeit beim IPM)
Sie verfügen über
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom) in der Konservierung und Restaurierung, vorzugsweise mit der Spezialisierung Fotografie bzw. Kunstwerke auf Papier (der Abschluss sollte nicht älter als drei Jahre sein)
belegbares Interesse für die Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Ihre Kompetenzen und Fähigkeiten
Wünschenswert und von Vorteil ist erste praktische Erfahrung
Teamgeist, positive Grundeinstellung und Engagement
Gender- und Diversitykompetenz
Sehr gute Deutsch-und Englischkenntnisse (wir freuen uns über jede weitere Sprache, die Sie mitbringen)
Wir bieten
die Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der Konservierung und Restaurierung im Kontext einer hochkarätigen Sammlung
flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Es wird eine Vergütung in Höhe der
Hälfte des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD gewährt.
Das Sprengel Museum Hannover unterstützt die Initiative für ein Vorbildliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes e.V.
Die Stelle ist zum
1.11.2025 für die Dauer von 2 Jahren
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 40 Stunden zu besetzen und ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der  Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer  Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer  Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerbende werden bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
www.Karriere-Stadt-Hannover.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Hagenah
(Tel. 0511/168-46218,
carola.hagenah@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an
Frau Blaschke-Walther
(Tel. 0511/168-31033,
kristina.blaschke-walther@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis
zum 10.08.2025
unter Angabe der Ausschreibungsziffer
41-2025-955 online über unser Bewerbungsportal
https://karriere.hannover.de
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-8-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in als Sekretär der Sektion Baukunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-als-sekretaer-der-sektion-baukunst/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Februar 2026 – befristet für die Dauer von 4 Jahren –
eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in als Sekretär der Sektion Baukunst
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900. Die zentrale Aufgabe besteht darin, künstlerisch und kulturgeschichtlich wichtige Archive zu erwerben, zu verzeichnen und der Wissenschaft und interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen.
Bedeutende Architekten haben der Akademie der Künste seit ihrer Gründung 1696 angehört – von Andreas Schlüter über Karl Friedrich Schinkel, David Gilly, Friedrich August Stüler bis Ludwig Mies van der Rohe, Peter Behrens, Erich Mendelsohn und Le Corbusier.
Eine eigene Abteilung Baukunst gibt es erst seit der Wiedergründung der Akademie der Künste im Westteil Berlins (1954), angeregt von ihrem ersten Präsidenten, Hans Scharoun. Heute gehören der Sektion Baukunst internationale Mitglieder der Bereiche Architektur, Stadt- und Landschaftsplanung, Design, Bauingenieurswesen und Baugeschichte an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-als-sekretaer-der-sektion-baukunst/</guid></item></channel></rss>