<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Volontär:in (m/w/d) für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-2/</link><description>LVR-LandesMuseums Bonn, Bonn Bewerbungsende: 30.05.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-LandesMuseum ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland. Es ist das Rheinische Landesmuseum für Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte und präsentiert die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart. Es ist das größte Museum des
Landschaftsverbandes Rheinland
LVR und zählt zu den führenden archäologischen Forschungsinstituten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
und über das LVR-LandesMuseum unter
landesmuseum-bonn.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontäre / Volontärinnen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaere-volontaerinnen-m-w-d/</link><description>KZ-Gedenkstätte Flossenbürg, Flossenbürg Bewerbungsende: 29.06.2025 | Zur Verstärkung des Teams sucht die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg zum nächstmöglichen Zeitpunkt, spätestens aber zum 1. März 2026
wissenschaftliche Volontäre/Volontärinnen (m/w/d)
in Vollzeit befristet auf 24 Monate.
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg erinnert an das Schicksal der rund 100.000 Häftlinge, die im Konzentrationslager Flossenbürg und seinen Außenlagern inhaftiert waren. Zwei Dauerausstellungen präsentieren die Geschichte des Lagers von 1938 bis 1945 sowie dessen Nachwirkungen bis heute. Informations- und Recherchemöglichkeiten, ein vielfältiges Bildungsprogramm sowie Wechselausstellungen gehören zum Angebot dieses internationalen Erinnerungs- und Lernortes.
Sie bringen mit
Teamfähigkeit, kritisches und lösungsorientiertes Denken, selbstständiges Handeln, Spontanität und Flexibilität sowie Identifikation mit den Zielsetzungen der KZ-Gedenkstätte.
Wir bieten Ihnen
ein vielseitiges und kreatives Arbeitsfeld mit einem engagierten und kollegialen Team, um die Arbeitsweise einer Kultureinrichtung kennenzulernen. Während Ihres Volontariats erwerben Sie theoretische und praktische Kenntnisse in den Bereichen Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Museumsmanagement und Kommunikation. Weiterhin erhalten Sie die Möglichkeit zur eigenständigen Tätigkeit und Profilierung durch Schwerpunktsetzung.
Das brauchen wir von Ihnen
einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss in einer kultur- oder geisteswissenschaftlichen Fachrichtung (Master, Diplom oder vergleichbar), Kenntnisse der NS-Geschichte, Nachkriegsgeschichte und Erinnerungskultur heute, Interesse, die Arbeitsweise einer innovativen Kultureinrichtungen kennenzulernen, sehr gute Kenntnisse in Deutsch und Englisch in Wort und Schrift.
Über was wir uns zusätzlich freuen
Spaß an der Arbeit mit Menschen aus dem In- und Ausland, Affinität zu digitalen Medien und Social Media, sehr gute Kenntnisse einer weiteren modernen Fremdsprache.
Die Vergütung erfolgt in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L im ersten Jahr bzw. Stufe 2 im zweiten Jahr. Weitere Zulagen und Zuwendungen werden nicht gewährt. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeitarbeit 40,1 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juni 2025. Diese schicken Sie bitte ausschließlich per Mail an
: bewerbung@gedenkstaette-flossenbuerg.de . Wir bitten darum, Anschreiben, Lebenslauf sowie alle sonstigen notwendigen Unterlagen in einer pdf-Datei zu senden. Bewerbungen mit komprimierten Anhängen (z. B. ZIP-Format) oder Verlinkungen auf externe Datenspeicher (z. B. Clouds, etc.) können aus Sicherheitsgründen nicht berücksichtigt werden
Für Auskünfte steht Ihnen gern Julius Scharnetzky (Tel. 09603 90390 20,
jscharnetzky@gedenkstaette-flossenbuerg.de
) zur Verfügung. Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich in der 29. und 30. KW statt.
Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist bedingt geeignet für schwerbehinderte Arbeitnehmer. Schwerbehinderte Bewerber/innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Wir verarbeiten Daten, die Sie uns im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung zugesendet haben, um Ihre Eignung für die Stelle zu prüfen und das Bewerbungsverfahren durchzuführen.
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in diesem Bewerbungsverfahren ist das Bayerische Datenschutzgesetz Art. 4 und die Datenschutzgrundverordnung, Art. 6 Abs. 1 Buchst. b). Danach ist die Verarbeitung der Daten zulässig, die im Zusammenhang mit der Entscheidung über die Begründung eines Beschäftigungsverhältnisses erforderlich sind. Ihre mit der Bewerbung übermittelten Daten werden nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens und ggf. einer angemessenen Frist zur Rechtsverfolgung, längstens jedoch sechs Monate nach Zugang der Auswahlentscheidung gelöscht. Sie haben das Recht auf Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten.
Sie können jederzeit die Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten verlangen. Bitte beachten Sie, dass die erhobenen Daten für ein rechtmäßiges Stellenbesetzungsverfahren notwendig sind und Sie nach Löschung Ihrer Daten nicht mehr als Bewerber/in geführt werden können.
Verantwortlich für die Verarbeitung Ihrer Bewerberdaten ist die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg – Gedächtnisallee 5 – 92696 Flossenbürg.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaere-volontaerinnen-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-4/</link><description>Freilichtmuseum Neuhausen ob Eck, Tuttlingen Bewerbungsende: 30.05.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt beim Landratsamt Tuttlingen eine/n
wissenschaftliche/n Volontär/in
für das Freilichtmuseum Neuhausen ob Eck
(w/m/d),
in Vollzeit und befristet für 2 Jahre
Mit einem vielfältigen Programm aus Veranstaltungen,
Führungen, Kursen und Ausstellungen vermitteln wir die Geschichte
der Menschen, die in unserer Region gelebt haben und leben.
Der Aufgabenbereich umfasst unter anderem:
Einführung, Zu- und Mitarbeit in allen Arbeitsbereichen des Freilichtmuseums (u.a. Ausstellungen, Veranstaltungen, Marketing, Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Museumspädagogik, Sammlung, Forschung, Technik, Handwerk, Landwirtschaft)
Mitwirkung an Ausstellungs-, Forschungs-, Dokumentations- und Vermittlungsprojekten.
Was wir erwarten:
Ein abgeschlossenes Studium in einem museumsrelevanten geistes- oder kulturwissenschaftlichen Studiengang (z.B. Geschichte, Empirische Kulturwissenschaften/Volkskunde, Archäologie, Kunstgeschichte)
Ein starkes Interesse an ländlicher Alltags- und Kulturgeschichte
Große Bereitschaft zur Arbeit im Team, Kommunikations- und Organisationsgeschick, Selbstständigkeit und Einsatzbereitschaft (auch im Hinblick auf Einsätze am Abend und an Wochenenden)
Ausgeprägtes Interesse an der Arbeit mit Besuchern
Führerschein der Klasse B; ein eigener PKW ist von Vorteil
Was Sie erwarten dürfen:
Eine interessante, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten und aufgeschlossenen Team aus Wissenschaftlern, Verwaltungskräften und Handwerkern
Umfangreiche Einblicke in die vielfältigen Tätigkeitsfelder eines Museums
Eine Bezahlung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD
Fortbildungsmöglichkeiten in den Bereichen Verwaltung und Museumsarbeit
Weitere Vorteile des Landkreises Tuttlingen als Arbeitgeber finden Sie auf unserer Homepage unter der Rubrik „Was wir Ihnen bieten“
Bei Fragen wenden Sie sich gerne an:
Haupt- und Personalamt
Herr Behr
Tel. 07461-926 2016
Museumsleitung
Herr Dr. Jochen Schicht
Tel. 07461-926 3201
Bahnhofstraße 100
78532 Tuttlingen
www.landkreis-tuttlingen.de
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bewerben Sie sich bis spätestens Freitag, 30.05.2025 über unser Online-Bewerberportal.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-4/</guid></item><item><title>Hilfskraft für Social Media (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-fuer-social-media-m-w-d/</link><description>Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 21.05.2025 | Das Neue Museum, Staatliches Museum für Kunst und Design Nürnberg, eröffnete im Jahr 2000 und zeigt auf über 3000 qm Sammlungs- und Ausstellungsfläche Kunst und Design ab den 1950er Jahren bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Hilfskraft für Social Media (m/w/d)
Es handelt sich um eine befristete Anstellung in Teilzeit (9 Wochenstunden). Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E3 TV-L (22,5%). Die Stelle ist befristet für zwei Jahre.
Als Hilfskraft für Social Media unterstützen Sie den digitalen Auftritt des Neuen Museums Nürnberg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-fuer-social-media-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektleitung (m/w/d) für das Projekt #restartbayam</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-m-w-d-fuer-das-projekt-restartbayam-2/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 02.06.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa mit einer aktiven öffentlichen Spezialbibliothek. Die Sammlungen des Bayerischen Armeemuseums reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Im Rahmen des vom Bayerischen Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst geförderten Programms kultur.digital.strategie strebt das Bayerische Armeemuseum eine Neupositionierung im digitalen wie analogen Raum an.
Besonderes Augenmerk liegt dabei auf der Profilschärfung seiner drei Ausstellungshäuser (Neues Schloss, Museums des Ersten Weltkriegs und Bayerisches Polizeimuseum). Dies betrifft im digitalen Raum sowohl die museumseigene Webseite sowie den Auftritt des Hauses auf verschiedenen Social Media Plattformen.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Wissenschaftliche Projektleitung (m/w/d)
für das Projekt #restartbayam
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet auf 24 Monate zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-m-w-d-fuer-das-projekt-restartbayam-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in Museumstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-museumstechnik-m-w-d/</link><description>Stadt Magdeburg, Magdeburg Bewerbungsende: 22.05.2025 | Mitarbeiter/-in Museumstechnik (m/w/d)
EG 6 TVöD-VKA  |  Vollzeit mit 39 Wochenstunden (Teilzeit geeignet) |  unbefristet
Bewerbungsfrist 22. Mai 2025  |  Interamt ID 1303190, E 150/25
Ihre Aufgaben im Zweispartenhaus Kulturhistorisches Museum/Museum für Naturkunde und Museum Ottonianum Magdeburg des Fachbereichs Kunst und Kultur
Aufbau und Pflege der Museumstechnik
Überwachung der Funktionstüchtigkeit der Klima-, Einbruchmelde- und Brandmeldeanlage, Belüftungsanlagen und Sicherheitstechnik
Auf-, Ab- und Umbau von Sonder- und Dauerausstellungen und Kunstausstellungen
Aufbau und Sicherung von Vitrinen, Stellwänden und Anfertigung von Holz-, Glas- und Metallkonstruktionen
technische Vorbereitung, Begleitung und Nachbereitung von Veranstaltungen der Museen
Durchführung und Begleitung von Kunst- und anderen Transporten
Maler- und Tischlerarbeiten
Kleinstreparaturen am und im Gebäude sowie am Mobiliar
Unterstützung der Magazinierung des Museumsbestandes
Die Aufgaben beinhalten die Einbeziehung in die Rufbereitschaft und ggf. Tätigkeiten am Wochenende und in den Abendstunden. Darüber hinaus ist eine körperliche Eignung zum Tragen schwerer Lasten notwendig.
Ihr Profil
abgeschlossene mindestens 3jährige Ausbildung in einem anerkannten handwerklichen oder technischen Beruf, der für die Aufgabenwahrnehmung befähigt
Führerschein Klasse B (Klasse C wünschenswert)
von Vorteil sind:
Grundkenntnisse in der Elektrotechnik und Beleuchtung
Kenntnisse zu Brand- und Arbeitsschutzbestimmungen
PC-Kenntnisse zur Überwachung und Steuerung der Klima-, Einbruchmelde- und Brandmeldeanlage
Interesse an musealen Objekten
Teamfähigkeit, Kommunikationsfähigkeit, Belastbarkeit
Unser Angebot an Sie
finanziell: sicherer Arbeitsplatz mit Bezahlung nach TVöD-VKA und dynamischer Gehaltsentwicklung (Erfahrungsstufen 1 bis 6), betriebliche Altersvorsorge für Tarifbeschäftigte (Arbeitgeberanteil 3,9% vom Bruttoentgelt), Weihnachtsgeld, Leistungsprämie, Vergünstigung für den Personennahverkehr im marego-Verbund und weitere attraktive Beschäftigtenrabatte
Work-Life-Balance: Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten ohne Kernarbeitszeit, 30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Arbeitswoche) sowie 24.12. und 31.12. dienstfrei
weitere Angebote: vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote, zahlreiche Angebote zur Gesundheitsförderung und -erhaltung sowie Veranstaltungen im Rahmen von Teamtagen, Jubiläen, Kinderweihnachtsfeiern etc.
Weitere Informationen
Die Landeshauptstadt Magdeburg engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen sind ausschließlich über das Online-Bewerberportal einzureichen:
www.Interamt.de; Interamt ID 1303190
Unvollständig eingereichte Bewerbungsunterlagen werden im Verfahren nicht weiter berücksichtigt.
Sie haben noch Fragen? Dann kontaktieren Sie:
für Fragen zum Aufgabenbereich: Herrn Jens Kutzner 0170-4540979
für Fragen zum Bewerbungsprozess: Frau Strauß, Tel.: 0391/540 2649
Hinweise zum Schutz personenbezogener Daten und deren Verarbeitung im Rahmen des Bewerberverfahrens.
Weitere Hinweise zur Bewerbung und Vergütung sowie Informationen über unsere aktuellen Stellenausschreibungen finden Sie auf
www.magdeburg.de/Karriereportal
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-museumstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Klimatechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-7/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 08.06.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Klimatechniker (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Diese Stelle ist grundsätzlich auch teilzeitgeeignet.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv. Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) in der Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-in-der-museumspaedagogik-2/</link><description>Sudetendeutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.06.2025 | Die Sudetendeutsche Stiftung, eine vom Freistaat Bayern eingerichtete rechtsfähige Stiftung des öffentlichen Rechts, sucht für das Sudetendeutsche Museum ab dem 15. Juni 2025 einen Mitarbeiter / eine Mitarbeiterin (m/w/d) in Teilzeit (20 Wochenstunden) zur Unterstützung des Teams der Museums­pädagogik. Die Stelle ist unbefristet. Die Eingruppierung erfolgt, je nach Qualifikation, persönlichen Voraus­setzungen und übertragenen Tätigkeiten, in max. Entgeltgruppe 9b TV-L.
Das Sudetendeutsche Museum wurde vom Freistaat Bayern mit finanzieller Beteiligung der Bundesrepublik Deutschland als Hochbaumaßnahme erstellt und von einem Planungsstab der Sudetendeutschen Stiftung eingerichtet. Es liegt in unmittelbarer Nähe des Deutschen Museums und des Kulturzentrums Gasteig in zentraler Lage von München. Das Sudetendeutsche Museum wurde am 12. Oktober 2020 vom Bayerischen Minister­präsidenten Dr. Markus Söder und der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien Staatsministerin Monika Grütters eingeweiht und wird mit Mitteln des Freistaats Bayern von der Sudetendeutschen Stiftung betrieben.
Aufgabenschwerpunkte:
Mitarbeit an der Konzeption, Organisation und Durchführung von Programmen; darunter fallen Workshops, Führungen, inklusive Programme, Kindergeburtstage, Workshops für Schulklassen und Kitas.
Mitarbeit bei der Entwicklung museumsdidaktischer Mitmachstationen und Begleitmaterialien
Raummanagement, Materialbeschaffung und -verwaltung
Bearbeitung telefonischer und elektronischer Besucher-Anfragen, Terminierung von Veranstaltungen
Auswertung und Evaluation von Vermittlungsangeboten im Hinblick auf Wirksamkeit und Qualitätssicherung
Diese Tätigkeiten erfolgen in enger Abstimmung mit dem Museumsleiter sowie der Museumspädagogin des Sudetendeutschen Museums in der Gesamtverantwortung des Vorstands der Sudetendeutschen Stiftung.
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung:
Hochschulabschluss im Bereich Museumspädagogik, Geschichte, Kulturwissenschaft, Kunstgeschichte oder vergleichbarer kultur- bzw. geschichtswissenschaftlicher Studiengänge
Praktische Berufserfahrung in der institutionellen Vermittlungsarbeit, insbesondere in der Arbeit mit Schulklassen
Kenntnisse im Bereich aktueller Vermittlungsdiskurse, diskriminierungs- und diversitätssensibler Sprache sowie sensibler Kultur- und Vermittlungsarbeit
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C2 des Gemeinsamen Europäischen Referenz­rahmens für Sprachen (GER) und Englischkenntnisse mindestens auf dem Niveau B2
Sicherer Umgang mit Microsoft Office Programmen
Wir erwarten von Ihnen:
Ausgeprägte soziale Kompetenz, Kreativität sowie Organisationgeschick und Teamfähigkeit
Bereitschaft zu Abend-, Wochenend- und Feiertagseinsätzen
Selbstbewusstsein, Einfühlungsvermögen und Empathie im Umgang mit unterschiedlichen Gruppen
Wünschenswert:
Erfahrung im Bereich Inklusion und Barrierefreiheit
Erfahrung im Bereich Medienpädagogik, digitaler Vermittlung und Social Media
Wir bieten:
Eine spannende Position in einem thematisch interessanten, hoch aktuellen und anspruchsvollen Aufgabengebiet mit einem überschaubaren engagierten und fachkundigen Team.
Die Gleichstellung aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung von Personen mit Schwerbehinderung geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung:
Interessenten (m/w/d) werden gebeten, ihre Bewerbung mit den entsprechenden Unterlagen (Zeugnisse, lückenlose Tätigkeitsnachweise usw.) ausschließlich per E-Mail und in einem einzigen PDF-Dokument bis zum 3. Juni 2025 einzureichen bei der Sudetendeutschen Stiftung, Verwaltungsleitung Sudetendeutsches Museum, Herrn Jens Bergmann, verwaltung@sudetendeutsches-museum.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-in-der-museumspaedagogik-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-26/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 28.05.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Um diesen Diskurs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft zu vertiefen, bietet das Deutsche Museum verschiedenste Formate der Wissenschafts- und Technikkommunikation an: Mit der Vortragsreihe „Wissenschaft für Jedermann“ offeriert das Museum seit über 30 Jahren populärwissenschaftliche Vorträge zu einer breiten Vielfalt an Themen. Mit dem 2021 etablierten Team der Museum Communicators (M.COMs) baut das Museum die Diskurs- und Kommunikationspraxis in den Ausstellungen weiter aus – so z.B. über Science Shows, Experimentierangebote in den Ausstellungen oder besondere Führungen.
All diese Aufgaben sind eng mit dem Science Communication Lab (SCL) verbunden, dessen Ziel es ist, über innovative Formate der Wissenschaftskommunikation breite Besuchendenschichten anzusprechen und ihnen einen Zugang zu aktueller (natur-)wissenschaftlicher Forschung zu bieten.
Für die Organisation und Weiterentwicklung der Vortragsreihe sowie für die Aus- und Weiterbildung der M.COMs suchen wir zum 1. Oktober 2025 einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Organisation und Weiterentwicklung der Vortragsreihe „Wissenschaft für Jedermann“
Betreuung und Ausbau des Netzwerks an ReferentInnen für die Vortragsreihe
Konzeption und Durchführung von Aus- und Weiterbildungen für die M.COMs, Weiterentwicklung des Ausbildungskonzepts und der Explainer School
methodisch-didaktische Unterstützung der M.COMs, Beratung bei der Umsetzung von Kommunikationsaktivitäten, Feedback und individuelle Trainings
Entwicklung von Strategien zur Ausdehnung der Angebote auf Ausstellungsdienst und Ehrenamt, dazu Einwerbung weiterer Drittmittel sowie Koordination der Projekte
nationaler und internationaler Austausch im Bereich Explainer
enge Zusammenarbeit mit und Unterstützung der Leitung des SCL bei der Weiterentwicklung des SCL sowie bei gemeinsamen Aktivitäten wie z.B. Durchführung von Wissenschaftskommunikations-Schulungen für Nachwuchs-WissenschaftlerInnen
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Studium im naturwissenschaftlich-technischen Bereich mit didaktischer Praxiserfahrung, im Lehramt oder im Bereich Kommunikation/Wissenschaftskommunikation
umfangreiche Praxiserfahrung auf dem Gebiet der Wissenschaftskommunikation
gute Menschenkenntnis und hervorragende interpersonelle Kommunikationsfähigkeiten
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung didaktischer Lehr-/Lern-Konzepte
Bereitschaft zur Arbeit in Randzeiten (die Vortragsreihe findet aktuell im Winterhalbjahr 1x pro Woche am Abend statt)
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift), Schreibkompetenz
von Vorteil: praktische Erfahrung in der Erwachsenenbildung; Erfahrung mit der Einwerbung von Drittmitteln
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, Flexibilität, selbstständiges Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Motivationsfähigkeit
Entscheidungsfähigkeit, Zielorientierung, Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet, mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
28.05.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2525
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-26/</guid></item><item><title>Sammlungs- und Ausstellungsmanagement / Direktionsassistenz (m/w/d) Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungs-und-ausstellungsmanagement-direktionsassistenz-m-w-d-elternzeitvertretung/</link><description>Museum Reinhard Ernst, Wiesbaden Bewerbungsende: 19.05.2025 | Das Museum Reinhard Ernst (mre) eröffnete am 23. Juni 2024 an der Wilhelmstraße 1 in Wiesbaden. Bisher besuchten mehr als 150.000 Gäste Deutschlands neuestes Museum. Es ist eines der wenigen Häuser weltweit, welches sich ausschließlich abstrakter Kunst mit den Schwerpunkten Deutschland/Europa, den USA und Japan widmet. Dabei gehen wir in vielerlei Hinsicht neue Wege für ein zeitgemäßes Museumsverständnis. Trägerin des Museums ist die Reinhard &amp; Sonja Ernst-Stiftung.
Ihre Aufgaben:
Sammlungs- und Ausstellungsmanagement
Verwaltung und Organisation der Kunstsammlungs-Stammdaten in MuseumPlus
Organisation der Sammlungspflege
Administration der Neuankäufe (Eintrag in MuseumPlus, Transportplanung, Versicherungen)
Administration der Leihanfragen, Korrespondenz mit den Leihnehmern
Kunstversicherungen
VG Bild-Kunst / Koordination Verwertungsrechte für Reproduktionen
Planung, Organisation der Ausstellungsumbauten (Aufbauteam, Handwerker, Ausstellungsgestaltung, Lichteinstellungen)
Direktionsassistenz
Organisatorische und inhaltliche Unterstützung des Direktors
Erarbeitung von Entscheidungsvorschlägen/-hilfen, (wiss.) Informationsrecherche
Korrespondenz und Terminverwaltung
Querschnittsaufgaben im Zusammenwirken mit allen Abteilungen des mre
Ihr Profil:
Mehrjährige Erfahrungen im Sammlungs- und Ausstellungsmanagement
Sehr gute Kenntnisse in Museumsdatenbanken, vorzugsweise MuseumPlus
Sehr gute Englischkenntnisse
Gute Kommunikations- und Teamfähigkeit, schnelles Auffassungsvermögen, initiatives Vorgehen sowie Organisationsgeschick und Diskretion
Unser Angebot:
Die Chance, einen Kompetenzort für abstrakte Kunst im Herzen von Wiesbaden mitzugestalten und ein Beispiel für ein gelungenes, zeitgemäßes Museumsverständnis voranzubringen
Sie erhalten die Möglichkeit, an der Umsetzung hochkarätiger Ausstellungen mit internationalen Leihgaben mitzuwirken
Start-up-Feeling in einem interdisziplinären und offenen Team
Sie erhalten Einblicke in alle relevanten Bereiche von Deutschlands neuestem Museum
Wir verfolgen unsere anspruchsvollen Ziele mit viel Leidenschaft, Respekt, Ehrlichkeit und Verantwortungsbewusstsein und teilen diese Werte mit jedem neuen Teammitglied.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie zeitnah Ihr Motivationsschreiben und einen Lebenslauf an Carolin Langer (
bewerbung@museum-re.de
).
Bewerbungsschluss ist der 19. Mai 2025.
Die Stelle wird zum 01.09.2025 besetzt und ist befristet bis zum 30.11.2026.
Für inhaltliche Rückfragen wenden Sie sich gerne an die Sammlungsmanagerin/Direktionsassistentin Carolin Langer unter langer@museum-re.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungs-und-ausstellungsmanagement-direktionsassistenz-m-w-d-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-7/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Dresden Bewerbungsende: 31.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort in der sächsischen Landeshauptstadt Dresden befinden sich die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen in einer historisch geprägten Stadt mit einem großen kulturellen Angebot und exzellenten Forschungskooperationen.
Die Synthesis and Solutions Labs sind eine neu eingerichtete Plattform der Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung. In zeitlich und thematisch begrenzten Labs bereiten Forschende und gesellschaftliche Akteur*innen gemeinsam vorhandenes Wissen zur Förderung der Biodiversität auf, und entwickeln daraus nachhaltige und sozial gerechte Handlungsoptionen.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen Dresden für das Museum für Tierkunde (Sektion Lepidoptera) am Standort Dresden eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
(in Teilzeit 50 %)
Ihre Aufgaben
Mitarbeit und Vor-Ort-Koordination des Solutions-Lab-Projektes „Hemmnisse erkennen und überwinden: Im Siedlungsraum erfolgreich Maßnahmen zur Förderung der Biodiversität umsetzen“
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Workshops sowie Auswertung und Dokumentation
Unterstützung der Analyse und Synthese bereits bestehender Informationen und Wissenstransfer
Kritische Prüfung der Umsetzbarkeit vorhandener Handlungsempfehlungen und Ableitung neuer Lösungsansätze.
Mitarbeit bei der Abfassung von Manuskripten (Deutsch und/oder Englisch).
Ihre Qualifikationen
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Biologie, Ökologie, Landschaftsplanung oder vergleichbare Studienrichtungen (Diplom/Master).
(Erste) Erfahrung in der Erhebung und Analyse von Daten, Zusammenfassung und Präsentation von Ergebnissen sowie Verfassen von (wissenschaftlichen) Texten
Interesse an transdiszplinären Aktivitäten und Erfahrung im Austausch mit verschiedenen gesellschaftlichen Akteur*innen
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Organisationstalent, hohes Engagement und soziale Kompetenz.
Von Vorteil
Fundierte Kenntnisse der einheimischen Flora und Fauna sowie Verständnis für ökologische Zusammenhänge
Praktische Erfahrungen in der Biodiversitätsförderung
Wir bieten
eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Möglichkeit der Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Dresden
Beschäftigungsumfang: Teilzeit 50 %
Vertragsart: befristet für 13 Monate
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L, E13
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer 07-25005 bis zum 31.05.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular unter
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Matthias Nuß unter
matthias.nuss@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>IT-Administrator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administratorin-m-w-d-4/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 15.06.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen über ihre Erfahrungen mit Recht und Rechtsstaatlichkeit sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Vermittlungs- und Diskussionsorte, an denen wir aktuelle Themen aufgreifen und zum Gegenstand des Dialogs mit der Öffentlichkeit machen. Zur Umsetzung dieses Ziels wurde 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den Bereich IT suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die beiden Standorte Karlsruhe und Leipzig mit Sitz in Karlsruhe eine:n
IT-Administrator:in (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 11 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Proaktive Betreuung und Weiterentwicklung der IT-Infrastruktur
Erstellung und Umsetzung von Konzepten zur Einführung neuer (Datenbank-) Anwendungen, einschließlich der Integration in bestehende Infrastrukturen
Programmierung neuer (Datenbank-) Anwendungen, sowie Erweiterung von Funktionen anhand unterschiedlicher Programmiersprachen
Konfiguration, Betrieb, Überwachung und Wartung interner und externer Netzwerke, Systeme und Anwendersoftware
Organisation des Hard- und Softwarebetriebs einschließlich Anwendersupport, Benutzer- und Rechteverwaltung, Systempflege, Performanceoptimierung, Datenschutz sowie automatisierter Updates und Backups
Sicherstellung des störungsfreien Betriebs der Systeme durch kontinuierliche Überwachung, Fernwartung und Fehlerdiagnose, Optimierung ihrer Funktionalität und Einleiten von Maßnahmen zur Fehlerbeseitigung
Beschaffung von Hard- und Software
Konzeption, Vorbereitung und Durchführung von EDV-Schulungen für Mitarbeiter:innen der Stiftung
Beratung der Mitarbeiter:innen in technischen Fragen und Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern
Unterstützung bei IT-relevanten Problemstellungen im Rahmen von Ausstellungsauf- und
-abbau
Unterstützung beim Aufbau einer einer Enterprise-Resource-Planning-Software (ERP) und ggf. einer Customer-Relationship-Management-Software (CRM)
Erstellung und Pflege von Dokumentationen zu den eingesetzten Anwendungen
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) im IT-Bereich als Informatiker, Mechatroniker oder vergleichbar oder abgeschlossene Ausbildung und Erfahrung im Bereich IT-Administration
Mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbaren Positionen
Kenntnisse und nachweisbare Erfahrungen mit Software in den Bereichen Finanzen, Verwaltung und Projektmanagement
Fachkenntnisse im Bereich der IT-Netzwerke, idealerweise Erfahrungen mit verschiedenen Betriebssystemen
Technisches Verständnis kombiniert mit unternehmerischem, logischem Denken
Dienstleistungsverständnis und Kommunikationsfähigkeit
Programmierkenntnisse, zum Beispiel Erfahrungen mit Python
Sehr gute Englischkenntnisse
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern. Bewerbungen von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte, Schwarzen Menschen und People of Color sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden Frauen in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, sowie schwerbehinderte Menschen bevorzugt berücksichtigt. Die Stiftung fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter:innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
15. Juni 2025
, Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2504_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administratorin-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) als Leitung des Bereichs Ausstellungen und Kurator für Sonderausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-als-leitung-des-bereichs-ausstellungen-und-kurator-fuer-sonderausstellungen/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 04.06.2025 | Das Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht
zum 01. August 2025
oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine(n) wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d) in Vollzeit als
Leitung des Bereichs Ausstellungen und Kurator für Sonderausstellungen.
Die Stelle ist
zunächst auf zwei Jahre befristet
, bei Bewährung ist eine Entfristung vorgesehen (Führung auf Probe). Dienstort ist Berlin-Kreuzberg. Die Stelle ist nach
Entgeltgruppe 13 TVöD-Bund
bewertet.
Wir sind Deutschlands erster und einziger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfaltiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über lhre Bewerbung!
Trägerin des Dokumentationszentrums ist die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, die von der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien finanziert wird.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Übergreifend
Leitung mit den Sachgebieten Sonderausstellungen, Ständige Ausstellung, Sammlung,
Führung des Teams, Planung und Controlling aller Projekte, Budgetverantwortung,
enge Zusammenarbeit mit den Bereichen Bildung &amp; Vermittlung, Dokumentation &amp; Forschung, Kommunikation und Verwaltung,
Mitwirkung an der Programmplanung für das Dokumentationszentrum,
Anbahnung und Pflege von strategischen Kooperationen.
Sachgebiet Sonderausstellungen
kuratorische Mitwirkung an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen,
Recherche von Objekten, Verhandlung mit in- und ausländischen Leihgebern,
Konzeption und Verfassen von Texten, Zusammenarbeit mit Ausstellungsgestaltern,
Mitwirkung bei der Planung und Realisierung von begleitenden Publikationen, Rahmenprogrammen, Vermittlungsangeboten und Werbemitteln.
Sachgebiet Ständige Ausstellung
inhaltliche und technische Pflege sowie Weiterentwicklung der Ständigen Ausstellung.
Sachgebiet Sammlung
Pflege der Sammlung, Bewertung von Ankäufen und Schenkungen
Erarbeitung eines Sammlungskonzepts
Management des Depots
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung (mind. M.A.), in den Fächern Neueste Geschichte bzw. Zeitgeschichte, Politikwissenschaft oder Kulturwissenschaft oder vergleichbar,
vertiefte Kenntnisse der Neueren und Neuesten Geschichte bzw. der europäischen Geschichte von Zwangsmigration, insbes. Flucht und Vertreibung der Deutschen,
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung im Ausstellungswesen in leitender Funktion mit Personal- und Budgetverantwortung,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Berufserfahrung in den sonstigen oben genannten Aufgabengebieten,
Kenntnisse einer weiteren vorzugsweise ostmitteleuropäischen Fremdsprache,
Strategisches Denken, fachliches Urteilsvermögen, Führungsstärke, Konfliktfähigkeit, soziale Kompetenz.
Wir bieten Ihnen:
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
perspektivisch ein festes Angestelltenverhältnis im Öffentlichen Dienst, nach den Regeln des TVöD-Bund (30 Tage Urlaub plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12 und 31.12, Jahressonder-zahlung)
familienfreundliche Arbeitsumgebung (flexible Arbeitszeiten, mobile Arbeit, Teilzeitmodelle im Rahmen der betrieblichen Möglichkeiten),
Bezuschussung des Deutschlandtickets,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundes-gleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Gundula Bavendamm, Direktorin, (
g
.bavendamm@f-v-v.de).
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen mit der Kennziffer
BLAusst_2025
bis zum 04. Juni 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-als-leitung-des-bereichs-ausstellungen-und-kurator-fuer-sonderausstellungen/</guid></item><item><title>Personalreferent:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-w-m-d-2/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach/Taunus Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 200.000 Gästen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen in Deutschland.
Wir suchen
ab sofort
Unterstützung bei der Betreuung unserer etwa 100 Mitarbeitenden in
Voll- oder Teilzeit
mit mind. 30 Wochenstunden durch eine/n
Personalreferentin/en
(w/m/d)
Ihre Aufgaben:
Sie sind für das operative Personalmanagement zuständig und Ansprechpartner/in (m/w/d) für unsere Fach- und Führungskräfte in allen personalrelevanten Fragestellungen.
Sie unterstützen im Recruiting von neuen Mitarbeitenden und führen das Bewerbermanagement durch.
Sie unterstützen in der Personaladministration und erstellen Verträge, Bescheinigungen und Zeugnisse.
Sie übernehmen vorbereitende Tätigkeiten für die Entgeltabrechnung und arbeiten mit unserem Zeiterfassungssystem.
Sie sind verantwortlich für die Personalakten, pflegen und aktualisieren Personaldaten und erstellen Statistiken.
Sie helfen bei der Organisation und Umsetzung von Personalentwicklungsmaßnahmen.
Sie unterstützen bei der Steuerung, Weiterentwicklung und Implementierung von HR-Projekten.
Wir wünschen uns von Ihnen:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung mit Zusatzqualifikation im Personalwesen oder Studienabschluss (Bachelor) mit Schwerpunkt Personal
Mehrjährige Berufserfahrung in der operativen Personalarbeit
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office-Anwendungen und Erfahrung mit Zeitmanagementsystemen
Ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und eine strukturierte Arbeitsweise
Hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein, Eigeninitiative und sozialer Kompetenz
Wir bieten
einen Arbeitsplatz mit vielfältigen Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen. Die Arbeitszeiten sind flexibel einteilbar, Sie erhalten eine Vergütung nach TV-H mit Altersvorsorge und Jahressonderzahlung und können an unseren Gesundheitsangeboten teilnehmen.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums? Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Personalbereich tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie
Ihre vollständige Bewerbung per E-Mail bis zum 31.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Archivar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-m-w-d-5/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Archivar*in (m/w/d)
befristet für die Dauer des Projektes (7 bis maximal 8 Monate), in Vollzeit
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für pädagogische und wissenschaftliche Tätigkeiten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-paedagogische-und-wissenschaftliche-taetigkeiten-m-w-d/</link><description>Naturmuseum Ulm, Ulm Bewerbungsende: 14.05.2025 | Unsere Stadtverwaltung ist so stark wie die Gesamtheit ihrer Mitarbeiter*innen (m/w/d). Werden Sie Teil unseres Teams und gestalten Sie Ulm aktiv mit.
Wir suchen bei der Stadt Ulm zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in für pädagogische und wissenschaftliche Tätigkeiten im Naturmuseum Ulm (m/w/d)
Teilzeit, befristet
Die Beschäftigung erfolgt in Teilzeit mit 50 % und ist zunächst befristet bis 31.05.2028.
Seit über 100 Jahren bietet das Naturmuseum Ulm Einblicke in die Ulmer Urgeschichte und die regionale Naturvielfalt. In der Dauerausstellung werden die Themen Wald und Süßwasser, Evolution, Fossilienfunde aus dem Ulmer Raum und Mineralogie abgedeckt. Diverse interaktive Ausstellungselemente machen das Museum mit allen Sinnen erfassbar. Nur etwa 1 % unserer wissenschaftlichen Objekte sind den Besucher*innen in Dauer- und wechselnden Sonderausstellungen zugänglich. Unter deren Einbezug werden in vielfältigen, pädagogischen Angeboten wie Thementagen, Führungen und Kindergeburtstagen relevante naturwissenschaftlichen Zusammenhänge vermittelt, zukünftig vielleicht von Ihnen.
Nähere Informationen zum Naturmuseum Ulm finden Sie unter folgendem Link:
https://www.naturmuseum-ulm.de/
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-paedagogische-und-wissenschaftliche-taetigkeiten-m-w-d/</guid></item><item><title>Schlossassistent:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossassistentin-m-w-d-4/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 27.05.2025 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
befristet
Teilzeit, 24h
Berlin
ab sofort
Werden Sie Teil des Teams am Standort Berlin, das den Fortbestand und die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Für die Abteilung Schlossmanage-ment, Schloss Charlottenburg, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit mit 24 Wochenstunden, befristet für zwei Jahre
eine Schlossassistentin oder einen Schlossassistenten (m/w/d)
Die zu besichtigenden Museumsschlösser der SPSG sind in fünfzehn Schlossbereiche unterteilt und bilden gemeinsam mit dem Referat Gruppenservice sowie Ressourcenmanagement und Administration die Abteilung Schlossmanagement.
Die Abteilung ist verantwortlich für die Verwaltung, den Betrieb und die Organisation der Schlossbereiche sowie die Stabilisierung und Entwicklung unter dem strategischen Fokus der Steigerung der Besuchszahlen und Einnahmen. Besondere Bedeutung liegt in der Erfüllung des Vermittlungsauftrages der SPSG. Der Schlossbereich Charlottenburg umfasst das Alte Schloss und den Neuen Flügel des Schlosses, außerdem das Belvedere, den Neuen Pavillon und das Mausoleum im Schlossgarten.
Ihr Aufgabenfeld – geschichtsträchtig und zukunftsorientiert
In Zusammenarbeit und Vertretung der Schlossbereichsleitung nehmen Sie vor allem folgende Aufgaben wahr: Die Koordination der täglichen Abläufe und Aufgaben im Schlossbereich wie die Organisation des Museumsbetriebes und des Besuchendenverkehrs (Individual- und Gruppentourismus), die Organisation und Durchführung von Veranstaltungen, die Zusammenarbeit mit externen Partner:innen, die Betreuung von VIP-Programmen, Film- und Fernsehaufnahmen und Vermietungen in Zusammenarbeit mit dem Referat Eventlocations
Als Ansprechpartner:in der SPSG repräsentieren Sie die Stiftung als Museums- und Bildungseinrichtung
Sie wirken bei der Entwicklung und Betreuung von Programmen der kulturellen Bildung mit
Außerdem beteiligen Sie sich bei internen und externen Arbeits- und Projektgruppen, wie der konzeptionellen Weiterentwicklung der einzelnen Schlösser oder der Umsetzung besucherfreundlicher Maßnahmen
Mitbetreuung der Social Media Kanäle für Schloss Charlottenburg (Instagram, Facebook)
Das erwarten wir von Ihnen
Selbstständiges sowie teamorientiertes Arbeiten, Organisationsgeschick, Zielstrebigkeit und Leistungsorientierung sind für Sie eine Selbstverständlichkeit und zählen zu Ihren Stärken
Ein erfolgreicher Abschluss einer Fachausbildung Kulturmanagement, Museologie (oder vergleichbare Ausbildungsgänge) oder mindestens dreijährige Berufserfahrung in vergleichbaren Einrichtungen
Sie verfügen über Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von Kulturveranstaltungen und in der kulturellen Bildung
Gute Kenntnisse der englischen Sprache, evtl. einer weiteren Sprache bringen Sie ebenfalls mit
Sie konnten bereits Erfahrungen im Besucherservice/Besuchermanagement sammeln.
Gute MS-Office-Kenntnisse runden Ihr Profil ab
Sie sind kommunikationsstark, verfügen über eine ausgeprägte Kundenorientierung und Teamfähigkeit und handeln selbstständig mit einem sicheren Auftreten.
Damit begeistern Sie uns
Kenntnisse der preußischen und deutschen Geschichte und Kunstgeschichte
Im Vertrags- und Veranstaltungsrecht (Grundkenntnisse) kennen Sie sich aus
Erfahrungen in projektbezogener Teamarbeit bringen Sie mit
Sie bringen Erfahrungen im Bereich Audioguides/Vermittlungsmedien mit
In der Organisation und dem Management von Ausstellungen kennen Sie sich aus
Das bieten wir Ihnen
Work Life Balance
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Der 24. und 31. Dezember
s
ind zusätzliche freie Arbeitstage.
Ihre Jahressonderzahlung können Sie bei uns in Sonderurlaub umwandeln.
Damit unsere Besucher:innen optimal betreut werden, arbeiten wir nach einem Jahresdienstplan, der auch Feiertage und Wochenenden umfasst. Dafür gibt es entsprechend Freizeitausgleich.
Faire Entlohnung
Wir zahlen eine Vergütung nach
Entgeltgruppe 9a
des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Wir bieten eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit an einem der schönsten Arbeitsplätze Deutschlands –
Arbeitsort Berlin Charlottenburg
in Teilzeit mit
24 Wochenstunden, befristet für 2 Jahre
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Monatlicher Zuschuss i.H. von 15€ zum VBB-Firmenticket/Deutschlandticket Job
Karrierekick durch Weiterbildung
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen durch gezielte Fortbildungen persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren gemäß Brandenburgisches Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen mit Begleitung.
Wir bieten Ihnen eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL und zahlen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
Ihrer Person (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse) bis zum
27.05.2025 bevorzugt per E-Mail an
bewerbung@spsg.de
oder an die
Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62
14414 Potsdam
Für Rückfragen stehen Ihnen Frau Susen Bull-Riedel, Sachbearbeiterin Personal (Tel. 0331/9694-683 oder bewerbung@spsg.de) oder zum Aufgabengebiet, Frau Bianca Merz/Frau Anja Fielauf (schloss-charlottenburg@spsg.de) zur Verfügung. Bitte haben Sie Verständnis, dass nur vollständig eingereichte Bewerbungen berücksichtigt werden können.
Hinweis zum Datenschutz
Wir möchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. § 26 BbgDSG. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossassistentin-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Hausmeister (m/w/d) Krankheitsvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-m-w-d-krankheitsvertretung/</link><description>Liebermann-Villa am Wannsee, Berlin Bewerbungsende: 21.05.2025 | Die Liebermann-Villa am Wannsee, getragen von der Max-Liebermann-Gesellschaft Berlin e.V., hat sich seit ihrer Eröffnung 2006 zu einem der beliebtesten Museen der Region entwickelt. Jährlich sind rund 80.000 Gäste begeistert von dem originalen Künstlerhaus mit seinem einzigartigen Garten, der idyllischen Lage direkt am Seeufer und dem überzeugenden Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine*n:
Hausmeister (m/w/d)
(Krankheitsvertretung)
20-30 h/Woche
befristet bis 15.08.2025
Wir suchen eine engagierte und zuverlässige Person, die sich – zusammen mit einem weiteren Hausmeister in Vollzeit – mit Herz und Engagement um das Praktische in unserem wunderschönen, denkmalgeschützten Haus kümmert.
Ihre Aufgabenbereiche:
Aufrechterhaltung und Betreuung unseres Grundstückes und Gebäudes samt Gebäudefunktionen im Innen- und Außenbereich
Betreuung der externen Reinigungsdienstleister
Regelmäßige Sichtkontrollen der Räume, Gebäude, Außenanlagen und technischen Einrichtungen
Eigenständige Organisation von Reparaturen bzw. Durchführung von Kleinreparaturen und Instandsetzungen im Außenbereich und im Museum
Planung und Koordination von Terminen, z.B. Auftragsvergaben an Fremdfirmen
Bedienung von Anlagen der Gebäudetechnik (u.a. Heizungs-, Lüftungs-, Schließ- und Alarmanlagen sowie Sanitäranlagen)
Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungs- und Ausstellungsaufbauten
Einkauf und Abrechnung von Verbrauchsmaterial und Geräten
Sie bringen mit:
Eine handwerkliche oder vergleichbare Ausbildung und/oder Berufserfahrung in diesem Bereich
Handwerkliches Geschick und gutes Organisationsvermögen
Zuverlässigkeit und ein hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
Ein freundliches Auftreten, Teamfähigkeit und Dienstleistungsorientierung
Interesse an der Betreuung eines historischen Grundstücks
Gute Deutschkenntnisse
Bereitschaft zum Arbeiten am Wochenende und an Feiertagen, sowie morgens oder abends
PKW-Führerschein (B/Klasse 3)
MS Office und E-Mail-Kenntnisse
Das bieten wir:
Leistungsgerechte Bezahlung
Einarbeitung durch einen kompetenten Kollegen
Moderne Arbeitsmittel und Werkzeuge
Geregelte Arbeitszeiten – mit gelegentlichen flexiblen Einsätzen, z.B. bei Abend- und Sonderveranstaltungen
Fester Arbeitsort an einem der schönsten Plätze am Wannsee
Die Liebermann-Villa ist durch ihre offene und freundliche Arbeitsatmosphäre der Wertschätzung und gegenseitigen Unterstützung geprägt. Es erwartet Sie ein kleines, sehr engagiertes und sympathisches Team von Festangestellten, die von rund 120 Ehrenamtlichen Mitarbeiter*innen unterstützt werden. Für eine gute Work-Life-Balance und tolle Teamevents ist stets gesorgt.
Wir freuen uns sehr auf Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und kurzem Motivationsschreiben per E-Mail (bitte zusammengefasst in einer PDF-Datei, max. 10MB) an:
jobs@liebermann-villa.de
. Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an die Assistenz der Direktion, Nadine Cornelius, unter   030 805 85 900.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-m-w-d-krankheitsvertretung/</guid></item><item><title>Handwerksmeister:in (m/w/d) als Teamleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/handwerksmeisterin-m-w-d-als-teamleitung/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Windsheim Bewerbungsende: 04.06.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das Team Kassen-, Museums- und Vorführdienst des
Fränkischen Freilandmuseums in Bad Windsheim
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Handwerksmeisterin / Handwerksmeister (m/w/d) als Teamleitung
in Vollzeit. Die Stelle ist im Rahmen einer Krankheitsvertretung vorerst befristet bis 31.05.2026 zu besetzen. Eine anschließende Verlängerung ist ggf. möglich.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Personelle, fachliche und organisatorische Leitung des Teams „Kassen- und Museumsdienst“ mit derzeit 24 Kassen- und Museumsdienstkräften
Organisation, Einteilung und Abrechnung des Handwerker-Vorführdienstes und der Ehrenamtlichen Mitarbeitenden
Planung, Organisation und Durchführung von Museumsveranstaltungen
Überwachung und Kontrolle von externen Dienstleistungsunternehmen
Ihr Profil
Sie verfügen über einen Abschluss als Handwerksmeisterin / Handwerksmeister (m/w/d)
(z.B. im Bereich Gebäudereinigung, Hauswirtschaft oder vergleichbar)
Fundierte Kenntnisse in der Personalführung wären wünschenswert
Erfahrung beim Erstellen von Dienstplänen sind von Vorteil
Selbständige, organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Gute EDV-Kenntnisse in den gängigen MS-Office-Anwendungen (Word, Excel, Outlook)
Kundenorientierung, verbindliches Auftreten und Diskretion
Einsatzfreude, Teamfähigkeit und Durchsetzungsvermögen
Zeitliche Flexibilität und Bereitschaft zu Arbeitseinsätzen bei Veranstaltungen an Wochenenden und Feiertagen während der Museumssaison
Wir bieten
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
Eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche im Rahmen von Jobsharing nach Möglichkeit berücksichtigt werden
Fachliche Einarbeitung sowie hausinterne Fortbildungen
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe EG 9a TVöD-VKA
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet-Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 04.06.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/handwerksmeisterin-m-w-d-als-teamleitung/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-12/</link><description>Museum am Dom Trier, Trier Bewerbungsende: 30.05.2025 | Referenznummer 25052
Für das
Museum am Dom
suchen wir zum 1. Januar 2026 eine Person zur
Leitung (m/w/d)
des Museums am Dom
Das Museum am Dom Trier ist eine Einrichtung des
Bistums Trier
. Seine Sammlung repräsentiert in außergewöhnlicher Weise über 1700 Jahre Christentum und legt Zeugnis ab für die Kontinuität der künstlerischen Auseinandersetzung mit dem christlichen Glauben von der Spätantike bis zur Neuzeit. Ein Schwerpunkt der Sammlung liegt noch heute in der Zeit der spätantiken und frühmittelalterlichen Blüte Triers und resultiert überwiegend aus der wissenschaftlichen Erforschung der heute zum UNESCO-Welterbe gehörenden Hohen Domkirche St. Peter und Liebfrauenkirche. Bei der Präsentation der Sammlungen werden Werke unterschiedlichster Epochen miteinander in Dialog gebracht und spiegeln die Vielfalt der künstlerischen und religiösen Äußerungen durch die Jahrhunderte wider.
So bietet gerade diese Gegenüberstellung von Werken alter und zeitgenössischer Kunst sowie von unterschiedlichen künstlerischen Positionen dem Besucher die Möglichkeit zur Auseinandersetzung und eigenen Positionierung.
Das Museum am Dom ist mit seinem Auftrag ein lebendiger Ort der Wahrnehmung, Begegnung und Auseinandersetzung christlicher Kunst. Eingebettet in die Kultur- und Museumslandschaft Triers gilt es diese Potentiale im überregionalen Diskurs weiterzuentwickeln.
Ihre Aufgaben:
Entwicklung einer strategischen, dem Charakter und der Lage des Museums angemessenen Zielperspektive zur nachhaltigen Sicherung des Standorts und zur Einbindung in die Museumslandschaft Triers
Verantwortung für die inhaltliche Entwicklung und die Steigerung seiner Bekanntheit
Aufbau neuer und Ausbau bestehender Netzwerke, um das Besucheraufkommen zu erhöhen und die Attraktivität des Museums bei den verschiedenen Zielgruppen zu steigern
Gewährleistung des Erhalts der Sammlungsbestände sowie der kunsthistorisch bedeutenden Werke im Bistum Trier, einschließlich des Domschatzes, unter Beteiligung der zuständigen Abteilungen des Bischöflichen Generalvikariates (BGV)
Entwicklung eines Konzeptes zur wissenschaftlichen Erschließung der Bestände im Kontext der Bistumsgeschichte
Entwicklung von Ausstellungskonzepten und -plänen sowie Entwicklung und Organisation von Museumsprogrammen und -veranstaltungen zur nachhaltigen Sicherung des Museums
Beteiligung an den Zielsetzungen des UNESCO-Welterbes Trier Dom St. Peter und Liebfrauenkirche zur Qualitätssicherung der Ziele des universellen Erbes der UNESCO
Führungsverantwortung für das Museumsteam
Unternehmerisches Handeln im Rahmen der Leitungsaufgabe; Erstellung und Überwachung des Haushaltsplans sowie Verantwortung für einen effizienten Museumsbetrieb.
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder Museologie oder eine gleichwertige Qualifikation sowie ausgewiesene Erfahrungen in einer vergleichbaren Position
nachgewiesene Erfahrungen in Kulturmanagement, Museumsrecht und -finanzierung
Entwicklung und Steuerung von Ausstellungsprojekten
Marketingerfahren im Bereich der Kulturarbeit
Kommunikations- und Teamfähigkeit, Organisationstalent und Entscheidungsfreude
ausgeprägte soziale Kompetenzen im Umgang mit Mitarbeitenden, Besucher*innen und Kooperationspartner*innen
Erfahrung in der Konzepterstellung von Öffentlichkeitsarbeit im Kulturbereich
Erfahrungen mit Datenbanken und digitaler Archivierung im Sammlungswesen
Kenntnisse gängiger MS Teams-Applikationen.
Wir bieten:
eine attraktive Vergütung nach den Bestimmungen der Kirchlichen Arbeits- und Vergütungsordnung (KAVO) entsprechend der Qualifikation (Entgeltgruppe 15)
ein umfassendes Fort- und Weiterbildungsangebot
flexible Arbeitszeitgestaltung
Zusatzversorgung über die Kirchliche Zusatzversorgungskasse (KZVK).
Der Beschäftigungsumfang beträgt
100 Prozent
. Einen aktiven Einsatz für den Schutz von Kindern, Jugendlichen und Schutzbefohlenen setzen wir voraus.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und erbitten Ihre aussagekräftigen Unterlagen wir bis zum
30.05.2025
an
bewerbungen@bistum-trier.de
(möglichst in
einer
pdf-Datei)
Bischöfliches Generalvikariat Trier
Abteilung Personalplanung, -gewinnung u. -einsatz
Mustorstraße 2
54290 Trier
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.05.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-12/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-27/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.06.2025 | Bei der Antikensammlung der
Staatlichen Museen zu Berlin (SMB)
ist eine Stelle als
Restaurator:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Berliner
Antikensammlung
ist das größte Museum griechischer, zyprischer, etruskischer und römischer Kunst in Deutschland. Ihre Bestände werden auf der Museumsinsel präsentiert: Im Alten Museum, im Neuen Museum, im Pergamonmuseum sowie im interimistischen Bau „Pergamonmuseum. Das Panorama“. Der Bestand umfasst rund 100.000 Objekte aller Gattungen antiker Kunst vom 2. Jahrtausend v. Chr. bis ins 5. Jahrhundert n. Chr.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-27/</guid></item></channel></rss>