<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Personalreferent:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-en-w-m-d/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 200.000 Gästen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen in Deutschland.
Wir suchen
ab sofort
Unterstützung bei der Betreuung unserer etwa 100 Mitarbeitenden in
Voll- oder Teilzeit
mit mind. 30 Wochenstunden durch eine/n
Personalreferentin/en (w/m/d)
Ihre Aufgaben:
Sie sind für das operative Personalmanagement zuständig und Ansprechpartner/in (m/w/d) für unsere Fach- und Führungskräfte in allen personalrelevanten Fragestellungen.
Sie unterstützen im Recruiting von neuen Mitarbeitenden und führen das Bewerbermanagement
Sie unterstützen in der Personaladministration und erstellen Verträge, Bescheinigungen und
Sie übernehmen vorbereitende Tätigkeiten für die Entgeltabrechnung und arbeiten mit unserem
Sie sind verantwortlich für die Personalakten, pflegen und aktualisieren Personaldaten und erstellen
Sie helfen bei der Organisation und Umsetzung von Personalentwicklungsmaßnahmen.
Sie unterstützen bei der Steuerung, Weiterentwicklung und Implementierung von HR-
Wir wünschen uns von Ihnen:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung mit Zusatzqualifikation im Personalwesen oder Studienabschluss (Bachelor) mit Schwerpunkt Personal
Mehrjährige Berufserfahrung in der operativen Personalarbeit
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office-Anwendungen und Erfahrung mit Zeitmanagementsystemen
Ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und eine strukturierte Arbeitsweise
Hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein, Eigeninitiative und sozialer Kompetenz
Wir bieten einen Arbeitsplatz mit vielfältigen Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen. Die Arbeitszeiten sind flexibel einteilbar, Sie erhalten eine Vergütung nach TV-H mit Altersvorsorge und Jahressonderzahlung und können an unseren Gesundheitsangeboten teilnehmen.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums? Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Personalbereich tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie Ihre vollständige Bewerbung per E-Mail bis zum 31.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-en-w-m-d/</guid></item><item><title>Verstärkung (d/m/w) im Bereich Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verstaerkung-d-m-w-im-bereich-vermittlung/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark ist das Museum für Alltagskultur des Landes Hessen. Es thematisiert in über 100 wiedererrichteten Gebäuden auf einer Fläche von 60 Hektar und mit einer Sammlung von mehr als 200.000 Objekten den Wandel des Wohnens und Arbeitens auf dem Land und in den Kleinstädten bis zum Ende des 20. Jahrhunderts. In Sonder- und Dauerausstellungen ist es uns wichtig, auch Bezug auf aktuelle Fragestellungen zu nehmen. Unser Jahresprogramm spiegelt die Themenvielfalt von Alltagskultur über Fachwerkbau und nachhaltiges Bauen bis zur Biodiversität wider.
Zur Unterstützung des Fachbereichs Wissenschaft suchen wir ab dem
01.10.2025
zunächst
befristet für zwei Jahre
in Teilzeit mit 20 Stunden eine
Verstärkung (d/m/w) im Bereich Vermittlung
Ihre Aufgaben:
Konzeption, Planung, Umsetzung und Nachbereitung von Bildungs- und Vermittlungsangeboten für diverse Zielgruppen
Erstellung didaktischer Materialien
Schulung von Guides für Führungen und Workshops
Ansprache einer breiten Öffentlichkeit – insbesondere von Kindergärten, Schulen – um neue Besuchendengruppen zu gewinnen und Netzwerke auszubauen
Erarbeitung und Realisierung von digitalen Vermittlungsformaten
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) im Fach Kulturanthropologie, (empirische) Kulturwissenschaft oder in einem vergleichbaren museologischen oder historischen Studiengang
Erfahrungen in der Vermittlungsarbeit
Gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Anwendungen
Fähigkeit sich gut und verständlich auszudrücken, organisatorisches Geschick und Hands-on-Mentalität, Teamfähigkeit sowie Belastbarkeit
Freude an Vermittlungstätigkeiten, an Projektarbeit und an Themen der Alltagskultur
Wir bieten
einen Arbeitsplatz mit vielfältigen Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen. Die Arbeitszeiten sind flexibel einteilbar, Sie erhalten eine Vergütung nach TV-H mit Altersvorsorge und Jahressonderzahlung und können an unseren Gesundheitsangeboten teilnehmen.
Wir wertschätzen diverse Teams und freuen uns über Ihre Bewerbung unabhängig von Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums? Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Bereich Vermittlung tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie
Ihre aussagekräftige Bewerbung per E-Mail bis zum 31.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verstaerkung-d-m-w-im-bereich-vermittlung/</guid></item><item><title>Kurator*in (m/w/d) zeitgenössische Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-zeitgenoessische-kunst/</link><description>Arp Museum Bahnhof Rolandseck, Remagen Bewerbungsende: 30.06.2025 | Das Arp Museum Bahnhof Rolandseck ist ein Museum für internationale Kunst. Im Jahr 2007 wurde der Neubau von Richard Meier in spektakulärer Lage über dem Rhein eröffnet. Der historische Bahnhof Rolandseck war bereits seit den 1960er-Jahren ein bedeutender Kulturort und ist heute Teil des Museumskonzepts und einem Schwerpunkt in der Kunstvermittlung. Mit hochkarätigen Ausstellungen zur zeitgenössischen Kunst, zum Kosmos des Künstlerpaares Hans Arp und Sophie Taeuber-Arp, sowie aus der Sammlung Rau für UNICEF ist es heute das besucherstärkste Kunstmuseum in Rheinland-Pfalz.
Das Arp Museum Bahnhof Rolandseck wird getragen von der Landes-Stiftung Arp Museum Bahnhof Rolandseck, einer Stiftung des öffentlichen Rechts.
Wir suchen zum 1.10.2025
eine*n Kurator*in (m/w/d)
für den Bereich Ausstellungen und Sammlung/ zeitgenössische Kunst
Sie erarbeiten in Zusammenarbeit mit der Direktion und dem Museumsteam ein attraktives internationales Ausstellungsprogramm mit begleitenden Publikationen. Sie bereiten selbstverantwortlich Ausstellungen und Kooperationen vor, erarbeiten Konzepte, auch für Fördermittelanträge und setzen diese Projekte im Team um. Sie verantworten die Sammlung im Bereich zeitgenössische Kunst, inkl. digitaler Erfassung, Dokumentation und Leihverkehr.
Wir erwarten ein abgeschlossenes Studium (MA oder Promotion) der Kunstgeschichte oder eines verwandten Faches, sowie nachweisbare Erfahrung als Kurator*in und im Ausstellungs- und Publikationsmanagement. Hervorragende Kenntnisse der internationalen zeitgenössischen Kunst und aktueller Diskurse werden vorausgesetzt. Vorzugsweise kennen Sie die Arbeit einer öffentlich geförderten Institution unter musealen Bedingungen und haben bereits Budgets verantwortet.
Darüber hinaus verfügen Sie über ein sehr gutes schriftliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch und einen sicheren Umgang mit den gängigen Software-Programmen und in den digitalen Medien. Kommunikationsstärke, Belastbarkeit, Freude an der Arbeit im Team setzen wir voraus.
Weitergehende Informationen über unser Museum finden Sie unter www.arpmuseum.org; Auskünfte zur Stelle können bei der Direktorin erfragt werden:
wallner@arpmuseum.org
Die Beschäftigung erfolgt in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis gemäß dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Die Stelle wird mit einem Entgelt der Entgeltgruppe 13 Stufe 2 des TV-L vergütet. Die Arbeitszeit beträgt 100%.
Menschen aller Geschlechter sind uns willkommen. Schwerbehinderte Menschen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt eingestellt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen ausschließlich per E-Mail (max. 10 MB, zusammengefasst in einer pdf) bis zum 30.06.2025 an: spielmann@arpmuseum.org
Landes-Stiftung
Arp Museum Bahnhof Rolandseck
Petra Spielmann, Kaufmännische Leiterin
Hans-Arp-Allee 1
53424 Remagen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-zeitgenoessische-kunst/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/-in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-w-m-d-3/</link><description>Ostpreußisches Landesmuseum, Lüneburg Bewerbungsende: 08.06.2025 | Die Hansestadt Lüneburg mit ihrer einzigartigen Altstadt aus der Hansezeit zählt zu den schönsten Städten Deutschlands. Zwischen der Metropole Hamburg und den Naturschutzgebieten der Elbniederungen und der Lüneburger Heide gelegen, bietet sie ein abwechslungsreiches Wohnumfeld; als Universitätsstadt mit einer ungewöhnlich vielfältigen Kulturlandschaft steht die Stadt für einen Spannungsbogen von Innovation, Kreativität, Tradition und Weltoffenheit.
Für diesen besonderen Standort sucht das Ostpreußische Landesmuseum mit Deutschbaltischer Abteilung zu sofort eine(n)
Museumspädagoge/-in (w/m/d) in Vollzeit (derzeit durchschnittlich 39 Stunden wöchentlich)
Bezahlung nach E 13 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD Bund)
Das Ostpreußische Landesmuseum ist eine von Bund und dem Land Niedersachsen geförderte Kultureinrichtung mit nationalem und internationalem Wirkungskreis. Als Landesmuseum umfasst seine Sammlungs-, Forschungs- und Ausstellungs- und Vermittlungstätigkeit Aspekte der ostpreußischen Landes-, Kunst- und Geistesgeschichte, Natur- und Volkskunde sowie der Archäologie Ostpreußens ebenso wie die Kultur und Geschichte der Deutschbalten. Ende 2025 erhält es eine eigene Abteilung zum bekannten Aufklärer Immanuel Kant. Auch betreibt es das Lüneburger Brauereimuseum. Neben der kulturhistorischen Arbeit in Lüneburg und Deutschland pflegt das Museum einen intensiven europäischen Dialog mit seinen Partnerländern. Es wird getragen von der Ostpreußischen Kulturstiftung, einer Stiftung des privaten Rechts.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in im Bereich Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>Kulturstiftung Hansestadt Lübeck, Lübeck Bewerbungsende: 12.06.2025 | Die Kulturstiftung Hansestadt Lübeck sucht zum 01.08.2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in im Bereich Bildung und Vermittlung
Der Museumsverbund die LÜBECKER MUSEEN umfasst zehn Einrichtungen aus den Bereichen Kunst, Literatur, Geschichte und Natur, die sich mit einem zielgruppenorientierten und vielfältigen Vermittlungsangebot an ein diverses Publikum richten. Die strategische Konzeption und zentrale Steuerung der Bildungs- und Vermittlungsarbeit ist eine der Kernaufgaben des Museumsverbundes: Sie ist maßgeblich für die wechselseitige Kommunikation der Häuser mit dem Publikum und soll multiperspektivische Zugänge für Besucher:innen und Nicht-Besucher:innen schaffen. Ziel ist die gleichberechtigte Teilhabe und aktive Mitbestimmung großer Teile der Gesellschaft. Einen Schwerpunkt bei der strategischen Konzeptplanung und der Entwicklung zielgruppenspezifischer und inklusiver Angebote spielen dabei digitale Vermittlungsformate.
Ihre Aufgaben:
Eigenständige Konzeption und Durchführung von Bildungsprojekten und Vermittlungsformaten für verschiedene Zielgruppen in enger Zusammenarbeit mit der Bereichsleitung und den Leitungen der einzelnen Häuser des Museumsverbundes
Entwicklung von didaktischen Materialien (digital und analog)
Organisation und inhaltliche Konzeption sowie Betreuung von Aktionstagen und Museumsfesten
Unterstützung bei Routineaufgaben des Bereichs wie der Einsatzplanung von Guides, der Datenerhebung zu den Angeboten und deren Kommunikation
Verfassen von zielgruppen- und medienspezifischen Texten in enger Zusammenarbeit mit der Presse- und der Marketingabteilung
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Äquivalent) aus dem Bereich der Kulturwissenschaften (Germanistik, Kunstgeschichte, Geschichte, Komparatistik, Kulturvermittlung, Museumsmanagement oder Vergleichbares)
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit, Deutschkenntnisse auf dem Niveau C1
Teamfähigkeit, Organisations- und Kommunikationsgeschick
Kreativität und Experimentierfreudigkeit
Sicherer Umgang mit gängigen EDV-Programmen
Wünschenswert: Erfahrung mit partizipativen Prozessen, Kreativitätsmethoden, Design Thinking o.ä.
Wir bieten:
Das Volontariat bietet einen umfassenden Einblick in die vielfältigen Aufgaben einer Zentralstelle für Bildung und Vermittlung in einem Verbund mit unterschiedlich profilierten Häusern. Darüber hinaus ermöglicht es die Mitgestaltung der strategischen Ausrichtung der gesamten Bildungs- und Vermittlungsarbeit.
Erfahrungen in der Konzeption und praktischen Umsetzung von Bildungs- und Vermittlungsprojekten, die die große Bandbreite unterschiedlicher Museumstypen widerspiegeln
Ein vertieftes Volontariats-Projekt, das die Möglichkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit und fachlichen Profilierung beinhaltet und von der Leitung Bildung und Vermittlung begleitet wird
Einblicke in das Kulturmanagement und die Prozesse eines differenzierten Museumsverbundes
Projektbezogene Zusammenarbeit mit den Bereichen Presse, Marketing und Digitalisierung
Einblicke in alle Arbeitsbereiche des Museumsverbundes
JobTicket
Das Volontariat hat eine Laufzeit von zwei Jahren. Die durchschnittliche regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt. Ausdrücklich freuen wir uns über Bewerbungen aller Nationalitäten und von Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (in einer pdf zusammengefasst) bis zum 12.6.2025 an
julia.bock@luebeck.de
Weitere Informationen unter
www.die-luebecker-museen.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-20/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 11.06.2025 | Das Bröhan Museum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Verwaltungsleitung (m/w/d)
Kennzahl 02/25
Im Bröhan Museum. Jugendstil Kunst Design, Stiftung öffentlichen Rechts, ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer Verwaltungsleitung (m/w/d), bis zu Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA unbefristet und in Vollzeit zu besetzen.
Zu Ihren Aufgaben zählen insbesondere:
Haushalts- und Finanzmanagement
Beauftragte(r) für den Haushalt § 9 LHO
Verantwortung für die Finanz- und Haushaltsplanung, insbesondere Aufstellung der Unterlagen für den Stellen- und Wirtschaftsplan, den Entwurf des Haushaltsplans, Ausführung des Haushaltsplans und Mitwirkung bei Maßnahmen von finanzieller Bedeutung
Verantwortung für die mittelfristige Investitionsplanung
Überwachung und Steuerung der Finanzen inklusive Berichtswesen für verschiedene Adressaten (Stiftungsrat, Land Berlin (für Kultur zuständige Senatsverwaltung), sonstige Zuwendungsgeber
Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Steigerung der Eigeneinnahmen sowie Drittmittelakquise/Drittmittelverwaltung
Steuerung und Überwachung der Mittel für die einzelnen Projekte
Verantwortung für ein geordnetes und transparentes Rechnungswesen sowie dessen digitale Weiterentwicklung
Verantwortung für die Erstellung des Jahresabschlusses
Bilanzierung nach HGB
Ansprechpartner für alle Prüfinstanzen
Administrative Aufgaben
Leitung der Verwaltung (Personal, Finanzen / Controlling, Gebäudemanagement und allgemeiner Dienstbetrieb)
Verantwortung für grundsätzliche Personalfragen der Stiftung (Personalrecht, Personalentwicklung, Personalplanung, Personalrecruiting, Gesundheitsmanagement, Gleichbehandlung, Diversity). Strategisches Personalmanagement einschließlich der ordnungsgemäßen Durchführung und Administration aller Personal- und Gehaltsangelegenheiten unter Einhaltung der arbeitsrechtlichen und tariflichen Bestimmungen
Unterstützung des Vorstands/ der Direktion in allen Fragen des Personalrechts und Verwaltungsrechts, des Haushalts und der Wirtschaftsführung sowie in Fragen der Personalplanung und -entwicklung, Gleichbehandlung und Diversity
Verantwortung für die Weiterentwicklung einrichtungsbezogener Controlling-Instrumente
Erstellung der Vorlagen und Berichte u.a. für den Stiftungsrat
Schnittstellenmanagement zu allen relevanten Arbeitsbereichen der Stiftung
Strategisches Management, insbesondere im Hinblick auf das geplante Bauvorhaben, die Ausweichspielstätte und den Neustart nach dem Umbau des Bröhan Museums
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister/Diplom) der Betriebswirtschaftslehre, Public Management oder vergleichbar oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung
Umfassende Kenntnisse der Betriebswirtschaftslehre, des Controllings und der öffentlichen Verwaltung, sowie berufspraktische Erfahrungen im Haushalts- und Rechnungswesen
Erfahrung im kaufmännischen Rechnungswesen und KLR
Gute Kenntnisse im Arbeitsrecht und Tarifrecht (TVöD-VKA)
Verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Souveränität im wirtschaftlichen Umgang mit öffentlichen Finanzmitteln
Konzeptionelles und strategisches Denken und Handeln
Sicheres Auftreten, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick, Teamfähigkeit, Führungs- und Sozialkompetenz
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien und sehr gute Softwarekenntnisse insbesondere in Excel und Buchhaltungssystemen sowie Datenbanken
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Beschäftigung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Gestaltungspotenzial in einem Museum im Wandel
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Bezahlung erfolgt, je nach persönlicher Qualifikation, bis zu EG 13 TVöD-VKA
Sie finden sich im Profil wieder? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir bis zum 11.06.2025 per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument, maximal 8 MB) an:
Bröhan Museum
Kennzahl: 02/25
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet: Herr Dr. Hoffmann (Tel.: 030/32690600)
Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-28/</link><description>Bezirk Oberfranken, Bayreuth Bewerbungsende: 18.06.2025 | Der Bezirk Oberfranken sucht für den Bereich
Kultur- und Heimatpflege
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
in Vollzeit, befristet für die Dauer von zwei Jahren.
Unsere Kernkompetenzen liegen im Bereich der sozialen Hilfen, des Gesundheitswesens, der Kultur- und Heimatpflege sowie der Landwirtschaft. Nähere Informationen zum Bezirk Oberfranken erhalten Sie auf unserer Homepage im Internet unter:
www.bezirk-oberfranken.de
Ihre Aufgaben:
Bei der KulturServiceStelle handelt es sich um eine fachliche Beratungsstelle für die Bereiche Museum sowie Theater &amp; Literatur und Tracht. Ihren Sitz hat sie in Bayreuth im Museum für bäuerliche Arbeitsgeräte, das in Form einer Lernwerkstatt gerade zu einem modernen Bildungsort für unterschiedliche Besuchergruppen umfunktioniert wird. Während Ihres Volontariates arbeiten Sie in allen wissenschaftlichen Arbeitsbereichen eines Museums mit. Dazu zählt neben der wissenschaftlichen Inventarisation von Museumsgut, der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Inwertsetzung der Museumsobjekte auch die Herausgabe wissenschaftlicher Publikationen. Sie wirken bei Veranstaltungen im Bereich der Bildung und Vermittlung und der Durchführung von Sonderausstellungen mit.
Unsere Erwartungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, M. A. oder Promotion) in den Bereichen Europäische Ethnologie/Volkskunde, Kulturwissenschaften, Bayerische und/oder Fränkische Landesgeschichte oder andere Geisteswissenschaften
Gute EDV-Kenntnisse in allen gängigen Office-Anwendungen (Word, Excel, Power-Point) sowie die Bereitschaft, sich in spezielle Inventarisations-Datenbankprogramme (z. B. VINO) einzuarbeiten
Kenntnisse im Bereich Social Media
Zuverlässigkeit, strukturierte, gewissenhafte und selbstständige Arbeitsweise sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitsgestaltung, z. B. bei gelegentlichen Abendveranstaltungen und Dienstreisen
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Ein interessantes, anspruchsvolles und abwechslungsreiches Aufgaben- und Tätigkeitsfeld
Ein praxisnahes und durch hohe Eigenverantwortlichkeit ausgewiesenes wissenschaftliches Volontariat in einem modernen Kulturbetrieb
Sie sind eingebunden in ein kreatives Team, das zusammen mit Ihnen einen modernen und lebendigen Bildungsort weiterentwickeln möchte
Die Teilnahme an internen und relevanten externen Fortbildungen, insbesondere im Rahmen der Bayerischen Volontariatsakademie der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern
Ein auf die Dauer von zwei Jahren befristetes Volontariat in Vollzeit (derzeit 39 Wochenstunden)
Eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD zuzüglich einer Jahressonderzahlung
Die Stelle ist grundsätzlich für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen oder schwerbehinderten Menschen gleichgestellten Personen geeignet. Bewerberinnen und Bewerber mit anerkannter Schwerbehinderung oder Gleichstellung werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen senden Sie bitte
bis spätestens 18.06.2025
an:
Bezirk Oberfranken, Sachgebiet 11 Personal, Cottenbacher Str. 23, 95445 Bayreuth
Bitte verwenden Sie nur Kopien, da eine Rücksendung der Unterlagen nicht erfolgen kann.
Gerne können Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen auch per E-Mail im PDF-Format übersenden an:
volontariat@bezirk-oberfranken.de
.
Telefonische Auskünfte erteilt Frau Barbara Christoph M. A. (Tel.: 0921/7846-1430).
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-28/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in Akteurswerkstatt (m/w/d) für Reallabor ZEKIWA Zeitz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-akteurswerkstatt-m-w-d-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Zeitz Bewerbungsende: 16.06.2025 | Die Stiftung Bauhaus Dessau beteiligt sich entsprechend ihres Auftrags, die Botschaft der Bauhausidee in die Zukunft zu tragen, als eine von sechs Konsortiumspartnern am
Reallabor ZEKIWA Zeitz
(weitere Informationen unter
https://bauhaus-dessau.de/reallabor-zekiwa-zeitz/
) mit mehreren Arbeitspaketen. Dabei handelt es sich um ein Modellvorhaben des Landes Sachsen-Anhalt für das Neue Europäische Bauhaus (NEB). Das Vorhaben ist entsprechend der Förderprogramme der EU auf den Zeitraum bis Ende 2027 begrenzt. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den zentralen Fragen der Gestaltung des gesellschaftlichen Strukturwandels und den damit verbundenen kulturellen Transformationen sowie deren struktureller und methodischer Modellhaftigkeit für andere Regionen. Im Kontext des Green Deal soll mit dem Reallabor in der von massiven Strukturbrüchen gezeichneten Stadt Zeitz im Mitteldeutschen Braunkohlerevier prototypisch ein inklusiver und klimagerechter Stadtumbau befördert werden. Die Kürzel ZEKIWA steht dabei für das Areal und das Industriedenkmal der ehemaligen, legendären Zeitzer Kinderwagen Fabrik.
Die Stiftung Bauhaus Dessau sucht zum 01.08.2025, befristet bis zum 31.12.2027,
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in für die Akteurswerkstatt (m/w/d).
Als ein wichtiger Baustein zur erfolgreichen Umsetzung der Ziele des Reallabors wird das ZEKIWA-Areal in einen größeren landschafts- und stadträumlichen Zusammenhang gesetzt, um Stadt(menschen) und Fluss(landschaft) näher zusammenzubringen und das Areal an die grüne Infrastruktur anzubinden.
Zur Vorbereitung einer konkreten Umsetzung verschiedener Konzepte dient die Akteurswerkstatt der Erprobung prototypischer Versuchsanordnungen und Testfelder einer nachhaltigen Kreislaufwirtschaft. Zwischennutzungen und die Sichtbarmachung von Aktivitäten im Raum sind ein wesentlicher Bestandteil dieser Arbeit. Als Koordinator*in der Akteurswerkstatt lenken Sie aktiv diesen Prozess, indem Sie einerseits das Spektrum der lokalen Akteure identifizieren, analysieren und zur Mitwirkung einladen. Zugleich entwickeln Sie die Akteurswerkstatt mit Ihren Ideen und Impulsen konzeptionell und erarbeiten gemeinsam mit den Akteur*innen und Partner*innen aus der Zeitzer Stadtgesellschaft Nutzungsperspektiven und konkrete Handlungsfelder. Sie stoßen Lernprozesse für eine gelingende nachhaltige Transformation an und entwickeln Formate und Projekte für Bildung und Wissenstransfer zwischen Akteuren der Zivilgesellschaft, den Bürger*innen und Anrainer*innen sowie zur Gewinnung von externen Partner*innen. Ihre Tätigkeit ist essenziell für die Belebung des ZEKIWA-Areals als Wirtschafts- und Sozialraum.
Das Aufgabengebiet umfasst u.a. folgende Tätigkeiten:
Konzeptionelle Entwicklung, Moderation und Gesamtkoordination der Akteurswerkstatt
Identifizierung und Ansprache geeigneter lokaler Akteur*innen
Organisation von Bildung und Wissenstransfer zur Stärkung des Akteursnetzwerkes
Vorbereitung und Durchführung von Akteurswerkstätten, Workshops und anderen Formaten und Projekten zur Etablierung neuer Nutzungsperspektiven
Einbeziehung von sachlich und zeitlich abgestimmtem Expertenwissen in Abstimmung mit der Projektleitung
Identifizierung und Realisierung von Möglichkeiten einer neuen Produktivität für das Quartier sowie Modellen für Co-Creation und Verstetigung der Initiativen
Institutionalisierung dieses Prozesses, u.a. durch Entwicklung geeigneter Instrumente der Verstetigung, der Vermittlung und der Sichtbarmachung im Raum
Überprüfung der Einhaltung der Zeit- und Arbeitspläne
Koordination des Austausches innerhalb des Konsortiums
Erfolgskontrolle hinsichtlich der Nachhaltigkeit, Ästhetik und Integration
Verantwortung für die projektbezogenen, vergaberechtskonformen Beschaffungsaktivitäten sowie die Erstellung des Verwendungsnachweises
Ablage und archivsichere Dokumentation von Projektunterlagen
Ihr Kompetenzprofil:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss in den Fachbereichen Städtebau, Raumplanung, Regionalentwicklung, Geographie oder ähnlich ausgerichteten Fachbereichen
Nachgewiesene Kenntnisse in der Thematik nachhaltige Raumentwicklung, Reallabore und transformative Planung sowie Prozessgestaltung
Erfahrung mit kollaborativen Prozessen
Sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Mehrjährige Erfahrung in Projektkoordinierung und -leitung
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit unterschiedlichen Akteur*innen und Expert*innen
Sicherer Umgang mit der Standard-Software MS Office (Word, Excel, PowerPoint, Outlook); mit Softwareanwendungen für Bildbearbeitung, Layout, wünschenswert Kenntnisse im Umgang mit Desktop-Publishing (wie Adobe Photoshop und InDesign); WordPress; macOS; iOS; Android
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
Eine spannende, zukunftsweisende Aufgabe mit großem Gestaltungsspielraum.
Die Möglichkeit, innovative Ansätze für den Strukturwandel – insbesondere im Kontext des Green Deal und des Kohleausstiegs –
aktiv mitzugestalten.
Zusammenarbeit in einem kreativen und engagierten Team, das Inklusion, Nachhaltigkeit und Ästhetik lebt.
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 13 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich in Zeitz (Sachsen-Anhalt).
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 16.06.2025. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail
(zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 10 MB) an:
bewerbung@bauhaus-dessau.de
Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38, 06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal, unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-akteurswerkstatt-m-w-d-fuer-reallabor-zekiwa-zeitz/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-besucherservice-5/</link><description>LutherMuseen, Eisleben Bewerbungsende: 09.06.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden. Die Buch-, Handschriften- und Grafikbestände besitzen weltweite Bedeutung; die „Frühen Schriften der Reformationsbewegung initiiert von Martin Luther“ sind seit 2015 in das UNESCO-Weltdokumentenerbe aufgenommen worden.
Für den Besucherservice in Lutherstadt Eisleben suchen wir einen
Mitarbeiter (m/w/d) Besucherservice
(30 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Begrüßung und Empfang der Gäste
Erteilen von Auskünften
Führung durch die Ausstellung
Verkauf von Eintrittskarten, Literatur und Souvenirs
Erstellen des Tagesabschlusses
Organisatorische Aufgaben für die Stiftung
Sonstige Aufgaben wie z.B. Mithilfe bei Sonderveranstaltungen innerhalb und außerhalb der Öffnungszeiten
Bewerber sollen über ein freundliches, kommunikatives, engagiertes, zuverlässiges und teamorientiertes Wesen verfügen. Außerdem erwarten wir:
anerkannte Qualifikation des Dienstleistungssektors (vorzugsweise Tourismus und Handel)
Englischkenntnisse sowie Interesse an der Reformationsgeschichte sind ausdrücklich erwünscht
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 3 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.07.2025 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit insgesamt 30 Stunden/ Woche beginnen. Die Stellen sind zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Eisleben
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
09.06.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Daniela Klohs
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-besucherservice-5/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in (m/w/d) Sekretariat im Museumsbetrieb</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d-sekretariat-im-museumsbetrieb/</link><description>Potsdam Museum, Potsdam Bewerbungsende: 26.05.2025 | Potsdam ist lebenswert, familienfreundlich und vielfältig. Das spiegelt sich auch in der Verwaltung der brandenburgischen Landeshauptstadt wider. Mit mehr als 2.500 Beschäftigten sind wir eine der größten Arbeitgeberinnen der Region. Als kommunale Behörde halten wir die Stadt am Laufen und sind zuverlässige Dienstleisterin für die Einwohnerinnen und Einwohner. Gleichzeitig geben wir die Impulse für die Entwicklung der Stadt.
Das Potsdam Museum – Forum für Kunst und Geschichte zählt als kommunales Museum der Landeshauptstadt zu den bedeutendsten kultur- und kunstgeschichtlichen Einrichtungen Brandenburgs. Es befindet sich am Museumsstandort Alter Markt in der historischen Mitte Potsdams. Neben seiner Ständigen Ausstellung zur Stadtgeschichte präsentiert das Potsdam Museum wechselnde Sonderausstellungen zur Kultur- und Kunstgeschichte mit regionalen und überregionalen Bezügen. Unterschiedliche Veranstaltungsformate und museumspädagogische Angebote ergänzen das Programm des Hauses.
Potsdam wächst und damit auch die Aufgaben in der Verwaltung. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Potsdam Museum – Forum für Kunst und Geschichte befristeten Anstellung nach § 14 Abs. 1 TzBfG bis 10. Februar 2026 in Teilzeit mit 32 Wochenstunden eine*n
Sachbearbeiter*in (m/w/d) Sekretariat im Museumsbetrieb
Kennziffer: 241.000.21
zur Stellenuasschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d-sekretariat-im-museumsbetrieb/</guid></item><item><title>Dezernatsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dezernatsleitung-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 16.06.2025 | Beim Brandenburgischen Landesamt für Denkmalpflege und Archäologischen Landesmuseum (BLDAM) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege, Dezernat Inventarisation und Dokumentation, die unbefristete Stelle
einer Dezernatsleitung (m/w/d)
mit 40 Stunden/Woche zu besetzen. Die Vergütung erfolgt bis zur Entgeltgruppe 15 TV-L.
Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dezernatsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalbetreuer*in / Recruiter*in (m/w/d) für die Abteilung kaufmännische Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d-fuer-die-abteilung-kaufmaennische-verwaltung/</link><description>Zeppelin-Museum Friedrichshafen, Friedrichshafen Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Zeppelin Museum verfügt über die weltweit größte Sammlung zur Luftschifffahrt und eine Kunstsammlung mit Werken vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Ein Schwerpunkt der Museumsarbeit liegt auf der Planung und Umsetzung von Themenausstellungen, die Technik und Kunst konzeptionell verbinden. Das Zeppelin Museum zieht mit rund 240.000 Besucher*innen jährlich ein internationales Publikum an.
Die Zeppelin Museum Friedrichshafen GmbH
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für die Abteilung kaufmännische Verwaltung
einen Personalbetreuer*in / Recruiter*in (m/w/d)
in Vollzeit (100 %)
Ihre Aufgaben:
Wir suchen eine*n HR-Generalist*in für die Bearbeitung von Personalangelegenheiten der Beschäftigten der Zeppelin Museum Friedrichshafen GmbH (insgesamt 84 Beschäftigte in Anlehnung an den TVöD). Zu Ihren Aufgaben gehört im Wesentlichen:
ganzheitliche Bearbeitung von Personalvorgängen vom Eintritt bis zum Austritt der Beschäftigten:
Ansprechpartner*in für alle Beschäftigten in personalrechtlichen Fragen
Erstellung von Verträgen und Zeugnissen
Koordinierung des On- und Offboardings
allgemeines Bescheinigungswesen bzw. Korrespondenz mit beteiligten Behörden
Pflege und Verwaltung der Personalstammdaten und -akten einschließlich der Fristenüberwachung
eigenständiges Prüfen von Ansprüchen z. B. auf Teilzeit, Urlaub, Sonderurlaub, Stufenprüfungen, Lohnfortzahlung etc.
Erstellung von Sitzungsvorlagen
Personalrekrutierung inklusive der eigenständigen Durchführung von Stellenbesetzungsverfahren
Prüfung von Vorgängen im Rahmen des Qualitätsmanagements („Vier-Augen-Prinzip“)
Erstellung und Pflege von Statistiken sowie Auswertung aus Personaldatenbanken
Erarbeitung kurzer Stellungnahmen zu uneindeutigen Fall-Konstellationen
Unterstützung bei der Weiterentwicklung und Optimierung von internen Prozessen
Übernahme von Sonderaufgaben und Projekten mit Personalbezug
Ihre Qualifikationen:
abgeschlossenes einschlägiges Hochschulstudium (Bachelor), z. B. Personalmanagement, Verwaltungsfachwirt*in, Rechtsfachwirt*in o. ä. und erste Berufserfahrung im ausgeschriebenen Aufgabengebiet oder eine abgeschlossene mindestens dreijährige Berufsausbildung und mindestens fünfjährige einschlägige Berufserfahrung im ausgeschriebenen Aufgabengebiet
sehr gute Fachkenntnisse des allgemeinen Arbeitsrechts und des Sozialversicherungsrechts
versierter Umgang mit MS Office
Kenntnisse in der vorbereitenden Lohnbuchhaltung
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung angelehnt an TVöD 9b (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
einen unbefristeten Arbeitsvertrag
Gleitzeitkonto
ein interessantes Tätigkeitsfeld in einem einzigartigen Museum mit einem jungen Team
flache Hierarchien
Fortbildungsmöglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
Für weitere Fragen steht Ihnen gerne Dr. Claudia Emmert (Tel. 07541 / 3801 10) zur Verfügung.
Bei Interesse senden Sie bitte Ihre Bewerbung, bestehend aus aussagekräftigem Anschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen, bis zum 31. Mai 2025 ausschließlich an:
job@zeppelin-museum.de
(max. 10 MB).
Reisekosten können nicht erstattet werden.
Das Zeppelin Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d-fuer-die-abteilung-kaufmaennische-verwaltung/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) Untere Denkmalschutzbehörde</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-untere-denkmalschutzbehoerde/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Leitzkau Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Wahrnehmung denkmalschutzrechtlicher Aufgaben sowie allgemeiner Grundsatzangelegenheiten suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Referenten (m/w/d) am Sitz der Hauptverwaltung Schloss Leitzkau.
Ihre Aufgaben
Schnittstellenkoordination mit dem Denkmalfachamt (LDA)
Hilfe bei der Umsetzung der durch denkmalrechtliche Genehmigungen geforderten Nebenbestimmungen
Beteiligung bei der Erstellung von liegenschaftsbezogenen längerfristigen Konzeptionen
Teilnahme an Bau- und Planungsberatungen
Beratung zu geplanten Projekten/Vorhaben hinsichtlich denkmalschutzrechtlicher und verfahrensrechtlicher Belange sowie Beratung zu denkmalfachlichen/ -pflegerischen Fragestellungen
Durchführung denkmalschutzrechtlicher Verfahren (Genehmigungsverfahren nach § 14 DenkmSchG LSA, Stellungnahmen bei Fördermittelanträgen, Anzeigen gem. § 17 DenkmSchG LSA)
Recherche baurelevanter Unterlagen im Vorfeld (historische Bauunterlagen, Dokumentationen etc.)
Kontrolle laufender Bauvorhaben
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium, vorzugsweise mit rechtswissenschaftlichem oder verwaltungswissenschaftlichem Schwerpunkt
Berufspraktische Erfahrungen in der öffentlichen Verwaltung bzw. im denkmalschutzrechtlichen und denkmalpflegerischen Bereich sind erwünscht
Verständnis für Bauabläufe sowie Interesse an den bauhistorischen Besonderheiten der Liegenschaften der KST
Beherrschen der deutschen Sprache in Wort und Schrift
Überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Kontakt- und Teamfähigkeit sowie eine eigenverantwortliche und systematische Arbeitsweise
Kommunikative und rhetorische Kompetenz, sichere Umgangsformen und Verhandlungsgeschick sowie die Bereitschaft zu Dienstreisen (innerhalb Sachsen-Anhalts)
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (
Vollzeit, 40 Stunden/Woche
),
ein
unbefristetes Arbeitsverhältnis
,
gleitende Arbeitszeit,
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge,
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Leitzkau
,
tarifgerechte Eingruppierung in die
Entgeltgruppe 10 TV-L
.
Nähere Auskünfte zur Stellenausschreibung erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/05.2025-05
bis zum
15.06.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-untere-denkmalschutzbehoerde/</guid></item><item><title>Trainee (m/w/d) Filmarchivar*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/trainee-m-w-d-filmarchivarin-2/</link><description>Stiftung Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Reflexion des audiovisuellen Erbes widmet. Mit ihrem Programm in ihrem neubezogenen Zwischenquartier, dem E-Werk in der Mauerstraße in Berlin Mitte, ermöglicht die Kinemathek spannende Begegnungen mit der Welt der bewegten Bilder bis zur Fertigstellung eines geplanten Filmhauses. Sie bietet dort experimentelle Präsentationen ebenso wie ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, zeigt dort Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv und das Festival Film Restored. Die Archive und eine Fachbibliothek machen sie zu einem bedeutenden Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen zum 01.09.2025 befristet bis zum 31.08.2027 eine*n
Trainee (m/w/d) Filmarchivar*in
(Vollzeit 39 Stunden/Woche
)
Der Fokus des Traineeprogramms liegt auf dem praktischen Umgang mit analogem Filmmaterial. Fachkenntnisse werden durch die konkrete Bearbeitung von Beständen der Filmsammlung der Deutschen Kinemathek vermittelt. Die Aufgaben beziehen sich sowohl auf einzelne Filmelemente als auch auf große und komplexe Konvolute.
Auf der Grundlage eines Ausbildungsplans stehen folgende Aspekte im Fokus
:
Kennenlernen und Arbeiten mit der Filmsammlung der Deutschen Kinemathek
Arbeitsabläufe von der Übernahme und Identifizierung des Filmmaterials über die Bewertung und Dokumentation bis zur Archivierung und Zugänglichmachung
Vermittlung von Kenntnissen über technische Prozesse von der Herstellung bis zur Wiedergabe von analogem Film (Aufzeichnungs- und Wiedergabeverfahren von Bild und Ton, Kopierwerkstechnik, Kinoprojektion)
mechanische, fotografische und auditive Befundung und Bewertung von analogem Film
Sammlungsmanagement
Konservierungsverfahren und -strategien
Umgang mit Kontamination und Zerfall
Umgang mit analogen und digitalen filmtechnischen Geräten, tlw. Tätigkeiten in klimatisierten Lagern
Entwicklung von Konzepten zu Sicherungsstrategien und Verwertungsszenarien
Hospitation in einer anderen Filmerbeinstitution, sofern möglich
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einem relevanten Fach (z.B. Filmkulturerbe, Archivwissenschaft) oder einschlägige Arbeitserfahrung in einem Archiv oder Kopierwerk, einer Sammlung oder Postproduktion
Nachgewiesene gute Kenntnisse der Filmgeschichte
Nachgewiesene Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Filmtechnische Kenntnisse sind von Vorteil
Wir bieten
Eine Vergütung in Anlehnung an Anwärterbezüge (50% von EG 13 TVöD ohne Zuschläge)
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von der BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
31.05.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/trainee-m-w-d-filmarchivarin-2/</guid></item><item><title>Teamleitung (m/w/d) für den Bereich Kommunikation und Marketing (DAS MINSK)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-fuer-den-bereich-kommunikation-und-marketing-das-minsk/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 06.06.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung (m/w/d) für den Bereich Kommunikation und Marketing (DAS MINSK) in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Entwicklung und Umsetzung von Kommunikations- und Marketingstrategien zur Steigerung der Besucherzahlen und zur Förderung der nationalen und internationalenBekanntheit des Kunsthauses.
Leitung und Koordination eines kleinen Marketing- und Kommunikationsteams.
Planung und Durchführung von PR-Kampagnen, Pressearbeit und Social Media Aktivitäten.
Aufbau und Pflege eines starken Netzwerks zu Medien, Partnern und relevanten Stakeholdern, insbesondere im Bereich der zeitgenössischen Kunst.
Initiierung und Pflege von Kooperationen mit anderen kulturellen Institutionen, Tourismuseinrichtungen und lokalen Partnern.
Zusammenarbeit mit internen Teams und externen Partnern, um integrierte Marketing- und Kommunikationspläne zu erstellen.
Budgetplanung und -kontrolle für alle Marketing- und Kommunikationsaktivitäten.
Analyse und Reporting der Marketingmaßnahmen zur kontinuierlichen Optimierung.
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Marketing, Kommunikation, Betriebswirtschaft oder eine vergleichbare Qualifikation.
Mehrjährige Berufserfahrung in einer leitenden Position im Marketing und/oder Kommunikation, idealerweise im Kulturbereich.
Hervorragende Kenntnisse in der Entwicklung und Umsetzung von Marketingstrategien.
Ein starkes Netzwerk zu Medien, Partnern und relevanten Stakeholdern, insbesondere im Bereich der zeitgenössischen Kunst.
Erfahrung in der Leitung und Motivation von Teams.
Ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch, sowohl schriftlich als auch mündlich.
Kreativität, strategisches Denken und eine ausgeprägte Hands-on-Mentalität.
Hohe Affinität zu zeitgenössischer Kunst und Kultur.
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
06.06.2025
in elektronischer Form, als ein PDF Dokument mit dem Stichwort
Kommunikation
an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-fuer-den-bereich-kommunikation-und-marketing-das-minsk/</guid></item><item><title>Leitung Ticketadministration (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ticketadministration-d-m-w/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 25.05.2025 | Das Humboldt Forum ist ein neuer Ort des Erlebens, der Begegnung und des Lernens in der Mitte Berlins. Im Humboldt Forum werden herausragende Sammlungen und bedeutende Exponate mit einem multidisziplinären Veranstaltungsprogramm zusammengeführt. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist Bauherrin und Betreiberin des Humboldt Forums. Gemeinsam mit den Akteuren des Humboldt Forums (Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Humboldt Universität zu Berlin und Stiftung Stadtmuseum Berlin) bespielt sie das Haus mit einem Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm mit künstlerischer, politischer und wissenschaftlicher Ausrichtung.
Für den Bereich Besucherservice/Ticketing suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leiter*in Ticketadministration (d/m/w)
Ihre Aufgaben
Sie sind verantwortlich für den Betrieb und die kontinuierliche Weiterentwicklung des Besuchermanagement-Systems go~mus und der Kassensoftware Korona gemäß der betrieblichen und strategischen Anforderungen des Humboldt Forums. Sie stellen den reibungslosen Betrieb für Kauf- und Buchungsvorgänge im Ticket-Webshop, am Telefon und an der Kasse sicher. Ihnen sind zwei Mitarbeiter*innen fachlich direkt unterstellt.
Ihr Tätigkeitsfeld umfasst weiterhin u. a. folgende Aufgaben:
Sie sind zentrale Ansprechperson für alle fachlichen und strategischen Fragen rund um das Ticketing – inklusive Preisstruktur, Webshop, Paymentanbindung, Befragungsoptionen an der Kasse und Auswertungen.
Sie klären operative Fragen und setzen tagesaktuelle Aufgaben in der Ticketadministration bei hohem Arbeitsaufkommen und im Vertretungsfall um.
Sie entwickeln die langfristige Strategie des Ticketings unter Berücksichtigung aktueller und zukünftiger Anforderungen, Besucherinteressen und des Budgets weiter.
Sie betreuen Schnittstellen zu Systemen wie CRM (Salesforce), ERP (MS Business Central) und Planungssoftware (EVIS) und entwickeln diese weiter.
Sie verantworten die Konzeption und Umsetzung von Schulungen für das Besucherservice-Team.
Sie sind verantwortlich für die User-Administration und das Rollen/Rechte-Konzept.
Sie sind zuständig für die technische Anbindung externer Vertriebsplattformen (z.  GetYourGuide und Visit Berlin).
Sie entwickeln und implementieren Gruppenbuchungsprozesse (z. B. für gewerbliche Gruppen).
Ihr Profil
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Wirtschaftsinformatik oder in einem vergleichbaren Studiengang oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen.
Sie haben mindestens drei Jahre Berufserfahrung im Bereich Ticketadministration vorzugsweise in größeren Kulturinstitutionen oder Festivals.
Sie haben sehr gute Kenntnisse in der Administration von Ticketing-und Kassen-Software (go~mus, Korona, Eventim, Reservix u. ä.)und verfügen über Excel-Know-how.
Sie sind in der Lage, Weiterentwicklungsbedarfe zu erkennen, zu durchdenken und in die Realität umzusetzen.
Sie verfügen über Erfahrung in der Schulung und Anleitung von Teams im Bereich Ticketing sowie in der fachlichen Führung von Mitarbeiter*innen.
Sie sind lösungsorientiert und ausgesprochen teamfähig.
Sie arbeiten eigenverantwortlich, strukturiert und ergebnisorientiert.
Sie verfügen über eine hohe Auffassungsgabe sowie über die Fähigkeit zum vernetzten Denken und Handeln in einer komplexen Struktur.
Sehr gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkten, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durchFort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z. B
.
39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge(VBL)
Arbeitgeberzuschuss für dasJobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugangzu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie
Zugang
zu den staatlichen Museen Berlins
Verschiedene Angebote für Mitarbeiter*innen
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD- Bund für die Entgeltgruppe 11. Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet in Vollzeit mit 39 Wochenstunden. Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter
bewerbung@humboldtforum.org
Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Ute Behrmann (Leitung Besucherservice &amp; Ticketing).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungsfrist
Lust darauf ein Teil der Stiftung Humboldt Forum zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung bis einschließlich 25.05.2025 über den untenstehenden Button.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ticketadministration-d-m-w/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter Controlling Grabungsbereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-controlling-grabungsbereich-m-w-d-3/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 31.05.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– ist im Bereich der Verwaltung der Drittmittelgrabungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachbearbeiter Controlling Grabungsbereich (m/w/d)
zu besetzen.
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle. Die Stelle ist mit EG 10 TV-L bewertet.
Der Dienstort ist Halle (Saale).
Aufgaben:
Controlling im Bereich der Abrechnungen von Drittmittelgrabungen mit Auswertungen und Berichterstattung
Koordinierung und Umsetzung verwaltungs- und haushaltsrechtlicher Aufgaben in enger Zusammenarbeit mit dem Haushaltsreferat
Mitarbeit bei der Entwicklung und Anwendung von Controllinginstrumenten
Mitarbeit beim Aufbau und der Fortschreibung einer Kosten- und Leistungsrechnung
Koordinierung des Controllings der Grabungsabrechnungen
Kommunikation mit übergeordneten Behörden, Dritten und intern
Mitarbeit bei der Planung der Vorhaben, deren Budgetüberwachung und Abrechnung
Erstellen von Controllingberichten
Überwachung der Einhaltung der Vorgaben des Tax Compliance Management System (TCMS) im Grabungsbereich
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium zum/zur Dipl.-Betriebswirt/in und/oder Dipl.-Kaufmann/frau und/oder Dipl.-Verwaltungswirt/in und/oder vergleichbarer einschlägiger Bachelor/Master-Abschluss; erfolgreich abgeschlossener Verwaltungslehrgang II und/oder Qualifikation als Steuerfachwirt/in oder Betriebswirt/in
Berufserfahrung im Bereich Controlling
gute IT-Kenntnisse
wünschenswert: Berufserfahrungen im Bereich des öffentlichen Dienstes, Kenntnisse im HAMISSA
Persönliche Voraussetzungen:
hervorragende organisatorische und analytische Fähigkeiten
sorgfältige, ergebnisorientierte und strukturierte Arbeitsweise
Ausgeprägte Kommunikations-, Kooperations- und Teamfähigkeit
Interdisziplinäres Denken, Zuverlässigkeit, Belastbarkeit und Engagement
Verantwortungsbewusstsein und Selbstständigkeit
Führerschein der Klasse B/3
Wir bieten Ihnen:
unbefristete Stelle in Vollzeit (derzeit 40 Std./Woche); die Stelle ist nur in bedingtem Rahmen auch für Teilzeit geeignet
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung und kreativem Gestaltungsspielraum
Mitarbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
einen attraktiven Arbeitsplatz in einer modernen Verwaltung
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr bei einer 5 Tage Woche (24.12. und 31.12. frei)
Jahressonderzahlung und eine zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Möglichkeiten zur Teilnahme an Fort- und Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen (z. B. Gleitzeit, Telearbeit im Rahmen dienstlicher Möglichkeiten)
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 04/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 31.05.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA
unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-controlling-grabungsbereich-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Museologe (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-w-m-d-3/</link><description>Westpreußisches Landesmuseum, Warendorf Bewerbungsende: 20.06.2025 | Das Westpreußische Landesmuseum (WLM), das sich in der Trägerschaft der Kulturstiftung Westpreußen (KSW) befindet, bewahrt die materielle und immaterielle Überlieferung der Landesgeschichte Westpreußens und seiner multiethnischen Geschichte. Auf Grundlage des § 96 des Bundesvertriebenengesetzes (BVFG) erforscht es die Kunst- und Kulturgeschichte der vormaligen Provinz Westpreußen, die heute Teil der Republik Polen ist, sammelt und erhält dingliches Kulturgut und Erinnerungswerte und präsentiert diese in Sonder- und Dauerausstellungen mit dem Ziel, Vergangenheit und Gegenwart der historischen Kulturregion einem deutschen und internationalen Publikum bekannt und verständlich zu machen. Zusammen mit seinen polnischen Partnerinstitutionen entwickelte das WLM Projekte zur Erinnerung und Pflege des gemeinsamen Kulturerbes und fördert den nachbarschaftlichen Kulturaustausch mit Polen. – Die Ausstellungsbereiche sind dienstags bis sonntags sowie an mehreren Feiertagen für das Publikum geöffnet. Darüber hinaus finden regelmäßig auch Abendveranstaltungen statt.
Zur Unterstützung des Museumsteams sucht das WLM zum nächstmöglichen Termin einen Museologen (w/m/d).
Ihre Aufgaben:
Pflege, Verwaltung und systematische Dokumentation der musealen Sammlung
Unterstützung bei der Digitalisierung von Sammlungsbeständen und der Weiterentwicklung der Sammlungsdatenbank
Mitarbeit bei konservatorischen Maßnahmen und der Betreuung des Magazins und Depots
Mitwirkung bei Auf- und Abbauarbeiten von Dauer- und Sonderausstellungen
Unterstützung bei der organisatorischen Umsetzung musealer Veranstaltungen
Enge Zusammenarbeit mit dem wissenschaftlichen Team, der Museumspädagogik und der Verwaltung
In geringem Umfang Durchführung kleinerer Transport- und Montagetätigkeiten sowie hausmeisterlichen Aufgaben im Museumsbetrieb
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Museologie, Museumskunde oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Fundierte Kenntnisse im Bereich der musealen Sammlungsarbeit und Dokumentation und Interesse an Sammlungsbezogener Museumsarbeit und am Erhalt kulturellen Erbes
Handwerkliches Geschick und Bereitschaft zu praktischen Tätigkeiten im Ausstellungs- und Museumsbetrieb
Gute EDV-Kenntnisse, idealerweise Erfahrung im Umgang mit Museumsdatenbanken
Körperliche Belastbarkeit
Führerschein Klasse B oder höher
Teamfähigkeit, Kommunikationsfähigkeit, Eigeninitiative, hohe Flexibilität
Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit und Verantwortungsbewusstsein
Gute Umgangsformen sowie freundliches und sicheres Auftreten
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und in den Abendstunden
Gute deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen:
Ein interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Mitarbeit in einem erfahrenen, kreativen Team
Eine zunächst auf 1,5 Jahre befristete Vollzeitbeschäftigung mit 39 h/W, verbunden mit der Option auf eine unbefristete Weiterbeschäftigung
eine Bezahlung nach Entgeltgruppe 9a TVöD
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das WLM begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Für Fragen zu der ausgeschriebenen Stelle
wenden Sie sich bitte an den Leiter des Westpreußischen Landesmuseums
Herrn Martin Koschny M. A.
Telefon:
02581 92777- 16
E-Mail:
martin.koschny@westpreussisches-landesmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige schriftliche Bewerbung mit den entsprechenden Unterlagen, die Sie bitte als zusammenhängende pdf-Datei bis zum 20. Juni 2025 an:
martin.koschny@westpreussisches-landesmuseum.de
senden.
Hinweis auf die Aufbewahrung der Unterlagen (Datenschutz)
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht.
Die Aufbewahrungsfrist für Bewerbungen beträgt 6 Monate nach Eingang.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie auf der Website des Museums.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiters-in-m-w-d/</link><description>Westpreußisches Landesmuseum, Warendorf Bewerbungsende: 26.05.2025 | Am
Westpreußischen Landesmuseum
in Warendorf ist zum 1. Juli 2025 die Stelle einer/eines
Wissenschaftlichen Mitarbeiters/-in (m/w/d)
zu besetzen.
Die Kulturstiftung Westpreußen ist seit 1975 die Trägerstiftung des Westpreußischen Landesmuseums. Es bildet auf der Grundlage des § 96 Bundesvertriebenengesetz (BVFG) die zentrale Einrichtung, die die Kulturgeschichte Westpreußens erforschen, dingliches Kulturgut sammeln und erhalten sowie die Arbeitsergebnisse präsentieren soll. Das Museum soll Vergangenheit und Gegenwart der gesamten Kulturregion Westpreußen bekannt machen und einen Beitrag zur Verständigung zwischen Deutschland und Polen leisten. Das Westpreußische Landesmuseum wird von der Bundesrepublik Deutschland, vom Land Nordrhein-Westfalen, vom Landschaftsverband Westfalen-Lippe sowie von der Stadt Warendorf institutionell gefördert.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Sie bereiten Ausstellungen und Veranstaltungen sowohl inhaltlich als auch organisatorisch vor und führen diese durch.
Sie betreiben historische, sozial- und kulturgeschichtliche Forschung zur deutsch-polnischen Kulturregion an der unteren Weichsel.
Sie wirken am Aufbau und an der Pflege der Sammlungen mit, insbesondere des Bildarchivs und der Westpreußen-Bibliothek.
Sie übernehmen die konzeptionelle und redaktionelle Betreuung von Publikationen.
Sie sind verantwortlich für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit.
Das erwarten wir von Ihnen:
Sie haben ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Geschichte, der Kunstgeschichte oder einer anderen einschlägigen Kulturwissenschaft, idealerweise mit Promotion,
Sie verfügen über tiefergehende Kenntnisse von aktueller Museumsarbeit und zeitgemäßen Vermittlungsmethoden und
Sie haben die Fähigkeit zu selbstständigem Arbeiten sowie Teamfähigkeit und Flexibilität
Von Vorteil sind weiter:
Sie verfügen über gute Kenntnisse und ein ausgeprägtes Interesse an der westpreußischen Landes- und Kulturgeschichte.
Sie bringen Erfahrungen im Museums-, Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement sowie im Marketing, Kulturmanagement, in der Museumsvermittlung und der Öffentlichkeitsarbeit mit.
Sie besitzen ausgeprägte methodische, kommunikative und soziale Kompetenzen.
Sie beherrschen die deutsche Sprache sicher in Wort und Schrift.
Sie haben Erfahrungen in redaktionellen Tätigkeiten.
Sie verfügen über polnische Sprachkenntnisse oder sind bereit, diese zu erwerben.
Sie sind bereit, auch abends und an Wochenenden zu arbeiten.
Die Stelle:
Die Stelle kann zunächst für 18 Monate besetzt werden. Nach Möglichkeit kann danach die Übernahme in ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis vorgenommen werden. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Eignung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD Bund). Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (derzeit 39 Stunden pro Woche) und der Dienstort ist Warendorf.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt. Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderungen sind erwünscht, wobei eine persönliche Mobilität auch in nicht barrierefreiem Umfeld gegeben sein muss. Die KSW begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Für Fragen zu der ausgeschriebenen Stelle
wenden Sie sich bitte an den Leiter des Westpreußischen Landesmuseums
Herrn Martin Koschny M. A.
Telefon:
02581 92777- 16
E-Mail:
martin.koschny@westpreussisches-landesmuseum.de
Die Kulturstiftung Westpreußen freut sich auf Ihre
aussagekräftige Online-Bewerbung
mit den entsprechenden Unterlagen (tabellarischer Lebenslauf, Zeugnisse, lückenlose Tätigkeitsnachweise) bis zum
26
.05.2025
auf
:
https://karriere.warendorf.de/jobposting/29e8a083aa7739749af875d11c6f7355a798f3af
Hinweis auf die Aufbewahrung der Unterlagen (Datenschutz)
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiters-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Elektrotechnik / Elektrofachkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-elektrotechnik-elektrofachkraft-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 25.05.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum 01.09.2025 eine*n
Mitarbeiter*in Elektrotechnik / Elektrofachkraft (m/w/d) unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-elektrotechnik-elektrofachkraft-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Bildungsreferent*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-12/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 22.05.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist im Fachbereich Bildung und Vermittlung, Abteilung Ausstellungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Bildungsreferent*in (m/w/d)
zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31. Dezember 2025 verbunden mit der Option einer Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe) und nach Entgeltgruppe 11 TVöD-Ost bewertet.
Der Dienstort ist Berlin-Mitte. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 25 Wochenstunden.
Die Bereitschaft zur Wochenendarbeit, an Feiertagen oder abends wird vorausgesetzt.
Das Aufgabengebiet erfordert die schnelle Einarbeitung in unterschiedliche Themen und die Übernahme von verschiedenen Aufgaben im Fachbereich Bildung und Vermittlung sowie in der Abteilung Ausstellungen.
Im Wesentlichen handelt es sich um folgende Aufgaben in den Wechselausstellungen „Gewalt ausstellen: Erste Ausstellungen zur NS-Besatzung in Europa, 1945-1948“ „Natur und deutsche Geschichte. Glaube – Biologie – Macht“ und andere:
Ausarbeitung und Übernahme von Überblicks‐ und Themenführungen (analog und digital) in deutscher sowie mind. einer unten genannten Fremdsprache für Einzelbesucher, nationale und internationale Gruppen
Konzept und Durchführung von geschichtsdidaktischen Formaten (z.B. Filmwerkstätten, Geschichtswerkstätten, Familienangeboten; PC-Stationen, u.a.) analog und digital
Ausarbeitung von Konzept und Durchführung von Überblicks‐ und Themenführungen; Betreuung von VIP-Gruppen und Abend- oder Sonderveranstaltungen für nationale und internationale Gruppen und Multiplikatorenveranstaltungen in der Bildungsarbeit (analog und digital)
Mitarbeit bei der inklusiven Gestaltung der Ausstellung „Natur und deutsche Geschichte“ und andere Ausstellungen
Mitarbeit an Formaten für Kinder für die Ausstellung „Natur und deutsche Geschichte“ und andere Ausstellungen und Veranstaltungen
Erstellen von Vorlagen in bildungspolitisch, aktuellen Themen für interne und externe Diskussionen
Verfassen von Vorlagen für Werbetexte
Übernahme von Führungen rund ums Zeughaus
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossene Hochschulbildung einer der Fachrichtungen Geschichte, Geschichtsdidaktik, Politologie, Public History, Kunstgeschichte oder in einer verwandten Fachrichtung
Sehr gute historische und/oder kulturhistorische Kenntnisse des 19. und 20. Jahrhunderts
Nachgewiesene museumspädagogische oder geschichtsdidaktische Berufserfahrung
Fließende Kenntnisse in Deutsch und Englisch oder Französisch (ab GER-Niveaustufe C1)
Wünschenswert sind:
Erfahrungen in den Themen Inklusion und Barrierefreiheit
Kenntnisse in der interkulturellen Bildungsarbeit
Erfahrung mit der Konzeption von Formaten und / oder Programmen für Kinder und Jugendliche
Fließende Kenntnisse einer dritten Sprache in Wort und Schrift wie z.B. Spanisch, Französisch, Italienisch, Polnisch, Türkisch u.a.
Teamfähigkeit und Belastbarkeit (Tätigkeiten fallen auch am Wochenende oder abends an)
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Deutsches Historisches Museum und zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung gestanden haben.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: BUV
bis zum
22.05.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildungsreferentin-m-w-d-12/</guid></item></channel></rss>