<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leiter Museumstechnik und Depot (männlich/weiblich/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-museumstechnik-und-depot-maennlich-weiblich-divers/</link><description>Kulturamt der Stadt Gera, Gera Bewerbungsende: 05.05.2025 | Gera, eine mittelgroße Stadt mit einer zentralen Lage, vereint in sich ein breites Spektrum an Lebensqualität. Die Stadt ist reich an Kultur, Sport, Wohnmöglichkeiten, Natur sowie Wirtschaft und bietet damit alles, was das Herz begehrt. Gera ist ein Wirtschaftsstandort, der von den vielen liebens- und lebenswerten Ortsteilen profitiert. Die Vielfalt und Qualität der Lebensbedingungen in Gera machen es zu einem attraktiven Ort für Menschen jeden Alters.
Als einer der größten Arbeitgeber der Region verstehen wir es als unsere Aufgabe die Stadt weiterzuentwickeln und voranzutreiben. Wir laden Sie ein, an diesem Vorhaben mitzuwirken und als ein Teil der Stadtverwaltung diese Entwicklung mitzugestalten.
Zur Verstärkung des
Kulturamtes, Abteilung Museen,
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Leiter Museumstechnik und Depot
(männlich/weiblich/divers)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Koordination der technischen Arbeitsabläufe an den fünf städtischen Museumsstandorten sowie in den Außendepots, insbesondere:
Erstellung der Arbeitspläne für das Team
Durchführung von Dienstberatungen
Ausstellungsauf- und -abbau
Ertüchtigung der Räumlichkeiten für die Ausstellungsbelange
Koordinierung der Restaurierungsmaßnahmen
Durchführung von Kunsttransporten
Vergabe und Controlling von Dienstleistungen
Sicherstellung regelmäßiger Wartungsaufgaben
Ermittlung der Werkzeug- und Werkstattbedarfe
Depotleitung unter Beachtung aller erforderlichen Vorgänge personeller, organisatorischer und fachlicher Art (Museumstechnik, Restauration, Konservation und Präparation), insbesondere:
Sicherstellung der Arbeitsabläufe unter Berücksichtigung der Sicherheitsbestimmungen entsprechen der Arbeitsvorschriften, Versicherungs- und Leihgebervorgaben sowie DIN-Vorschriften
Erfassung des Depotguts nach Kriterien wie Material, Maße, Zustand, konservatorische, sicherheitstechnische, lagerungstechnische und logistische Belange (u. a. Vorbereitung Konzeptentwürfe zur Depotplanung, Standortverwaltung, Monitoring)
Unterstützung besonderer Projekte während der Planungs- und Bauphase
Unser Angebot
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in Vollzeit
ein jährliches Entgelt zwischen 45.390,49 Euro und 63.744,05 Euro brutto entsprechend der Bewertung nach der
Entgeltgruppe
E 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
ein jährlicher Urlaubsanspruch von 30 Tagen
einen Arbeitsplatz bei einem modernen, dienstleistungs- und bürgerorientierten Arbeitgeber in einer kulturell vielfältig geprägten Stadt
flexible Arbeitszeiten zur guten Vereinbarkeit der persönlichen Lebenssituation mit der beruflichen Verantwortung
eine Zusatzversorgung zur betrieblichen Altersvorsorge
die Möglichkeit der Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen
Vorteilsportal für Mitarbeiterangebote – „Corporate Benefits“
die Option des Fahrradleasings für Tarifbeschäftigte
Folgende Anforderungen müssen Sie erfüllen
erfolgreich abgeschlossenes (Fach-) Hochschulstudium oder vergleichbarer Abschluss (Bachelor oder Diplom) in der Fachrichtung Restaurierung/Konservierung oder Museologie
souveräner Umgang mit moderner Bürokommunikation, Standard- und
Anwendersoftware
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (Muttersprachler oder vergleichbar mit Sprachniveau C1)
Führerschein der Klasse B
Die Erfüllung folgender Anforderungen ist wünschenswert
anwendungsbereite Kenntnisse in der Sammlungsqualifizierung, Depotplanung und Projektmanagement
Berufserfahrungen in der öffentlichen Verwaltung, vorzugsweise im musealen Bereich
Führungserfahrung
gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Wenn Sie eine hochmotivierte Persönlichkeit sind, die insbesondere über gutes fachliches Wissen und persönliche Kompetenzen, wie Teamfähigkeit sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten verfügt, selbstständig und flexibel agiert und in der Lage ist, strukturiert zu arbeiten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Eine hohe Auffassungsgabe sowie analytische Fähigkeiten runden ihr Profil bestenfalls ab.
Die Stadtverwaltung Gera setzt sich aktiv für die Förderung von Gleichstellung und Diversität in allen Bereichen ihrer Tätigkeit ein. Wir glauben, dass Vielfalt in unseren Teams zu innovativen Lösungen und einer positiven Arbeitsatmosphäre beiträgt. Daher laden wir alle qualifizierten Personen ein, sich um die ausgeschriebene Position zu bewerben, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie
sexueller Orientierung und Identität.
Haben Sie Fragen?
Organisatorische Fragen beantwortet Ihnen gern Frau Opitz, Leiterin des Teams Personalgewinnung und -entwicklung, telefonisch unter 0365/838-1320 oder per E-Mail an
personal.bewerbung@gera.de
. Für grundsätzliche Anfragen steht Ihnen der Leiter des Kulturamtes, Herr Eckerle, unter der Telefonnummer 0365/838-3600 zur Verfügung.
Ihre Bewerbung
Bitte beachten Sie, dass eingehende Bewerbungen auf ihre fachliche Qualifikation ausgewertet werden. Wir können Sie im weiteren Auswahlverfahren folglich nur dann berücksichtigen, wenn Sie uns Nachweise hierüber vorlegen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit
aussagefähigem Bewerbungsschreiben,
tabellarischem Lebenslauf zur lückenlosen Darstellung Ihres Ausbildungs- und beruflichen Werdegangs,
Zeugniskopien der geforderten Abschlüsse,
qualifizierten Arbeitszeugnissen,
Nachweis des Führerscheins der Klasse B.
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser
Online-Bewerbungsportal
auf der Plattform Interamt.
Ausschreibungsschluss ist der
5. Mai 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-museumstechnik-und-depot-maennlich-weiblich-divers/</guid></item><item><title>Teamassistenz (m/w/d) in der Abteilung Wissen – Sammlung, Archive und Forschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-in-der-abteilung-wissen-sammlung-archive-und-forschung/</link><description>ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 30.04.2025 | Das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe wurde 1989 gegründet, um die klassischen Künste ins digitale Zeitalter fortzuschreiben. Heute ist das ZKM weltweit eines der renommiertesten Häuser für einen offenen Kunstbegriff und ist zugleich Ausstellungs- und Veranstaltungsort sowie Forschungsinstitution. Dabei bewegt es sich national und international in vielfältigen Netzwerken mit renommierten Partnern aus Kultur, Wissenschaft und Musik. Wir sind eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit der Stadt Karlsruhe und dem Land Baden-Württemberg als Stifter.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-in-der-abteilung-wissen-sammlung-archive-und-forschung/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) der Graphischen Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-der-graphischen-sammlung/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.05.2025 | Bei der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Leitung (m/w/d) der Graphischen Sammlung
zunächst befristet für die Dauer von 12 Monaten in Vollzeit zu besetzen. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Das Aufgabengebiet ist nach Entgeltgruppe 13 TV-L bewertet. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Koblenz, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Die Graphische Sammlung umfasst ca. 50.000 Blätter vom späten Mittelalter bis zur Gegenwart und ist damit die größte graphische Sammlung in Rheinland-Pfalz. Die Bestände sind sehr vielfältig und umfassen Aquarelle, Handzeichnungen, Druckgrafiken, Künstlerautographen und alte Fotografien. Die Zeichnungen des 19. Jahrhunderts, besonders der deutschen Romantik und der Nazarener, bilden einen zentralen Schwerpunkt. Ein Alleinstellungsmerkmal bilden die umfassenden Bestände von Max Slevogt, dessen grafischer Nachlass 2014 erworben wurde. Eine Mitarbeit am Max Slevogt-Forschungsprojekt des Museums ist wünschenswert.
In den kommenden Jahren ist die Neukonzeption des Museums mit einer Neuaufstellung seiner Bestände geplant. Als Mitglied des Museumsteams erhalten Sie die Möglichkeit, auch die Bestände der Graphischen Sammlung neu und publikumswirksam zu präsentieren.
Das interessante Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
die wissenschaftliche Betreuung der Graphischen Sammlung des Landesmuseums Mainz (u. a. Leihverkehr, Sammlungspflege, Depotmanagement, Drittmittelakquise)
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungsprojekten in der Funktion der verantwortlichen Projektleitung
Realisierung von wissenschaftlichen Publikationen
Mitwirkung bei der Weiterentwicklung der Dauerausstellung in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung, den Kuratoren und Restauratoren des Museums
Fortführung der wissenschaftlichen Inventarisierung und Erschließung der Sammlungsbestände
Mitarbeit bei der Inventarisierung und Digitalisierung
Mitarbeit bei der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Leitung der Restaurierungswerkstätten, insbesondere Steuerung des Personaleinsatzes, verantwortliche Budgetverwaltung sowie eigenverantwortliche Durchführung von Vergabeverfahren für diesen Bereich
Für die Wahrnehmung dieser Aufgaben erwarten wir:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte (mindestens Master/Magister), idealerweise ergänzt um eine Promotion
mehrjährige Berufserfahrung im Museums- und Ausstellungswesen, idealerweise in einer Graphischen Sammlung
profunde Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte, vor allem umfassende Kenntnisse im Bereich der Grafik aller Epochen
wissenschaftliche Publikationen zu kunst- und kulturwissenschaftlichen Themen
Erfahrung in der Pflege und Anwendung von Datenbanken
Begeisterung für digitale und moderne mediale Präsentationsformen
Erfahrung in der Projektleitung, einschl. der Personaleinsatz- und Budgetsteuerung sowie der Anwendung der einschlägigen Vergabevorschriften
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team werden vorausgesetzt
hohes Maß an Eigenverantwortung, Kommunikationsfähigkeit sowie Engagement und Belastbarkeit
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
Grundkenntnisse im Arbeits- und Vertragsrecht
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der modernen Bürokommunikationstechnik
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Die regelmäßige durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit beträgt bei Vollzeit 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Mit dem Vorliegen der personalwirtschaftlichen Voraussetzungen wird eine unbefristete Beschäftigung angestrebt.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 28/2025 bis zum 01.05.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-der-graphischen-sammlung/</guid></item><item><title>Archäologe / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-3/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 29.04.2025 | Beim Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt sind, zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristete Stellen als
Archäologen / Leiter archäologischer Grabungen (m/w/d)
für den Einsatz als Grabungsleiter* bei baubegleitenden archäologischen Untersuchungen (z. B. mobiles Archäologieteam) und bei Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und Zeitdauer (z. B. Stadtkern, Infrastruktur) zu besetzen.
Die Stellen sind mit E 13 TV-L bewertet. Die Stellen verstehen sich vorbehaltlich der zur Verfügung stehenden Mittel und sind entsprechend der jeweiligen Ausgrabungsvorhaben befristet.
Es handelt sich um Vollzeitstellen. Der Dienstort richtet sich nach dem Einsatzort.
Aufgaben:
Grabungsleiter leiten die jeweiligen baubegleitenden Maßnahmen bzw. Ausgrabungen unterschiedlicher Größe und weisen das unterstellte Fach- und Grabungspersonal an
Grabungsleiter koordinieren die Baustellentechnik, Vermessung sowie Fundbearbeitung und leiten das Grabungsbüro
Grabungsleiter sind für den Grabungsfortschritt gemäß Bauzeitenplan verantwortlich
Grabungsleiter übernehmen verantwortlich den Gesamtbericht zur Ausgrabung
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Ur-, Vor- und Frühgeschichte oder Mittelalterarchäologie oder andere archäologische Fachdisziplinen sowie einschlägige Kenntnisse der mitteldeutschen Ur- und Frühgeschichte
Erfahrung bei der Leitung von Grabungsprojekten oder mehrmonatige Geländeerfahrung
einschlägige EDV-Kenntnisse (z. B. MS Office-Paket)
Kenntnisse der einschlägigen Arbeitsschutzbestimmungen und Erfahrung beim Arbeiten auf Baustellen
wünschenswert sind Kenntnisse der Vermessung
Persönliche Voraussetzungen:
Körperliche Eignung zum Einsatz auf Baustellen
Ausgeprägte Bereitschaft im Team zu arbeiten, hohe Flexibilität, ausdauernde Einsatzbereitschaft
Führerschein Klasse B, Bereitschaft zum Führen eines Dienst-Kfz
Bereitschaft zum Führen einer Flugdrohne
Wir bieten Ihnen:
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze schätzt
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 02/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 29.04.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–
Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA
unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
*Aus Gründen der besseren Lesbarkeit wird auf die gleichzeitige Verwendung der Sprachformen männlich, weiblich und divers (m/w/d) verzichtet. Sämtliche Personenbezeichnungen gelten gleichermaßen für alle Geschlechter.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologe-leiter-archaeologischer-grabungen-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-26/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 27.04.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg.
Im Badischen Landesmuseum Karlsruhe ist ab dem nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet und in Vollzeit
die Stelle eines Restaurators / einer Restauratorin (m/w/d)
in der Fachrichtung Gemälde/ Skulpturen und präventive Konservierung zu besetzen.
Die Tätigkeit umfasst v.a.:
die konservatorische und restauratorischen Betreuung von Gemälden, Skulpturen, Plastiken, polychrom gefassten Objekten, sowie modernen und zeitgenössischen Sammlungsgut
die Erstellung, Entwicklung und Durchführung von anspruchsvollen Konservierungs- und Restaurierungskonzepten im Rahmen der anstehen Umlagerung der Sammlungen in ein neues Interimsdepot
die konservatorische Betreuung, Planung und Umsetzung von Sonderausstellungen, deren fachgerechter Auf- und Abbau und deren Dokumentation
die Abwicklung des nationalen/ internationalen Leihverkehrs
die Weiterentwicklung und Ausführung des IPM im Rahmen der präventiven Konservierung
die Dokumentation und Archivierung von sammlungsrelevanten Daten in der Museumsdatenbank Imdas
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (mind. Bachelor-Abschluss, Master-Abschluss wünschenswert) in einem der Fachrichtung entsprechenden Studiengang der Restaurierung oder vergleichbare Qualifikation
ausgewiesene Berufserfahrungen in den entsprechenden, angegebenen Arbeitsfeldern eines größeren Museums oder in der Denkmalpflege
nachgewiesene fachgerechte Erfahrungen im Umgang mit Objekten, Leihverkehr und Transportorganisation (u. a. Erstellen von Facility Reports, Versicherungs- und Zollfragen)
ausgeprägtes Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
hohes Maß an Eigeninitiative, Kommunikations- und Teamfähigkeit
souveränes persönliches Auftreten, Belastbarkeit, Kreativität und Flexibilität
sicheres mündliches und schriftliches Auftreten in Deutsch und Englisch
sehr gute Kenntnisse in der Anwendung einer museumsspezifischen Datenbank und in den gängigen MS Office-Anwendungen
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 10 TV-L inkl. Jahressonderzahlung
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 27.4.2025 an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Bewerbungskennziffer „Restaurierung II/25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Restaurierungswerkstätten, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-26/</guid></item><item><title>Kaufmännische:r Koordinator:in Erinnerungsort Kolonialismus (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischen-koordinatorin-erinnerungsort-kolonialismus-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
befristet
bis zum
31. Dezember 2026
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Kaufmännische:n Koordinator:in Erinnerungsort Kolonialismus (m/w/d)
Entgeltgruppe 10 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Projekt
Seit Mai 2024 ist ein Projektteam mit der Erarbeitung eines Konzepts und Realisierungsvorschlags für einen Erinnerungs- und Bildungsort bzw. ein Dokumentationszentrum zur Erinnerung und Aufarbeitung des Kolonialismus in Berlin betraut. Angedockt an das Stadtmuseum Berlin, baut die Arbeit des Teams im Auftrag des Landes Berlin auf dem Projekt „Erinnerungskonzept für Berlins koloniale Vergangenheit“, das im April 2024 der Senatsverwaltung übergeben wurde, auf. Die Arbeit findet dabei in enger Kooperation mit zwei vom Senat geförderten Projekten statt: der Koordinierungsstelle für ein gesamtstädtisches Aufarbeitungskonzept bei Decolonize Berlin e. V., sowie der Kompetenzstelle Dekolonisierung am Stadtmuseum Berlin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischen-koordinatorin-erinnerungsort-kolonialismus-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-91/</link><description>Kunsthalle München, München Bewerbungsende: 29.04.2025 | Ihr Ziel ist es, mit Ausstellungen Menschen zu begeistern und neue Perspektiven zu eröffnen? Sie möchten ein breit aufgestelltes Programm mitgestalten, das sich an ein diverses Publikum richtet? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung: In der kuratorischen Abteilung der Kunsthalle der Hypo-Kulturstiftung (kurz: Kunsthalle München) ist zum 11. August 2025 eine Stelle (100%) als Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) zu besetzen. Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet, mit der Option zur Verlängerung.
Mit rund 350.000 Besucher:innen jährlich ist die Kunsthalle München eines der renommiertesten Ausstellungshäuser Deutschlands. Trägerin der Kunsthalle München ist die Hypo-Kulturstiftung. Im Herzen der Münchner Innenstadt gelegen werden hier pro Jahr drei große Ausstellungen zu den unterschiedlichsten Themen gezeigt: von Malerei, Skulptur und Grafik über Fotografie bis hin zu Kunsthandwerk, Design oder Mode. Monografische Ausstellungen und thematische Projekte wechseln sich dabei ab, aber auch interdisziplinäre Ansätze finden im vielseitigen Programm der Kunsthalle München ihren Platz.
Aufgaben
Die Hauptaufgabe besteht in der Mitwirkung an der Vorbereitung von Ausstellungen und umfasst u.a. folgende Tätigkeiten:
Mitarbeit an der inhaltlichen und visuellen Ausstellungskonzeption
Wissenschaftliche Recherchen
Mitarbeit bei der Katalogredaktion (u.a. Bildredaktion, Korrektorat)
Mitarbeit bei der Erstellung des Audioguides
Verfassen und Redigieren von Raum- und Objekttexten
Arbeit mit der Ausstellungssoftware cura
3D
Mitarbeit an einem kulturell und sozial inklusiven Begleitprogramm
Konzeption und Gestaltung eines ausstellungsbezogenen Kinderbegleithefts
Führungen durch die Ausstellungen
Unterstützung des Ausstellungsmanagements beim Leihverkehr (u.a. Korrespondenz mit internationalen Leihgeber:innen und Kooperationspartner:innen, Erstellung und Pflege von Exponatlisten)
Unterstützung des Ausstellungsmanagements bei der Organisation des Ausstellungsumbaus (u.a. Transport und Versicherung, Auf- und Abbau, Kurierplanung)
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister) im Fach Kunstgeschichte oder Kunstwissenschaft
Fundierte Kenntnisse der Kunstgeschichte
Erste Erfahrungen im Museums- oder Ausstellungsbetrieb
Ausgezeichnetes Organisations- und Kommunikationsgeschick
Ausgeprägte Sozial- und Kommunikationskompetenzen
Stilsicheres Deutsch sowie sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Grundkenntnisse in Französisch oder Spanisch oder einer weiteren Fremdsprache sind von Vorteil
Sicherer Umgang mit EDV-Systemen
Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft, Belastbarkeit, Eigeninitiative, Teamfähigkeit
Wir bieten
Einblicke in alle Aufgabenbereiche eines Ausstellungshauses
Eine interessante und vielseitige Tätigkeit in einem internationalen Arbeitsumfeld
Ein dynamisches, offenes und motiviertes Team, das die Möglichkeit bietet, sich mit individuellen Fähigkeiten und Ideen einzubringen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit sehr guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Arbeitgeberzuschuss für DeutschlandticketJob und EGYM-Wellpass
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie die Unterlagen (inkl. Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien, sonstigen Qualifikationsnachweisen)
in einem PDF-Dokument (max. 12 MB) bis 29. April 2025
mit dem Betreff: »Bewerbung Wissenschaftliches Volontariat« an: Juliane Wehrmeyer,
personal@hypo-kulturstiftung.de
.
Per Post eingesendete Bewerbungsunterlagen werden nur mit frankiertem Rückumschlag zurückgesandt. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Für administrative Fragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen Juliane Wehrmeyer gerne zur Verfügung:
personal@hypo-kulturstiftung.de
,
+49 (0) 89 / 378 30592
.
Für inhaltliche Fragen wenden Sie sich bitte an Jasmin Gierling:
gierling@kunsthalle-muc.de
;
+ 49 (0) 89 / 378 28173.
Die Auswahlgespräche werden voraussichtlich am 15. und 19. Mai 2025 stattfinden.
Die Kunsthalle der Hypo-Kulturstiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Orientierung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-91/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in für die Stabsstelle Presse-und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-die-stabsstelle-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-2/</link><description>Sprengel Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 12.04.2025 | Die Landeshauptstadt Hannover sucht
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in
für die Stabsstelle Presse-und Öffentlichkeitsarbeit im Sprengel Museum Hannover.
Das Sprengel Museum Hannover zählt mit seiner umfangreichen Sammlung und dem vielfältigen Ausstellungsprogramm zu den bedeutendsten Museen der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
.
Die Stelle bietet ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet mit hohem Planungs- und Organisationsaufwand.
Wir führen Sie an folgende Aufgaben heran:
Planung und Umsetzung von Pressekonferenzen sowie Entwicklung von Kommunikationsstrategien
für die kontinuierliche Öffentlichkeitsarbeit.
Redaktionelle Arbeit
, wie das Verfassen und Redigieren von Texten (Pressemitteilungen, Quartalsprogramme, Sonderveröffentlichungen, Social Media) und die Mitarbeit an der Redaktionsarbeit für die Museumswebsite.
Aufbau und Pflege von Pressekontakten
sowie Zusammenarbeit mit verschiedenen Abteilungen des Hauses und die Koordination externer Dienstleistender (z. B. Grafik, Werbetechnik).
Mitarbeit an der Konzeption und Umsetzung von Sonderausstellungskampagnen
sowie Bearbeitung von Bildrechte- und Drehgenehmigungsanfragen und Anfragen von Redaktionen und Besucher*innen.
Redaktionelle Betreuung der Social Media Kanäle
(Instagram, Facebook, YouTube), einschließlich Erstellung von Redaktionsplänen, kanalspezifischem Content und Entwicklung neuer zielgruppenspezifischer Formate (Audience Development).
Einarbeitung in Social Media Advertising und Influencer Marketing
sowie die Entwicklung innovativer Kommunikationsformate in Zusammenarbeit mit den Abteilungen.
Sie verfügen über
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A.) in den Studienbereichen Kunstwissenschaften oder Kommunikationswissenschaften. Der Abschluss sollte nicht älter als drei Jahre sein.
Belegbares Interesse für die Kunst des 20. Jahrhunderts
Ihre Kompetenzen und Fähigkeiten
Wünschenswert und von Vorteil sind erste Erfahrungen in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Digitalkompetenz
Teamgeist, Freundlichkeit und Engagement
Gender- und Diversitykompetenz
Sehr gute Deutsch-und Englischkenntnisse (wir freuen uns über jede weitere Sprache, die Sie mitbringen)
Wir bieten
Die Möglichkeit zum Erwerb fundierter Kenntnisse der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit in einer kulturellen Einrichtung
Home-Office-Möglichkeiten und flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Es wird eine Vergütung in Höhe der
Hälfte des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD gewährt.
Das Sprengel Museum Hannover unterstützt die Initiative für ein Vorbildliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes e.V.
Die Stelle ist zum
nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von 2 Jahren
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 40 Stunden zu besetzen und ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der  Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer  Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer  Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerbende werden bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
www.Karriere-Stadt-Hannover.de
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Hagenah
(Tel. 0511/168-46218,
carola.hagenah@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an
Frau Hartstang
(Tel. 0511/168-43924,
judith.hartstang@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis
zum 12.04.2025
unter Angabe der Ausschreibungsziffer
30810-1635 online über unser Bewerbungsportal
https://karriere.hannover.de
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-fuer-die-stabsstelle-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-2/</guid></item><item><title>Museumsdirektor:in (w/m/d) in Personalunion mit der Stelle des Stiftungsgsvorstands</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektorin-w-m-d-in-personalunion-mit-der-stelle-des-stiftungsgsvorstands/</link><description>Stiftung Landesmuseum für Technik und Arbeit, Mannheim Bewerbungsende: 28.04.2025 | Bei der Stiftung Landesmuseum für Technik und Arbeit in Mannheim ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position
der Museumsdirektorin / des Museumsdirektors (w/m/d)
in Personalunion mit der Stelle des Stiftungsgsvorstands
neu zu besetzen.
Das TECHNOSEUM -Landesmuseum für Technik und Arbeit zählt zu den größten Technikmuseen in Deutschland und wird vom Land Baden-WürNemberg und der Stadt Mannheim getragen. Es macht technische und soziale Entwicklungen verständlich und ist Forum für die Diskussion von Gegenwartsfragen und Zukun)saufgaben von Wirtscha) und Gesellscha). Von besonderer Bedeutung sind die Kinder-und Jugendbildung sowie die Zusammenarbeit mit Schulen. Durch eine räumliche Erweiterung im Nachbargebäude bietet sich die Möglichkeit, neue Schwerpunkte für das Haus zu entwickeln.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektorin-w-m-d-in-personalunion-mit-der-stelle-des-stiftungsgsvorstands/</guid></item><item><title>Projektkoordinator/in für die Skulptur Projekte 2027</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-in-fuer-die-skulptur-projekte-2027/</link><description>LWL-Museum für Kunst und Kultur, Münster Bewerbungsende: 28.04.2025 | Seit 1977 ermöglichen die Skulptur Projekte Münster Begegnungen mit Werken namhafter Künstler:innen im öffentlichen Raum. Die von Klaus Bußmann und Kasper König ins Leben gerufene internationale Kunstausstellung wird im Zehn-Jahres-Rhythmus veranstaltet. Träger der Skulptur Projekte sind der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) und die Stadt Münster. Veranstaltet und organisiert werden die Skulptur Projekte vom LWL-Museum für Kunst und Kultur. Das LWL-Museum für Kunst und Kultur ist ein Museum des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Es vermittelt, erforscht und bewahrt Kunst und Kultur vom elften Jahrhundert bis zur Gegenwart.
Die Skulptur Projekte Münster stehen im Jahr 2027 unter der künstlerischen Leitung von „What, How and for Whom/WHW“. Der LWL, der die Personalverantwortung für die Skulptur Projekte trägt, sucht voraussichtlich zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Projektkoordinator/in für die Skulptur Projekte 2027 (w/m/d)
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden. Das Arbeitsverhältnis ist befristet bis voraussichtlich 31.12.2027.
Worauf Sie sich freuen können?
Eine Vergütung nach EG 11 TVöD
Die Mitarbeit an einer internationalen Großausstellung
Ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
Eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Team
Eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter bei Vorliegen der Voraussetzungen
Attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z. B. flexible Arbeitszeiten
Ihre Tätigkeiten
die eigenverantwortliche Koordination der Prozesse zur Realisierung von Kunstprojekten im öffentlichen Raum. Dazu zählt die Begleitung von Genehmigungsprozessen und baulichen Maßnahmen und die Koordination von Sicherheitskonzepten sowie dem Transport von Kunstwerken in Abstimmung mit
externen Dienstleister:innen und Fachbehörden der Stadt Münster.
Eigenverantwortliche Entwicklung und Umsetzung von Nachhaltigkeitsstrategien
für das gesamte Projekt. Dies beinhaltet die Entwicklung und Überwachung nachhaltiger Richtlinien für alle Projektausgaben, einschließlich Produktion, Transport, Veranstaltungsmanagement und Materialeinsatz. Dazu gehört auch die Rückkopplung mit dem kuratorischen Team.
Unterstützung der Projektleitung
administrativen Prozessen insbesondere in der Ausstellungsrealisierung und im
Einsatz digitaler Organisationstools zur Effizienzsteigerung
, insbesondere Nutzung und Pflege von Datenbanken, Projektmanagement-Software und Kommunikationsplattformen.
Koordination und Vorbereitung
von Abstimmungsterminen mit internen und externen Akteur:innen der Skulptur Projekte 2027.
Planung und Organisation von Recherche- und Arbeitsreisen der Projektleitung sowie der Künstler:innen-Besuche,
einschließlich Terminmanagement, Transportkoordination und administrativer Nachbereitung.
Planung und Organisation von Veranstaltungen
im Rahmen der Skulptur Projekte 2027, insbesondere in den Eröffnungswochen.
Was erwarten wir von Ihnen?
Ein abgeschlossenes
Bachelor-Studium
in Kulturmanagement, Betriebswirtschaftslehre, Architektur, Bauingenieurwesen, Produktdesign, Nachhaltigkeitsmanagement, Kulturwissenschaften, Bildender Kunst, Eventmanagement, Freier Kunst oder einem vergleichbaren Studiengang
oder
eine abgeschlossene kaufmännische
Ausbildung
, eine Ausbildung als Eventkauffrau/-mann oder als Verwaltungsfachangestellte/r
Berufserfahrung in der Organisation und Koordination
von Großprojekten, vorzugsweise mit Bezug zu Kunst und Kultur
Kenntnisse im Projektmanagement
, idealerweise im Bereich Kulturinstitutionen oder Großausstellungen und/oder mit Schwerpunkt auf nachhaltige Prozesse, Kreislaufwirtschaft und CO₂-Reduktion in der Kulturproduktion.
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit internationalen Akteur:innen,
sowie in der Abstimmung mit Behörden und Fördermittelgebern
Sicherer Umgang mit digitalen Organisationstools
(z. B. Projektmanagement-Software wie Meistertask, Asana oder MS Project, digitale Kommunikationsplattformen, Datenbanken oder CRM-Systeme)
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten
in Deutsch und Englisch, weitere Sprachkenntnisse von Vorteil
Organisationsgeschick, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Sicherer Umgang mit gängigen
Office-Programmen und digitalen Tools
Führerschein Klasse B
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht. Wir begrüßen Bewerbungen von Bewerber:innen unabhängig von ihrer Nationalität, ihrem kulturellen oder sozialen Hintergrund, ihrem Alter, ihrer Religion, ihrer Weltanschauung, ihrer Behinderung oder ihrer sexuellen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgaben wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum für Kunst und Kultur:
Verena Putzer (Tel.: 0251/591-7696)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Haupt- und Personalabteilung:
Lara Steinkamp (Tel.-Nr. 0251 591-5168)
Nehmen Sie die Herausforderung an?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
Tabellarischer Lebenslauf
Hochschulabschlusszeugnisse
Bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
Gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate, Textproben)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer xx/24
bis zum
28.04.2024
(Eingangsstempel LWL) an:
Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
Wir bevorzugen eine Bewerbung über unser Online-Portal.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-in-fuer-die-skulptur-projekte-2027/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Kunst und Kultur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-kunst-und-kultur/</link><description>Stadt Magdeburg, Magdeburg Bewerbungsende: 30.04.2025 | Im Dezernat Kultur, Schule und Sport der Landeshauptstadt Magdeburg ist die Position der
Fachbereichsleitung Kunst und Kultur
(m/w/d)
EG 15 TVöD-VKA  |  Vollzeit |  unbefristet
Bewerbungsfrist 30. April 2025  |  Interamt ID 1280751, E 102/25
nächstmöglich zu besetzen.
Magdeburg liegt im Zentrum Sachsen-Anhalts an der mittleren Elbe und ist mit ihrer Einwohnerzahl von knapp 243.000 eine lebendige Großstadt für alle Generationen. Als Hauptstadt des an Kulturerbe reich bestückten Landes Sachsen-Anhalt schöpft das moderne Magdeburg aus einem reizvollen und vielgefä­cherten Angebot historisch gewachsener Kulturstätten, an Konzert- und Theaterveranstaltungen auf hohem Niveau, zahlreichen Kunst und Open-Air-Events, einer lebhaften und kreativen Freien Kulturszene und einem breit aufgestellten Museumsangebot von der Kulturgeschichte über moderne Kunst bis zur neuzeitlichen Industriekultur. Gleichzeitig bietet Magdeburg als Stadt Kaiser Ottos des Großen, des Kom­ponisten Georg Philipp Telemann oder des Physikers und Erfinders Otto von Guericke vielfältige kultur­historische Bezüge, die weit über Mitteldeutschland hinausstrahlen.
Neben dem als Kommunaler Eigenbetrieb getrennt geführten Vier-Sparten-Theater, dem Telemann-Kon­servatorium und dem überregional bekannten Magdeburger Puppentheater, bündelt die neu geschaffene Fachbereichsleitung Kunst und Kultur im Kultur-, Schul- und Sport-Dezernat die übergeordnete Leitung und Führung der städtischen Kunst- und Kulturstätten sowie der kulturpolitischen und -fördernden Agenden der Landeshauptstadt Magdeburg. Für die Führung von sieben direkt berichtenden Fachdiensten und der Wahrnehmung zahlreicher übergreifender, entwickelnder und repräsentativer Aufgaben, verfügt die neue Leitungsposition darüber hinaus über einen Stab mit mehreren Mitarbeitenden in koordinierender Funktion. Die künftige Fachbereichsleitung ist für die erfolgreiche Umsetzung der Kulturstrategie verantwortlich, wie auch für deren Weiterentwicklung. Sie gestaltet zielorientiert anstehende Change-Management-Prozesse im Bereich Kunst und Kultur; erkennt und bewertet kulturelle Megatrends und betreut und unterstützt die Fachdienstleitungen bei der zukunftsgerichteten Ausgestaltung und Umsetzung der vielschichtigen Kultur-Angebote in ihren Bereichen.
Insgesamt werden 2025 1,7% (entspricht ca. 16 Mio. EUR) des städtischen Haushalts durch den Fachbereich „Kunst und Kultur“ verwaltet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-kunst-und-kultur/</guid></item><item><title>Kommunikator*innen im Kindermuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum-2/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.04.2025 | Kommunikator*innen im Kindermuseum
Zu besetzen sind mehrere
Teilzeitstellen (19,5 Wochenstunden)
in der
Entgeltgruppe 6 TVöD (Bund)
, die auf 1 Jahr befristet sind.
Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Spielgeräusche, lautes Lachen sowie neugierige Fragen von großen und kleinen Menschen bringen Ihre Augen zum Strahlen und bereiten Ihnen gute Laune? Dann lesen Sie bitte aufmerksam weiter.
Mit der Eröffnung von ANOHA 2021 hat das Jüdische Museum einen Ort zum Entdecken, Erforschen und Spielen für Familien und Kinder im Kita- und Grundschulalter geschaffen. ANOHA setzt die Erzählung der Arche Noah aus der Tora in Szene und lädt Kinder und Familien ein, ganz in die Geschichte einzutauchen. Die Besucher*innen werden im Eingangsbereich begrüßt und erkunden dann eigenständig das Kindermuseum.
Als Kommunikator*innen geben Sie an verschiedenen Stationen Impulse, erzählen Geschichten oder laden zu Interventionen ein und ermuntern die Besucher*innen zum Tasten, Spüren, Entdecken, Fragen, Zuhören und Ausprobieren von Objekten und Installationen. Im Zusammenspiel von Ausstellung und Vermittlung erleben unsere Besucher*innen Regen und Flut, gehen mit den Tieren gemeinsam an Bord der Arche, erproben das Zusammenleben und gestalten nach ihren Vorstellungen den Neuanfang in einer besseren Welt. Es eröffnen sich aus der Geschichte heraus Bezüge zur Lebenswelt der Kinder: zum Nachdenken über Gott und die Welt, über das Zusammenleben in Vielfalt und über einen nachhaltigen Umgang mit Ressourcen.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Vermittlung der Arche Noah-Geschichte an Kinder im Kita- und Grundschulalter und erwachsene Begleitpersonen an verschiedenen interaktiven Erlebnisstationen nach einem vorgegebenen museumspädagogischen Konzept
Vermittlung von jüdischen Inhalten sowie kultur- und religionsübergreifenden Perspektiven
Heranführen der Kinder an die Ausstellung und ihre Kernthemen
Unterstützung und Anleitung der Kinder beim Basteln, Spielen, Singen, Erzählen usw.
Erfüllung von Service- sowie organisatorischen Aufgaben wie z. B. Einlasskontrolle, Gruppenkoordination, Erteilen von Auskünften zu ANOHA und zum Jüdischen Museum Berlin
Gewährleistung der Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen in den Publikumsbereichen
Mitarbeit an Besucherbefragungen zur Qualitätssicherung
Unsere Anforderungen
Nachgewiesene pädagogische Erfahrung und Freude im Umgang mit Kindern
Sehr gute serviceorientierte und strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit, hohe Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität für die Arbeit nach Dienstplan inklusive regelmäßiger Tätigkeit an Wochenenden und Feiertagen
Ausgeprägtes Kommunikationsvermögen und kindgerechte Ansprache
Sensibilität für Gruppendynamiken und unterschiedliches Sozialverhalten der Kinder
Kreativität in der Umsetzung von Spielangeboten für Kinder
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wünschenswert: Kenntnisse einer weiteren Sprache, Interesse an der jüdischen Kultur sowie Kenntnisse der diskriminierungskritischen Bildung
Wünschenswert: Sie sind neuen Kommunikationswegen und Softwareprogrammen gegenüber   aufgeschlossen
Unser Angebot
30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Kostenloser Besuch der Wechselaustellung des Jüdischen Museums Berlin für Sie und eine Begleitperson sowie die vergünstigte bzw. kostenlose Teilnahme an Veranstaltungen des JMB
Die Tätigkeit wird überwiegend im Stehen verrichtet.
Ihre Arbeitszeit richtet sich nach den Öffnungszeiten des Kindermuseums.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 05/2025
bis zum
21. April 2025
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Aus arbeitsrechtlichen Gründen können gemäß § 14 Abs. 2 Teilzeit- und Befristungsgesetz nur Bewerber*innen berücksichtigt werden, die nicht zuvor bei der Stiftung Jüdischen Museum Berlin beschäftigt waren.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche vom 12. bis 16. Mai 2025 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefonnummer 030/25993482
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (w/m/d) für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Kunstmuseum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 25.04.2025 | Mitarbeiter*in (w/m/d) für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Bewerbungsfrist: 25.04.2025
Bewertung: EG 10 TVöD (49.500 € – 69.000 € in Abhängigkeit Ihrer einschlägigen Berufserfahrung)
Die Beschäftigung erfolgt befristet als Elternzeitvertretung für 12 Monate zum schnellstmöglichen Zeitpunkt.
Über das Kunstmuseum Bochum
Neugier, Experimentierfreude und eine Einladung zum offenen Austausch stehen im Mittelpunkt des Programms des Kunstmuseums Bochum. Am Rande des Stadtparks und einen Katzensprung von der Bochumer Innenstadt gelegen, versteht sich das Kunstmuseum Bochum als ein Ort mit Werkstattcharakter, an dem viel möglich ist und viele beteiligt sind.
Das Kunstmuseum Bochum ist ein Ort, an dem Kunst und ihre Rolle in gesellschaftlichen Entwicklungen gezeigt und diskutiert werden. Wir organisieren Ausstellungen mit zeitgenössischen Künstler*innen und mit Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts und bieten dazu unterschiedliche Veranstaltungs- und Vermittlungsformate an.
Diese Aufgaben erwarten Sie:
Ihnen obliegt die Gesamtsteuerung, Koordinierung und strategische Weiterentwicklung der Kommunikationsabteilung mit den Aufgabenbereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Marketing und Online-Kommunikation.
Sie intensivieren die Verbindungen zu Journalist*innen und Redaktionen im Print- und Onlinebereich, fertigen Pressemitteilungen an und sind verantwortlich für die Vorbereitung von Pressekonferenzen und -besichtigungen.
Sie betreuen die Social-Media-Kanäle des Kunstmuseums (Content-Planung und -Erstellung), steuern den geplanten Relaunch der Museumswebsite, betreuen die Pflege der aktuellen Website und sind verantwortlich für die Planung und Umsetzung von digitalen Anzeigenkampagnen und übernehmen die Redaktion des Museumsnewsletters.
Sie konzipieren Werbekampagnen für die einzelnen Ausstellungen des Kunstmuseums und überwachen deren Umsetzung. Hierbei leiten Sie insbesondere die Zusammenarbeit mit einem Team aus externen Grafikdesigner*innen, entwickeln Briefings für grafische Medienprodukte des Museums und steuern die grafische Umsetzung der Kampagnen. Sie verfassen Texte und koordinieren die Redaktionsabläufe der unterschiedlichen Medien des Kunstmuseums (Einladungen, Pressetexte, Quartals- und Ausstellungsflyer, Begleitmaterial zu Ausstellungen, Website- und Social-Media-Inhalte etc.) sowie aller weiteren Marketingmaßnahmen und koordinieren den Vertrieb der Kommunikationsmedien des Museums.
Sie unterstützen den internen Prozess der Publikumsentwicklung, insbesondere in Hinblick auf die Publikumsbefragung, die derzeit am Museum durchgeführt wird.
Das sind Ihre Qualifikationen und Fähigkeiten
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstaffine Persönlichkeit mit guten Kommunikations- und Netzwerkfähigkeiten. Sie sind daran interessiert, das Kunstmuseum strategisch weiterzuentwickeln und scheuen keine Experimente. Sie interessieren sich für Museen und moderne und zeitgenössische Kunst.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Kommunikationswissenschaften, Marketing, Kulturmanagement oder eine vergleichbare Qualifikation
Mindestens 5 Jahre Berufserfahrung im Bereich Kommunikation, Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, idealerweise im Kulturbereich
Service- und publikumsorientierte Einstellung: Sie sind sehr daran interessiert, neue Museumsnutzer*innen zu aktivieren und neue Kommunikationsangebote zu entwickeln.
Stilsicheres Schreiben und redaktionelle Erfahrung
Sicherer Umgang mit Social Media und Content-Produktion (Text, Audio, Video)
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Presse, Medienpartner*innen, Agenturen und externen Dienstleister*innen
Strukturierte, eigenständige Arbeitsweise sowie Erfahrung im Projektmanagement
Kommunikationsstärke, Kreativität und Gespür für Zielgruppenansprache
Kenntnisse in Website-Management und – Entwicklung von Vorteil
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache. Da die Kommunikation mit den Grafikdesigner*innen des Kunstmuseums auf Englisch (wahlweise auch auf Niederländisch möglich) stattfindet, sind darüber hinaus gute Kenntnisse in einer der beiden Sprachen Voraussetzung
Darüber hinaus wünschen wir uns einen diversitäts- und diskriminierungssensiblen Umgang mit dem Publikum ebenso wie mit den Kolleg*innen.
Das kann die Stadt Bochum Ihnen bieten:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem dynamischen, kollegialen und inklusiven Museumsteam
Die Möglichkeit, die Kommunikationsstrategie aktiv mitzugestalten
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit spannenden Projekten und Kooperationen
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Jobrad bzw. Dienstrad und Fahrradparkplätze in der Tiefgarage
Jobticket für Tarifbeschäftigte
Bezahlung nach Tarifvertrag im öffentlichen Dienst oder Landesbesoldungsgesetz
Betriebliche Altersvorsorge
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfältige Rabatte durch Corporate Benefits
Zeitkontingent für Vorsorgeuntersuchungen
Die Stadt Bochum gestaltet Ihre Zukunft mit Plan!
Mit der Bochum Strategie sind wichtige Weichen der Stadtentwicklungen gestellt. An diesem Erfolgskonzept können Sie aktiv mitwirken. Hier wird eine fachübergreifende Zusammenarbeit an gesamtstädtischen Projekten großgeschrieben. Der Kompass für gute Zusammenarbeit und Führung schafft den Rahmen für eine moderne, gestaltende und dienstleistungsorientierte Stadtverwaltung.
Wir sind eine moderne und innovative Dienstleistungsverwaltung im Herzen des Ruhrgebiets. Um diesen Anspruch und die Qualitäten unserer Arbeit kontinuierlich zu verbessern, stärken wir Diversität und kulturelle Vielfalt. Wir pflegen eine Unternehmenskultur, die von gegenseitigem Respekt und Wertschätzung geprägt ist.
Bewerbungen von Menschen mit internationaler Familiengeschichte sind ausdrücklich willkommen.
Grundsätzlich können die Aufgaben auch mit reduzierter Arbeitszeit wahrgenommen werden. Eine flexible Arbeitszeitgestaltung kann, orientiert an den dienstlichen Erfordernissen, vereinbart werden. Teilen Sie uns dazu bitte Ihre Vorstellungen mit.
Fragen beantworten Ihnen gerne:
Fachamt: Noor Mertens, Direktorin des Kunstmuseums, Telefon 0234/910-4203, E-Mail: NMertens@bochum
Frank Schorneck, Verwaltungsleiter, Telefon 0234/910-4114, Email Schorneck@bochum.de
Personaleinsatz: Petra Herbertz, Telefon 0234/910-2588, Email PHerbertz@bochum.de
Sind Sie neugierig geworden?
Wenn “Ja” – dann bewerben Sie sich bitte bis zum
25.04.2025
ausschließlich online über das Stellenportal www.interamt.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-den-bereich-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Mitarbeitender für Museumsberatung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitender-fuer-museumsberatung-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit einen
Mitarbeitenden für Museumsberatung (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 9b TV-L)
an der Sächsischen Landesstelle für Museumswesen am Standort Chemnitz. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Bitte beachten Sie, dass die Arbeitsstelle im denkmalgeschützten Gebäude leider nicht barrierefrei zugänglich ist.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Sammlungen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Sächsische Landesstelle für Museumswesen (SLfM) mit Sitz in Chemnitz gehört zu den SKD. Die Sächsische Landesstelle für Museumswesen unterstützt unabhängig und mit praxistauglichem Fachwissen vor allem nichtstaatliche Museen im Freistaat Sachsen. Zum umfangreichen Serviceangebot gehören Beratung, Fortbildung und gezielte Projektförderung und -begleitung. Außerdem betreibt die Landesstelle für Museumswesen das sächsische Museumsportal und die landes- wie bundesweite Vernetzung von Museumsarbeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeitender-fuer-museumsberatung-m-w-d/</guid></item><item><title>Doctoral student (m/f/d) in Paleobotany</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-student-m-f-d-in-paleobotany/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.05.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from almost 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Society’s headquarter is in the Main metropolis of Frankfurt in the heart of Germany. This is also where one of the best-known Senckenberg facilities, the Senckenberg Natural History Museum, is located.
The Senckenberg Society for Nature Research (SGN) at the location in Frankfurt am Main is seeking to fill the following position starting 01.09.2025
Doctoral student (m/f/d) in Paleobotany
(Part time, 75%)
As part of the Emmy Noether Project “Spatial signal and bias in the fossil record of seed plants in the late Mesozoic” led by Dr. Mario Coiro, we are hiring a doctoral student (m/f/d) for a 30 month term contract with possibility of a 6 month extension.
The project aims to identify the geological and biological causes of the patterns observed in Jurassic and Cretaceous floras by combining spatially explicit data from the rock record with trait-based data from the plant fossil record, in order to fully disentangle the different causes of the apparent quasi-synchronous radiation of seed plants. This position will focus on estimating the variation in plant trait diversity at a global scale during the Jurassic-Cretaceous interval.
Your tasks
Study and photograph vegetative fossil specimens of gymnosperms from the collections of the Senckenberg networks as well as other collections around the world.
Score traits from vegetative fossils of gymnosperms from the Jurassic and Cretaceous based on literature searches and direct observations.
Quantify morphological variation through time and space using disparity measures.
Disseminate results in scientific journals and international conferences.
Your Qualfications
Essential
Diploma or Masters degree in Botany, Biology, Paleontology, Paleobiology or a related discipline
Knowledge of botany and plant anatomy
Strong interest in trait-based analyses and macroevolution
Good communication skills, in order to work in a highly collaborative and international environment
Very good command of written and spoken English
Desirable
Good knowledge of the statistical programming language R
Experience with vegetative fossils of seed plants, i.e. leaf venation and architecture
Knowledge of cuticular anatomy and microscopy, including fluorescence and confocal microscopy
We offer
An attractive and challenging position in a motivated team
Independent work in an international and professional environment
The possibility to conduct a PhD thesis
Flexible working hours – mobile working – Support with childcare or caring for family members (certified by the „audit berufundfamilie“ (work and family audit) – Employee ID card with free admission to municipal museums – Annual bonus – Company pension plan
Location: Frankfurt
Employment scope: Part Time (75%)
Contract type: Limited until 29.02.2028 with the possibility of a 6 month extension
Compensation: E 13 TV-H / Collective agreement of the state Hesse
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability.Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
Would you like to apply?
Please send us your complete and comprehensive application documents (cover letter, detailed CV, training and employment references) electronically (as a single PDF file) quoting reference #01-25029 by 11
th
of May 2025 to recruiting@senckenberg.de.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For any job-related inquiries, Dr. Mario Coiro will be happy to assist you at
mario.coiro@senckenberg.de
.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/doctoral-student-m-f-d-in-paleobotany/</guid></item><item><title>Teamleitung Kreditorenbuchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-kreditorenbuchhaltung-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für den Bereich Finanzen und Einkauf am Standort Frankfurt eine
Teamleitung Kreditorenbuchhaltung (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit, mind. 75%)
Ihre Aufgaben:
Als Kreditorenbuchhalter*in (m/w/d) sind Sie für den gesamten Prozess rund um alle Kreditorenrechnungen, deren Verbuchung und Zahlung sowie die Überwachung und Klärung der Kreditorenkonten zuständig. Gemeinsam mit den Teamkolleg*innen stemmen Sie das Tagesgeschäft, sorgen für eine handelsrechtlich und steuerlich korrekte Verbuchung aller kreditorischen Vorgänge und stellen die unbedingte Einhaltung von Fristen sicher.
Als Teamleitung sind Sie erste*r Ansprechpartner*in für das Team, die Kreditoren und alle internen und externen Partner. Sie unterstützen aktiv Zukunftsprojekte wie Prozessanalysen und -verbesserungen sowie die Digitalisierung. Die selbständige Analyse und Pflege von Stammdaten sowie die Bearbeitung von Statistiken und Aufbereitung von Auswertungen liegen in Ihrem Verantwortungsbereich.
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, vorzugsweise eine Weiterbildung zum/zur Bilanzbuchhalter*in (m/w/d) oder eine vergleichbare Ausbildung im steuerlichen Bereich
Mehrjährige Berufserfahrung in der Finanzbuchhaltung
Sehr gute SAP-Kenntnisse (vorrangig FI, MM) und sehr gute MS-Office- Kenntnisse (insb. Excel)
Selbständige, lösungsorientierte Arbeitsweise und Erfahrung in der Optimierung von Prozessen
Teamfähigkeit und Lust auf spannende, abwechslungsreiche Geschäftsvorfälle einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
Wir bieten Ihnen:
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit, zunächst befristet für 2 Jahre, in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
ein Gehalt, das der Bedeutung der Aufgaben und den Anforderungen an die jeweilige Stelle angemessen ist
eigenverantwortliches Handeln in einem motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung
oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge (ZVK) – tariflicher Urlaubsanspruch
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std. / Woche);
vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: E 9 – E10 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25026 bis zum 25.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Sigrid Weidner unter
sigrid.weidner@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-kreditorenbuchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museolog:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-3/</link><description>Vorderasiatisches Museum der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.04.2025 | Beim Vorderasiatischen Museum der
Staatlichen Museen zu Berlin
ist eine Stelle als
Museolog:in
zu besetzen. Das
Vorderasiatische Museum
gehört zu den bedeutendsten Museen mesopotamischer Altertümer in der Welt; seine Sammlung mit über 206.000 inventarisierten Objekten vermittelt einen Eindruck von der 6.000 Jahre umfassenden kulturhistorischen Entwicklung in Vorderasien. In den nächsten Jahren stehen umfangreiche Umzüge an. Zur Unterstützung bei der Vorbereitung und Begleitung der Umzüge und Wiedereinrichtung neuer Depots suchen wir eine:n Museolog:in.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-3/</guid></item><item><title>Volljurist:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljuristin-w-m-d/</link><description>LWL-Museum für Archäologie und Kultur, Münster Bewerbungsende: 16.04.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Volljurist:in (w/m/d)
EG 13 TVöD VKA
für die LWL-Archäologie für Westfalen. Wir bieten eine unbefristete Teilzeitstelle (19,5 Wochenstunden) an.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 7697 bis zum 16.04.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljuristin-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in Vertrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-vertrieb-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 01.05.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb/Kasse eine/n
Mitarbeiter/in Vertrieb
(m/w/d)
in Vollzeit, befristet für sechs Monate. Die Stelle wird mit der Entgeltgruppe E 8 TV-L vergütet.
Ihre Aufgaben:
Bearbeitung von Bestellungen
Erstellung von Rechnungen/Lieferscheinen
Beratung und Beantwortung von Kunden- und Besucher*innenfragen
Erstellung und Verwaltung von Jahreskarten
Arbeiten mit Warenwirtschafts- und Ticketingsystem
Unterstützung bei der Erstellung von Auswertungen
Betreuung des Webshops, u.a. Bestellkontrolle, Reklamationsverarbeitung, Kundentelefon sowie Artikelverwaltung
Tätigkeit im direkten Verkauf an der Museumskasse
Erteilen von Auskünften an die Besucher*innen des Museums während der Tätigkeit an der Museumskasse
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen oder administrativen Bereich und Berufserfahrung in einem vergleichbaren Tätigkeitsbereich
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Sicheres Auftreten und Eigeninitiative
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, Kompetenzen in weiteren für die Diversität Düsseldorfs und der Region relevanten Sprachen sind erwünscht
Diversitätskompetenz
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office Anwendungen
Erfahrung mit Warenwirtschafts- oder Ticketingsystemen von Vorteil
Wir bieten:
Eine vielseitige Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Vielseitige Aufgaben mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung
Ein attraktives Gehalt gemäß TV-L mit betrieblicher Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Gleitzeitkonto und flexible Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 01.05.2025 über unser Online Bewerberformular ein:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/379120792?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gros | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-vertrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) im Aufsichtsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichtsdienst-2/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 27.04.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa. Der Schwerpunkt der Sammlungen liegt auf Bayern in seinem europäischen Kontext. Sie reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Das Bayerische Armeemuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter/-in (m/w/d) im Aufsichtsdienst unbefristet und Vollzeit
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichtsdienst-2/</guid></item><item><title>Leitung der wissenschaftlichen Fachbibliothek (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-wissenschaftlichen-fachbibliothek-m-w-d-4/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die Bibliothek des Bayerischen Armeemuseums zählt zu den staatlichen Bibliotheken Bayerns und ist eine aktive Spezialbibliothek mit Schwerpunkten militärwissenschaftliche Literatur, Kriegsgeschichte, Geschichte, Kunstgeschichte. Sie ist hervorgegangen aus der 1822 begründeten zentralen königlich bayerischen Armeebibliothek und der Fachbibliothek des Armeemuseums. Sie verfügt an zwei Standorten über 130.000 Bände, davon ca. 80.000 im historischen Altbestand (1600-1918), ca. 400 Zeitschriften im Altbestand sowie 90 laufende Zeitschriftenreihen; dazu kommt ein historischer Bestand von ca. 20.000 militärischen und allgemeinen Karten, Kartenwerken und Atlanten.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung der wissenschaftlichen Fachbibliothek (m/w/d)
Vollzeit, unbefristet, Entgeltgruppe 9b TV-L / Besoldungsgruppe A 9 – A 11 BayBesG
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-wissenschaftlichen-fachbibliothek-m-w-d-4/</guid></item></channel></rss>