<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-20/</link><description>Museum KulturLand Ries, Maihingen Bewerbungsende: 14.03.2025 | Beim Bezirk Schwaben ist für das Museum KulturLand Ries in Maihingen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle eines/einer
Reinigungskraft (m/w/d)
mit 19,5 Wochenstunden zu besetzen.
Dienstorte sind Nördlingen und Maihingen.
Die Sammlung des Regionalmuseums für das Nördlinger Ries umfasst ca. 50.000 Objekte aus den Bereichen Alltagskultur, Landwirtschaft und Handwerk. Sie dokumentiert das materielle und immaterielle Erbe der Region. Neben den Ausstellungs-, Verwaltungs- und Veranstaltungsflächen in Maihingen gehört zum Museum ab 2025 auch das neue Sammlungszentrum in Nördlingen, auf den der größte Teil der Reinigungsarbeiten entfällt.
Wir erwarten:
idealerweise eine Berufsausbildung
Kenntnisse und Erfahrung im Reinigungsdienst sind erwünscht
gewissenhafte Arbeitsweise
Sensibilität und Genauigkeit im Umgang mit Kulturgütern sowie Freundlichkeit gegenüber Gästen
Führerschein Klasse B
körperliche Belastbarkeit
Bereitschaft zur gelegentlichen Feiertags- und Wochenendarbeit
gute Deutschkenntnisse
Flexibilität, Teamfähigkeit, eigenverantwortliches Handeln und gute Arbeitsorganisation
Aufgaben:
Reinigung der Ausstellungs-, Verwaltungs-, Veranstaltungs- und Depotflächen in Maihingen und Nördlingen
Wir bieten:
eine unbefristete Tätigkeit im Umfang von 19,5 Wochenstunden in der Entgeltgruppe 2 TVöD
abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten und motivierten Team in einer attraktiven Arbeitsumgebung
die Teilnahme an Inhouse-Seminaren
flexible Arbeitszeiten
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig Ihres Geschlechts, Alters, Ihrer ethnischen und sozialen Herkunft, etwaigen Behinderung, sexuellen Orientierung und Identität sowie Nationalität.
Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Auskünfte zu inhaltlichen Fragen erteilt die Museumsleiterin, Frau Conny Zeitler,
(Telefon: 09087/920717-0).
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden die eingegangenen Online-Bewerbungen zeitnah gelöscht.
Postalisch übersandte Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens nicht zurückgesandt und zeitnah vernichtet.
Bitte lassen Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis
spätestens 14.03.2025
über unser Bewerbungsportal (www.bezirk-schwaben.de/jobs) zukommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-7/</link><description>Museum für Franken, Würzburg Bewerbungsende: 17.03.2025 | Das „
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg“
in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte und
sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Mitarbeiter/eine Mitarbeiterin (m/w/d)
für den Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Marketing für den laufenden Museumsbetrieb
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (40,1 Stunden wöchentlich).
Das
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg
befindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Trägerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt überregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
Ihre Aufgaben:
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (digital und analog)
Weiterentwicklung der Kommunikationsstrategie im Presse- und Öffentlichkeitsbereich
Pressearbeit und Funktion als Pressesprecher/Pressesprecherin
Pflege und Ausbau des Pressenetzwerkes
Systematische Evaluation der Kommunikationsmaßnahmen
Weiterentwicklung des Online- und Social-Media-Konzeptes
Konzeption und Durchführung der Ausstellungsvermarktung
Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Stakeholder- und Kooperationsmanagement
Umsetzung von Marketingmaßnahmen
Markenführung (CI und CD) digital und analog
Planung, Realisierung und Kontrolle von Kommunikationsstrategien, Medienplänen und Kampagnen
Strategische Auswahl und Pflege von Werbepartnerschaften
Betreuung des Museumsshops
Management des Bereichs Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Marketing
Planung, Verwaltung und Kontrolle des Budgets
Strategische Marktbearbeitung und Zielgruppenanalyse, Besucherstatistik
Ihre Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Studiengang Kulturmanagement mit Schwerpunkt Marketing oder Kommunikationswissenschaft, Wirtschaftswissenschaft mit Schwerpunkt Marketing oder Kunstgeschichte in Kombination mit nachgewiesenen einschlägigen Fachkenntnissen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit oder einer vergleichbaren Fachrichtung (B.A.)
möglichst mindestens drei Jahre Berufserfahrung im Bereich Marketing für ein Non-Profit-Unternehmen/ in einer kulturellen Einrichtung auf den Gebieten Marketing und Kommunikation,
Gründliches und umfassendes Fachwissen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie im Bereich Marketing
Fähigkeit, in Kampagnen zu denken und Strategien für eine zielgruppenorientierte Ansprache zu finden
Sicherer Schreibstil, Wortgewandtheit und besondere Kreativität
Fähigkeit, auch komplexe Sachverhalt im Bereich Kultur klar und überzeugend darzustellen
Umgang mit ständiger Termingebundenheit
Hohe Eigeninitiative und Budgetverantwortung
Sicheres Auftreten und Kommunikationsstärke in öffentlichkeitswirksamer Umgebung
Sehr sorgfältige und gewissenhafte sowie selbstständige Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse, wünschenswert sind Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache
Online-Affinität und selbstverständlicher Umgang mit digitalen Präsentationen und sozialen Medien,
Bereitschaft, auch abends oder an Wochenenden Dienst zu tun.
Wir bieten Ihnen:
einen Arbeitsplatz in exponierter Lage auf der Festung Marienberg
ein abwechslungsreiches Aufgabengebiet
ein angenehmes Arbeitsklima in einem freundlichen Team
eine tarifgerechte Vergütung nach dem TV-L
Jahressonderzahlung und betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Arbeit in einem erfahrenen Team, das neue Ideen, Ansätze und Medien zu schätzen weiß.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. E10.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, sofern durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Bei Fragen zu dieser Stellenausschreibung wenden Sie sich bitte an unseren Direktor Herrn Jörg Meißner, unter der Telefonnummer 0931/20594-0.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse) bis spätestens 17.03.2025 ausschließlich über Interamt (Stellen ID 1182839) ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) des Glasarchivs</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-des-glasarchivs/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Ein Highlight unserer neuen Dauerausstellung ist das größte Glasarchiv der Welt. Hier werden wir ca. 50.000 unserer gut 140.000 Glasproben aus der Produktion von SCHOTT der letzten 100 Jahre konservatorisch optimal gelagert und gleichzeitig künstlerisch arrangiert erlebbar machen. In den vorbereitenden Maßnahmen haben wir mittlerweile gemeinsam mit SCHOTT über 110.000 dieser Glasproben einzeln gereinigt, einzeln erfasst und digitalisiert.
Wir suchen zum sofortigen Beginn ein/e
Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) des Glasarchivs
in Vollzeit (40h/Woche) als Elternzeitvertretung. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E13.
Ihre Aufgaben
Kuratieren und konzipieren Sie
die Anordnung und dynamischen Inszenierung der 50.000 Glasproben in der Ausstellung.
Leiten Sie
das Projekt der Reinigung der Glasproben bis zum Abschluss.
Verantworten Sie
die wissenschaftliche Erschließung des gesamten Glasarchivs.
Übernehmen Sie
für das Glasarchiv den inhaltlichen Austausch mit dem Gestaltungsbüro.
Ihr Profil
abgeschlossenes Universitätsstudium in den Naturwissenschaften oder den Ingenieurswissenschaften, intrinsisches Interesse an technischem Kulturgut und Wissenschaftskommunikation sowie Erfahrungen im Ausstellungswesen.
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem Museums-Startup. Promotion von Vorteil
Erfahrung im Projektcontrolling
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen mit Edutainment (Education/Entertainment) von Vorteil
Hands-on-Startup-Mentalität
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
Chance, einen ganzen Bereich der Dauerausstellung des D.O.M. zu formen.
vielseitige Aufgaben bei der grundlegenden Neugestaltung des D.O.M., in enger Abstimmung mit dem Team der Vermittlung und den Mitarbeitenden aus dem Bereich des Kuratierens sowie dem Museumsdirektor.
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
kurze Entscheidungswege und flache Hierarchien.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Benefits
Umsetzung in einem einmaligen Umfeld zwischen Industrie, Museum und Wissenschaftskommunikation
Eine zunächst befristete Stelle mit Option auf Verlängerung
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Weiterentwicklung in einem dynamischen Team
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturelle und soziale Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-des-glasarchivs/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für Fördermittelmanagement und Service Accounting</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-foerdermittelmanagement-und-service-accounting/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Das Bau- und Ausstellungsprojekt umfasst ein Gesamtvolumen von 57 Millionen Euro und wird über EFRE-Mittel, sowie verschiedene Bundes- und Landesprogramme sowie Mittel der Gründungsstifter finanziert. Die Forschungsprojekte des D.O.M. sind ebenfalls zum Großteil über Förderprogramme finanziert.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung
.
Für das Controlling suchen wir zum sofortigen Beginn einen
Mitarbeiter (m/w/d) für Fördermittelmanagement und Service Accounting
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E12.
Ihre Aufgaben
Administrative Betreuung, Controlling und Abwicklung laufender Drittmittelprojekte (insb. EU-geförderter Projekte)
Abrechnung von Förderprojekten und Verantwortung der fristgerechten Erstellung von Verwendungsnachweisen
Budgetplanung und -steuerung
Kommunikation und Abstimmung mit Fördermittelgebern
Erstellung von Monats- und Jahresabschlüssen, zusammen mit der Lohnbuchhaltung
Unterstützung bei der Finanzbuchhaltung
Weiterentwicklung und Optimierung der Buchhaltungsprozesse
Was Sie mitbringen / Ihr Profil
abgeschlossenes wirtschafts- oder verwaltungsorientiertes Hochschulstudium (BWL, Public Management, Verwaltungswirt) ODER abgeschlossene kaufmännische oder steuerfachliche Berufsausbildung mit zusätzlicher betriebswirtschaftlicher Weiterbildung (Fachwirt) und mehrjähriger Berufserfahrung im Aufgabengebiet
Kenntnisse und praktische Anwendungserfahrung im Zuwendungs-, Verwaltungs- und Haushaltsrecht und zu einschlägigen EU-Vorschriften
Erfahrung in der Verwaltung und Abrechnung von großen, öffentlich-finanzierten Projektförderungen
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
Hands-on-Startup-Mentalität
Wir bieten Ihnen
Eine auf drei Jahre befristete Stelle mit Option auf Verlängerung oder Entfristung.
Eine Schnittstellenfunktion zwischen Fördermittelgebern und Projektumsetzung.
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-foerdermittelmanagement-und-service-accounting/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und Spektroskopie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 17.03.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Ein ganzes Stockwerk unserer Dauerausstellung widmen wir der Sonne, der Spektroskopie und den Fernoptiken. Chronologisch machen wir Fernrohre ab dem 17. Jahrhundert begreifbar, ermöglichen den Besuchenden Doppelfernrohre und Zieloptiken zu verwenden und optische Entfernungsmesser zu nutzen. Wir zeigen das SOFIA-Teleskop und ein Segment des ELT, welches ab 2029 in der Atacama-Wüste in Chile als größtes Spiegelteleskop der Welt in Betrieb gehen wird.
Um all dies in der finalen Phase zu kuratieren, suchen wir zum sofortigen Beginn ein/e
Wissenschaftlicher Kurator (m/w/d) der Bereiche Astronomie, Fernoptiken und
Spektroskopie
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TV-L E13.
Ihre Aufgaben
Kuratieren Sie
die Ebene „Makro“ mit der Inszenierung der Sonne, der Spektroskopie, der Fernoptiken und Astronomie.
Recherchieren Sie
die physikalische Funktion und Geschichte der Objekte für die Ausstellung und
erstellen Sie
die Ausstellungstexte.
Übernehmen Sie
für den entsprechenden Bereich den inhaltlichen Austausch mit dem Gestaltungsbüro.
Ihr Profil
abgeschlossenes Universitätsstudium in den Naturwissenschaften, oder den Ingenieurswissenschaften, intrinsisches Interesse an technischem Kulturgut und Wissenschaftskommunikation sowie Erfahrungen im Ausstellungswesen.
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem Museums-Startup. Promotion von Vorteil
Erfahrung im Projektcontrolling
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen mit Edutainment (Education/Entertainment) von Vorteil
Hands-on-Startup-Mentalität
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
vielseitige Aufgaben bei der grundlegenden Neugestaltung des D.O.M., in enger Abstimmung mit dem Team der Vermittlung und den Mitarbeitenden aus dem Bereich des Kuratierens sowie dem Museumsdirektor.
Chance, einen ganzen Bereich der Dauerausstellung des D.O.M. selbst zu formen.
Schnittstellenfunktion zwischen Planern und Stakeholdern.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 17.03.2025 als PDF an
Lydia Raupach
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen
Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-kurator-m-w-d-der-bereiche-astronomie-fernoptiken-und-spektroskopie/</guid></item><item><title>Datenerfasser (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d-3/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.03.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Digitalisierungsprojektes
Gotha transdigital
, finanziert durch den Europäischen Fonds für regionale Entwicklung (EFRE), der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) und der Thüringer Staatskanzlei, besetzt die Stiftung zum frühestmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Datenerfasser (m/w/d)
in Vollzeit
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet. Im Fokus des Projekts steht die digitale Transformation der Stiftung. Sie soll sich zu einer digital kompetenten Kultureinrichtung weiterentwickeln, die durch den gezielten und kreativen Einsatz digitaler Technologien ihrem gesellschaftlichen Auftrag nachkommt.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Sichtung, Auswahl (in Abstimmung mit den Sammlungsbetreuer*innen) und Eingabe von Objektinformationen aus Inventarbüchern, Karteikarten, Akten oder Ausstellungskatalogen
Aufbereitung und Pflege der Informationen in der Sammlungsdatenbank
Kontrolle und ggf. Korrektur von historischen Dateneingaben in enger Zusammenarbeit mit der Datenredaktion
grundlegende Erfassung von Objektdaten im Zuge eines Schnellerfassungsworkflows
Scannen von Karteikarten und Inventarbüchern (reprografische Arbeiten)
Mitwirken beim Aufbau kontrollierter Vokabulare und wissenschaftlicher Thesauri und Unterstützung bei der Erforschung von Objektprovenienzen
Das bringen Sie mit:
abgeschlossene Berufsausbildung im kaufmännischen Bereich oder für Medien- und Informationsdienste oder eine vergleichbare Ausbildung
Erfahrungen in der Datenerfassung und Strukturierung von Informationen in museumsspezifischer Software wünschenswert
sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen
sorgfältige, selbstständige und zuverlässige Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 6, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine interessante und abwechslungsreiche Aufgabe in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Roeland Paardekooper unter 03621-8234 460 (roeland.paardekooper@friedenstein-stiftung.de) zur Verfügung.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den vollständigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Fort- und Weiterbildungsnachweise) senden Sie bitte bis zum
15.März 2025
per Mail (ein PDF, max. 10 MB) an
personal@friedenstein-stiftung.de
oder per Post (Poststempel) an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herr Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Postfach 10 03 19
99853 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.  Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den aktuellen gesetzlichen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasser-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Buchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-buchhaltung-m-w-d/</link><description>Reiss-Engelhorn-Museen, Mannheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Reiss-Engelhorn-Museen suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
SACHBEARBEITUNG BUCHHALTUNG REISS-ENGELHORN-MUSEEN (M/W/D)
Entgeltgruppe 9a TVöD | Teilzeit (zzt. 19,5 Stunden) | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-buchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-9/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Bünde Bewerbungsende: 06.04.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 15.07.2025 als
Museumsleitung (w/m/d)
EG 15 TVöD VKA
für das Dobergmuseum in Bünde (Außenstelle des LWL-Museums für Naturkunde). Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 7547 bis zum 06.04.2025.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-9/</guid></item><item><title>Teamassistent:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-teamassistenten-m-w-d/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Windsheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für die Verwaltung des
Fränkischen Freilandmuseums in Bad Windsheim
zum 01.06.2025 eine / einen
Teamassistentin / Teamassistenten (m/w/d)
in Teilzeit im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (derzeit 19,5 Wochenstunden).
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Organisation des Vorzimmers der Museum- und Verwaltungsleitung
Allgemeine sonstige Verwaltungstätigkeiten (Terminplanung und -überwachung, Entgegennahme von Telefonaten)
Abwicklung des Schriftverkehrs
Mitwirkung bei Vor- und Nachbereitung von Besprechungen und Veranstaltungen
Fertigen von Protokollen und Gesprächsvermerken
Bearbeitung und Prüfung von Anträgen und Bescheiden
Mitarbeit bei Museumsveranstaltungen
Ihr Profil
Sie verfügen über
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zur / zum Verwaltungsfachangestellten (m/w/d)
oder
eine erfolgreich abgelegte Fachprüfung I für Verwaltungsangestellte (AL I bzw. BL I)
oder
eine erfolgreich abgeschlossene dreijährige Berufsausbildung im Verwaltungs- oder Bürobereich
Einschlägige Berufserfahrung in einem Sekretariat wäre wünschenswert
Selbständige, organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Gute EDV-Kenntnisse in den gängigen MS-Office-Anwendungen (Word, Excel, Outlook)
Kundenorientierung, verbindliches Auftreten und Diskretion
Einsatzfreude, Teamfähigkeit und Durchsetzungsvermögen
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von 50 % einer Vollzeitstelle (derzeit 19,5 Wochenstunden)
Fachliche Einarbeitung sowie hausinterne Fortbildungen
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 5 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet-Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 16.03.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-teamassistenten-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalmanager*in und  stv. Verwaltungsleitung (m/w/d)  für das Team Haushalt/Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalmanagerin-und-stv-verwaltungsleitung-m-w-d-fuer-das-team-haushalt-verwaltung/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 24.03.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Personalmanager*in und
stv. Verwaltungsleitung (m/w/d)
für das Team Haushalt/Verwaltung
Besoldung A 12 / Entgeltgruppe 11 TV-L
in Vollzeit und unbefristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Bearbeitung aller Personalangelegenheiten von der Einstellung bis zum Austritt unter Anwendung des Arbeits- und Tarifrechts sowie sonstiger einschlägiger Regelungen
Beratung und Unterstützung der Direktion bei der Entwicklung eines diversitätsorientierten Personalmanagements sowie eines Recruiting-Konzeptes
Beratung der Direktion, der Teamleitungen sowie Mitarbeiter*innen in allen personalwirtschaftlichen sowie tarif-, arbeitsrechtlichen Angelegenheiten
Durchführung von Stellenbewertungen und der tarifgerechten Eingruppierung von Tätigkeiten
Bearbeitung der Krankmeldungen und Durchführung des betrieblichen Eingliederungsmanagements
Sicherstellung des Datenschutzes in der Personalverwaltung
Vorbereitung und Durchführung von Stellenbesetzungsverfahren einschließlich der Pflege auf diversen Stellenportalen
Mitarbeit bei der Klärung von Grundsatzfragen des Tarif- und Arbeitsrechts und der Erarbeitung und Umsetzung von innerbetrieblichen Dienstvereinbarungen bzw. Regelungen
Durchführung und Budgetplanung des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Mitarbeit im Bereich Arbeitsschutz in Bezug auf die ASA-Sitzungen, Veranlassung zur Erstellung und Umsetzung von Gefährdungsbeurteilungen, Durchführung der allgemeinen Sicherheitsunterweisung und Ansprechperson und Aufnahme von Unfallanzeigen
Ständige Vertretung der Verwaltungsleitung
Anforderungen:
abgeschlossenes Studium im nichttechnischen Verwaltungsdienst (Diplom-Verwaltungswirt*in FH / Bachelor of Arts – Public Management) oder eine vergleichbare Qualifikation
mehrjährige Berufserfahrung in der Verwaltung, im Bereich der Personalverwaltung wäre von Vorteil
Fundierte Kenntnisse im Tarif- und Arbeitsrecht sowie die Bereitschaft, diese laufend zu erweitern und zu aktualisieren
IT-Kenntnisse (MS-Office) sowie Kenntnisse der Personalverwaltungsanwendung DIPSY und SAP sind von Vorteil
Motivation neue Abläufe- und Digitalisierungsprozesse zu etablieren
Selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Sozialkompetenz
Engagement, Flexibilität und Belastbarkeit
Unser Angebot:
Es handelt sich um eine unbefristete Stelle, die dem gehobenen Dienst zugeordnet ist. Bei Vorliegen der rechtlichen und persönlichen Voraussetzungen kann die Stelle im Beamtenverhältnis (m/w/d) bis Besoldungsgruppe A 12 besetzt werden. Die Einstellung nicht verbeamteter Bewerber*innen kann bei Vorliegen aller rechtlichen und persönlichen Voraussetzungen nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder in der Entgeltgruppe 11 TV-L erfolgen
Ein attraktives, interessantes Arbeitsfeld in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
Die Zusammenarbeit mit einem engagierten und motivierten Team in einer angenehmen Arbeitsatmosphäre
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Möglichkeit zur Mobilen Arbeit
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Job Ticket BW (vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Vielfältige Angebote im betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt. Bei Fragen an die Schwerbehindertenvertretung können Sie sich per Mail an
mwk.hsbv@hs-aalen.de
wenden.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, zugeschriebener Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 24. März 2025 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 04. April 2025 (KW 15) statt. Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter https://www.hdgbw.de/jobs/.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Frau Sandra Ackermann, Verwaltungsleitung, gerne zur Verfügung unter Tel. 0711/212-4016.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalmanagerin-und-stv-verwaltungsleitung-m-w-d-fuer-das-team-haushalt-verwaltung/</guid></item><item><title>Teamleitung Gebäudetechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-gebaeudetechnik-m-w-d/</link><description>Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Kunsthalle Mannheim sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
TEAMLEITUNG GEBÄUDETECHNIK (M/W/D)
Entgeltgruppe 11 TVöD / Besoldungsgruppe A 11 BesO | Vollzeit | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-gebaeudetechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-34/</link><description>Regionalmuseum Wolfhager Land, Wolfhagen Bewerbungsende: 04.04.2025 | Das Regionalmuseum Wolfhager Land sucht zum 01.07.2025 oder später eine
Museumsleitung (m/w/d)
Bewerbungsende: 04. April 2025
Das Museum wird seit seiner Gründung im Jahre 1980 von einem Museumsverein geführt. Es umfasst 15 Ausstellungsräume mit 1200 m². Ein angestellter Mitarbeiter und mehrere ehrenamtliche Personen unterstützen die Arbeit der Museumsleiterin/des Museumsleiters.
Wolfhagen ist eine Kleinstadt im Landkreis Kassel mit 13.400 Einwohnern und trägt seit 2019 die amtliche Zusatzbezeichnung Hans-Staden-Stadt. Die Arbeit des Museumsvereins wird mit Zuschüssen der Stadt gefördert.
Ihre Aufgabenschwerpunkte
inhaltliche und organisatorische Leitung des Museums
inhaltliche, konzeptionelle Weiterentwicklung des Museums
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen und Veranstaltungen, auch außerhalb der regulären Öffnungszeiten
wissenschaftliche Betreuung der Sammlung
Repräsentation des Museums und seiner Aktivitäten nach außen
Marketing- und Öffentlichkeitsarbeit, Außenvertretung gegenüber Medien
Mittelbeschaffung für Ausstellungen, Vorträge und sonstige Veranstaltungen
Zusammenarbeit mit dem ehrenamtlichen Vereinsvorstand
Organisation der Museumspädagogik
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium mit kulturwissenschaftlichem Schwerpunkt
Berufserfahrung im Museumsbereich
Einsatz- und Leistungsbereitschaft verbunden mit einer team- und zielorientierten sowie strukturierten Arbeitsweise
soziale und interkulturelle Kompetenz
sicherer Umgang mit den gängigen Office-Anwendungen sowie mit modernen Informations- und Kommunikationstechniken
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
eine unbefristete Teilzeitbeschäftigung mit 30 Stunden Wochenarbeitszeit
eine interessante, vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit
Freiraum für Eigeninitiativen
ein gutes Arbeitsumfeld mit einem motivierten Team
Leben in einer familienfreundlichen Stadt mit hoher Wohnqualität und einem breit gefächerten Schul-, Sport- und Kulturangebot
eine der Qualifikation entsprechende Vergütung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen.
Bitte übermitteln Sie uns diese per E-Mail an das
info@regionalmuseum-wolfhager-land.de
oder per Post an das
Regionalmuseum Wolfhager Land e.V., Ritterstrasse 1, 34466 Wolfhagen
Bitte beachten Sie: Ihre Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist.
Ihre Ansprechpartner bei uns:
Herr Lothar Rasch, 1. Vorsitzender des Vereins, Tel.: 05692-8012
Herr Wolfgang Schiffner,  Geschäftsführer, Tel.: 05692-2757
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-34/</guid></item><item><title>Projektstelle für eine*n pädagogische*n Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-fuer-einen-paedagogischen-mitarbeiterin/</link><description>Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm e.V., Ulm Bewerbungsende: 27.03.2025 | Am Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm e.V. (DZOK) ist zum 1.6.2025 eine
Projektstelle für eine*n pädagogische*n Mitarbeiter*in der Vergütungsgruppe TvöD EG 11
zu besetzen
.
Die Stelle im Rahmen des Förderprogrammprogramms „Jugend erinnert vor Ort“ ist zum 31.12.2026 befristet; eine Verlängerung wird angestrebt.
Zur Institution: Im Fort Oberer Kuhberg, Teil der Bundesfestung Ulm, befand sich von 1933 bis 1935 ein Konzentrationslager des Landes Württemberg. Heute befindet sich am historischen Ort eine Gedenkstätte mit zahlreichen Bildungsangeboten. Als Forschungs-, Lern- und Bildungszentrum hat das Dokumentationszentrum mit Archiv und Bibliothek in der Ulmer Innenstadt ein zweites Standbein und widmet sich allen Aufgabenbereichen eines lokalen NS-Dokumentationszentrums. Das DZOK hat die Rechtsform eines Vereins. Die von Haupt- und Ehrenamtlichen geleistete Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg, der Stadt Ulm und den regionalen Gebietskörperschaften unterstützt.
Nach Projektende wird die App weiter genutzt. Die Berücksichtigung diverser Interessen und Identitäten ist projektimmanent. Das Projekt wird von der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) im Rahmen des Förderprogramms „Jugend erinnert vor Ort“, der Stadt Ulm und der Stiftung Erinnerung Ulm gefördert. Kooperationspartner sind der Stadtjugendring Ulm und DroidSolutions mit dem KULDIG AppCreator.
Ihr Aufgabengebiet umfasst – unter fachlicher Aufsicht der Leiterin des DZOK und in Kooperation mit der Gedenkstättenpädagogin – im Wesentlichen:
Pflege aktiver Jugendbeteiligungsstrukturen im lokalen Netzwerk
Weiterentwicklung der Konzeption von App-Inhalten und Partizipationsformaten
Erarbeitung des Stadtgangs, thematischer Vertiefungen und Zusatzmaterialien
Durchführung von Workshops und AGs zur lokalhistorischen Spurensuche und Inhaltsproduktion mit den Jugendlichen
Befüllung, Erprobung und Implementierung der App
Präsentation des Projekts für Presse und Fachöffentlichkeit
Erforderliche Qualifikationen:
Abgeschlossenes Studium mit Schwerpunkt im Bereich der neueren Geschichte
Erfahrung bei der Durchführung gedenkstättenpädagogischer und/oder lokalhistorischer Bildungsangebote
Kompetenzen für die Realisierung digitaler und partizipativer Bildungsformate
Teamfähigkeit, überdurchschnittliches Engagement, selbständiges, sorgfältiges und eigenverantwortliches Arbeiten im Rahmen einer bürgerschaftlichen Struktur
Bereitschaft zur Einarbeitung in den lokalen historischen Kontext
Bitte übersenden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 27. März 2025 an das Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg,
n.wenge@dzok-ulm.de
. Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 11. April 2025 statt. Bitte merken Sie sich diesen Termin vor.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-fuer-einen-paedagogischen-mitarbeiterin/</guid></item><item><title>Flexible Mini-Jobber:innen (m/w/d) für unsere Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/flexible-mini-jobberinnen-m-w-d-fuer-unsere-museumspaedagogik/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2025 | Die Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrationsbetrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der bereichsübergreifenden Arbeitsweise.
Ab März/April 2025 suchen wir zur Verstärkung unseres Teams Bildung und Vermittlung freundliche, zuverlässige und zeitlich flexible
Was Sie erwartet:
Durchführung von Führungen und Workshops für Kinder und weitere Nutzendengruppen, auch an Wochenenden
Durchführung von Angeboten in der Lehrküche („Kochkiste“)
Unterstützung des Teams bei unseren Markfesten
Eigenständige Nutzung des Buchungssystems zum Einstellen Ihrer Verfügbarkeit
Enge Zusammenarbeit mit dem Team Bildung und Vermittlung
Was wir erwarten:
Freude an der Vermittlung von Wissen zu Ernährungskultur, Ökologie und
historischen Inhalten für verschiedenen Nutzendengruppen
Begeisterung am Umgang mit Menschen, insbesondere mit Kindern und
Jugendlichen
Idealerweise praktische Erfahrung und Methodenvielfalt in der Vermittlungsarbeit
Teamfähigkeit und Kreativität
Wünschenswert sind Fremdsprachenkenntnisse, speziell Englisch
Flexibilität und die Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsarbeit
Was wir bieten:
Eine vielseitige und attraktive Minijob-Stelle (18 € /Std., max. 30 Std./ Monat)
Keine garantierten Mindeststunden
Flexible Arbeitszeiten
Einen abwechslungsreichen, vielseitigen Arbeitsplatz in einem grünen, idyllischen Umfeld mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
Vergünstigungen im Hofladen, Museumsshop und im Bio-Landgasthaus der Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft
Die Domäne Dahlem fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre Unterlagen als PDF in einer Datei an: bewerbung@domaene-dahlem.de
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Patrick Presch | Königin-Luise-Str. 49 14195 Berlin | www.domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/flexible-mini-jobberinnen-m-w-d-fuer-unsere-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontariate (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariate-w-m-d-2/</link><description>Stadtmuseum Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 19.03.2025 | Die Universitätsstadt Oldenburg (Oldb), Zentrum im Nordwesten mit mehr als 170.000 Einwohnerinnen und Einwohnern, bietet engagierten und teamfähigen Nachwuchskräften
zum 1. Juni 2025
zwei Stellen
für
wissenschaftliche Volontariate (w/m/d)
im Amt für Kultur, Museen und Sport an. Zu den städtischen Häusern zählen das Edith-Russ-Haus für Medienkunst, das Stadtmuseum Oldenburg und das Horst-Janssen-Museum. Das Volontariat wird hauptsächlich im Stadtmuseum stattfinden.
Die Stellen auf einen Blick
Amt
Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst
305 – Stadtmuseum
Funktion
Volontärin / Volontär
Entgeltgruppe
50 % des Entgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD-V in der jeweils geltenden Fassung
Erhöhung im zweiten Jahr auf Stufe 2
Wochenarbeitszeit
Vollzeit (39 Stunden – Teilzeit ist möglich)
Termin der Einstellung
01.06.2025
Beschäftigungsdauer
Zwei Jahre
Ende der Bewerbungsfrist:
19.03.2025
DU
bringst mit:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in museumsrelevanten Fächern (Abschluss mindestens Master oder M.A.)
erste Kenntnisse in der Museumsarbeit (z. B. durch Praktika)
einen sicheren Umgang mit PC und Microsoft Office Anwendungen
hohe kommunikative und interkulturelle Kompetenzen, eine rasche Auffassungsgabe sowie Belastbarkeit
Fließende Deutschkenntnisse sowie gute Kenntnisse in mindestens einer weiteren Sprache (bevorzugt Englisch) sind wünschenswert. Insbesondere solltest du dich mit einem Verständnis der Museumsarbeit identifizieren, das an kultureller Teilhabe, Partizipation und Öffnung orientiert ist. Dabei ist auch die Identifikation mit dem Leitbild der Stadt Oldenburg wichtig.
WIR
bieten eine umfassende zweijährige wissenschaftliche Ausbildung. Diese soll durch die Mitarbeit im Bereich Social Media sowie im museumsübergreifenden Team Vermittlung und Teilhabe mit Berührungspunkten zum Marketing einen umfangreichen Einblick in die Ausstellungs- und Veranstaltungspraxis sowie das Sammlungsmanagement geben.
Es werden
zwei Stellen
für Volontariate mit unterschiedlichen Schwerpunkten angeboten:
Volontariat mit Schwerpunkt auf der Sammlungsarbeit
Dazu gehört die Umstrukturierung und Ausweitung des Sammlungsmanagements. Das beinhaltet unter anderem die Neuaufstellung von Teilbereichen der Sammlung unter Berücksichtigung des neuen Sammlungskonzeptes. Das Thema der Sammlungsöffnung soll dabei weiterhin stark in den Fokus genommen werden, sowohl in bestehenden Projekten wie der öffentlich zugänglichen Online-Sammlung als auch mit neuen Konzepten im Kontext Citizen Science und Crowdsourcing.
Volontariat mit Schwerpunkt auf der Entwicklung und Mitarbeit an einer neuen stadtgeschichtlichen Dauerausstellung
Dazu gehören unter anderem wissenschaftliche Recherchen zu verschiedenen Ausstellungseinheiten und Exponaten, die Mitarbeit der Umsetzung, die Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Ausstellungstexten analog und digital. Die Mitarbeit an sämtlichen Ausstellungsformaten ist eng an den niedrigschwelligen und ganzheitlichen Vermittlungsansatz für das neue Stadtmuseum gebunden. Im Zuge des Volontariates werden zudem Zeitzeuginnen- und Zeitzeugen-Interviews für ein Podcast-Format und Ausstellungs- und Sammlungszwecke geführt.
Darüber hinaus erwarten dich bei beiden Volontariatsstellen folgende Aufgabengebiete:
Projektarbeit im Bereich Vermittlung und Teilhabe, insbesondere in der Vorbereitung und Durchführung inklusiver Programmangebote und der Ausstellungsvermittlung
Mitarbeit an der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Übernahme weiterer Aufgaben im Kuratorium bzw. dem Projektmanagement von Ausstellungen
Während der Ausbildung erhältst du Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Stadt Oldenburg.
Die Stadt Oldenburg freut sich auf Menschen, die ihr Leben verantwortungsbewusst und aktiv gestalten – im Beruf und zuhause. Daher bieten wir flexible Arbeitszeiten und attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung. Darüber hinaus fördern wir die Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Privatleben. Hier erfährst du mehr über die Stadt Oldenburg (Oldb) als Arbeitgeber
»
.
Diversität verstehen wir als Bereicherung und haben uns mit der Unterzeichnung der Charta der Vielfalt ausdrücklich dazu bekannt. Wir leben eine offene und tolerante Unternehmenskultur, in der alle Beschäftigten die gleiche Wertschätzung und Förderung erfahren und wünschen uns Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die dazu beitragen.
Haben wir dich neugierig gemacht?
Auskünfte zum Aufgabenbereich erteilt dir gern Herr Dr. Wiegmann, Leiter des Stadtmuseums Oldenburg, Telefon: 0441 235-2882.
Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Hannes Geers, Fachdienst Personal und Organisation, Telefon 0441 235-2785.
Informationen zum Datenschutz für Bewerberinnen und Bewerber findest du hier
»
(PDF, 157 KB).
Bitte bewirb dich ausschließlich online.
Unsere Bewerbungsfrist endet am 19. März 2025.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
&gt;&gt; Hier gelangst du zur Online-Bewerbung &lt;&lt;
Mit einer Bewerbung bewirbst du dich für beide zu vergebende Volontariatsstellen. Gerne kannst du in deiner Bewerbung einen Schwerpunkt nennen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariate-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-23/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 01.03.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz- Gemeinschaft. Das Ausstellungs- und Forschungs-programm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Das DSM zeichnet sich durch die direkte räumliche und inhaltliche Verbindung forschungsbasierter Ausstellungen und begehbarer Originalobjekte im Freilichthafen aus. Anspruch an die Vermittlungsarbeit ist es daher, zielgruppengerecht nicht nur maritime Geschichte erlebbar zu machen, sondern auch den Zugang zu wissenschaftlichen Diskursen zu ermöglichen. Ziel ist es auch, die Bevölkerung stärker in das Sammeln und Auswerten historischen Wissens partizipativ zu involvieren. Für diese Aufgaben sucht das DSM zur Verstärkung des Teams „Bildung &amp; Vermittlung“ zum nächst möglichen Zeitpunkt
eine:n wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)
Die Stelle umfasst 39,2 h/Woche. Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von der Qualifikation bis maximal zur Entgeltgruppe 13. Die Einstellung erfolgt auf Grundlage des Teilzeit- und Befristungsgesetzes zunächst für die Dauer von zwei Jahren; eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Ihre Aufgaben
Stellvertretende Leitung des Bereichs Bildung &amp; Vermittlung
Bildungs- und Besucher:innenforschung
Fortentwicklung der partizipativen und inklusiven Ansätze bei der Umsetzung bereichsbezogener Angebote und Projekte
Programmplanung
Entwicklung einer digitalen und crossmedialen Lernplattform
Mitarbeit bei der Konzeption von Ausstellungen
Ausbau und Pflege von Bildungspartnerschaften
Projektanträge
Leitung von Projekten
Das erwarten wir von Ihnen
abgeschlossenes Studium (MA) im Bereich der Sozial-, Geistes-, Erziehungs- und Kulturwissenschaften
nachgewiesene mehrjährige museumspädagogische Tätigkeit
nachgewiesene Kenntnisse aktueller analoger und digitaler sowie partizipativer Vermittlungsmethoden in Museen
Erfahrung in der Durchführung und Auswertung von qualitativen und quantitativen Forschungen zu non-formalen und informellen Lernprozessen
Kenntnisse in der Anwendung von Analysetools und Software
kreatives, eigenverantwortliches Arbeiten
Englische Sprachkenntnisse B1
Teamfähigkeit, Kommunikations- und Organisationsgeschick
Unser Angebot für Sie
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeiterbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer 20252 bis spätestens
01.03.2025
an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung. Die Bewerbungsgespräche finden am 18. März 2025 statt.
Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Frau Stüve (Tel.: 0471/48207-71 oder
stueve@dsm.museum
gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-23/</guid></item><item><title>Museumspädagogische:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogischer-mitarbeiterin-w-m-d-3/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 01.03.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz- Gemeinschaft. Das Ausstellungs- und Forschungs-programm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Das DSM zeichnet sich durch die direkte räumliche und inhaltliche Verbindung forschungsbasierter Ausstellungen und begehbarer Originalobjekte im Freilichthafen aus. Anspruch an die Vermittlungsarbeit ist es daher, zielgruppengerecht nicht nur maritime Geschichte erlebbar zu machen, sondern auch den Zugang zu wissenschaftlichen Diskursen zu ermöglichen. Ziel ist es auch, die Bevölkerung stärker in das Sammeln und Auswerten historischen Wissens partizipativ zu involvieren. Für diese Aufgaben sucht das DSM zur Verstärkung des Teams „Bildung &amp; Vermittlung“ zum nächst möglichen Zeitpunkt
eine:n museumspädagogische:n Mitarbeiter:in (w/m/d)
Die Stelle umfasst 30 h/Woche. Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von der Qualifikation bis maximal zur Entgeltgruppe 9b. Die Einstellung erfolgt auf Grundlage des Teilzeit- und Befristungsgesetzes zunächst für die Dauer von zwei Jahren; eine anschließende Entfristung wird angestrebt.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Durchführung von Programmen und Projekten mit dem Schwerpunkt „Arbeit mit Zeitzeug:innen“
Konzeption und Durchführung von Programmen und Projekten für Schule und Kita, von Sonderführungen, Familienaktionen, Ferienprogrammen und andere Veranstaltungstagen
Erwachsenenbildung
Partizipative bzw. Outreach-Projekte
Fortbildung für Lehrer:innen und Erzieher:innen
Pflege von Netzwerken
Mitarbeit bei der Entwicklung von Drittmittelprojekten
Das erwarten wir von Ihnen
Studium der Kulturwissenschaften, Public History, Geschichte und/oder (Kultur-)Pädagogik (mit Abschluss BA/MA)
nachgewiesene mehrjährige museumspädagogische Tätigkeit, insbesondere Konzeption und Durchführung
nachgewiesene Kenntnisse aktueller analoger und digitaler und partizipativer Vermittlungsmethoden in Museen
Erfahrungen in der Arbeit mit Zeitzeug:innen bzw. Ehrenamtlichen
Sicherheit in der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen sowie Familien und Erwachsenengruppen
Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Themen
kreatives, eigenverantwortliches Arbeiten
Englische Sprachkenntnisse B1
Teamfähigkeit, Kommunikations- und Organisationsgeschick sowie Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung auch außerhalb der Regelarbeitszeit
Ausgezeichnete mündliche und schriftliche Kommunikationsfähigkeiten.
Unser Angebot für Sie
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeiterbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer 20251 bis spätestens
01.03.2025
an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung. Die Bewerbungsgespräche finden am 19. März 2025 statt.
Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Frau Stüve (Tel.: 0471/48207-71 oder
stueve@dsm.museum
gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogischer-mitarbeiterin-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Tierpflege mit Schwerpunkt Aquarium</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/tierpflege-mit-schwerpunkt-aquarium/</link><description>Haus der Natur, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 14.03.2025 | Das
Haus der Natur – Museum für Natur und Techni
k in Salzburg ist ein national und international bedeutsames naturwissenschaftliches Museum und zählt mit jährlich über 300 000 Eintritten zu den besuchsstärksten Museen Österreichs. Ziel der Museumsarbeit des Hauses der Natur ist es, einer möglichst breiten Öffentlichkeit Wissen über Phänomene und Zusammenhänge in der Natur mit einer lebendigen Ausstellungsdidaktik zu vermitteln. Es umfasst ein klassisches Naturkundemuseum, hochwertige Zoo-Abteilungen (Aquarium, Amphibien- und Reptilienzoo), ein Science Center und ein großes öffentliches Observatorium, die „VEGA-Sternwarte Haus der Natur“.
Das Aquarium am Haus der Natur umfasst 38 Schaubecken von 100 bis 50 000 Litern, die mit Tieren und Pflanzen der tropischen Riffe, des Mittelmeeres, des tropischen Süßwassers und der heimischen Gewässer besetzt sind. Jedes Becken versucht, ein lebendiges Ökosystem nachzubilden, das den natürlichen Lebensräumen in vielen Details nahekommt. Das Aquarium zeichnet sich durch Authentizität aus und bringt so den Museumsgästen die Vielfalt und auch die Fragilität der Unterwasserwelten näher. Hinter den Kulissen befindet sich eine Quarantäneabteilung, eine Werkstatt, die Futterküche, das Lager und die Meerwasseraufbereitung. Der in den letzten Jahren komplett erneuerte Amphibien- und Reptilienzoo umfasst mehr als 20 Lebensraum-Terrarien, in denen tropische und auch heimische Tierarten gezeigt werden.
Ihr Aufgabenbereich:
Tierpflege im Aquarium (und fallweise im Reptilien- und Amphibienzoo)
Futterzubereitung, Fütterung
Reinigung der Becken und Filteranlagen
Pflege der technischen Anlagen, Durchführung einfacher Wartungsarbeiten
Gestaltung der zu pflegenden Becken
Mitwirkung bei allen in den Zooabteilungen anfallenden Arbeiten (Renovierungsarbeiten, Lieferungen, Ladetätigkeiten, …)
Fallweise Aushilfe bei den beschriebenen Tätigkeiten im Reptilien- und Amphibienzoo
Unsere Anforderungen an eine erfolgreiche Bewerbung:
Abgeschlossene Ausbildung als Tierpfleger/in
Erfahrung im Bereich der Aquaristik
Hohes Maß an technischem Geschick
Selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise
Grundsätzliches Interesse an Natur und Naturwissenschaften
Bereitschaft zur abteilungsübergreifenden Zusammenarbeit im Museum
Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsdiensten bzw. Bereitschaftsdienst
Bei Männern: abgeleisteter Präsenz- bzw. Zivildienst
Von Vorteil:
Erfahrung in einer vergleichbaren Institution
Erfahrung speziell in Riffaquaristik
Tauchschein, Lebensraumkenntnisse aus eigener Beobachtung
Handwerkliche Zusatzausbildung
Naturwissenschaftliche Zusatzqualifikationen
Unser Angebot:
Attraktive Daueranstellung mit sinnstiftender und spannender Tätigkeit im Bereich Tierpflege, Bildung und Kultur in einer lebenswerten Stadt
Arbeitsumfang: 100 % (40 Wochenstunden)
Kollegiales Betriebsklima
Abwechslungsreiche Tätigkeit
Gehaltspaket mit fairer tariflicher Vergütung. Die Entlohnung erfolgt in Anlehnung an das Landesbediensteten-Gehaltsgesetz Salzburg (GSN), Einstiegsgehalt mindestens € 2.950,00 brutto auf Basis Vollzeit, 14-mal jährlich. Das tatsächliche Anfangsgehalt ist abhängig von anrechenbaren Vordienstzeiten und Erfahrungen.
25 Tage (5 Wochen) Jahresurlaub (30 Tage bzw. 6 Wochen ab einem Alter von 43 Jahren), zusätzliche bezahlte Feiertage am 24. &amp; 31. Dezember eines jeden Jahres
Attraktiver Arbeitsplatz in der Salzburger Altstadt, mit guter Anbindung an den öffentlichen Verkehr
Vergünstigter Mittagstisch
Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns Priorität. Das Haus der Natur fördert die Repräsentanz kultureller Vielfalt und die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter.
Kontakt für Fragen zur Stelle:
Dr. Anke Oertel
Tel.: +43 (662) 84 26 53-0, E-Mail: anke.oertel@hausdernatur.at
Bewerbung
Bewerbungsunterlagen mit Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Dienstzeugnissen bevorzugt per E-Mail
bis spätestens 14. März 2025
an das Haus der Natur, Museumsplatz 5, 5020 Salzburg; office@hausdernatur.at
Im Zusammenhang mit dieser Stellenausschreibung bzw. Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/tierpflege-mit-schwerpunkt-aquarium/</guid></item><item><title>Restaurator:in/Modell (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-modell-w-m-d/</link><description>Deutsches Architekturmuseum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 09.04.2025 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Restaurator:in/Modell (w/m/d) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Im Deutschen Architekturmuseum (DAM) finden jährlich 10 bis 15 wechselnde Ausstellungen zu Architektur und Städtebau sowie über 300 Veranstaltungen statt. Nach einer dreijährigen Sanierungsphase wird das Museum an das Frankfurter Museumsufer zurückkehren und seinen regulären Betrieb wiederaufnehmen. Die Vermittlung und die Förderung des Verständnisses von Herausforderungen an Architektur, Städtebau und Regionalplanung stellen die zentralen Aufgaben des Museums dar.
Wir suchen zum 01.10.2025 eine:n
Restaurator:in/Modell (w/m/d)
Vollzeit, Teilzeit
EGr. 12 TVöD
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-modell-w-m-d/</guid></item><item><title>Kurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-2/</link><description>Deutsches Architekturmuseum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 09.04.2025 | Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Kurator:in (w/m/d) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Im Deutschen Architekturmuseum (DAM) finden jährlich 10 bis 15 wechselnde Ausstellungen zu Architektur und Städtebau sowie über 300 Veranstaltungen statt. Nach einer dreijährigen Sanierungsphase wird das Museum an das Frankfurter Museumsufer zurückkehren und seinen regulären Betrieb wiederaufnehmen. Die Vermittlung und die Förderung des Verständnisses von Herausforderungen an Architektur, Städtebau und Regionalplanung stellen die zentralen Aufgaben des Museums dar.
Wir suchen zum 01.10.2025 eine:n
Kurator:in (w/m/d)
Vollzeit, Teilzeit
BesGr. A 13 BesO / EGr. 13 TVöD
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.04.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektleitung (m/w/d) für das Projekt #restartbayam</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-m-w-d-fuer-das-projekt-restartbayam/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 30.03.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa mit einer aktiven öffentlichen Spezialbibliothek. Die Sammlungen des Bayerischen Armeemuseums reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Im Rahmen des vom Bayerischen Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst geförderten Programms kultur.digital.strategie strebt das Bayerische Armeemuseum eine Neupositionierung im digitalen wie analogen Raum an.
Besonderes Augenmerk liegt dabei auf der Profilschärfung seiner drei Ausstellungshäuser (Neues Schloss, Museums des Ersten Weltkriegs und Bayerisches Polizeimuseum). Dies betrifft im digitalen Raum sowohl die museumseigene Webseite sowie den Auftritt des Hauses auf verschiedenen Social Media Plattformen.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Wissenschaftliche Projektleitung (m/w/d)
für das Projekt #restartbayam
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet auf 24 Monate zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-m-w-d-fuer-das-projekt-restartbayam/</guid></item></channel></rss>