<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) im Aufsichts- und Nachtdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichts-und-nachtdienst-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 28.02.2025 | Die beiden Häuser am Münchner Königsplatz gehören zu den international führenden Museen für antike Kunst. Hier sind griechische, römische und etruskische Meisterwerke in einer Qualität und Fülle zu erleben, wie man sie sonst nur an wenigen Orten auf der Welt finden kann.
Außergewöhnlich ist auch der Rahmen, in dem diese einmaligen Sammlungen präsentiert werden. Die klassizistischen Gebäude des Königsplatzes gehen auf die Initiative des bayerischen Königs Ludwig I. (1786–1868) zurück: In den Jahren 1816 bis 1830 schuf Leo von Klenze an der Nordseite des Areals die Glyptothek mit ihrer Vorhalle, die auf ionischen Säulen ruht. Von 1838 bis 1848 erbaute Georg Friedrich Ziebland im Süden das Gebäude der heutigen Antikensammlungen mit seiner korinthischen Fassade.
Eine besondere Attraktion bietet das Museumscafé im Innenhof und in Saal VIII der Glyptothek, das zum Verweilen einlädt.
Die Staatlichen Antikensammlungen und Glyptothek suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/-in (m/w/d)
im Aufsichts- und Nachtdienst
unbefristet, in Vollzeit, Entgeltgruppe 3 TV
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichts-und-nachtdienst-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für die Dauerausstellung im Ausstellungsgebäude „APXplore“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99071/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten / LVR-RömerMuseum, Xanten Bewerbungsende: 23.02.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen LVR-RömerMuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter www.lvr.de.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99071/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für Ausstellungen und museumspädagogische Angebote</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote-2/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 05.03.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Neben den Museen Zinkfabrik Altenberg und St. Antony Hütte mit Industriearchäologischem Park und dem Museum Eisenheim befinden sich in Oberhausen die zentralen Dienste des Museumsverbunds wie Direktion und Verwaltung, Kommunikation und Marketing, Planung und Projektierung von Verbundausstellungen, Sammlungsdienste mit Depot und Bibliothek sowie der Technische Dienst mit seinen Werkstätten.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 28.02.2025 | Im Referat Besucherdienste der Hauptverwaltung der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Mitarbeiter:in im Besucherservice (m/w/d)
zu besetzen. Das Referat Besucherdienste bietet einen umfassenden Service für die Staatlichen Museen zu Berlin und ihre verschiedenen Publika an. Dazu gehören die Organisation des Ticketings, des Buchungsservices und des Vermittlungsangebotes mit Führungen, Workshops und Medienguides sowie die Kommunikation zu Veranstaltungen und zum Museumsbesuch über Website, Infoline und Serviceteams vor Ort in den Museen. Darüber hinaus werten die Besucherdienste umfangreiches Datenmaterial zur Visitor Journey aus und stellen dieses den Museen und der Stiftungsleitung zur Verfügung.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-bibliothek-2/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 11.03.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Mit einem Bestand von mehr als 700.000 Bänden ist unsere Bibliothek die größte öffentlich zugängliche Spezialbibliothek für deutsche Kunst- und Kulturgeschichte. Einzigartige Handschriften, seltene Drucke und eine Bibliothek mitten im digitalen Wandel – das alles lässt Ihr Herz höherschlagen? Dann beginnen Sie ein neues Kapitel und werden Sie Teil unseres Teams zum
01. Juni 2025
als
Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek
Vollzeit, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben im Team:
Sie sind insbesondere verantwortlich für die Katalogisierung von Altbeständen und deren Meldung an die Verbunddatenbank
im Rahmen des Magazindiensts sind Sie für regelmäßige Revisionen unseres Buchbestands zuständig
Sie übernehmen in regelmäßigem Turnus die Lesesaalaufsicht und -auskunft sowie die Betreuung bei Ausleihe und beteiligen sich am Abenddienst im Lesesaal
darüber hinaus unterstützen Sie in Zusatzaufgaben das Sekretariat der Bibliothek
Das bringen Sie mit:
Sie verfügen über einen Berufsabschluss als Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek oder eine vergleichbare Ausbildung als Buchhändler*in
Sie sind sicher im Umgang mit grundlegenden Bibliothekssoftwares wie aDIS/BMS und WinIBW
eine systematische und genaue Arbeitsweise wie auch Eigeninitiative zeichnen Sie aus
Sie verfügen über eine sehr gute Team- und Kommunikationsfähigkeit
freundliches Auftreten ist für Sie selbstverständlich
Freuen Sie sich auf folgende Benefits:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns sehr darauf, Sie kennenzulernen. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
11. März 2025
an unser
Onlineportal
.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Dr. Johannes Pommeranz (Tel. 0911 1331-150) sehr gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-bibliothek-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d)  für die Stabsstelle Recht und Vergabe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 12.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Zur Durchführung von Vergabeverfahren und vergaberechtlichen Beratung der Fachabteilungen suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter (w/m/d)
für die Stabsstelle Recht und Vergabe
für den Einkauf von Liefer- und Dienstleistungen (auch Bauleistungen).
Ihre Aufgaben
Durchführung (Vorbereitung, Bekanntmachung, Beantwortung von Bieterfragen und Nachbereitung) von Vergabeverfahren unter Sicherstellung des Vergaberechts und des Haushaltsrechts nach GWB, VgV, UVgO, VOB und BayHO (VVöA)
Beratung und Unterstützung der Fachabteilungen bei allen Fragen rund um den Einkauf sowie bei der Erstellung der Vergabeunterlagen und Vergabekriterien (insbesondere zu Leistungsbeschreibungen, Eignungs- und Zuschlagskriterien sowie der Bewertungsmatrix und zu Verträgen und Anlagen)
Angebotsöffnung sowie formale und rechnerische Prüfung der Angebote, Eignungsprüfung der Bieter, Preisprüfung, Ermittlung des wirtschaftlichsten Angebots (Anwenden von Bewertungsmethoden), abschließende Wertung der Angebote und Zuschlagsempfehlung
Beantwortung von vergaberechtlichen Einzelfragen
Mitarbeit bei der Bearbeitung von Bieter-Rügen und Nachprüfverfahren
Führen der Vergabeakte, rechtssichere Dokumentation der Vergabeverfahren
Mitarbeit bei der Erarbeitung von Standards und Konzepten sowie deren Weiterentwicklung in der Stabsstelle
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt der Fachrichtung Rechtswissenschaft (auch Volljuristen), Wirtschaftswissenschaften, Architektur, Bauingenieurwesen oder Öffentliche Verwaltung
oder
abgeschlossene Ausbildung im nichttechnischen Verwaltungsdienst oder abgeschlossener Angestelltenlehrgang II
Kenntnisse des öffentlichen Vergabe- und des Preisrechts mit idealerweise mehrjähriger praktischer Erfahrung
gute EDV-Kenntnisse (Windows, MS Office; wünschenswert: evergabe-online.de)
eine schnelle, gründliche Arbeitsweise,
deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C2 des Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmens
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Freude an präziser, systematischer und strukturierter, zugleich aber auch ergebnisorientierter Arbeitsweise
durchsetzungsstarke, kommunikations- und konfliktfähige Persönlichkeit
Engagement, Eigenmotivation und Flexibilität
Freude an fachübergreifender Zusammenarbeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
die grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice nach Maßgabe der Dienstvereinbarung
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Für fachliche Fragen steht Ihnen Herr Bewart (089 2179 – 556) gerne zur Verfügung.
Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100 % besetzt werden.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im pdf-Format, max. 5 GB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
12.03.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2513
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Eingangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens leider nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-w-m-d-2/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 11.03.2025 | Beim
Kupferstichkabinett
ist eine Stelle als
Wissenschaftliche Mitarbeiter:in (w/m/d)
zu besetzen.
Das
Kupferstichkabinett
ist mit seinen ca. 650.000 Kunstwerken die größte und bedeutendste graphische Sammlung Deutschlands und zählt weltweit zu den vier wichtigsten Museen seiner Art. Die Sammelgebiete umfassen Zeichnungen, Druckgraphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-67/</link><description>Westfälische Salzwelten, Bad Sassendorf Bewerbungsende: 01.05.2025 | Das Erlebnismuseum Westfälische Salzwelten
sucht zum 1. August 2025 – einen
wissenschaftlichen
Volontär (m/w/d) mit einem abgeschlossenen wissenschaftlichen Hochschulstudium im Hauptfach Volkskunde / Europäische Ethnologie / Empirische Kulturwissenschaft / Geschichte/ Kunstgeschichte oder einem vergleichbaren museumsrelevanten Fach,
Vollzeit, befristet für 2 Jahre. Die Bewerbungen von Interessenten aus naturwissenschaftlichen Fachbereichen mit pädagogischem Schwerpunkt sind ebenfalls erwünscht.
Die Westfälischen Salzwelten entstanden im Rahmen der Regionale 2013 Südwestfalen als ein Projekt zur Förderung des Tourismus in ländlichen Regionen. Die Gemeinde Bad Sassendorf betreibt die Einrichtung durch ihre Tochtergesellschaft Tagungs- und Kongresszentrum Bad Sassendorf GmbH. Die Westfälischen Salzwelten verfolgen ein Konzept an der Schnittstelle zwischen klassischem Museum und Science Centre. Die Ausstellung ist barrierearm gestaltet und bietet Vermittlungsangebote, die mit allen Sinnen erfahrbar sind. Dabei stehen handlungsorientierte und medial gestützte Interaktionsexponate im Vordergrund. Über eine Reihe von Originalobjekten erfolgt die Rückkopplung an die örtliche und regionale Geschichte. Jährlich stattfindende Sonderausstellungen, sowie informative Veranstaltungstage setzen kulturelle Highlights in der Region.
Aufgabenschwerpunkte
Einarbeitung in die wichtigsten Tätigkeitsfelder eines Museums
museumspädagogische Vermittlungsarbeit
Planung und Durchführung von Veranstaltungen und Aktionen
Forschungen zum Thema Kurgeschichte, Heilwasser, Kinderkur, Salinegeschichte und Industrie
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung der Social-Media-Kanäle
Wir erwarten
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister, Promotion)
praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit
Interesse sich auch in fachfremde Bereiche einzuarbeiten
Die Bereitschaft zur Arbeit am Abend und am Wochenende
Teamfähigkeit, Kreativität und sicheres Auftreten
Gute EDV-Kenntnisse
Eigenverantwortliches Arbeiten und organisatorisches Geschick
Erfahrung im Umgang mit Objekten und wissenschaftlichen Texten
Führerschein Klasse B
gute Englischkenntnisse – Kenntnisse in weiteren europäischen Fremdsprachen, insbesondere Französisch und Niederländisch wären von Vorteil
Wir bieten
eine befristete Vollzeitbeschäftigung mit einem angemessenen Entgelt
ein interessantes Tätigkeitsgebiet in einem angenehmen Arbeitsumfeld
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements sowie attraktive Vergünstigungen bei regionalen Partnerbetrieben
Eine angenehme Arbeitsatmosphäre in einem familienfreundlichen Unternehmen
30 Tage Urlaub
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Ausführliche Informationen zum Erlebnismuseum Westfälische Salzwelten erhalten Sie über unsere Internetpräsenz:  http://www.salzwelten.de/
Für nähere Auskünfte steht Ihnen die Museumsleitung Frau Jeanette Metz unter der Telefonnummern 02921 94334 – 21 gerne zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 01. Mai 2025 per E-Mail an unsere Museumsleitung Jeanette Metz (
metz@salzwelten.de
). Von Bewerbungen in Papierform bitten wir Sie abzusehen.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-67/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-r Mitarbeiter/-in (m/w/d) in der Denkmalerfassung befristet in Vollzeit in München</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-denkmalerfassung-befristet-in-vollzeit-in-muenchen/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 10.03.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“. Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend berät und betreut.
Das
Referat Z I – Denkmalliste
Baudenkmäler, städtebauliches Erbe und Welterbe (Bau)
ist unter anderem für die Führung der Denkmalliste Baudenkmäler zuständig. Es berät bei Fragen der Denkmaleigenschaft von baulichen Anlagen und nimmt Anregungen zur Prüfung entgegen. Die Denkmalliste Baudenkmäler bildet die Grundlage für die Arbeit der Bau-und Kunstdenkmalpflege des Bayerischen Landesamtes für Denkmalpflege. Der Vermittlung der Denkmalliste dient nicht zuletzt der Bayerische Denkmal-Atlas. Er informiert online mit Karten, Fotos und Kurzbeschreibungen über die derzeit bekannten etwa 110.000 Baudenkmäler, darunter 880 Ensembles in Bayern.
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Listenreferentinnen und -referenten bei der Führung der Denkmalliste für Baudenkmäler inklusive der Erarbeitung von fachlichen Stellungnahmen und selbstständige Durchführung von Dienstreisen
Mitarbeit bei dem Projekt „Erfassung der Nachkriegsarchitektur“ (1960er bis 1970er Jahre)
Unterstützung bei Denkmaltopographie-Projekten inklusive der Erstellung von publikationsfähigen wissenschaftlichen Texten zu einzelnen Denkmälern
Vermittlung von Denkmälern in der Öffentlichkeit durch Vorträge/Präsentationen und Beiträge zur Behördenkommunikation (z.B. in Zeitschriften und Social-Media-Kanälen des BLfD)
Unser Angebot
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z.B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ein sehr gutes Betriebsklima
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Abschluss eines wissenschaftlichen Hochschulstudiums der Kunstgeschichte bzw. einer engverwandten geisteswissenschaftlichen Fachrichtung (Magister Artium, Master of Arts) und/oder der Architektur (vergleichbar mit Dipl.-Ing. Univ.)
Bereitschaft zur Einarbeitung in denkmalfachliche und denkmalrechtliche Themen und Verfahrensabläufe
Souveräner und sicherer Umgang mit aktuellen Informations- und Kommunikationstechnologien (Office-Standardsoftware, Videokonferenztechnologien etc.)
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) mit Führerschein Klasse B
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (mind. C 1 GER)
Sicheres Auftreten, ausgeprägtes Organisationstalent, konzeptionelles Denken
Teamfähigkeit, kommunikatives Geschick, besonders auch in der Zusammenarbeit mit externen Partnern
Von Vorteil sind
Erfahrungen in der Inventarisation von Baudenkmälern inklusive Ensembles
Zusatzqualifikationen im Bereich Baugeschichte/Bauforschung oder im Rahmen eines Volontariates in der staatlichen bzw. kirchlichen Denkmalpflege
Abgeschlossene Promotion und/oder Nachweis wissenschaftlicher Publikationen
Der Arbeitsvertrag ist auf 2 Jahre befristet. Es können daher nur Bewerberinnen und Bewerber berücksichtigt werden, welche zuvor noch nie in einem Arbeitsverhältnis mit dem Freistaat Bayern gestanden haben.
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege begrüßt Bewerbungen von allen Interessierten, unabhängig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und Identität. Das Landesamt fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft und die Einsatzorte nur bedingt barrierefrei sind.
Die Stelle ist teilzeitfähig, wenn durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben
gewährleistet ist. Die Bereitschaft zu Dienstreisen wird vorausgesetzt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
10.03.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
03.04.2025
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-denkmalerfassung-befristet-in-vollzeit-in-muenchen/</guid></item><item><title>Restaurator/-in (m/w/d) im Fachbereich Gemälde/Skulptur in Vollzeit befristet in München</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-im-fachbereich-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-befristet-in-muenchen/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD)
ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Führung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentümerinnen und Eigentümern, Planerinnen und Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ihr Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Die Stelle kann vorerst für die Zeit vom 01.05.2025 bis 06.08.2025 im Rahmen einer Mutterschutzvertretung besetzt werden, eine Verlängerung für eine sich etwaig anschließende Elternzeit (mind. 1 Jahr Vollzeit) wird angestrebt. Bei entsprechender Eignung (ohne Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern) kann die Stelle alternativ zwei Jahre befristet in Vollzeit angeboten werden („sachgrundlose Befristung“).
Ihre Aufgaben
Fachliche Beratung von Denkmaleigentümerinnen und -eigentümern, staatlicher und kirchlicher Bauämter, unterer Denkmalschutzbehörden, Architektur- und Restaurierungsunternehmen in enger Abstimmung mit den zuständigen Gebietsreferaten der Bau- und Kunstdenkmalpflege
Entwicklung von Lösungen zur Bewältigung auch von besonders schwierigen restauratorischen Problemstellungen und deren schriftliche Darstellung (in Gutachten, Aktenvermerken, Dokumentationen, Publikationen etc.)
Erarbeitung neuer konservierungstechnischer Methoden
Unser Angebot
Bezahlung bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis E 11 TV-L; bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Befristete Anstellung im Rahmen der o.g. Möglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Betriebliche Altersvorsorge
Fachübergreifende Zusammenarbeit im Team und mit allen in der Denkmalpflege beteiligten Partnern und Berufsdisziplinen
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsorientierten Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Qualifizierte Ausbildung an einer Fachhochschule/Hochschule oder Universität mit Abschluss als Diplom-Restauratorin/Diplom-Restaurator bzw. mit einem Masterabschluss mit Schwerpunkt im Fachbereich Gemälde / Skulptur
Einschlägige praktische Erfahrung im o.g. Fachbereich
Flexibilität, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie Teamfähigkeit
Gute Kenntnisse der Materialkunde, der konservatorischen und restauratorischen Techniken und Methodik
Sozialkompetenz und ein hohes Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zu häufigen Dienstreisen, auch als Selbstfahrer/-in von Dienstfahrzeugen (Führerschein der Klasse B sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern)
Gute EDV-Kenntnisse, insbesondere in der Text- und Bildbearbeitung
Sehr gute Deutschkenntnisse
Hohe Kommunikationsfähigkeit, Einfühlungsvermögen und Verhandlungsgeschick
Selbstständige Arbeitsweise und gute Arbeitsorganisation
Sicheres und professionelles Auftreten
Von Vorteil ist
Einschlägiges Volontariat
Praktische Erfahrung in der Konservierung und Restaurierung von Leinwand-/Tafelgemälden, polychrom gefassten Holzskulpturen und Holzoberflächen
Gute Englischkenntnisse
Für die Tätigkeit steht eine Vollzeitstelle zur Verfügung, die aber auch in Teilzeit besetzt werden kann.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststellen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei sind und dass die Einsatzorte auf Baustellen und bei Ortsterminen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
02.03.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
03.04.2025
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Bei Rückfragen zur Tätigkeit steht Ihnen Frau Julia Brandt unter Tel. 089/2114-334, zu organisatorischen Fragen das Referat G I, Herr Christian Beyer, unter Tel.: 089/2114-210 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-im-fachbereich-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-befristet-in-muenchen/</guid></item><item><title>Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 23.02.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- eine*n
Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge
Entgeltgruppe 11 TVöD | Teilzeit (31 Wochenstunden) | befristet 01.03.2025-30.09.2025 | Bewerbungsfrist: 23.02.2025 | Kennziffer: 2025-05-45-SD
Der zu Beginn des 20. Jahrhunderts von Karl Ernst Osthaus geprägte Folkwang-Gedanke umfasst drei zentrale Leitlinien: den Dialog der Künste und Kulturen, das Museum als Ort des Austausches und der kulturellen Bildung sowie die Einheit von Kunst und Leben. Im Bewusstsein der eigenen Museums- und Sammlungsgeschichte schreibt das Museum Folkwang diesen Gedanken in die Gegenwart und Zukunft fort. Wir verstehen uns als ein Museum, das Emotion und Geist, Wärme und Humanismus verbindet, regional verankert und international ausgerichtet ist, dass den Menschen und die Kunst in ihrer Vielfalt ins Zentrum stellt und sich für neue und nachhaltige Entwicklungen einsetzt.
Die programmatische Ausrichtung des Museum Folkwang erfordert die regelmäßige Einbindung großer und wechselnder Sonderausstellungen. In dem Zuge wird das Museum Folkwang vom 4. September 2025 bis 18. Januar 2026 die Ausstellung „William Kentridge. Listen to the Echo“ präsentieren. Aufgrund des Umfangs und der Komplexität des Ausstellungsvorhabens ist es erforderlich, zeitlich befristet vom 01.03.2025 bis zum 30.09.2025 eine kuratorische Assistenz als zusätzliche Arbeitskraft in das Projekt einzubeziehen. Die Wochenstundenzahl soll in dem genannten Zeitraum auf 31 Wochenstunden festgelegt werden.
Ihr zukünftiger Arbeitsort befindet sich hier (Museum Folkwang, Museumsplatz 1, 45128 Essen).
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</guid></item><item><title>Besucherbetreuer (m/w/d) in Berlin in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen,
zur Verstärkung unseres Teams, zum nächstmöglichen Zeitpunkt, Mitarbeiter (m/w/d) in der Besucherbetreuung in einem musealen Objekt in Berlin.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
( mit ca. 80 bis 100 Std./ Monat ) aufgenommen werden
.
Arbeitszeiten
nach Vorausplanung in einer 6 Tage Woche:
Innerhalb folgender Zeiten 08:30 Uhr bis 17:30 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
pünktliche Bezahlung
Eigenverantwortliche Aufgabe
Qualifizierte Einarbeitung und Weiterbildung im Rahmen der Tätigkeit
Ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Gruppen und Einzelbesucher empfangen
Bei Bedarf kassieren der Führungsgebühr mit Hilfe eines modernen Kassensystem
Schlüsselausgabe an Stiftungspersonal und Referenten
Filmtechnik bedienen
Audioguide und Tabletts bei Bedarf austeilen (Desinfektion)
Das bringen Sie mit:
Freude im Umgang mit Menschen
Kommunikatives, freundliches und gepflegtes Erscheinungsbild
Kassenerfahrung und Bereitschaft sich für eine Kassentätigkeit einarbeiten zu lassen
Gute Deutschkenntnisse
Gute Englischkenntnisse, gerne auch weitere Fremdsprache
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</guid></item><item><title>PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.02.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is a member of the Leibniz Association and is based in Frankfurt am Main, Germany. SGN conducts natural history research with more than 800 employees and research institutions in six federal states. Within SGN, the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F) explores the interactions between biodiversity, climate, and society.
The
Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre
invites applications for a
PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates
(65 %)
There is an exciting opportunity for a talented and motivated applicant to join the working group of Prof. Dr. Axel Janke. The applicant is expected to be closely involved in evolutionary, population or phylo-genetics to study speciation in mammals (bears, giraffe, kangaroos or allies) at the genomic level. The likely project will involve giraffe genomics.
Your profile:
Master degree in Biology, Genetics, Bioinformatics or a related field
Strong interest and proven skills in genomic evolutionary-, population- and/or phylogenomic analyses, in particular drift-related processes, speciation, and population statistics.
Experience in analyzing NGS and programing of scripts, R
Very good written and oral communication skills in English
Interest to be involved in an international and interdisciplinary group to expand the work to species distribution modeling, paternal inference and conservation genetics
What is awaiting you?
a workplace in a central location with good transport connections in the heart of Frankfurt – flexible working hours – opportunities for mobile working – support with childcare or caring for family members (certified by the „audit berufundfamilie“) – Senckenberg badge for free entry in museums in Frankfurt – special annual payment – company pension scheme
Place of employment: Frankfurt am Main
Working hours: part-time (65%)
Type of contract: The contract should start preferably on April 1
st
, 2025 and is limited to three years
Salary: according to the collective agreement of the State of Hesse
(pay grade E 13, TV-H)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position and will be given preference in the case of equal qualifications.
Applicants with disabilities (“Schwerbehinderung”) will be given preferential consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to apply?
Then please send us your complete and informative application documents (CV, letter of motivation, academic transcripts and certification / credentials, two relevant publications, and contact details of two potential references to) in electronic form (as a single PDF file)
by 24.02.2025 to
recruiting@senckenberg.de
, quoting the reference number #11-25001,
or apply directly on our homepage using the online application form.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For scientific enquiries please contact Prof. Dr. Axel Janke
axel.janke@senckenberg.de
.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</guid></item><item><title>Social Media Manager:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-w-m-d-4/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Damit unsere spannenden Themen auch in den sozialen Netzwerken sichtbarer werden, benötigen wir Deine Unterstützung.
Wir suchen
…
eine Social Media Managerin oder einen Social Media Manager (w/m/d)
in Vollzeit befristet bis zum 31.12.2027
Deine Aufgaben:
Du baust eine Social Media Redaktion auf und erarbeitest gemeinsam mit dem Sachgebiet Kommunikation eine Social Media Gesamtstrategie für die SNSB
Du erstellst auf dieser Basis ein umfassendes Social Media Konzept für die SNSB
Du etablierst, koordinierst und pflegst einen Social Media Redaktionskalender
Du unterstützt die Social Media Akteure unserer Museen mit deinem Knowhow
Du konzeptionierst, planst und erstellst Inhalte (Texte, Bilder, Videos) für diverse Social Media Plattformen (wie z.B. Facebook, Instagram, LinkedIn)
Du recherchierst eigenständig Themen und entwickelst neue Formate
Du baust einen Pool aus Beiträgen über SNSB-Themen für die verschiedenen Social Media Kanäle der SNSB Einrichtungen auf
Du bereicherst die Social Media Kanäle der SNSB mit deinen kreativen Ideen
Du begleitest Veranstaltungen, Pressemitteilungen, Forschungsprojekte etc. medial
Das bringst Du mit:
Du hast erfolgreich ein Hochschulstudium oder eine einschlägige Ausbildung abgeschlossen
Du hast mindestens zwei Jahre Berufserfahrung im Social Media Management
Du begeisterst Dich für digitale Kommunikation
Du kennst Dich sehr gut aus mit allen wichtigen Social Media Kanälen (wie z.B. Facebook, Instagram, LinkedIn)
Du hast Erfahrung im journalistisch-redaktionellen Bereich
Du hast ein gutes Gespür für geeignete Themen und triffst mit Deinen Texten und Bildern den richtigen Ton
Du hast eine sichere und eigenständige Arbeitsweise bei der Redaktionsplanung
Du hast Kenntnisse in den Bereichen Kampagnenkonzeption für Social Media, Storytelling und KPIs
Es macht Dir Spaß, Videos und Fotos zu erstellen und mit den gängigen Tools zu bearbeiten
Themen rund um die Natur, Naturforschung und Naturwissenschaften faszinieren Dich
Du bist kreativ und arbeitest eigenständig
Du bist kommunikativ und teamfähig
Du hast Lust auf Wissenschaftskommunikation
Das bieten wir Dir:
Ein spannendes und abwechslungsreiches Tätigkeitsfeld in der Wissenschaftskommunikation
Einblicke in aktuelle Naturforschung und hinter die Kulissen unserer Museen und Naturkundesammlungen
Ein hohes Maß an kreativem Spielraum
Ein nettes Team
Ein schöner Arbeitsort mitten im Botanischen Garten
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
Die Vergütung erfolgt je nach Qualifikation nach Tarifvertrag der Länder (TV-L) Eingruppierung bis zu E12
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Das klingt spannend?
Dann bewirb dich jetzt und werde Teil unseres Teams! Bringe dein digitales Knowhow und deine Kreativität ein, um die Welt der Naturwissenschaften einem jungen Publikum näherzubringen.
Wir freuen uns auf Deine Bewerbung mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 15.03.2025.
Bitte schicke uns Deine Bewerbung als ein PDF mit der Bezeichnung Social_Media_Manager/in_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de
Du hast fachliche Fragen? Dann melde Dich gerne bei Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahren melde Dich gerne bei Frau Susann Windisch (
personal@snsb.de
).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungsgespräch können wir leider nicht übernehmen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-managerin-w-m-d-4/</guid></item><item><title>Projektleitung Jubiläum (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-jubilaeum-w-m-d/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir feiern im Jahr 2027 unseren 200. Geburtstag und wollen diesen Anlass nutzen, um mit internen und externen Veranstaltungen im Rahmen einer Kampagne die bisherige Entwicklung zu feiern, ihr Profil als Forschungsmuseum in der Öffentlichkeit zu schärfen und einen Blick in die Zukunft zu werfen. Aus diesem Grund suchen wir für das Sachgebiet Kommunikation der SNSB eine
Projektleitung Jubiläum (w/m/d)
in Vollzeit, befristet bis zum 31.12.2027
Die Aufgaben umfassen insbesondere:
Entwicklung verschiedener Formate und Veranstaltungen zum 200-jährigen Jubiläum gemeinsam mit dem Sachgebiet Kommunikation, der wissenschaftlichen Projektleitung sowie dem Fachausschuss für Wissenschaftskommunikation
Koordination und Steuerung der unterschiedlichen Projekte
Konzeption von Teilprojekten im Rahmen des Gesamtprojekts
Entwicklung von Strategien, Maßnahmen und eines Finanzplans zur Umsetzung
Abstimmung von Projektschritten, Zeitplanung, Konzeption, Implementierung und Umsetzung mit dem Sachgebiet Kommunikation und dem Fachausschuss Wissenschaftskommunikation der SNSB
Konzeption und Steuerung der Erstellung einer Broschüre zum Jubiläum
Projektdokumentation
sichere Führung interner Prozesse und Arbeitsabläufe
Wir erwarten:
einschlägige Erfahrung und/oder ein erfolgreich abgeschlossenes qualifizierendes Hochschulstudium (Masterabschluss oder Äquivalent) in einer einschlägigen Fachrichtung, z.B. Kulturmanagement, Betriebswirtschaftslehre mit Schwerpunkt Kongress-, Messe- und Eventmanagement
nachweisliche mehrjährige Erfahrung auf dem Gebiet des Projekt- und Veranstaltungsmanagements, inkl. der Projektsteuerung
Organisationsgeschick, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten
hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten sowie Freude an der Zusammenarbeit in einem interdisziplinären Team
Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Kenntnisse im Umgang mit üblicher Software in den Bereichen Office und Projektmanagement
Wir bieten:
eine spannende und vielseitige Aufgabe mit viel Gestaltungsspielraum an einem interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach E 13 TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum
15.03.2025.
Diese senden Sie bitte elektronisch als ein PDF mit der Bezeichnung Projektleitung_Jubiläum_Nachname_Vorname an
bewerbung@snsb.de
.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-jubilaeum-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Projektleitung / Ausstellungskuration (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-ausstellungskuration-w-m-d/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Wir erforschen den Wandel von Erde und Leben in Zeit und Raum.
Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) gingen 1827 aus der Bayerischen Akademie der Wissenschaften hervor und zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler dokumentieren die Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. Sie erforschen diese Prozesse vor allem an Gebirgssystemen, da hier die Folgen des Geo- und Biosphärenwandels besonders deutlich sichtbar werden.
Unser Ziel ist es, dieses Wissen an die rund 800.000 Besuchenden unserer zehn Museen in München und Bayern sowie des Botanischen Gartens München weiterzugeben. Wir möchten Besuchende aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und verstehen unsere Museen als Plattformen des Austauschs zwischen Wissenschaft und Gesellschaft.
Wir feiern im Jahr 2027 unseren 200. Geburtstag und planen hierzu u.a. eine große Sonderausstellung, die modular gleichzeitig an den SNSB-Museen in München sowie an den Regionalmuseen gezeigt werden soll. Schwerpunktmäßig soll sich die Sonderausstellung den Themen Sammeln und Sammlungen in den Naturwissenschaften widmen, um die Vielfalt und Bedeutung wissenschaftlicher Sammlungen einer breiten Öffentlichkeit bewusst zu machen. Für Planung und Organisation dieses Projekts suchen wir für das Sachgebiet Kommunikation der SNSB eine
Wissenschaftliche Projektleitung / Ausstellungskuration (w/m/d)
in Vollzeit, befristet bis zum 31.12.2027
Die Aufgaben umfassen insbesondere:
Konzeption und Umsetzung einer Sonderausstellung zur Bedeutung der SNSB-Sammlungen in Zusammenarbeit mit dem Fachausschuss für Wissenschaftskommunikation, dem Sachgebiet Kommunikation sowie der Projektleitung des Jubiläums
Recherche und Dokumentation, Objekt- und Bildauswahl, ggfs. Abklärung von Bildrechten
Zusammenarbeit mit den Konservatorinnen und Konservatoren der SNSB-Abteilungen
Zusammenarbeit mit einem Ausstellungsgestaltungsteam und den realisierenden handwerklichen Gewerken
Erstellung eines Zeit- und Kostenplans, ggfs. Mitwirkung bei der Ausschreibung extern zu erbringender Leistungen
Abstimmung von Projektschritten mit den Projektbeteiligten
Projektdokumentation und Mitarbeit bei der Erstellung einer Broschüre zum Jubiläum
Wir erwarten:
einschlägige Erfahrung und/oder ein erfolgreich abgeschlossenes qualifizierendes Hochschulstudium (Masterabschluss oder Äquivalent) in einer einschlägigen Fachrichtung, z.B. in Museologie, Natur- oder Kulturwissenschaften
nachweisliche mehrjährige Erfahrung auf dem Gebiet der Ausstellungskuration
Organisationsgeschick, selbstständiges und strukturiertes Arbeiten
hohe soziale Kompetenz und kommunikative Fähigkeiten sowie Freude an der Zusammenarbeit in einem interdisziplinären Team
Belastbarkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten:
eine spannende und vielseitige Aufgabe mit Gestaltungsspielraum an einem interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach E 13 TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern
30 Tage Urlaub, Überstundenausgleich
Möglichkeit zur Arbeit im Homeoffice, flexible Arbeitszeiten und Teilzeitmodelle
Freien Eintritt in alle unsere Museen und den Botanischen Garten München-Nymphenburg
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf, Anschreiben, Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 15.03.2025.
Diese senden Sie bitte elektronisch als ein PDF mit der Bezeichnung Ausstellungskuration_Jubiläum_Nachname_Vorname an
bewerbung@snsb
.de
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Frau Hannah Rauscher-Spiess (rauscher-spiess@snsb.de, Tel. 089 / 17861-119). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-projektleitung-ausstellungskuration-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für den Bereich Bildung und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Museum Kunststätte Bossard, Jesteburg Bewerbungsende: 07.03.2025 | Das Museum Kunststätte Bossard, 30 km südlich von Hamburg gelegen, ist mit seinem expressionistischen Kunsttempel, dem Wohn- und Atelierhaus des Künstlerehepaars Bossard sowie dem Ausstellungsgebäude ein außergewöhnlicher Ort der Kunst- und Zeitgeschichte der ersten Hälfte des 20. Jahrhunderts. Aktuell liegen die Arbeitsschwerpunkte des Museums in der Sanierung der bestehenden historischen Gebäude, der Vermittlung der Forschungsergebnisse zur Geisteshaltung des Ehepaares Bossard und seiner Einstellung zum Nationalsozialismus sowie auf einer Neuausrichtung in Bezug auf Organisation und Strukturen, Museumsmanagement, Veranstaltungen und Ausstellungen.
Zur Unterstützung des Museumsbetriebes sucht das Museum Kunststätte Bossard zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter/in für den Bereich Bildung und Vermittlung (m/w/d) in Teilzeit (20 Wochenstunden)
Das wird Ihr Aufgabenbereich:
Auf der Basis hauseigener sowie externer Forschungsergebnisse entwickeln Sie Bildungsangebote für Schulklassen und Erwachsenengruppen.
Sie entwickeln, implementieren und evaluieren Konzepte zur Vermittlung der kunst- und zeitgeschichtlichen Inhalte auf der Basis interner und externer Forschungsergebnisse für diverse Zielgruppen
Sie schaffen innovative, partizipative und barrierearme Vermittlungsangebote für die Museumsinhalte
Sie zeichnen verantwortlich für die Qualitätssicherung der angebotenen Programme
Sie haben den direkten Kontakt zu den Schulen und freien Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern und wirken bei der Vermarktung der pädagogischen Angebote mit
Sie koordinieren das Kurs- und Ferienprogramm sowie das regelmäßige Kreativangebot „Kinderatelier“
Wir freuen uns auf Sie, wenn Sie die folgenden Dinge mitbringen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte, Geschichte oder einer verwandten Wissenschaft mit vertieften Kenntnissen der Kunstgeschichte der ersten Hälfte des 20. Jahrhunderts sowie der neueren und neuesten Zeitgeschichte
Sie sind eine offene, gewinnende und begeisterungsfähige Persönlichkeit mit einem hohen Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit. Sie verfügen über ein souveränes Auftreten und ein hohes Maß an Belastbarkeit
Sie haben Freude an der Arbeit mit einem engagierten und kollegialen Team sowie die Leidenschaft an der Arbeit in einem kleinen Museum
Sie verfügen über ein hervorragendes Organisationsgeschick sowie über eine eigenständige, verlässliche und gute Arbeitsweise.
Sie haben gute IT-Anwenderkenntnisse und haben einen sicheren Umgang mit allen üblichen MS Office-Produkten und elektronischen Kommunikationswegen.
Sie bringen die Bereitschaft mit, bei Bedarf auch am Abend oder am Wochenende zu arbeiten
Sie verfügen über einen PKW um das Museum Kunststätte Bossard zu erreichen.
Bei uns können Sie sich freuen auf:
Flexible Arbeitszeiten
Eine interessante, anspruchsvolle und vielseitige Tätigkeit in einem besonderen Arbeitsumfeld
Die Gestaltung des Bereichs Bildung und Vermittlung in einer Veränderungssituation
Möglichkeiten der Weiterbildung
Faire Bezahlung und hohe Flexibilität in Bezug auf Arbeitszeiten und Homeoffice
25 Tage Urlaub sowie freie Tage am 24.12. und 31.12.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen in elektronischer Form (pdf) bis zum 7.3.2025 an
Museum Kunststätte Bossard
Frau Heike Duisberg-Schleier
Bossardweg 95
21266 Jesteburg
duisberg@bossard.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-den-bereich-bildung-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-3/</link><description>Kunsthalle “Talstrasse“, Halle Bewerbungsende: 11.03.2025 | Verstärkung des Teams der Kunsthalle “Talstrasse“
Der Kunstverein “Talstrasse“ e.V. wurde im August 1991 gegründet. In einer klassizistischen Villa, die seit den frühen 1950er Jahren als Atelierhaus und Arbeitsstätte vielen halleschen Künstlern diente, zeigt er seit 1994 regelmäßig Ausstellungen. Die Ausstellungsfläche wurde 2014 durch den Neubau der KUNSTHALLE “Talstrasse“ um einen modernen Erweiterungsbau mit Ausstellungs- und Nebenräumen von musealem Zuschnitt erweitert. Im Mittelpunkt seiner Arbeit steht die Entwicklung von Jahresprogrammen mit spezifischen thematischen Fragestellungen. Ein programmatischer Spannungsbogen zwischen Geschichte und Gegenwart charakterisiert im Wesentlichen die Inhalte dieser Programme. Dabei legt der Verein Wert auf die Vorstellung zeitgenössischer Kunst in ihrer Vielfalt und verschiedensten Tendenzen. Regionale Bezüge setzen ebenso Schwerpunkte wie die Vorstellung nationaler und internationaler Kunstentwicklungen. Umfangreiche Publikationen mit Fachbeiträgen sind nahezu immer Bestandteil der Projekte. Der Kunstverein “Talstrasse“ ist Mitglied des AdKV, des Deutschen Museumsbunds, des Museumsverbands Sachsen-Anhalt und des Museumsnetzwerkes der Stadt Halle (Saale).
Für die verantwortliche Unterstützung der Leitung des Hauses suchen wir ab März 2025 einen Mitarbeiter (m/w/d).
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Leitung des Hauses bei der Erstellung von Ausstellungskonzepten bis hin zur
Mitarbeit im Ausstellungsmanagement und bei der Ausstellungsrealisierung
Abwicklung des Leihverkehrs
Planungs- und Informationsmanagement
Koordination und selbstständige Durchführung von Teilprojekten im Ausstellungskontext
Übernahme von Aufgaben der Öffentlichkeitsarbeit in verschiedenen Bereichen
Einbringen in die Akquisetätigkeit zur Finanzierung der Projekte, Fördermittelbeantragung und Abrechnung
Inventarisierung, Erschließung und Dokumentation des Sammlungsbestandes
Ihr Profil
Vorausgesetzt wird ein abgeschlossenes Studium (Bachelor oder Master) bevorzugt im Bereich Marketing mit Zusatzqualifikation in Richtung Kunstgeschichte, der Museologie bzw. Museumswissenschaft/ Museumskunde mit dem Schwerpunkt kunstgeschichtlicher Kenntnisse, der Geistes- bzw. Kulturwissenschaften oder ein Abschluss mit ähnlichen Qualifikationen. Erwartet werden einschlägige Erfahrungen im routinierten Umgang mit Kunst- und Museumsobjekten, sehr gute EDV-Kenntnisse, überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und eine eigenverantwortliche, gewissenhafte, kreative und selbstständige Arbeitsweise. Die Fähigkeit zu engagierter Teamarbeit und zu interdisziplinärem Arbeiten, sichere Umgangsformen, Organisationstalent sowie ein gültiger Führerschein der Klasse B runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
Wir bieten Ihnen einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz (Vollzeit, 40 Stunden / Woche) in einem perspektivisch unbefristeten Arbeitsverhältnis. Darüber hinaus bieten wir Ihnen attraktive Arbeits-bedingungen in Form der gleitenden Arbeitszeit mit flexiblen Möglichkeiten zum Ausgleich der Dienstzeit. Der Arbeitsort ist Halle (Saale). Die Vergütung erfolgt je nach Umfang der Aufgabenübertragung sowie Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen in Anlehnung an TV-L 2025. Der Kunstverein “Talstrasse“ e.V. gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt, und fügen einen etwaigen Nachweis hierüber bei. Bewerbungskosten können nicht übernommen werden. Eingereichte Bewerbungsunterlagen werden daher nur zurückgesandt, wenn ein hinlänglich mit Adresse versehener und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist
Kunstverein “Talstrasse“ e.V.
Talstr.23
06120 Halle (Saale)
bewerbung@kunstverein-talstrasse.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in / Kurator*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.03.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum 1. Juli 2025 eine engagierte Persönlichkeit als
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in / Kurator*in
in Teil- oder Vollzeit (wöchentliche Arbeitszeit mindestens 30 Stunden) befristet auf 2 Jahre.
Ihre Aufgaben:
Konzeption von Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Publikationsprojekte für die Sammlungsbereiche angewandte Kunst und Glas
Steuerung und Durchführung der Ausstellungsprojekte in enger Zusammenarbeit mit der Projektleitung
Einhaltung und Kontrolle von Budgets und Zeitplänen
Verfassen von Katalog- und Ausstellungstexten
Ihr Profil:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M. A.) der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder eines vergleichbaren Fachs
Mehrjährige Erfahrung im Aufgabengebiet
Kreativität und innovatives Denken für Ausstellungsprojekte
Ausgeprägtes Organisationstalent sowie eine umsichtige, strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Engagement, Belastbarkeit sowie ein kooperativer, teamfähiger Arbeitsstil
Sicherheit im mündlichen und schriftlichen Ausdruck
Gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office, Grundkenntnisse im Umgang mit Datenbanken
Sehr gute Englischkenntnisse
Wir bieten u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. März 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Westrey Page
, Referentin des Generaldirektors, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-kuratorin/</guid></item><item><title>Projektmanager*in Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.03.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n engagierte*n
Projektmanager*in Marketing
unbefristet in Vollzeit.
Das erwartet Sie:
Kreative Kampagnenentwicklung: Sie entwickeln innovative und zielgruppengerechte Marketing­kampagnen für den Kunstpalast, den Robert-Schumann-Saal und das NRW-Forum – von der ersten Idee bis zur Erfolgsauswertung.
Strategische Vermarktung: Sie gestalten neue Marketingkonzepte und tragen zur Weiterentwicklung der Marken bei.
Eigenständige Umsetzung: Sie setzen eigenverantwortlich die Marketingkampagnen um, d.h. Kampagnenentwicklung, Mediaplanung (offline und online), Erstellung von Briefings und Koordination von Produktionsplänen, Abwicklung von Mailings, Steuerung von Kooperationen, Budgetplanung und -kontrolle.
Performance Marketing: Sie übernehmen Planung, Durchführung und Optimierung von Performance-Marketing-Maßnahmen mit Fokus auf Paid Social (Instagram, TikTok) sowie Google Ads.
Optimierung und Erfolgsmessung: Sie analysieren die Performance der Marketingkampagnen, optimieren ggf. bestehende Kampagnen und leiten Verbesserungen ab.
Projektmanagement und Teamarbeit: Sie arbeiten eng mit unseren Expert*innen für Social Media und Presse, Kurator*innen und Ausstellungsmanager*innen zusammen und koordinieren externe Dienstleister und Agenturen.
Das bringen Sie mit:
Erfahrungen im Marketing: Sie haben ein abgeschlossenes Studium mit Schwerpunkt Marketing oder mehrjährige Berufserfahrung im Kampagnenmanagement oder einer vergleichbaren Position.
Fundierte Kenntnisse
:
Sie kennen sich in der Mediaplanung und im digitalen Marketing, insbesondere im Bereich Performance Marketing (Paid Social, Google Ads) bestens aus.
Kreativität &amp; analytisches Denken: Sie entwickeln nicht nur starke Ideen und haben ein Gespür für Design und zielgruppenspezifische Kommunikation, sondern können deren Erfolg auch an anhand von KPIs bewerten.
Projektmanagement-Skills: Sie sind strukturiert, verstehen die Interessen aller Beteiligten, können mehrere Projekte parallel steuern und verlieren nie den Überblick.
Macher*in-Mentalität: Sie packen an, übernehmen Verantwortung und treiben die Marketingkampagnen mit Lösungsorientierung und Eigeninitiative voran.
Kommunikationsstärke: Sie können mit Stakeholdern auf Augenhöhe sprechen und sie für Ihre Ideen begeistern und verfügen über gute Englischkenntnisse.
Bei uns erwartet Sie u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. März 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Christine Doum
, Leitung Marketing und Digitales, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-7/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 28.02.2025 | Die Zentralen Dienste der Staatlichen Museen und Sammlungen gehören zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, nehmen jedoch in Haushalts-, Rechts-, IT- und Personalangelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern, derzeit insgesamt 19 Einrichtungen mit insgesamt etwa 30 Zweigmuseen und -galerien, wahr. Die Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen ist ihrerseits eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst.. Die Büros der Zentralen Dienste befinden sich in München Neuhausen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Zentralen Personalreferat eine/n
Personalsachbearbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit oder aufgeteilt auf zwei Personen in Teilzeit mit je 20 Wochenstunden, Entgeltgruppe 9b TV-L bzw. Besoldungsgruppe A 9/A 10 BayBesG, unbefristet und zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiter-in-m-w-d-7/</guid></item></channel></rss>