<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Pädagogische*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in der Abteilung Bildung und Begegnung der Gedenkstätte Bergen-Belsen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Lohheide Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Pädagogische*n Mitarbeiter*in in der Abteilung Bildung und Begegnung
der Gedenkstätte Bergen-Belsen (m/w/d)
(Kennziffer: SnG 2025-6)
als Elternzeitvertretung.
Wir bieten…
eine befristete Stelle mit 100% regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden bis zum 31.12.2025 mit Option auf Verlängerung. Auch teilzeitgeeignet.
einen Arbeitsplatz an einem interessanten historischen Ort in der Lohheide
eine Vergütung nach Entgeltgruppe TV-L 11
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
eine Jahressonderzahlung
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Gedenkstätte Bergen-Belsen befindet sich in der Trägerschaft der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten. Dort arbeiten rund 30 Angestellte sowie Honorarkräfte. Sie widmet sich der Geschichte des Kriegsgefangenen- und des Konzentrationslagers Bergen-Belsen sowie des Displaced Persons Camps und betrachtet deren jeweilige Wirkungsgeschichte. Zu diesem Zweck zeigt sie Ausstellungen, pflegt umfangreiche Sammlungsbestände und bietet für Jugendliche und Erwachsene ein breites Bildungs- und Vermittlungsangebot.
In der Abteilung Bildung und Begegnung tragen wissenschaftliche und pädagogische Mitarbeiter*innen mit freiberuflichen Guides und Teamende, abgeordneten Lehrkräften und Freiwilligen im Sozialen Jahr Politik das thematisch vielfältige und methodisch abwechslungsreiche Angebot der Rundgänge, Studientage und Seminare, Fortbildungen und internationalen Begegnungen. Die Zielgruppen der Bildungsarbeit sind vielfältig: Jugendliche in schulischen und außerschulischen Kontexten, Multiplikator*innen aus dem Bildungsbereich, (internationale) Studierende wie Gruppen insbesondere aus den Berufen Bundeswehr, Polizei und Justiz wie thematisch Interessierte und Einzelbesuchende. Uns ist dabei wichtig, dass die Bildungs- und Vermittlungsarbeit dazu anregt, über die nationalsozialistische Vergangenheit zu forschen, Geschichtsbilder zu hinterfragen und eigene Positionen zu entwickeln. Wichtig ist dabei, dass dies in einem Umfeld ohne Druck stattfindet und alle Teilnehmenden sich mit ihrem Wissen und ihren Fähigkeiten einbringen können. Zur Gedenkstätte gehört auch der Ausstellungs- und Lernort in M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne. Ab Sommer 2025 befindet sich das Bildungszentrum baubedingt dort.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Konzipieren und Durchführen von Bildungsprogrammen (ein- und mehrtägig, themen-, methoden- und zielgruppen-spezifische Angebote)
Erstellen von Bildungsmaterialien für heterogene Zielgruppen und Erarbeiten von Publikationen und Informationsmaterialien
Unterstützung bei der Fortbildung von Guides und Teamenden
Beteiligung an der Planung und Durchführung von Veranstaltungen, Tagungen, Ausstellungen
Beratung von schulischen und außerschulischen Multiplikator*innen
Anleiten von Praktikant*innen
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. B.A. oder vergleichbar) im Bereich einer geschichts-, kultur-, sozialwissenschaftlichen oder pädagogischen Fachrichtung oder in einem anderen tätigkeitsrelevanten Fach
Berufserfahrungen im museumspädagogischen Bereich, in der Bildungs- und Erinnerungsarbeit an Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen historisch-politischer Bildung
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen
Kenntnisse aktueller Diskussionen im Bereich der Holocaust-Education und Erinnerungskultur
Sehr gute Kommunikations- und Organisationsfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen und englischen Sprache
Teamfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen
Interkulturelle Kompetenzen
Offenheit für digitale Vermittlung
hohes Maß an sozialer Kompetenz sowie Sensibilität im Umgang mit Besucher*innen und Kooperationspartner*innen
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis. Der Ausstellungs- und Lernort M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne, welcher baubedingt bezogen wird, ist nicht barrierefrei
Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität.
Für Auskünfte steht Ihnen Katrin Unger,
katrin.unger@stiftung-ng.de
; Tel.: 05051-4759-198, stellv. Leiterin der Gedenkstätte und Leiterin der Abteilung Bildung und Begegnung in der Gedenkstätte Bergen-Belsen, Anne-Frank-Platz, 29303 Lohheide, zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
04. Mai 2025
unter Angabe der Kennziffer an: Stiftung niedersächsische
Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen/</guid></item><item><title>Zwei Fotografen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-fotografen-m-w-d/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa mit einer aktiven öffentlichen Spezialbibliothek. Neben dem Armeemuseum gehören auch das Museum des Ersten Weltkriegs sowie das Bayerische Polizeimuseum zum Haus. Die Sammlungen des Bayerischen Armeemuseums reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
Zwei Fotografen (m/w/d)
in Teilzeit mit je 20,05 Wochenstunden, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-fotografen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter*in des Bereichs Kultur und Alpines Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-bereichs-kultur-und-des-alpinen-museums/</link><description>Alpines Museum, München Bewerbungsende: 15.05.2025 | Das Alpine Museum auf der Praterinsel in München sucht ab 1. November eine neue Leitung!
ab 01.11.2025; unbefristet
Zu Ihren Aufgaben gehören
Wissenschaftliche, organisatorische und betriebliche Leitung des Bereichs Kultur und des Alpinen Museums
Strategische Planung für die Weiterentwicklung des Bereichs und des Hauses
Steuerung des Bereichs zusammen mit den Teamleiter*innen Archiv/Bibliothek, Ausstellungen/Vermittlung, Besucherbetreuung/Café und Verwaltung
Budgetverantwortung mit Aufstellung von Wirtschaftsplänen und Controlling
Akquise von Förder- und Drittmitteln
Zusammenarbeit mit unserem Förderverein und einer Stiftung
Personalverantwortung für rund zehn Voll- und Teilzeitkräfte sowie ein großes Team von Minijobber*innen und Ehrenamtlichen
Öffentlichkeitsarbeit für den gesamten Bereich und das Haus in Zusammenarbeit mit dem Geschäftsbereich Kommunikation
Vertretung des Museums und seiner Themen in der Bundesgeschäftsstelle und den Gremien des DAV
Kontaktpflege zu den DAV-Sektionen
Übernahme einzelner Projekte im Bereich Ausstellungen/Vermittlung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-bereichs-kultur-und-des-alpinen-museums/</guid></item><item><title>Pädagogisch-wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104207/</link><description>Lernort Kislau e. V., Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir:
pädagogisch-wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
in Vollzeit TV-L E 11
Der Lernort Kislau e. V. mit Sitz in Karlsruhe widmet sich der Erforschung und Vermittlung badi­scher Landesgeschichte der Jahre 1918 bis 1945. Auf dem Areal des Konzentrationslagers Kislau errichten wir einen modernen Lernort, an dem sich kreative Formen der Geschichtsarbeit mit einer politischen Bildungsarbeit auf Augenhöhe verbinden werden. Wir schließen Forschungs­lücken, realisieren Führun­gen, Vorträge, Tagungen sowie Work­shops und verleihen eine von uns mitkonzi­pierte Ausstel­lung zu den frühen Lagern des NS-Regimes. Mit unserem mobilen Geschichtslabor ‚Wo fängt Unrecht an?‘ sowie mit unserem Geschichtsportal ‚Nicht mit UFOs‘ wenden wir uns vor allem an junge Menschen. Gleiches gilt für die von uns entwickelten Motion Comics zu relevanten Ereignissen aus der badischen Landesgeschichte und für unsere Quiz-Reihe ‚Geschichte bewegt‘, mit deren Hilfe sich die Motion Comics im Unterricht einsetzen lassen. Unsere Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg sowie von mehreren Gebietskörperschaften unserer Region finanziert.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine:n pädagogisch-wissenschaftliche:n Mitarbei­ter:in, der/die sich langfristig in unser hauptamtliches Team einbringt. Ihre Tätigkeit bei uns umfasst:
die Organisation und Koordination des Verleihs unseres mobilen Geschichtslabors
die Mitwirkung an der Entwicklung des Ausstellungs- und Vermittlungskonzepts für den Lernort
die Mitwirkung an der Organisation und Durchführung von Workshops und Veranstaltungen
die Mitwirkung an der Erstellung von Projekt- und Mittelanträgen
die Mitwirkung an der Erstellung von Werbemitteln und pädagogischen Materialien
die Mitwirkung an der Betreuung unserer Internetpräsenz
Wir erwarten von Ihnen:
einen Studienabschluss in einem für die skizzierten Tätigkeiten qualifizierenden Fach
großes Interesse am Thema sowie einschlägiges historisches und politisches Wissen
praktische Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit
organisatorische, konzeptionelle und pädagogische Kompetenz
Freude an der Arbeit mit Menschen allen Alters mit unterschiedlichen Bildungshintergründen
kommunikative Kompetenz, ein gewandtes Auftreten sowie Sicherheit im schriftlichen Ausdruck
ein hohes Maß an Kreativität und Mut zu unkonventionellen Lösungen
Bereitschaft zu gelegentlichen Arbeitseinsätzen außerhalb der üblichen Bürozeiten
Leidenschaft für die Sache und ein hohes Maß an Engagement
Wir bieten Ihnen:
eine langfristige Perspektive in Form eines unbefristeten Arbeitsvertrags
eine Vergütung nach TV-L E 11 bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39,5 Stunden
ein überaus vielseitiges und komplexes Betätigungsfeld von hoher politischer Relevanz
zwei bis drei sympathische, von Teamgeist durchdrungene Kolleginnen sowie ein schönes Büro
Ihre elektronische Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen erbitten wir bis zum 4. Mai 2025 an die E-Mail-Adresse
info@lernort-kislau.de
. Online-Gespräche sind für den 8. und 9. Mai geplant, Live-Gespräche für die 20. KW. Für Fragen zum Bewerbungsverfahren stehen wir gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104207/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</link><description>Meininger Museen, Meiningen Bewerbungsende: 15.05.2025 | Die Meininger Museen zählen mit ihren Sammlungsgebieten der Theater-, Musik- und Literaturgeschichte, der Kunst und Regionalgeschichte zu den großen Mehrspartenmuseen in Thüringen. Organisatorisch eingebunden sind sie in die Kulturstiftung Meiningen-Eisenach.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Position
Mitarbeiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)
– befristet auf zunächst zwei Jahre –
zu besetzen.
Wir suchen eine kommunikationsstarke, kontaktfreudige und kulturell interessierte Person für u.a. folgende Aufgaben:
Einführung und Umsetzung eines Corporate Designs (Print, Social Media, Website)
Erstellung von Werbemitteln, Pressemitteilungen und Pressemappen
Aufbau bzw. Weiterentwicklung von Presseverteilern
Pflege von Kontakten zu allen Zielgruppen der Museen sowie den Medien: Organisation von Interviews, Pressekonferenzen und Informationsveranstaltungen
Durchführung von Imagekampanien und Veranstaltungen (z.B. Jahresempfang)
Ihre Qualifikation und Fähigkeiten:
Abgeschlossenes, einschlägiges Studium bzw. durch nachgewiesene Berufserfahrung erworbene gleichwertige Qualifikation
Fähigkeit, Menschen aller Altersgruppen für Kultur zu begeistern und Interesse, diese für die Angebote der Museen zu gewinnen
Sie sind kreativ, kommunikativ und teamfähig
Sie besitzen die Fähigkeit zum selbstständigen und eigenverantwortlichen Arbeite
Wir bieten Ihnen:
eine – zunächst auf zwei Jahre befristete – Vollzeitstelle mit durchschnittlich 40 Arbeitsstunden pro Woche; die Stelle ist teilzeitgeeignet
eine tarif- und leistungsgerechte Vergütung, abhängig von Ihrer Qualifikation bis max. EG 8 TV-L
Möglichkeiten zu externen Weiterbildungen
Flexible und damit familienfreundliche Arbeitszeiten am Einsatzort Meiningen
Sie sind interessiert an dieser kreativen und anspruchsvollen Tätigkeit? Dann senden Sie Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen in digitaler Form bitte möglichst bis zum 15. Mai 2025 an:
Meininger Museen
Dr. Philipp Adlung
PSF 100554
98605 Meiningen
P.Adlung@meiningermuseen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-m-w-d-22/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Einrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der natürlichen Vielfalt.
Sind Sie ein*e Personalallrounder*in auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unser Personalteam suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Personalsachbearbeiter*in (m/w/d)
Die Stelle ist unbefristet und grundsätzlich teilbar; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter/ stellv. Teamleiter (m/w/d) in Berlin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-stellv-teamleiter-m-w-d-in-berlin/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort einen Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichts- und Kassendienstdienst mit stellv. Teamleiterfunktion
in
Berlin
. Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
aufgenommen werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie führen den Museumsaufsichtsdienst durch
Sie übernehmen Kassentätigkeiten
Sie übernehmen die stellv. Teamleitung – Vertretung der Objektleitung
Sie übernehmen die Verantwortung für ein oder mehrere Bereiche und des eingesetzten Aufsichts- und Wachpersonals
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie verfügen über ein besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Sie verfügen über
Kenntnisse in der Mitarbeiterführung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-stellv-teamleiter-m-w-d-in-berlin/</guid></item><item><title>Team- und Objektleitung (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Berlin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/team-und-objektleitung-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-berlin/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlĂ¤ssigem Personal und benĂ¶tigenÂ zum nĂ¤chstmĂ¶glichen Zeitpunkt einenÂ
Team- und Objektleiter
Â (m/w/d) fĂĽr denÂ
Museumsaufsichtsdienst
Â in einem kulturellen Objekt inÂ
Berlin (Mitte)
.Â Die TĂ¤tigkeit kann in versicherungspflichtigerÂ
Teilzeit
Â oderÂ
Vollzeit
Â aufgenommenÂ werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewĂ¤hrleisten eineÂ
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhaltenÂ
Funktionszulagen
Â auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine v
erantwortungsvolle TĂ¤tigkeit
Â mit abwechslungsreichen Aufgaben und PublikumsnĂ¤he
Wir bieten Ihnen einenÂ
sicheren Arbeitsplatz in einem kulturellen Umfeld
EineÂ
qualifizierte Einarbeitung
Â ist selbstverstĂ¤ndlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH â€“ ein Name, der seit dem Jahr 1983 fĂĽr QualitĂ¤t, ProfessionalitĂ¤t und LeistungsstĂ¤rke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder GrĂ¶Ăźe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal ĂĽber GebĂ¤udereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.Â
Wir machen Kultur mĂ¶glich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie ĂĽbernehmen dieÂ
Objekt- und TeamleitungÂ
(FĂĽhrung und Koordination des Teams)Â im Museumsaufsichtsdienst mit allen TĂ¤tigkeiten
Sie ĂĽbernehmen dieÂ
Personaleinsatzplanung
Â und Organisation der AblĂ¤ufe
Sie ĂĽbernehmen dieÂ
Verantwortung fĂĽr mehrere Bereiche
Â und des eingesetzten Aufsichtspersonals
Sie ĂĽbernehmen die
Â Ăśberwachung der Sicherheitsstandards
Â und Sicherstellung der Ordnung im Objekt
Das bringen Sie mit:
Sie verfĂĽgen bereits ĂĽberÂ
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Sie verfĂĽgen ĂĽberÂ
Erfahrung in der MitarbeiterfĂĽhrung
Sie besitzenÂ
KommunikationsstĂ¤rke
Â und ein freundliches, sicheres Auftreten
Sie verfĂĽgen ĂĽberÂ
Verantwortungsbewusstsein
Â und Freude an der Arbeit im kulturellen Umfeld
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtungsnachweis nach Â§ 34a GewO ist wĂĽnschenswert
, die Qualifikation kann noch erworben werden
Ein polizeiliches FĂĽhrungszeugnis, das keine EintrĂ¤ge aufweist
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre BewerbungsunterlagenÂ
mit einem vollstĂ¤ndigen Lebenslauf
Â per E-Mail bitte an:Â
bewerbungen@wws-strube.de
Â (max. E-MailgrĂ¶Ăźe 6 MB) oder per Post an die unten aufgefĂĽhrte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/team-und-objektleitung-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-berlin/</guid></item><item><title>Museumsaufsichtskraft/ Kassenkraft (m/w/d) in Lichtenau Westfalen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lichtenau (Westfalen) Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Museumsaufsichtskraft (m/w/d) mit Kassen- und Shoptätigkeiten
für ein museales Objekt in
Lichtenau (Westfalen).
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
(
ca. 100 bis 120 Std./Monat)
oder auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
aufgenommen werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Eine Tarifgebundene und pünktliche Bezahlung
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Aufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie führen den Museumsaufsichtsdienst durch
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Se übernehmen den Kassendienst / Eintrittskarten
Sie übernehmen den Shop Verkauf
Sie führen Ticketkontrollen durch
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut Zuverlässig
Ihnen ist der Umgang mit Menschen unterschiedlichen Alters und Nationalitäten vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich, gern auch höhere Qualifikation
Sie haben vorzugsweise eine Unterrichtung in Erste Hilfe
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten 09.45-18.15 Uhr
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichtskraft-kassenkraft-m-w-d-in-lichtenau-westfalen/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in Projektmanagement für Bauhausagent/innen (m/w/d) im Reallabor ZEKIWA Zeitz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-projektmanagement-fuer-bauhausagent-innen-m-w-d-im-reallabor-zekiwa-zeitz/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Zeitz Bewerbungsende: 09.05.2025 | Die Stiftung Bauhaus Dessau beteiligt sich entsprechend ihres Auftrags, die Botschaft der Bauhausidee in die Zukunft zu tragen, als eine von sechs Konsortiumspartnern am
Reallabor ZEKIWA Zeitz
(weitere Informationen
unter:
https://bauhaus-dessau.de/reallabor-zekiwa-zeitz/
) mit mehreren Arbeitspaketen. Dabei handelt es sich um ein Modellvorhaben des Landes Sachsen-Anhalt für das Neue Europäische Bauhaus (NEB). Das Vorhaben ist entsprechend der Förderprogramme der EU auf den Zeitraum bis Ende 2027 begrenzt. Der Schwerpunkt liegt dabei auf den zentralen Fragen der Gestaltung des gesellschaftlichen Strukturwandels und den damit verbundenen kulturellen Transformationen sowie deren struktureller und methodischer Modellhaftigkeit für andere Regionen. Im Kontext des Green Deal soll mit dem Reallabor in der von massiven Strukturbrüchen gezeichneten Stadt Zeitz im Mitteldeutschen Braunkohlerevier prototypisch ein inklusiver und klimagerechter Stadtumbau befördert werden. Die Kürzel ZEKIWA steht dabei für das Areal und das Industriedenkmal der ehemaligen, legendären Zeitzer Kinderwagen Fabrik.
Ein eminent wichtiger Baustein für den Blick nach vorne im Strukturwandel ist die kulturelle Bildungsarbeit mit Schüler/innen, und damit mit Schulen, Lehrenden und Eltern. Das Programm der Bauhausagent/innen setzt an der Schnittstelle zwischen schulischer Ausbildung, berufsbezogener Orientierung und Weiterbildung an. Es zielt darauf ab, in den Schulen neue Anreize für produktives Lernen zu initiieren und bestehende zu verstärken. Innerhalb der Bildungslandschaft sollen sie Impulse für neue sozialpädagogische Ansätze in der Interaktion unterschiedlicher Bildungsträger mit außerschulischen Lernorten generieren. Das Programm wirkt direkt in die Stadtgesellschaft hinein und eröffnet generationsübergreifend eine zukunftspositive Perspektive. Ihre kreativen Ideen und organisatorischen Fähigkeiten fließen in die Vorbereitung, Planung, Durchführung und Betreuung von Veranstaltungen, Beteiligungsformaten und Schulexkursionen ein. Sie erwartet eine verantwortungsvolle Tätigkeit mit vielen Möglichkeiten zum Einbringen Ihrer Vorstellungen.
Die Stiftung Bauhaus Dessau sucht zum 01.07.2025, befristet bis zum 31.12.2027, eine/n Mitarbeiter/in Projektmanagement für das Programm der Bauhausagent/innen (m/w/d)
Das Aufgabengebiet umfasst u.a. folgende Tätigkeiten:
organisatorische Koordination und Vernetzung zwischen den Schulen sowie außerschulischen Initiativen, den Konsortiumspartnern und Projektpartnern in Abstimmung mit den Bauhausagent/innen und der Projektleitung
Steuerung, Überwachung und Anpassung der Zeit- und Kostenpläne für das Programm mit den Bauhausagent/innen in Abstimmung mit den administrativen Schnittstellenabteilungen in der Stiftung Bauhaus Dessau und der Projektsteuerung innerhalb des Konsortiums
Vorbereitende Strukturierung von Aufgaben und Verantwortlichkeiten zur Umsetzung der einzelnen Maßnahmen der Bauhausagent/innen
Laufende Abstimmung mit der Projektleitung, den Bauhausagent/innen und anderen beteiligten Akteur/innen bezüglich der Entwicklung und Einhaltung der Ziele in Inklusion, Nachhaltigkeit und Ästhetik
Vorbereitung, Durchführung und Dokumentation von projektbezogenen Beschaffungs- und Vergabeverfahren
Vorbereitung, Durchführung und Betreuung von Veranstaltungen, Beteiligungsformaten und Schulexkursionen in Abstimmung mit den Bauhausagent/innen und beteiligten Schulen
Erstellen von Mittelabrufen, Änderungsanträgen, Verwendungsnachweisen, Zwischen- und Abschlussberichten sowie Dokumentation der Projektaktivitäten
Bündelung der Aktivitäten der Bauhausagent/innen für die Innen- und Außenkommunikation
Archivsichere Ablage und Dokumentation von Projektunterlagen
Wir bieten
Eine spannende, zukunftsweisende Aufgabe mit großem Gestaltungsspielraum.
Die Möglichkeit, innovative Ansätze für den Strukturwandel – insbesondere im Kontext des Green Deal und des Kohleausstiegs – aktiv mitzugestalten.
Zusammenarbeit in einem kreativen und engagierten Team, das Inklusion, Nachhaltigkeit und Ästhetik lebt.
Flexible Arbeitszeit mit Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Anforderungsprofil:
Hochschulabschluss in den Bereichen Kulturmanagement, Kunstwissenschaft, Kunstgeschichte, Kunstpädagogik oder andere, vergleichbare Fachrichtungen.
Organisatorische und betriebswirtschaftliche Kenntnisse und Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement
sehr gute Koordinations-, Planungs- und Kommunikationsfähigkeit
Sicherer Umgang mit der Standard-Software MS Office (Word, Excel, PowerPoint, Outlook); wünschenswert Softwareanwendungen für Bildbearbeitung, Layout und Desktop-Publishing (Adobe Photoshop und InDesign); WordPress; macOS; iOS; Android
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Die Arbeitszeit beträgt 20 Stunden (Teilzeit) wöchentlich, ggf. auch am Wochenende.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 11 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich in Zeitz.
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 09. Mai 2025. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 10 MB) an
bewerbung@bauhaus-dessau.de
–
Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38,06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter
www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal, unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-projektmanagement-fuer-bauhausagent-innen-m-w-d-im-reallabor-zekiwa-zeitz/</guid></item><item><title>Content-Manager (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/content-manager-m-w-d/</link><description>WIEN MUSEUM, Wien (Österreich) Bewerbungsende: 15.05.2025 | Das WIEN MUSEUM ist eines der führenden europäischen Stadtmuseen und zugleich ein Kunstmuseum von internationaler Bedeutung. Es versteht sich als niederschwelliges, offenes Haus für alle, die in Wien leben oder hier zu Besuch sind. Die wissenschaftlichen Forschungen zur (Kultur-) Geschichte Wiens bilden den Ausgangspunkt für aktuelle Fragestellungen im Zusammenhang mit dem urbanen Leben im 21. Jahrhundert. Daraus ergibt sich ein klares Bekenntnis zu einer pluralistischen, weltoffenen und progressiven Gesellschaft.
Für unsere Marketing-Abteilung suchen wir ab sofort
eine/n kommunikative/n und proaktive/n Content-Manager (m/w/d).
Ihr Aufgabengebiet
Kontinuierliche Erstellen, Aktualisierung und Bearbeitung von Inhalten auf unserer Webseite, in unserem Webshop und weiteren Online-Angeboten
(Anm.: z.B. Digital Guide, Intranet)
Zentrale Ansprechperson für die Veröffentlichung und Änderungen sämtlicher Inhalte auf den Webseiten und den Unterseiten
Mitarbeit bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung der Webseite und des Webshops auf Basis regelmäßiger Webanalyse
Sicherstellung der Aktualität der Website durch laufendes Monitoring und proaktive Kommunikation mit unseren Abteilungen
Betreuung der Google-, Tripadvisor und Linkedin-Accounts des Museums
Laufende Analyse und Reporting der unterschiedlichen Web-Angebote des Museums
Ihr Anforderungsprofil
Erste Berufserfahrung in der Betreuung von Webseiten und Webshops sowie im Online-Marketing
Erfahrung in der Arbeit mit Content Management Systemen, HTML, CSS und Analytics-Tools
Ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Strukturierte und analytische Arbeitsweise
Ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeiten, Serviceorientierung und der ausgeprägte Wille, bestehende Prozesse zu optimieren
Begeisterung für die Inhalte der Museen der Stadt Wien
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Vollzeittätigkeit mit Raum zur Eigeninitiative
Ein stabiles Arbeitsumfeld mit engagierten und motivierten Kolleg:innen
Ein öffentlich gut erreichbarer Arbeitsplatz
Eine Tätigkeit, die auch großteils remote erfüllt werden kann
Gleitzeit
Ein monatliches Bruttoentgelt ab € 2.784,23 für 37,5 Wochenstunden lt. KV Museen der Stadt Wien mit der Bereitschaft zur Überzahlung abhängig von Qualifikation und Erfahrung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte bewerben Sie sich bis
15.05.2025
mit Ihrem aussagekräftigen Lebenslauf inklusive Motivationsschreiben auf unserer
Website.
Unser Auswahlprozess beginnt bereits vor dem Ende der Bewerbungsfrist. Sobald wir qualifizierte Kandidat:innen gefunden haben, schließen wir den Auswahlprozess ab.
Kontaktangaben
WIEN MUSEUM
Human Resources – Alwin Kokta
Karlsplatz 8
1040 Wien
personal@wienmuseum.at
www.wienmuseum.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/content-manager-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent (m/w/d) Kulturelle Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-kulturelle-bildung-3/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Im Stabsreferat Kulturelle Bildung ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle befristet bis 31.12.2027 in Vollzeit zu besetzen:
Referent (m/w/d) Kulturelle Bildung
E 11 TV-L, Kz. 05/2025
Schulklassen, die meist für mehrere Tage nach Weimar kommen, sind eine zentrale Zielgruppe der Stiftung. Um die Programme zukunftsfähig zu gestalten, werden sie auf Basis des
Bildungskonzepts
weiterentwickelt und an aktuelle pädagogische Anforderungen angepasst.
Bis Ende 2027 werden die Schulprogramme der Klassik Stiftung Weimar grundlegend überarbeitet, um sie an neue Lehr- und Lernformen (Blendid Learning) anzupassen. Im Fokus steht dabei das selbstgesteuerte Lernen mit digitalen und analogen Tools. Die überarbeiteten Programme werden auf einer neuen Webseite präsentiert.
Das sind Ihre Aufgaben:
Erstellen von didaktischen Materialien zum selbstgesteuerten Lernen der Sek. I/II (analog-digital) mit dem Schwerpunkt Weimar um 1800 und Erinnerungskultur im Spiegel aktueller Fragestellungen inkl. der Konzeption, Textarbeit und Durchführung von Fokusgruppen
Planen, Umsetzen und Durchführen von Workshops, Projekttagen und Bildungsprojekten für Schüler*innen sowie Lehrer*innen Fortbildungen
Das erwarten wir von Ihnen:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A.) der Erziehungs- und Bildungswissenschaften, Medienwissenschaften/ Journalismus oder der Kultur-, Geschichts- oder Politikwissenschaften
Kenntnisse und Erfahrungen aktueller Lehr- und Lernformen (digital und analog)
Erfahrungen in der Umsetzung von zielgruppenspezifischen Texten
Kenntnisse der Kulturgeschichte um 1800 sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätten Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in einer pdf-Datei bis zum 04. Mai 2025
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Die Stelle ist im Jobsharing-Modell möglich, sofern der Stellenumfang vollumfänglich besetzt werden kann.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-kulturelle-bildung-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Bereich Zuwendungen und Projektförderung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-zuwendungen-und-projektfoerderung/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Celle Bewerbungsende: 01.06.2025 | In der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist zum
01. September 2025
(oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt) eine Stelle als
wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Bereich Zuwendungen und Projektförderung
(Kennziffer: SnG 2025-5)
in der Abteilung „Gedenkstättenförderung Niedersachsen“ zu besetzen.
Wir bieten…
Eine unbefristete Stelle mit 100% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden in Celle.
Eine Vergütung nach Entgeltgruppe 12 TV-L
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten (SnG) ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an die Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der Justizverbrechen, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Die Abteilung Gedenkstättenförderung Niedersachsen unterstützt niedersächsische NS-Erinnerungsorte und Geschichtsinitiativen durch Zuwendungen und Beratung. Darüber hinaus umfasst das Aufgabenspektrum der Abteilung die Bereiche Forschung und Dokumentation sowie Bildung-Vermittlung-Outreach. Die archivarische Sammlung und die Fachbibliothek der Abteilung mit dem Sammelschwerpunkt regionale NS-Geschichte stehen allen Interessierten offen. Die Abteilung macht Anliegen und Themen der NS-bezogenen Erinnerungslandschaft in Niedersachsen sichtbar und ist Ansprechpartner*innen für Wissenschaft und Zivilgesellschaft.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Wissenschaftlich fundierte Konzeption und Durchführung von Angeboten unterschiedlicher Veranstaltungsformate (Informationsveranstaltungen, Workshops, Tagungen und Fortbildungsveranstaltungen)
Mitarbeit bei Recherchen, Konzeptionierung und Erstellung von wissenschaftlichen Fachpublikationen, Informationsmaterialien sowie bei der Entwicklung und Durchführung von (Drittmittel-)Projekten der Abteilung
Steuerung und Koordinierung der finanziellen Zuwendungen (Projektförderung und Institutionelle Förderung)
Information und Beratung von Antragsteller*innen (Stiftungen, Vereine, Initiativen, Privatpersonen) bei der Entwicklung von Projektvorhaben
Weiterentwicklung der Schwerpunktförderung und der institutionellen Förderung von Gedenkstätten auf Grundlage des Förderkonzeptes sowie dessen Fortschreibung
Formale und inhaltliche Prüfung und Bewilligung von Anträgen, Zuwendungsmitteln und Verwendungsnachweisprüfungen
Netzwerkarbeit, insbesondere mit Vertreter*innen verschiedener Organisationen und Institutionen der NS-bezogenen niedersächsischen Erinnerungslandschaft
Steuerung, Überwachung und Betreuung von geförderten Projekten sowie Zuwendungen für Gedenkstättenfahrten
Planung, Koordinierung und Organisation der halbjährlich stattfindenden Sitzungen der Wiss. Fachkommission zur Förderung und Fortentwicklung der Gedenkstättenarbeit in Niedersachsen
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium im Fach Geschichte, Politik, Kulturwissenschaften mit Schwerpunkt Zeitgeschichte (20. Jh.) oder vergleichbare Studienrichtungen
Fundierte Kenntnisse zur Geschichte des Nationalsozialismus, seiner Vorläufer und Folgen
Erfahrungen im Bereich Projektentwicklung, Projektmanagement sowie in der Planung und Durchführung von Veranstaltungen (Workshops, Tagungen, Fortbildungen)
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen Sprache
Wir wünschen uns zudem von Ihnen?
Kenntnisse zur Geschichte des Nationalsozialismus in Niedersachsen
Erfahrungen in der öffentlichen Verwaltung und fundierte Kenntnisse im Haushaltsrecht (insbesondere im Zuwendungsrecht) oder die Bereitschaft sich die Kenntnisse anzueignen
Gute Kenntnisse der englischen Sprache
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
01.06.2025
unter Angabe der Kennziffer und bevorzugt per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Achim Rohde,
achim.rohde@stiftung-ng.de
, Leitung der Abteilung Gedenkstättenförderung Niedersachsen zur Verfügung.
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen
Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen schwerbehinderter Menschen bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-zuwendungen-und-projektfoerderung/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung (m/w/d) für die Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-m-w-d-fuer-die-verwaltung/</link><description>Museumsverband Sachsen-Anhalt, Bernburg (Saale) Bewerbungsende: 18.05.2025 | Am Museumsverband Sachsen-Anhalt e.V. ist zum 1. Oktober 2025 folgende Stelle zu besetzen:
Sachbearbeitung (m/w/d) für die Verwaltung
Der 1990 gegründete Museumsverband Sachsen-Anhalt e.V. hat mehr als 200 korporative und persönliche Mitglieder. Sein Zweck besteht in der qualitativen Weiterentwicklung der Museumslandschaft. Der Verband versteht sich als Multiplikator in allen museumsrelevanten Fragen. Der Verband unterhält eine Geschäftsstelle in Bernburg und wird vom Land Sachsen-Anhalt institutionell gefördert.
Die Stelle ist als unbefristete Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche) ausgeschrieben. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an den Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes der Länder (TV-L) je nach den persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 9b.
Arbeitsort ist der Sitz des Museumsverbandes in der Stadt Bernburg (Saale).
Der Schwerpunkt der ausgeschriebenen Stelle liegt auf der Aufstellung und Führung des institutionell geförderten Haushalts des Verbandes einschließlich der Projektmittelverwaltung und -abrechnung. Zudem führen Sie das Sekretariat eigenständig und vermitteln die jeweiligen Ansprechpartner in der Geschäftsstelle des Verbandes.
Die Ausübung der Tätigkeiten erfolgt in enger Abstimmung mit der Geschäftsführung.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Haushaltsführung
Buchführung und Budgetkontrolle über den institutionell geförderten Haushalt und der verbandsinternen Projekte
Bewirtschaftung der Haushalts- und Projektmittel (inkl. Geldbedarfsabforderungen, Änderungsanträge)
Erstellung von Verwendungsnachweisen
Erstellung der Jahresrechnung des Verbandes
Aufstellung des Haushaltsplans des Verbandes nach Vorgaben des Vorstandes und der Geschäftsführung
Durchführung sämtlichen Zahlungsverkehrs inkl. Auszahlung der monatlichen Gehälter und Überweisung sonstiger Personalkosten
Rechnungslegung
Vorbereitung von Direktkäufen und Vergabeverfahren
Kommunikation mit den für den Haushalt zuständigen Landesbehörden und dem Steuerbüro
Büroorganisation/Sekretariat / allgemeine Verwaltungsaufgaben
Überwachung und Durchführung des allgemeinen Geschäftsverkehrs des Verbandes (u.a. Erledigung der Korrespondenz, Registrierung Postein- und -ausgang, Ablage)
Organisation des laufenden Geschäftsbetriebs: u.a. Kommunikation zu Dienstleistern und anderen Geschäftspartnern des Verbandes, Bestellung und Verwaltung Büromaterial
Vor- und Nachbereitung der Vorstandssitzungen
Dienstreisemanagement: Reiseplanung sowie Reisekostenabrechnung nach Bundesreisekostengesetz
Mitgliederverwaltung
Führen der Mitgliedsdaten
Erhebung und Verwaltung der Mitgliedsbeiträge
Mithilfe bei der Organisation von Veranstaltungen und Fortbildung des Museumsverbandes
Einladungsmanagement
Folgende Voraussetzungen sollten Sie mitbringen:
Eine Ausbildung im kaufmännischen Bereich (o.ä.) oder ein abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium mit einschlägigen Fachkenntnissen (z.B. Verwaltungswissenschaft) oder Verwaltungsfachangestellte mit langjähriger Berufserfahrung
nachweisbare praktische Erfahrungen in den genannten Aufgabengebieten, v.a. in der Haushaltsführung
Interesse an der Museumslandschaft Sachsen-Anhalts
ein sehr gutes sprachliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
EDV-Kenntnisse (besonders MS Office-Programme)
die Bereitschaft zur vereinzelt dienstlichen Reisetätigkeit sowie zur Nutzung des Dienstfahrzeugs, ein gültiger PKW-Führerschein ist erforderlich
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit Interesse an der Museumslandschaft Sachsen-Anhalts.
Darüber hinaus wünschen wir uns eine ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit, eine hohe Sozialkompetenz, eine strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie Organisationsvermögen und Belastbarkeit. Ein höfliches Auftreten gegenüber unseren Mitgliedern, den Landesbehörden sowie Dienstleistern und Geschäftspartnern des Verbandes setzen wir voraus. Wünschenswert wären zudem Kenntnisse des Landeshaushaltsrechts.
Wir bieten Ihnen außerdem:
Unbefristetes Beschäftigungsverhältnis
Jahressonderzahlung
30 Tage bezahlten Erholungsurlaub im Jahr
kurze Entscheidungswege durch die Arbeit in einem kleinen Team
Möglichkeit der Teleheimarbeit nach erfolgter Einarbeitung
Der Museumsverband Sachsen-Anhalt e.V. gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung nach Maßgabe des
SGB IX besonders berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im
Rahmen der Bewerbung mit, ob eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt.
Interessierte richten ihre Bewerbung bitte mit den üblichen aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 18. Mai 2025 (Datum des Poststempels) an:
Museumsverband Sachsen-Anhalt e.V.
Geschäftsführung
Käthe-Kollwitz-Straße 11
06406 Bernburg
oder per E-Mail an:
toepel@mv-sachsen-anhalt.de
(als eine PDF-Datei)
Berücksichtigt werden nur innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen.
Bei Fragen steht die Geschäftsführerin des Museumsverbandes, Luisa Töpel, gerne zur Verfügung. Sie erreichen Sie per E-Mail unter
toepel@mv-sachsen-anhalt.de
oder telefonisch unter 03471/ 62 81 16.
Aus Kostengründen werden postalisch eingereichte Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt, wenn der Bewerbungsmappe ein mit Adresse versehener und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist.
Bewerbungsgespräche sind für KW 24 vorgesehen.
Die Datenschutzhinweise gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage unter:
https://www.mv-sachsen-anhalt.de/service/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-m-w-d-fuer-die-verwaltung/</guid></item><item><title>Museumspädagogik in Teilzeit (40%)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik-in-teilzeit-40/</link><description>NAWAREUM, Straubing Bewerbungsende: 28.04.2025 | Das NAWAREUM ist ein modernes Mitmach-Museum in Straubing, in dem die Themen Nachhaltigkeit, Klimawandel, Nachwachsende Rohstoffe und Erneuerbare Energien erlebbar gemacht werden. Auf drei Etagen und im Garten regt die Ausstellung dazu an, sich mit Klimaschutz, Ressourcenschonung und dem Umbau der Energie- und Rohstoffversorgung hin zu einem nachhaltigen Wirtschaften auseinanderzusetzen.
Träger des NAWAREUMs ist das Technologie- und Förderzentrum im Kompetenzzentrum für Nachwachsende Rohstoffe (TFZ), eine Forschungseinrichtung des Freistaats Bayern.
Wir besetzen zum 01.06.2025 eine Stelle im Bereich
Museumspädagogik in Teilzeit (40%), befristet bis 31.07.2026.
Ihre Aufgaben:
Selbstständige Durchführung von museumspädagogischen Angeboten (Führungen, Workshops und andere museumspädagogische Veranstaltungen) für Kinder, Jugendliche und Erwachsene,
Bearbeitung von Anfragen,
Organisation von museumspädagogischen Angeboten, u. a. Koordinierung von Schulklassen / Gruppen und der Guides,
Unterstützung bei der inhaltlichen und organisatorischen Weiterentwicklung der Museumspädagogik.
Fachliche Anforderungen:
Erfahrung in der Umsetzung zielgruppenspezifischer bildungspädagogischer Angebote,
von Vorteil sind: Erfahrung in den Bereichen Museum oder Kultur; Erfahrung mit Inklusion,
Hochschul- oder Fachhochschulabschluss in den Bereichen Museologie, Pädagogik oder Kommunikationswissenschaften bzw. in einer dem Profil des Hauses entsprechenden Fachrichtung.
Außerfachliche Anforderungen:
Begeisterung für naturwissenschaftlich-technische Phänomene sowie deren Vermittlung,
strukturiertes und eigenverantwortliches Handeln,
schnelle Auffassungsgabe, hohe Leistungsbereitschaft und Motivation,
Flexibilität (gelegentlich Abend- und Wochenenddienste),
gute Englischkenntnisse,
hohe Kommunikationskompetenz,
gewünschte Arbeitszeiten: Dienstag sowie Mittwoch oder Donnerstag.
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zu Entgeltgruppe 11 TV-L,
die Mitarbeit in einem modernen Museum mit zukunftsrelevanten Themen,
ein engagiertes, kreatives Team, dass sich zum Ziel gesetzt hat, gemeinsam mit den Besuchenden nachhaltige Lösungen für die Welt von morgen zu erproben.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Auf das Antragsrecht zur Beteiligung der Gleichstellungsbeauftragten wird hingewiesen. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt
Reisekosten für Vorstellungsgespräche können in Einzelfällen erstattet werden.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich im Zeitraum 12.05.-16.05.2025 statt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis zum 28.04.2025 unter Angabe des Zeichens STA‑TFZ-N 2501 ausschließlich per E-Mail an poststelle@tfz.bayern.de, Frau Annette Hartmann.
Mit der Einsendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie, dass Sie unsere Datenschutzhinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens zur Kenntnis genommen haben (siehe Link unten).
Datenschutzhinweise zur Verarbeitung von personenbezogenen Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik-in-teilzeit-40/</guid></item><item><title>Helfer:innen (m/w/d) für das Kindersommerferienprogramm</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/helferinnen-m-w-d-fuer-das-kindersommerferienprogramm/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Neue Sammlung – The Design Museum sucht
Helferinnen und Helfer (m/w/d) für das Kindersommerferienprogramm der Pinakothek der Moderne
Abteilung Bildung und Vermittlung
Die Abteilung Bildung und Vermittlung sucht für das Kinder-Sommerferienprogramm der Pinakothek der Moderne für die sechs Zeiträume: 04.08.-08.08.2025 | 11.08.-15.08. | 18.08.-22.08. | 25.08.-29.08. | 01.09.-05.09. | 08.09.-12.09.2025, jeweils MO-FR, 09:00-17.00 Uhr Mitarbeitende mit einer Arbeitszeit von 08:30-17:30 Uhr.
Haben Sie Interesse, ein spannendes und kreatives Ferienprogramm zu betreuen? Sie haben Spaß und Erfahrung am Umgang mit Kindern, Organisationstalent und Vorkenntnisse im Museumsbereich gesammelt?
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/helferinnen-m-w-d-fuer-das-kindersommerferienprogramm/</guid></item><item><title>Projektleitung und Digitalkurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-und-digitalkurator-in-m-w-d/</link><description>Deutsches Theatermuseum, München Bewerbungsende: 27.04.2025 | Das Deutsche Theatermuseum, eröffnet 1910 und zentral im Hofgarten in München gelegen, widmet sich der Sammlung, Bewahrung, Beforschung und Vermittlung von Theater- und Aufführungsgeschichte(n) in ihren lokalen, nationalen und internationalen Verbindungen, von der Renaissance bis in die Gegenwart. Das Museum zeichnet sich aus durch regelmäßige Sonderausstellungen, eine Fachbibliothek sowie eine umfangreiche Sammlung, die u.a. zahlreiche Bühnenbildentwürfe, Theaterfotografien und Nachlässe von Theaterschaffenden umfasst.
Das Deutsche Theatermuseum sucht zur Verstärkung seines Teams eine
Projektleitung und Digitalkurator/in (m/w/d)
In Vollzeit, bis Entgeltgruppe 11 TVL, befristet auf zwei Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Als Projektleitung und Digitalkurator/in planen Sie die Weiterentwicklung der bestehenden Digitalisierungsstrategie und ihre Umsetzung mit einem Schwerpunkt auf Digital Born Objects. Ausgehend von einem vorhandenen Grundkonzept sind Sie, gemeinsam mit der Museumsleitung sowie den Kolleginnen der Fachabteilungen, für eine neue Sonderausstellung verantwortlich, die sich mit der Beziehung von Theater und Technik mit einem Schwerpunkt auf KI/AI beschäftigt, Eröffnung: Herbst 2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-und-digitalkurator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiter-in-m-w-d-2/</link><description>Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan, Selb Bewerbungsende: 05.05.2025 | Das Porzellanikon – Staatl. Museum für Porzellan sucht zur Verstärkung seines Teams eine/n
Verwaltungsleiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Besoldungsgruppe A 9 – A 11 BayBesG oder Entgeltgruppe 9b -11 EntgO TV-L, unbefristet
Das Porzellanikon ist ein staatliches Museum in Trägerschaft des Freistaates Bayern. Mit zwei Standorten in Hohenberg a.d. Eger und Selb beherbergt es die europaweit größte und vielfältigste Sammlung zu den Themen Porzellan, Technische Keramik und Herstellung des Porzellans.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Vorstandsreferent/in (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorstandsreferent-in-m-w-d-in-teilzeit-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.04.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für die Peter Tamm Sen. Stiftung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n persönliche/n Vorstandsreferenten/in (m/w/d) in Teilzeit (24 Std./Woche). Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung des Vorstands im operativen Tagesgeschäft, einschließlich der Planung, Steuerung und Kontrolle der Prozesse
Prüfung und Priorisierung eingehender schriftlicher und telefonischer Korrespondenz sowie der anfallenden Termine nach Dringlichkeit und Wichtigkeit
Betreuung und Kommunikation mit internen und externen Dienstleistern sowie Ansprechpartnern der Stiftung im Namen des Vorstands
Koordination und Unterstützung bei bereichsübergreifenden Projekten, einschließlich der Recherche zu Fördermöglichkeiten, Fristüberwachung und Erstellung von Projektanträgen und -berichten
Organisation und Vorbereitung von Sitzungen und Meetings, inklusive Protokollführung und Nachbereitung
Erstellung und Aufbereitung von Präsentationen und Reden
Vorbereitung und Durchsicht von Vertragsunterlagen vor Vertragsabschluss
Unterstützung bei der Budgetplanung und -kontrolle
Unterstützung im Personalwesen, einschließlich administrativer Aufgaben
Ihr Profil:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder akademischer Abschluss in einer für die Ausübung der Tätigkeit geeigneten Fachrichtung
Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position wird vorausgesetzt
Erfahrung im Kultur- und Stiftungsbereich von Vorteil
Bereitschaft, sich in relevante stiftungsrechtliche Themen einzuarbeiten
Sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksweise in Deutsch und Englisch
Hohe Flexibilität, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Diskreter Umgang mit vertraulichen Angelegenheiten und Informationen
Sehr gute organisatorische Fähigkeiten sowie strukturiertes, eigenständiges und termingerechtes Arbeiten
Kommunikationsgeschick im Umgang mit internen und externen Kontaktpersonen auf verschiedenen Ebenen
Sicheres Auftreten und Durchsetzungsvermögen
Sehr guter und selbstständiger Umgang mit IT sowie MS Office
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 25.04.2025 per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorstandsreferent-in-m-w-d-in-teilzeit-2/</guid></item><item><title>Sekretär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-19/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An bundesweit zwölf Standorten betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Naturforschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist Frankfurt am Main. Hier befindet sich mit dem Senckenberg Naturmuseum eine der größten naturkundlichen Schausammlungen Europas.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Büro des Generaldirektors
am Standort Frankfurt eine*n
Sekretär*in (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%))
Sie sind Organisationsprofi mit Weitblick, behalten auch in komplexen Zusammenhängen den Überblick und fühlen sich wohl in einem Umfeld, in dem Wissenschaft, Verwaltung und Gesellschaft durch eine professionelle Kommunikation aufeinandertreffen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zur Unterstützung des Generaldirektors der Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung suchen wir eine engagierte, zuverlässige und strukturierte Persönlichkeit mit einer hohen Bereitschaft zur Eigenverantwortung – für eine Position, die ebenso abwechslungsreich wie anspruchsvoll ist.
Ihre Möglichkeiten
Professionelles und vorausschauendes Terminmanagement (Kalenderpflege, Koordination von Gesprächen und Sitzungen, Vorbereitung von Unterlagen, Wiedervorlage)
Effiziente Organisation und Bearbeitung von Büro- und Sekretariatsaufgaben (inkl. Datenpflege, Fristenverwaltung, Abrechnungen, Bestellungen) in Abstimmung mit dem Team
Reisemanagement – eigenverantwortliche Organisation und Abwicklung
Interne und externe Kommunikation auf Deutsch und Englisch – souverän, verbindlich und stilistisch sicher
Organisation und Betreuung von (wissenschaftlichen) Veranstaltungen und Sitzungen, inkl. unterstützender technischer Vorbereitung
Betreuung externer Gäste, inkl. Bewirtung
Übernahme einer aktiven und gestaltenden Rolle im Team des Generaldirektors, unter besonderer Berücksichtigung der Schnittstellenfunktion zwischen allen Bereichen der Senckenberg Forschungsinstitute und externen Kontakten (z. B. Kooperationspartnern, Zuwendungsgebern, Gremienmitgliedern etc.)
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im Bereich Bürokommunikation, Verwaltung oder als Fremdsprachensekretär*in – oder vergleichbare Qualifikation mit einschlägiger Berufserfahrung
Sehr gute Kenntnisse der MS-Office-Anwendungen, Affinität zu digitalen Lösungen im Büroumfeld ist wünschenswert
Strukturierte, zuverlässige und sorgfältige Arbeitsweise sowie Souveränität auch unter Zeitdruck
Bereitschaft, sich in das weite Aufgabenfeld Ihrer neuen Position einzuarbeiten
Hohes Maß an Eigeninitiative, Organisationsgeschick und Verantwortungsbewusstsein
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit, freundliches und professionelles Auftreten
Fähigkeit, komplexe Zusammenhänge schnell zu erfassen, zu koordinieren und im Blick zu behalten
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Interkulturelle Kompetenz und Freude am Umgang mit Gästen
Erfahrung mit SAP ist von Vorteil
Bereitschaft zur überwiegenden Präsenzarbeit im klassischen Sekretariat
Kenntnisse universitärer oder wissenschaftlicher Strukturen und Erfahrung in Veranstaltungsorganisation sind von Vorteil
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std. / Woche);
Vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung: E8 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Wir bieten Ihnen
Eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einer international renommierten Forschungseinrichtung, die sich den Herausforderungen in den Bereichen Biodiversität, Evolution und globale Erwärmung widmet.
Mitarbeit in einem engagierten, dynamischen und motivierten Team.
Selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
Die Möglichkeit zur fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25030 bis zum 04. Mai 2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Sybille Roller unter
sybille.roller@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-60/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.05.2025 | Bei der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
einer/eines wissenschaftlichen Mitarbeiterin/Mitarbeiters (m/w/d)
für den Bereich Kunsthandwerk unbefristet in Teilzeit (50 %) zu besetzen. Das Aufgabengebiet ist nach Entgeltgruppe 13 TV-L bewertet. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Koblenz, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz ist eines der ältesten Museen Deutschlands und das kunst- und kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. 1803 begründet, gehen die Anfänge der Sammlungen auf das 16. Jahrhundert zurück. Im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt das Museum eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und repräsentiert rund 300.000 Jahre Kultur-, Menschheits- und Gesellschaftsgeschichte in unserer Region und darüber hinaus. Die Region von Mainz war seit je her Knotenpunkt zwischen Oberrhein, Mittelrhein und Main. Dieser Reichtum und die internationalen Beziehungen spiegeln sich in den vielfältigen Beständen des Museums wider. So präsentiert das Museum neben einer reichen Sammlung archäologischer Funde, auch Gemälde und Skulpturen sowie eine umfangreiche Graphische Sammlung aus allen Epochen. Der Bereich Kunsthandwerk umfasst sowohl Möbel, Porzellan, Silber und Jugendstilglas, als auch diverse Judaika.
In den kommenden Jahren ist die Neukonzeption des Museums mit einer Neuaufstellung seiner Bestände geplant. Gemeinsam mit dem gesamten Museumsteam erhalten Sie die Möglichkeit, mit daran zu arbeiten, die Bestände neu und publikumswirksam zu präsentieren.
Das interessante Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
die wissenschaftliche Betreuung des Bereichs Angewandte Kunst / Kunsthandwerk (u.a. Leihverkehr, Sammlungspflege, Depotmanagement, Drittmittelakquise)
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungsprojekten in der Funktion der verantwortlichen Projektleitung
Realisierung von wissenschaftlichen Publikationen
Mitwirkung bei der Weiterentwicklung der Dauerausstellung in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung, den Kuratoren und Restauratoren des Museums
Fortführung der wissenschaftlichen Inventarisierung und Erschließung der Sammlungsbestände
Mitarbeit bei der Inventarisierung und Digitalisierung
Mitarbeit bei der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Für die Wahrnehmung dieser Aufgaben erwarten wir:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte (mindestens Master/Magister), idealerweise ergänzt um eine Promotion oder ein IHK-anerkannter Meister-Abschluss eines Handwerksbereichs im Möbel- oder Schreinerbereich
mehrjährige berufliche Erfahrungen mit nachgewiesenem Fachwissen
profunde Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte, schwerpunktmäßig im Bereich Angewandte Kunst / Kunsthandwerk
wissenschaftliche Publikationen zu kunst- und kulturwissenschaftlichen Themen
mehrjährige Berufserfahrungen im Museums-, Inventarisierungs- und Depotwesen sowie Kenntnisse zeitgemäßer Restaurierungs- und Konservierungsmethoden
Führungs- und Sozialkompetenz
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
Verwaltungskenntnisse, insbesondere zu Budgetverwaltung und einschlägigen Vergabevorschriften sowie Grundkenntnisse im Arbeits- und Vertragsrecht
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team und mit der Leitung werden vorausgesetzt
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der modernen Bürokommunikationstechnik
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Die regelmäßige durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit beträgt bei Teilzeit (50%) 19,50 Stunden.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 29/2025 bis zum 01.05.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz:
www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-60/</guid></item></channel></rss>