<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Bildung &amp; Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-bildung-vermittlung/</link><description>Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz, Cottbus Bewerbungsende: 27.06.2025 | Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz (SFPM) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Bildung &amp; Vermittlung
50 v.H. Entgeltgruppe 13 TV-L für 40 h/Woche, befristet für 2 Jahre
Die vom Land Brandenburg errichtete Stiftung widmet sich dem Erhalt der Pflege, Erforschung und Präsentation des Gesamtkunstwerkes aus Garten- und Landschaftsgestaltung, Architektur, Raumausstattung und Sammlungen des Fürsten Hermann von Pückler in Branitz. Park und Schloss sind Orte des kulturellen Lebens und der Künste in der Tradition des Fürsten Pückler und gelten als national bedeutendes Kulturdenkmal. Die berühmten Pyramiden und der modellhafte Umgang mit den Folgen des Klimawandels machen die 660 ha große Branitzer Parklandschaft einzigartig. Die Branitzer Baumuniversität entwickelt mit Fördergeldern die Bauten, Flächen und Forschungskooperationen von Deutschlands größtem Modellprojekt für den Erhalt historischer Gärten im Klimawandel.
Das Volontariat vermittelt Kenntnisse in allen Bereichen des musealen Arbeitens – wie Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Museumsmanagement, Verwaltung und Kommunikation – ebenso wie in Bereichen der Park- und Gartendenkmalpflege. Eine fachliche Profilierung wird im Bereich Bildung &amp; Vermittlung geboten.
Unser Angebot
Als Einrichtung in einer der schönsten historischen Parklandschaften mit hoher Besuchsqualität und nationaler Bedeutung bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit ein verantwortungsvolles und abwechslungsreiches Tätigkeitsfeld. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Sie finden bei uns ein vielseitiges, experimentierfreudiges Team, kurze Entscheidungswege, eine individuelle und intensive Einarbeitung vor. Flexible Arbeitszeit und mobiles Arbeiten nach der Probezeit, 6 Wochen Jahresurlaub sowie freie Arbeitstage am 24. und 31. Dezember gehören ebenfalls zu unseren Angeboten.
Ihre Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung (ausschließlich im pdf-Format mit insgesamt max. 20 MB in
einer
Datei) bis spätestens
27. Juni 2025
per E-Mail an:
bewerbung@pueckler-museum.de
Ab der Kalenderwoche 29 sind die Bewerbungsgespräche vorgesehen.
Für Fragen zum Verfahren wenden Sie sich bitte an Marion Bartel: (0355) 75 15 131, für inhaltliche Anfragen bitte an Dr. Simone Neuhäuser: (0355) 75 15 160.
Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Bewerbungen von Frauen sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgaben des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir weisen darauf hin, dass bei einer möglichen Zuschlagserteilung ein erweitertes polizeiliches Führungszeugnis abgefordert wird. Bewerbungs- und Reisekosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Diese werden nach Beendigung des Verfahrens gelöscht.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-29/</link><description>Kreismuseum Wewelsburg, Büren-Wewelsburg Bewerbungsende: 21.06.2025 | Bereichern Sie als
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
unser Team im Kreismuseum Wewelsburg!
Vergütung: 50% von EG 13 TVöD-V / Vollzeit / befristet für 24 Monate / Startzeitpunkt: ab 01.09.2025 / Bewerbungsfrist: 21. Juni 2025
Standort: Burgwall 19, 33142 Büren-Wewelsburg
Wer wir sind
In der Kreisverwaltung Paderborn arbeiten aktuell rund 1.400 Mitarbeitende in über 80 unterschiedlichen Berufen. Damit gehört der Kreis Paderborn zu den größten Arbeitgebern der Region.
Das Kreismuseum Wewelsburg ist ein historisches Regionalmuseum mit zwei Abteilungen. Im Historischen Museum des Hochstifts Paderborn werden Themeneinheiten zur Geschichte des Fürstbistums Paderborn bis zur Säkularisation Anfang des 19. Jahrhunderts gezeigt. Die Dauerausstellung „Ideologie und Terror der SS“ in der Erinnerungs- und Gedenkstätte Wewelsburg 1933-1945 dokumentiert die Rolle der Wewelsburg im Nationalsozialismus und ist Gedenkstätte für die Opfer des KZ-Niederhagen. Das Team besteht aus Historikerinnen und Historikern verschiedener Fachrichtungen, Bibliotheks-, Dokumentations- und Verwaltungsfachkräften sowie museumspädagogischen und technischen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern. Das Kreismuseum Wewelsburg ist national und international vielfältig vernetzt.
Ziel des Volontariats ist es, Wissenschaftler/innen museumsspezifische Kenntnisse zu vermitteln. Diese Ausbildung erfolgt im Rahmen der Richtlinien des Deutschen Museumsbundes.
Was Sie bei uns bewegen
Unter der Anleitung erfahrener Kolleginnen und Kollegen wirken Sie bei der wissenschaftlichen und didaktischen Weiterentwicklung der „Erinnerungs- und Gedenkstätte Wewelsburg 1933 – 1945“ mit.
Sie übernehmen Projektaufgaben mit dem Schwerpunkt NS-Zeit und Nachkriegszeit.
Sie wirken an der Entwicklung einer zeitgemäßen Gesamtstrategie für das Kreismuseum Wewelsburg in den kommenden Jahrzehnten mit (Erinnerungskultur im 21. Jahrhundert, neue zusätzliche Themenschwerpunkte, Sammlungs- und Gestaltungskonzeption, etc.).
Was uns überzeugt
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium (Master, Magister, Promotion, Diplom) im Hauptfach „Neuere und Neueste Geschichte“ (mit dem Schwerpunkt „Geschichte Deutschlands und Europas im 20. Jahrhundert“) oder Sozial- bzw. Politikwissenschaft.
Sie verfügen über eine ausgeprägte Kommunikationsstärke sowie ein sicheres Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift. Dabei bringen Sie gute bis sehr gute Englischkenntnisse mit – idealerweise ergänzt durch weitere Fremdsprachenkenntnisse.
Als wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) zeichnen Sie sich durch hohe Flexibilität, Eigeninitiative und eine ausgeprägte Teamorientierung aus.
Der sichere Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen (Word, PowerPoint, Excel) ist für Sie selbstverständlich.
Was Sie gewinnen
Strukturierte Einarbeitung
: Gegenseitige Unterstützung und persönliches Engagement hat in unserem Team von Beginn an höchste Priorität!
Weiterentwicklung:
Durch regelmäßige Feedbackgespräche und einem vielfältigen Fortbildungsangebot unterstützen wir Ihre persönliche und fachliche Weiterentwicklung.
Work-Life-Balance:
Sie haben grundsätzlich die Möglichkeit Ihre Arbeitszeit flexibel zu gestalten und bei Bedarf aus dem Homeoffice zu arbeiten. Bei einer 5-Tage-Woche stehen Ihnen 30 Tage Urlaub zur Verfügung.
Moderne Arbeitsplatzgestaltung:
Vor Ort steht Ihnen ein ergonomisch ausgestatteter Arbeitsplatz zur Verfügung. Außerdem erhalten Sie ein eigenes dienstliches Notebook (oder ähnliches mobiles Endgerät).
Engagiertes Team:
Es erwartet Sie ein motiviertes und aufgeschlossenes Team, das sich auf neue Kollegen/innen freut und diese gerne schnell einbindet.
Passen wir zusammen?
Dann freuen wir uns auf Sie und den Eingang Ihrer Bewerbung
bis zum 21.06.2025.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
ausschließlich digital
(
hier
) ein.
Für weitere Informationen zum Bewerbungsprozess steht Ihnen Frau Hassenewerd, Tel. 05251/308-1132, zur Verfügung. Stellenspezifische Fragen beantwortet Ihnen gerne Frau John-Stucke, Tel. 02955/76220, aus dem Fachamt.
Die Kreisverwaltung Paderborn verfolgt offensiv das Ziel der beruflichen Gleichstellung der Geschlechter. Unter Beachtung des Leistungsprinzips werden Schwerbehinderte bei gleicher Eignung bevorzugt. Besonders erwünscht sind Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-29/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Assistent:in (w/d/m) (in Fortbildung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-assistentin-w-d-m-in-fortbildung/</link><description>Staatsbibliothek zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 27.06.2025 | In der
Generaldirektion
der
Staatsbibliothek zu Berlin
– Preußischer Kulturbesitz ist in der Koordinierungsstelle für die Erhaltung des schriftlichen Kulturguts (KEK) eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Assistent:in (w/d/m) (in Fortbildung)
zu besetzen. Die Staatsbibliothek zu Berlin (Stabi) ist eine der größten und leistungsfähigsten Bibliotheken Europas. Wir sprechen über 80 Sprachen, entwickeln Wissensressourcen von Weltrang und wollen mit modernsten Technologien internationalen Austausch und freien Informationszugang fördern. 1661 gegründet, setzen wir konsequent auf digitale Souveränität und die aktive Mitwirkung unserer Nutzenden. Die KEK unterstützt seit 2011 bundesweit Projekte im Bereich Originalerhalt und fördert die spartenübergreifende Zusammenarbeit von Archiven und Bibliotheken sowie den Aufbau von Infrastrukturen im Bereich Überlieferungssicherung.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-assistentin-w-d-m-in-fortbildung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in (in Fortbildung), m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-m-w-d-7/</link><description>Staatliches Institut für Musikforschung, Berlin Bewerbungsende: 13.07.2025 | Im Staatlichen Institut für Musikforschung ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in (in Fortbildung), m/w/d
zu besetzen.
Das Staatliche Institut für Musikforschung (SIM) ist eine der Einrichtungen der Stiftung Preußischer Kulturbesitz und die größte außeruniversitäre Forschungseinrichtung der Musikwissenschaft in Deutschland. Historische wie systematische Aspekte der Musik werden gleichermaßen untersucht. Schwerpunkte sind die Instrumentenkunde, Interpretationsforschung, Aufführungspraxis und die audiovisuelle Wahrnehmung von Musik. Zum Institut gehören das Musikinstrumenten-Museum und eine Bibliothek mit ihren Sammlungen, Aufführungsräume, ein Tonstudio und Laborräume. Das Institut bildet einen Teil des Kulturforums und ist eng mit den Nachbarinstitutionen vernetzt.
Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, im Anschluss an das Studium oder eine Promotion und in Vorbereitung auf eine angestrebte Tätigkeit im musikwissenschaftlichen Bereich und an einer Instrumentensammlung fundierte Praxiserfahrungen zu sammeln. Im Rahmen der allgemeinen wissenschaftlichen Aus- und Fortbildung soll der/die Museumsassistent:in (in Fortbildung) aktiv in die Forschungsvorhaben des Musikinstrumenten-Museums einbezogen werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Museumsassistenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz/</link><description>Museumsverwaltung Naumburg (Saale), Naumburg (Saale) Bewerbungsende: 23.06.2025 | Naumburg (Saale) ist eine der schönsten Städte Mitteldeutschlands und Heimat für rund 33.000 Menschen. Die fast 1.000-jährige Domstadt im Zentrum von Saale-Unstrut, dem Land aus Wein und Stein, hat viele historische Schätze zu bieten.
Die Museumsverwaltung Naumburg (Saale) betreut insgesamt sechs Einrichtungen, die neben der Stadtgeschichte auch kunst-, sozial-, wirtschafts- und spielzeuggeschichtliche Ausstellungen präsentieren. Dazu gehören im direkten Stadtgebiet das Stadtmuseum Hohe Lilie, der Wenzelsturm, das Marientor und die Galerie im Schlösschen. Hinzu kommen das Romanische Haus mit der Käthe-Kruse-Ausstellung in Bad Kösen und das Max-Klinger-Haus in Großjena. Diese inhaltliche Vielfalt wird durch wechselnde Sonderausstellungen und außerschulische Vermittlungsprogramme thematisch ergänzt.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:
Museumsassistenz
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz/</guid></item><item><title>Leitung Finanzbuchhaltung / Controlling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzbuchhaltung-controlling/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 30.06.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht für die Verstärkung unseres Teams ab spätestens September 2025 die
Leitung Finanzbuchhaltung / Controlling
in Teilzeit
Das Museum Schloss Moyland ist ein national und international bedeutendes Museum mit einer umfangreichen Sammlung der Kunst vom 19. bis 21. Jahrhundert. Im Zentrum steht eine große Sammlung von Werken des international bedeutenden, in Krefeld geborenen und in Kleve aufgewachsenen, Künstlers Joseph Beuys. Ergänzt wird diese durch zahlreiche weitere wichtige künstlerische Positionen der Postmoderne und Gegenwart wie z.B. James Lee Byars, David Hockney, Katharina Sieverding, Charlotte Moorman oder Wolf Vostell. Die Sammlung wurde von den kunstbegeisterten Brüdern Hans und Franz-Joseph van der Grinten aufgebaut und wird laufend erweitert.
Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus heute eine Öffnung zu gesellschaftlichen Fragen sowie zu Medien und Themen der Gegenwart an. Dabei soll die Repräsentation gesellschaftlicher Vielfalt unter Berücksichtigung der Gleichberechtigung von Künstlerinnen und Künstlern und anderer möglicher Identitätsentwürfe besonders hervorgehoben werden. Die verstärkte Einbeziehung neuer und digitaler Medien ist Teil dieser Neuausrichtung. Seit 2022 legt die Einrichtung einen verstärkten Fokus auf performative künstlerische Herangehensweisen sowie den Dialog zwischen Positionen der Sammlung und der Kunst der Gegenwart.
Standort ist ein historisches neogotisches Wasserschloss inklusive eines Parks (mit Ausstellungshalle und Skulpturenpark), unweit der niederländischen Grenze. An das Museum angegliedert sind das Joseph Beuys Archiv und die Museumsbibliothek. Mit seinen Forschungs-, Ausstellungs- und Vermittlungsaktivitäten hat sich das Museum als Kunst-Zentrum für eine regionale, nationale sowie internationale Öffentlichkeit etabliert.
Die Stelle ist unbefristet und wird in Teilzeit zunächst mit 20 Stunden angeboten. Die Vergütung richtet sich nach dem Tarifvertrag der Länder.
Sie sind verantwortlich für das Rechnungswesen und die Sicherstellung der ordnungsgemäßen Buchführung. Sie unterstützen die Geschäftsführung in allen buchhalterischen Fragestellungen und beteiligen sich an der Optimierung von Prozessen und Strukturen.
Sie verfügen über:
Eine qualifizierte kaufmännische Aus- und Weiterbildung, bspw. Bilanzbuchhalter, Betriebswirt (m/w/d) oder vergleichbar
Breites und fundiertes fachliches Wissen im Bereich Buchhaltung, Controlling und Kostenrechnung
Mehrjährige fundierte Berufserfahrung im Finanz- und Rechnungswesen
Anwendungssicherheit mit dem MS Office-Paket, insbesondere mit Excel sowie DATEV
Hoher analytischer Verstand
Selbständigkeit, Zuverlässigkeit und Führungsverständnis
Kenntnisse über die Landeshaushaltsordnung NRW sind von Vorteil
Die persönliche Qualifikation hat auch Einfluss auf die finale Eingruppierung der Vergütung
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Überwachung und Steuerung der laufenden Kreditoren-, Debitoren-, Hauptbuch und Bankenbuchhaltung
Reporting und Aufbereitung von Sachverhalten für die Geschäftsführung
Buchung der Debitoren-, Kreditoren- und Sachkonten mit DATEV inklusive Anlagenbuchhaltung und Kosten- und Leistungsrechnung
Prüfung und Kontierung der Eingangs- und Ausgangsrechnungen
Abwicklung des Zahlungsverkehrs sowie die Abstimmung und Buchung der Kassen
Sachgerechte Dokumentation und Archivierung
Kontenklärung und Kontenpflege
Erstellung der Umsatzsteuervoranmeldung
Unterstützung bei der Durchführung von Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen und der Erstellung monatlicher Reports
Abrechnung von Fördermaßnahmen und Erstellung von Verwendungsnachweisen
Begleitung von Ausschreibungen und Vergaben
Austausch mit Ämtern und Behörden
Ansprechpartner für unseren externen Datenschutzbeauftragten
Wir bieten Ihnen:
Ein Tätigkeitsfeld mit Gestaltungsmöglichkeiten
30 Tage Urlaubsanspruch pro Kalenderjahr
Gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Sichere und pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Ergänzende Altersversorgung
Mobiles Arbeiten nach Absprache möglich
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
30. Juni 2025
an
Stiftung Museum Schloss Moyland
Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail:
personal@moyland.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzbuchhaltung-controlling/</guid></item><item><title>Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt (Amtsrätin:Amtsrat)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-verwaltung-und-betrieb-des-historischen-museums-frankfurt-amtsraetinamtsrat/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 22.06.2025 | Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt
Jede Bewegung braucht Menschen, die überzeugt vorangehen. Darum suchen wir Sie als Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und führen Sie das Team Frankfurt in die Zukunft!
Das Historische Museum Frankfurt (HMF) ist ein Ort des Wissens sowie der kritischen Information, Reflexion und Diskussion über die Geschichte, Gegenwart und Zukunft Frankfurts; als Geschichtsmuseum verbindet es Stadtthemen mit der allgemeinen Gesellschaftsgeschichte. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet, das Museum verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m² für Wechselausstellungen. Das Museum ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzer:innen ernstnimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als „inklusives Museum“ verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinem Programm und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum finden Sie unter:
http://www.historisches-museum-frankfurt.de
.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt (Amtsrätin:Amtsrat)
Vollzeit, Teilzeit BesGr. A 12 BesO / EGr. 11 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Leitung und Steuerung der Abteilung Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt mit derzeit 10 Mitarbeitenden in den Bereichen Verwaltung, Gebäudetechnik/Museumshandwerksdienst sowie Empfang und Aufsichten
Personalführung, -förderung und -entwicklung
Wahrnehmen der Dienst- und Fachaufsicht sowie Sicherstellen des Dienstbetriebes
Koordination und Einsatzplanung von Gebäudetechnik, Museumshandwerksdienst und Empfangs- und Aufsichtsdienst, Reinigungsfirmen
Haushalts-/Wirtschafts- und Stellenplanung in Zusammenarbeit mit der Direktion und den weiteren Abteilungsleitungen
Planung und Leitung der Bauunterhaltung sowie Verhandlung mit Vermieter:innen/Pächter:innen
Grundsatzangelegenheiten, Verfahrensanweisungen, proaktive Unterstützung und Beratung der Direktion
Verantwortung für prozessorientierte Ausrichtung auf ein modernes, agiles und digitalisiertes Verwaltungsmanagement
Unterstützung bei der Definition und Umsetzung strategischer und zukunftsorientierter Ziele
Mitarbeit in internen und externen Arbeitskreisen und Arbeitsgruppen sowie in der Leitungsrunde des Museums
Sie bringen mit:
Befähigung für den gehobenen allgemeinen Verwaltungsdienst oderabgeschlossenes, einschlägiges Hochschulstudium (Bachelor) z. B. in Wirtschafts-, Verwaltungs- oder Rechtswissenschaften bzw. Abschluss als Verwaltungsfachwirt:in mit langjähriger, einschlägiger Berufserfahrung oder abgeschlossene Verwaltungsausbildung mitlangjähriger, einschlägiger Berufserfahrung
mehrjährige, einschlägige Berufserfahrung mit Führungsaufgaben
Kenntnisse relevanter Rechtsvorschriften, z. B. aus den Bereichen Öffentliches Recht, Arbeitsrecht, Tarifvertragsrecht, Haushaltsrecht, Vergaberecht
Kenntnisse in agilem Management und Change Management
mindestens Deutsch-Sprachlevel C1
Fähigkeit zur Führung und Motivation von Mitarbeiter:innen
lösungsorientiertes und strukturiertes Arbeiten, Fähigkeit zur Prioritätensetzung
Lernbereitschaft und Bereitschaft zur Erprobung und Etablierung neuer Arbeitsweisen
Durchsetzungs- und Überzeugungsfähigkeit verbunden mit hoher Kommunikationsfähigkeit und einer positiven Fehlerkultur
Kritik- und Konfliktfähigkeit
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobilem Arbeiten nacherfolgter Einarbeitung
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Unsere Mitarbeiter:innen sind uns wichtig. Darum haben wir ein stadtweites Führungsverständnis entwickelt, das die Grundlage für Ihr Führungshandeln darstellt. Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht. Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Frau Gesser, Tel. (069)212-35633. Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung). Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem:
https://StadtFrankfurtJobs.de
. Nutzen Sie hierfür den Button “Jetzt bewerben”. Bitte bewerben Sie sich
bis zum 22.06.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-verwaltung-und-betrieb-des-historischen-museums-frankfurt-amtsraetinamtsrat/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) im Sekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.07.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz ist zum nächstmöglichen Termin die Stelle
einer Mitarbeiterin / eines Mitarbeiters (m/w/d)
im Sekretariat
in Vollzeit unbefristet zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe E 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) im Sekretariat der Direktionsleitung nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Bearbeitung der elektronischen Funktionspostfächer, einschl. der Bearbeitung von Anfragen und internen Weiterleitung
Telefonzentrale der Direktion Landesmuseum Mainz
Führung der Wiedervorlage und Registratur sowie der analogen und digitalen Ablage der Direktionsleitung
Erstellung von Schriftstücken nach Vorgaben der Direktion und Fachbereiche
Führung des Terminkalenders der Direktorin einschl. Reiseplanung und -abrechnung
Pflege von Adressverteilern
Vor- und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Pressekonferenzen sowie Bewirtung der Teilnehmenden sowohl bei externen als auch bei direktionseigenen Veranstaltungen
Empfang und Betreuung von Besucherinnen und Besuchern
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
abgeschlossene Berufsausbildung in einem Sekretariatsberuf oder vergleichbare Kenntnisse und Erfahrungen aufgrund einer kaufmännischen Berufsqualifikation, z. B. Kauffrau/mann für Büromanagement
einschlägige mehrjährige Berufserfahrung
ausgeprägtes Organisationsvermögen und selbständiges Arbeiten
versierter Umgang mit MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der einschlägigen Bürokommunikationstechnik
gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
kompetentes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
hohe Belastbarkeit und Zuverlässigkeit
Konfliktfähigkeit und Teamfähigkeit
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch sind wünschenswert
flexible Einsatzfähigkeit, gelegentlich auch an Wochenenden und Abenden im Rahmen der Betreuung von Veranstaltungen
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 60/2025 bis zum 01.07.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat/</guid></item><item><title>Sammlungswissenschaftler*in (m/w/d) für das Museum der Deutschen Spielzeugindustrie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungswissenschaftlerin-m-w-d-fuer-das-museum-der-deutschen-spielzeugindustrie/</link><description>Zweckverband Museen im Coburger Land, Neustadt bei Coburg Bewerbungsende: 04.07.2025 | Der
Zweckverband Museen im Coburger Land
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sammlungswissenschaftler*in (m/w/d)
für das
Museum der Deutschen Spielzeugindustrie
in
Neustadt bei Coburg
.
Das Museum bewahrt, erforscht und vermittelt die Geschichte und Bedeutung der deutschen Spielzeugproduktion. Mit seiner Sammlung, seinen Ausstellungen und vielfältigen Vermittlungsangeboten leistet es einen wichtigen Beitrag zur kulturellen Identität der Region. Zur fachgerechten Betreuung und Weiterentwicklung der Sammlung suchen wir engagierte Verstärkung für unser Team.
Ihre Aufgaben:
Betreuung, Pflege und Weiterentwicklung der musealen Sammlung
Inventarisierung und Digitalisierung der Objekte nach aktuellen museologischen Standards
Mitarbeit an der Weiterentwicklung des Museumskonzepts
Mitwirkung bei der Konzeption, Vorbereitung und Umsetzung von Sonderausstellungen
Definition und Koordination von Restaurierungs- und Erhaltungsmaßnahmen
Bearbeitung von Sammlungsanfragen und Begleitung von Leihvorgängen
Durchführung wissenschaftlicher Recherchen und Mitarbeit an Publikationen
Zusammenarbeit mit externen Partnern, Museen und Forschungseinrichtungen
Unterstützung bei Veranstaltungen und museumspädagogischen Projekten
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Museologie, Kulturwissenschaft, Geschichte, Kunstgeschichte, Volkskunde oder einem verwandten Fach
Erfahrung im Sammlungsmanagement sowie im Umgang mit Museumsdatenbanken, idealerweise MuseumPlus und VINO
Kenntnisse über die Geschichte und Entwicklung von Spielzeug und Spielwaren
Wünschenswert sind Kenntnisse in der Anwendung von InDesign
Selbstständige und strukturierte Arbeitsweise sowie Organisationstalent
Kommunikations- und Teamfähigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden oder abends im Rahmen von Veranstaltungen
Praktisches Geschick und körperliche Belastbarkeit, insbesondere bei Arbeiten im Depot und bei Ausstellungsumbauten
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Museumsteam
Gestaltungsspielraum für eigene Ideen und Projekte
Eine Vollzeitstelle in Anlehnung an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Museumsnaher Parkplatz
Bewerbung:
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 04.07.2025
per E-Mail an:
Zweckverband Museen im Coburger Land
Geschäftsleitung: Yvonne Spindler
yvonne.spindler@zvm-coburg.de
Für Rückfragen steht Ihnen die Museumsleitung des Museums der Deutschen Spielzeugindustrie,
Alexandra Taschner
, gerne unter der Telefonnummer
09568 / 5600
zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungswissenschaftlerin-m-w-d-fuer-das-museum-der-deutschen-spielzeugindustrie/</guid></item><item><title>Assistenz im Veranstaltungsbereich für den Standort BERLIN GLOBAL (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-im-veranstaltungsbereich-fuer-den-standort-berlin-global-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 06.07.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
befristet
bis zum
30. April 2028
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden), eine:n
Assistenz im Veranstaltungsbereich für den Standort BERLIN GLOBAL (m/w/d)
Entgeltgruppe 6 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Veranstaltungen“ ist an allen Standorten in Berlin-Mitte, inklusive BERLIN GLOBAL im Humboldt Forum, zuständig für die Konzeption, Planung, Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Veranstaltungen. Gemeinsam mit den Programm- und Sammlungskurator:innen, den Projektteams und Kooperationspartner:innen aus der Stadtgesellschaft erarbeitet das Team im Rahmen der Sonderausstellungen Begleitprogramme für das Publikum der Stiftung Stadtmuseum Berlin.
Die Veranstaltungen ergänzen, hinterfragen und unterstreichen die Ausstellungen in den Museen und bieten einen erweiterten Zugang zu den Themen. Die gute Vernetzung der Kolleg:innen in die Stadt bildet die Grundlage für die Zusammenarbeit mit Referent:innen, Künstler:innen und Moderator:innen für das Programm. Aufbauend auf dem Charakter der einzelnen Standorte und ihren sehr unterschiedlichen Möglichkeiten erlaubt es, ein diverses und publikumsorientiertes Programm zu gestalten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-im-veranstaltungsbereich-fuer-den-standort-berlin-global-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in Haushalt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-haushalt/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.06.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen zur Verstärkung ihres Teams eine/n
Sachbearbeiter/in Haushalt
in Vollzeit, Entgeltgruppe 9a TV-L zunächst befristet für zwei Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen gehören zu den größten musealen Einrichtungen ihrer Art und verwahren einen umfangreichen Bestand vornehmlich von Gemälden vom ausgehenden Mittelalter bis zur Gegenwart. Neben den Werken, die in den Münchner Pinakotheken und anderen Museen und Filialgalerien ausgestellt sind, betreuen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen eine große Zahl von Gemälden, die sie als Dauerleihgaben für Behörden und andere öffentliche Einrichtungen in ganz Bayern und darüber hinaus zur Verfügung stellen. Dieser Bestand wird von München aus verwaltet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-haushalt/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Restaurator/in für Gemälde als Leitende/r Restaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-gemaelde-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 30.06.2025 | Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von mehr als 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen.
Wir suchen
eine/n wissenschaftliche/n Restaurator/in für Gemälde als Leitende/r Restaurator/in (m/w/d)
für die Alte Pinakothek
in Vollzeit, Entgeltgruppe E13 TV-L/ Besoldungsgruppe A 13 – A 14 BayBesG , unbefristet, zum 01. November 2025
In der Abteilung Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie des Doerner Instituts sind Sie als leitende/r Restaurator/in verantwortliche/r erste/r Ansprechpartner/in für alle konservatorisch-restauratorischen Belange der Alten Pinakothek, einer der bedeutendsten und größten Sammlungen europäischer Malerei vom 14. bis zum 18. Jahrhundert. Im Team der Restaurierung Alte Pinakothek, gemeinsam mit der Präventiven Konservierung und der Museums- und Ausstellungstechnik sowie in enger Zusammenarbeit mit dem kunsthistorischen Kollegium und vielen anderen Fachbereichen der Pinakotheken tragen Sie maßgeblich dazu bei, die mehr als 5000 Gemälde des herausragenden Sammlungsbestands zu bewahren, zu präsentieren, zu erforschen und dem Publikum wie auch der Fachwelt Wissen und neue Erkenntnisse zu diesem bedeutenden Kulturerbe zu vermitteln.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-gemaelde-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-29/</link><description>Wartburg-Stiftung, Eisenach Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Wartburg-Stiftung ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Eisenach. Sie hat seit ihrer Gründung im Jahr 1922 die Aufgabe, die Wartburg und ihre Kunstschätze in angemessener Form als Kulturstätte von internationalem Rang und Denkmal der deutschen Geschichte zu erhalten und der Allgemeinheit zugänglich zu machen. Die UNESCO verlieh der Wartburg 1999 den Titel als Welterbestätte.
Bei der Wartburg-Stiftung ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
eines Restaurators / einer Restauratorin (m/w/d)
auf Teilzeitbasis (20h/Woche),
unbefristet
zu besetzen.
Gesucht wird ein leitender Restaurator/eine leitende Restauratorin für die fachübergreifende Betreuung und Pflege des historischen Bestandes der Wartburg-Stiftung. Die Wartburg-Stiftung besitzt einen umfangreichen und bedeutenden Bestand an Kunst- und Kulturgut, das betreut und gepflegt werden muss. Der wertvolle historische Gebäudebestand und die Objekte der Kunstsammlung erfordern anwendungsfähiges Fachwissen aus mehreren Arbeitsgebieten sowie umfassende Erfahrungen mit verschiedenen Materialgruppen wie Holz, Mosaik, Glas, Keramik, Metall u. a.
Ein besonderer Schwerpunkt der restauratorischen Aufgabengebiete liegt auf Wandmalerei und Architekturfassung mit der Untersuchung und Dokumentation von historischen Architektur-, Raum- bzw. Farbfassungen.
Das Tätigkeitsfeld umfasst insbesondere folgende Aufgaben:
fachliche Leitung aller restauratorischen Maßnahmen an der Burganlage (Innen- und Außenbereiche)
Erarbeitung von Restaurierungs- und Konservierungskonzepten für unterschiedliche Materialgruppen in enger Abstimmung mit Denkmalbehörden und Fachgremien einschließlich Ausführungsbetreuung
die restauratorische Vorbereitung und Betreuung von hochkarätigen Leihgaben für (Sonder-) Ausstellungen der Wartburg inklusive Zustandserfassung, Überwachung und Aufzeichnung der klimatischen Bedingungen
Planung, Koordination und Begleitung der Mitarbeiter der Bauhütte der Wartburg (Maler, Elektriker, Maurer, Tischler) sowie externer Fachfirmen und Werkstätten, Anleitung von und Zusammenarbeit mit der Restauratorin des Hauses
Zuarbeiten und Begleitung bei laufenden und zukünftigen Projekten der Wartburg-Stiftung in Verbindung mit Berührung oder Eingriffen in den Bestand
Wir erwarten von Ihnen:
Abgeschlossenes Studium der Restaurierung (Diplom, Master, Hochschule oder FH) mit Schwerpunkt Bau- und Architekturoberflächen, Stein oder vergleichbare Qualifikation
langjährige und einschlägige Berufserfahrung, fundierte Kenntnisse im Umgang mit historischen Materialien und Techniken
nachgewiesene Erfahrungen bei der restauratorischen Begleitung von Leihgaben in Ausstellungen Führerschein Klasse B/BE und C1 erforderlich
Vertrautheit mit denkmalrechtlichen und baurechtlichen Vorgaben
Organisationstalent, Durchsetzungsvermögen und Teamfähigkeit
Freude an interdisziplinärer Zusammenarbeit
Wünschenswert sind:
handwerklicher Berufsabschluss mit mehreren Jahren Berufserfahrung vor der restauratorischen Ausbildung
Abschluss als staatlich geprüfter Techniker in der Baudenkmalpflege o. ä.
Wir bieten Ihnen:
eine verantwortungsvolle Position in einem außergewöhnlichen historischen Arbeitsumfeld
abwechslungsreiche Tätigkeiten in einem engagierten Team
die Möglichkeit zur Mitgestaltung bei der Erhaltung einer UNESCO-Welterbestätte
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten im Bereich Restaurierung und Denkmalpflege
Flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Dienstvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Entlohnung nach TV-L (Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder) je nach Qualifikation/Kenntnissen, dem Aufgabengebiet entsprechend
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen
Bewerbungsunterlagen bis zum 20. Juni 2025 bevorzugt per E-Mail
(bitte Anhänge in
einem
PDF-Dokument gebündelt, 5 MB nicht überschreitend) an:
Wartburg-Stiftung
Frau Susan Bomberg
Abteilung Verwaltung
Auf der Wartburg 1
99817 Eisenach
E-Mail:
bomberg@wartburg.de
Sollten Sie Fragen zur Ausschreibung haben, richten Sie diese bitte per E-Mail an Frau Bomberg.
Bei Fragen rund um das Aufgabengebiet steht Ihnen die Leiterin der wissenschaftlichen Abteilung / Sammlung, Forschung und Museumspädagogik – Frau Dr. Grit Jacobs – gerne unter der Telefonnummer 03691-250217 bzw. per E-Mail unter jacobs@wartburg.de zur Verfügung.
Die Wartburg-Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt berücksichtigt.
Bewerberdaten werden unter der Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen für den Zweck der Auswahl gespeichert und nach Beendigung des Auswahlverfahrens gelöscht bzw. vernichtet. Unterlagen werden nur zurückgeschickt, wenn ein adressierter und frankierter Briefumschlag beiliegt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d-29/</guid></item><item><title>Veranstaltungsleiter:in (w/m/d) für den Bereich Bildung + Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungsleiterin-w-m-d-fuer-den-bereich-bildung-vermittlung/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 23.06.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und den Gästen einen angenehmen Aufenthalt im Museum zu bereiten?
Sie möchten mehr über das Übersee-Museum wissen:
https://www.uebersee-museum.de/unser-mission-statement/
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin
Veranstaltungsleiter:in (w/m/d) für den Bereich Bildung + Vermittlung
– Teilzeit 35 Wochenstunden, TVöD 9b unbefristet –
Sie übernehmen:
Planung und Organisation öffentlicher Veranstaltungsformate für unterschiedliche Museumszielgruppen im Rahmen einer Jahres-, aber auch Kurzfristplanung
Betreuung von Veranstaltungen nach Absprache im Team
Konzeptionelle Entwicklung und Erprobung neuer Veranstaltungsangebote
Organisation von Festen und Veranstaltungen in Zusammenarbeit mit verschiedenen Communities und Vereinen
Organisation der Ausstellungseröffnungen
veranstaltungsbezogene Budgetverwaltung und Dokumentation
Urlaubs- und Krankheitsvertretung für den Buchungsservice
Sie sind:
interessiert an den Ausstellungs- und Vermittlungsinhalten des Museums
kreativ, strukturiert und kommunikationsstark
ein Organisationstalent mit einem pragmatischen und lösungsorientierten Arbeitsstil
teamfähig, flexibel, stressresistent und serviceorientiert
eine positive Person mit Spaß an der Arbeit
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Studium (Bachelor) in einem Fach mit Museumsbezug (Kulturwissenschaften, Freizeitwissenschaften oder vergleichbar)
nachgewiesene, praktische Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von größeren Veranstaltungen, gern mit Referenzen
hoher Qualitätsstandard sowie eine selbständige und strukturierte Arbeitsweise
hohe Bereitschaft, Veranstaltungen vor Ort zu betreuen (auch an Wochenenden, Abendstunden sowie an Feiertagen)
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, gern auch weitere Sprachen
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
23.06.2025
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
UEM_2503
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Erxleben, Tel. 0421 361-20521
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungsleiterin-w-m-d-fuer-den-bereich-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>Architekt:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 23.06.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Architekt:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung
EG 12 TVöD VKA
für unser LWL-Freilichtmuseum Detmold – Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur im Referat “Historisches Bauwesen”. Wir bieten eine unbefristete Teilzeitzeitstelle (20 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8006 bis zum 23.06.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für den Bereich Sammlung für das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-bereich-sammlung-fuer-das-dokumentationszentrum-ns-zwangsarbeit/</link><description>Stiftung Topographie des Terrors, Berlin Bewerbungsende: 15.07.2025 | Für das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit sucht die Stiftung Topographie des Terrors, unter dem Vorbehalt zur Verfügung stehender Mittel, voraussichtlich zum 1. Oktober 2025 eine*n
Mitarbeiter*in (m/w/d) für den Bereich Sammlung
Das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit in Berlin-Schöneweide informiert am historischen Ort eines fast vollständig erhaltenen ehemaligen Zwangsarbeiterlagers über die Geschichte und Dimension der NS-Zwangsarbeit. In Ausstellungen, Veranstaltungen, einem vielfältigen Bildungsangebot und der Sammlung wird das Schicksal der Millionen zur Arbeit verschleppten Männer, Frauen und Kinder sichtbar.
Diese Stelle ist unbefristet mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 19,7 Stunden (Teilzeit) und wird nach der Entgeltgruppe 9 b TV-L vergütet.
Wir bieten Ihnen eine offene, hierarchiearme und wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team mit Gleitzeit, der Möglichkeit zu mobilem Arbeiten, einer Jahressonderzahlung, der zusätzlichen tariflichen Altersvorsorge über die VBL und einen Zuschuss zum Deutschlandticket Job.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-bereich-sammlung-fuer-das-dokumentationszentrum-ns-zwangsarbeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Empfang &amp; Kasse (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-empfang-kasse-m-w-d/</link><description>Urweltsteinbruch Holzmaden, Holzmaden Bewerbungsende: 17.06.2025 | Der Urweltsteinbruch Holzmaden ist ein einzigartiger Ort, an dem Erdgeschichte lebendig wird. Inmitten eines der weltweit bedeutendsten Fossilienfundorte erhalten Besucher*innen faszinierende Einblicke in das Jurameer vor 180 Millionen Jahren. Neben unserem Museum ist vor allem der direkte Zugang zum Steinbruch ein zentraler Bestandteil unserer Bildungsarbeit.
Mitarbeiter*in Empfang &amp; Kasse (m/w/d)
à Vollzeit (32 Stunden)
Ihre Aufgaben
Begrüßung und Betreuung unserer Besucher*innen im Eingangsbereich
Verkauf von Eintrittskarten, Fossilien, Büchern und Souvenirs an der Museumskasse
Bedienung des Kassensystems und Durchführung von Tagesabrechnungen
Telefonische und persönliche Auskünfte zu Öffnungszeiten, Angeboten und Führungen
Unterstützung bei organisatorischen Abläufen im Besucherservice
Sicherstellung eines gepflegten und einladenden Erscheinungsbildes im Empfangsbereich
Ihr Profil
Freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Freude am Umgang mit Menschen und Interesse an Natur und Wissenschaft
Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Idealerweise Erfahrung im Verkauf, Empfang oder in der Gastronomie
Grundkenntnisse im Umgang mit Kassensystemen (können auch angelernt werden)
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Arbeitsumfeld
Ein kollegiales Team und ein familiäres Betriebsklima
Flexible Arbeitszeiten – insbesondere auch an Wochenenden oder in den Ferien
Eine gründliche Einarbeitung
Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung oder Ihre kurze Rückmeldung! Bitte senden Sie Ihre Unterlagen oder Fragen an:
Camilla Guhr
info@urweltsteinbruch.de
Tel: +49 (0)157 85143677
www.urweltsteinbruch.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-empfang-kasse-m-w-d/</guid></item><item><title>Verkäufer*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verkaeuferin-m-w-d/</link><description>Urweltsteinbruch Holzmaden, Holzmaden Bewerbungsende: 17.06.2025 | Der Urweltsteinbruch Holzmaden ist ein einzigartiger Ort, an dem Erdgeschichte lebendig wird. Inmitten eines der weltweit bedeutendsten Fossilienfundorte erhalten Besucher*innen faszinierende Einblicke in das Jurameer vor 180 Millionen Jahren. Neben unserem Museum ist vor allem der direkte Zugang zum Steinbruch ein zentraler Bestandteil unserer Bildungsarbeit.
Verkäufer*in (m/w/d)
à Vollzeit (32 Stunden die Woche)
Ihre Aufgaben
Verkauf:
Sie unterstützen unsere Gäste bei der Auswahl unserer Produkte – von Fossilien über Literatur bis hin zu Souvenirs – und tragen aktiv zur Warenpräsentation bei.
Beratung:
Sie beantworten Fragen rund um unser Sortiment und bieten kompetente Empfehlungen – mit Interesse an Fossilien und Natur helfen Sie mit Begeisterung weiter.
Kundenbetreuung:
Sie sorgen für eine angenehme Atmosphäre, gehen auf Wünsche ein und gewährleisten einen exzellenten Kundenservice.
Etikettierung &amp; Warenpflege:
Sie kümmern sich um die sorgfältige Auszeichnung unserer Waren sowie um eine strukturierte und ordentliche Lagerhaltung.
Ausstellungsbereich:
Sie betreuen unsere Produktpräsentation im Verkaufsbereich und achten auf eine ansprechende und gepflegte Warenpräsentation.
Ihr Profil
Freundliches, serviceorientiertes Auftreten
Kommunikationsstärke und Freude am Kontakt mit Menschen
Verantwortungsbewusstsein, Sorgfalt und Zuverlässigkeit
Bereitschaft, sich in die Produktwelt des Urweltsteinbruchs einzuarbeiten
Erfahrung im Verkauf, Einzelhandel oder im musealen Bereich von Vorteil – aber keine Voraussetzung
Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung oder Ihre kurze Rückmeldung! Bitte senden Sie Ihre Unterlagen oder Fragen an:
Camilla Guhr
info@urweltsteinbruch.de
Tel: +49 (0)157 85143677
www.urweltsteinbruch.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verkaeuferin-m-w-d/</guid></item><item><title>Koordinator*in für Museumspädagogik &amp; Schulprogramme (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-museumspaedagogik-schulprogramme-m-w-d/</link><description>Urweltsteinbruch Holzmaden, Holzmaden Bewerbungsende: 17.06.2025 | Der Urweltsteinbruch Holzmaden ist ein einzigartiger Ort, an dem Erdgeschichte lebendig wird. Inmitten eines der weltweit bedeutendsten Fossilienfundorte erhalten Besucher*innen faszinierende Einblicke in das Jurameer vor 180 Millionen Jahren. Neben unserem Museum ist vor allem der direkte Zugang zum Steinbruch ein zentraler Bestandteil unserer Bildungsarbeit.
Koordinator*in für Museumspädagogik &amp; Schulprogramme (m/w/d)
à Vollzeit (32 Stunden) / Praktikum / FÖJ – Flexible Arbeitszeiten
Ihre Aufgaben
Als Koordinator:in für Museumspädagogik &amp; Schulprogramme gestalten Sie kreative und wirkungsvolle Bildungsformate für Schulklassen. Sie tragen dazu bei, unser Museum zu einem lebendigen Lern- und Erlebnisort zu machen:
Aufbau und Pflege von Kontakten zu Schulen und Bildungseinrichtungen
Entwicklung eines pädagogischen Leitbildes sowie eines didaktisch fundierten Programms für verschiedene Altersgruppen
Erstellung von Unterrichtsmaterialien und Arbeitsblättern zur Vor- und Nachbereitung
Konzeption und Durchführung altersgerechter Führungen, Workshops und Projekttage im Museum und im Steinbruch
Durchführung von Schulklassenprogrammen und Betreuung von Besuchergruppen
Einholung und Auswertung von Feedback zur kontinuierlichen Verbesserung unserer Angebote
Mitarbeit bei Ferienprogrammen, Sonderveranstaltungen und museumspädagogischen Aktionen
Aufbau und Pflege eines regionalen Netzwerks mit außerschulischen Bildungspartnern
Optional: Entwicklung digitaler Lernangebote (z. B. interaktive Medien, Videos, E-Learning-Inhalte)
Ihr Profil
Studium oder praktische Erfahrung im Bereich Museumspädagogik, Paläontologie, Geowissenschaften, Biologie oder einem vergleichbaren Feld
Freude an der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen sowie pädagogisches Geschick
Fähigkeit, wissenschaftliche Inhalte anschaulich und altersgerecht zu vermitteln
Selbstständige und strukturierte Arbeitsweise sowie Kommunikationsstärke
Idealerweise erste Erfahrungen in der Bildungsarbeit an Museen oder außerschulischen Lernorten
Wir bieten
Vollzeit, Praktikum oder Freiwilliges Ökologisches Jahr (FÖJ)
Viel Raum für Eigeninitiative und kreative Ideen
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem außergewöhnlichen Umfeld
Direkten Bezug zur Natur, Wissenschaft und Praxis
Ein engagiertes und kollegiales Team
Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung oder Ihre kurze Rückmeldung! Bitte senden Sie Ihre Unterlagen oder Fragen an:
Camilla Guhr
info@urweltsteinbruch.de
Tel: +49 (0)157 85143677
www.urweltsteinbruch.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-fuer-museumspaedagogik-schulprogramme-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) Projektarbeit in der Museumsverwaltung, Außendarstellung und Controlling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-projektarbeit-in-der-museumsverwaltung-aussendarstellung-und-controlling/</link><description>Stadtverwaltung Worms, Worms Bewerbungsende: 23.06.2025 | Bei der Stadtverwaltung Worms ist zum 01.07.2025 beim Bereich 9.2 – Museen, eine Stelle in der
Entgeltgruppe 9b TVöD
unbefristet
mit einer regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von z.Zt. 29,25 Stunden zu besetzen.
Worms hat eine lange und bedeutende Geschichte. Worms war ein wichtiger Siedlungsplatz, insbesondere durch ihre Lage am Rhein, und spielte eine Rolle in verschiedenen historischen Epochen, von den Kelten über die Römer bis hin zum Mittelalter. Zum Bereich Museen zählen das Museum der Stadt Worms im Andreasstift sowie die Museumspädagogik für die gesamten Wormser Museen. Das stadtgeschichtliche Museum im Andreasstift umfasst zahlreiche bedeutende Grabungsfunde aus Worms und der Umgebung und veranschaulicht die 7000 Jahre alte Besiedlungsgeschichte der Region. Die jüngere Stadtgeschichte sowie die Baugeschichte des Gebäudes werden in neuen Ausstellungsräumen präsentiert. Es finden regelmäßig größere eigene Sonderausstellungen statt. In den nächsten Jahren stehen mehrere größere Projekte wie die Neukonzeption der Dauerausstellungsräume, die Umwandlung des Museumsgartens in ein offenes Schaudepot sowie eine Implementierung des Nibelungenthemas in das Museum Andreasstift an. Die Vielseitigkeit der Geschichte der Stadt vermittelt „museum live“, das museumspädagogische Angebot aller Wormser Museen. Speziell im Museum Andreasstift stehen für alle Altersgruppen museumspädagogische Angebote und Räume hierfür zur Verfügung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-projektarbeit-in-der-museumsverwaltung-aussendarstellung-und-controlling/</guid></item><item><title>Direktor:in (m/w/d) der Abteilung Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-der-abteilung-ausstellungen/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen, versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden.
Für dieses international renommierte Museum sucht die Stiftung Deutsches Historisches Museum ab 01.04.2026
eine
Direktorin / einen Direktor (m/w/d) der Abteilung Ausstellungen
Dienstort ist Berlin-Mitte. Die Stelle wird außertariflich mit einem Gehalt nach AT-B vergütet. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit einer Wochenarbeitszeit von 39 Stunden.
Die Direktorin / Der Direktor der Abteilung Ausstellungen ist Mitglied der Geschäftsleitung und direkt dem Präsidenten unterstellt. Darüber hinaus nimmt sie/er die Funktion der/des stellvertretenden Präsidentin/Präsidenten wahr.
Für die Stelle der Direktion der Abteilung Ausstellungen suchen wir eine erfahrene Persönlichkeit, die aufgrund ihres beruflichen Werdeganges in der Lage ist, die Abteilung zu leiten und weiterzuentwickeln. Dies stellt hohe Anforderungen an Belastbarkeit, Sozial- und Führungskompetenz, Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen, Kreativität, Flexibilität und Kommunikationsfähigkeit.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Verantwortliche Leitung der Abteilung Ausstellungen mit allen Arbeits- und Fachbereichen und insgesamt ca. 80 Mitarbeitenden (aktuell sind dies die Fachbereiche Wechselausstellungen und Projekte, Ausstellungswerkstätten, Kinemathek und Zeughauskino, Bildung und Vermittlung sowie Konservierung / Restaurierung)
Wahrnehmung der Stellvertretung des Präsidenten der Stiftung
Organisation, Koordination und Umsetzung aller Ausstellungsangelegenheiten
Gesamtverantwortung für den Ausstellungsetat der Stiftung, einschließlich der Drittmittelakquise
Unterstützung und Beratung des Präsidenten der Stiftung bei der inhaltlichen Entwicklung von Ausstellungsprojekten und Begleitprogrammen
Repräsentanz der Stiftung in Gremien stiftungsnaher Institutionen wie auch in Politik und Gesellschaft als ein Ort wissenschaftlichen, gesellschaftlichen und künstlerischen Diskurses
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Master/ Magister, Diplom bzw. vergleichbare Qualifikation; Promotion ist erwünscht) im Fach Geschichte, Kunstgeschichte oder in verwandten Studienfächern
Langjährige nachgewiesene Leitungserfahrung im Museums- und/oder Ausstellungsbereich mit einem Team von mindestens 5 Mitarbeitenden
Nachgewiesene langjährige Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von Ausstellungen
Ausgeprägtes Organisationsvermögen sowie ein ausgeprägtes Gespür für die ökonomischen und betrieblichen Erfordernisse eines Museums
Ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Durchsetzungsvermögen und Flexibilität
Kommunikationsstärke und souveränes Auftreten
Ein großes Verständnis und Interesse für Digitalisierungsprozesse
Verhandlungssichere Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache
Wünschenswert sind:
Eine breite Vernetzung im nationalen und internationalen Museums- bzw. Ausstellungsbetrieb
Kenntnisse und Erfahrungen im Themenfeld Bau und/oder Sanierung von Museen oder Ausstellungshäusern
die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen
Wir bieten:
Eine unbefristete Vollzeitstelle mit außertariflicher Vergütung nach AT-B
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten und agilen Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte (U-Bahnhof Museumsinsel)
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen unter Angabe der Kennziffer:
AD_A
bis zum
28.07.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Weitere Informationen über das Deutsche Historische Museum finden Sie auf der Internetpräsenz: www.dhm.de.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-m-w-d-der-abteilung-ausstellungen/</guid></item></channel></rss>