<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 01.03.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Das Referat Gebäudemanagement sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Reinigungskraft (m/w/d)
(Umfang ca. 56%, Befristung bis 31.12.2026, Einstufung in E2 TV-L)
Ihr Profil:
Erfahrung im Reinigungsdienst
Gute Deutschkenntnisse (min. A2)
Erfahrung im Umgang mit Reinigungsmaschinen wünschenswert
Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und ein hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
Körperliche Belastbarkeit im Rahmen der Tätigkeit einer Reinigungskraft
Ihre Aufgaben:
Reinigen der verschiedenen Räumlichkeiten
Umgang mit Reinigungsmaschinen
Arbeitszeiten: Montag 6 Uhr bis ca. 12 Uhr, Dienstag bis Freitag 6 Uhr bis ca. 10:30 Uhr
Wir bieten:
einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz im Zentrum von Karlsruhe
eine Vergütung nach EG 2 TV-L
30 Tage Urlaub im Jahr
betriebliche Altersvorsorge (VBL)
jährliche Sonderzahlung
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
ein Arbeitsverhältnis, das sich nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) richtet.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen übersenden Sie bitte unter Angabe der
Kennziffer 04_2026
bis
01.03.2026
per Mail an bewerbung@smnk.de.
Für Rückfragen im Bereich Personal steht Ihnen Frau Zimmermann unter 0721 175 2163 und bei Rückfragen im Bereich Technik Herr Schmelzinger, Referatsleitung Gebäudemanagement unter 0721 175 2142 gerne zur Verfügung.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Staatlichen Museums für Naturkunde verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail: datenschutz@smnk.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d/</guid></item><item><title>Aquarien- und Terrarientechnische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aquarien-und-terrarientechnische-assistenz-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 01.03.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Besuchermagnet ist die Dauerausstellung „Form und Funktion“, die unter anderem verschiedene Aquarien und Terrarien mit lebenden Tieren, Pflanzen und Korallen beherbergt. In 18 Schauaquarien, 11 Schauterrarien und 6 Paludarien werden unseren Besuchenden Tiere aus unterschiedlichsten Lebensräumen präsentiert. Herzstück ist dabei das 240.000 Liter fassende Großaquarium, das neben vielerlei Fischarten dem größten lebenden Korallenriff und zwei Riffhaien Platz bietet. Darüber hinaus dienen eine Vielzahl von Aquarien und Terrarien hinter den Kulissen der Zucht teils stark bedrohter Arten. In Fachkreisen ist das Vivarium bekannt für seine besonderen Zuchterfolge. Für die optimale Gestaltung der Lebensbedingungen der Tiere ist umfangreiche Technik im Einsatz, wie z.B. Revers-Osmose-Anlagen, UV-Klärer, Förder- und Strömungspumpen, Großabschäumer, Trommelfilter, sowie diverse UV-B und LED-Beleuchtung. Darüber hinaus werden verschiedene Wasserparameter, sowie Temperatur und Feuchtigkeit ständig überwacht.
Für die Betreuung dieser Technik sucht das Referat Vivarium ab Mai 2026 eine
Aquarien- und Terrarientechnische Assistenz (m/w/d)
(Vollzeit, Befristung vorerst 2 Jahre; Bezahlung nach EG 6 TV-L)
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a. folgende Tätigkeiten:
laufende Überwachung und Instandsetzung der Aquarien- und Terrarientechnik des Vivariums
chemische Analyse von Wasserparametern und die Zugabe von Makro- und Spurenelementen
Mitarbeit bei der (technischen) Umgestaltung des Ausstellungsbereiches „Klima und Lebensräume“
Aushilfe bei tierpflegerischen Tätigkeiten (v.a. Meerwasseraquaristik) und Artenschutzprojekten
die Strukturierung der entsprechenden Lagerhaltung
Betreuung und Anleitung von Bundesfreiwilligendienst-Leistenden und ehrenamtlichen Mitarbeitern
Tauchaufsicht
Anforderungen:
Kenntnisse im Bereich Aquarientechnik und bei der Messung von Wasserproben
Grundkenntnisse der Chemie zur Interpretation von Messergebnissen
Ausbildung in einem technischen Beruf bzw. vergleichbare Kenntnisse
Kenntnisse der Biologie und Haltung von Terrarien- und Aquarientieren sind wünschenswert
eine zuverlässige, gut strukturierte Arbeitsweise
Organisationstalent
Teamfähigkeit
Wir bieten:
eine spannende und abwechslungsreiche Tätigkeit im aquaristischen Bereich in einem motivierten Team
39,5 Stunden/Woche mit Zeitkonten-Regelung
30 Tage Urlaub/Jahr
einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Da es sich um eine sachgrundlos befristete Beschäftigung handelt, sind nur Bewerbungen möglich, wenn Sie zuvor noch nicht beim Land Baden-Württemberg beschäftigt waren.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung und Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei. Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Lebenslauf, universitäre Zeugnisse, Motivationsschreiben) bis zum
01.03.2026
unter Angabe der Kennziffer 05_2026 per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
. Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_05_2026_Ihr Nachname
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Email an den Referatsleiter des Vivariums, Herrn Dr. Till Ramm (
till.ramm@smnk.de
). Für Rückfragen im Bereich Personal steht Ihnen Frau Zimmermann unter 0721 175 2163 zur Verfügung.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe ein wichtiges Anliegen, und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Staatlichen Museums für Naturkunde Karlsruhe verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz:
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unseren Datenschutzbeauftragten. E-Mail: datenschutz@smnk.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aquarien-und-terrarientechnische-assistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) – Projekt „KulturKompass“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-projekt-kulturkompass/</link><description>Zentrum für verfolgte Künste, Solingen Bewerbungsende: 22.03.2026 | Das KulturKompass-Projekt stärkt Nordrhein-Westfalen als Standort für innovative Technologien in der Kultur- und Kreativwirtschaft. Durch die Integration von Künstlicher Intelligenz (KI) und Augmented Reality (AR) entsteht ein neues, interaktives Besuchserlebnis für Museen und kulturelle Einrichtungen – mit personalisierten Führungen, AR-Erlebnissen und einer skalierbaren Plattform zur Digitalisierung und Vermittlung kultureller Inhalte. Das Vorhaben leistet einen Beitrag zur Regionalen Innovationsstrategie next.NRW.
Zur Umsetzung suchen wir für das Zentrum für verfolgte Künste GmbH (Solingen) zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte Persönlichkeit als
Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) – KulturKompass (AR &amp; KI Museums-Guide-App)
Arbeitsort: Solingen (NRW) / projektbezogene Einsatzorte
Beschäftigungsart: in Teilzeit (projektbezogen befristet für 2 Jahre)
Ihre Aufgaben
Sie arbeiten an der Schnittstelle von Kulturvermittlung, Redaktion und digitaler Produktentwicklung. Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
Vorbereitung und Planung:
Sichtung und Auseinandersetzung mit der Sammlung
Mitwirkung an Redaktions- und Produktionsabläufen
Projektmanagement: Abstimmung von Zeitplänen und Content-Workflows mit dem externen Partner, der die technische Umsetzung vornimmt
Konzeption und Design: Unterstützung des externen Partners bei der Entwicklung von Vermittlungsformaten (KI-gestützte Guides, AR-Interaktionen, User Journeys)
Text- und Bildredaktion: Erstellung, Bearbeitung und Kuratierung von Inhalten (Kurztexte, Stationstexte, Bildauswahl, Metadaten) für unterschiedliche Zielgruppen
Zusammenarbeit mit Projektpartnern (Museen, Entwickler*innen, Kreativwirtschaft) und Beitrag zur Skalierbarkeit des Ansatzes auf weitere Kultur- und Tourismuskontexte
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (z. B. Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften, Medien-/Kommunikationswissenschaften, Digital Humanities o. ä.)
Sehr gute redaktionelle Fähigkeiten (präzise, publikumsorientiert, stilistisch sicher)
Erfahrung oder starkes Interesse an digitaler Kulturvermittlung und/oder AR/KI-Anwendungen
Sicherer Umgang mit Bild- und Textmaterial (Rechte/Quellen/Metadaten)
Strukturierte, eigenständige Arbeitsweise sowie Team- und Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten
Mitarbeit an einem innovations- und transferorientierten NRW-Projekt mit hoher Sichtbarkeit
Ein interdisziplinäres Umfeld zwischen Museumspraxis und Technologieentwicklung
Mitarbeit in einem jungen Team und in einem dynamischen Museum
Flexible Abstimmung der Anwesenheitszeiten, Homeoffice nach Absprache möglich
Übernahme notwendiger projektbezogener Auslagen und genehmigter Reisekosten nach den geltenden Regelungen
Eine Vergütung nach TVöD 13
Bewerbung
bis einschließlich 22. März 2026 an
info@verfolgte-kuenste.de
Bitte beachten Sie, dass das Einreichen einer aktuellen dienstlichen Beurteilung bzw. eines Arbeitszeugnisses (jeweils nicht älter als ein Jahr) verpflichtend ist.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung in deutscher Sprache Anschreiben, Lebenslauf, Nachweise über den Ausbildungs-/ Studienabschluss und Arbeitszeugnisse bzw. dienstliche Beurteilungen bei.
Falls Sie Ihren Studienabschluss im Ausland erlangt haben, fügen Sie bitte auch eine Zeugnisbewertung der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) bei.
Fragen zu den Aufgaben und zu der Stelle richten Sie bitte per E-Mail an die oben genannte Adresse. Ein Telefontermin kann ebenfalls per E-Mail vereinbart werden.
Für eine persönliche Vorstellung sollten Sie nach Rücksprache zur Verfügung stehen. Eine Erstattung von Reisekosten im Zusammenhang mit der Vorstellung ist leider nicht möglich. Es können nur vollständige Bewerbungen berücksichtigt werden.
Das Museum
Das Zentrum für verfolgte Künste ist ein Museum für Menschen, deren künstlerische Entfaltungsmöglichkeiten von den Diktaturen des letzten Jahrhunderts und bis in die Gegenwart hinein durch Terror und Gewalt blockiert, verhindert und vernichtet wurden. Es bezieht sich im Kern seines Handelns auf die „Bürgerstiftung für verfolgte Künste – Else-Lasker-Schüler-Zentrum – Kunstsammlung Gerhard Schneider“ und setzt sich auseinander mit bildkünstlerischen und literarischen Werken, die die politischen und gesellschaftlichen Ereignisse zwischen 1914 und 1989 spiegeln. Ebenso widmet sich das Zentrum den verfolgten darstellenden Künsten wie Musik, Film, Theater und Kabarett. Das Zentrum, getragen von der Klingenstadt Solingen und dem Landschaftsverband Rheinland, geht weltweit Kooperationen ein und trägt die Aufarbeitung diktatorischer Vergangenheit über die Grenzen Deutschlands hinaus. Das Zentrum kooperiert mit verwandten Institutionen, Universitäten und anderen Bildungseinrichtungen. Es beteiligt sich an Forschungsprojekten und dient als Plattform zur Darstellung von Initiativen, themenbezogenen Veranstaltungen und wissenschaftlichen Auseinandersetzungen. Es ist ein Dialograum für Betroffene und nachfolgende Generationen, Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler sowie alle am Thema Interessierte.
Das offene Museum der Zukunft
Das Projekt hat zum Ziel, Besucherin und Besuchern eine vollkommen neue Erfahrung von Wissensvermittlung in Museen durch den Einsatz von Augmented Reality (AR) und künstlicher Intelligenz (KI) zu ermöglichen. Durch die Kombination dieser Technologien möchten wir eine interaktive und faszinierende Möglichkeit schaffen, um Besuchern vertiefende Informationen über die Exponate bereitzustellen. Wir planen, eine mobile Anwendung, die es den Besuchern ermöglicht, mittels AR-Technologie zusätzliche Informationen über die Ausstellungsstücke abzurufen. Durch das Scannen eines Exponats mit ihren Smartphones erhalten die Besucher automatisch relevante Informationen, wie z.B. historische Hintergründe, künstlerische Details oder wissenschaftliche Erklärungen. Die Besonderheit des Projekts liegt in der Integration künstlicher Intelligenz. Die KI wird dazu eingesetzt, die Interaktion mit den Besuchern zu personalisieren und maßgeschneiderte Informationen bereitzustellen. Basierend auf dem Nutzerverhalten und den Interessen werden die Inhalte dynamisch angepasst, um eine individuelle und ansprechende Erfahrung zu gewährleisten.
Durch die Schaffung einer innovativen und interaktiven Plattform streben wir danach, Museumsbesuche für ein breites Publikum attraktiver und zugänglicher zu machen. Die Integration von AR und KI ermöglicht es Besuchern aller Altersgruppen, Sprachen und Hintergründe, sich aktiv mit den Ausstellungsstücken auseinanderzusetzen und ein tieferes Verständnis für die Geschichte und die kulturelle Bedeutung der präsentierten Artefakte zu entwickeln. Diese Technologien schaffen eine Brücke zwischen Vergangenheit und Gegenwart und machen das kulturelle Erbe für die Zukunft erlebbar und verständlich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-projekt-kulturkompass/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-4/</link><description>Städtische Museum Herford, Herford Bewerbungsende: 01.03.2026 | Die Kultur Herford gGmbH sucht für das Städtische Museum Herford zum 01.10.2026 eine
Museumsleitung (m/w/d)
Das Städtische Museum der in Ostwestfalen gelegenen Kreisstadt Herford bewahrt und präsentiert in seiner denkmalgeschützten Museumsvilla die über 1200jährige Geschichte der Stadt Herford. Das Museum versteht sich als lebendige kulturelle Begegnungsstätte und Freizeiteinrichtung, in der Stadtgeschichte erfahrbar wird und Menschen sich willkommen fühlen. Ehrenamtliches Engagement, die enge Zusammenarbeit mit Vereinen sind wie die Partizipation der Bevölkerung tragende Säulen der Museumsarbeit. Das an die Museumsvilla angebaute ebenfalls denkmalgeschützte architektonisch herausragende Wechselausstellungsgebäude bespielt das Museum im Wechsel mit dem Herforder Kunstverein. In der Villa steht den Bürger*innen für die aktive Mitgestaltung der Museumsinhalte eine in die stadtgeschichtliche Ausstellung integrierte Präsentationsfläche zur Verfügung.
Mit der Eröffnung des Archäologischen Fensters (AFaM) 2025 ist bereits eine detailliertere Präsentation der Herforder Stiftsgeschichte sowie der Anfänge der Stadtwerdung zugänglich gemacht. Im gesamten Stadtgebiet wurden in den letzten Jahren archäologische Untersuchungen vorgenommen und weitere sind geplant. Die Ergebnisse der jüngsten Grabungen legen bereits neue Interpretationsansätze für die Gründungsphase der Stadt nahe. Es zeichnet sich ab, dass die Geschichtsschreibung für die Frühzeit der Stadt teilweise revidiert werden muss. Hieraus ergeben sich perspektivisch auch für die Ausstellungs- und Vermittlungsaufgaben des Museums spannende neue Arbeitsfelder.
Das Städtische Museum ist Teil der Kultur Herford gGmbH, zu der auch die Stadtbibliothek, die Musikschule und das Stadttheater gehören. Zusammen mit der Nordwestdeutsche Philharmonie, dem Museum Marta, dem Archäologischen Fenster sowie der Gedenkstätte Zellentrakt gestalten die Einrichtungen der Kultur Herford gGmbH neben zahlreichen privaten Vereinen ein reichhaltiges attraktives Kulturleben für die Stadt und die Region.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Office Management (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/office-management-m-w-d/</link><description>Stiftung Topographie des Terror, Berlin Bewerbungsende: 26.02.2026 | Für das
Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit Berlin-Schöneweide
sucht die Stiftung Topographie des Terrors zum
1. April 2026
eine aufgeschlossene und engagierte Person für das
Office Management (m/w/d)
Das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit in Berlin-Schöneweide ist die einzige Institution am historischen Ort eines fast vollständig erhaltenen Zwangsarbeiterlagers inmitten eines Wohnbezirks. Seit 2006 macht es hier das lange ausgeblendete Schicksal der über 26 Millionen Männer, Frauen und Kinder sichtbar, die während des Zweiten Weltkriegs durch das NS-Regime als Zwangsarbeiter ausgebeutet wurden.
Die
unbefristete
Stelle mit einer Wochenarbeitszeit von z.Zt. 39,4 Stunden wird nach dem
Tarifvertrag der Länder (TV-L, Entgeltgruppe 5)
vergütet. Bei einer 5-Tage-Woche erhalten Sie 30 Tage Erholungsurlaub und die Möglichkeit zu mobilem Arbeiten. Außerdem bieten wir eine Zuzahlung zum Deutschlandticket Job.
Wir bieten Ihnen eine offene und wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team mit Gleitzeit, einer Jahressonderzahlung und der zusätzlichen tariflichen Altersvorsorge über die VBL.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/office-management-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit mit dem Schwerpunkt digitale Kommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-mit-dem-schwerpunkt-digitale-kommunikation-m-w-d/</link><description>Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder), Cottbus / Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 20.02.2026 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) ist Trägerin des Brandenburgischen Landesmuseums für moderne Kunst und des Staatstheaters Cottbus. Die BKC-F beschäftigt zurzeit 380 Mitarbeiter*innen und 10 Auszubildende. Das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) sucht
zum 1. März 2026
eine*n
Mitarbeiter*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
mit dem Schwerpunkt digitale Kommunikation (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (40 Std./Woche). Unter Berücksichtigung der betrieblichen Belange besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Dienstorte sind Cottbus und Frankfurt (Oder).
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit über 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Sammlung geknüpft – Kunst aus der DDR sowie daraus abgeleitete, ostdeutsche Traditionslinien werden dabei im Kontext internationaler zeitgenössischer Kunst und kunsthistorischer Positionen gezeigt.
Ihr künftiges Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
redaktionelle Betreuung der Social-Media-Kanäle: Erstellen, Terminieren und Veröffentlichen zielgruppenspezifischer Beiträge, Stories und Reels (Instagram, Facebook, etc.)
Erarbeitung und Pflege des Redaktionsplans
Konzeption und Weiterentwicklung der Social-Media-Kanäle
fortlaufende Qualitätssicherung der Auftritte: Monitoring und Analyse der Social Media-Maßnahmen
Erstellen von Video- und Audiocontent für Social Media und YouTube
Redaktionelle Pflege der Website
Pflege der Sammlung Online zu aktuellen Ausstellungen, inkl. Einarbeitung in die Museumsdatenbank und Veröffentlichung in der Website und ggf. Klärung der Urheberrechte
redaktionelle Pflege des Audioguides (nicht Content-Erstellung, sondern Einpflegen in das CMS der Web-App)
Erstellung und Versand von Newslettern
Bearbeitung wesentlicher Instrumente der externen Kommunikation (Erstellung und Verfassen von redaktionellen Texten für Pressemappen, Presseinformationen, Flyer usw.)
Betreuung, Koordinierung und Bearbeitung aller Presseanfragen sowie die Initiierung von Berichterstattungen
Organisation und Durchführung sämtlicher Veranstaltungen (Konzerte, Lesungen, Vorträge, Pressekonferenzen usw.)
Unterstützung beim Fundraising
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
abgeschlossenes Bachelor-Studium im geisteswissenschaftlichen Bereich (bevorzugt Kommunikationswissenschaften, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Politikwissenschaften)
erste Arbeitserfahrung (mind. ein Jahr) oder Volontariat im Kommunikationsbereich einer Kulturinstitution oder der Redaktion eines überregionalen Mediums
hohe soziale und mediale Kompetenz
hohe Affinität zu digitalen Themen, v.a. zu Social-Media
hohe Affinität zu Medienbearbeitung (Bild, Audio, Video), z.B. mit Adobe-Programmen
hohe Textkompetenz
Erfahrungen mit Content-Management-Systemen (Typo3, WordPress ) und mit Datenbanken (Daphne)
Grundkenntnisse zum Urheberrecht und zur DSGVO
versiert im Umgang mit den Standard-Softwareanwendungen (Word, Excel, PowerPoint)
Fremdsprachenkenntnisse: Englisch erforderlich
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 10
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
eine nachhaltige Gesundheitsförderung durch unser BGM-Angebot, insbesondere zur Stressbewältigung und zur Förderung der Work-Life-Balance
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
20.02.2026
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalabteilung
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-ffo@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 27.02.2026 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt. Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Menschen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-mit-dem-schwerpunkt-digitale-kommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Dokumentar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentar-m-w-d-2/</link><description>Lippisches Landesmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 01.03.2026 | Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Dokumentar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Wissenschaftliche Dokumentation und Erfassung des Museumsbestandes im digitalen Sammlungsdokumentationssystem nach den derzeit gültigen Fachstandards inkl. fotografischer Objektdokumentation
IST-Analyse des derzeitigen Standes der Dokumentation des Lippischen Landesmuseums/Weserrenaissance-Museums und Entwicklung eins SOLL-Konzeptes: Zusammenführung aller Daten in einem einheitlichen Sammlungsmanagementsystem
Anlage eines Dokumentationshandbuches (Arbeitsabläufe, Geschäftsgang, Schreibanweisungen für die Datenfelder, Regelwerk usw.)
Weiterentwicklung der Dokumentationsstandards des Lippischen Landesmuseums/Weserrenaissance-Museum
Ihr Profil
Abgeschlossenes (Fach-)hochschulstudium der Museologie oder in einer einschlägigen geisteswissenschaftlichen Disziplin mit Abschluss BA oder FH-Diplom
Berufspraktische Erfahrungen im Museumsbereich mit vertieften Kenntnissen im Sammlungsmanagement und der datenbankgestützten Museumsdokumentation
Berufserfahrung mit digitalen Sammlungsmanagementsystemen
Berufserfahrung in der Durchführung von Dokumentationsmaßnahmen in Museen
Praktische Kenntnisse der Objektfotografie sowie im Umgang mit Scannern und Bildbearbeitungsprogrammen
Kenntnisse von Best-Practice-Modellen und Standards für die Digitalisierung von Kulturgütern
Kenntnisse der im Kulturbereich verwendeten Normvokabulare
Selbstständige, präzise und zielorientierte Arbeitsweise
Gute Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Sichere Beherrschung mindestens einer modernen Fremdsprache (vorzugsweise Englisch) in Wort und Schrift
Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Ausgeprägte Kooperationsbereitschaft sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zu Reisetätigkeit und Führerschein der Klasse B.
Unser Angebot
Eine unbefristete Festanstellung in Teilzeit mit 19,92 Stunden/Woche
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe EG 10 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
01.03.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentar-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Dokumentar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentar-m-w-d/</link><description>Lippisches Landesmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 01.03.2026 | Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Dokumentar (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Wissenschaftliche Dokumentation und Erfassung des Museumsbestandes im digitalen Sammlungsdokumentationssystem nach den derzeit gültigen Fachstandards inkl. fotografischer Objektdokumentation
IST-Analyse des derzeitigen Standes der Dokumentation des Lippischen Landesmuseums/Weserrenaissance-Museums und Entwicklung eins SOLL-Konzeptes: Zusammenführung aller Daten in einem einheitlichen Sammlungsmanagementsystem
Anlage eines Dokumentationshandbuches (Arbeitsabläufe, Geschäftsgang, Schreibanweisungen für die Datenfelder, Regelwerk usw.)
Weiterentwicklung der Dokumentationsstandards des Lippischen Landesmuseums/Weserrenaissance-Museum
Ihr Profil
Abgeschlossenes (Fach-)hochschulstudium der Museologie oder in einer einschlägigen geisteswissenschaftlichen Disziplin mit Abschluss BA oder FH-Diplom
Berufspraktische Erfahrungen im Museumsbereich mit vertieften Kenntnissen im Sammlungsmanagement und der datenbankgestützten Museumsdokumentation
Berufserfahrung mit digitalen Sammlungsmanagementsystemen
Berufserfahrung in der Durchführung von Dokumentationsmaßnahmen in Museen
Praktische Kenntnisse der Objektfotografie sowie im Umgang mit Scannern und Bildbearbeitungsprogrammen
Kenntnisse von Best-Practice-Modellen und Standards für die Digitalisierung von Kulturgütern
Kenntnisse der im Kulturbereich verwendeten Normvokabulare
Selbstständige, präzise und zielorientierte Arbeitsweise
Gute Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Sichere Beherrschung mindestens einer modernen Fremdsprache (vorzugsweise Englisch) in Wort und Schrift
Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Ausgeprägte Kooperationsbereitschaft sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zu Reisetätigkeit und Führerschein der Klasse B.
Unser Angebot
Eine unbefristete Festanstellung in Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe EG 10 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
01.03.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentar-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-3/</link><description>KZ-Gedenkstätte, Flossenbürg Bewerbungsende: 01.03.2026 | Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg, eine Einrichtung der Stiftung Bayerische Gedenkstätten, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (1. Juli 2026) in Vollzeit, befristet bis zum 30. Juni 2029
eine/n wissenschaftlichen Mitarbeiter/in (m/w/d) für das Projekt „Weiterentwicklung des Datenbankmoduls ,SS-Personal‘ zur Erschließung und Auswertung biografischer Quellen“
vergütet maximal mit Entgeltgruppe 11 TV-L.
Bewerbungsschluss: 01.03.2026
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg erinnert an das Schicksal der rund 100.000 Häftlinge, die im Konzentrationslager Flossenbürg und seinen Außenlagern inhaftiert waren. Zwei Dauerausstellungen präsentieren die Geschichte des Lagers von 1938 bis 1945 sowie dessen Nachwirkungen bis heute. Informations- und Recherchemöglichkeiten, ein vielfältiges Bildungsprogramm sowie Wechselausstellungen gehören zum Angebot dieses internationalen Lernortes.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) im Bereich Museumsaufsicht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-bereich-museumsaufsicht-2/</link><description>Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns, München Bewerbungsende: 23.02.2026 | Die Staatlichen Naturwissenschaftlichen Sammlungen Bayerns (SNSB) zählen zu den bedeutendsten Naturkundesammlungen der Welt. Wir dokumentieren Veränderungen und Wechselwirkungen zwischen der belebten und unbelebten Natur auf unserem Planeten. In unseren Museen sowie dem Botanischen Garten München wollen wir das Wissen darüber weiter­geben, Menschen aller Altersgruppen für Naturforschung begeistern und den Austausch zwischen Wissenschaft und Gesellschaft fördern. Das Museum Mensch und Natur (www.mmn.snsb.de) ist zentrales Ausstellungsforum der SNSB und wird in den kommenden Jahren neu konzipiert und zum Naturkundemuseum Bayern erweitert.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter (w/m/d)
im Bereich Museumsaufsicht
beim Museum Mensch und Natur
in Vollzeit (100% der Regelarbeitszeit), unbefristet.
Die Aufgabenschwerpunkte sind:
Aufsicht im gesamten Museum
Kontrolle der Sauberkeit
Kontrolle der Lüftungsanlage
Durchführung kleiner Reinigungs- und Pflegearbeiten
Unterstützung bei Veranstaltungen
Wir erwarten:
eigenverantwortliches und selbstständiges Arbeiten
freundlicher Umgang mit den Besuchern
Zuverlässigkeit
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden
Belastbarkeit, Flexibilität und Einsatzfreude
Wir bieten:
einen interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten und kollegialen Team
bei Erfüllung der notwendigen Voraussetzungen eine Vergütung nach
Entgeltgruppe -3- TV-L
alle Vorteile einer Beschäftigung im Dienst des Freistaates Bayern.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf sowie Abschluss- und Arbeitszeugnissen
bis zum 23.02.2026
.
Diese senden Sie bevorzugt elektronisch als ein PDF mit maximal 5 MB und der Bezeichnung Verwaltung_MMN_Nachname_Vorname an bewerbung@snsb.de bzw. postalisch an SNSB, Sachgebiet Personal, Menzinger Str. 71, 80638 München.
Ihre fachlichen Fragen bzgl. der Stelle beantwortet Herr Dr. Michael Apel (apel@snsb.de). Bei Fragen zum Verfahrensablauf bzw. Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Frau Susann Windisch (personal@snsb.de).
Wir haben uns Vielfalt zum Ziel gesetzt. Deswegen sind Bewerbungen von Menschen mit unterschiedlichen Hintergründen ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen.
Die Stelle ist teilzeitfähig, sofern durch Job-Sharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgabe gesichert ist. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Wir verweisen darauf, dass nach Abschluss des Verfahrens Bewerbungsunterlagen nicht zurückgesandt werden. Reisekosten für die Anreise zu einem möglichen Bewerbungs­gespräch werden nicht übernommen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-im-bereich-museumsaufsicht-2/</guid></item><item><title>Leitung operatives Geschäft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-operatives-geschaeft-m-w-d/</link><description>KUNST-WERKE BERLIN e. V., Berlin Bewerbungsende: 22.02.2026 | Über uns
Der KUNST-WERKE BERLIN e. V. ist die Trägerorganisation der beiden Kunstinstitutionen KW Institute for Contemporary Art und Berlin Biennale für zeitgenössische Kunst. Die KW zeigen ein fortlaufendes Programm mit Ausstellungen und Veranstaltungen von zeitgenössischen Künstler*innen und historischen Positionen, die für die Gegenwart bedeutsam sind. Die Berlin Biennale für zeitgenössische Kunst findet alle zwei Jahre in den KW und an wechselnden Orten statt und präsentiert künstlerische Positionen im Stadtraum Berlins.
Weitere Informationen finden Sie auf den Websites der KW und der Berlin Biennale.
Der/die Leiter*in des operativen Geschäfts erfüllt eine zentrale Rolle im Kunst-Werke Berlin e. V. und den Geschäftsbereichen KW Institute for Contemporary Art und Berlin Biennale sowohl bezüglich der täglichen als auch der langfristigen Betriebsabläufe und der Verwaltung. Die Position trägt die Verantwortung für operative und administrative Aufgaben der Organisation und die Erfüllung aller damit verbundenen gesetzlichen Anforderungen. Dies umfasst die Personalverantwortung für die Mitarbeitenden der Verwaltung, die übergeordnete Koordination der Finanzprozesse, das Personalwesen, die Betreuung des Gebäudes und die Kommunikation mit Behörden und Partnerorganisationen. Gesucht wird eine pragmatisch denkende Person, die betriebswirtschaftliches Know-how mit starken, Organisations- und Problemlösungskompetenzen sowie dem Talent zur Teamleitung kombiniert, um Prozesse zu steuern, Mitarbeitende zu motivieren, Effizienz zu steigern und Kosten zu kontrollieren.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-operatives-geschaeft-m-w-d/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Berlin / Brandenburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-berlin-brandenburg-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
erfahrenen Projekt Manager
(m/w/d) für museale Objekte in
Berlin / Brandenburg
in
Vollzeit.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug
mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit
nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Qualifikation als
“Geprüfte Schutz- und Sicherheitskraft”
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-berlin-brandenburg-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Empfangskraft (m/w/d) in Berlin-Mitte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-empfangskraft-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter/ Empfangskräfte
(m/w/d) in
Berlin
–
Mitte
in
Teilzeit
(ca. 120 Stunden/ Monat).
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten nach Vorausplanung
Dienstag- Sonntag von 09:45 Uhr bis ca. 18:45 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter / Empfangskraft (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst mit allen Tätigkeiten
Sie übernehmen den Empfangsdienst
Sie übernehmen die Bedienung der technischen Geräte
Sie übernehmen den Kassendienst
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache
, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtung nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-empfangskraft-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Teamleiter (m/w/d) in Berlin-Mitte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-teamleiter-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den
Museumsaufsichts- und Kassendienst, mit Teamleiterfunktion
in einem musealen Objekt in
Berlin-Mitte
in
Teilzeit.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Museumsaufsichtsdienst mit allen Tätigkeiten
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Personalführung
Dienstplanung und Qualitätskontrolle
der Dienstleistung
Verantwortung für ein oder mehrere Bereiche und des eingesetzten Aufsichts- und Wachpersonals
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung Mitarbeiterführung
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache,
vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-teamleiter-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</guid></item><item><title>Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter (m/w/d) in Berlin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d-in-berlin/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter
(m/w/d) in
Berlin (Köpenick/Treptow)
in
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis
.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Arbeitszeiten:
14:30 bis 21:45 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
erster Ansprechpartner für die Gäste (Service/ Info)
Verwaltung von Verbrauchsmaterial/ Broschüren/ Unterrichtsmaterialien
Überprüfung der Einhaltung der Hausordnung
Öffnungs- und Schließdienst (Scharfschaltung der Alarmanlagen)
Rundgänge
Das bringen Sie mit:
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Unterrichtungsnachweis nach § 34a Bewachungsgewerbe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d-in-berlin/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) in Berlin-Mitte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für ein Objekt in
Berlin-Mitte
in
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis
.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten nach Vorausplanung
Dienstag- Sonntag von 08:30 Uhr bis ca. 18:30 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Museumsaufsichtsdienst mit allen Tätigkeiten
Postverteilung
Telefondienst
Besucherbegleitung
Brandwache
Bedienung Alarmanlagen
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Unterrichtung nach § 34 a Gewerbeordnung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-berlin-mitte-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter in Berlin (m/w/d) auf Minijob-Basis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-berlin-m-w-d-auf-minijob-basis/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d)
(Empfangs- und Kontrolldienst) für Nachtschichten, am Wochenende auch in der Tagschicht in einem Objekt in Berlin (Osthafen)
auf
Minijob-Basis.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
und pünktliche Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die Schichtarbeit überwiegend nachts
Sie übernehmen Empfangs- und Kontrolltätigkeit auf dem Gelände
Das bringen Sie mit:
Sie besitzen Erfahrung aus dem Werkschutz
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie haben eine hohe Arbeitsbereitschaft und sind absolut zuverlässig
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-berlin-m-w-d-auf-minijob-basis/</guid></item><item><title>IHK-geprüfte Schutz- und Sicherheitskraft (m/w/d) in Berlin Adlershof und Straußberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ihk-gepruefte-schutz-und-sicherheitskraft-m-w-d-in-berlin-adlershof-und-straussberg-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
IHK-geprüfte Schutz- und Sicherheitskräfte
(m/w/d) /
(IHK-geprüfte Werkschutzfachkraft
(m/w/d) für ein Objekt in
Berlin Adlershof
und
Straßberg
in
Vollzeit, Teilzeit
und auf
Minijob-Basis
.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Arbeitszeiten:
geregelter Schichtdienst (Wechselschicht je 8 Stunden)
Arbeitszeiten: Montag – Freitag von 05:30h bis 21:30h
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene
Tarifbindung
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Empfang von Gästen und Mitarbeitern
Bewachung mit Kontrollgängen (Scharfschaltung der Alarmanlagen)
Schlüsselverwaltung und Ausgabe
Übergabe von Dienstfahrzeugen, Schlüssel und Rücknahme der Schlüssel und Papiere
Ausweisausgabe
Das bringen Sie mit:
erfolgreich abgelegte Prüfung zur
IHK-geprüften Schutz- und Sicherheitskraft
Nachweis
Erste Hilfe Ausbildung
(nicht älter als 2 Jahre)
Brandschutz- und Evakuierungshelfer
(nicht älter als 5 Jahre)
Sicheres Beherrschen der deutschen Sprache
in Wort und Schrift
Sicheres Beherrschen der englischen Sprache
(Niveau A2 nach GER)
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Anwenderkenntnisse im
Umgang mit MS Office
(u.a. Outlook)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ihk-gepruefte-schutz-und-sicherheitskraft-m-w-d-in-berlin-adlershof-und-straussberg-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtdienst mit Teamleiterfunktion in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-5/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst
mit Teamleiterfunktion
in einem musealen Objekt in
Nürnberg
in
Vollzeit
oder
Teilzeit
(mit ca. 140 bis 160 Std./ Monat).
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie führen den Aufsichtsdienst durch (Schichtdienst)
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Routine im Umgang mit Computern sowie Bereitschaft zur Einarbeitung in interne Programme
Die
Unterrichtung nach §34a GewO
ist erforderlich
Sie verfügen vorzugsweise über Kenntnisse in Erster Hilfe
Sie verfügen über
Kenntnisse in der Planung der Mitarbeiter (Dienstpläne) und der Qualitätskontrolle
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-5/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Museumsaufsicht (m/w/d) in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in einem musealen Objekt in
Nürnberg
in
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis
.
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg-2/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Pfortendienst in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den Pfortendienst in
Nürnberg
in
Teilzeit
(80 bis 160 Stunden/ Monat).
„Wir machen Kultur möglich!“
– dafür steht die Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH.
Wir arbeiten bundesweit als führendes und leistungsstarkes Sicherheitsunternehmen für Kultureinrichtungen und Unternehmen. Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH ist seit 1983 ein inhabergeführtes Familienunternehmen und verfügt über eine ausgeprägte Expertise. Als Hauptpartner des Deutschen Museumsbundes unterstreichen wir unsere besondere Nähe zur Kulturbranche. Bei uns haben Sie die Möglichkeit, sich fachlich und persönlich weiterzuentwickeln und perspektivisch zusätzliche Verantwortung zu übernehmen.
Arbeitszeiten:
3 Schichtsystem
Arbeitszeiten: 06:00h -14:00h; 14:00h-22:00h; 22:00h-06:00h
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifliche Bezahlung
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Pfortendienst freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Ihre Aufgaben bei uns:
Pfortendienst/Aufsichtsdienst (3 Schichtsystem)
Bewachung von Ein- und Ausgängen
Allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Das bringen Sie mit:
Körperliche Belastbarkeit für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Routine im Umgang mit Computern sowie Bereitschaft zur Einarbeitung in interne Programme
Sie verfügen über ein gutes
technisches Verständnis
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung
ist Voraussetzung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg-3/</guid></item></channel></rss>