<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Technische Assistenz / Technical Assistant (m/f/d) Soil Zoology, project “BoTiKI”</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-technical-assistant-m-f-d-soil-zoology-project-botiki/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Görlitz Bewerbungsende: 01.07.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Termin für die Abteilung Bodenzoologie am Standort Görlitz eine
Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Bodenzoologie für das Projekt „BoTiKI“
Ort: Görlitz
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (20 Stunden/Woche)
Vertragsart: Projektbefristet bis 30.11.2027
Vergütung: Tarifvertrag Länder TV-L E 6 – E 9 (je nach Qualifikation)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Sie begeistern sich für die Biodiversität kleinster wirbelloser Tiere und bringen zugleich Interesse an technischer Ausstattung mit? Wir suchen eine engagierte Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Bodenzoologie zur Unterstützung des vom Bundesumweltministerium geförderten Projekts „BoTiKI“.
Über das Projekt:
Böden stellen ein bedeutendes Reservoir für Treibhausgase (THG) dar. Sie können potente Treibhausgase wie CO₂, CH₄ und N₂O entweder speichern oder freisetzen.
Wirbellose Bodentiere spielen eine zentrale Rolle in bodenökologischen Prozessen, die mit den THG-Flüssen im Boden zusammenhängen. Ihr konkreter Einfluss ist jedoch bislang unzureichend erforscht und fehlt in aktuellen THG-Modellen.
„BoTiKI“ hat das Ziel, diese Wissenslücke zu schließen und verbesserte Modelle zur Treibhausgasdynamik in Böden zu entwickeln, die auch den Einfluss der Bodenfauna berücksichtigen.
Dafür wird ein umfangreicher KI-Trainingsdatensatz erstellt, der Computer Vision, Umweltparameter und DNA-basierte Daten integriert, um multimodale Analysen zu ermöglichen.
Ihre Aufgaben
Teilnahme an der Feldarbeit in Deutschland (während des gesamten Projekts sind vier Reisen von jeweils 3–4 Tagen geplant, außerdem mehrere einzelne Arbeitstage in der näheren Umgebung) und In-situ-Datenerfassung, inklusive Entnahme von Bodenkernen und Messung von Bodenluftströmen
Laborbearbeitung von Bodenproben, insbesondere Extraktion, Sortierung und Vorbereitung der Bodenfauna
Eigenverantwortliche Entwicklung und Durchführung neuer Analyseverfahren und Untersuchungstechniken
Digitalisierung wirbelloser Bodenlebensgemeinschaften mittels fotografischer Systeme und KI-gestützter Bildverarbeitung
Pflege und Bearbeitung von Probenetiketten sowie Datenmanagement in Excel und weiteren Datenbanken
Unterstützung bei der Bildkommentierung und Nachbearbeitung zur wissenschaftlichen Dokumentation
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung als Technische*r Assistent*in (w/m/d) für naturkundliche Museen und Forschungseinrichtungen, Biologie- oder Chemielaborant*in (w/m/d) oder eine vergleichbare Qualifikation
Laborerfahrung sowie sicherer und selbstständiger Umgang mit optischen Systemen (z. B. Kamera, Mikroskop, Stereomikroskop)
Gute Kenntnisse in MS Office, insbesondere Excel; Erfahrung mit Datenbanksystem
Fähigkeit zur strukturierten Organisation von Arbeitsabläufen und Zeitmanagement
Ausgeprägte Affinität zur Biologie, insbesondere zu Bodenlebewesen wie Milben, Springschwänzen, Insekten oder Spinnen
Fähigkeit, im Freien und in einer Naturumgebung zu arbeiten
Teamfähigkeit und Freude an der interdisziplinären Zusammenarbeit sowie sehr gute kommunikative Fähigkeiten
Gutes Verständnis der englischen Sprache (in Wort und Schrift)
Wünschenswert
Erfahrung mit der Messung von Gasflüssen
Deutschkenntnisse, mindestens B 2
PKW-Führerschein
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
Ein dynamisches Arbeitsumfeld
Flexible Arbeitszeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #08-25010 bis zum 01.07.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Clément Schneider unter
clement.schneider@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
https://www.senckenberg.de
.
https://hi-lusatia.de/
// EN
For the Senckenberg Museum of Natural History in Görlitz, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt (Main) is seeking the to fill the following position
Technical Assistant
(m/f/d) in
Soil Zoology for
the project “BoTiKI”
Location: Görlitz
Employment scope: part-time (20 hours /week)
Type of contract: fixed-term contract starting as soon as possible until the end of the project: 30
th
November 2027
Remuneration: collective agreement of the German Länder, TV-L E 6 – E 9 (depending on your level of qualifications)
Founded in 1817, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s major research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the renowned Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town with a region that is particularly close to nature and well worth living in.
Are you an enthusiast about small invertebrates’ biodiversity, with an appeal for technology)? We are seeking a motivated soil zoology technical assistant (m/f/d) to support the project “BoTiKI “(funded by the Federal Ministry for the Environment, Climate Action, Nature Conservation and Nuclear Safety), ideally starting as soon as possible in 2025.
About the project:
Soil is a large reservoir of greenhouse gases (GHG). It can sequestrate or release potent GHG (CO
2
, CH
4
and N
2
O). Soil invertebrates partake in soil processes related to soil GHG fluxes, however, the fauna exact impact on those fluxes is poorly known yet, and is a missing factor in soil GHG fluxes models. “BoTiKI” aims at filling this knowledge gap and establish improved GHG models accounting for soil invertebrates.
To achieve this, we create a rich AI-training dataset for multi-modal inferences, combining computer-vision, environmental parameter measures and DNA data.
Your Tasks
Participation in fieldwork in Germany (throughout the project, four trips of 3-4 days each are planned, as well as several individual working days in the local area) and in-situ data collection, including soil core sampling and soil gazes flux measurements
Laboratory processing of soil samples, including extraction, sorting, and preparation of soil fauna
Independent development and implementation of new analytical and examination methods
Digitization of invertebrate soil communities using photographic systems and AI-supported imaging
Data management, including Excel-based data entry and label processing for biological samples
Support in image annotation and post-processing for scientific documentation
Your Profile
Completed vocational training as a technical assistant (f/m/d), biology or chemistry lab technician (f/m/d), or equivalent qualification/experience
Laboratory experience and confident use of optical equipment (e.g. camera, microscope, stereo microscope)
Proficiency in MS Office, especially Excel; experience with database management system
Ability to organize tasks and manage time effectively
Strong interest in biology, especially in soil-dwelling invertebrates such as mites, springtails, insects or spiders
Ability to work outdoor, in a natural environment
Ability to work in a team and collaborate across disciplines as well as excellent communication skills
Good command of English (written and spoken)
Desirable skills
Experience with gas fluxes measurement
Good spoken and written German skills B2
Driving license valid for Germany
We offer
access to an international network of scientists, policymakers and research organizations
a dynamic working environment
flexible working hours – mobile working options – assistance with child care and care for family members („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to the Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability, they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a description of your experience, a CV, certificates of your vocational training) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #08-25010 by 01 July 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Clément Schneider at
clement.schneider@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
.
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-technical-assistant-m-f-d-soil-zoology-project-botiki/</guid></item><item><title>Buchhalter:in (w/m/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d-in-teilzeit/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 06.07.2025 | Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH betreibt eine Gastronomie, veranstaltet die traditionsreichen Marktfeste auf dem Gelände Domäne Dahlem und organisiert Veranstaltungen wie Tagungen, Hochzeiten etc. Die Veranstaltungsgesellschaft mbH ist die 100%ige Tochter der Stiftung Domäne Dahlem, die ein für alle Besucher offenes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt betreibt.
Für Besuchergruppen werden umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. angeboten. In den Museen werden sowohl Wechselausstellungen als auch Dauerausstellungen gezeigt.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Buchhalter:in (w/m/d) in Teilzeit – angestellt oder freiberuflich
Wir wünschen uns eine fachkompetente und freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und gewissenhaft ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Leitungsteam der Städtischen Galerie Fruchthalle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-leitungsteam-der-staedtischen-galerie-fruchthalle/</link><description>Stadt Rastatt, Rastatt Bewerbungsende: 04.07.2025 | Die Barockstadt Rastatt, Große Kreisstadt mit über 50.000 Einwohnern und im Herzen Mittelbadens gelegen, ist eine Stadt mit hoher Lebensqualität, einem vielfältigen kulturellen Angebot und zahlreichen weiteren Möglichkeiten zur Entspannung und Naherholung. Im Stadtzentrum befindet sich eines der schönsten Barockschlösser am Oberrhein, der Schwarzwald ist zum Greifen nah und das Elsass nur eine Fährüberfahrt entfernt.
Wir – das sind rund 1.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter – wollen gestalten! Neue Ideen, Flexibilität und gute Kommunikation sind deshalb bei uns genauso gefragt wie die Bereitschaft, sich immer wieder neuen Herausforderungen zu stellen. Sind Sie dabei?
Wir suchen für unseren im Fachbereich Schulen, Kultur und Sport angesiedelten Kundenbereich Museen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter (m/w/d) im Leitungsteam
der Städtischen Galerie Fruchthalle
Die Städtische Galerie Fruchthalle besteht seit über 30 Jahren und befindet sich in einem umgebauten Gebäude der ehemaligen Bundesfestung Rastatt aus dem 19. Jahrhundert. Über zwei Stockwerke, die barrierefrei miteinander verbunden sind, erstreckt sich eine Ausstellungsfläche von insgesamt 500 m
2
. Zur Galerie gehört die Sammlung Rastatt mit rund 1.000 Exponaten mit dem Schwerpunkt „Kunst in Baden nach 1945“, darunter eine dauerhaft installierte Monumentalcollage sowie zwei weitere Werke von Anselm Kiefer. Wechselnde Ausstellungen widmen sich den Beständen der hauseigenen Sammlung, präsentieren zeitgenössische Künstlerinnen und Künstler, vorwiegend aus dem badischen Raum, und geben auch jungen Kunstschaffenden eine Plattform.
Unser Angebot:
befristet für die Dauer eines Jahres zu besetzende Teilzeitstelle (27,5 Std./Woche); bei Vorliegen der personalwirtschaftlichen Rahmenbedingungen kann ggf. eine Weiterbeschäftigung in Aussicht gestellt werden
Bezahlung nach Entgeltgruppe 9c TVöD (bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen)
ein krisensicherer Arbeitsplatz
eine interessante Gestaltungsaufgabe in einer kleinen, aber renommierten Einrichtung mit einer anspruchsvollen Sammlung
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in Zusammenarbeit mit der Galerieleitung und einem engagierten Team
ein gutes Miteinander auf Augenhöhe
ein attraktives und flexibles Arbeitszeitmodell, welches eine gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf ermöglicht
bei Bedarf ggf. Bereitstellung eines Kinderbetreuungsplatzes
moderne Arbeitsformen wie Telearbeit und mobiles Arbeiten
Erweiterung Ihrer fachlichen und persönlichen Kompetenzen durch breitgefächerte Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten, auch in digitaler Form
diverse Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
eine Verwaltung der kurzen Wege mit modern ausgestatteten Arbeitsplätzen im Herzen der Stadt
kostenlose Bereitstellung von Getränken
Corporate Benefits: ein Vorteilsportal mit vielen attraktiven Angeboten
Ihre Aufgaben:
Assistenz der Leitung der Städtischen Galerie Fruchthalle, insbesondere wissenschaftliche Recherche, Mitwirkung bei inhaltlicher und gestalterischer Konzeption und praktischer Durchführung von Ausstellungen mit Werken aus dem Sammlungsbestand und mit zeitgenössischen Künstler/innen sowie in Kooperation mit externen Projektpartnern
wissenschaftlich Betreuung der Sammlungsbestände
wissenschaftliche Konzeption und Redaktion von Publikationen in Abstimmung mit der Galerieleitung
Drittmittelakquise/Fundraising: Eigenverantwortliches Sichten von Förderprogrammen, Ansprache möglicher Partner, Verfassen von Anträgen und Abwicklung genehmigter Projekte
Mitgestaltung an entsprechenden Programmen der kulturellen Bildung (Konzeption und Organisation von Sonderveranstaltungen, Künstlergesprächen, Vorträgen und der Kunstvermittlung), insbesondere auch an Schulen
Unterstützung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit inklusive Pflege von Social-Media-Kanälen sowie Wahrnehmung von Verwaltungsaufgaben für die Städtische Galerie
Konzeption und Durchführung von Social-Media-Formaten
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder in einer vergleichbaren Fachrichtung; kuratorische Erfahrung ist wünschenswert
großes Interesse an besucherorientierter Museumsarbeit
Eigenverantwortliches Arbeiten, Organisationstalent, hohe Kommunikationsfähigkeit und gute Kenntnisse im Umgang mit EDV und den neuen Medien sind ebenso unerlässlich wie ein breites Kontaktnetzwerk
Soziale Kompetenz und Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft, Belastbarkeit und Flexibilität sowie eine hohe Motivation, sich den anstehenden Aufgaben ideenreich und zuverlässig zu stellen
Sie möchten unser Team verstärken und die Zukunft der Städtischen Galerie Fruchthalle mitgestalten? Dann lassen Sie es uns wissen und übersenden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis spätestens 04.07.2025
an die Stadt Rastatt, Fachbereich Personal, Organisation und EDV, Kundenbereich Personal, Marktplatz 1, 76437 Rastatt oder als PDF-Datei an personal@rastatt.de.
Noch Fragen? Zögern Sie nicht, Kontakt zu uns aufzunehmen! Frau Kätzel, Leiterin des Kundenbereichs Museen, Telefon 07222 972-8400, und Herr Wagner vom Kundenbereich Personal, Telefon 07222 972-2320, helfen Ihnen gerne weiter.
Wir freuen uns auf Sie!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-leitungsteam-der-staedtischen-galerie-fruchthalle/</guid></item><item><title>Techniker*in im Bereich Mechatronik / Elektrotechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-im-bereich-mechatronik-elektrotechnik-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Wilhelmshaven / Hamburg Bewerbungsende: 25.07.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht am Deutschen Zentrum für Marine Biodiversitätsforschung (DZMB), Abteilung von Senckenberg am Meer mit Standorten Wilhelmhaven und Hamburg zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Techniker*in im Bereich Mechatronik/Elektrotechnik (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit)
Ort: Wilhelmshaven (überwiegend)/Hamburg (gelegentlich)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit (mind. 75 %)
Vertragsart: befristet für eine Dauer von 2 Jahren
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessen, TV-H E8 bis E10 (je nach Qualifizierung)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Senckenberg am Meer in der Hafenstadt Wilhelmshaven ist das nördlichste Institut der Gesellschaft. Es kooperiert mit wichtigen Forschungseinrichtungen der deutschen Meeresforschung sowie Hochschulen und Universitäten. Direkt an der Nordsee gelegen, bietet der Standort Wilhelmshaven außerdem Naherholung in der unberührten Natur.
Senckenberg etabliert mit ALONGate (A Longterm Observatory of the North Atlantic Gateway to the Arctic Ocean) ein neues Projekt zur Erforschung benthischer Habitate in der Tiefsee. Zur Unterstützung dieses innovativen Projekts suchen wir eine/n motivierte /n Mechatroniker*in für eine 2-jährige Beschäftigung.
Ihre Aufgaben
Unterstützung beim Bau und der Weiterentwicklung von Benthischen Lander Observations-Systemen (BLOS)
Teilnahme an mehrwöchigen schiffsbasierten Einsätzen zur Ausbringung und Bergung der BLOS (2 Reisen für jeweils ca. 4 Wochen während der Vertragslaufzeit)
Verwaltung und Kuratierung der gesammelten Daten gemäß den FAIR-Prinzipien (Findability, Accessibility, Interoperability, Reusability)
Technische Betreuung der BLOS und Sicherstellung eines aktuellen, standardisierten Datenmanagements
Ihr Profil
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium oder abgeschlossene Ausbildung mit Berufserfahrung in den Bereichen Mechatronik mit Schwerpunkt in der Elektrotechnik, Meerestechnik oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Bereitschaft zu mehrwöchigen Einsätzen auf ozeanischen Forschungsschiffen und interdisziplinärer Zusammenarbeit (zwei mehrwöchige Reisen während der Vertragslaufzeit)
Interesse an der technischen Innovation und nachhaltigen Erforschung der Tiefsee der Subarktis zwischen Island, Grönland und Norwegen (Spitzbergen)
Sicheres Englisch in Wort und Schrift
Kenntnisse im Bereich Datenmanagement und digitale Datenbanken
Wünschenswert
Erfahrung im technischen Betrieb und in der Wartung mariner Sensorik und Tiefseegeräte
Führerschein Klasse B
Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Fähigkeit zur Kommunikation auf Französisch
Gelegentliche Reisebereitschaft (Dienstreisen z.B. nach Frankreich, Norwegen, Island im Rahmen von ca. 2 – 5 Tagen, maximal 4 während der Vertragslaufzeit)
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #02-25001 bis zum 25.07.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Saskia Brix unter
saskia.brix-elsig@senckenberg.de
zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For its institute Senckenberg am Meer (SaM) with sites in Wihelmshaven and Hamburg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, headquartered in Frankfurt am Main, Germany, is seeking to fill the following position based at SaM’s German Centre for Marine Biodiversity Research (DZMB):
Mechatronics engineer / electrical engineer (m/f/d)
(full time / part-time (75%)
Location: Wilhelmshaven (mostly) / Hamburg (occasionally)
Employment scope: full-time / part-time (at least 75%)
Type of contract: temporary contract limited two years
Remuneration: collective agreement of the state Hesse, TV-H E8-E10 (depending on qualifications)
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Named for its location bordering the North Sea, our northernmost institute “Senckenberg am Meer” in Wilhelmshaven cooperates with major marine research institutions in Germany as well as colleges and universities. The area around Wilhelmshaven is well-known for its unspoilt nature and general recreational value.
With ALONGate (A Longterm Observatory of the North Atlantic Gateway to the Arctic Ocean), Senckenberg establishes a new project designed to research deep-sea benthic habitats. We are looking for an inspired mechatronics engineer to join this innovative project for a period of two years.
Your tasks
you support the construction and development of Benthic Lander Observation Systems (BLOS)
you participate in ship-based missions over several weeks to deploy and recover BLOS (two journeys over approx. four weeks during the contract term)
you manage and curate the collected data according to the FAIR principles (Findability, Accessibility, Interoperability, Reusability)
you provide technical support for BLOS and ensure current and standardized data management
Your profile
you have a university degree (university of applied sciences) or completed vocational training including professional experience in the field of mechatronics with a focus on electrical engineering, marine technology or a related field of expertise
you are willing and able to spend several weeks on board of oceanic research vessels and work with colleagues in different fields of expertise (two journeys over several weeks during the contract term)
you have a strong interest in technical innovation and sustainable exploration of the subarctic deep sea between Iceland, Greenland and Norway (Svalbard)
you are fluent in English (written and spoken)
you are experienced in data management and familiar with digital databases
Desirable skills
you have experience in the technical operation and maintenance of marine sensors and deep-sea equipment
you have a class B driver’s license
you are able to communicate in German (written and spoken)
you are able to communicate in French
you are willing to travel on occasion (business trips e.g. to France, Norway or Iceland of approx. 2 – 5 days, a maximum of four trips during the contract term)
We offer
access to an international network of scientists, policymakers and research organizations
an attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
flexible working hours – mobile working options – assistance with child care and care for family mambers („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement  – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a short description of your previous and current research foci, a CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #02-25001  by July 25, 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Saskia Brix at
saskia.brix-elsig@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our website at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-im-bereich-mechatronik-elektrotechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherungstechniker-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 06.07.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Sicherungstechniker (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung die für den Schutz von Menschen und Sachgütern insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik. Die Sicherheitstechnik ist die Basis der operativen Sicherheit und Grundlage für einen sicheren Geschäftsbetrieb der SKD.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherungstechniker-m-w-d-2/</guid></item><item><title>PhD Candidate / Research Assistant (f/m/d) Turtle Neuroanatomy &amp; Evolutionary Morphology</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-candidate-research-assistant-f-m-d-turtle-neuroanatomy-evolutionary-morphology/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Tübingen Bewerbungsende: 22.06.2025 | The Senckenberg Society for Nature Research (Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions around biological diversity. At its twelve sites throughout Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. At the site in Tübingen, Baden-Württemberg, the Senckenberg Centre for Human Evolution and Palaeoenvironmant (SHEP) is located in a lively university town with historical flair and numerous local recreational opportunities.
The Senckenberg Centre for Human Evolution and Palaeoenvironment (SHEP) at the University of Tübingen is seeking a motivated PhD candidate for the Paleontology working group:
PhD Candidate / Research Assistant (f/m/d)
Turtle Neuroanatomy &amp; Evolutionary Morphology
(part time, 65%, 26 weekly working hours)
We are seeking a highly qualified and motivated Research Assistant (f/m/d) to contribute to a research project focused on the neuroanatomy and eco-morphological evolution of turtles, integrating fossil and extant data.
Your tasks
Conduct scientific research on the neuroanatomy of turtles, including both fossil and extant taxa
Perform collection visits to study and document fossil turtle specimens
Process and analyze digital CT datasets of cranial and neurological structures
Carry out geometric morphometric analyses to study shape variation
Conduct eco-morphological and phylogenetic comparative analyses using R or Python
Present research findings at scientific meetings and symposia
Prepare and contribute to the publication of results in peer-reviewed journals
Your profile
Completed university degree (Master’s) in biology, geosciences or related areas
Experience in morphology, neuroanatomy, and paleontology of turtles is desired
Expertise in the analysis of digital CT scan data is desired
Familiarity with analytical tools such as R or Python for statistical and phylogenetic comparative analyses
Experience with scientific writing and publishing in peer-reviewed journals is desired
Ability to work reliably and collaboratively in a scientific research setting
Strong command of spoken and written English; German language skills are a plus.
We offer
Involvement in a cutting-edge research project within a highly interdisciplinary and international team and a supportive research environment
Access to state-of-the-art imaging and analytical facilities
Opportunities for scientific networking and professional development
flexible working conditions – possibility of mobile working – support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – Senckenberg badge in combination with free admission to numerous municipal museums – a collectively agreed annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Place of employment: Tübingen (Baden-Württemberg)
Working hours: part-time (approx. 26 hours/week)
Type of contract: 3 years, ideally starting 1
st
October 2025
Payment: according to the public collective agreement TV-L E13
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to be part of our team?
Please submit your complete a meaningful application as a single PDF file including
a letter of motivation,
a CV,
Scans of academic transcripts, and contact details of two potential academic referees
Applications should be submitted electronically no later than the 22
nd
of June 2025 and be addressed to
recruiting@senckenberg.de
quoting the reference number #10-25005.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at https://www.senckenberg.de/en/imprint/.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For scientific inquiries regarding the position please contact Dr Gabriel Ferreira.
E-Mail:
gabriel.ferreira@senckenberg.de
Join our team in Tübingen and contribute to groundbreaking research at the intersection of paleontology, neuroanatomy, and evolutionary biology!
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please go to
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-candidate-research-assistant-f-m-d-turtle-neuroanatomy-evolutionary-morphology/</guid></item><item><title>Eventmanager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eventmanager-in-m-w-d-2/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 08.07.2025 | Das Museum Barberini in Potsdam gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, wird von der Hasso Plattner Foundation getragen. Seit der Eröffnung 2017 ist das Haus mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen zu Künstlern wie Vincent van Gogh, Pablo Picasso oder Gerhard Richter hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung impressionistischer Gemälde des Museumsgründers Hasso Plattner, darunter Werke von Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Berthe Morisot, Gustave Caillebotte und Paul Signac.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Eventmanager/in (m/w/d), in Vollzeit.
Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 28. Februar 2026 zu besetzen. Eine Verlängerung bzw. Entfristung ist ggf. im Anschluss möglich.
Ihre Aufgaben:
Organisation und Durchführung des Veranstaltungsprogramms des Museums Barberini (z. B. Ausstellungseröffnungen, Lesungen, Vorträge, Firmenveranstaltungen)
Koordination der beteiligten internen und externen Akteur:innen (z. B. Technik, Catering, Sicherheit) sowie Erstellung von Ablaufplänen und Personaldisposition
Betreuung von VIP-Gästen inkl. Reiseorganisation, Vertragsabwicklung und persönlicher Begleitung bei Veranstaltungen
Erstellung und Pflege von Angeboten und Buchungen im Ticketingsystem für Veranstaltungen und museumsbezogene Leistungen
Pflege und Verwaltung des zentralen Veranstaltungskalenders
Verantwortung für die Aktualität und Qualität der Adressdatenbank im Kontext des Veranstaltungsmanagements
Enge Zusammenarbeit mit den kuratorischen, kommunikativen und kaufmännischen Bereichen des Museums
Ihr Profil:
abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder Bachelorstudium in Veranstaltungsmanagement, Kulturmanagement, Tourismus oder einer vergleichbaren Ausbildungs- bzw. Studienrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen, idealerweise im kulturellen Umfeld oder im gehobenen Veranstaltungsbereich
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten, hohe Eigenverantwortung und ein strukturierter Arbeitsstil
Souveränes und freundliches Auftreten im Umgang mit Gästen, insbesondere mit VIPs
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Dienstleistern (z. B. Technik, Catering, Sicherheit) sowie in der Personalplanung
Sicherer Umgang mit gängigen Office-Anwendungen und idealerweise Erfahrung mit Ticketing- oder CRM-Systemen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, auch an Abenden und ggf. Wochenenden oder Feiertagen
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in einem Museum mit internationalem Renommee
Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre und regelmäßige Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes und agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte bis zum
08.07.2024
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.07.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eventmanager-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter im Museum (m/w/d) möglichst mit Zusatzqualifikationen (Tischler, Zimmermann, Restaurator)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-im-museum-m-w-d-moeglichst-mit-zusatzqualifikationen-tischler-zimmermann-restaurator/</link><description>Vogtland Kultur GmbH, Markneukirchen Bewerbungsende: 30.06.2025 | VOGTLAND KULTUR GMBH
Mit ihren fünf Kultureinrichtungen ist die Vogtland Kultur GmbH kultureller Botschafter der Region.
Das Vogtländische Freilichtmuseum mit seinen beiden Museumsteile in Landwüst, auf der Höhenlage des Wirtsberges und in Eubabrunn in idyllischer Tallage, begeistert mit seinen historischen Gehöften, Tieren und Pflanzen, Kinder und Erwachsene. Wir geben spannende Einblicke in das Leben und Arbeiten auf einem historischen Waldhufendorf.
Das Vogtländische Freilichtmuseum sucht tatkräftige Unterstützung für sein Team.
Wir suchen einen
Mitarbeiter im Museum (m/w/d) möglichst mit Zusatzqualifikationen (Tischler, Zimmermann, Restaurator)
Vollzeit – ab 01. Mai 2025
Sie sind handwerklich geschickt, arbeiten gern selbstständig und haben keine Berührungsängste mit Nutztieren? Sie sind historisch interessiert – dann haben wir genau den richtigen Job für Sie!
Aufgaben:
Regelmäßige Kontrolle und Instandhaltung der historischen Gebäude sowie technischen Anlagen (z. B. Brandmeldeanlage, Heizung, Luftentfeuchter)
Durchführung kleinerer Reparaturen in und um die historischen Gebäude
Pflege der Außenanlagen und Ausstellungsräume (z. B. Rasen mähen, Winterdienst, Tierbetreuung, Gartenpflege)
Müllentsorgung und Transportdienste
Auf- und Abbau von Sonderausstellungen
Unterstützung bei Veranstaltungen und pädagogischen Projekten (gern mit eigenen Fähigkeiten)
Anleitung und Betreuung von Hilfskräften (z. B. Ehrenamtliche, Maßnahmenteilnehmer)
Organisatorische Unterstützung der Museumsleitung, Museumsmitarbeiter
Dokumentation von Wartungen, Zählerständen und Tierbeständen
Übernahme von Diensten am Wochenende und Feiertagen
Qualifikationen:
Arbeitserfahrung in einem handwerklich-technischen Beruf, idealerweise im Bereich Zimmermann, Restauration oder Gebäudemanagement, Tierpflege, Landschaftspflege
Handwerkliches Geschick und technisches Verständnis
Erfahrung im Umgang mit Nutztieren
Führerschein Klasse B, nach Möglichkeit PC-Kenntnisse
Belastbarkeit und Flexibilität
Serviceorientierung, Kommunikationsfähigkeit und Zuverlässigkeit
Das bieten wir:
Weiterbildungsmöglichkeiten nach Bedarf
Arbeit in einem einzigartigen, historischen Umfeld
Wir bieten Ihnen ein spannendes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet mit viel Eigenverantwortung in einem engagierten und kreativen Team.
Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis über das Vorliegen einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist bitte in Kopie beizufügen.
Ihre aussagekräftige Bewerbung senden Sie bitte bis zum 30. Juni 2025 an:
Vogtland Kultur GmbH
Sekretariat/Geschäftsführung
Frau Susanne Schmidl
Weinholdstr. 7
08468 Reichenbach
oder per Mail an
info@vogtland-kultur.de
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Frau Neumann unter +49 1609 7749 746 zur Verfügung.
Datenschutzhinweis: Mit Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre Daten bis zur Beendigung des Auswahlverfahrens gespeichert und verarbeitet werden. Ausführliche Informationen dazu finden Sie auf unserer Homepage http://www.vogtland-kultur.deunter der Rubrik Datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-im-museum-m-w-d-moeglichst-mit-zusatzqualifikationen-tischler-zimmermann-restaurator/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/108577/</link><description>Vogtland Kultur GmbH, Markneukirchen Bewerbungsende: 30.06.2025 | VOGTLAND KULTUR GMBH
Mit ihren fünf Kultureinrichtungen ist die Vogtland Kultur GmbH kultureller Botschafter der Region.
Für die Topaswelt Schneckenstein und für das Vogtländische Freilichtmuseum suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d) für 40 h/Woche, Vergütung nach Vereinbarung.
Das Naturkundemuseum Vogtländisch-Böhmische Mineralienzentrum beinhaltet eine große Mineralien- und Bergbauausstellung, ein Naturkundemuseum, eine Edelsteinschleiferei und eine Kräuterküche. In Anlehnung an das Edelsteinvorkommen am Topasfelsen Schneckenstein beherbergt das Mineralienzentrum ein Topaszimmer, welches weltweit einmalig ist. Hier werden Topase von Fundorten in aller Welt gezeigt und wichtige Details über den Edelstein Topas dem Besucher nähergebracht.
Das Vogtländische Freilichtmuseum mit seinen beiden Museumsteilen in Landwüst, auf der Höhenlage des Wirtsberges und in Eubabrunn in idyllischer Tallage, begeistert mit seinen historischen Gehöften, Tieren und Pflanzen, Kinder und Erwachsene. Die historischen Häuser sind ebenso Kulturgut, wie die Objekte innerhalb und außerhalb der Gebäude. Eine umfassende volkstümliche Sammlung von vogtländischen Trachten bis hin zur Dreschmaschine und vereinzelten Raritäten vermitteln den Besuchern das Leben der Vogtländer.
Aufgabenprofil:
Inventarisierung und Katalogisierung der Neuzugänge und des Altbestandes
Digitalisierung der Sammlung
fachgerechte Konservierung von Sammlungsobjekten
Kontrolle und Erweiterung der Bestandsdokumentation
Pflege der Dauerausstellung
Unterstützung und Beratung beim Ankauf neuer Exponate
Suche nach Restauratoren mit Akquise von Fördergeldern zur Restauration etc.
wissenschaftliche Erschließung, Beratung und Betreuung
Bewahrung, Sammlung, Präsentation und Vermittlung musealer Objekte
Konzeptionierung und Gestaltung von Dauer- und Sonderausstellung
Weiterentwicklung des Sammlungsmanagement
Besucherbetreuung und Hilfe bei der Durchführung von Veranstaltungen
Betreuung der Kasse in Eubabrunn während der Inventarisierung / Recherche / Datenbankpflege / Ausstellungserarbeitung…
Übernahme von Diensten am Wochenende und Feiertagen
Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium in Museologie (BA) oder eines vergleichbaren Studienganges (Museologie, Ethnologie, Geschichte, Archäologie, Geowissenschaften / Mineralogie, Kunst- Kulturgeschichte oder vereinbarer Abschluss mit hohem historischem sowie naturwissenschaftlichen Interesse)
Wissenskompetenz für die aufgeführten Aufgabenbereiche
Fremdsprachenkenntnisse, vor allem Englisch
Bereitschaft zur kontinuierlichen Fort- und Weiterbildung
gute regionale Kenntnisse
Sozial-/Kommunikationskompetenz
hohes Maß an Eigenverantwortlichkeit und Selbständigkeit
sicherer Umgang mit Museumssoftware (FirstRumos; Directus Verwaltungssoftware; Postgres Datenbank)
professioneller und versierter Umgang mit gängigen Office-Anwendungen
souveränes, offenes und sicheres Auftreten sowie ausgezeichnete Umgangsformen
uneingeschränkte Zuverlässigkeit, Vertrauenswürdigkeit und Diskretion
Führerschein der Klassen B und die Bereitschaft für Dienstfahrten mit dem eigenem PKW
Die ausgeschriebene Stelle ist unbefristet. Sie werden für beide Museen der Vogtland Kultur GmbH tätig und müssen bereit sein, in allen Standtorten zu arbeiten.
Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis über das Vorliegen einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist bitte in Kopie beizufügen.
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftige Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und Qualifizierungsnachweisen, Arbeitszeugnissen und Beurteilungen bis zum 30. Juni 2025 an:
Vogtland Kultur GmbH
z.Hd. Frau Schmidl
Weinholdstraße 7
08468 Reichenbach im Vogtland
ODER
per EMail an
info@vogtland-kultur.de
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Herr Gerisch unter 03465 41993 oder Frau Neumann unter 0160 97749746 zur Verfügung.
Datenschutzhinweis: Mit Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre Daten bis zur Beendigung des Auswahlverfahrens gespeichert und verarbeitet werden. Ausführliche Informationen dazu finden Sie auf unserer Homepage http://www.vogtland-kultur.deunter der Rubrik Datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/108577/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Sales / Events / Operations (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-sales-events-operations-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 29.06.2025 | Die FLUX Betriebs GmbH der Stiftung Pinakothek der Moderne sucht ab sofort eine:n engagierte:n Mitarbeiter:in für den Bereich
Sales / Events / Operations
in Vollzeit für FLUX, den neuen Ort an der Pinakothek der Moderne zur „Belebung von Wintergarten und Außenbereich der Pinakothek der Moderne als Third Place“. Die mitarbeitende Person im Bereich
Sales / Events / Operations
spielt eine zentrale Rolle dabei, Flux für neue Besucher:innengruppen zu öffnen und ihn als lebendigen Treffpunkt für vielfältige Gemeinschaften zu etablieren. Sie arbeitet in enger Abstimmung mit der Cultural Event Managerin des Flux.
Über das Projekt:
Die Stiftung Pinakothek der Moderne und die vier Museen in der Pinakothek der Moderne initiierten ein Projekt zur Belebung von Wintergarten und Außenbereich der Pinakothek der Moderne als „Third Place“ für informelle, niederschwellige und soziale Interaktionen. Neben einer gestalterischen Intervention der britischen Künstlerin Morag Myerscough wird ein eigenständiges Kulturprogramm in Zusammenarbeit mit den vier Museen in der Pinakothek der Moderne kuratiert und eine Gastronomie eröffnet.
Aufgaben:
Betrieb
Verantwortlichkeit für die Betriebsbereitschaft
Ansprechpartnerin für Gäste und Mitarbeiter:innen
Schulung und Unterweisung der Betriebsmitarbeitenden
operative Unterstützung im Tagesgeschäft, Schichtleitung
Fortlaufende Optimierung der Flächenaufteilung (Parallelnutzungen ermöglichen) und der infrastrukturellen Umsetzung
Verantwortung für die Einhaltung aller gesetzlicher Vorschriften im Bezug auf Hygiene und Arbeitssicherheit
Sicherstellen einer hohen Gästezufriedenheit sowie die gesamtheitliche Betreuung der Gäste
Sales &amp; Event Management
Strategische Ausrichtung des Vertriebs von Vermietungen
Erstellen von Verkaufsprognosen und -berichten
Erreichung der Vertriebsziele und KPIs
Bearbeitung von Veranstaltungsanfragen für unterschiedliche Bereiche: Firmenkund:innen, Vermietung, Kulturkund:innen
Selbständige Ausarbeitung von Veranstaltungsangeboten, Präsentationen und -verträgen
Planung, Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Veranstaltungen inklusive Abrechnungen
Kontrolle und ordnungsgemäße Verbuchung im Kassensystem
allgemeine administrative Aufgaben
Enge Zusammenarbeit mit externen Dienstleistern wie Veranstaltungstechnik, Catering, Facility Management, Security
überwachen der Einhaltung und Weiterentwicklung der Servicestandards
Schulung und Unterweisung der Eventmitarbeitenden
Anforderungen:
Erfahrung in der Eventorganisation
Kommunikationsstärke und Verhandlungssicherheit
Strategisches Denken und gutes Verständnis für Verkaufsprozesse
Kaufmännisches Know-how
Hohes Maß an Eigeninitiative, Teamfähigkeit und Organisationstalent
Kooperations- und Konfliktfähigkeit
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, regulär abends und am Wochenende
Erfahrung in der Gastronomie
Von Vorteil ist Mehrsprachigkeit
Wir bieten:
Eine vielseitige und sinnstiftende Tätigkeit beim Aufbau, Eröffnung und Belebung eines zukunftsweisenden Third Place
Inspirierendes, vielfältiges und kreatives Aufgabengebiet und Arbeitsumfeld mitten im Herzen des Kunstareals
Zunächst befristet auf 1 Jahr, Option auf jährliche Verlängerung
Jahresbruttogehalt von ca. 45.000 Euro
Interessiert?
Dann freuen wir uns über eine aussagekräftige Bewerbung inklusive Motivationsschreiben, Lebenslauf und Referenzen bis zum 29.06.2025 an Sarah Karuga:
sarah.karuga@flux-munich.com
Gerne können Sie sich auch bei Fragen vorab melden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-sales-events-operations-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Projektkoordinator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-m-w-d-4/</link><description>Festung Königstein, Königstein Bewerbungsende: 23.06.2025 | Die Festung Königstein gGmbH bewirtschaftet das Baudenkmal Festung Königstein mit seinen ausgedehnten und vielfältigen Außenanlagen als Museum mit Dauer- und Sonderausstellungen und als Veranstaltungsort. Mit derzeit rund 500.000 Besuchern im Jahr ist die Bergfestung eines der beliebtesten Ausflugsziele im Freistaat Sachsen für Gäste aus aller Welt.
Vorbehaltlich der Förderzusage von Drittmitteln suchen wir idealerweise ab dem 01.08.2025, zunächst befristet bis zum 30.07.2027, einen
Projektkoordinator (m/w/d) in Teilzeit (30 Stunden/Woche).
Ihre Aufgabe ist es, eigenständig gemeinsam mit Kleingruppen von Schülerinnen und Schülern der Klassenstufen 7 bis 10 dreier regionaler Einrichtungen eine interaktive Rallye und einen Escape Class Room für die Festung Königstein zu entwickeln und umzusetzen. Die Anwendung von Fähigkeiten aus dem M.I.T.-Bereich steht dabei im Zentrum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) in Wolfsburg auf Minijobbasis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-wolfsburg-auf-minijobbasis/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Wolfsburg Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort Mitarbeiter (m/w/d)
nur für
Nachtschichten mit Rundgängen
in einem
Industrieobjekt
in
Wolfsburg.
Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung nur in der
Nachtschicht von 22:00 Uhr bis 05:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene
und pünktliche
Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine
qualifizierte Einarbeitung
sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein
erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie verfügen über
Erfahrung aus dem Bereich des Sicherheitsgewerbes
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Die
Unterrichtung nach §34a GewO
ist erforderlich (IHK), gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-in-wolfsburg-auf-minijobbasis/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter/in stellv. Teamleiter/in (m/w/d) für museale Objekte im Ruhrgebiet</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-stellv-teamleiter-in-m-w-d-fuer-museale-objekte-im-ruhrgebiet/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Essen Bewerbungsende: 31.08.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort eine/n erfahrene/n Sicherheitsmitarbeiter/in (m/w/d) mit zusätzlicher stellvertretender Objekt-/Teamleiterfunktion
in musealen Objekten
im Ruhrgebiet.
Die Tätigkeit kann in sozialversicherungspflichtiger
Teilzeit (mit mind. 120. Stunden/ Monat)
ausgeübt werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag
festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sicherheitszentrale
(24/7 im Dreischichtbetrieb; Tordienste 06:00h – 22:00h im Zweischichtbetrieb)
Kassier- und Einlassdienste
Museumsaufsichtsdienst
Stellvertretung der Teamleitung mit folgenden Aufgaben:
Verantwortung für mehrere Bereiche und der eingesetzten Empfangs-, Kassen- und Aufsichtsmitarbeiter sowie der Sicherheitszentrale
Leitung des Tagesbetriebes und erster Ansprechpartner
Koordinierung der Dienstdurchführung bzw. der Tages- und Monatsplanung insbesondere Zusatzanforderungen
Dienstpläne für die Mitarbeiter erstellen, unter Berücksichtigung der jeweiligen Tätigkeiten
Qualitätskontrolle der Dienstleistung inklusive Beschwerdemanagement
Einweisung neuer Mitarbeiter*innen
Verantwortlichkeit für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima im gesamten Team
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung Mitarbeiterführung
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprach in Wort und in Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS-Office)
Nachweis der Unterrichtung nach §34a Gewerbeordnung
oder Sachkundeprüfung nach § 34 (IHK)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-stellv-teamleiter-in-m-w-d-fuer-museale-objekte-im-ruhrgebiet/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter/in Teamleiter/in (m/w/d) für museale Objekte im Ruhrgebiet</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-teamleiter-in-m-w-d-fuer-museale-objekte-im-ruhrgebiet/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Essen Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort eine/n erfahrene/n Sicherheitsmitarbeiter/in (m/w/d) mit zusätzlicher Objekt/ Teamleiterfunktion
in musealen Objekten
im Ruhrgebiet.
Die Tätigkeit kann in
Vollzeit
ausgeübt werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag
festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sicherheitszentrale
(24/7 im Dreischichtbetrieb, Tordienste 06:00h – 22:00h im Zweischichtbetrieb)
Kassier- und Einlassdienste, Aufsichtsdienste
Verantwortung für mehrere Bereiche und der eingesetzten Empfangs-, Kassen- und Aufsichtsmitarbeiter sowie der Sicherheitszentrale
Leitung des Tagesbetriebes
und erster Ansprechpartner
Koordinierung der Dienstdurchführung
bzw. der Tages- und Monatsplanung insbesondere Zusatzanforderungen
Dienstpläne für die Mitarbeiter erstellen
, unter Berücksichtigung der jeweiligen Tätigkeiten
Qualitätskontrolle der Dienstleistung inklusive Beschwerdemanagement
Einweisung neuer Mitarbeiter*innen
Verantwortlichkeit für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima im gesamten Team
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung Mitarbeiterführung
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprach in Wort und in Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS-Office)
Nachweis der Unterrichtung nach §34a Gewerbeordnung
oder Sachkundeprüfung nach § 34 (IHK)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-in-teamleiter-in-m-w-d-fuer-museale-objekte-im-ruhrgebiet/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst in Lemgo und Detmold in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-lemgo-und-detmold-in-teilzeit-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Detmold Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen an den Standorten
Lemgo und Detmold
Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst
. Diese Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit
mit ca. 80 – 100 Stunden/ Monat ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-in-lemgo-und-detmold-in-teilzeit-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in für Wissenschaftskommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-fuer-wissenschaftskommunikation-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Die Friedenstein Stiftung Gotha besetzt
ab 01.10.2025
eine Stelle als
Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in für Wissenschaftskommunikation
(m/w/d)
in Vollzeit (39 Wochenstunden).
Die Stelle ist gebunden an eine Förderung durch den Freistaat Thüringen und zunächst bis zum 31.07.2026 befristet. Die Stellenausschreibung erfolgt vorbehaltlich der finalen Bewilligung der Fördermittel. Eine Verstetigung der Stelle wird mit dem Freistaat angestrebt.
In Kooperation mit dem UNESCO Global Geopark Thüringen Inselsberg-Drei Gleichen und in enger Zusammenarbeit mit der Friedrich-Schiller-Universität Jena und dem Museum für Naturkunde Berlin werden die Ausgrabung, die Erforschung und die Wissensvermittlung der Fossillagerstätte Bromacker bei Tambach-Dietharz im Thüringer Wald (Rotliegend, Unteres Perm, ca. 290 Mio. Jahre alt) fortgeführt. Dabei kann auf die im „Projekt Bromacker“ (08/2020-07/2025) etablierten Prozesse und Erfahrungen aufgebaut werden. Die Fossillagerstätte ist mit den zum Teil vollständigen Skeletten früher Landwirbeltiere, den zahlreichen Überresten wirbelloser Tiere, sowie Pflanzen und Spuren ein herausragendes Fenster in ein terrestrisches Ökosystem der frühen Erdgeschichte.
Ein zentraler Bestandteil dieses Projekts ist die Fortführung sowie Neuentwicklung innovativer Kommunikationsformate, um die Forschung einer breiten Öffentlichkeit nahe zu bringen.
Ihre Aufgaben umfassen:
Betreuung und Weiterentwicklung der interaktiven Ausstellung „Bromacker Lab“ sowie Konzeption für eine Neuaufstellung innerhalb von Schloss Friedenstein
Entwicklung und Durchführung neuer Vermittlungsformate in Kollaboration mit dem Team Vermittlung der FSG sowie am Projekt beteiligten Partnerinstitutionen
Aufbereitung und Kommunikation von neuen Forschungsergebnissen
Mitwirkung am Marketing und an der Pressearbeit zum Bromacker
Betreuung und Weiterentwicklung der Webseite
bromacker.de
sowie diverser projektinterner Cloud-Speicherorte
Betreuung bestehender und Konzeption neuer Social Media-Auftritte
Schnittstelle zwischen Presse, Marketing, Vermittlung und Wissenschaft
Bereitschaft zur Mitwirkung an Ausstellungen und Museumsevents der Friedenstein Stiftung Gotha
Teilnahme an und kommunikative Begleitung der Grabungen
Besuchermonitoring bei den Grabungen sowie im Bromacker Lab
Das bringen Sie mit:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Lehramt mit zweitem Staatsexamen) in einem museumsrelevanten Fach mit naturwissenschaftlichem Schwerpunkt
Erfahrungen in der musealen Arbeit sind erwünscht (z.B. Volontariat)
Erfahrungen in der Konzeption, Organisation und praktischen Vermittlung von wissenschaftlichen Inhalten
gute Organisationsfähigkeit
gute Englischkenntnisse
Kenntnisse über digitale Medien, inklusive Vermittlungsarbeit, öffentliche Kommunikation sind von Vorteil
Teamgeist und die Freude an der Vermittlung des Tätigkeitsfeldes an BesucherInne öffentliche Gruppen
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 12, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Tom Hübner unter 03621 / 8234-326 oder
tom.huebner@friedenstein-stiftung.de
zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
15. Juli 2025
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Stiftungsdirektor Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-fuer-wissenschaftskommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-15/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Digitalisierungsprojektes
GothaTransDigital 2027,
finanziert von der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien (BKM) und dem Freistaat Thüringen, besetzt die Friedenstein Stiftung Gotha zum
01.09.2025
die Stelle einer
Projektassistenz (m/w/d)
in Vollzeit (39 h/Woche).
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
administrative und organisatorische Unterstützung der Projektleitung, insbesondere
Koordinierung der Abläufe, Terminüberwachung und Terminabstimmung mit allen Projektbeteiligten
Dokumentation von Projektfortschritten und -ergebnissen, einschließlich Berichtswesen und Ablage
Unterstützung bei Ausschreibungen und Vergabe von Dienstleistungen und Sachmitteln, insbesondere Einholen von Kostenvoranschlägen und Durchführung von Markterkundungen, Wareneingangskontrolle, Rechnungsprüfung
Koordination und Kommunikation mit externen Partnern und Auftragnehmern
Vor- und Nachbereitung von Besprechungen, Workshops, Netzwerktreffen und Konferenzen, inkl. Terminplanung und -koordination, Korrespondenz, Protokollerstellung
Unterstützung bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit für das Projekt
Erledigung allgemeiner Büroarbeiten
Das bringen Sie mit:
einschlägiges Studium (z.B. VerwaltungsfachwirtIn) oder abgeschlossene Berufsausbildung (z.B. Kauffrau/-mann für Bürokommunikation)
nachweisbare Berufserfahrung im kulturellen oder kommunalen Bereich
Erfahrungen in der Projektassistenz oder Verwaltungsassistenz von Vorteil
sicherer Umgang mit MS Office (Word, Excel, Powerpoint)
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit
Teamfähigkeit, diplomatisches Geschick
Flexibilität, Belastbarkeit und strukturierte Arbeitsweise
analytisches Denken und Zahlenaffinität
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 9a, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
ein spannendes Arbeitsumfeld im kulturellen Bereich
flexible Arbeitszeiten
Möglichkeit zu Fortbildungen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen stehen Ihnen Herr Philip Kardel (Technische Leitung und Sammlungsmanagement) unter 03621-8234470 oder philip.kardel@friedenstein-stiftung.de und Herr Dr. Roeland Paardekooper (Projektleitung
GothaTransdigital
) unter 03621-8234460 oder
roeland.paardekooper@friedenstein-stiftung.de
zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
15. Juli 2025
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Stiftungsdirektor Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-15/</guid></item><item><title>Geowissenschaftliche/r Präparator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftliche-r-praeparator-in-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.07.2025 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Die Friedenstein Stiftung Gotha besetzt ab dem
01.10.2025
eine Stelle als
Geowissenschaftliche/r Präparator/in
(m/w/d)
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Die Stelle ist gebunden an eine Förderung durch den Freistaat Thüringen und zunächst bis zum 31.07.2026 befristet. Die Stellenausschreibung erfolgt vorbehaltlich der finalen Bewilligung der Fördermittel. Eine Verstetigung der Stelle wird mit dem Freistaat angestrebt.
In Kooperation mit dem UNESCO Global Geopark Thüringen Inselsberg-Drei Gleichen und in enger Zusammenarbeit mit der Friedrich-Schiller-Universität Jena und dem Museum für Naturkunde Berlin werden die Ausgrabung, die Erforschung und die Wissensvermittlung der Fossillagerstätte Bromacker bei Tambach-Dietharz im Thüringer Wald (Rotliegend, Unteres Perm, ca. 290 Mio. Jahre alt) fortgeführt. Dabei kann auf die im „Projekt Bromacker“ (08/2020-07/2025) etablierten Prozesse und Erfahrungen aufgebaut werden. Die Fossillagerstätte ist mit den zum Teil vollständigen Skeletten früher Landwirbeltiere, den zahlreichen Überresten wirbelloser Tiere, sowie Pflanzen und Spuren ein herausragendes Fenster in ein terrestrisches Ökosystem der frühen Erdgeschichte.
Ihre Aufgaben umfassen:
Management der geowissenschaftlichen Werkstatt
Teilnahme an und technische Betreuung der Grabungen an der Fundstätte
Präparation und Konservierung bereits vorhandener sowie neu entdeckter Fossilien
Aufbereitung von Fossilien für Präsentationen und Veröffentlichungen
Bereitschaft zur Mitwirkung an Ausstellungen und Veranstaltungen der Friedenstein Stiftung Gotha
Das bringen Sie mit:
Ausbildung als Geowissenschaftliche/r Präparator/in, präparationstechnische/r Assistent/in (Geowissenschaften), vergleichbare Ausbildung, oder andere technische Ausbildung mit Erfahrung in der Präparation von Fossilien
Erfahrungen in der mechanischen Präparation von fossilen Knochen und anderen Fossiltypen
Erfahrungen in der Herstellung von Dünnschliffen sind erwünscht
Erfahrungen in der Vorbereitung von Ausstellungen, z.B. Bau und Kolorierung von Modellen oder die Einrichtung von Dioramen, sind von Vorteil
Englischkenntnisse
EDV-Kenntnisse
Teamgeist und die Freude an der Vermittlung des Tätigkeitsfeldes an BesucherInnen
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 9b, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Tom Hübner unter 03621 / 8234-326 oder
tom.huebner@friedenstein-stiftung.de
zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
15. Juli 2025
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Stiftungsdirektor Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftliche-r-praeparator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d-2/</link><description>Kunstmuseum Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 13.07.2025 | Das Kunstmuseum Wolfsburg ist mit seiner inhaltlichen und programmatischen Arbeit an dem gut vernetzten Standort zwischen Berlin, Braunschweig und Hannover international ausgerichtet. Ausgangspunkte für die wissenschaftlich-kuratorisch anspruchsvollen Ausstellungsformate sind sowohl verschiedene diskursorientierte Programmlinien als auch die hochkarätige Sammlung. Getragen von der Kunststiftung Volkswagen, gehört das Kunstmuseum Wolfsburg zu den renommiertesten Museen Deutschlands. Mit seinen Ausstellungen und Vermittlungsangeboten hat es sich zu einem wichtigen kulturellen Leuchtturm entwickelt und versteht sich als ein offener, inklusiver, vitaler und dynamischer Ort der Kunst. Neben der musealen Tätigkeit produziert das Kunstmuseum Wolfsburg mit seiner Tochtergesellschaft wob
3
walls gGmbH ein international nachgefragtes Stellwandsystem.
Das Kunstmuseum Wolfsburg sucht
zum 1. Juli 2026
eine
Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)
Für diese Position suchen wir eine im Kulturbereich erfahrene und unternehmerisch agierende Führungspersönlichkeit, die mit wirtschaftlichem Sachverstand und Engagement gemeinsam mit dem Direktor die Zukunft des Hauses aktiv mitgestaltet. Zusammen mit der Direktion bildet die Kaufmännische Geschäftsführung den Vorstand der Kunststiftung Volkswagen, der die Stiftung nach außen vertritt, ihre Leitung verantwortet, die laufenden Geschäfte tätigt sowie die Verwaltung ihres Vermögens trägt.
Ihre Aufgaben als Kaufmännische Geschäftsführung
Verwaltung der Kunststiftung Volkswagen insbesondere des von ihr getragenen Kunstmuseum Wolfsburg
Kaufmännische Planung, Budgetsteuerung, Sponsoring, Controlling und Kostenmanagement
Personalmanagement: Planung, Administration, juristische Bearbeitung
Betriebsorganisation und Prozessmanagement
Bewirtschaftung der Liegenschaften, Haus- und Gebäudetechnik, Betreuung von baulichen Vorhaben
Verantwortung des wirtschaftlichen Geschäftsbetriebs der Stiftung, bestehend aus den Bereichen Museumsshop, Sponsoring und Vermietung der Räumlichkeiten
Betreuung von Rechts- und Vertragsangelegenheiten sowie Versicherungsthemen
Geschäftsführung der wob
3
walls gGmbH
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einer einschlägigen Fachrichtung oder vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung einschließlich Führungs- und Budgetverantwortung in einem Kulturbetrieb
Hoher wirtschaftlicher Sachverstand und Kostenbewusstsein
Kenntnisse der einschlägigen Rechtsgrundlagen
Kompetenzen im den Bereichen Change Management und Organisationsentwicklung
Kompetenzen im Umgang mit Immobilien bzw. Sanierungsvorhaben
Begeisterung und Affinität für moderne sowie zeitgenössische Kunst
Gute Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wertschätzender, team- und zielorientierter Umgang mit Kolleg*innen und Mitarbeiter*innen
Kommunikations-, Konflikt- und Moderationsfähigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Wir bieten
überdurchschnittliche Vergütung
Dienstwagen bzw. BahnCard 100
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
Zusatz-Krankenversicherung
Das Kunstmuseum Wolfsburg verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das Kunstmuseum Wolfsburg begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 13.07.2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen einschließlich Angabe zu Gehaltsvorstellungen fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3424_[Ihr Nachname]_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter
bewerbung@kulturexperten.de
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch den Auftraggeber und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Annika Meyburg unter der angegebenen E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 201 822 89 162 zur Verfügung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) im Museumsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-museumsdienst-2/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum Bad Windsheim, Bad Windsheim Bewerbungsende: 02.07.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Mitarbeiterin / Mitarbeiter (m/w/d) im Museumsdienst
in Teilzeit im Umfang von bis zu 25 Wochenstunden.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben
Besucherservice und allgemeine Besucherinformationen sowie Besucherbetreuung
Schließ-, Kontroll-, und Reinigungsdienste in historischen Museumsgebäuden, Betriebs-, Funktions- und Sanitärgebäuden sowie im Freigelände des Museums
Haus-, Garten- und Pflegearbeiten im Umgriff der Museumsgebäude
Mitarbeit bei der Obsternte und -verwertung sowie einfachere, handwerkliche Tätigkeiten in den Gebäuden und im Gelände
Vor- und Nachbereitung sowie teilweise Mitarbeit und personelle Betreuung verschiedener museumspädagogischer Aktionen und Programme für Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Sonderaufgaben bei Museumsveranstaltungen (z.B. Mitarbeit bei der Besucherbewirtung, bei Koch- und Backaktionen, im Stall- und Futterdienst sowie im handwerklichen Vorführdienst wie z.B. bei Mühlenvorführungen, u.a.)
Der Arbeitseinsatz im Museumsdienst richtet sich nach einem besonderen
Dienstplan
, bei dem während der Museumssaison von Anfang März bis Mitte Dezember regelmäßig auch
Wochenend- und Feiertagsdienste
zu leisten sind. Die Arbeitszeit beträgt in der Hauptsaison täglich 9 Stunden bei durchschnittlich drei bis vier Einsatztagen pro Woche.
Ihr Profil
Sie verfügen über
eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung in einem hauswirtschaftlichen, handwerklichen, gärtnerischen, landwirtschaftlichen oder einem vergleichbaren Berufsfeld
Gute, handwerkliche gärtnerische und / oder landwirtschaftliche Kenntnisse
Service- und Einsatzbereitschaft, sowie ein sicherer und freundlicher Umgang mit den Besuchern
Teamfähigkeit, Kollegialität und Hilfsbereitschaft in der Zusammenarbeit
mit Kolleginnen und Kollegen
Verantwortungsbereitschaft, ausgeprägte Einsatzfreude sowie ein hohes Maß an Zuverlässigkeit
Zeitliche Flexibilität und die Bereitschaft zum regelmäßigen Arbeitseinsatz an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von bis zu 25 Wochenstunden
Einen interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in Entgeltgruppe 4 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet- Seite unter www.freilandmuseum.de oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 02.07.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.07.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-museumsdienst-2/</guid></item><item><title>Social-Media-Community-Manager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-community-managerin-m-w-d-2/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Leipzig Bewerbungsende: 29.06.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen über ihre Erfahrungen mit Recht und Rechtsstaatlichkeit sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Vermittlungs- und Diskussionsorte, an denen wir aktuelle Themen aufgreifen und zum Gegenstand des Dialogs mit der Öffentlichkeit machen. Zur Umsetzung dieses Ziels wurde 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den
Standort Leipzig
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Social-Media-Community-Manager:in
(m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E7 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche) in der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Redaktionelle Planung, kreative Umsetzung und strategischer Ausbau der Social- Media-Accounts der Stiftung
Content Creation von Reels, Storys, Posts inkl. Videoschnitt und Bildbearbeitung unter Einhaltung der Corporate Design-Vorgaben der Stiftung
Unterstützung beim konzeptionellen Ausbau vorhandener Reihen und Entwicklung neuer Formate
Content Writing für Feeds wie Instagram, X und LinkedIn
Professionelle Steuerung von Dienstleister:innen bei der Produktion von multimedialem Content
Inhaltliche Mitarbeit bei Onlinekampagnen
Ausbau und Pflege des Community Management
Monitoring und Analyse der Social-Media-Accounts sowie -Maßnahmen
Planung, Umsetzung und Monitoring von Onlinemarketing-Maßnahmen, wie bspw. Social Ads und Kampagnen
Weiterentwicklung zielgruppengerechter Social-Media-Aktivitäten in Zusammenarbeit mit der Leitung Marketing, Kommunikation und Digitales
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung, bevorzugt aus den Bereichen Medien und Kommunikation, Kommunikationsdesign oder vergleichbare Qualifikation
Erste Berufserfahrung im Bereich Social-Media- und Online-Redaktion
Begeisterung für Storytelling, UX-Design sowie digitale Trends
erste Erfahrungen im Sprechen vor der Kamera und bei der Erstellung von eigenem Videocontent (Bild- und Tonaufnahmen mit entsprechender Technik, Schnitt, Voiceover)
Versierter Umgang mit Apps und Programmen zur Erstellung von Reels, kurzen Clips und Storys, dies umfasst auch sichere Anwendung gängiger Text-, Layout-, Grafik-, Video- und Bildbearbeitungsprogramme (MS Office, InDesign, Photoshop, Rush, Adobe Express oder vergleichbar, Meta-Business-Suite, Hootsuite und weitere)
Sehr gutes Sprachgefühl sowie die Erfahrung, komplexe Inhalte verständlich, fokussiert und zielgruppengerecht aufzubereiten
Interesse an den Themen Recht und Rechtsstaat sowie Demokratie und Demokratieförderung, Vermittlung und Kulturelle Bildung
Schnelle Auffassungsgabe und die Fähigkeit, sich rasch in neue Themen einzuarbeiten
Selbständige, präzise und strukturierte Arbeitsweise, Eigeninitiative und zugleich starke Teamfähigkeit
Ein hohes Maß an Motivation, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit an der Schnittstelle zwischen Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft mit Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht unter www.stiftung-forum-recht.de
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern. Bewerbungen von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte, Schwarzen Menschen und People of Color sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden Frauen in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, sowie schwerbehinderte Menschen bevorzugt berücksichtigt. Die Stiftung fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter:innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
29.06.2025
, Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2505_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Silke Janßen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verfügung:
janssen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung unter der angegebenen E-Mail-Adresse personal@stiftung-forum-recht.de zur Verfügung.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/social-media-community-managerin-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>