<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche Fachkraft für Restaurierung (m/w/x)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-fuer-restaurierung-m-w-x/</link><description>Bischöfliches Ordinariat Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 07.03.2025 | Das Bischöfliche Ordinariat Regensburg – Hauptabteilung Seelsorge – Abteilung Kunst und Denkmalpflege sucht eine
Wissenschaftliche Fachkraft für Restaurierung (m/w/x)
Vollzeit / Teilzeit möglich, unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Aufgabengebiet:
Referenz-Nr.: Kunst-Denkmal.wissFK.Rest.ext
Objektbegutachtungen und Zustandsbeschreibungen für alle Sammlungsgattungen des Museums (Gemälde, Plastiken und Skulpturen, Grafiken und Zeichnungen, Objekte der Volkskunst, Gold- und Silberschmiedearbeiten, Paramente, Möbel, Objekte der Kirchenausstattung)
Organisatorische Mitarbeit beim Umzug der Sammlung in den Depotneubau; restauratorische Betreuung vor den Standortzuweisungen für Objekte und deren Prüfung; Standortbuchung
Planung und Begleitung der Schädlingsbehandlung und Schadstoffabreicherung an Objekten, Durchführung von Schadstoffmessungen und Dokumentation von Messreihen
Erarbeitung eines Konservierungs-, Sicherungs- und Restaurierungskonzepts für Objekte
Festlegung, Organisation und terminliche Koordination konservatorisch notwendiger Maßnahmen: restauratorische Objektvorbereitung, Reinigung, Verpacken und Lagern von Kunstwerken
Transportvorbereitung und -organisation; Erarbeitung von Ausschreibungen und Bearbeiten von Vergaben (Transportbedingungen, Sicherung, Verpackung, Transport)
Prüfung und Auswertung der Klimabedingungen an den verschiedenen Objektstandorten
Umsetzung von Maßnahmen zum Integrated Pest Management
Beratung und Unterstützung von Pfarrkirchenstiftungen bei Vergaben von Restaurierungsmaßnahmen
Anforderungsprofil:
Erfolgreich abgeschlossenes Masterstudium der Konservierung und Restaurierung, Schwerpunkt Skulptur und Gemälde
Mehrjährige Berufserfahrung in präventiver und praktischer Konservierung und Restaurierung, Erfahrung im Umgang mit wertvollem musealen Kulturgut in Museen (Arthandling); wünschenswert Erfahrung mit sakralem Kunstgut in Kirchen
Kompetenz und Erfahrung in der EDV-gestützten Inventarisation von Kunstgut mit Museumsdokumentationssystemen (bevorzugt VINO)
Handwerkliches Geschick und Fertigkeit im Umgang mit technischen Geräten
Hohe soziale Kompetenz mit Organisationstalent, Kommunikationsfähigkeit, Flexibilität und Belastbarkeit
Fähigkeit zur interdisziplinären Teamarbeit
Eine Fahrerlaubnis der Klasse B/BE; Fahrerlaubnis der Klasse C erwünscht
Identifikation mit den Zielen und Aufgaben der katholischen Kirche
Unsere Leistungen:
Mehr Informationen finden Sie unter
www.bistum-regensburg.de/berufung-berufe/stellenangebote.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
a
n
bewerbung@bistum-regensburg.de.
Adresse
: Bischöfliches Ordinariat Regensburg, HA Personal, Niedermünstergasse 1, 93047 Regensburg
Bei Rückfragen können Sie sich gerne an die Abteilungsleiterin, Frau Dr. Maria Baumann, unter
maria.baumann@bistum-regensburg.de
wenden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-fachkraft-fuer-restaurierung-m-w-x/</guid></item><item><title>Referent*in für Frühmittelalterliche Archäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fruehmittelalterliche-archaeologie/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Konstanz Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das
Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg
ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle (30%) eines*einer
Referent*in für Frühmittelalterliche Archäologie
zu besetzen
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Betreuung der Dauerausstellung
Konzeption und Umsetzung von Dauer- und Sonderausstellungen
Redaktion
Mitarbeit bei Drittmittelanträgen
Ihr Profil
Studium der Archäologie des Frühen Mittelalters (Promotion erwünscht), nach Möglichkeit mit Schwerpunkt der Region Süddeutschland und möglichst einer durch Publikationen belegte wissenschaftliche Tätigkeit.
museale Berufserfahrung
sehr gute konzeptionelle und organisatorische Fähigkeiten
zielorientierte, strukturierte Arbeitsweise
sichere Anwenderkenntnisse im gesamten MS-Office-Paket sowie einer Affinität zu digitalen Medien und Veröffentlichungsformaten
sehr gutes mündliche und schriftliches zielgruppenspezifischen Ausdrucksvermögen, dazu sehr gute Englischkenntnisse
die Bereitschaft zu hohem persönlichem Engagement und flexibler Arbeitszeitgestaltung
Teamfähigkeit und Zuverlässigkeit
bei erfolgreicher Bewerbung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Unser Angebot
eine unbefristete Stelle (30 %) mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung
eine interessante Arbeit in einem engagierten Team sowie ein professionelles, wertschätzenden Arbeitsklima
flexible Arbeitszeiten zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Weiterbildungsmöglichkeiten, die sozialen Leistungen im öffentlichen Dienst sowie einen Zuschuss zum Job-Ticket Baden-Württemberg
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inkl. Zeugnisse und Referenzen bis zum 16. März 2025 per Mail an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de; Betreff: »Frühmittelalter«
Für Fragen steht Ihnen gerne Frau Dr. Nina Willburger unter der Tel: 07531/9804-30 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 10. April 2025 in Konstanz statt.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fruehmittelalterliche-archaeologie/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-10/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Konstanz Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das
Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg
ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle (50%) eines*einer
wissenschaftlichen Mitarbeit*in
für eine an der Direktion angegliederte
Stabsstelle
mit Hauptsitz Konstanz zu besetzen.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem:
Unterstützung der Direktion, insbesondere
im Bereich Fundraising / Sponsoring
bei der Kontaktpflege und Vernetzung mit lokalen, nationalen und auch internationalen Partnern, Aufbau von Kooperationen.
Mitarbeit an Programmplanungen sowie Ausstellungs- und Sonderprojekten
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A., Diplom, Master) in einer archäologischen Disziplin, vorzugweise der Vor- und Frühgeschichte oder der Provinzialrömischen Archäologie
Gute Kenntnisse im Bereich der Archäologie Südwestdeutschlands
Berufserfahrung im Museumsbereich
Nach Möglichkeit Erfahrung im Bereich Fundraising/Sponsoring
strukturierte und effiziente Arbeitsweise
ausgeprägtes Ausdrucksvermögen (mündlich und schriftlich), sehr gute Englischkenntnisse
Organisationstalent,
Kommunikationsstärke
flexibel, belastbar, hohes Engagement
hohes Verantwortungsbewusstsein
umfassende Kenntnisse im Umgang mit MS Office
Bereitschaft zu Dienstreisen und zur Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
bei erfolgreicher Bewerbung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Unser Angebot:
eine unbefristete Stelle (50 %) mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung
eine interessante Arbeit in einem engagierten Team sowie ein professionelles, wertschätzenden Arbeitsklima
flexible Arbeitszeiten zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Weiterbildungsmöglichkeiten, die sozialen Leistungen im öffentlichen Dienst sowie einen Zuschuss zum Job-Ticket Baden-Württemberg
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inkl. Zeugnisse und Referenzen bis zum 16. März 2025 per Mail an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de; Betreff: »Stabsstelle«
Für Fragen steht Ihnen gerne Frau Dr. Nina Willburger unter der Tel: 07531/9804-30 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 10. April 2025 in Konstanz statt.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-10/</guid></item><item><title>Registrar:in für die Prunkräume der Residenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-fuer-die-prunkraeume-der-residenz/</link><description>DomQuartier Salzburg, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 11.03.2025 | Das DomQuartier im Herzen des Welterbes Salzburg ist ein einzigartiges Zusammenspiel von 1300 Jahren Salzburger Herrschaftsgeschichte, Kunst, Musik und Architektur. Die DomQuartier Salzburg GmbH, die dieses Museum betreibt, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Registrar:in für die Prunkräume der Residenz (
Teilzeit, 19,25 Wochenstunden
).
Zu Ihren Aufgaben gehört insbesondere:
Projektmitarbeit „Kulturerbe digital“ (BMKÖS) in Zusammenarbeit mit der Kunstvermittlung zur Digitalisierung der Bestände
Inventarisierung
Sammlungs- und Objektmanagement
Organisation des standardisierten Pflegeprogramms
Sie bringen mit:
Studium der Kunstgeschichte oder Geschichte
Verständnis für Fragen der Sammlungspflege und museale Abläufe, Versicherungen und Logistik
einschlägige Berufserfahrung im Museumsbereich oder gleichwertige Erfahrung von Vorteil
Organisationstalent und Hands-On-Mentalität
Kooperations- und Teamfähigkeit
Service- und Lösungsorientierung
kommunikationssicheres Englisch in Wort und Schrift
Wir bieten:
vielseitige Aufgaben in einem international vernetzten Museum
Mitarbeit an einem nachhaltigen Projekt
Arbeitsplatz in der Salzburger Altstadt
großzügige Gleitzeitregelung
zwei freiwillige Feiertage
ein Jahresbruttogehalt ab 19.600 EUR für 19,25 Stunden. Das tatsächliche Gehalt richtet sich nach Ihrer Qualifikation und Erfahrung.
Bewerbungen ausschließlich in elektronischer Form an:
bewerbung@domquartier.at
zu Handen Fr. Dr. Susanne Vogl.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-fuer-die-prunkraeume-der-residenz/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) Klassische Moderne und Malerei</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-klassische-moderne-und-malerei/</link><description>Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 16.03.2025 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht zum 01.06.2025 eine*n
KURATOR*IN KLASSISCHE MODERNE UND MALEREI (M/W/D)
Entgeltgruppe 13 TVöD / Besoldungsgruppe A 13h LBesO | Vollzeit | unbefristet
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-klassische-moderne-und-malerei/</guid></item><item><title>Kulturvermittler (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittler-m-w-d-4/</link><description>Oberhausmuseum Passau, Passau Bewerbungsende: 03.03.2025 | Die
Stadt Passau
sucht ab 1. Juni 2025
Kulturvermittler für das Oberhausmuseum Passau (m/w/d)
Entgeltgruppe 4 TVöD
in Teilzeit oder geringfügiger Beschäftigung mit ca. 5 bis 16 Stunden pro Woche. Die Stellen sind immer saisonal von 1. März bis 6. Januar zu besetzen.
Das Oberhausmuseum befindet sich in den Räumlichkeiten der Veste Oberhaus und ist eines der zentralen Museen in der Region. Eine der Hauptaufgaben in den nächsten Jahren wird es sein, die bisherige erfolgreiche Kulturvermittlung weiterzuentwickeln.
Ihre Aufgaben:
Durchführung sämtlicher zielgruppenspezifischer Vermittlungsangebote (Führungen, Workshops, Kindergeburtstage und Begleitprogramme für Ausstellungen) im Innen- und Außenbereich des Museums
Durchführung von Vermittlungsangeboten im Rahmen von Veranstaltungen
Unterstützungstätigkeiten (z.B. Vorbereiten von und Aufräumen nach Veranstaltungen oder Vermittlungsangeboten, Organisatorisches)
Unsere Anforderungen:
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeiten und ein selbstsicheres, freundliches Auftreten
Wertschätzender Umgang und Aufgeschlossenheit gegenüber Besucherinnen und Besucher, insb. Freude an der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Freude an der Vermittlung historischer Inhalte und die Bereitschaft, sich entsprechendes Wissen anzueignen, sowie handwerkliches Geschick
Kunst- und kulturhistorische Kenntnisse sind von Vorteil
Pädagogische Kenntnisse sind ebenfalls von Vorteil
Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität (Arbeiten auch außerhalb der üblichen Arbeitszeiten, auch am Wochenende oder an Feiertagen)
Gute Englischkenntnisse sind wünschenswert
Der Führerschein der Klasse B und ein eigenes Auto sind für Bewerber/innen von Vorteil, da keine regelmäßige öffentliche Verkehrsverbindung zum Dienstort besteht.
Unser Angebot:
Ein interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet in einem Museum
Ein leistungsgerechtes Entgelt nach Entgeltgruppe 4 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Die im öffentlichen Dienst üblichen Sozialleistungen (u.a. „Weihnachtsgeld“, Leistungsentgelt)
Eine Zusatzaltersvorsorge durch den Arbeitgeber
Für weitere Informationen zu dieser Stellenausschreibung steht Ihnen Frau Dr. Buchhold, Leiterin des Oberhausmuseums, unter der Tel.nr. 0851/396-815 gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung inklusive der einschlägigen Abschluss- und Arbeitszeugnisse
bis spätestens
3. März 2025
über unser Bewerbungsportal (bewerbungen.passau.de).
Die Informationen auf dem Bewerbungsportal sind Bestandteil dieser Stellenausschreibung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittler-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) Projekt „Umweltbildung, Biodiversität und Nachhaltigkeit kreativ vermitteln“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-projekt-umweltbildung-biodiversitaet-und-nachhaltigkeit-kreativ-vermitteln/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Molfsee Bewerbungsende: 26.02.2025 | Bei der Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf – Freilichtmuseum Molfsee – Landesmuseum für Volkskunde –
ist zum 1. April 2025 und auf zwei Jahre befristet die Stelle eine/r
Mitarbeiter*in (m/w/d) in Teilzeit (50%)
für das Projekt „Umweltbildung, Biodiversität und Nachhaltigkeit kreativ vermitteln“
zu besetzen.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen ist mit sieben Museen an fünf Standorten der bedeutendste Museumsverbund Schleswig-Holsteins. Mit ihren Schwerpunkten Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte sowie Volkskunde erzählen die Museen die Geschichte Schleswig-Holsteins und
seiner Menschen von der Steinzeit bis in die Gegenwart.
Das Freilichtmuseum Molfsee vor den Toren der Landeshauptstadt Kiel ist das größte Freilichtmuseum Norddeutschlands und zugleich das zentrale Museum für Alltagskulturgeschichte in Schleswig-Holstein. Neben einer umfangreichen Sammlung zur Alltagskultur in Schleswig-Holstein umfasst das Museum auf 40 ha Freifläche über 70 historische Exponatgebäude sowie mit dem Jahr100Haus ein modernes Ausstellungsgebäude mit Dauer- und Sonderausstellungen.
Das erwartet Sie
Zu Ihren Aufgaben zählen der eigenständige Aufbau sowie die Strukturierung eines Vermittlungsbereichs Umweltbildung unter Einbeziehung aller Schnittstellen in der Stiftung und die Vernetzung nach innen und außen.
Hierzu gehört insbesondere die Erarbeitung eines Konzepts zur Vermittlung der Geschichte und Gegenwart von Mensch-Umwelt-Beziehungen, das den Themenstrang „Natur als Ressource“ im Freilichtmuseum sinnvoll erweitert. Zudem sollen systematisch Brücken zur Arbeit des Kooperationspartners Naturpark Westensee/Obere Eider e.V. geschlagen werden. Dabei liegt der Fokus auf kreativ-partizipativen Ansätzen und einer Sensibilisierung für die vielen Dimensionen von Nachhaltigkeit.
Darüber hinaus sind Sie eigenständig für die Konzipierung, Koordinierung und Auswertung partizipativer Projekte – vor allem entlang von Ausstellungsthemen – zuständig. Sie arbeiten ander Konzeption eines Begleitprogrammes der im Freilichtmuseum gezeigten und geplanten Sonderausstellungen mit.
Ihr Dienstort ist Molfsee.
Wir setzen voraus
Wir suchen eine vertrauenswürdige, zuverlässige und flexible Person mit mehrjähriger Berufserfahrung, nach Möglichkeit in den Bereichen musealer Vermittlung, Arbeit mit Schülerinnen und Schülern und Gruppen, Partizipation und/oder bürgerschaftliches Engagement.
Sie verfügen über ein erfolgreich abgeschlossenes Studium (MA) in einer kulturwissenschaftlichen Fachrichtung oder einen vergleichbaren Abschluss, kennen museale Organisationsstrukturen und aktuelle Ansätze in der Vermittlungsarbeit und der Wissenschaftskommunikation. Wir freuen uns über Expertise im Bereich der Human Animal/Multi-Species Studies.
Sie sind bei uns richtig, wenn Sie sich für praktische Museumsarbeit und die Kulturgeschichte des ländlichen Raumes interessieren, strukturiert, selbstständig und verantwortungsbewusst arbeiten und auch gerne mal mit anpacken. Ihre Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit in den Abendstunden bzw. am Wochenende und an Feiertagen setzen wir voraus.
Damit Sie in der Region, innerhalb der Stiftung, mit der Sammlung und Kooperationspartner*innen reibungslos zusammenarbeiten können, benötigen Sie einen Führerschein der Klasse B.
Wir erwarten einen wertschätzenden Umgang mit unseren heterogenen Kooperationspartner*innen und ein professionelles Bewusstsein für Abläufe im öffentlichen Dienst. Wir wünschen uns Sie als Verstärkung unseres Teams, wenn Sie gern kommunizieren, belastbar und teamfähig sind und auch in turbulenten Momenten nicht ihren Sinn für Humor verlieren.
Wir bieten
Wir bieten ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und ein anregendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team.
Die Vergütung erfolgt nach TV-L, je nach Qualifikation und beruflicher Erfahrung bis zu Entgeltgruppe 13. Zudem können Sie von einer betrieblichen Altersversorgung (VBL) und einem betrieblichen Gesundheitsmanagement profitieren.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Frauen und Männern, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an die Museumsleitung, Dr. Kerstin Poehls (
kerstin.poehls@landesmuseen.sh
)
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Lebenslauf und Zeugnisse) richten Sie bitte bis
spätestens 26.02.2025
an bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.02.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-projekt-umweltbildung-biodiversitaet-und-nachhaltigkeit-kreativ-vermitteln/</guid></item><item><title>Teamleitung Besucher*innenservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherinnenservice-m-w-d-2/</link><description>Weserburg Museum für moderne Kunst, Bremen Bewerbungsende: 02.03.2025 | Die Weserburg Museum für moderne Kunst sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung Besucher*innenservice (m/w/d)
mit einem Stellenumfang von 32 Stunden wöchentlich.
Die Weserburg Museum für moderne Kunst ist Bremens Haus für internationale Kunst der Gegenwart. Wechselnde Einzel- und thematische Gruppenausstellungen sowie eine langfristig angelegte Sammlungspräsentation ermöglichen lebendige Auseinandersetzungen mit dem Kunstschaffen von den 1960er-Jahren bis heute. Das Museum verfügt außerdem mit der Abteilung Zentrum für Künstlerpublikationen über einen in Europa einzigartigen Bestand von Künstler*innenpublikationen und Schriftgut. Trägerin des Museums ist eine 1989 gegründete Stiftung bürgerlichen Rechts, welche institutionell von ihrer Stifterin, der Freien Hansestadt Bremen, gefördert wird.
Ihre zukünftige Aufgabe:
Erstellung und Koordinierung der Dienstpläne im Voraus für das Personal des Besucher*innenservice unter Berücksichtigung der individuellen Mitarbeit*innenverträge und aktuellen Mehr- und Minusstunden
Urlaubsplanung und Ersatz für kurzfristige Ausfälle (Krankheit)
Erstellung von Arbeitsverträgen für kurzfristig Beschäftige
Einteilung der Mitarbeiter*innen bei Veranstaltungen, Führungen oder ähnlichen Terminen außerhalb der normalen Öffnungszeit des Betriebes
Koordinierung und Überprüfung von Auf- und Abbauten bei Veranstaltungen und Vermietungen
Planung und Durchführung von Personalgesprächen im Team Besucher*innenservice
Einarbeitung neuer Mitarbeiter*innen des Besucher*innenservice
Sensibilisierung der Mitarbeiter*innen des Besucher*innenservice bezüglich der Aufsichtspflicht und der Serviceorientierung
Qualitätsmanagement und Ermittlung von Weiterbildungsbedarf
Regelmäßige Kassen- und Aufsichtstätigkeit
Einpflegen von Shopartikeln ins Kassensystem und Unterstützung bei der Inventur des Shops
Erste Ansprechperson für Anfragen, Beschwerden und Besucher*inneninformationen
Aktive Mitarbeit bei der Optimierung von Prozessen im Besucher*innenservice sowie zu dessen Schnittstellen
Durchführung regelmäßiger Teamrunden des Besucher*innenservice
Teilnahme an der Teambesprechung und Projektsitzungen des Museums
Beratung bei der Planung von Ausstellungen und Veranstaltungen in Bezug auf Sicherheit und Besucher*innensteuerung
Mitwirkung bei der Entwicklung von Aufsichts- und Sicherheitsanforderungen
Bürotätigkeiten
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Aufsichtsdienst, idealereeise in einem Museum oder Veranstaltungsbetrieb
Erfahrung im Führen eines Teams
Erfahrung in der Erstellung von Dienstplänen
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift (B2) und Grundkenntnisse der englischen Sprache (A2)
PC-Kenntnisse, insbesondere MS Office und in der Arbeit mit einem Kassensystem
Lösungsorientiertheit, Kreativität, Eigeninitiative und Organisationsgeschick
Bereitschaft zu regelmäßigen Wochenenddiensten und Arbeit an Feiertagen sowie in den Abendstunden
Freundliches und serviceorientiertes Auftreten gegenüber den Besuchenden, auch bei starkem Andrang
Was Sie von uns erwarten können:
Einen inspirierenden Arbeitsplatz
Vergütung nach TVöD in Entgeltgruppe 4
Eine gute Teamatmosphäre
Ihre Bewerbung:
Wir fördern die Einstellung von Frauen und fordern Frauen nachdrücklich auf, sich zu bewerben. Die Vorschriften des Landesgleichstellungsgesetzes finden Anwendung. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
ohne Foto
und unter Angabe des möglichen Zeitpunktes der Arbeitsaufnahme bis zum 02.03.2025 an:
Weserburg Museum für moderne Kunst
z.Hd. Maria Springer
Teerhof 20
28199 Bremen
Gerne auch digital an
bewerbung@weserburg.de
Ihre Fragen beantwortet Ihnen Maria Springer unter 0421/598 39 20,
springer@weserburg.de
.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich 13. und am 14.03.2025 statt.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Weserburg Museum für moderne Kunst für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Weitere Informationen zum Datenschutz finden Sie unter www.weserburg.org/ueber_uns/jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-besucherinnenservice-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) im Aufsichts- und Nachtdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichts-und-nachtdienst-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 28.02.2025 | Die beiden Häuser am Münchner Königsplatz gehören zu den international führenden Museen für antike Kunst. Hier sind griechische, römische und etruskische Meisterwerke in einer Qualität und Fülle zu erleben, wie man sie sonst nur an wenigen Orten auf der Welt finden kann.
Außergewöhnlich ist auch der Rahmen, in dem diese einmaligen Sammlungen präsentiert werden. Die klassizistischen Gebäude des Königsplatzes gehen auf die Initiative des bayerischen Königs Ludwig I. (1786–1868) zurück: In den Jahren 1816 bis 1830 schuf Leo von Klenze an der Nordseite des Areals die Glyptothek mit ihrer Vorhalle, die auf ionischen Säulen ruht. Von 1838 bis 1848 erbaute Georg Friedrich Ziebland im Süden das Gebäude der heutigen Antikensammlungen mit seiner korinthischen Fassade.
Eine besondere Attraktion bietet das Museumscafé im Innenhof und in Saal VIII der Glyptothek, das zum Verweilen einlädt.
Die Staatlichen Antikensammlungen und Glyptothek suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/-in (m/w/d)
im Aufsichts- und Nachtdienst
unbefristet, in Vollzeit, Entgeltgruppe 3 TV
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-im-aufsichts-und-nachtdienst-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für die Dauerausstellung im Ausstellungsgebäude „APXplore“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99071/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten / LVR-RömerMuseum, Xanten Bewerbungsende: 23.02.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen LVR-RömerMuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter www.lvr.de.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/99071/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) für Ausstellungen und museumspädagogische Angebote</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote-2/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 05.03.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Neben den Museen Zinkfabrik Altenberg und St. Antony Hütte mit Industriearchäologischem Park und dem Museum Eisenheim befinden sich in Oberhausen die zentralen Dienste des Museumsverbunds wie Direktion und Verwaltung, Kommunikation und Marketing, Planung und Projektierung von Verbundausstellungen, Sammlungsdienste mit Depot und Bibliothek sowie der Technische Dienst mit seinen Werkstätten.
Der LVR steht für Vielfalt. Unser Ziel ist es, dies auch in unserer Beschäftigtenstruktur abzubilden.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-fuer-ausstellungen-und-museumspaedagogische-angebote-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 28.02.2025 | Im Referat Besucherdienste der Hauptverwaltung der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Mitarbeiter:in im Besucherservice (m/w/d)
zu besetzen. Das Referat Besucherdienste bietet einen umfassenden Service für die Staatlichen Museen zu Berlin und ihre verschiedenen Publika an. Dazu gehören die Organisation des Ticketings, des Buchungsservices und des Vermittlungsangebotes mit Führungen, Workshops und Medienguides sowie die Kommunikation zu Veranstaltungen und zum Museumsbesuch über Website, Infoline und Serviceteams vor Ort in den Museen. Darüber hinaus werten die Besucherdienste umfangreiches Datenmaterial zur Visitor Journey aus und stellen dieses den Museen und der Stiftungsleitung zur Verfügung.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-besucherservice-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-bibliothek-2/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 11.03.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Mit einem Bestand von mehr als 700.000 Bänden ist unsere Bibliothek die größte öffentlich zugängliche Spezialbibliothek für deutsche Kunst- und Kulturgeschichte. Einzigartige Handschriften, seltene Drucke und eine Bibliothek mitten im digitalen Wandel – das alles lässt Ihr Herz höherschlagen? Dann beginnen Sie ein neues Kapitel und werden Sie Teil unseres Teams zum
01. Juni 2025
als
Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek
Vollzeit, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben im Team:
Sie sind insbesondere verantwortlich für die Katalogisierung von Altbeständen und deren Meldung an die Verbunddatenbank
im Rahmen des Magazindiensts sind Sie für regelmäßige Revisionen unseres Buchbestands zuständig
Sie übernehmen in regelmäßigem Turnus die Lesesaalaufsicht und -auskunft sowie die Betreuung bei Ausleihe und beteiligen sich am Abenddienst im Lesesaal
darüber hinaus unterstützen Sie in Zusatzaufgaben das Sekretariat der Bibliothek
Das bringen Sie mit:
Sie verfügen über einen Berufsabschluss als Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Bibliothek oder eine vergleichbare Ausbildung als Buchhändler*in
Sie sind sicher im Umgang mit grundlegenden Bibliothekssoftwares wie aDIS/BMS und WinIBW
eine systematische und genaue Arbeitsweise wie auch Eigeninitiative zeichnen Sie aus
Sie verfügen über eine sehr gute Team- und Kommunikationsfähigkeit
freundliches Auftreten ist für Sie selbstverständlich
Freuen Sie sich auf folgende Benefits:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns sehr darauf, Sie kennenzulernen. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
11. März 2025
an unser
Onlineportal
.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Dr. Johannes Pommeranz (Tel. 0911 1331-150) sehr gerne zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellter-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-bibliothek-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d)  für die Stabsstelle Recht und Vergabe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 12.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Zur Durchführung von Vergabeverfahren und vergaberechtlichen Beratung der Fachabteilungen suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter (w/m/d)
für die Stabsstelle Recht und Vergabe
für den Einkauf von Liefer- und Dienstleistungen (auch Bauleistungen).
Ihre Aufgaben
Durchführung (Vorbereitung, Bekanntmachung, Beantwortung von Bieterfragen und Nachbereitung) von Vergabeverfahren unter Sicherstellung des Vergaberechts und des Haushaltsrechts nach GWB, VgV, UVgO, VOB und BayHO (VVöA)
Beratung und Unterstützung der Fachabteilungen bei allen Fragen rund um den Einkauf sowie bei der Erstellung der Vergabeunterlagen und Vergabekriterien (insbesondere zu Leistungsbeschreibungen, Eignungs- und Zuschlagskriterien sowie der Bewertungsmatrix und zu Verträgen und Anlagen)
Angebotsöffnung sowie formale und rechnerische Prüfung der Angebote, Eignungsprüfung der Bieter, Preisprüfung, Ermittlung des wirtschaftlichsten Angebots (Anwenden von Bewertungsmethoden), abschließende Wertung der Angebote und Zuschlagsempfehlung
Beantwortung von vergaberechtlichen Einzelfragen
Mitarbeit bei der Bearbeitung von Bieter-Rügen und Nachprüfverfahren
Führen der Vergabeakte, rechtssichere Dokumentation der Vergabeverfahren
Mitarbeit bei der Erarbeitung von Standards und Konzepten sowie deren Weiterentwicklung in der Stabsstelle
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt der Fachrichtung Rechtswissenschaft (auch Volljuristen), Wirtschaftswissenschaften, Architektur, Bauingenieurwesen oder Öffentliche Verwaltung
oder
abgeschlossene Ausbildung im nichttechnischen Verwaltungsdienst oder abgeschlossener Angestelltenlehrgang II
Kenntnisse des öffentlichen Vergabe- und des Preisrechts mit idealerweise mehrjähriger praktischer Erfahrung
gute EDV-Kenntnisse (Windows, MS Office; wünschenswert: evergabe-online.de)
eine schnelle, gründliche Arbeitsweise,
deutsche Sprachkenntnisse in Wort und Schrift auf dem Niveau C2 des Gemeinsamen Europäischen Referenzrahmens
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Freude an präziser, systematischer und strukturierter, zugleich aber auch ergebnisorientierter Arbeitsweise
durchsetzungsstarke, kommunikations- und konfliktfähige Persönlichkeit
Engagement, Eigenmotivation und Flexibilität
Freude an fachübergreifender Zusammenarbeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
die grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice nach Maßgabe der Dienstvereinbarung
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Für fachliche Fragen steht Ihnen Herr Bewart (089 2179 – 556) gerne zur Verfügung.
Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100 % besetzt werden.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im pdf-Format, max. 5 GB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
12.03.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2513
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Eingangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens leider nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-fuer-die-stabsstelle-recht-und-vergabe-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-w-m-d-2/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 11.03.2025 | Beim
Kupferstichkabinett
ist eine Stelle als
Wissenschaftliche Mitarbeiter:in (w/m/d)
zu besetzen.
Das
Kupferstichkabinett
ist mit seinen ca. 650.000 Kunstwerken die größte und bedeutendste graphische Sammlung Deutschlands und zählt weltweit zu den vier wichtigsten Museen seiner Art. Die Sammelgebiete umfassen Zeichnungen, Druckgraphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-67/</link><description>Westfälische Salzwelten, Bad Sassendorf Bewerbungsende: 01.05.2025 | Das Erlebnismuseum Westfälische Salzwelten
sucht zum 1. August 2025 – einen
wissenschaftlichen
Volontär (m/w/d) mit einem abgeschlossenen wissenschaftlichen Hochschulstudium im Hauptfach Volkskunde / Europäische Ethnologie / Empirische Kulturwissenschaft / Geschichte/ Kunstgeschichte oder einem vergleichbaren museumsrelevanten Fach,
Vollzeit, befristet für 2 Jahre. Die Bewerbungen von Interessenten aus naturwissenschaftlichen Fachbereichen mit pädagogischem Schwerpunkt sind ebenfalls erwünscht.
Die Westfälischen Salzwelten entstanden im Rahmen der Regionale 2013 Südwestfalen als ein Projekt zur Förderung des Tourismus in ländlichen Regionen. Die Gemeinde Bad Sassendorf betreibt die Einrichtung durch ihre Tochtergesellschaft Tagungs- und Kongresszentrum Bad Sassendorf GmbH. Die Westfälischen Salzwelten verfolgen ein Konzept an der Schnittstelle zwischen klassischem Museum und Science Centre. Die Ausstellung ist barrierearm gestaltet und bietet Vermittlungsangebote, die mit allen Sinnen erfahrbar sind. Dabei stehen handlungsorientierte und medial gestützte Interaktionsexponate im Vordergrund. Über eine Reihe von Originalobjekten erfolgt die Rückkopplung an die örtliche und regionale Geschichte. Jährlich stattfindende Sonderausstellungen, sowie informative Veranstaltungstage setzen kulturelle Highlights in der Region.
Aufgabenschwerpunkte
Einarbeitung in die wichtigsten Tätigkeitsfelder eines Museums
museumspädagogische Vermittlungsarbeit
Planung und Durchführung von Veranstaltungen und Aktionen
Forschungen zum Thema Kurgeschichte, Heilwasser, Kinderkur, Salinegeschichte und Industrie
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung der Social-Media-Kanäle
Wir erwarten
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister, Promotion)
praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit
Interesse sich auch in fachfremde Bereiche einzuarbeiten
Die Bereitschaft zur Arbeit am Abend und am Wochenende
Teamfähigkeit, Kreativität und sicheres Auftreten
Gute EDV-Kenntnisse
Eigenverantwortliches Arbeiten und organisatorisches Geschick
Erfahrung im Umgang mit Objekten und wissenschaftlichen Texten
Führerschein Klasse B
gute Englischkenntnisse – Kenntnisse in weiteren europäischen Fremdsprachen, insbesondere Französisch und Niederländisch wären von Vorteil
Wir bieten
eine befristete Vollzeitbeschäftigung mit einem angemessenen Entgelt
ein interessantes Tätigkeitsgebiet in einem angenehmen Arbeitsumfeld
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements sowie attraktive Vergünstigungen bei regionalen Partnerbetrieben
Eine angenehme Arbeitsatmosphäre in einem familienfreundlichen Unternehmen
30 Tage Urlaub
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Ausführliche Informationen zum Erlebnismuseum Westfälische Salzwelten erhalten Sie über unsere Internetpräsenz:  http://www.salzwelten.de/
Für nähere Auskünfte steht Ihnen die Museumsleitung Frau Jeanette Metz unter der Telefonnummern 02921 94334 – 21 gerne zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 01. Mai 2025 per E-Mail an unsere Museumsleitung Jeanette Metz (
metz@salzwelten.de
). Von Bewerbungen in Papierform bitten wir Sie abzusehen.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-67/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-r Mitarbeiter/-in (m/w/d) in der Denkmalerfassung befristet in Vollzeit in München</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-denkmalerfassung-befristet-in-vollzeit-in-muenchen/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 10.03.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“. Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend berät und betreut.
Das
Referat Z I – Denkmalliste
Baudenkmäler, städtebauliches Erbe und Welterbe (Bau)
ist unter anderem für die Führung der Denkmalliste Baudenkmäler zuständig. Es berät bei Fragen der Denkmaleigenschaft von baulichen Anlagen und nimmt Anregungen zur Prüfung entgegen. Die Denkmalliste Baudenkmäler bildet die Grundlage für die Arbeit der Bau-und Kunstdenkmalpflege des Bayerischen Landesamtes für Denkmalpflege. Der Vermittlung der Denkmalliste dient nicht zuletzt der Bayerische Denkmal-Atlas. Er informiert online mit Karten, Fotos und Kurzbeschreibungen über die derzeit bekannten etwa 110.000 Baudenkmäler, darunter 880 Ensembles in Bayern.
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Listenreferentinnen und -referenten bei der Führung der Denkmalliste für Baudenkmäler inklusive der Erarbeitung von fachlichen Stellungnahmen und selbstständige Durchführung von Dienstreisen
Mitarbeit bei dem Projekt „Erfassung der Nachkriegsarchitektur“ (1960er bis 1970er Jahre)
Unterstützung bei Denkmaltopographie-Projekten inklusive der Erstellung von publikationsfähigen wissenschaftlichen Texten zu einzelnen Denkmälern
Vermittlung von Denkmälern in der Öffentlichkeit durch Vorträge/Präsentationen und Beiträge zur Behördenkommunikation (z.B. in Zeitschriften und Social-Media-Kanälen des BLfD)
Unser Angebot
Bezahlung nach E 13 TV-L, bitte informieren Sie sich z.B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeiten mobilen Arbeitens (Standardausstattung mit Dienstnotebook und -handy)
Betriebliche Altersvorsorge
Aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ein sehr gutes Betriebsklima
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Abschluss eines wissenschaftlichen Hochschulstudiums der Kunstgeschichte bzw. einer engverwandten geisteswissenschaftlichen Fachrichtung (Magister Artium, Master of Arts) und/oder der Architektur (vergleichbar mit Dipl.-Ing. Univ.)
Bereitschaft zur Einarbeitung in denkmalfachliche und denkmalrechtliche Themen und Verfahrensabläufe
Souveräner und sicherer Umgang mit aktuellen Informations- und Kommunikationstechnologien (Office-Standardsoftware, Videokonferenztechnologien etc.)
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u. a. als Selbstfahrer (m/w/d) mit Führerschein Klasse B
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (mind. C 1 GER)
Sicheres Auftreten, ausgeprägtes Organisationstalent, konzeptionelles Denken
Teamfähigkeit, kommunikatives Geschick, besonders auch in der Zusammenarbeit mit externen Partnern
Von Vorteil sind
Erfahrungen in der Inventarisation von Baudenkmälern inklusive Ensembles
Zusatzqualifikationen im Bereich Baugeschichte/Bauforschung oder im Rahmen eines Volontariates in der staatlichen bzw. kirchlichen Denkmalpflege
Abgeschlossene Promotion und/oder Nachweis wissenschaftlicher Publikationen
Der Arbeitsvertrag ist auf 2 Jahre befristet. Es können daher nur Bewerberinnen und Bewerber berücksichtigt werden, welche zuvor noch nie in einem Arbeitsverhältnis mit dem Freistaat Bayern gestanden haben.
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege begrüßt Bewerbungen von allen Interessierten, unabhängig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und Identität. Das Landesamt fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft und die Einsatzorte nur bedingt barrierefrei sind.
Die Stelle ist teilzeitfähig, wenn durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben
gewährleistet ist. Die Bereitschaft zu Dienstreisen wird vorausgesetzt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
10.03.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
03.04.2025
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-denkmalerfassung-befristet-in-vollzeit-in-muenchen/</guid></item><item><title>Restaurator/-in (m/w/d) im Fachbereich Gemälde/Skulptur in Vollzeit befristet in München</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-im-fachbereich-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-befristet-in-muenchen/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 02.03.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege (BLfD)
ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“ Seit der Gründung des Amtes im Jahr 1908 sind die Führung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentümerinnen und Eigentümern, Planerinnen und Planern und Institutionen unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ihr Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Die Stelle kann vorerst für die Zeit vom 01.05.2025 bis 06.08.2025 im Rahmen einer Mutterschutzvertretung besetzt werden, eine Verlängerung für eine sich etwaig anschließende Elternzeit (mind. 1 Jahr Vollzeit) wird angestrebt. Bei entsprechender Eignung (ohne Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern) kann die Stelle alternativ zwei Jahre befristet in Vollzeit angeboten werden („sachgrundlose Befristung“).
Ihre Aufgaben
Fachliche Beratung von Denkmaleigentümerinnen und -eigentümern, staatlicher und kirchlicher Bauämter, unterer Denkmalschutzbehörden, Architektur- und Restaurierungsunternehmen in enger Abstimmung mit den zuständigen Gebietsreferaten der Bau- und Kunstdenkmalpflege
Entwicklung von Lösungen zur Bewältigung auch von besonders schwierigen restauratorischen Problemstellungen und deren schriftliche Darstellung (in Gutachten, Aktenvermerken, Dokumentationen, Publikationen etc.)
Erarbeitung neuer konservierungstechnischer Methoden
Unser Angebot
Bezahlung bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis E 11 TV-L; bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung
Befristete Anstellung im Rahmen der o.g. Möglichkeiten
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Betriebliche Altersvorsorge
Fachübergreifende Zusammenarbeit im Team und mit allen in der Denkmalpflege beteiligten Partnern und Berufsdisziplinen
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsorientierten Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden
Qualifizierte Ausbildung an einer Fachhochschule/Hochschule oder Universität mit Abschluss als Diplom-Restauratorin/Diplom-Restaurator bzw. mit einem Masterabschluss mit Schwerpunkt im Fachbereich Gemälde / Skulptur
Einschlägige praktische Erfahrung im o.g. Fachbereich
Flexibilität, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie Teamfähigkeit
Gute Kenntnisse der Materialkunde, der konservatorischen und restauratorischen Techniken und Methodik
Sozialkompetenz und ein hohes Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zu häufigen Dienstreisen, auch als Selbstfahrer/-in von Dienstfahrzeugen (Führerschein der Klasse B sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern)
Gute EDV-Kenntnisse, insbesondere in der Text- und Bildbearbeitung
Sehr gute Deutschkenntnisse
Hohe Kommunikationsfähigkeit, Einfühlungsvermögen und Verhandlungsgeschick
Selbstständige Arbeitsweise und gute Arbeitsorganisation
Sicheres und professionelles Auftreten
Von Vorteil ist
Einschlägiges Volontariat
Praktische Erfahrung in der Konservierung und Restaurierung von Leinwand-/Tafelgemälden, polychrom gefassten Holzskulpturen und Holzoberflächen
Gute Englischkenntnisse
Für die Tätigkeit steht eine Vollzeitstelle zur Verfügung, die aber auch in Teilzeit besetzt werden kann.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber/-innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststellen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei sind und dass die Einsatzorte auf Baustellen und bei Ortsterminen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
02.03.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
03.04.2025
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Bei Rückfragen zur Tätigkeit steht Ihnen Frau Julia Brandt unter Tel. 089/2114-334, zu organisatorischen Fragen das Referat G I, Herr Christian Beyer, unter Tel.: 089/2114-210 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-im-fachbereich-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-befristet-in-muenchen/</guid></item><item><title>Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 23.02.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- eine*n
Kuratorische Assistenz – Ausstellung William Kentridge
Entgeltgruppe 11 TVöD | Teilzeit (31 Wochenstunden) | befristet 01.03.2025-30.09.2025 | Bewerbungsfrist: 23.02.2025 | Kennziffer: 2025-05-45-SD
Der zu Beginn des 20. Jahrhunderts von Karl Ernst Osthaus geprägte Folkwang-Gedanke umfasst drei zentrale Leitlinien: den Dialog der Künste und Kulturen, das Museum als Ort des Austausches und der kulturellen Bildung sowie die Einheit von Kunst und Leben. Im Bewusstsein der eigenen Museums- und Sammlungsgeschichte schreibt das Museum Folkwang diesen Gedanken in die Gegenwart und Zukunft fort. Wir verstehen uns als ein Museum, das Emotion und Geist, Wärme und Humanismus verbindet, regional verankert und international ausgerichtet ist, dass den Menschen und die Kunst in ihrer Vielfalt ins Zentrum stellt und sich für neue und nachhaltige Entwicklungen einsetzt.
Die programmatische Ausrichtung des Museum Folkwang erfordert die regelmäßige Einbindung großer und wechselnder Sonderausstellungen. In dem Zuge wird das Museum Folkwang vom 4. September 2025 bis 18. Januar 2026 die Ausstellung „William Kentridge. Listen to the Echo“ präsentieren. Aufgrund des Umfangs und der Komplexität des Ausstellungsvorhabens ist es erforderlich, zeitlich befristet vom 01.03.2025 bis zum 30.09.2025 eine kuratorische Assistenz als zusätzliche Arbeitskraft in das Projekt einzubeziehen. Die Wochenstundenzahl soll in dem genannten Zeitraum auf 31 Wochenstunden festgelegt werden.
Ihr zukünftiger Arbeitsort befindet sich hier (Museum Folkwang, Museumsplatz 1, 45128 Essen).
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-ausstellung-william-kentridge/</guid></item><item><title>Besucherbetreuer (m/w/d) in Berlin in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.03.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen,
zur Verstärkung unseres Teams, zum nächstmöglichen Zeitpunkt, Mitarbeiter (m/w/d) in der Besucherbetreuung in einem musealen Objekt in Berlin.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
( mit ca. 80 bis 100 Std./ Monat ) aufgenommen werden
.
Arbeitszeiten
nach Vorausplanung in einer 6 Tage Woche:
Innerhalb folgender Zeiten 08:30 Uhr bis 17:30 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
pünktliche Bezahlung
Eigenverantwortliche Aufgabe
Qualifizierte Einarbeitung und Weiterbildung im Rahmen der Tätigkeit
Ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Gruppen und Einzelbesucher empfangen
Bei Bedarf kassieren der Führungsgebühr mit Hilfe eines modernen Kassensystem
Schlüsselausgabe an Stiftungspersonal und Referenten
Filmtechnik bedienen
Audioguide und Tabletts bei Bedarf austeilen (Desinfektion)
Das bringen Sie mit:
Freude im Umgang mit Menschen
Kommunikatives, freundliches und gepflegtes Erscheinungsbild
Kassenerfahrung und Bereitschaft sich für eine Kassentätigkeit einarbeiten zu lassen
Gute Deutschkenntnisse
Gute Englischkenntnisse, gerne auch weitere Fremdsprache
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-in-berlin-in-teilzeit/</guid></item><item><title>PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.02.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is a member of the Leibniz Association and is based in Frankfurt am Main, Germany. SGN conducts natural history research with more than 800 employees and research institutions in six federal states. Within SGN, the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F) explores the interactions between biodiversity, climate, and society.
The
Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre
invites applications for a
PhD position (m/f/d) in Population Genomics of Vertebrates
(65 %)
There is an exciting opportunity for a talented and motivated applicant to join the working group of Prof. Dr. Axel Janke. The applicant is expected to be closely involved in evolutionary, population or phylo-genetics to study speciation in mammals (bears, giraffe, kangaroos or allies) at the genomic level. The likely project will involve giraffe genomics.
Your profile:
Master degree in Biology, Genetics, Bioinformatics or a related field
Strong interest and proven skills in genomic evolutionary-, population- and/or phylogenomic analyses, in particular drift-related processes, speciation, and population statistics.
Experience in analyzing NGS and programing of scripts, R
Very good written and oral communication skills in English
Interest to be involved in an international and interdisciplinary group to expand the work to species distribution modeling, paternal inference and conservation genetics
What is awaiting you?
a workplace in a central location with good transport connections in the heart of Frankfurt – flexible working hours – opportunities for mobile working – support with childcare or caring for family members (certified by the „audit berufundfamilie“) – Senckenberg badge for free entry in museums in Frankfurt – special annual payment – company pension scheme
Place of employment: Frankfurt am Main
Working hours: part-time (65%)
Type of contract: The contract should start preferably on April 1
st
, 2025 and is limited to three years
Salary: according to the collective agreement of the State of Hesse
(pay grade E 13, TV-H)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position and will be given preference in the case of equal qualifications.
Applicants with disabilities (“Schwerbehinderung”) will be given preferential consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to apply?
Then please send us your complete and informative application documents (CV, letter of motivation, academic transcripts and certification / credentials, two relevant publications, and contact details of two potential references to) in electronic form (as a single PDF file)
by 24.02.2025 to
recruiting@senckenberg.de
, quoting the reference number #11-25001,
or apply directly on our homepage using the online application form.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For scientific enquiries please contact Prof. Dr. Axel Janke
axel.janke@senckenberg.de
.
For more information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, please visit
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.02.2025</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/phd-position-m-f-d-in-population-genomics-of-vertebrates-2/</guid></item></channel></rss>