<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Besucherservice (m/w/d) mit Kassentätigkeiten in Senftenberg und Lübbenau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-m-w-d-mit-kassentaetigkeiten-in-senftenberg-und-luebbenau/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Senftenberg / Lübbenau Bewerbungsende: 31.01.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice mit Kassentätigkeiten
in musealen Objekten in
Senftenberg und Lübbenau.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) aufgenommen
werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine
interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung zzgl. Funktionszulagen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit im
Besucherservice und Kassendienst
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind der
erste Ansprechpartner
für die Besucher im Museum
Sie übernehmen den
Besucherdienst
Sie werden im
Kassendienst
eingesetzt (Abrechnung, Kontrolle, Warenbestand)
Sie übernehmen die
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die tägliche Kontrolle der Exponate
Sie sorgen für die Einhaltung der Besucherordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Sie übernehmen leichte Reinigungstätigkeiten, wie Staub wischen, Bodenreinigung, Sanitärreinigung
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-m-w-d-mit-kassentaetigkeiten-in-senftenberg-und-luebbenau/</guid></item><item><title>Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.12.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die Museen der Stadt Dresden sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet eine/-n
Restaurator/-in Zeichnungen, Grafik und Schriftgut (m/w/d)
Chiffre: 43251201
Bewerbung bis: 30. Dezember 2025
Arbeitszeit: Vollzeit
Entgeltgruppe: 10 TVöD-V
Standort: Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation: abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Konzeption und Ausführung von Restaurierungsarbeiten an Objekten der Materialgruppe Papier, Zeichnungen und Druckgraphik
Erarbeitung von Restaurierungs- und Konservierungskonzeptionen auf der Grundlage technologischer Untersuchungen
Ausführung von Restaurierungs-, Reinigungs- und Konservierungsmaßnahmen hoher Schwierigkeitsgrade an wertvollen Kunstwerken sowie Papier und Schriftgut, Dokumentation nach internationalen Richtlinien
restauratorische und konservatorische Begleitung von Ausstellungen
Beratung bei der Auswahl der Ausstellungsobjekte und Vorbereitung der Objekte für Ausstellungen
Überwachung der Hängung, Prüfung der Präsentationsbedingungen, Anfertigung von Präsentationshilfen
konservatorische und restauratorische Betreuung des Leihverkehrs inkl. Kurierfahrten sowie Betreuung externer Kurierdienste
konservatorische Betreuung der Sammlung der Zeichnungen, Grafik und Schriftgut in sämtlichen Depots und Ausstellungen der Museen der Stadt Dresden
Umsetzung der präventiven Konservierung, Kontrolle von Ausstellungs- und Aufbewahrungsbedingungen
Feststellen der Ursachen von Verfallserscheinungen und Einleitung von Sicherungsmaßnahmen zur Vermeidung weiteren Verfalls
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung mit Spezialisierung auf Papier, Archiv- und Bibliotheksgut
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
Fachkenntnisse in präventiver Konservierung und Restaurierung im musealen Bereich
Erfahrungen im Bereich Ausstellungsmanagement
praktische Erfahrungen im Umgang mit Kunst- und Kulturgut
kommunikatives und kooperatives Verhandlungsgeschick
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der Dienstzeiten
Führerschein Klasse B sowie die Bereitschaft zur Führung eines Kfz
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über bewerberportal.dresden.de zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen für fachliche Fragen zum Bewerbungsprozess
Herr Dr. Porstmann (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4887301
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.12.2025</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-zeichnungen-grafik-und-schriftgut-m-w-d/</guid></item><item><title>Wiss. Mitarbeiter/-in (m/w/d) in Teilzeit (50%)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit-50/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 02.01.2026 | :
eine/-n Wiss. Mitarbeiter/-in (m/w/d) in Teilzeit (50%)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiter-in-m-w-d-in-teilzeit-50/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN), Görlitz Bewerbungsende: 18.01.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Zoologie, Sektion Malakologie
am Standort
Görlitz
eine
Technische Assistenz (m/w/d)
in der Sektion Malakologie
Ort:
Görlitz
Beschäftigungsumfang:
Teilzeit (50% / 20 Wochenstunden)
Vertragsart:
Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung:
Tarifvertrag der Länder TV-L E 6 – E 7
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Sie begeistern sich für die Biodiversität wirbelloser Tiere und wären gern an wissenschaftlicher Forschung zur Biologie von Schnecken beteiligt? Wir suchen eine engagierte Technische Assistenz (m/w/d) in der Abteilung Zoologie, Sektion Malakologie.
Ihre Aufgaben
Technische Betreuung der Wirbellosen-Sammlung, v.a. Mollusken: Inventarisierung von Proben, Etikettierung, Ordnungsarbeiten in Trocken- und Flüssigpräparate-Sammlungen, internationaler Versand von Leihmaterial
Pflege der Sammlungsdatenbank, Vorbereitung der Online-Stellung von Daten
Allgemeine Ordnungsaufgaben in der Sektion, z.B. Überwachung und Nachbeschaffung von Verbrauchs- und Arbeitsmaterial
Feldarbeit (überwiegend im Team, teils selbstständig): Handaufsammlungen von Mollusken und Entnahme von Streu- und Bodenproben
Laborbearbeitung von Proben, insbesondere Auslese
Tötung und Konservierung von Mollusken sowie die Entnahme von Gewebeproben
Mitarbeit bei der Pflege von Labortieren (Schnecken)
Einarbeitung von Literatur und  Pflege der Datenbank
Ihr Profil
Abgeschlossene Ausbildung als Technische*r Assistent*in (w/m/d) für naturkundliche Museen und Forschungseinrichtungen, als Biologielaborant*in (w/m/d) oder eine vergleichbare Qualifikation
Ausgeprägtes Interesse an der Biologie wirbelloser Tiere sowie die Bereitschaft zum Umgang mit lebenden und toten Mollusken
Bereitschaft und Fähigkeit, Mollusken zu sezieren und zu determinieren
Laborerfahrung sowie sicherer, selbstständiger Umgang mit optischen Systemen insbesondere Kamera und Stereomikroskop
Fähigkeit und Bereitschaft zu Feld- und Freilandarbeit
Sicherer Umgang mit MS Office sowie erste Erfahrung zur Einarbeitung in Datenbanksysteme
Sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise sowie ein gutes Organisations- und Zeitmanagement
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Freude an Zusammenarbeit in der Abteilung
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wünschenswert
PKW-Führerschein
Kenntnisse der Prinzipien zoologischer Systematik
Fähigkeit zur Bestimmung nicht-mariner Mollusken oder Erfahrung mit einer anderen Invertebraten-Gruppe
Erfahrung mit  DNA-Labortechniken oder Motivation, diese zu erlernen
Erfahrung mit Datenbank- und Sammlungsmanagementsystemen
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei
)
bitte
stets
unter Angabe der Referenznummer #08-25026  bis zum 18.01.2026
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Heike Reise unter
heike.reise@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
https://hi-lusatia.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Technical Assistant</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung , Görlitz Bewerbungsende: 18.01.2026 | T
he Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, headquartered in Frankfurt am Main, is seeking for the Section Malacology in the Department of Zoology at the
Senckenberg Museum of Natural History Görlitz
a
Technical Assistant
Location:
Görlitz, Saxony
Employment scope:
part-time (50%, 20 hours/week)
Type of contract:
temporary for 2 years, with the prospect of transformation into a permanent position
Remuneration:
collective agreement of the German Länder, TV-L E 6 – E 7
Founded in 1817, the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN) is one of the world’s major research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town within a nature-rich region.
Are you interested in the biodiversity of invertebrates and would like to participate in scientific research on the biology of snails and slugs? We are looking for an enthusiastic technical assistant in the Section Malacology of the Department of Zoology.
Your Tasks
Technical management of the invertebrate collection, particularly Mollusca: Inventorising samples, labelling, curation of the dry and wet collections, international postage of loan material
Maintenance of the collection database, and preparation for its online publication
General administrative and maintenance tasks, e.g. monitoring and ordering consumables and other equipment
Field work (mainly as part of a team, but sometimes alone): hand collecting snails and slugs, taking soil and litter samples
Processing of samples in the laboratory, particularly sorting
Killing and preserving
molluscs
and taking tissue samples
Care of live slugs kept in the laboratory
Data input into a literature database
Your Profile
Completed training as a technical assistant for natural history museums or other research institutions, as an assistant for biological laboratory work, or a comparable biological qualification
An interest in the biology of invertebrate animals and a willingness to deal with living and dead
molluscs
Ability to dissect and determine molluscs, or willingness to learn this
Experience with laboratory work, and competent handling of optical systems (mainly cameras and stereomicroscopes)
Ability and willingness to work in the field
Competence with MS Office and some experience with data handling
Careful and well-structured working style with good time management and organisational skills
Ability to work in a team and communicate effectively; happy to cooperate with colleagues within the department
Good spoken and written English skills
Desirable skills
German driving license
Knowledge of the principles of zoological systematics
Some knowledge of non-marine molluscs or experience with another group of invertebrates
Experience with DNA laboratory techniques or motivation to learn it
Experience with databanks and collection management systems
At least a basic knowledge of German
We offer
Access to an international network of scientists, policymakers and research organisations
An attractive job within the inspiring and dynamic working environment of an internationally recognised research institution
Flexible working times – mobile-working options – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the various expertise, perspectives and personalities of our staff members and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and puts particular emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your complete and informative application (letter of motivation, detailed CV, training certificates, and  the names of two referees whom we may contact for a letter of reference) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
referencing #08-25026, by 18
th
January 2026
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Heike Reise via
heike.reise@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
.
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technical-assistant/</guid></item><item><title>Direktion für das Siedle Haus (m/w/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-fuer-das-siedle-haus-m-w-div/</link><description>Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung, Furtwangen/Schwarzwald Bewerbungsende: 07.12.2026 | Die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung errichtet derzeit in Furtwangen ein neues Ausstellungs- und Veranstaltungsgebäude: Das Siedle Haus ist die Erfüllung einer lang gehegten Vision der Unternehmer Horst und Gabriele Siedle. Inmitten einer außergewöhnlichen Architektur wird die hochkarätige und umfangreiche Sammlung ihrer Kunststiftung dort ein museales Zuhause finden. Das Siedle Haus soll als kultureller Anziehungspunkt Impulse für die Region und darüber hinaus setzen. In wechselnden Formaten und Veranstaltungen wird ein lebendiger Austausch über Kunst und Kultur, Design und Architektur sowie weitere bildungsrelevante Themen angeregt und gefördert.
Die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
„Direktion für das Siedle Haus (m/w/div)“
Es handelt sich um eine Position in Vollzeit mit Sitz in Furtwangen/Schwarzwald.
Ihre Aufgaben:
Als Direktion tragen Sie die organisatorische, betriebswirtschaftliche und inhaltliche Verantwortung für Betrieb und Entwicklung sowie Unterhalt des Siedle Hauses inklusive aller dazugehörenden Anlagen und der Kunstsammlung. Sie arbeiten dabei eng mit der Stifterin Gabriele Siedle zusammen. Es ist der Wunsch der Stifter, dass an ihrem privaten kulturellen Engagement das Unternehmen und seine Mitarbeiter*innen partizipieren, sich damit identifizieren. Das Siedle Haus bietet dafür Idee und Raum. Synergien sind deshalb zu
schaffen.
In der nächsten Zeit stehen die für die 2026 geplante Eröffnung die Erstellung und Umsetzung eines Betriebskonzepts im Fokus Ihrer Tätigkeit. Dies umfasst vor allem die Entwicklung von konkreten Plänen für die Inbetriebnahme, Betreuung und Sicherung der
gesamten Gebäudeanlage sowie die Organisations- und Personalentwicklung. Dabei können Sie auf das vorhandene engagierte Team setzen, das für Baukoordination, Finanzen und Gebäudetechnik zuständig ist. Die Kunstsammlung wird von einer Kunsthistorikerin betreut, während für die Ausstellungen ein ausgewiesener (Gast-)Kurator engagiert wird.
Weitere Aufgaben im Detail sind:
Planung der Inbetriebnahme mit allen baulichen und organisatorischen Herausforderungen.
Sicherstellung der Qualität und des Erhalts der Sammlung – im Sinne der Stifter sowie gesetzlicher Auflagen
Entwicklung und Steuerung attraktiver Ausstellungsprogramme sowie Umsetzung aller dafür erforderlichen Aktivitäten und Inhalte
Programmplanung und Eventmanagement eigener Veranstaltungen sowie für Vermietungen
Konzeption und Koordination der Marketingaktivitäten in enger Zusammenarbeit mit der Kommunikationsagentur
Personalverantwortung für das bereits vorhandene Team sowie weiterer Personalaufbau
Zusammenarbeit mit den zuständigen Bereichen der Siedle-Gruppe
Steuerung externer Auftragnehmer:innen u.a. für Besucherbetreuung, Gastronomie
Initiierung und Steuerung von Kooperationen mit Institutionen und öffentlichen/privaten Initiativen auf lokaler und überregionaler Ebene
Verantwortung für die Zusammenarbeit mit Partner:innen aus Wirtschaft, Industrie und Handel im Veranstaltungsmanagement und Sponsoring sowie Bearbeitung von Förderanträgen.
Ihr Profil:
Sie sind eine agile, kommunikationsstarke und teamorientierte Führungspersönlichkeit mit ausgeprägter Managementerfahrung und zeichnen sich durch strukturierte Vorgehensweise und ein unternehmerisches Denken und Handeln aus. Dabei identifizieren Sie sich mit dem Geist des Siedle Hauses. Mit Ihrer mehrjährigen Erfahrung in Personalführung und Verantwortung für die Wirtschaftlichkeit eines Kulturbetriebs gelingt es Ihnen, die strategischen Ansätze für Ausstellungs-, Veranstaltungs- und Bildungsprogramme auch mit
deren Chancen und Risiken zu reflektieren. Sie verfügen zudem über eine Begeisterungsfähigkeit mit der Sie das Siedle Haus zu einem offenen, lebendigen und nahbaren Ort entwickeln, an dem Bürger, Mitarbeiter und Besucher aller Altersklassen gleichermaßen zusammenkommen.
Ihre weiteren Kompetenzen sind:
Abgeschlossenes Hochschulstudium, idealerweise ein betriebswirtschaftlicher Hochschulabschluss
Affinität zu Kunst, Kultur, Architektur und Design
Gespür für die Wirkung des Hauses als Bildungs-, Begegnungs- und Inspirationsquelle
Ausgewiesene organisatorische Kompetenz und Problemlösungsfähigkeit verbunden mit einer Hands-on Mentalität
Fähigkeiten im Veranstaltungsmanagement
Souveräne Kommunikationsfähigkeit, um die Stiftung und ihre Arbeit gegenüber dem Unternehmen (Vorstand und Mitarbeiterschaft), im gesellschaftlichen Umfeld, in der Region und in der Museumsszene zu repräsentieren
Bereitschaft, einen Wohnsitz in Furtwangen oder Umgebung zu nehmen.
Wir bieten:
Teilhabe an der Realisierung eines einzigartigen und anspruchsvollen Projekts, das neue Akzente setzt und weit mehr als ein Museum ist. Es wird einen großen Beitrag zur Erhöhung der Attraktivität von Stadt und Region leisten.
Eine verantwortliche Tätigkeit in einem neu zu etablierenden Ausstellungshaus mit internationalem Charakter
Eine unbefristete Führungsposition mit vielfältigen Gestaltungsmöglichkeiten
Einen attraktiven Arbeitsort in einer Region mit hohem Freizeitwert
Bitte bewerben Sie sich bis zum 7. Dezember 2025. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Ihrer Gehaltsvorstellung fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3400_Ihr Nachname_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter bewerbung@kulturexperten.de.
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch die Horst und Gabriele Siedle Kunststiftung und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Christian Jansen unter der angegebenen E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 201 63 462 798 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-fuer-das-siedle-haus-m-w-div/</guid></item><item><title>Technische Leitung (m/w/d) in Vollzeit / Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-m-w-d-in-vollzeit-teilzeit/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G), Hamburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten
Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre
zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst,
Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik
und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente,
Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der
Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem
Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und
Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und
Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der
respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem
Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das MK&amp;G sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Technische Leitung (m/w/d) in Vollzeit / Teilzeit
Ihre Aufgaben
Eigenverantwortliche Abwicklung und Betreuung von Instandhaltungs- und Instandsetzungsmaßnahmen sowie eigener baulicher Vorhaben. Begleitung von Vermieterprojekten in Abstimmung mit externen Planern
Enge Zusammenarbeit mit dem Technik-Team und der Hausverwaltung
Steuerung und Überwachung der technischen Gebäudeausstattung (wie u. a. Leistungssteuerung und –überwachung, Einsatz von Dienstleistern, Einhaltung behördlicher Auflagen und Vorschriften)
Planung, Umsetzung und Überwachung von gebäude- und anlagenbezogenen Modernisierungs- und Instandhaltungsmaßnahmen unter besonderer Berücksichtigung von Energieeffizienz und der Nutzung von Fördermitteln sowie der vergabe- und zuwendungsrechtlichen Rahmenbedingungen
Ausbau des zentralen Energiemanagements in Zusammenarbeit mit dem Facility Management des Vermieters und die Vereinheitlichung der Gebäudeleittechnik
Verhandlung von Werk-, Liefer- und Wartungsverträgen sowie die Verfolgung von Gewährleistungsansprüchen
Ausführliche Dokumentation aller technischen Geräte, Anlagen und Einrichtungen in Form von Revisionsunterlagen
Kontaktpflege zu wichtigen Lieferanten von Geräten und sonstiger technischer Gebäude-Ausstattung einschließlich des Besuchs von Fachveranstaltungen und –messen
Technische Beratung bei Ausstellungs- und Veranstaltungsplanungen
Rufbereitschaft nach Vorgabe
Ihr Anforderungsprofil
Abgeschlossenes Hochschulstudium als Ingenieur für Gebäudetechnik und Facility-Management, oder eine vergleichbare Qualifikation – alternativ eine abgeschlossene Ausbildung bzw. Meisterqualifikation im Bereich Technik oder Handwerk
Ausbildung Sicherheitsbeauftragte*n nach § 22 SGB VII wünschenswert
Erfahrung im Changemanagement wünschenswert
Mehrjährige Berufserfahrung in der Koordination technischer und infrastruktureller Dienstleistungen und in der Objektleitung
Einschlägige Erfahrung im künstlerisch-kulturellen Feld und in Betrieben mit Publikumsverkehr
Fundierte PC-Kenntnisse und die Bereitschaft zur Einarbeitung in neue Fachbereiche
Eigenständige, eigenverantwortliche und pragmatische Arbeitsweise mit dem Focus auf Service, Qualität und Wirtschaftlichkeit
Leistung von Bereitschaftsdiensten bei flexiblen Arbeitszeiten
Freundliches und professionelles Auftreten als Vertreter*in des Hauses nach Innen und Außen
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Aufgabe an einem spannenden Ort mit einem
engagierten und kollegialen Team
Eine Vergütung sowie eine betriebliche Altersvorsorge gemäß dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH); bei entsprechender Qualifikation und Berufserfahrung ist eine Einstufung bis maximal Entgeltgruppe 11 TV-AVH möglich
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeit zu Mobiler Arbeit
Zuschuss zum Deutschlandticket
Firmenfitness mit EGYM-Wellpass
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team
abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Wir begrüßen die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen
schwerbehinderter bzw. Ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX
werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (die Einsatzorte sind
nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Birthe Tredup,
birthe.tredup@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Eine Kostenübernahme der Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch
sowie sonstige Vorstellungskosten werden nicht übernommen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum
11.01.2026
in elektronischer Form zusammengefasst in einer
PDF-Datei (max. 10 MB) an
bewerbung@mkg-hamburg.de
.
Über die Bearbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens
können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-leitung-m-w-d-in-vollzeit-teilzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Bauhof</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-bauhof/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt , Gommern / OT Leitzkau Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zum nächstmöglichen Einstellungstermin ist bei der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt eine unbefristete Stelle in Vollzeit als Mitarbeiter (m/w/d) Bauhof zu besetzen.
Ihre Aufgaben
Durchführung von Instandhaltungs-, Reparatur- und Renovierungsarbeiten
Kleinere Sanierungs- und Baumaßnahmen unter Beachtung der Besonderheiten denkmalgeschützter Gebäude
Unterstützung bei restauratorischen Arbeiten vor Ort auf den Liegenschaften
Grün- und Landschaftspflege (bspw. Rückschnitte und Baumfällungen)
Sicherung bei Havarien und Einleitung entsprechender Maßnahmen vor Ort
Hilfe bei Transporten von Kunst- und Kulturgütern
Unterstützung bei Auf- und Abbauarbeiten (hinsichtlich Veranstaltungsequipment, Bestuhlung, Marktstände, etc.)
Wartung und Pflege von Maschinen, Geräten und Fahrzeugen
Winterdienst (Räum- und Streuarbeiten)
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung im Handwerk (vorzugsweise Maurer/in, Tischler/in, Zimmerer/Zimmerin, Baufacharbeiter/in, etc.)
mehrjährige Berufserfahrung in einem vergleichbaren Berufsumfeld
Erfahrung im Umgang mit Maschinen, Geräten und Werkzeugen des Bauhofes
Motorsägenschein / Kettensägenschein von Vorteil
technisches Verständnis sowie die gesundheitliche Eignung für körperlich belastende Tätigkeiten (häufiges Lastenheben gem. Lastenhandhabungsverordnung)
Arbeit im Freien bei jeder Witterung
arbeitsmedizinische Voruntersuchung wird vorausgesetzt
Höhentauglichkeit
Führerschein der Klasse B, BE, C ist erforderlich; Führerschein der Klasse C1 sowie Erfahrung mit einem Anhänger wäre wünschenswert
Selbstständige, sorgfältige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit und Flexibilität
Bereitschaft zur zeitweisen Montage innerhalb von Sachsen-Anhalt sowie zur Weiterbildung
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/ Woche)
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
30 Tage Urlaub sowie freie Tage an Heiligabend und Silvester
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen, zusätzliche betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Gommern / OT Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 5 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/12.2025-19 bis zum 11.01.2026 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei. Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der daten-schutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-bauhof/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine
Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 14 TV-L
).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilungsleitung Medien, Kommunikation und Marketing ist direkt dem Generaldirektor der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden unterstellt und verantwortlich für die Bereiche Medien und Kommunikation, Presse und Digitalauftritt, sowie Marketing, Besucherservice und Veranstaltungsmanagement.
Ihre Aufgaben
fachliche und disziplinarische Leitung der Abteilung mit Personal- und Budgetverantwortung
Pressesprecher/in der SKD
strategische Beratung im kulturpolitischen Umfeld
Konzeption und Sicherstellung eines wirksamen Außenauftritts der SKD
Initiieren und Betreuen von Medien- und Marketingpartnerschaften
strategische Entwicklung sowie Steuerung und Umsetzung sammlungsbezogener und institutionsübergreifender Kommunikationsmaßnahmen in enger Zusammenarbeit mit der Abteilung Programm
Entwicklung und Umsetzung zielgruppenorientierter, kreativer Werbemaßnahmen zur Publikumsentwicklung (lokal, regional, national und international)
Pflege und zukunftsorientierte Weiterentwicklung der Kommunikationsformate (Print und Online) inkl. Analyse und Monitoring
strategische Weiterentwicklung der Marke und der internationalen Positionierung der SKD
Erschließen neuer Tourismusmärkte
Mitarbeit bei der Beantwortung politischer Anfragen
Planung und Durchführung von Presseveranstaltungen sowie Übernahme der Moderation
Steuerung des externen Besucherservices
Verantwortung für den Bereich des Veranstaltungsmanagements
fachliche Verantwortung für die interne Kommunikation
Konzeption, Durchführung und Auswertung von Besucherforschungs- und Evaluationsprojekten
enge inhaltliche Zusammenarbeit mit den Museumsdirektionen, Sammlungsleitungen und Querschnittsabteilungen der SKD
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Master) in Kultur- oder Kunst-, Kommunikations- oder Medienwissenschaften, Marketing, Betriebswirtschaftslehre, Journalismus
mehrjähriger Berufserfahrung mit Führungsverantwortung in den Bereichen Kultur und Tourismus
Erfahrung in der professionellen Kommunikation mit Akteuren der Kultur, Politik, Wissenschaft und Wirtschaft
nationale und internationale Vernetzung in der Kultur- und Tourismusbranche
sehr hohes Maß an Eigeninitiative, Verantwortungsbereitschaft, Loyalität und selbständiger Arbeitsweise
sehr hohes Maß an Team- und Motivationsfähigkeit sowie Kooperationsbereitschaft
Kommunikationsstärke und Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
strukturierte Arbeitsweise, Zielorientierung und Problemlösungsfähigkeit
Organisations- und Verhandlungsgeschick, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Offenheit für Innovationen und Affinität zu digitalen Entwicklungen
zeitliche Flexibilität
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift; weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Wir bieten
Arbeitsvertrag nach Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.
Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/49147702.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator:in Stadtökologie (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtoekologie-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
befristet
bis zum
31. Dezember 2030
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Kurator:in Stadtökologie (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Standort
Das Museums- und Kreativquartier (MuKQ) ist ein in Entwicklung befindlicher neuer Standort der Stiftung Stadtmuseum Berlin – bestehend aus dem Märkischen Museum und dem gegenüberliegenden Marinehaus. Das Märkische Museum wird von Grund auf erneuert. Mit dem Marinehaus, welches kernsaniert wird, bekommt die Stiftung Stadtmuseum Berlin ein neues Haus für transdisziplinäre Formate.
Die konzeptionellprogrammatische Entwicklung des Gesamtstandorts MuKQ, inkl. des Außenraums, bedarf einer übergreifenden Prozesssteuerung. Diese wird von den Prozessleitungen zur Neuentwicklung des Märkischen Museums und des Marinehauses wahrgenommen, welche die Umsetzung der unterschiedlichen Konzepte bis hin zur Produktion sicherstellen und das Projekt inhaltlich nach außen vertreten. Die Prozesssteuerung beinhaltet dabei die Begleitung unterschiedlicher am Neuentwicklungsprozess beteiligter Teams ebenso wie die Ressourcenplanung und hausinterne Abstimmungsprozesse.
Ihre Aufgaben
Einbringen des Bereichs Stadtökologie in die Neukonzeption des Märkischen Museums
Einbringen des Bereichs Stadtökologie in die Neukonzeption des Märkischen Museums. Beteiligung an der Gesamtkonzeption als Teil eines kuratorischen Teams
Bearbeitung eigener Ausstellungsabteilungen und -unterabteilungen
Recherchen von Ausstellungsobjekten in den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin sowie in externen Sammlungen
(Beteiligung an der) Produktion von Medien und interaktiven Exponaten
Fortführung und weiterer Ausbau eines Netzwerks von Berliner Akteur:innen der Stadtökologie, internationaler Wissenschaftler:innen sowie anderer in diesem Zusammenhang einschlägiger Museen
Verfassen und Redigieren von Texten
Mitarbeit an der Organisation und Koordination des Projekts und an internen und externen Abstimmungsprozessen
Zusammenarbeit mit Ausstellungs- und Mediengestalter:innen und mit den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
Strategisch-beratende Mitarbeit im Bereich Sammlung mit Schwerpunkt Stadtökologie
Enge Zusammenarbeit mit Museolog:innen im Bereich Naturwissenschaft zur Bestandsrecherche
Fachliche Beratung zu Fragen des proaktiven Sammelns und der strategischen Weiterentwicklung der Sammlung Naturwissenschaft
Regelmäßiger Austausch mit dem kuratorischen Personal der Sammlung
Betreuung von Presseanfragen zu Themen der Stadtökologie
Die Arbeit an den Sammlungsobjekten kann zu Kontakt mit Staub, Holzschutzmitteln oder mikrobiellen Partikeln führen, für die gegebenenfalls besondere Schutzmaßnahmen erforderlich sind.
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mindestens Master/ Uni-Diplom/ Erstes Wissenschaftliches Staatsexamen) der Ökologie, Geowissenschaften, Biologie, Meteorologie oder einer vergleichbaren beruflichen Qualifikation im Themenfeld Stadtökologie
Sehr gute Kenntnisse der Berliner Stadtgeschichte mit Fokus Ökologie, möglichst breite und interdisziplinäre Expertise, auch im Bereich der Wissenschaftsgeschichte
Sehr gute, nachgewiesene Kenntnisse der naturräumlichen Grundlagen sowie der stadtökologischen Besonderheiten Berlins, der Stadtentwicklung und deren Folgen für die Stadtökologie unter Berücksichtigung gegenwärtiger Entwicklungen und Fragestellungen für die Zukunft
Mehrjährige Berufserfahrung im Bereich der ausgeschriebenen Aufgaben und Themen
Erfahrungen in der Natur- und Ökologievermittlung, idealerweise auch im Bereich Ausstellungen
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit zivilgesellschaftlichen, wissenschaftlichen, politischen und musealen Akteur:innen, idealerweise auch mit Künstler:innen
Die Fähigkeit gut strukturierte, adressatenorientierte Texte auf unterschiedlichen Niveaus zu formulieren
Erfahrungen in der Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams und in großen Kulturinstitutionen
Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, mindestens auf Niveau C1
Kenntnisse der englischen Sprache, mindestens auf Niveau B2
Wünschenswert sind:
Kenntnisse einer weiteren Sprache
Anforderungen:
Sehr hohe Organisationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sehr gute Kooperations- und Entscheidungsfähigkeit
Gute Motivationsfähigkeit
Diversitätskompetenz sowie migrationsgesellschaftliche Kompetenz
Was wir Ihnen bieten
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
Die Option auf Vertragsverlängerung
Die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
Digital unterstützte, gesundheitsfördernde Bewegungspausen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz in Berlins Mitte
Die Möglichkeit mobilen Arbeitens
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungs-gesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31.12.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühstmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Jetzt bewerben
Kontakt
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Fachteam Personal
bewerbung@stadtmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtoekologie-m-w-d/</guid></item><item><title>Kurator:in Stadtentwicklung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtentwicklung-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt // 2.12.2025,
befristet
bis zum
31. Dezember 2030
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Kurator:in Stadtentwicklung (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Standort
Das Museums- und Kreativquartier (MuKQ) ist ein in Entwicklung befindlicher neuer Standort der Stiftung Stadtmuseum Berlin – bestehend aus dem Märkischen Museum und dem gegenüberliegenden Marinehaus. Das Märkische Museum wird von Grund auf erneuert. Mit dem Marinehaus, welches kernsaniert wird, bekommt die Stiftung Stadtmuseum Berlin ein neues Haus für transdisziplinäre Formate.
Die konzeptionellprogrammatische Entwicklung des Gesamtstandorts MuKQ, inkl. des Außenraums, bedarf einer übergreifenden Prozesssteuerung. Diese wird von den Prozessleitungen zur Neuentwicklung des Märkischen Museums und des Marinehauses wahrgenommen, welche die Umsetzung der unterschiedlichen Konzepte bis hin zur Produktion sicherstellen und das Projekt inhaltlich nach außen vertreten. Die Prozesssteuerung beinhaltet dabei die Begleitung unterschiedlicher am Neuentwicklungsprozess beteiligter Teams ebenso wie die Ressourcenplanung und hausinterne Abstimmungsprozesse.
Ihre Aufgaben
Kuratorische Mitarbeit Neukonzeption Märkisches Museum mit Schwerpunkt Stadtentwicklung
Einbringen des Bereichs Stadtentwicklung in die Neukonzeption des Märkischen Museums,
Beteiligung an der Gesamtkonzeption als Teil eines kuratorischen Teams
Bearbeitung eigener Ausstellungsabteilungen und -unterabteilungen
Recherchen von Ausstellungsobjekten in den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
und ggf. auch außerhalb
(Beteiligung an der) Produktion von Medien und interaktiven Exponaten
Aufbau eines Netzwerks von Berliner Akteur:innen der Stadtentwicklung, internationalen Wissenschaftler:innen sowie anderen in diesem Zusammenhang einschlägigen Museen
Verfassen und Redigieren von Texten
Mitarbeit an Organisation und Koordination des Projekts und an internen und externen Abstimmungsprozessen, enge Zusammenarbeit mit Ausstellungs- und Mediengestalter:innen
und mit den Sammlungen der Stiftung Stadtmuseum Berlin
Strategisch-beratende Mitarbeit im Bereich Sammlung zum Querschnittsthema Stadtentwicklung
Fachliche Beratung zu Fragen des proaktiven Sammelns und der strategischen Weiterentwicklung des Querschnittsthemas Stadtentwicklung
Regelmäßiger Austausch mit dem kuratorischen Personal der Sammlung, insbesondere im Fachteam Stadtbild
Die Arbeit an den Sammlungsobjekten kann zu Kontakt mit Staub, Holzschutzmitteln oder mikrobiellen Partikeln  führen, für die gegebenenfalls besondere Schutzmaßnahmen erforderlich sind.
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mindestens Magister/Master) der Kunstgeschichte, Architektur, Literatur-, Kultur- oder Medienwissenschaft, der Geschichtswissenschaften oder eines anderen für die Tätigkeit geeigneten Faches
Sehr gute Kenntnisse der Stadt Berlin, einschließlich der Entwicklung seiner urbanen Topografie und Infrastruktur sowie seiner Architektur(-geschichte); Fähigkeit, das Thema Stadt theoretisch zu reflektieren und mit Gegenwartsdiskursen (etwa zur Stadt im Anthropozän) und -fragen zu verbinden und in einen internationalen Rahmen einzuordnen
Mehrjährige Erfahrungen auf den Gebieten der Architekturgeschichte, der Stadtplanung und -entwicklung, der Literatur-, Kultur- oder Medienwissenschaften (Erzählung der Stadt); möglichst breite und interdisziplinäre Expertisen
Mehrjährige Berufserfahrung im Bereich der ausgeschriebenen Themen und Aufgaben mit nachgewiesener Publikationstätigkeit und Vermittlung in mündlichen Formaten
Erfahrungen im Ausstellungsbereich
Vielfältige Kooperations-Erfahrungen, insbesondere in der Zusammenarbeit mit Forschungseinrichtungen, Wissenschaftler:innen und im Bereich der Stadtpolitik
Fähigkeit gut strukturierte, adressatenorientierte Texte auf unterschiedlichen Niveaus zu formulieren
Erfahrungen in der Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams und in großen Kulturinstitutionen
Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, mindestens auf Niveau C1
Kenntnisse der englischen Sprache, mindestens auf Niveau B2
Wünschenswert sind:
Kenntnisse einer weiteren Sprache
Anforderungen:
Hohe Organisationsfähigkeit, Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft
Sehr gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Gute Entscheidungs-, Konflikt- und Kooperationsfähigkeit
Gute Delegations- und Motivationsfähigkeit
Diversitätskompetenz sowie migrationsgesellschaftliche Kompetenz
Was wir Ihnen bieten
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
Die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen.
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
Tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
Betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
Digital unterstützte, gesundheitsfördernde Bewegungspausen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz in Berlins Mitte
Die Möglichkeit mobilen Arbeitens
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31.12.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühstmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Jetzt bewerben
Kontakt
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Fachteam Personal
bewerbung@stadtmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-stadtentwicklung-m-w-d/</guid></item><item><title>Zwei Promotionsstellen im Themenfeld „Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-promotionsstellen-im-themenfeld-kritikalitaet-und-ambivalenz-von-georessourcen/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum, Bochum Bewerbungsende: 07.01.2026 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, sind im Programmbereich I Grundlagenforschung zum nächstmöglichen Zeitpunkt zwei Promotionsstellen (65% nach Haustarif entsprechend TVL 11) zu besetzen.
Die Stellen sind auf 36 Monate befristet, können bei positiver Zwischenevaluierung um 1 Jahr verlängert werden.
Das DBM möchte im Rahmen seiner Doktorandenförderung das Thema “Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen” weiter vertiefen. Vom ersten Steinwerkzeug bis zu den komplexen Technologien der Gegenwart bilden mineralische Rohstoffe das materielle Fundament gesellschaftlicher Entwicklung. Doch diese fundamentale Abhängigkeit ist von einer tiefen Ambivalenz geprägt. Während Bergbau und Ressourcenextraktion wirtschaftlichen Wohlstand und technischen Fortschritt ermöglichen, hinterlassen sie zugleich dauerhafte Spuren in Landschaften sowie Öko- und Sozialsystemen. Diese Spannung zwischen Nutzen und Schaden, zwischen Fortschritt und Zerstörung, kennzeichnet die Kritikalität von Georessourcen als gesellschaftliches und wissenschaftliches Problem. Die möglichen Themen können sich z.B. auf Fragen der Kritikalität in technorituellen Praktiken, in sozio-naturalen Dynamiken in Bergbaulandschaften oder der Frage der Innovation und Auswirkungen bei der Transition zu neuen Werkstoffen beziehen.
Ihre Aufgaben:
Anfertigung einer Dissertation im Rahmen des Themas “Kritikalität und Ambivalenz von Georessourcen”
Bereitschaft zu interdisziplinärer Forschung
Beteiligung an und Unterstützung von Forschungs-, Publikations- und Outreach-Aktivitäten der Forschungsgruppe
Was Sie mitbringen:
Universitätsabschluss (Master oder gleichwertig) im Bereich der Archäologischen Wissenschaften, Geschichtswissenschaften, Geowissenschaften oder einem verwandten Fach
hervorragende methodische und analytische Kenntnisse im wissenschaftlichen Fachgebiet, in dem die Dissertation angefertigt werden soll (Archäometallurgie, Bergbaugeschichte, Montanarchäologie) sowie großes Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit
schnelle Auffassungsgabe
aktive Teilnahme an den Aktivitäten der Arbeitsgruppe, der Abteilung und des Museums.
Vorkenntnisse im Umgang mit digitalen Forschungsdaten, Kenntnisse in R oder einem vergleichbaren statistischen Verfahren, Erfahrung und Umgang mit digitalen Tools (z.B. Bibliotheksverwaltungssystem wie Zotero, Citavi etc.)
sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift sowie gute Kenntnisse der deutschen Sprache
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten sowie Bereitschaft und Fähigkeit zur Zusammenarbeit im Team
Was wir Ihnen bieten:
Promotionsbetreuung an der Ruhr-Universität Bochum (Fakultät für Geschichtswissenschaften bzw. Geographie und Geowissenschaften)
fachliche Betreuung in der Forschungsabteilung auf höchstem wissenschaftlichem Niveau
Einbindung in ein international zusammengesetztes, hoch motiviertes und kollegiales Forschungsteam
einzigartige Kombination aus universitärer Forschung und musealer Forschungspraxis
chemisch-analytisch hochmoderne Ausstattung
gezielte Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung und fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Fort- und Weiterbildungen
flexible Arbeitszeitmodelle zur besseren Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
attraktive Sozialleistungen: 13. Gehalt, Urlaubsgeld und Vermögenswirksame Leistungen
ein aktiver Betriebsrat und umfangreiche Zusatzleistungen: pme Familienservice, Gesundheitstage, Firmenläufen sowie ein kollegiales und wertschätzendes Arbeitsklima
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 11 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bestehend aus einem Anschreiben/Motivationsschreiben (max. 2 Seiten), einem Lebenslauf, einer Skizze eines möglichen Promotionsprojekts (max. 3 Seiten), einer Schreibprobe (z. B. Masterarbeit, Publikation oder ein vergleichbares Dokument) sowie Kopien Ihrer Zeugnisse bis zum 07.01.2026 über diesen
Link
.
Für nähere Auskünfte zur Stelle stehen Ihnen folgende Ansprechpartner:innen gerne zur Verfügung: Prof. Dr. Thomas Stöllner (Montanarchäologie;
thomas.stoellner@bergbaumuseum.de
), Prof. Dr. Tina Asmussen (Bergbaugeschichte;
tina.asmussen@bergbaumuseum.de
), Prof. Dr. Sabine Klein (Archäometallurgie;
sabine.klein@bergbaumuseum.de
)
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-promotionsstellen-im-themenfeld-kritikalitaet-und-ambivalenz-von-georessourcen/</guid></item><item><title>Research Scientist and Curator (m/f/d) of the section Myriapoda (Tenure-Track)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/120267/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Görlitz Bewerbungsende: 14.12.2025 | Job announcement
ref. #08-25023
For the Senckenberg Museum of Natural History in Görlitz, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt (Main) is seeking to fill the following position
Research Scientist and Curator (m/f/d)
of the section Myriapoda
(Tenure-Track)
Location:                                 Görlitz, Saxony
Employment scope:                full-time (40 hours/week) / part-time is possible
Type of contract:                    the contract shall start ideally from June 1
st
2026. The position is initially limited. The type of time limitation depends on individual profile and legal framework (maximum 6 years). A later permanent employment (Tenure Track) is intended after a positive evaluation.
Remuneration:                        collective agreement of the German Länder, TV-L E 13
Founded in 1817, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s major research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the renowned Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town with a region that is particularly close to nature and well worth living in.
Senckenberg is committed to study the causes and effects of biodiversity loss in the Anthropocene. As part of our strategic development, we launched an ambitious long-term research effort in “Anthropocene Biodiversity Loss” encompassing the modules “Collectomics”, “Biodiversity Genomics”, and “Solution Labs”. Objectives include the transformation of natural history collections into the digital era, studying biodiversity from the genome to the ecosystem levels and offering exploratory spaces for science and society to develop common solutions to Anthropocene challenges.
Within this research effort, Senckenberg takes innovative steps in collection-based research and data science. The objective of “Collectomics” is to make current and future natural history collections digitally accessible and to improve integration and collaboration across regions, collections, and disciplines. This will enable broader, more holistic biodiversity research, for the benefit of people and nature.
Your Tasks
Scientific and personnel management of the Myriapoda section, including one technical assistant, third-party funded scientific personnel and volunteers
Scientific curation and development of “Myriapoda” collection of the Soil Zoology department
Collection-based research on the taxonomy, biology or (community) ecology of Myriapoda
Publication of research results in high-ranking peer-reviewed international scientific journals
Acquisition of third-party research funding
Initiation and management of research projects and active participation in joint projects of the Soil Zoology department and beyond
Establishment of collaborations with other national and international working groups, including other Senckenberg departments in Görlitz and across Germany
Participation in the Management Board of Edaphobase, the international database on soil biodiversity
Participation in the Editorial Board of the scientific journal Soil Organisms
Participation in academic teaching at the MSc level programs of Dresden University of Technology
Your Profile
Doctoral degree in zoology or a related field
Excellent knowledge of integrative taxonomy and systematics of Myriapoda
Deep knowledge and work experience in the fields of soil ecology, taxonomy and community- and species-level ecology of Myriapoda
Experience with scientific curation, management and development of invertebrate collections
Experience in guiding staff, (post-graduate) students, or entire workgroups
Outstanding research record in biology of soil animals, documented by publications in international peer-reviewed scientific journals
Motivation, commitment and the ability to develop and implement own research ideas documented by publications and projects independent from PhD and master supervisors
Experience in working in international teams
Experience in the acquisition of third-party funding and project management
Fluency in English both spoken and written
Desirable skills
Excellent knowledge of integrative taxonomy and systematics and/or community and species level ecology of Diplopoda and/or Chilopoda
Knowledge of the Central European and Palearctic Myriapoda fauna
Knowledge in research data management and databases
Experience in participation in scientific committees
Experience in academic teaching
Good knowledge of German or willingness to learn German
We offer
Access to an international network of scientists, policymakers and research organizations
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
Flexible working hours – mobile working options – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability, they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (cover letter detailing your research foci and experience, your CV, copies of your certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #08-25023 by 14
th
January 2026, or apply online.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Prof. Dr. Anton Potapov at
anton.potapov@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
.
Join us in advancing ecological research through innovative technology! We look forward to your application!
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
https://www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/120267/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter/in (m/w/d) für den Fachbereich Finanzen/Verwaltung/IT, Teilzeit mit 20 Wochenstunden</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-in-m-w-d-fuer-den-fachbereich-finanzen-verwaltung-it-teilzeit-mit-20-wochenstunden/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark gGmbH, Neu-Anspach Bewerbungsende: 15.01.2026 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 250.000 Besucher*innen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen in Deutschland.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt in
Teilzeit mit 20 Wochenstunden
eine/n
Finanzbuchhalter/in (m/w/d)
für den Fachbereich Finanzen/Verwaltung/IT
Zu den Aufgaben zählt:
kreditorische Bearbeitung von Eingangsrechnungen inkl. Rechnungsprüfung
Kassenbuchhaltung
Mitarbeit bei der Erstellung von Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen
Fakturierung diverser Ausgangsrechnungen
Allgemeine buchhalterische und verwaltende Tätigkeiten (bspw. Postein-Ausgang; Bestellwesen)
Wir wünschen uns von Ihnen:
eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung
Berufserfahrung im kaufmännischen Rechnungswesen
Anwendungserfahrung mit kaufmännischer Finanzsoftware
Sicherer Umgang mit den MS-Office Produkten Word und Excel
Selbständige, verantwortungsvolle Arbeitsweise, Belastbarkeit sowie Teamfähigkeit
Wir bieten:
einen Arbeitsplatz mit interessanten Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen
flexible Arbeitszeiten sowie vielfältige Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Vergütung nach TV-H mit Sozialleistungen, VBL-Zusatzversorgung sowie tariflich vereinbarter Jahressonderzahlung und Gesundheitskurse
Wir möchten die Gleichstellung aller Menschen fördern und streben die Erhöhung der Diversität im Museumsteam an. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
ausschließlich per E-Mail
bis zum
15.01.2025
an:
personal@hessenpark.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalter-in-m-w-d-fuer-den-fachbereich-finanzen-verwaltung-it-teilzeit-mit-20-wochenstunden/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-3/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 17.12.2025 | Zu besetzen ist zum 1. März 2026 eine
Vollzeitstelle
(39 Wochenstunden) die Vergütung
beträgt 50% des Gehalts der Entgeltgruppe 13 TVöD (Bund)
(Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr).
Ziel des Volontariats ist es, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die berufliche Tätigkeit in einem Museum zu erwerben. Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Das Volontariat ist im Bereich Ausstellungen verankert. Ausgehend von einzelnen Ausstellungsprojekten schließt das Tätigkeitsfeld zudem die Mitarbeit in den Bereichen Bildung, Digital &amp; Publishing und ggf. Sammlung ein. Darüber hinaus veranstaltet die Stiftung im Rahmen des Volontariats hausinterne Fortbildungen und ermöglicht die Teilnahme an externen Weiterbildungsangeboten sowie Bundesvolontariatstagungen.
Die Ausbildung umfasst die Vermittlung u.a. von folgenden Kenntnissen:
Ausstellungen: Kennenlernen der konzeptionellen und organisatorischen Entwicklung einer Wechselausstellung etwa durch die Unterstützung der Kurator*innen bei inhaltlich-wissenschaftlichen Recherchen und bei Lektorats- und Redaktionstätigkeiten der Ausstellungstexte, die Unterstützung des Ausstellungsmanagements bei organisatorischen Aufgaben sowie die Pflege der Objekt- und Ausstellungsdokumentation in der Datenbank
Publikationen: Mitarbeit an der Konzeption, Organisation und Umsetzung von multimedialen Anwendungen in Ausstellungen, Lektorats- und Redaktionstätigkeiten im Print- und Online-Bereich sowie Unterstützung von Bildrecherchen, -bearbeitung und Rechteklärung im Zusammenhang mit Ausstellungspublikationen
Bildung: Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung von Bildungsangeboten für unterschiedliche Zielgruppen in den Ausstellungen
Anforderungen
Ein spätestens mit Beginn des Volontariats abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master / Magister / Diplom) in einem geisteswissenschaftlichen Fach wie z.B. Geschichte, Kunstgeschichte, Judaistik, Jüdische Studien, Kulturwissenschaft
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Sicherer Umgang mit MS-Office und idealerweise erste Erfahrungen mit Datenbanken
Interesse an der Vermittlung der Inhalte des Jüdischen Museums Berlin für ein breites und diverses Publikum sowie für Objekte und ihre Geschichten (analog und digital)
Fähigkeit zu sowohl eigenverantwortlicher und selbständiger Arbeit als auch engagierter Teamarbeit sowie interdisziplinärem Arbeiten
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Einsatzbereitschaft und Flexibilität; Organisationstalent und sorgfältige Arbeitsweise
Wünschenswert: nachgewiesene Kenntnisse in jüdischer Geschichte, Kultur und Religion; Interesse für zeitgenössische Kunst und/oder musik- und sozialhistorische Themen
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstel­lungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akade­mie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinder­welt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der ausgeschriebene Arbeitsplatz ist für die Besetzung mit Teilzeitkräften grundsätzlich geeignet
.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 15/2025
bis zum 17. Dezember 2025
an bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang auf­bewahrt.
Nähere Auskünfte erteilt Ihnen gern Frau Lilith Wendt unter der Rufnummer +49 (0)30 25993363.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-3/</guid></item><item><title>Schreiner*in – Haustechniker*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schreinerin-haustechnikerin-m-w-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde, Bewerbungsende: 09.01.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus.
Das Referat Gebäudemanagement sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Schreiner*in – Haustechniker*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,5h/Woche) unbefristet. Die Vergütung erfolgt nach EG 5 TV-L.
Auch wenn der Tätigkeitsbereich schwerpunktmäßig im Schreiner-Gewerk liegt, suchen wir eine allgemein handwerklich geschickte Person, die auch Gewerke übergreifend in anderen Bereichen des Gebäudemanagements unterstützt.
Ihre Aufgaben
Das Aufgabenspektrum umfasst alle Arbeiten, die das Schreiner-Gewerk beinhaltet, darunter:
Anfertigung und Aufbau von Mobiliar für Ausstellungen
Montage- und Demontagearbeiten beim Ausstellungsauf- und -abbau sowie Renovierungs- und Umbauarbeiten
Reparaturen und Instandhaltungsarbeiten an beschädigtem Ausstellungsmobiliar
Koordination und Kontrolle der von Fremdfirmen auszuführenden Arbeiten in Absprache mit dem Referatsleiter
Teilnahme an der Rufbereitschaft (Wochenend- und Feiertagseinsätze im Wechsel mit Kollegen)
Bei Bedarf Unterstützung bei weiteren Tätigkeiten im Bereich der Haustechnik.
Ihr Profil:
eine abgeschlossene Berufsausbildung zum/r Schreiner*in oder Tischler*in oder vergleichbare Kenntnisse
sehr gute Deutschkenntnisse
Berufserfahrung und Kenntnisse im Schreiner-Gewerk mit allgemeinen handwerklichen Fertigkeiten
eine dem Tätigkeitsprofil entsprechende körperliche Belastbarkeit
Verantwortungsbewusstsein, eine selbstständige Arbeitsweise und Teamfähigkeit
PKW Führerschein Klasse B oder 3
Wir bieten
einen abwechslungsreichen Arbeitsplatz im Zentrum von Karlsruhe
eine Vergütung nach EG 5 TV-L
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 Std./Woche)
betriebliche Altersvorsorge (VBL)
jährliche Sonderzahlung
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
ein Arbeitsverhältnis, das sich nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) richtet
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen übersenden Sie bitte unter Angabe der
Kennziffer 20_2025
bis
09.01.2026
per Mail an bewerbung@smnk.de.
Für Rückfragen im Bereich Personal steht Ihnen Frau Zimmermann unter 0721 175 2163 und bei Rückfragen im Bereich Technik Herr Schmelzinger, Referatsleitung Gebäudemanagement unter 0721 175 2142 gerne zur Verfügung.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Staatlichen Museums für Naturkunde verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail: datenschutz@smnk.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schreinerin-haustechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-in-teilzeit/</link><description>Römisch-Germanisches Museum, Köln Bewerbungsende: 21.12.2025 | Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in Teilzeit beim Römisch-Germanischen Museum in Teilzeit
Beim Römisch-Germanischen Museum/Archäologische Bodendenkmalpflege und -denkmalschutz ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Rahmen einer Elternzeitvertretung die Stelle
einer*s Wissenschaftlichen Mitarbeiter*in in Teilzeit befristet bis zum 16.10.2026
zu besetzen. Die zu besetzende Stelle ist im Bereich des Ortsarchivs der Archäologischen Bodendenkmalpflege angesiedelt.
Das Römisch-Germanische Museum der Stadt Köln zählt zu den großen archäologischen Sammlungen in Deutschland mit urgeschichtlichen, römischen und frühmittelalterlichen Funden aus Köln, dem Rheinland und dem Mittelmeerraum.
Das Römisch-Germanische Museum nimmt darüber hinaus die Aufgaben der Unteren Denkmalbehörde und des Fachamtes für Archäologische Bodendenkmalpflege und -denkmalschutz im Stadtgebiet Köln hoheitlich wahr. In diesem Zusammenhang werden alljährlich archäologische Rettungsgrabungen, Prospektionen und Sachverhaltsermittlungen durchgeführt.
Schutz, Pflege und öffentliche Erschließung von rund 100 ortsfesten Bodendenkmälern gehören ebenfalls zu den Aufgaben des Römisch-Germanischen Museums.
Das Ortsarchiv (Fundstellenregistratur) der Archäologischen Bodendenkmalpflege ist „Herz und Gedächtnis“ der Stadtarchäologie Köln, eingebunden in sämtliche Belange der Bodendenkmalpflege und Bauleitplanung.
Im Ortsarchiv werden alle Dokumente zu archäologischen Fundplätzen einschließlich aller Ausgrabungsdokumentationen archiviert. Seit 1923, dem Beginn der systematischen Bodendenkmalpflege in Köln, sind allein für die Kölner Innenstadt rund 3.500 Fundberichte dokumentiert.
Als Träger öffentlicher Belange wird das Amt für archäologische Bodendenkmalpflege gemäß Denkmalschutzgesetz NRW bei sämtlichen Planungsverfahren zu Bauprojekten mit Bodeneingriffen in dem ca. 400 km² großen Stadtgebiet beteiligt.
IHRE AUFGABEN:
umgehende und fristgerechte Prüfung entsprechender Anträge und Planungen, denen im Regelfall eine zwei- bis vierwöchige Bearbeitungsfrist aufliegt, auf der Grundlage des Denkmalschutzgesetzes NRW einschließlich Ermittlung der archäologischen Befunderwartung
Einbindung in die Arbeitsschritte zur Einbringung der bodendenkmalpflegerischen Auflagen und Nebenbestimmungen in die Bau- und Plangenehmigungs- sowie Planfeststellungsverfahren
vorbereitende Arbeitsschritte bei der Planung von archäologischen Maßnahmen der Archäologischen Bodendenkmalpflege (Grabungen, Sachverhaltsermittlungen, Prospektionen) und der Ausarbeitung der fachlichen und technischen Vorgaben für Maßnahmen Dritter
Beteiligung an der archivgerechten Erfassung und wissenschaftlichen Erschließung von analogen und digitalen Dokumentationen
Beteiligung an der digitalen Aufbereitung der Archivinhalte zum Aufbau eines digitalen, archäologischen Informationssystems.
IHR PROFIL:
Vorausgesetzt wird:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister oder Universitätsdiplom) der Ur- und Frühgeschichte, der Archäologie der Römischen Provinzen oder der Archäologie des Mittelalters
Hierüber sollten Sie verfügen:
Sie…
verfügen über Erfahrungen in der Archäologischen Bodendenkmalpflege insbesondere in Hinblick auf Planungsprozesse in Abhängigkeit von archäologischer Befunderwartung und konkreter archäologischer Befundsituation
besitzen Kenntnisse archäologischer Prospektions-, Untersuchungs-, Dokumentationsverfahren und haben Erfahrung in der Arbeit mit archivalischen Quellen wie den Archivalien des Ortsarchivs der Archäologischen Bodendenkmalpflege Köln
verfügen über gute Kenntnisse möglichst aller Zeitepochen der Stadt- und Regionalarchäologie sowie des Denkmalschutzgesetzes NRW
bringen Kenntnisse der Archäoinformatik mit: Erfassung, Analyse und Visualisierung archäologischer Daten mit Anwendungen wie GIS, CAD, 3D-Modellierung
zeigen Einsatz und hohe Leistungsbereitschaft, sind verantwortungsbewusst und erledigen anfallende Aufgaben mit einem hohen Maß an Identifikation
handeln kooperativ und kommunizieren klar, anschaulich und empfänger*innenorientiert
verfügen über Genderkompetenz und Diversitätsüberzeugung
Wünschenswert sind:
Führerschein Klasse B (ehemals Klasse 3)
gute Englischkenntnisse
WIR BIETEN IHNEN:
Die Stelle ist bewertet nach Entgeltgruppe 13 TVöD (Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst).
Die Eingruppierung erfolgt gemäß den tariflichen Regelungen.
Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 19,5 Stunden. Die Einstellung erfolgt befristet bis zum 16.10.2026.
Die Gehaltsspanne liegt in Entgeltgruppe 13 TVÖD zurzeit zwischen 2383,81,96 Euro (Erfahrungsstufe 1) und 3417,25 Euro (Erfahrungsstufe 6) bei 19,5 Wochenstunden.
Ihre Berufserfahrung wird bei der Zuordnung zur Erfahrungsstufe innerhalb der Entgeltgruppe, soweit tarifrechtlich möglich, gerne berücksichtigt.
Alle Vorteile einer Beschäftigung bei der Stadt Köln finden Sie unter:
Vorteile einer Beschäftigung der der Stadt Köln.
IHRE BEWERBUNG:
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen gerne Herr Gregor Wagner, Telefon 0221/221-24585.
Allgemeine und organisatorische Fragen beantwortet Ihnen gerne Frau Engelfried, 0221/221-34326.
Bewerben Sie sich jetzt über unser Portal
unter Angabe der Kennziffer 1020/25-LaEn bis spätestens zum 21.12.2025:
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in Teilzeit beim Römisch-Germanischen Museum Stellendetails | Stadt Koeln
Bitte fügen Sie Ihrem Bewerbungsanschreiben einen aktuellen Lebenslauf sowie weitere aussagekräftige Dokumente, zum Beispiel (Arbeits-) Zeugnisse, gegebenenfalls Bescheinigungen über Zusatzqualifikationen und eine Modulübersicht Ihres Studienabschlusses bei. Senden Sie dabei Dokumentdateien bitte möglichst im PDF-Format.
Wir fördern aktiv die Gleichstellung von Frauen und Männern sowie die Vielfalt aller Menschen in der Verwaltung.
Daher begrüßen wir Bewerbungen von People of Color, Menschen aller Nationalitäten, Religionen und Weltanschauungen, sexueller Orientierungen und geschlechtlicher Identitäten, aller Altersgruppen sowie Menschen mit Behinderung. Ebenso freuen wir uns auf Bewerbungen von Personen mit familiärer Migrations-, insbesondere Fluchtgeschichte.
Die Stadt Köln ist Trägerin des Prädikats TOTAL E-QUALITY – Engagement für Chancengleichheit von Frauen und Männern sowie des Zusatzprädikats DIVERSITY und des Zertifikats audit berufundfamilie – Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Wir bieten flexible Arbeitszeiten und -formen, die auch mit mobilem Arbeiten kombiniert werden können. Diese orientieren sich an den verschiedenen Lebensmodellen und den persönlichen und dienstlichen Belangen.
Schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-in-teilzeit/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontärin/Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaerin-volontaer-m-w-d/</link><description>Historischen Museen Reutlingen, Reutlingen Bewerbungsende: 18.12.2025 | Die Stadt Reutlingen ist eine vitale Stadt, als Oberzentrum Teil der Europäischen Metropolregion Stuttgart und in unmittelbarer Nachbarschaft zur landschaftlich reizvollen Schwäbischen Alb gelegen. Mit rund 120.000 Einwohnern ist Reutlingen als ehemalige Reichsstadt ein dynamischer Dienstleistungs-, Handels-, Technologie- und Industriestandort mit einer Vielzahl kultureller, sportlicher und sozialer Einrichtungen.
Die
Historischen Museen Reutlingen
suchen zum 9. Februar 2026 befristet für 2 Jahre eine/einen
wissenschaftliche/n Volontärin/Volontär (m/w/d)
Die Historischen Museen Reutlingen sind eines der großen stadthistorischen Museen des Landes Baden-Württemberg mit einem umfangreichen Objektbestand. An vier etablierten und einem aktuell neu entstehenden Standort bieten wir vielfältige Einblicke und unterschiedliche Zugänge zur Stadtgeschichte.
Wir bieten die Möglichkeit, zwei Jahre lang fundierte Praxiserfahrung im musealen Bereich zu sammeln. Dabei lernen Sie als Teil des wissenschaftlichen Teams alle Bereiche der klassischen Museumsaufgaben (Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen/Vermitteln) sowie Verwaltung und Management eines modernen Museums kennen.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen
Mitarbeit bei laufenden Projekten
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen und Vermittlungsangeboten
Mitwirkung in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Sammlungsbetreuung, Museumspädagogik u.v.m.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in den Fächern Geschichtswissenschaft oder Volkskunde/Empirische Kulturwissenschaften
Kenntnisse der Landesgeschichte und Kultur Baden-Württembergs
erste Erfahrungen in Museums- oder Kulturvermittlungseinrichtungen (Praktika o.ä.)
selbstständige Arbeitsweise und Organisationsgeschick
sicherer Umgang mit allen gängigen EDV-Programmen
Führerschein Klasse B
Die Vergütung beträgt 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD. Die Stelle kann sowohl in Vollzeit als auch in Teilzeit besetzt werden.
Wir sind eine moderne Stadtverwaltung, die den Umgang mit gesellschaftlicher Vielfalt im Alltag lebt. Wir pflegen eine Unternehmenskultur, die von gegenseitigem Respekt und Wertschätzung geprägt ist. Die Förderung der Chancengleichheit aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ist für uns selbstverständlich. Wir begrüßen daher Bewerbungen aus allen Altersgruppen, unabhängig von Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Behinderung, Religion, Nationalität, Weltanschauung und sexueller Orientierung.
Für Rückfragen steht Ihnen gerne der Museumsleiter Christian Rilling (Tel.: 07121/303-2867 oder
historische.museen@reutlingen.de
zur Verfügung.
Zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaerin-volontaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-geprueften-techniker-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, Nürnberg Bewerbungsende: 28.12.2025 | Das Deutsche Museum Nürnberg – DAS ZUKUNFTSMUSEUM –
erweitert sein Technikteam!
Hallo! Unser Vierergespann aus Technikprofis sucht eine Verstärkung, die mit uns dafür sorgt, dass unser Haus für rund 120.000 Besucherinnen und Besucher im Jahr reibungslos läuft. Denn bevor jemand eine unserer interaktiven Ausstellungen erlebt oder an einem Zukunftsprogramm teilnimmt, muss vor allem eines funktionieren:
das Gebäude selbst
.
Und genau dafür suchen wir Dich!
Ob morgens die Türen aufgehen, die Lüftung Frischluft spendiert, die Elektrik stabil bleibt oder ein Exponat im Ausstellungsbetrieb technische Unterstützung braucht – unser Arbeitsalltag ist vielseitig, spannend und alles andere als Routine. Ein Beispiel? Wenn in der Ausstellung mit moderner Medientechnik und den interaktiven Exponaten plötzlich etwas nicht rund läuft, finden wir gemeinsam die Ursache – manchmal in der Elektrik, manchmal in der Haustechnik, manchmal im Zusammenspiel mit den Kurator
innen und Wissenschaftler
innen. Genau dieses
Miteinander
macht unser Team aus.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)
Was Dich erwartet
ein offenes, hilfsbereites Team, das Technik liebt und gemeinsam Lösungen findet
Schwerpunkt:
Haustechnik und Elektrik
– das Rückgrat unseres Museumsbetriebs
abwechslungsreiche Aufgaben rund um Gebäudetechnik, Elektrik und Ausstellungsbetrieb
ein interdisziplinäres Arbeitsumfeld voller Zukunftsthemen
die Möglichkeit, eigene Ideen einzubringen und Technik sichtbar und spürbar zu machen
Deine Aufgaben
Sicherstellung des Betriebs der gesamten Gebäudetechnik, Elektrotechnik (Beleuchtungssysteme, Exponate etc.)
Sicherstellung der Instandhaltung, Wartung und Reparatur
Störungssuche und Störungsbeseitigung
Steuerung und Koordination der im Bereich Facility Management eingesetzten Fremdfirmen einschließlich Controlling und Rechnungsprüfung
Erstellung von Leistungsverzeichnissen für Vergabeprozesse
Was Du mitbringst
abgeschlossene Berufsausbildung als staatlich geprüfter Techniker (w/m/d) der Fachrichtung Elektrotechnik, Gebäudesystemtechnik oder HLK-Technik
idealerweise mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Haus- und Gebäudetechnik
Kenntnisse in gängiger Office Software
technisches Verständnis, Freude an vielseitigen Tätigkeiten und Lust auf teamorientiertes Arbeiten
Zuverlässigkeit, Lernbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Offenheit für Neues
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Nürnberger Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) bei Vorlage der persönlichen Voraussetzungen entsprechend der Entgeltordnung
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Deine Bewerbung unabhängig Deines Alters, Deines Geschlechts, Deiner kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Bist du interessiert?
Wir freuen uns auf Deine Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Deinem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
28.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte gib im Betreff der E-Mail die Ausschreibungsnummer
2558
an.
Bei Eingang erhältst Du eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung findest Du unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-geprueften-techniker-w-m-d/</guid></item><item><title>Hilfskraft (m/w/d) im Bereich Inventarisierung für das LVR-Landesmuseum Bonn</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-m-w-d-im-bereich-inventarisierung-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn/</link><description>LVR-Landesmuseum Bonn, Meckenheim Bewerbungsende: 05.01.2026 | Das sind Ihre Aufgaben
Das LVR-Landesmuseum Bonn übernimmt regelmäßig archäologische Objekte aus den Ausgrabungen im Bereich der
Braunkohletagebaue in seinen Bestand. Zum Teil wurden diese Objekte bereits in Abschlussarbeiten erfasst. Diese Daten werden in Rahmen eines zweijährigen Projekts in die Datenbank des LVR-Landesmuseum Bonn eingepflegt. In diesem Zuge wird für jedes Objekt eine individuelle Inventarnummer vergeben. Notwendig ist es das Objekt bzw. die Verpackungseinheit mit der Inventarnummer zu versehen und in diesem Zuge auch zu überprüfen, ob die Angaben in der Datenbank mit dem Objekt übereinstimmen.
Im Rahmen dieses Projekts umfassen Ihre Aufgaben unter anderem:
Recherche der Objektstandorte in der Inventardatenbank FAUST
Transport der Objekte in den Bearbeitungsraum
Überprüfung der Angaben in der Datenbank mit den Objekten (fehlt etwas? Ist etwas nicht erfasst? Stimmen die bereits vorhandenen Beschriftungen?). Hierfür sind archäologische Grundkenntnisse notwendig.
Beschriftung der Verpackungen und Kisten, gegebenenfalls auch der Objekte, mit der neu vergebenen Inventarnummer
Rückräumen der Objekte an ihren Standort
Wenn auch Sie Ihre Fähigkeiten sinnstiftend einbringen möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-m-w-d-im-bereich-inventarisierung-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn/</guid></item><item><title>Koordinator*in Veranstaltungen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-veranstaltungen-w-m-d-2/</link><description>Futurium Berlin, Berlin Bewerbungsende: 17.12.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Koordinator*in Veranstaltungen (w/m/d)
Als Koordinator*in für Veranstaltungen sind Sie gemeinsam mit Ihren Teamkolleginnen zuständig für die Organisation und Durchführung der Veranstaltungen des Futuriums. Diese reichen von niedrigschwelligen Formaten wie einem Kneipenquiz über partizipative Veranstaltungen wie bspw. Familienshow bis zu klassischen Formaten wie einer Podiumsdiskussion. Präsentiert werden die Veranstaltungen digital, hybrid oder auch analog. Jährlich finden bis zu 50 Veranstaltungsformate statt, sowohl als Einzelveranstaltungen, als auch im Rahmen von Themenwochenenden.
Die Aufgaben im Wesentlichen
:
Organisatorische Vorbereitung und Umsetzung von digitalen, hybriden und Präsenzveranstaltungen
Koordination von Dienstleister*innen, insbesondere der Eventagentur
Steuerung der operativen Abläufe und Überwachung des reibungslosen Veranstaltungsablaufs
Erstellung und Überprüfung von Kalkulationen
Kostenüberwachung und Prüfung von Rechnungen
Enge Zusammenarbeit mit den Abteilungen „Stabsstelle Programmkonzeption“ sowie „Technik“
Unterstützung bei der Erstellung von Vergabeunterlagen
Allgemeine administrative Tätigkeiten, Terminkoordination
Das bringen Sie mit:
Abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation, vorzugsweise mit dem Schwerpunkt Veranstaltungsmanagement
Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung im Veranstaltungsmanagement
Umfangreiche Erfahrungen in der Umsetzung anspruchsvoller Veranstaltungen insbesondere digitaler Formate
Sehr gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten
Strukturiertheit, Verbindlichkeit und Eigeninitiative
Sehr gute EDV-Kenntnisse (MS Office)
Freude an interdisziplinärer Teamarbeit
Einsatzbereitschaft bei Veranstaltungen auch in den Abendstunden und in seltenen Fällen am Wochenende
Was wir bieten:
Einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz in einer innovativen und kreativen Umgebung
Zwei moderne und zentrale Unternehmensstandorte in Berlin Mitte
Einbindung in ein herzliches und engagiertes Team
Familienfreundliche Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Weiterbildungsangebote für alle Mitarbeitenden
Vergütung gemäß der Entgeltverordnung des TVöD Bund
Jahressonderzahlung gemäß TVöD Bund, je nach Entgeltgruppe in Höhe von 60% bis 90% des Bruttomonatsgehalts
30 Tage Jahresurlaub bei einer Vollzeitstelle, zusätzlich arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12.
Betriebliche Altersvorsorge VBL mit Bezuschussung
Monatlicher Zuschuss zum Job-Ticket für den öffentlichen Nahverkehr
Bezuschussung eines VWL-Vertrages
Betriebliches Gesundheitsmanagement
Zuschuss zur Nutzung der vielseitigen Angebote des Sozialwerk.Bund und Bundestagssport
Die Vergütung erfolgt je nach Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen
bis EG 9b TVöD Bund
zzgl. der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen Leistungen. Link zum Entgeltrechner:
https://oeffentlicher-dienst.info/tvoed/bund/
Die Futurium gGmbH gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte und diesen gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der Bewerbung sind aussagekräftige Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Beurteilungen/Zeugnisse, Ehrenämter oder sonstige Beschäftigungen/Tätigkeiten) beizufügen.
Die
Bewerbungsfrist
für die ausgeschriebene Position
endet am 17.12.2025
. Zur Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen verwenden Sie einfach den folgenden Link zu unserem Bewerbungsportal.
Jetzt als Koordinator*in Veranstaltungen bewerben!
Die fachliche Ansprechperson für die ausgeschriebene Position ist Oksana Ronis (Leitung Besuchs- und Veranstaltungsservice). Für Rückfragen zu dieser Stellenausschreibung können Sie sich direkt an die E-Mail-Adresse
bewerbungen@futurium.de
wenden.
Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten ausschließlich zum Zweck der Durchführung des Bewerbungsprozesses (Art. 6 Abs. 1 b DSGVO). Bei Nichteinstellung werden Ihre personenbezogenen Daten nach einer Frist von 6 Monaten ab Absageschreiben gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-veranstaltungen-w-m-d-2/</guid></item></channel></rss>