<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-114/</link><description>Museen der Stadt Worms, Worms Bewerbungsende: 27.05.2025 | Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) – Bereich Museen
Vollzeit/Teilzeit
Publizierung bis: 27.05.2025
www.bewerbung-worms.de
Bei der Stadtverwaltung Worms ist zum 01.09.2025 oder später im Bereich 9.2 Museen eine Stelle als Volontär (m/w/d)
befristet für die Dauer von 2 Jahren
mit einer regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von z.Zt. 39 Stunden zu besetzen.
Zum Bereich Museen zählen das Museum der Stadt Worms im Andreasstift sowie die Museumspädagogik für die gesamten Wormser Museen. Das stadtgeschichtliche Museum im Andreasstift umfasst zahlreiche bedeutende Grabungsfunde aus Worms und der Umgebung und veranschaulicht die 7000 Jahre alte Besiedlungsgeschichte der Region. Die jüngere Stadtgeschichte sowie die Baugeschichte des Gebäudes werden in neuen Ausstellungsräumen präsentiert. Es finden regelmäßig größere eigene Sonderausstellungen statt. In den nächsten Jahren stehen mehrere größere Projekte wie die Neukonzeption der Dauerausstellungsräume, die Umwandlung des Museumsgartens in ein offenes Schaudepot sowie eine Implementierung des Nibelungenthemas in das Museum Andreasstift an. Das Volontariat umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören dazu auch die Bereiche Öffentliche Kommunikation/Social Media sowie das Museumsmanagement und die Museumsverwaltung.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung bei der Konzeption, Organisation und Durchführung von ausgewählten Projekten (insbesondere bei Sonderausstellungen und Dauerausstellung)
Betreuung der monatlich erscheinenden Präsentationsreihe „Worms Stück für Stück“
konzeptionelle Erarbeitung von Führungsthemen und deren Durchführung
Unterstützung in den Bereichen Ausstellungs-, Depot-, Transport-, Klima-, Licht- und Sicherungstechnik, Konservierung, Restaurierung, Sammlung, Museumsverwaltung
Mitwirkung bei der Museumspädagogik
Mitarbeit im Leihverkehr
Erstellung von Präsentationen, Mitarbeit bei Pressearbeit, Marketing und Social-Media
Vorbereitung, Betreuung von Veranstaltungen
Ihr Profil:
gute Sprach- und Formulierungskompetenz
gute IT-Kenntnisse
Kommunikations- und Organisationsgeschick
Engagement
Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Ihre Voraussetzungen:
ein abgeschlossenes Studium, möglichst mit Masterabschluss, eines museumsrelevanten Faches (insbes. Geschichte, Archäologie, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Museologie o. Ä.)
Darüber hinaus wünschenswert:
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbetrieb, der Museumsvermittlung
Wir bieten Ihnen:
Vergütung nach TVPöD: 2.026,21 Euro brutto
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in Worms
verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Firmenfitness mit EGYM Wellpass
betriebliche Sozialberatung
attraktive Weiterbildungsangebote
Unterstützung bei Vereinbarkeit von Familie und Beruf, z.B. durch flexible Arbeitszeiten oder Telearbeit
arbeitgebergefördertes Deutschlandticket, sowie eine sehr gute Verkehrsanbindung
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Kontakt:
Sollten Sie fachspezifische Fragen zur ausgeschriebenen Stelle haben, steht Ihnen Herr Dr.  Mückain (wissenschaftlicher Leiter Museen) unter der Tel. 06241/853-4100, Frau Breitwieser (Verwaltungsleitung Museen) unter Tel. 06241-853-4113 gerne zur Verfügung. Bei personalrechtlichen Themen wenden Sie sich an Frau Rehahn Tel. 06241/853-1305.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Bewerberportal
www.bewerbung-worms.de
Stellenangebot Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) – Bereich Museen bei Stadtverwaltung Worms
Nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden die Daten nach den Bestimmungen des Datenschutzes vernichtet.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.05.2025</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-114/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-94/</link><description>Museumsberg Flensburg, Flensburg Bewerbungsende: 01.06.2025 | Die
Stadt Flensburg
bietet zum
01.10.2025
eine
Stelle
als
wissenschaftlichen Volontär/in (m/w/d)
– am Museumsberg Flensburg,
Städtische Museen und Sammlungen für den
Landesteil Schleswig –
befristet für die Dauer von zwei Jahren an.
Die graue Theorie ist Ihnen zu wenig und Ihnen steht der Sinn eher nach Praxis? Sie  haben  Lust,  in  einem  professionellen,  kreativen  Team  mitzuarbeiten?  Dann kommen Sie zu uns und holen Sie sich Ihr Rüstzeug, um künftig auf alle Aufgaben im Museumsalltag vorbereitet zu sein.
Der  Museumsberg  Flensburg  bietet  Ihnen  die  Chance,  binnen  zweier  Jahre Erfahrungen  in  allen  Museumsaufgaben  zu  sammeln.  Dazu  gehören  neben  der wissenschaftlichen Bearbeitung, Vermittlung und digitalen Erfassung               von Sammlungsobjekten auch deren fachgerechte Konservierung und öffentliche Präsentation. Als eines der größten Museen Schleswig-Holsteins sammelt der Museumsberg Kunst- und Kulturgeschichte  Schleswig-Holsteins und Dänemarks, Jugendstil, Expressionismus sowie zeitgenössische Kunst des Nordens. Sonderausstellungen mit wechselnden Themen ergänzen die ständige Sammlung.
Arbeiten Sie mit bei der Vorbereitung von Sonderausstellungen und der Erarbeitung von Publikationen, bringen Sie Ihre Ideen ein bei der Entwicklung und Realisierung neuer Programme im Bereich kulturelle Bildung und bei der Realisierung weiterer museumsbezogener Angebote. Haben Sie Spaß daran, eigenverantwortlich Ausstellungen zu kuratieren? Wir bieten Ihnen auch dazu die Möglichkeit.
Zu Ihren Aufgabenschwerpunkten gehören:
Mitarbeit bei der Konzeption und Durchführung von Ausstellungen Vorbereitung und fachliche Betreuung von Publikationen Erarbeitung und Durchführung von Vermittlungsangeboten Inventarisierung und wissenschaftliche Bearbeitung von Sammlungsobjekten
Betreuung der Social-Media-Kanäle des Museums
Mitarbeit in der museumseigenen Fachbibliothek und bei allg. Verwaltungsaufgaben
Ihre Qualifikation:
abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A. oder Promotion) mit dem Hauptfach Kunstgeschichte
gute Kenntnisse der Kunst des 19. und 20. Jahrhunderts
Erfahrungen in der Ausstellungs- und/oder Museumsarbeit, z.B. durch Praktika
Teamfähigkeit, Eigeninitiative, Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in unterschiedliche Themen und Sammlungsbereiche
Ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, auch im digitalen Bereich, sowie Organisationsvermögen
Wir bieten Ihnen ein abwechslungsreiches Volontariat:
mit der Möglichkeit zur Entwicklung und Umsetzung eigener Projekte
mit Vergütung nach EG 13 Stufe 1 TVöD / 50 Prozent, zurzeit monatlich 314,87 € brutto
mit zahlreichen Entwicklungsmöglichkeiten und einer praxisorientierten Ausbildung
Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen
bei flexibler Arbeitszeitgestaltung sowie 30 Tagen Urlaub im Jahr innerhalb der Stadt Flensburg als attraktiven Arbeits- und Wohnort Betriebliches Gesundheitsmanagement
Wir unterstützen die Teilnahme an den Fortbildungen des Arbeitskreises Volontariat Schleswig-Holstein/Hamburg sowie an den Volontärsfortbildungen des Museumsverbandes Bremen/Niedersachsen.
Der  Stadt  Flensburg  ist  es  ein  wichtiges  Anliegen,  sich  interkulturell  zu  öffnen. Deshalb begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Frauen werden bei gleichwertiger Qualifikation entsprechend dem Gleichstellungsgesetz des Landes Schleswig-Holstein vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Weitere Informationen:
Weitere   Informationen   können   Sie   dem   Karriereportal   der   Stadt   Flensburg
www.karriere.flensburg.de
entnehmen.
Zusätzlich stehen Ihnen für inhaltliche Fragen der Museumsdirektor Herr Dr. Michael Fuhr (0461/85-29 56) sowie für Fragen zum Auswahlverfahren Frau Werner seitens der Personalabteilung (Tel. 0461/85-2646) gerne zur Verfügung.
So können Sie sich bewerben:
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Bewerbungsunterlagen bis zum
01.06.2025
per E-Mail an
ausbildung@flensburg.de.
Dateianhänge übersenden Sie bitte ausschließlich im PDF-Format.
Stellen Sie im Bewerbungsschreiben bitte umfassend dar, aus welchen Gründen Sie sich  für  das  Volontariat  interessieren  (Motivation)  und  schildern  prägnant  Ihre Stärken und Kompetenzen. Nehmen Sie dabei Bezug auf das o.g. Aufgaben- und Anforderungsprofil.
Bei   ausländischen   Schulabschlüssen   bitten   wir   um   Übersendung   einer Zeugnisbewertung  durch  das  Ministerium  für  Allgemeine  und  Berufliche Bildung, Wissenschaft, Forschung und Kultur des Landes Schleswig-Holstein.
Wir bitten um Verständnis, dass wir keine Eingangsbestätigungen versenden.
Stadt Flensburg – Der Oberbürgermeister
Fachbereich Zentrale Dienste/Personal, 24931 Flensburg
ausbildung@flensburg.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-94/</guid></item><item><title>Volontär*in Schwerpunkt Presse und Medien (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-schwerpunkt-presse-und-medien-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 25.05.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen für die Abteilung Kommunikation zum 01.07.2025 eine*n
Volontär*in Schwerpunkt Presse und Medien (w/m/d)
in Vollzeit, auf zwei Jahre befristet.
Die Abteilung Kommunikation setzt sich aus den Bereichen Presse, Marketing und digitale Kommunikation zusammen. Sie ist in alle Prozesse des Hauses eingebunden und steht in engem Austausch mit Künstler*innen, Kurator*innen und der Geschäftsführung.
Der*die Volontär*in soll Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution erhalten und in den verschiedenen Bereichen der Kommunikationsabteilung schwerpunktmäßig in den Bereichen Presse und Medien arbeiten. Ziel des Volontariats ist es, eine selbstständige Arbeitsweise zu entwickeln, die zur Planung und Durchführung der verschiedenen Arbeitsprozesse befähigt. Im zweiten Jahr des Volontariats wird die Kommunikationsarbeit zu kleineren Ausstellungsprojekten weitestgehend selbstständig entwickelt und betreut werden.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Betreuen und unterstützen des gesamten Ablaufs im Pressebereich
Selbstständige Recherche und Ansprache von Medien und Zielgruppen zum Programm (unterschiedlichen Ausstellungen, Veranstaltungen und Teilhabe-Projekte)
Selbstständiges Verfassen von Pressetexten zum Programm auf Deutsch und Englisch
Selbstständige Durchführung von Abstimmungsprozessen mit verantwortlichen Kurator*innen und Kolleg*innen
Selbstständig Terminredaktionen und Betreuung der Online Plattformen
Datenbankpflege mit Kontakten zu Journalist*innen und Multiplikator*innen
Interdisziplinäre Zusammenarbeit mit dem Bereich der Digitalen Kommunikation
Effektive Kommunikation mit neuen und generationalen Medien
Zusammenfassen des Medienechos und Erstellen von Pressespiegeln, Mitarbeit an der Jahresvorschau
Bearbeiten von journalistischen Standardanfragen
Mitarbeit bei der Vorbereitung, Umsetzung und Betreuung von Pressekonferenzen
Zusätzliche Aufgabenbereiche nach Erfordernis und Neigung (Press Area Website, Fotorechte, externe Dienstleister*innen betreuen etc.)
Unsere Anforderungen – das bringen Sie mit:
Hochschulabschluss (M.A.) der Geisteswissenschaften oder vergleichbarer Studiengänge
Durch Praktika oder andere Tätigkeiten nachgewiesenes Interesse an Pressearbeit im Bereich Kultur und / oder an journalistischer Tätigkeit sowie Kompetenz im Umgang mit Medienvertreter*innen und einer sich rasant verändernden Medienlandschaft
Freude am Verfassen von journalistischen und PR-Texten für unterschiedliche Formate und Zielgruppen
Kenntnisse im Bereich Kunstgeschichte und zeitgenössische Kunst
Großes Interesse an Medien, Digitalität, Musik, Performance und Film sowie an aktuellen gesellschaftlichen Diskursen wie Diversity und Inklusion, Gleichstellung und Migration
Sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen in deutscher und englischer Sprache
Selbstständiges, zielorientiertes Arbeiten und ein hohes Maß an Eigeninitiative, Teamfähigkeit, Flexibilität und Kommunikationsfähigkeit, Belastbarkeit und ein verbindliches Auftreten
Sicherer Umgang mit Office-Anwendungen, Erfahrung in der Arbeit mit Datenbanken, CRM und CMS
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß 50% TV-L 13, Stufe 1 im ersten Jahr, Stufe 2 im zweiten Jahr
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Volontariat und die Vergütung orientieren sich an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes.
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität und Vielfalt geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Wir bevorzugen Bewerbungen ohne Bild.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte unter dem Stichwort HDK-2025-05 bis zum 25.05.2025 in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen Claudia Illi (Presse und Medien) gerne unter 089/211 27-115 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter
www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-schwerpunkt-presse-und-medien-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-6/</link><description>Museum der Weltkulturen, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 25.05.2025 | Museum der Weltkulturen
Nur wer das Alte hinterfragt, kann Neues schaffen. Darum suchen wir Sie als Volontär:in (w/m/d) für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und erweitern den Horizont von ganz Frankfurt!
Das Museum der Weltkulturen arbeitet an der Schnittstelle von Ethnologie und Kunst und fördert den transkulturellen Austausch. Das Museum beherbergt „cultural belongings“ sowie historische Fotografien aus afrikanischen Ländern, Südostasien, dem Pazifik und den Amerikas. Dieses kulturelle Erbe sucht es in Kooperationsprojekten mit den jeweiligen Urhebergesellschaften in neue Deutungs- und Aushandlungskontexte zu stellen sowie Provenienzfragen und Restitutionsanliegen zu klären. Es setzt sich derzeit intensiv mit seiner kolonialen Geschichte auseinander.
Die Abteilung Bildung und Vermittlung kuratiert und initiiert inklusive Bildungs- und Kommunikationsprozesse für heterogene Publika. Wir öffnen Räume für Austausch, kritische Reflexion und gemeinsames (Ver-)Lernen und arbeiten dabei eng mit unseren Kooperationspartner:innen aus diasporischen Vereinen, Hochschulen, Museen, Kitas und Schulen zusammen.
Wir suchen
zum 01.09.2025 befristet für die Dauer von zwei Jahren
eine:n
Volontär:in (w/m/d)
Vollzeit, Teilzeit
Zu Ihren Aufgaben gehören:
konzeptionelle und organisatorische Mitarbeit an der Gestaltung des Vermittlungsprogramms; die geplante Sonderausstellung ab Oktober 2025 beschäftigt sich mit zeitgenössischen Comics von Autor:innen und Künstler:innen vom afrikanischen Kontinent
Mitentwicklung von Workshops sowie neuen Führungsformaten für Schulen, Kinder, Jugendliche und Erwachsene
Mitarbeit an Kooperationsprojekten
Mitarbeit bei der Profilschärfung des Museums
Sie erhalten Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche des Museums
Sie bringen mit:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/Magister) im Bereich Museums- oder Kunstpädagogik, Kunstvermittlung oder Kulturelle Bildung, Kulturwissenschaften, Kultur- und Sozialanthropologie, Museologie, Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung
praktische und theoretische Kenntnisse im Bereich der Bildung und Vermittlung
besonderes Interesse an dekolonialen Diskursen
Teamfähigkeit, Kreativität und Bereitschaft zur gelegentlichen und planbaren Arbeit in den Abendstunden und am Wochenende (z. B. Abend- und Wochenendveranstaltungen des Museums)
sehr gute organisatorische und kommunikative Fähigkeiten sowie hohe soziale Kompetenzen
sicherer Umgang mit den gängigen MS Oﬃce-Programmen
Sprachniveau Deutsch vergleichbar mit Level C1 des europäischen Referenzrahmens (GER), sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
weitere Fremdsprachenkenntnisse und Einfache Sprache sind von Vorteil
diversitätssensible Arbeitsweise
interkulturelle Kompetenz
Wir bieten Ihnen:
ein umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Mitarbeit in einem motivierten Team
ein vielfältiges, abwechslungsreiches Arbeitsfeld
Weitere Infos:
Die Vergütung entspricht 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1. Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeitarbeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Frau Endter
, Tel. (069) 212-38362.
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Jobportal (
https://stadtfrankfurtjobs.de/volontaerin-wmd-de-j8904.html
). Bitte bewerben Sie sich
bis zum 25.05.2025.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-6/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Inventarisierungs-Fachkraft Archäologie (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-inventarisierungs-fachkraft-archaeologie-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Kemptener Museen, Kempten (Allgäu) Bewerbungsende: 01.06.2025 | Kempten ist zwar eine der ältesten Städte Deutschlands – jedoch gehören wir nicht zum alten Eisen, nutze Deine Chance und starte Deine Karriere bei der Stadtverwaltung Kempten. Dein neuer Arbeitsplatz soll vielfältig und abwechslungsreich sein? Du hast gerne Kontakt mit Bürgerinnen und Bürgern und möchtest die Prozesse in der Stadt Kempten (Allgäu) mitgestalten? Dann suchen wir Dich als
Sachbearbeitung Inventarisierungs-Fachkraft Archäologie (m/w/d) in Vollzeit
für die archäologische Sammlung der Stadt Kempten (Allgäu)
Vergütung: EG 9b TVöD
Wochenarbeitszeit: 39 Stunden
Starttermin: Ab 01.10.2025
zur Stellenuasschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-inventarisierungs-fachkraft-archaeologie-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Restaurator (männlich/weiblich/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-maennlich-weiblich-divers/</link><description>Kulturamt der Stadt Gera, Gera Bewerbungsende: 25.05.2025 | Gera, eine mittelgroße Stadt mit einer zentralen Lage, vereint in sich ein breites Spektrum an Lebensqualität. Die Stadt ist reich an Kultur, Sport, Wohnmöglichkeiten, Natur sowie Wirtschaft und bietet damit alles, was das Herz begehrt. Gera ist ein Wirtschaftsstandort, der von den vielen liebens- und lebenswerten Ortsteilen profitiert. Die Vielfalt und Qualität der Lebensbedingungen in Gera machen es zu einem attraktiven Ort für Menschen jeden Alters.
Als einer der größten Arbeitgeber der Region verstehen wir es als unsere Aufgabe die Stadt weiterzuentwickeln und voranzutreiben. Wir laden Sie ein, an diesem Vorhaben mitzuwirken und als ein Teil der Stadtverwaltung diese Entwicklung mitzugestalten.
Zur Verstärkung des
Kulturamtes, Abteilung Museen
, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Restaurator
(männlich/weiblich/divers)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Konservatorische und restauratorische Betreuung der Sammlungsbestände auf fachwissenschaftlicher Grundlage
Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten an Sammlungsobjekten, je nach Fachausrichtung an Gemälden oder an Holz- und Metallobjekten
Erstellung eines konservatorischen Konzeptes zur Sammlungsbetreuung und Schadensprävention sowie der Vorgaben der konservatorischen Parameter für Ausstellungs- und Depotflächen bei Neu-und Umbau
Überwachung und Dokumentation des konservatorischen Konzeptes sowie Durchführung der konservatorisch fachgerechten Lagerung der Sammlungsobjekte
Konservatorische Sicherung von Sammlungsobjekten für den Leihverkehr
Kooperation mit externen Restauratoren bzw. Fachfirmen oder Fachhochschulen bei spezifischen Restaurierungsarbeiten für den Sammlungsbestand
Aufbau und Betreuung von Dauerausstellung und Sonderausstellungen, Betreuung weiterer Veranstaltungen
Sicherstellung fachgerechter Verpackungen, Transporte und Demontage/ Montage der Sammlungsobjekte zwischen Depot bzw. Leihgeber und Ausstellung
ausstellungsgerechtes Aufbereiten der Sammlungsgegenstände
Durchführung des fachgerechten Ausstellungsaufbaus
Ständige konservatorische Überwachung und Begutachtung der Objekte in den Sonder- und Dauerausstellungen sowie der im Haus befindlichen Leihgaben
Erstellung restauratorischer Zustandsprotokolle
Unser Angebot
eine unbefristete Vollzeitstelle
ein jährliches Entgelt zwischen 45.309 Euro und 63.744 Euro brutto entsprechend der Bewertung nach der
Entgeltgruppe
E 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
ein jährlicher Urlaubsanspruch von 30 Tagen
einen Arbeitsplatz bei einem modernen, dienstleistungs- und bürgerorientierten Arbeitgeber in einer kulturell vielfältig geprägten Stadt
eine Zusatzversorgung zur betrieblichen Altersvorsorge
die Möglichkeit der Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen
Vorteilsportal für Mitarbeiterangebote – „Corporate Benefits“
die Option des Fahrradleasings für Tarifbeschäftigte
Folgende Anforderungen müssen Sie erfüllen
erfolgreich abgeschlossenes Studium an einer (Fach)Hochschule oder an einer Dualen Hochschule (Diplom oder Bachelor) in der Fachrichtung Restauration mit der Spezialisierung Gemälde und Skulpturen oder Holz und Metall oder Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (Muttersprachler oder vergleichbar mit Sprachniveau C1)
souveräner Umgang mit moderner Bürokommunikation, Standard- und
Anwendersoftware
Fahrerlaubnis Klasse B
Die Erfüllung folgender Anforderungen ist wünschenswert
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Berufserfahrung in der Restaurierung musealer Objekte inklusive umfassender Kenntnisse in der konservatorischen Betreuung und der Restaurierung von Kunst- und Kulturgut mit Spezialisierung Richtung Gemälde und Skulpturen, Holz- und Metallrestaurierung
Kenntnisse über den Aufbau und die konservatorische Betreuung von Ausstellungen
Kenntnisse und Erfahrungen hinsichtlich Durchführung von Kunst- und Museumsguttransporten
Wenn Sie über ein hohes Maß an sozialen und persönlichen Kompetenzen, insbesondere über service- und teamorientiertes Handeln, über Konflikt- und Kritikfähigkeit verfügen, eine hohe Auffassungsgabe sowie analytische Fähigkeiten besitzen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Sehr gute handwerkliche und feinmotorische Fähigkeiten sowie körperliche Belastbarkeit und die Bereitschaft zu anlassbezogenen Tätigkeiten außerhalb der regelmäßigen Arbeitszeit runden Ihr Profil bestenfalls ab.
Die Stadtverwaltung Gera setzt sich aktiv für die Förderung von Gleichstellung und Diversität in allen Bereichen ihrer Tätigkeit ein. Wir glauben, dass Vielfalt in unseren Teams zu innovativen Lösungen und einer positiven Arbeitsatmosphäre beiträgt. Daher laden wir alle qualifizierten Personen ein, sich um die ausgeschriebene Position zu bewerben, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Haben Sie Fragen?
Organisatorische Fragen beantwortet Ihnen gern Frau Opitz, Leiterin des Teams Personalgewinnung und -entwicklung, telefonisch unter 0365/838-1320 oder per E-Mail an
personal.bewerbung@gera.de
. Für grundsätzliche Anfragen steht Ihnen der Kulturamtsleiter, Herr Eckerle, unter der Telefonnummer 0365/838-3600 zur Verfügung.
Ihre Bewerbung
Bitte beachten Sie, dass eingehende Bewerbungen auf ihre fachliche Qualifikation ausgewertet werden. Wir können Sie im weiteren Auswahlverfahren folglich nur dann berücksichtigen, wenn Sie uns Nachweise hierüber vorlegen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit
aussagefähigem Bewerbungsschreiben,
tabellarischem Lebenslauf zur lückenlosen Darstellung Ihres Ausbildungs- und beruflichen Werdegangs,
Zeugniskopien der geforderten Abschlüsse,
qualifizierten Arbeitszeugnissen,
Nachweis des Führerscheins der Klasse B.
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser
Online-Bewerbungsportal
auf der Plattform Interamt.
Ausschreibungsschluss ist der
25. Mai 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-maennlich-weiblich-divers/</guid></item><item><title>Kommunikationsprofi (m/w/d) für Besucherkommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikationsprofi-m-w-d-fuer-besucherkommunikation-und-marketing/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 05.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum der materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Kommunikationsprofi (m/w/d)
für Besucherkommunikation und Marketing
(EG 11 TV-L)
Die Stelle ist für die Dauer von zwei Jahren befristet, zunächst für ein Jahr auf Vollzeit, für das zweite Jahr derzeit auf Teilzeit zu 50% (mit der Option auf Weiterführung zu 100%). Es besteht grds. die Option auf Verlängerung, ggfls. auch auf Entfristung.
Das LEIZA steht vor einer spannenden Entwicklung: Ende dieses Jahres eröffnen wir das erste von zwei archäologischen Museen in Mainz und gestalten die Besucherkommunikation und das Marketing von Grund auf neu. Für unseren
Arbeitsbereich Kommunikation
suchen wir eine dynamische, engagierte Persönlichkeit, die sich dafür begeistert, neue Wege zu gehen, zielführende Lösungen zu erarbeiten und diese pragmatisch umzusetzen. Sie sind als Profi sowohl in der analogen als auch der digitalen Welt gleichermaßen zuhause, beherrschen die Klaviatur der crossmedialen Kommunikation und sehen die Organisation von Großveranstaltungen als ihre Leidenschaft? Dann freuen wir uns darauf, Sie kennenzulernen.
Der Arbeitsbereich Kommunikation verantwortet die interne und externe Kommunikation des LEIZA, informiert über wissenschaftliche und bildungsbezogene Themen, organisiert Veranstaltungen sowie zentrale Kampagnen und verantwortet den Markenauftritt. Basis aller Kommunikationsmaßnahmen ist die spannende Vision des LEIZA, Forschungsergebnisse in einen aktuellen gesamtgesellschaftlichen Kontext zu setzen und zur Reflexion anzuregen.
Ihre Aufgaben:
Strategische Entwicklung und Umsetzung der Besucherkommunikation des LEIZA
Konzeption und Umsetzung von Marketing- und PR-Kampagnen/-aktionen zur Museumsöffnung und darüber hinaus
Erstellung und Verbreitung zielgruppenorientierter Kommunikationsinhalte über analoge und digitale Kanäle (Presse, Web, Social Media)
Aufbau und Steuerung des Besuchermarketings zur nachhaltigen Besucherbindung
Konzeption und Unterstützung bei Videoformaten
Weiterentwicklung und Umsetzung der internen Kommunikation an den vier Standorten des LEIZA
Mitarbeit bei der Organisation und Umsetzung der Veranstaltungsreihe „LEIZA Dialogues for Democracy“
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/Master), vorzugsweise in Kommunikation, Kulturmanagement, Public Relations, Marketing oder vergleichbare Qualifikation
Mindestens drei Jahre relevante Berufserfahrung in PR oder Marketing (Unternehmen oder Agentur), idealerweise in den Bereichen Kultur, Wissenschaft oder öffentlicher Sektor
Nachgewiesene Erfahrung in der Entwicklung und Leitung von Kommunikations- und Markenkampagnen
Sicherer Umgang mit PR-Tools, Social-Media-Plattformen (z. B. Instagram, Facebook und Bluesky) sowie im Content-Management-System Typo3
Kenntnisse in Bild- und Videobearbeitung
Hervorragende schriftliche und mündliche Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch
Hohe Kontaktfreudigkeit sowie Fähigkeit, Beziehungen zu Medienvertretern und Stakeholdergruppen aufzubauen
Kreativität, Organisationstalent sowie die Fähigkeit, auch unter Zeitdruck qualitativ hochwertige Ergebnisse zu liefern
Technikaffinität sowie analytisches Denkvermögen
Wünschenswert:
Kenntnisse im Bereich der Archäologie oder Bereitschaft zur Einarbeitung in die nationale/ internationale Forschungslandschaft
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle Aufgabe mit viel Gestaltungsspielraum in einem renommierten Forschungsmuseum
Ein kreatives und interdisziplinäres Arbeitsumfeld in einem dynamischen Team
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 11 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
05.06.2025
. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Einzureichen sind:
Bewerbungsanschreiben (1 Seite)
CV
Abschlusszeugnisse
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Frau Doris Rübsam-Brodkorb
Leitung AB Kommunikation
Doris.Ruebsam-Brodkorb@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.06.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikationsprofi-m-w-d-fuer-besucherkommunikation-und-marketing/</guid></item><item><title>Stellvertretende Leitung (m/w/d) mit Schwerpunkt Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung-m-w-d-mit-schwerpunkt-bildung-und-vermittlung/</link><description>Hällisch-Fränkisches Museum, Schwäbisch Hall Bewerbungsende: 15.06.2025 | Die
Große Kreisstadt Schwäbisch Hall
(ca. 43.000 Einwohner) zeichnet sich durch eine hohe Lebens- und Wohnqualität sowie überregional ausstrahlende Kultur- und Bildungseinrichtungen und ein vielfältiges Freizeitangebot aus. Beim
Fachbereich Kultur, Hällisch-Fränkisches Museum
ist zum nächstmöglich Zeitpunkt, spätestens  zum 01.11.2025 folgende Stelle zu besetzen:
Stellvertretende Leitung des Hällisch-Fränkischen Museums (m/w/d) mit Schwerpunkt Bildung und Vermittlung
Werden Sie Teil eines innovativen und motivierten Teams in einer der schönsten Städte Deutschlands, der aufstrebenden Kulturstadt Schwäbisch Hall.
Das Hällisch-Fränkische Museum liegt im historischen Stadtkern und zeigt auf über 3.000 qm Ausstellungsfläche Geschichte, Kunst und Kultur der ehemaligen freien Reichsstadt und der Region Württembergisch-Franken verteilt auf sieben historische Gebäude. Es zählt zu den größten und wichtigsten Regionalmuseen Süddeutschlands.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Unterstützung und Vertretung der Leitung des Hällisch-Fränkischen Museums im laufenden Museumsbetrieb mit allen dazugehörigen Verwaltungsaufgaben
Unterstützung bei allen im Museum anfallenden Aufgaben wie beispielsweise die Sammlungsbetreuung, Öffentlichkeitsarbeit oder Besucherangebote
Konzeption, Weiterentwicklung und Durchführung von Vermittlungsangeboten für verschiedene Besuchergruppen und Erschließung neuer Zielgruppen
Mitentwicklung beim Aufbau eines ganzheitlichen pädagogischen Konzeptes für das Hällisch-Fränkische Museum im Hinblick auf die Themen Partizipation und Inklusion
Mitwirkung und didaktische Konzeption bei der Entwicklung von Sonderausstellungen und Organisation des Begleitprogramms
Mitwirkung und didaktische Konzeption bei der Überarbeitung der Dauerausstellung
Aufbau und Pflege eines regionalen Netzwerkes zur Zusammenarbeit mit Schulen und anderen Bildungseinrichtungen
Was Sie auszeichnet:
ein mindestens mit Master bzw. Magister abgeschlossenes Studium im Bereich der Geistes- oder Kulturwissenschaften beispielsweise Geschichte, Kunstgeschichte, Archäologie oder artverwandtes Fach
Erfahrungen und vertiefte Kenntnisse in der Museumsarbeit, vorzugsweise mit absolviertem Volontariat in einer Kulturinstitution
Kenntnisse der Regional- und Stadtgeschichte sind wünschenswert.
Teamfähigkeit
Kompetenz und Erfahrung im Bereich der musealen Vermittlung und Pädagogik
Belastbarkeit, Eigeninitiative, Leistungsbereitschaft und serviceorientiertes Verhalten
sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache und möglichst weiterer Fremdsprachen
fundierte EDV-Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit den Medien
Was uns auszeichnet:
ein vielfältiges und interessantes Aufgabengebiet
flexible Arbeitszeiten
Fahrtkostenzuschuss ÖPNV
Dienstrad-Leasing über Bikeleasing-Service GmbH &amp; Co. KG
ein attraktives betriebliches Gesundheitsmanagement
interne und externe Fortbildungsmöglichkeiten
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
betriebliche Altersvorsorge gemäß den Bestimmungen des TVöD
Corporate Benefits
Die Eingruppierung erfolgt entsprechend der Qualifikation bis Entgeltgruppe 11 TVöD. Die Stelle ist befristet auf zwei Jahre.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis
spätestens 15.06.2025
. Bitte nutzen Sie hierfür unser Bewerberportal unter www.schwaebischhall.de/karriere. Fragen beantwortet Ihnen gerne Herr Übele, Telefon (0791) 751-255.
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Artikel 13 DSGVO können Sie unserer Homepage unter www.schwaebischhall.de/karriere entnehmen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung-m-w-d-mit-schwerpunkt-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Besucher*innenservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-4/</link><description>Weserburg Museum für moderne Kunst, Bremen Bewerbungsende: 28.05.2025 | Die Weserburg Museum für moderne Kunst sucht zum 01.07.2025 eine*n
Mitarbeiter*in Besucher*innenservice (m/w/d)
mit einem Stellenumfang von 28 Stunden wöchentlich
Die Weserburg Museum für moderne Kunst ist Bremens Haus für internationale Kunst der Gegenwart. Wechselnde Einzel- und thematische Gruppenausstellungen sowie eine langfristig angelegte Sammlungspräsentation ermöglichen lebendige Auseinandersetzungen mit dem Kunstschaffen von den 1960er-Jahren bis heute. Das Museum verfügt außerdem mit der Abteilung Zentrum für Künstlerpublikationen über einen in Europa einzigartigen Bestand von Künstler*innenpublikationen und Schriftgut. Trägerin des Museums ist eine 1989 gegründete Stiftung bürgerlichen Rechts, welche institutionell von ihrer Stifterin, der Freien Hansestadt Bremen, gefördert wird.
Ihre zukünftige Aufgabe:
Besucher*inneninformation zu den Angeboten des Museums
Kassentätigkeit und Shop Verkauf
Bewachung der Kunstwerke, Schutz vor Diebstahl, Vandalismus, unbeabsichtigten Beschädigungen
Kontrolle der Einhaltung von Sicherheitsvorschriften bei den Besucher*innen
Kontrolle von technischen Geräten in den Ausstellungen auf ihre Funktion
Abschlusskontrolle der Etage vor Dienstschluss
Unterstützung bei Auf- und Abbauten von Veranstaltungen und Vermietungen sowie Mitarbeit bei der Durchführung von Veranstaltungen und Vermietungen (auch am Abend)
Ihr Profil:
Freundliches Auftreten
Hohe Servicebereitschaft
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Hohe Bereitschaft zu regelmäßiger Wochenend- und Feiertagsarbeit, sowie nach Bedarf in den Abendstunden
Quereinsteiger mit Berufserfahrung im Dienstleitungssektor erwünscht
Was Sie von uns erwarten können:
Arbeit in angenehmer Atmosphäre und in einem netten Team
Vergütung nach TVöD in Entgeltgruppe 2
Unbefristeter Arbeitsvertrag
Zusatzversicherung VBL- U
Rabatt im Museumshop
Ihre Bewerbung:
Wir fördern die Einstellung von Frauen und fordern Frauen nachdrücklich auf, sich zu bewerben. Die Vorschriften des Landesgleichstellungsgesetzes finden Anwendung. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
ohne Foto
bis zum 28.05.2025 an:
Weserburg Museum für moderne Kunst
z.Hd. Maria Springer
Teerhof 20
28199 Bremen
Gerne auch digital an
bewerbung@weserburg.de
Ihre Fragen beantwortet Ihnen Fiorella Capobianco unter 0421/598 39 43,
capobianco@weserburg.de
.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 02.06.2025 statt.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Weserburg Museum für moderne Kunst für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Weitere Informationen zum Datenschutz finden Sie unter www.weserburg.org/ueber_uns/jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat in der Stabsstelle Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-stabsstelle-kommunikation-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 28.05.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist in der Stabsstelle Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit ein wissenschaftliches Volontariat
ab 01.08.2025 / befristet für zwei Jahre zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt auf der Grundlage von 50 v.H. der Entgeltgruppe 13, TV-L.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, mithilfe von Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen darüber zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
Ihre Aufgaben umfassen:
Mitarbeit bei der internen und externen Kommunikation der Gedenkstätte
Betreuung der Social-Media-Kanäle (Facebook, Instagram, YouTube)
Redaktionsarbeit an der Website der Gedenkstätte
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Produktion von Bewegtbild- und Audioproduktionen
Betreuung von Dreh- und Medienanfragen sowie externen Anfragen
Mitarbeit beim Tätigkeitsbericht und bei anderen Publikationen
Unterstützung der Direktion bei Terminen aus der Politik und mit Stakeholdern
Betreuung interner Newsletter
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder vergleichbarer Abschluss) der Fachrichtungen Geschichte, Politik-, Kulturwissenschaften, Museologie oder einer medienwissenschaftlichen Richtung. Der Abschluss sollte nicht länger als fünf Jahre zurückliegen.
solide Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. Jahrhunderts, insbesondere der DDR-Geschichte, des MfS und der politischen Repression in kommunistischen Diktaturen
Erste Erfahrungen im Bereich der Online-Kommunikation
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksweise
gute IT-Kenntnisse (insbesondere Adobe Premiere und InDesign oder Canva)
sehr gute Deutsch-Sprachkenntnisse
gute Englisch-Sprachkenntnisse
Organisationstalent, Selbständigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen:
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem kollegialen und engagierten Team
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch eine flexible Arbeitszeitgestaltung
die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen
gute Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
30 Tage Urlaub im Jahr
Firmenticket mit Arbeitgeber-Anteil
Einblicke in die anderen Aufgabenfelder der Gedenkstätte, wie bspw. Forschung und Sammlung oder Bildung und Vermittlung
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Interessierten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Anerkannt Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ggf. bereits in der Bewerbung hin. Bewerbungen von Menschen mit Migrationsgeschichte, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Ihre vollständigen und aussagefähigen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 28.05.2025
(eingehend)
per E-Mail
unter Angabe der Kennung
„Volo Komm“
im PDF-Format (in einer Datei bis max. 4 MB) an
personal@stiftung-hsh.de
Hinweis zum Datenschutz:
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
Weitere Informationen über die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen erhalten Sie auch im Internet unter
www.stiftung-hsh.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-stabsstelle-kommunikation-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Leitung des Referats Geologie, Mineralogie und Sedimentologie (m/w/d) / Kurator*in für die petrologischen / mineralogischen Sammlungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-geologie-mineralogie-und-sedimentologie-m-w-d-kuratorin-fuer-die-petrologischen-mineralogischen-sammlungen/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 30.05.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Mineralien, Gesteine, Fossilien, Pflanzen-, Pilz und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das Staatliche Museum für Karlsruhe (SMNK) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine neue
Leitung des Referats Geologie, Mineralogie und Sedimentologie (m/w/d) / Kurator*in für die petrologischen/mineralogischen Sammlungen
unbefristet und in Vollzeit.
Das Referat Geologie, Mineralogie und Sedimentologie verfügt über eine mineralogische Sammlung, die teilweise erfasst und digital katalogisiert ist und zu der einige der ältesten Stücke aus dem Bestand der Sammlungsgründerin Karoline Luise von Baden (1723-1783) zählen. Weitestgehend sortiert und erfasst ist die petrologische Sammlung, die aus Handstücken aus ganz Europa besteht. Einzelne Sammlungsteile sind momentan in einem Außendepot untergebracht, sollen aber an einen neuen Standort umziehen.
Ihre Hauptaufgaben sind:
Wissenschaftliche und personelle Leitung des Referats Geologie
Kuration (Mehrung, Aufarbeitung und Digitalisierung) der geowissenschaftlichen Sammlungen (Vorbereitung und Durchführung des anstehenden Sammlungsumzugs)
Wissenschaftliche Arbeit an den geowissenschaftlichen Sammlungen
Wissenschaftliche Beratung und Mitarbeit in den Dauerausstellungsbereichen Geologie und Mineralogie sowie wissenschaftliche Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen in Zusammenarbeit mit der Abteilung Kommunikation
Wissenschaftskommunikation: Erstellen von Fachpublikationen, Halten von Vorträgen, Mitwirkung an öffentlichen Veranstaltungen des Museums, Durchführung von Führungen
Wir erwarten:
Abgeschlossene Promotion im Bereich Geowissenschaftenmit sehr guten Kenntnissen in der Mineralogie
Erfahrung mit sammlungsbasierter Forschung (Provenienz, Sammlungsgeschichte), Kenntnisse im modernen Sammlungsmanagement
Erfahrung mit Inventarisierung, Digitalisierung und Datenbanken
Kenntnisse und Erfahrung in Sammlungssicherheit (u.a. radioaktive Minerale, Asbeste) und -erhalt (u.a. Pyritminerale)
Geländeerfahrung
Einschlägige Erfahrungen in Museums- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Forschung und Lehre
Publikationsleistung und Erfahrung in der Drittmittel-Akquise
Kenntnisse und Forschung in mindestens einem der folgenden Bereiche: Mineralogie, Gesteinskunde, Stratigrafie, Tektonik und Vulkanismus
Teamfähigkeit, Erfahrung in der Personalführung
Bereitschaft zur Zusammenarbeit mit anderen Referaten der Geo- und Biowissenschaften, sowie der Öffentlichkeitsarbeit
Da die geowissenschaftliche Dauerausstellung komplett erneuert werden soll, sind werden Erfahrungen und Motivation zur wissenschaftlichen Ausstellungskonzeption erwartet
Erfahrung mit Sammlungsumzügen ist wünschenswert
Wir bieten:
Eine tarifgerechte Bezahlung nach EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können auch auf eine entsprechende Beamtenstelle übernommen werden.
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald,
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche) sowie Möglichkeit zu mobilem Arbeiten (1 Tag / Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike,
Zusatzversorgung über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL).
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 02_2025
bis spätestens
30.05.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_02_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an direktion@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.05.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-referats-geologie-mineralogie-und-sedimentologie-m-w-d-kuratorin-fuer-die-petrologischen-mineralogischen-sammlungen/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m, w, d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wwissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d/</link><description>Ludwigsburg Museum, Ludwigsburg Bewerbungsende: 01.06.2025 | Für das Ludwigsburg Museum beim Fachbereich Kunst und Kultur suchen wir zum 01.11.2025, befristet auf zwei Jahre, in Vollzeit eine/einen
wissenschaftliche Volontärin/wissenschaftlichen Volontär (m, w, d)
Das Ludwigsburg Museum zählt zu den innovativen Stadtmuseen im süddeutschen Raum. Es bietet mit seiner ständigen Ausstellung „Planstadt Ludwigsburg“, Wechselausstellungen und einem vielfältigen Veranstaltungsangebot ein abwechslungsreiches Programm. Es versteht sich als offenes Haus und Ort der Information, Reflexion und Diskussion.
Ihre Aufgaben
Leitungsassistenz und Einbringung in die allgemeine Museumsarbeit
Vorbereitung und Umsetzung von Ausstellungen und Veranstaltungen
Erfassung und wissenschaftliche Bearbeitung von Sammlungsbeständen
Öffentlichkeitsarbeit und Einbringung in die allgemeine Museumsarbeit
Projekt eigener Wahl
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder Promotion) eines museumsrelevanten Faches
Erste praktische Erfahrungen im Museums- oder Ausstellungswesen
Interesse an Stadt- und Regionalgeschichte
Gute EDV- und Sprachkenntnisse
Teamfähigkeit, Engagement, Kommunikationsfähigkeit, Organisationsgeschick, Flexibilität und Kreativität
Wir bieten
Praxisorientierte Einblicke in alle Aufgabenfelder eines kommunalen Museums
Weiterbildung entsprechend der Empfehlung der Initiative „Vorbildliches Volontariat“ und Teilnahme an den Landesvolontariatstagungen
Mitarbeit in einem engagierten und kollegialen Team
Familienfreundliche Gleitzeitregelung
Gute Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben
Vielfältige Möglichkeiten zur persönlichen Weiterentwicklung durch interne und externe Fortbildung, Coaching, Mitarbeitergespräche sowie gesundheitsfördernde Maßnahmen
Ein städtisches Betriebsrestaurant, in dem Kinder herzlich willkommen sind
Fahrtkostenzuschüsse für den ÖPNV und für die Fahrt mit dem Fahrrad zur Arbeit
Fahrradleasing
Eine Vergütung von 50% nach Entgeltgruppe 13 TVöD
Telefonisch gibt Ihnen gerne die Museumsleiterin Frau Dr. Alke Hollwedel, Telefon 07141 910-2290, weitere Auskünfte oder Sie setzen sich mit Marina Eichler von der Abteilung Personal- und Organisationsservice, Telefon 07141 910-2623, in Verbindung. Wir freuen uns über Ihre Online-Bewerbung (Kennziffer 392-24) unter www.ludwigsburg.de/start/rathaus+und+service/arbeiten+bei+der+stadtverwaltung.html bis spätestens 01.06.2025. Vorstellungsgespräche sind für den 7. und 8. Juli 2025 geplant.
Bei uns sind alle Talente willkommen, die sich und uns voranbringen wollen. Benachteiligungen haben bei uns keine Chance. Unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung erfährt jede Person bei uns Wertschätzung. Dafür stehen wir mit unserer Unterschrift unter der Charta der Vielfalt ein.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wwissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontär*in  (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-21/</link><description>Technikmuseum Magdeburg, Magdeburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Besetzung zum nächstmöglichen Zeitpunkt | Festgehalt 2.500,00 EUR | Vollzeit mit 39 Wochenstunden |
befristet für 2 Jahre | Bewerbungsfrist 11. Mai 2025 | Interamt ID 1296910, E 139/25
Ihre Aufgaben im Technikmuseum
Sie arbeiten unter Anleitung in sämtlichen Bereichen des Museums mit. Dabei spielen vor allem die aktive Mitarbeit bei der Überarbeitung der Dauerausstellung sowie die Planung und Durchführung von Veranstaltungsprogrammen eine besondere Rolle. Zudem sind Sie eingebunden in die Dokumentation und digitale Erschließung von Sammlungsobjekten sowie der zielgruppengerechten Kommunikation musealer und technikhistorischer Themen.
Ihr Profil
Für das ausgeschriebene Volontariat wird ein abgeschlossenes geisteswissenschaftliches Hochschulstudium (Master of Arts oder vergleichbarer Abschluss) in einem der folgenden Bereiche vorausgesetzt:
Geschichte, Museologie, Kulturwissenschaften, Kommunikation
Zudem haben Sie eine hohe Leistungsbereitschaft und Motivation zu vielseitiger und interdisziplinärer Museumsarbeit. Aufgeschlossenheit, gute organisatorische Fähigkeiten, eine schnelle Auffassungsgabe und anwendungsbereite PC-Kenntnisse in den Office-Programmen runden Ihr Profil ab. Deutschkenntnisse, vergleichbar Level C1, ein gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen sowie Englischkenntnisse, vergleichbar Level B2, werden vorausgesetzt.
Unser Angebot an Sie
finanziell: außertarifliche Vergütung in Anlehnung an den TVöD, Weihnachtsgeld, Vergünstigung für den Personennahverkehr im marego-Verbund
Work-Life-Balance: Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten ohne Kernarbeitszeit, die Möglichkeit zu anteiligem Home-Office, 30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Arbeitswoche) sowie 24.12. und 31.12. dienstfrei
weitere Angebote: vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote, zahlreiche Angebote zur Gesundheitsförderung und -erhaltung sowie Veranstaltungen im Rahmen von Teamtagen, Jubiläen, Kinderweihnachtsfeiern etc.
Weitere Informationen
Die Landeshauptstadt Magdeburg engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen sind ausschließlich über das Online-Bewerberportal einzureichen:
www.Interamt.de; Interamt ID 1296910
Sie haben noch Fragen? Dann kontaktieren Sie:
für Fragen zum Aufgabenbereich: Herr Dr. Neumann, Tel.: 0391/540 3592
für Fragen zum Bewerbungsprozess: Frau Lüdecke, Tel.: 0391/540 2524
Hinweise zum Schutz personenbezogener Daten und deren Verarbeitung im Rahmen des Bewerberverfahrens.
Weitere Hinweise zur Bewerbung und Vergütung sowie Informationen über unsere aktuellen Stellenausschreibungen finden Sie auf
www.magdeburg.de/Karriereportal
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Leiter:in des Sachgebiets „Elektrotechnik“ (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-sachgebiets-elektrotechnik-m-w-d-4/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 10.06.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Leiter:in des Sachgebiets „Elektrotechnik“ (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Das Referat Betrieb betreibt in den
Staatlichen Museen zu Berlin
die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.06.2025</description><pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-sachgebiets-elektrotechnik-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Junior Museum Communicator (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicator-w-m-d-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 22.05.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Im Deutschen Museum nimmt die Wissenschaftskommunikation eine wichtige Rolle ein. Die Abteilung Bildung entwickelt Konzepte, Bildungsprogramme, Workshops und Materialen für unterschiedliche Zielgruppen. Dabei steht der Austausch zwischen Wissenschaft und Museumsbesuchenden im     Fokus.
Das „Tinkering Wonderland Projekt“ schafft ein außerschulisches Lernangebot für Kinder und Jugendliche. Bei verschiedenen Programmen steht das kreative Experimentieren, handwerkliches Arbeiten und spielerisches Problemlösen im Mittelpunkt.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Bildung insbesondere im Projekt „Tinkering“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Junior Museum Communicator (w/m/d)
in Teilzeit (20% – 30%)
Ihre Aufgaben
Mitwirkung bei der Organisation, Durchführung und Nachbereitung von Programmangeboten in den Ausstellungen auf Basis bestehender Konzepte
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher
Unterstützung bei der Entwicklung und Erprobung neuer Formate, Begleitmaterialien, Tinkering-Programmen und Aktivitäten
Pflege und Nachbeschaffung von Ausrüstung und Material für die Programme
Mitarbeit bei Veranstaltungen des Deutschen Museums
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung im naturwissenschaftlich-technischen oder pädagogischen Bereich, auch Studierende einer deutschen Hochschule oder Fachhochschule im Bereich Wissenschaftskommunikation oder Naturwissenschaften sind eingeladen, sich zu bewerben
Erfahrung in der pädagogischen Arbeit mit Kindern (z. B. in Museumspädagogik, MINT-Bildung, Freizeitpädagogik) oder in der Wissenschaftskommunikation
ausgeprägtes Interesse an naturwissenschaftlichen/ingenieurwissenschaftlichen Fragestellungen und aktueller Forschung in dem Bereich
Kommunikationsstärke und Freude am interaktiven Arbeiten mit Kindern und Familien
Grundkenntnisse in handwerklichen, technischen oder kreativen Bereichen (z. B. Werken, einfache Elektrotechnik, Mechanik) sind von Vorteil
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten auch in den Abendstunden, an Feiertagen und Wochen-enden (max. 2x/Monat)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Verantwortungsbewusstsein, selbstständiges Arbeiten und Zuverlässigkeit
Kommunikations-, Kontakt- und Motivationsfähigkeit
Innovationsfreude und Organisationsvermögen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet, mit der Option auf Verlängerung um ein Jahr.
Für fachliche Fragen steht Ihnen Frau Fritz (089/2179-328) gerne zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen, ggf. Immatrikulations-bescheinigung bis
22.05.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2523
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museums-insel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicator-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Restaurator:in für Papier (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-papier-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 20.05.2025 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Restauratorin/Restaurator für Papier (m/w/d)
befristet in Vollzeit bis zum 31.12.2026 im
Bereich Tapetenrestaurierung
Hessen Kassel Heritage betreut das kulturelle Erbe der Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neun museale Sammlungen sowie historische Schlösser, Garten- und Parkanlagen mit der Welterbestätte Bergpark Wilhelmshöhe umfasst. Die Konservierung und Restaurierung der Sammlungsbestände wird von einer aus acht Fachgebieten bestehenden Restaurierungsabteilung durchgeführt. Das Tätigkeitsfeld im Bereich Tapetenrestaurierung umfasst alle anfallenden restauratorischen und konservatorischen Aufgaben zur Erhaltung des Sammlungsgutes des Deutschen Tapetenmuseums mit dem Schwerpunkt Papiertapeten aus dem europäischen und asiatischen Kulturfeld.
Für das 1923 gegründete Deutsche Tapetenmuseum mit seiner 23.000 Objekte umfassenden Sammlung an Goldleder-, Leinwand und Papiertapeten wird derzeit ein Museumsneubau mit neuer Dauerausstellung geplant. Die Position dient der Unterstützung der festangestellten Tapetenrestauratorin bei allen anfallenden restauratorischen/konservatorischen Arbeiten zur Vorbereitung des Tapetenbestandes für die Präsentation und Lagerung im neuen Deutschen Tapetenmuseum.
Ihre Aufgaben:
Restaurierung/ Konservierung von Tapeten sowie deren Vorbereitung für die Montage auf Wabenplatten
Betreuung von externen Restaurierungsprojekten
Unterstützung bei der Vorbereitung und Umsetzung des Umzugs der Depotbestände des Deutschen Tapetenmuseums in das neue Museum
Abnahme von auf Holzplatten geklebten Tapeten und deren konservatorisch sachgerechter Vorbereitung für die Lagerung
Unterstützung bei Einbringung der Objekte in das neue Museum
fachliche Betreuung einer Arbeitsgruppe, welche die Montage von mittel- und kleinformatigen Tapeten auf Wabenplatten durchführen wird.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (MA) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Papier
Mehrjährige praktische Erfahrung im Bereich Restaurierung von Papier, vorzugsweise auch im Bereich Tapeten
Grundkenntnisse im Bereich Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz, insbesondere im Umgang mit kontaminierten Objekten
hohes Verantwortungsbewusstsein und selbständige Arbeitsweise, Sozialkompetenz sowie Organisationsgeschick.
sicherer Umgang mit EDV
Besitz des Führerscheins der Klasse B sowie die Bereitschaft als Selbstfahrer/in von Dienstfahrzeugen.
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 9 b TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 20.05.2025 unter Angabe der Kennziffer 01.02/2025 ausschließlich online unter
Referenzcode-Suche: 50871517_0002
oder
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-papier-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Direktionssekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-direktionssekretariat/</link><description>Museum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 25.05.2025 | Das Museum Wiesbaden sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter (m/w/d) im Direktionssekretariat für 30 Stunden
befristet ab 01.10.2025 bis zunächst 31.12.2026
Das Museum Wiesbaden gehört zu den drei Staatlichen Museen des Landes Hessen und zählt mit seinen kunst- und naturgeschichtlichen Sammlungen zu den bedeutenden und international vernetzten Museen Deutschlands.
Ihre Aufgaben umfassen:
Personalsachbearbeitung (Betreuung von Stellenausschreibungen, Erstellen von Vertragsvorlagen, Bearbeiten von Vertragsänderungen und von eingehenden Abwesenheitsanträgen der Museumsmitarbeitenden)
Assistenz der Dienststellenleitung (Planung und Koordination von Terminen, Empfang und Betreuung von Gästen, Recherchen, Erstellen von Protokollen)
Allgemeine Sekretariatsarbeit (Postbearbeitung, Telefondienst, Selbstständiges Führen von elektronischen und konventionellen Ablagen und Registraturen, Materialverwaltung, Rechnungsstellung und Statistiken)
Verwaltung der Zahlstelle (Prüfen und Verbuchen der täglichen Einnahmen, Verwaltung von Wechselgeld für das Tagesgeschäft des Museums, Bankgeschäfte, Ausstellen von Spendenbescheinigungen)
Organisation, Planung und Buchung von Sonderführungen (Bearbeiten von eingehenden Führungsanfragen inkl. Beratung, Koordination der Termine)
Sie bringen mit:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung
idealerweise mit Erfahrung in den o. g. Aufgabenbereichen
Strukturierte Arbeitsweise und Diskretion im Umgang mit Personaldaten
Ausgezeichnete Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Englischkenntnisse wünschenswert
Kommunikationsstärke, soziale Kompetenz und ein gewandtes Auftreten im Umgang mit unterschiedlichen Ansprechpartnern
Flexibilität, Organisationstalent, Genauigkeit und Zuverlässigkeit
Teamgeist sowie eine selbstständige, engagierte und verantwortungsbewusste Arbeitsweise
Wir suchen eine gefestigte, erfahrene und engagierte Persönlichkeit mit hoher fachlicher und sozialer Kompetenz. Ihr Arbeitsstil sollte geprägt sein durch hohe Arbeitsmotivation und überdurchschnittliche Belastbarkeit, Flexibilität, Teambereitschaft und hohe Sorgfalt in der Bearbeitung der jeweils anstehenden Aufgaben.
Das dürfen Sie von uns erwarten:
Eine befristete Teilzeittätigkeit
Bezahlung nach TV-H, Entgeltgruppe 8
Umfangreiche Zusatzleistungen nach Tarifvertrag: Jahressonderzahlung, Zusatzrente VBL, Kinderzulage, Hessen Ticket
Attraktive Arbeitszeitmodelle (Gleitzeit, Mobiles Arbeiten) zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Teilnahme an Fortbildungen des Landes Hessen
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden Frauen vorrangig eingestellt und daher nachdrücklich zur Bewerbung aufgefordert. Bei gleicher Eignung werden Menschen mit Behinderung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungen mit den üblichen Unterlagen (idealerweise zusammengefasst als ein PDF-Dokument) sind bitte bis zum 25.05.2025 über das Bewerbungsportal einzureichen:
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE089E54408D4373E05
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung datenschutzrechtlicher Bestimmungen vernichtet.
Ansprechpartnerin für alle inhaltlichen und organisatorischen Fragen zum Bewerbungsverfahren: Verwaltungsleitung Patricia Becker-Matthews, patricia.becker-matthews@museum-wiesbaden.de oder Tel.: 0611-335-2197
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-direktionssekretariat/</guid></item><item><title>Personalbetreuer:in/Recruiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Personalbetreuer:in/Recruiter:in (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team / Der Standort / Das Projekt
Das Fachteam Personal versteht sich als Schnittstelle für alle Human-Resources-Dienstleistungen (HR) für die ca. 300 Beschäftigten in der Stiftung Stadtmuseum Berlin und der Stadtmuseum Berlin GmbH. Es übernimmt Grundsatz- und Querschnittsaufgaben sowie das strategische Personalmanagement und verantwortet die Einhaltung der tariflichen und gesetzlichen Vorgaben – auch im Bereich des organisatorischen Arbeits- und Gesundheitsschutzes.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in in der Museumsverwaltung (m/w/d) für die Zinkfabrik Altenberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-in-der-museumsverwaltung-m-w-d-fuer-die-zinkfabrik-altenberg/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 19.05.2025 | Wer wir sind
Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Zinkfabrik Altenberg
widmete sich bisher in der Dauerausstellung „Schwerindustrie“ der Geschichte der Stahlindustrie an Rhein und Ruhr. Sie wird in den kommenden Jahren grundlegend neu gestaltet und stellt sich auch inhaltlich neu auf.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-in-der-museumsverwaltung-m-w-d-fuer-die-zinkfabrik-altenberg/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>LVR-Industriemuseum, Ratingen Bewerbungsende: 09.06.2025 | Wer wir sind
Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Textilfabrik Cromford
ist die erste Fabrik auf dem europäischen Kontinent. Die ersten mechanischen Spinnmaschinen zur Verarbeitung von Baumwolle revolutionierten vor 200 Jahren die Herstellung von Kleidung. Das Museum gewährt spannende Einblicke in die Anfänge des Fabriksystems, die Arbeits- und Lebensbedingungen von Männern, Frauen und Kindern. Darüber hinaus präsentiert das Museum Sonderausstellungen zur Kulturgeschichte der Mode und Bekleidung vom 18. bis zum 21. Jahrhundert mit unterschiedlichen thematischen Schwerpunkten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-11/</link><description>Archäotechnisches Zentrum Welzow, Welzow Bewerbungsende: 18.05.2025 | Vollzeit: 40 Wochenstunden
Arbeitsbeginn: 01.07.2025, späterer Beginn n.V.
Befristung: zunächst bis 30.06.2029
Bewerbungsende: 18.05.2025
Über uns
Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. (atz) ist eine museale Einrichtung mit der Dauerausstellung „Mensch – Holz – Archäologie“. Sie thematisiert 300.000 Jahre Menschheitsgeschichte unter dem Aspekt der Handwerkstechniken. Im Kräuter- und Epochengarten lernen die Besucherinnen und Besucher Kulturpflanzen aus 8.000 Jahren kennen.
Das atz bietet ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm – vom spezialisierten Handwerkskurs bis zum Familienevent. Zudem forscht das atz im Bereich der Archäotechnik und der Experimentellen Archäologie.
In erster Linie ist das atz aber eine außerschulische Bildungseinrichtung, die sich auf Schülerprojekte und Klassenfahrten spezialisiert hat. Kernthemen sind Archäologie, Geschichte und altes Handwerk. Entsprechend geht der Bildungsansatz von einer kulturhistorischen Perspektive aus, wobei didaktisch das Erfahrungsbasierte Lernen im Vordergrund steht.
Das atz ist seit Oktober 2023 eine zertifizierte Einrichtung für Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE) in Brandenburg. Im Rahmen eines Strukturwandelprojektes wurde das Bildungsangebot um die Themen Natur, Umwelt, nachhaltige Ressourcennutzung und gesunde Lebensweise erweitert.
In einem Folgeprojekt wird bis 2029 das Bildungsangebot zu den Kern- und Projektthemen erweitert. Dabei liegt ein Schwerpunkt auf der Berufsorientierung für Kinder und Jugendliche. Das Konzept der Bildung für nachhaltige Entwicklung (BNE) wird im Profil des atz noch besser verankert.
Welzow ist eine kleine Stadt in Südbrandenburg mit vielen Vereinen und einem vielseitigen Kultur- und Freizeitangebot. Der benachbarte Tagebau Welzow-Süd prägt das Leben in der traditionellen Bergarbeiterstadt. So sind die Themen Energie und Braunkohleausstieg hier besonders präsent.
Ihre Aufgaben
Leitung und Führung des atz:
Konzeptionelle Weiterentwicklung und wissenschaftliche Betreuung der Ausstellung und des umfangreichen Außengeländes
Stärkung des archäologisch-archäotechnischen Profils
Leitung des Strukturwandelprojektes:
Verankerung der BNE im Bildungsangebot für unterschiedliche Zielgruppen
Weiterentwicklung des außerschulischen Bildungsangebots für Schulklassen im Bereich Natur und Umwelt
Entwicklung von Berufsorientierungs- und Handwerksprojekten
Zur Leitungstätigkeit gehören:
Führung des Teams aus neun Mitarbeitenden und Koordination der Aufgaben
Finanzplanung und Budgetkontrolle einschließlich der Verantwortung für Vergabeverfahren
Verantwortung für die Veranstaltungsplanung und die inhaltliche Projektumsetzung
Berichterstattung gegenüber dem Vereinsvorstand und den Fördermittelgebern
Pflege und Ausbau des Netzwerks, Kommunikation mit Fördermittelgebern und Partnern
Zuarbeit für den Vereinsvorstand zur Entwicklung eines Businessplans
Koordination und Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit
Weiterentwicklung der Nachhaltigkeit des Hauses und des Leitbildes
Akquise von Fördermitteln
Wir erwarten
Studium der Archäologie, Anthropologie, Pädagogik, Soziologie mit Abschluss Master / Magister Artium oder Diplom in einer naturwissenschaftlichen Disziplin
ausgeprägtes Interesse für Archäotechnik und Experimentelle Archäologie
positive Einstellung zu Themen der Nachhaltigkeit
Leitungserfahrung, Erfahrung mit der Antragstellung und Umsetzung von Fördermittelprojekten
Führungsstärke, Teamfähigkeit und Belastbarkeit
großes persönliches Engagement
Bereitschaft zu Weiterbildungen
Freude bei der Arbeit mit Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen
Kreative Ansätze bei der Ausgestaltung des Projektes
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung, Bereitschaft zu Wochenend- und Abenddiensten
Wir bieten
Abwechslungsreiche und selbstverantwortliche Tätigkeit in einem motivierten Team
Gestaltungsspielraum bei der Umsetzung der Aufgaben
Möglichkeiten für bezahlte Weiterbildung
Möglichkeit Arbeitszeiten individuell zu gestalten
Attraktives Gehalt in Anlehnung an den öffentlichen Dienst
Ihre Bewerbung
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und den relevanten Nachweisen (Abschluss- und Dienstzeugnisse) senden Sie bitte per E-Mail oder postalisch an den unten genannten Kontakt. Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Jasmin Kaiser.
Archäotechnisches Zentrum Welzow
Fabrikstraße 2, 03119 Welzow
Telefon: 035751 28224; E-Mail:
kaiser@atz-welzow.de
www.atz-welzow.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-11/</guid></item></channel></rss>