<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche/r Volontärin/Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaerin-volontaer-m-w-d/</link><description>Historischen Museen Reutlingen, Reutlingen Bewerbungsende: 18.12.2025 | Die Stadt Reutlingen ist eine vitale Stadt, als Oberzentrum Teil der Europäischen Metropolregion Stuttgart und in unmittelbarer Nachbarschaft zur landschaftlich reizvollen Schwäbischen Alb gelegen. Mit rund 120.000 Einwohnern ist Reutlingen als ehemalige Reichsstadt ein dynamischer Dienstleistungs-, Handels-, Technologie- und Industriestandort mit einer Vielzahl kultureller, sportlicher und sozialer Einrichtungen.
Die
Historischen Museen Reutlingen
suchen zum 9. Februar 2026 befristet für 2 Jahre eine/einen
wissenschaftliche/n Volontärin/Volontär (m/w/d)
Die Historischen Museen Reutlingen sind eines der großen stadthistorischen Museen des Landes Baden-Württemberg mit einem umfangreichen Objektbestand. An vier etablierten und einem aktuell neu entstehenden Standort bieten wir vielfältige Einblicke und unterschiedliche Zugänge zur Stadtgeschichte.
Wir bieten die Möglichkeit, zwei Jahre lang fundierte Praxiserfahrung im musealen Bereich zu sammeln. Dabei lernen Sie als Teil des wissenschaftlichen Teams alle Bereiche der klassischen Museumsaufgaben (Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen/Vermitteln) sowie Verwaltung und Management eines modernen Museums kennen.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen
Mitarbeit bei laufenden Projekten
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen und Vermittlungsangeboten
Mitwirkung in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Sammlungsbetreuung, Museumspädagogik u.v.m.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in den Fächern Geschichtswissenschaft oder Volkskunde/Empirische Kulturwissenschaften
Kenntnisse der Landesgeschichte und Kultur Baden-Württembergs
erste Erfahrungen in Museums- oder Kulturvermittlungseinrichtungen (Praktika o.ä.)
selbstständige Arbeitsweise und Organisationsgeschick
sicherer Umgang mit allen gängigen EDV-Programmen
Führerschein Klasse B
Die Vergütung beträgt 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD. Die Stelle kann sowohl in Vollzeit als auch in Teilzeit besetzt werden.
Wir sind eine moderne Stadtverwaltung, die den Umgang mit gesellschaftlicher Vielfalt im Alltag lebt. Wir pflegen eine Unternehmenskultur, die von gegenseitigem Respekt und Wertschätzung geprägt ist. Die Förderung der Chancengleichheit aller Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ist für uns selbstverständlich. Wir begrüßen daher Bewerbungen aus allen Altersgruppen, unabhängig von Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Behinderung, Religion, Nationalität, Weltanschauung und sexueller Orientierung.
Für Rückfragen steht Ihnen gerne der Museumsleiter Christian Rilling (Tel.: 07121/303-2867 oder
historische.museen@reutlingen.de
zur Verfügung.
Zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaerin-volontaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-geprueften-techniker-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, Nürnberg Bewerbungsende: 28.12.2025 | Das Deutsche Museum Nürnberg – DAS ZUKUNFTSMUSEUM –
erweitert sein Technikteam!
Hallo! Unser Vierergespann aus Technikprofis sucht eine Verstärkung, die mit uns dafür sorgt, dass unser Haus für rund 120.000 Besucherinnen und Besucher im Jahr reibungslos läuft. Denn bevor jemand eine unserer interaktiven Ausstellungen erlebt oder an einem Zukunftsprogramm teilnimmt, muss vor allem eines funktionieren:
das Gebäude selbst
.
Und genau dafür suchen wir Dich!
Ob morgens die Türen aufgehen, die Lüftung Frischluft spendiert, die Elektrik stabil bleibt oder ein Exponat im Ausstellungsbetrieb technische Unterstützung braucht – unser Arbeitsalltag ist vielseitig, spannend und alles andere als Routine. Ein Beispiel? Wenn in der Ausstellung mit moderner Medientechnik und den interaktiven Exponaten plötzlich etwas nicht rund läuft, finden wir gemeinsam die Ursache – manchmal in der Elektrik, manchmal in der Haustechnik, manchmal im Zusammenspiel mit den Kurator
innen und Wissenschaftler
innen. Genau dieses
Miteinander
macht unser Team aus.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)
Was Dich erwartet
ein offenes, hilfsbereites Team, das Technik liebt und gemeinsam Lösungen findet
Schwerpunkt:
Haustechnik und Elektrik
– das Rückgrat unseres Museumsbetriebs
abwechslungsreiche Aufgaben rund um Gebäudetechnik, Elektrik und Ausstellungsbetrieb
ein interdisziplinäres Arbeitsumfeld voller Zukunftsthemen
die Möglichkeit, eigene Ideen einzubringen und Technik sichtbar und spürbar zu machen
Deine Aufgaben
Sicherstellung des Betriebs der gesamten Gebäudetechnik, Elektrotechnik (Beleuchtungssysteme, Exponate etc.)
Sicherstellung der Instandhaltung, Wartung und Reparatur
Störungssuche und Störungsbeseitigung
Steuerung und Koordination der im Bereich Facility Management eingesetzten Fremdfirmen einschließlich Controlling und Rechnungsprüfung
Erstellung von Leistungsverzeichnissen für Vergabeprozesse
Was Du mitbringst
abgeschlossene Berufsausbildung als staatlich geprüfter Techniker (w/m/d) der Fachrichtung Elektrotechnik, Gebäudesystemtechnik oder HLK-Technik
idealerweise mehrjährige Berufserfahrung im Bereich Haus- und Gebäudetechnik
Kenntnisse in gängiger Office Software
technisches Verständnis, Freude an vielseitigen Tätigkeiten und Lust auf teamorientiertes Arbeiten
Zuverlässigkeit, Lernbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Offenheit für Neues
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Nürnberger Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) bei Vorlage der persönlichen Voraussetzungen entsprechend der Entgeltordnung
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Deine Bewerbung unabhängig Deines Alters, Deines Geschlechts, Deiner kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Bist du interessiert?
Wir freuen uns auf Deine Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Deinem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
28.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte gib im Betreff der E-Mail die Ausschreibungsnummer
2558
an.
Bei Eingang erhältst Du eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung findest Du unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-geprueften-techniker-w-m-d/</guid></item><item><title>Hilfskraft (m/w/d) im Bereich Inventarisierung für das LVR-Landesmuseum Bonn</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-m-w-d-im-bereich-inventarisierung-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn/</link><description>LVR-Landesmuseum Bonn, Meckenheim Bewerbungsende: 05.01.2026 | Das sind Ihre Aufgaben
Das LVR-Landesmuseum Bonn übernimmt regelmäßig archäologische Objekte aus den Ausgrabungen im Bereich der
Braunkohletagebaue in seinen Bestand. Zum Teil wurden diese Objekte bereits in Abschlussarbeiten erfasst. Diese Daten werden in Rahmen eines zweijährigen Projekts in die Datenbank des LVR-Landesmuseum Bonn eingepflegt. In diesem Zuge wird für jedes Objekt eine individuelle Inventarnummer vergeben. Notwendig ist es das Objekt bzw. die Verpackungseinheit mit der Inventarnummer zu versehen und in diesem Zuge auch zu überprüfen, ob die Angaben in der Datenbank mit dem Objekt übereinstimmen.
Im Rahmen dieses Projekts umfassen Ihre Aufgaben unter anderem:
Recherche der Objektstandorte in der Inventardatenbank FAUST
Transport der Objekte in den Bearbeitungsraum
Überprüfung der Angaben in der Datenbank mit den Objekten (fehlt etwas? Ist etwas nicht erfasst? Stimmen die bereits vorhandenen Beschriftungen?). Hierfür sind archäologische Grundkenntnisse notwendig.
Beschriftung der Verpackungen und Kisten, gegebenenfalls auch der Objekte, mit der neu vergebenen Inventarnummer
Rückräumen der Objekte an ihren Standort
Wenn auch Sie Ihre Fähigkeiten sinnstiftend einbringen möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hilfskraft-m-w-d-im-bereich-inventarisierung-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn/</guid></item><item><title>Koordinator*in Veranstaltungen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-veranstaltungen-w-m-d-2/</link><description>Futurium Berlin, Berlin Bewerbungsende: 17.12.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Koordinator*in Veranstaltungen (w/m/d)
Als Koordinator*in für Veranstaltungen sind Sie gemeinsam mit Ihren Teamkolleginnen zuständig für die Organisation und Durchführung der Veranstaltungen des Futuriums. Diese reichen von niedrigschwelligen Formaten wie einem Kneipenquiz über partizipative Veranstaltungen wie bspw. Familienshow bis zu klassischen Formaten wie einer Podiumsdiskussion. Präsentiert werden die Veranstaltungen digital, hybrid oder auch analog. Jährlich finden bis zu 50 Veranstaltungsformate statt, sowohl als Einzelveranstaltungen, als auch im Rahmen von Themenwochenenden.
Die Aufgaben im Wesentlichen
:
Organisatorische Vorbereitung und Umsetzung von digitalen, hybriden und Präsenzveranstaltungen
Koordination von Dienstleister*innen, insbesondere der Eventagentur
Steuerung der operativen Abläufe und Überwachung des reibungslosen Veranstaltungsablaufs
Erstellung und Überprüfung von Kalkulationen
Kostenüberwachung und Prüfung von Rechnungen
Enge Zusammenarbeit mit den Abteilungen „Stabsstelle Programmkonzeption“ sowie „Technik“
Unterstützung bei der Erstellung von Vergabeunterlagen
Allgemeine administrative Tätigkeiten, Terminkoordination
Das bringen Sie mit:
Abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine vergleichbare Qualifikation, vorzugsweise mit dem Schwerpunkt Veranstaltungsmanagement
Mindestens 3 Jahre Berufserfahrung im Veranstaltungsmanagement
Umfangreiche Erfahrungen in der Umsetzung anspruchsvoller Veranstaltungen insbesondere digitaler Formate
Sehr gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten
Strukturiertheit, Verbindlichkeit und Eigeninitiative
Sehr gute EDV-Kenntnisse (MS Office)
Freude an interdisziplinärer Teamarbeit
Einsatzbereitschaft bei Veranstaltungen auch in den Abendstunden und in seltenen Fällen am Wochenende
Was wir bieten:
Einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz in einer innovativen und kreativen Umgebung
Zwei moderne und zentrale Unternehmensstandorte in Berlin Mitte
Einbindung in ein herzliches und engagiertes Team
Familienfreundliche Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Weiterbildungsangebote für alle Mitarbeitenden
Vergütung gemäß der Entgeltverordnung des TVöD Bund
Jahressonderzahlung gemäß TVöD Bund, je nach Entgeltgruppe in Höhe von 60% bis 90% des Bruttomonatsgehalts
30 Tage Jahresurlaub bei einer Vollzeitstelle, zusätzlich arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12.
Betriebliche Altersvorsorge VBL mit Bezuschussung
Monatlicher Zuschuss zum Job-Ticket für den öffentlichen Nahverkehr
Bezuschussung eines VWL-Vertrages
Betriebliches Gesundheitsmanagement
Zuschuss zur Nutzung der vielseitigen Angebote des Sozialwerk.Bund und Bundestagssport
Die Vergütung erfolgt je nach Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen
bis EG 9b TVöD Bund
zzgl. der im Bereich des öffentlichen Dienstes üblichen Leistungen. Link zum Entgeltrechner:
https://oeffentlicher-dienst.info/tvoed/bund/
Die Futurium gGmbH gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte und diesen gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der Bewerbung sind aussagekräftige Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Beurteilungen/Zeugnisse, Ehrenämter oder sonstige Beschäftigungen/Tätigkeiten) beizufügen.
Die
Bewerbungsfrist
für die ausgeschriebene Position
endet am 17.12.2025
. Zur Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen verwenden Sie einfach den folgenden Link zu unserem Bewerbungsportal.
Jetzt als Koordinator*in Veranstaltungen bewerben!
Die fachliche Ansprechperson für die ausgeschriebene Position ist Oksana Ronis (Leitung Besuchs- und Veranstaltungsservice). Für Rückfragen zu dieser Stellenausschreibung können Sie sich direkt an die E-Mail-Adresse
bewerbungen@futurium.de
wenden.
Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten ausschließlich zum Zweck der Durchführung des Bewerbungsprozesses (Art. 6 Abs. 1 b DSGVO). Bei Nichteinstellung werden Ihre personenbezogenen Daten nach einer Frist von 6 Monaten ab Absageschreiben gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinatorin-veranstaltungen-w-m-d-2/</guid></item><item><title>3D-Software Specialist (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/3d-software-specialist-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 02.01.2026 | Bei der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist in der Zentralen Service-Einheit, Abteilung IT, Digitalisierung und Organisation, im neu eingerichteten Referat 3D-Digitalisierung die Stelle als
3D-Software Specialist (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die Stiftung Preußischer Kulturbesitz (SPK) zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Unter ihrem Dach verbindet sie in besonderer Weise Kunst und Kultur mit Wissenschaft und Forschung. Dies macht sie zu einer modernen, dynamischen, weltoffenen und zukunftsorientierten Einrichtung. Sie spielt nicht nur eine zentrale Rolle im Kultur-, Bildungs- und Wissenschaftsleben, sondern ist auch eine der größten außeruniversitären Forschungseinrichtungen im Bereich der Geistes- und Sozialwissenschaften in Deutschland und darüber hinaus. Die Abteilung IT, Digitalisierung und Organisation verantwortet die stiftungsweite und einrichtungsübergreifende strategische Ausrichtung und Steuerung der IT und Digitalisierungs-Aktivitäten. Dort wird ein Zentrum für die 3D-Digitalisierung von Objekten aufgebaut, das in dem neuen Depot der Staatlichen Museen zu Berlin in Friedrichshagen als stiftungsweiter zentraler Service betrieben werden soll.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/3d-software-specialist-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Restaurierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-restaurierung-m-w-d/</link><description>Kölnischen Stadtmuseum, Köln Bewerbungsende: 19.12.2025 | Das Kölnische Stadtmuseum sammelt, bewahrt, erforscht, zeigt und vermittelt Zeugnisse der materiellen und immateriellen Kultur Kölns und verbindet in seiner Arbeit Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft der gesamten Stadt mit gesellschaftlichen Interessenfeldern und aktuellen Diskursen.
Die Museumssammlungen beinhalten Objekte der Alltags- und Festkultur, die in Köln ihren Ursprung oder ihren Wirkungskreis haben. Sie bezeugen politische, wirtschaftliche und technische Entwicklungen aus zwei Jahrtausenden, geistige, kreative und emotionale Prozesse und gesellschaftliche Haltungen und Trends. Zugleich sind sie faszinierende Zeugnisse menschlicher Geschichten.
An seinen Ausstellungs- und Depotstandorten im Zentrum Kölns und in verschiedenen Quartieren bewahrt das Museum ca. 480.000 Objekte des kulturellen Erbes aus Köln und den Regionen entlang des Rheins. Sie präventiv zu schützen, fachlich zu betreuen und restauratorisch zu erhalten sind Aufgaben, die das Museumsteam ganzheitlich versteht und mit fachlicher Expertise erfüllt.
Ihre Aufgaben:
Sie…
führen und entwickeln ein Team von zurzeit 5 Restaurator*innen,
sind verantwortlich für den Erhalt des Sammlungsbestandes in den Depots, in der Dauerausstellung sowie bei Sonderausstellungen
betreiben die Weiterentwicklung des Sachgebiets im Sinne einer Öffnung des Bereichs für das Publikum
sorgen für die Einhaltung der internationalen Standards der Restaurierung und Konservierung und sind verantwortlich für die laufende sachgebietsübergreifende Koordination der Arbeitsabläufe wie beispielsweise ein umfassend konzeptioniertes IPM sowie das Klima Monitoring
analysieren und optimieren sowohl Arbeitsabläufe als auch Prozesse in Ihrem Sachgebiet und vertreten Ihren Verantwortungsbereich in internen sowie externen Gremien und Arbeitskreisen,
wirken an der museumsweiten Planung und Konzeption von Notfallplänen mit und übernehmen Verantwortung für Arbeitsschutzangelegenheiten im Aufgabengebiet.
Ihre aktive Unterstützung als Sonderfunktionsfachkraft bei der Durchführung von Wahlen sowie die Motivation Ihrer Mitarbeitenden zur Übernahme einer solchen Funktion wird erbeten. Dies betrifft maximal 3 Tage je Wahl, welche mit Sonderurlaub und einer Aufwandsentschädigung honoriert werden.
Darüber hinaus sind Sie tätig als Restaurator*in mit Schwerpunkt auf Moderne Materialien.
Ihre Aufgaben sind hier im Wesentlichen:
Sie…
wirken bei der konservatorischen Planung und Betreuung von Ausstellungsprojekten mit
begleiten Prozesse im Zusammenhang mit Zu- und Abgängen von Objekten
untersuchen, dokumentieren und restaurieren Objekte – auch komplexe Installationen und Werke mit empfindlichen Materialien – einschließlich materialtechnologischer Untersuchungen sowie Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen und deren schriftlicher und fotografischer Dokumentation
IHR PROFIL
Sie möchten nicht nur Kunst erhalten, sondern auch ein engagiertes Team leiten und die Zukunft eines bedeutenden Museums mitgestalten? Bringen Sie Ihre Expertise ein – für den Erhalt einzigartiger Sammlungen und die Weiterentwicklung eines modernen Restaurierungsbereichs.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Wir erwarten von Ihnen:
Sie verfügen über ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens Bachelor oder (Fach-) Hochschuldiplom) in
Konservierung und Restaurierung/Grabungstechnik,
Restaurierungs- und Konservierungswissenschaft (CICS),
Konservierung und Restaurierung,
oder vergleichbar
jeweils mit einer der Fachrichtungen
Technisches Kulturgut und moderne Materialien,
Objekte aus Holz und Werkstoffe der Moderne,
neue Medien und digitale Information (KNMDI),
moderne Materialien und Medien,
oder vergleichbar.
Worauf es uns noch ankommt:
Sie…
bringen eine mindestens 3-jährige Erfahrung in der Führung eines Teams von Restaurator*innen mit
besitzen fundierte Kenntnisse und Erfahrung im Museums- und Ausstellungswesen
verfügen über nachgewiesene Kenntnisse und Erfahrungen in der Restaurierung und präventiven Konservierung von Objekten entsprechend der beschriebenen Aufgaben
besitzen gute Anwendungskenntnisse einer Collection Management Software , idealer Weise Museum Plus
sind kooperationsbereit und können Aufgaben delegieren und kommunizieren klar anschaulich und empfänger*innenorientiert
handeln zielorientiert, verantwortungsbewusst und in Verbindung mit Compliancebewusstsein
verfügen über Genderkompetenz und Diversitätsüberzeugung und fördern Individualität und Vielfalt, setzen die Inklusionsvereinbarung um und setzen sich für die Vereinbarkeit von Beruf und Leben sowie eine wirksame Frauenförderung ein
Wünschenswert sind:
Sie
bringen sehr gute Englischkenntnisse (B2) in Wort und Schrift mit
sind im Besitz eines Führerscheins der Klasse B und haben die Bereitschaft, den eigenen Pkw zu dienstlichen Zwecken einzusetzen
WIR BIETEN IHNEN
Wir bieten Ihnen einen zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Köln bei einer modernen Arbeitgeberin mit all den Vorzügen des öffentlichen Dienstes und eine geregelte wöchentliche Arbeitszeit von 39 Stunden, mit hoher Flexibilität im Rahmen der amtsspezifischen Möglichkeiten. Die Einstellung erfolgt unbefristet und ist sowohl in Teilzeit als auch in Vollzeit möglich.
Die Stelle ist bewertet nach Entgeltgruppe 12 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Die Gehaltsspanne liegt in Entgeltgruppe 12 (TVöD) zurzeit zwischen
4.295,43 Euro
(Erfahrungsstufe 1) und
6.712,24 Euro
(Erfahrungsstufe 6).
Ihre Berufserfahrung wird bei der Zuordnung zur Erfahrungsstufe innerhalb der Entgeltgruppe, soweit tarifrechtlich möglich, gerne berücksichtigt.
Eine aktuelle Entgelttabelle finden Sie beispielsweise auf
https://oeffentlicher-dienst.info/tvoed/vka
.
Darüber hinaus bieten wir als attraktive Arbeitgeberin:
ergänzende Altersvorsorge durch eine attraktive Betriebsrente
regelmäßige Tariferhöhungen
zusätzlich zur tariflichen Jahressonderzahlung eine jährliche leistungsorientierte Bezahlung sowie vermögenswirksame Leistungen
ein strukturiertes Onboarding
flexible Arbeitszeiten, gesunde Work-Life-Balance
diverse Fortbildungen sowie 30 Tage Jahresurlaub
Betriebssport und Gesundheitsmanagement
Weitere Gründe, die für uns als Arbeitgeberin sprechen, finden Sie hier:
www.stadt-koeln.de/benefits
IHRE BEWERBUNG
Fachliche Fragen beantworten Ihnen gerne Herr Dr. Hamann, 0221-221-25789.
Allgemeine und organisatorische Fragen beantwortet Ihnen gerne Frau Engelfried,
Bewerben Sie sich jetzt über unser Portal unter Angabe der Kennziffer 1020/25-LaEn bis spätestens zum 19.12.2025.
Bitte fügen Sie Ihrem Bewerbungsanschreiben einen aktuellen Lebenslauf sowie weitere aussagekräftige Dokumente, zum Beispiel (Arbeits-) Zeugnisse, gegebenenfalls Bescheinigungen über Zusatzqualifikationen und eine Modulübersicht Ihres Studienabschlusses bei. Senden Sie dabei Dokumentdateien bitte möglichst im PDF-Format.
Die Auswahlgespräche finden voraussichtlich im Januar oder Februar 2026 in Präsenz statt.
Wir fördern aktiv die Gleichstellung von Frauen und Männern sowie die Vielfalt aller Menschen in der Verwaltung.
Daher begrüßen wir Bewerbungen von People of Color, Menschen aller Nationalitäten, Religionen und Weltanschauungen, sexueller Orientierungen und geschlechtlicher Identitäten, aller Altersgruppen sowie Menschen mit Behinderung. Ebenso freuen wir uns auf Bewerbungen von Personen mit familiärer Migrations-, insbesondere Fluchtgeschichte.
Die Stadt Köln ist Trägerin des Prädikats TOTAL E-QUALITY – Engagement für Chancengleichheit von Frauen und Männern sowie des Zusatzprädikats DIVERSITY und des Zertifikats audit berufundfamilie – Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Wir bieten flexible Arbeitszeiten und -formen, die auch mit mobilem Arbeiten kombiniert werden können. Diese orientieren sich an den verschiedenen Lebensmodellen und den persönlichen und dienstlichen Belangen.
Wir unterstützen als öffentliche Arbeitgeberin mit unserer Inklusionsvereinbarung das Ziel, behinderte, schwerbehinderte und gleichgestellte Menschen in das Arbeitsleben einzugliedern. Schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.12.2025</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-restaurierung-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-2/</link><description>Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte, Würzburg Bewerbungsende: 31.12.2025 | Das
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg
in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für Fränkische Kunst und Kulturgeschichte. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Restaurator/in (m/w/d)
im Rahmen einer Elternzeitvertretung zunächst in Vollzeit mit 40 Wochenstunden, ab dem 01.01.2027 befristet bis zum 22.09.2027 mit 25 Wochenstunden, Entgeltgruppe 8, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg
befindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Trägerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt überregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht
Ihre Aufgaben:
Mithilfe bei der Sicherstellung geeigneter Umgebungsbedingungen (Klima, Licht, Schadstoffe) für Objekte und gesamte Sammlungskomplexe in Ausstellungs- und Depoträumen (Schadensprävention)
Integrated Pest Managements (IPM) (Prävention und Schädlingsbekämpfung) im gesamten Museumsgebäude
Mithilfe bei wissenschaftlichen Analysen, Konservieren, Restaurieren, Dokumentation
Arbeit mit der Datenbank
Inventarisierung der Sammlung, Zustandserfassung
Anbringung von Inventarnummern an Objekten
Standortverwaltung
Restauratorische Betreuung des Leihverkehrs, von Kunsttransporten und Präsentation
Ihre Voraussetzungen:
Kenntnisse im Bereich präventive Konservierung sowie Konservierung und Restaurierung aus mindestem einem der folgenden Bereiche: Gemälde, gefasste Skulpturen, Möbel, Holzobjekte, Papier, Grafik, Archivgut
Kenntnisse im Bereich Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie sowie in den angrenzenden Fachbereichen der Material- und Naturwissenschaften wie auch der Kultur- und Geisteswissenschaften
Kenntnisse im Bereich der präventiven Konservierung sowie im Umgang mit schadstoffbelastetem Kulturgut
Kenntnisse in der Bildbearbeitung, von Kartierungsprogrammen sowie im Arbeiten mit der Objektdatenbank
Hohe Kreativität, Neugierde und Offenheit beim Lösen individueller konservatorischer und restauratorischer Problemstellungen unter Berücksichtigung der Rahmenbedingungen historischer Museumsräume und der Festungsanlage
Teamfähigkeit und soziale Kompetenzen
Strategisches und strukturiertes Arbeiten sowie Verantwortungsbewusstsein
Wir bieten Ihnen:
einen Arbeitsplatz in exponierter Lage auf der Festung Marienberg
ein abwechslungsreiches Aufgabengebiet
ein angenehmes Arbeitsklima in einem freundlichen Team
eine tarifgerechte Vergütung nach dem TV-L
Jahressonderzahlung und betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeiten mit der Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Arbeit in einem erfahrenen Team, das neue Ideen, Ansätze und Medien zu schätzen weiß.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 8 TV-L.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Fragen zu dieser Stellenausschreibung wenden Sie sich bitte unsere Verwaltungsleiterin, Frau Laura Lins, unter der Telefonnummer 0931/20594-24, bei Fragen zur Stelle an Frau Dipl. Rest. Susanne Wortmann, Abteilung Restaurierung, Telefon: 0931/20594-13.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 31.12.2025 ausschließlich über Interamt
ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d/</link><description>Galerie Stihl, Waiblingen Bewerbungsende: 06.01.2026 | Waiblingen ist mit seinen ca. 57.000 Einwohnern die wirtschaftlich aktive, expandierende Kreisstadt des Rems-Murr-Kreises im Herzen der Region Stuttgart. Mit dem Ensemble der Galerie Stihl Waiblingen, der Kunstschule Unteres Remstal und dem Haus der Stadt-geschichte hat sich die Stadt im Bereich Kunst und Kultur in der Region neu positioniert. Durch das Zusammenspiel der Einrichtungen wird die PrĂ¤sentation und Vermittlung von Kunst und Kultur in besonderer Art und Weise vereint.
FĂĽr die Galerie Stihl Waiblingen suchen wir zum 1.3.2026 einen
Wissenschaftlichen VolontĂ¤r (w/m/d)
Die Galerie Stihl Waiblingen prĂ¤sentiert jĂ¤hrlich drei Wechselausstellungen mit dem Schwerpunkt â€žArbeiten auf und aus Papierâ€ś. Die Ausstellungen spannen den Bogen vom grafischen Ĺ’uvre groĂźer Meister ĂĽber Papier als Medium der Massenkommunikation wie Plakate, Karikaturen und Comics bis hin zur angewandten Zeichnung. In 2026 realisieren wir das 2. Internationale Stipendium fĂĽr Zeichnung und Papierkunst und planen eine â€žSimpsonsâ€ś-Ausstellung.
Das wissenschaftliche Volontariat umfasst die aktive Mitwirkung an den vielfĂ¤ltigen TĂ¤tigkeits-feldern und Arbeitsprozessen in einer modernen Ausstellungsinstitution.
Zu den Aufgaben gehĂ¶ren u.a.:
Kuratorische Assistenz bei der Vorbereitung und Umsetzung der Ausstellungen sowie bei der Organisation und DurchfĂĽhrung des Begleitprogramms (VortrĂ¤ge, FĂĽhrungen)
Mitarbeit im Bereich Presse- und Ă–ffentlichkeitsarbeit / Marketing der stĂ¤dtischen Galerie
Wir erwarten:
ein mit Magister oder Master abgeschlossenes Hochschulstudium der EuropĂ¤ischen Kunstgeschichte oder angrenzender Fachgebiete
fundierte Kenntnisse im Bereich der modernen und zeitgenĂ¶ssischen Kunst und Popkultur sowie der grafischen KĂĽnste
durch Praktika und/oder freie Mitarbeit nachgewiesene Erfahrung im Museums- und Ausstellungswesen und in den Bereichen Presse- und Ă–ffentlichkeitsarbeit / Marketing
hervorragende FĂ¤higkeiten im Verfassen von Texten sowie Freude an der schriftlichen und mĂĽndlichen Vermittlung von Kunst und Kultur
sichere Anwendung von MS Office
grundlegende SocialMedia-Kompetenzen
Organisationsgeschick, KommunikationsfĂ¤higkeit sowie Teamgeist
Bereitschaft zur flexiblen Gestaltung der Arbeitszeit unter anderem bei der DurchfĂĽhrung von Veranstaltungen am Abend bzw. am Wochenende
Wir bieten:
vielfĂ¤ltige Fort- und Weiterbildungsangebote
Teilnahme an den Landes- und Bundesvolontariatstagen
umfassende gesundheitsfĂ¶rdernde Angebote
Ăśbernahme des Azubi-Tickets BW
Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet. Das BeschĂ¤ftigungsverhĂ¤ltnis richtet sich nach den Bedingungen des Tarifvertrags fĂĽr den Ă¶ffentlichen Dienst (TVĂ¶D) und wird mit 50% des Entgelts der Entgeltgruppe 13 vergĂĽtet. Die Galerie Stihl Waiblingen unterstĂĽtzt die Initiative fĂĽr ein Vorbildliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung besonders berĂĽcksichtigt.
FĂĽr telefonische AuskĂĽnfte steht Ihnen gerne die Leiterin der Galerie Stihl Waiblingen, Dr. Anja Gerdemann, unter Tel.: 07151 5001-1680 zur VerfĂĽgung. Personalrechtliche Fragen beantwortet Ihnen Sabine Schirling unter Tel.: 07151 5001-2146.
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte
bis zum 06.01.2026 vorzugsweise
online
Â oder senden Sie uns Ihre Bewerbung mit den ĂĽblichen Unterlagen an die Abteilung Personal der Stadt Waiblingen, Postfach 1751, 71328 Waiblingen. Bei postalischer Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Verfahrens vernichtet, eine RĂĽcksendung erfolgt nicht. Wir weisen darauf hin, dass bei Angabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen ĂĽber diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Aufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-im-aufsichtsdienst-mit-kassentaetigkeiten/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Lübbenau Bewerbungsende: 02.01.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
Mitarbeiter (m/w/d)
für den Museumsaufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten
in musealen Objekten in
Senftenberg und Lübbenau.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
und auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) aufgenommen
werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine
interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung zzgl. Funktionszulagen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit im Aufsichts- und Kassendienst
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind der
erste Ansprechpartner
für die Besucher im Museum
Sie werden im
Kassendienst
eingesetzt (Abrechnung, Kontrolle, Warenbestand)
Sie übernehmen die
Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die tägliche Kontrolle der Exponate
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Sie übernehmen leichte Reinigungstätigkeiten, wie Staub wischen, Bodenreinigung, Sanitärreinigung
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung für das Bewachungsgewerbe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.01.2026</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-im-aufsichtsdienst-mit-kassentaetigkeiten/</guid></item><item><title>Infopersonal / Kassenkraft</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/infopersonal-kassenkraft/</link><description>NAWAREUM, Straubing Bewerbungsende: 06.01.2026 | Das NAWAREUM ist ein modernes Mitmach-Museum in Straubing, in dem die Themen Nachhaltigkeit, Klimawandel, Nachwachsende Rohstoffe und Erneuerbare Energien erlebbar gemacht werden. Auf drei Etagen und im Garten regt die Ausstellung dazu an, sich mit Klimaschutz, Ressourcenschonung und dem Umbau der Energie- und Rohstoffversorgung hin zu einem nachhaltigen Wirtschaften auseinanderzusetzen.
Träger des NAWAREUMs ist das Technologie- und Förderzentrum im Kompetenzzentrum für Nachwachsende Rohstoffe (TFZ), eine Forschungseinrichtung des Freistaats Bayern.
Wir besetzen zum 01.03.2026 eine Stelle als
Infopersonal / Kassenkraft
in Teilzeit (50 %), unbefristet.
Ihre Aufgaben:
Verkauf von Eintrittskarten und Artikeln aus dem Museumsshop,
Auskünfte zu Preisen, Veranstaltungen und weiteren Angeboten vor Ort, telefonisch und per E-Mail,
Bearbeitung von Anmeldungen für alle Angebote, sowie bei Bedarf informieren der Gäste zu den jeweiligen Inhalten,
Empfang, Information und Koordination von Besuchergruppen,
Feedbackmanagement, Beschwerdemanagement,
Betreuung des Museumsshops (Beratung, Verkauf, Inventur, Bestellungen, Lagertätigkeiten),
regelmäßige Kontrollgänge durch die Dauer- und bei Bedarf Sonderausstellung
Abrechnung der Tageseinnahmen,
Bedienung der Beleuchtung in den Ausstellungsräumen,
Überwachung und Bedienung der Einbruchmeldeanlage,
Auslage und Pflege von Informationsmaterialien.
Ihr Profil:
Sie sind erfahren im Bereich Verkauf, vorzugsweise an der Kasse, im Bereich Touristik oder vergleichbar,
Sie überzeugen unsere Besucherinnen und Besucher durch Ihr höfliches und freundliches Auftreten und sind serviceorientiert,
Sie sind kommunikationsfreudig und arbeiten gern mit Menschen,
Sie sind bereit, auch am Wochenende und an Feiertagen (ganz-/halbtags) sowie gelegentlich abends nach Dienstplan zu arbeiten.
Wir bieten
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 5 TV-L,
die Mitarbeit in einem modernen Museum mit zukunftsrelevanten Themen,
ein engagiertes, kreatives Team, das sich zum Ziel gesetzt hat, gemeinsam mit den Besucherinnen und Besuchern Mittel und Lösungen für die Welt von morgen zu erproben.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Auf das Antragsrecht zur Beteiligung der Gleichstellungsbeauftragten wird hingewiesen. Schwerbehinderte Menschen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Reisekosten für Vorstellungsgespräche können in Einzelfällen erstattet werden.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte
bis zum 06.01.2026
unter Angabe des Zeichens
STA-TFZ-N 2512
in einem zusammenhängenden PDF mit max. 8 MB an
bewerbungen@nawareum.de
, Frau Michaela Alt-Scherle.
Mit der Einsendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erklären Sie, dass Sie unsere Datenschutzhinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens zur Kenntnis genommen haben (siehe Link unten).
Datenschutzhinweise zur Verarbeitung von personenbezogenen Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/infopersonal-kassenkraft/</guid></item><item><title>Leitung der Elektrowerkstatt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-elektrowerkstatt-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 22.01.2026 | Das Schatzhaus an der Eisbachwelle, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Leitung der Elektrowerkstatt (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 8 TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.01.2026</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-elektrowerkstatt-m-w-d/</guid></item><item><title>Call for Applications for the Southeast-Asia Biocultural Evolution Research Fund 2026 – 2027</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/call-for-applications-for-the-southeast-asia-biocultural-evolution-research-fund-2026-2027/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.12.2025 | Call for Research Project Applications – Ref. #01-25063
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The Senckenberg Society for Nature Research, the Daimler and Benz Foundation, Gerda Henkel Foundation and the Werner Reimers Foundation will jointly bestow the Southeast-Asia Biocultural Evolution Research Fund for 2026 – 2027 (“Research Fund”) for a research project in a thematic context of human evolution and palaeo-biodiversity in South-East-Asia.
At the
Senckenberg Research Institute Frankfurt
, we call for applications for the
Southeast-Asia Biocultural Evolution Research Fund 2026 – 2027
More than one million years ago, early hominins found their way from Africa via Central Asia to Southeast Asia, opening a new geographical chapter in the early prehistory and dispersal of members of the genus
Homo
. Many questions about the routes, how and when exactly these migrations took place, and about evolutionary biocultural implications involved in that important period of human prehistory remain to be answered. The scientific funding programme therefore invites young scientists in Southeast Asia to submit project applications for field and/or laboratory research, in particular for explorations and excavations of new fossil sites.
South-East-Asian palaeontological and palaeoanthropological research at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt goes back to pioneering works of the world-renowned palaeontologist Gustav Heinrich Ralph von Koenigswald, who joined Senckenberg in 1968, funded by the Werner Reimers Foundation.
The funding programme supports promising and creative research ideas offering to early-stage scientists (m/f/d) from a Southeast-Asian country up to 10 years after the doctorate to apply for an academic scholarship. Applicants may apply for costs for travels, accommodation, transports, fieldwork equipment and consumables, as well as allowances for field assistants, lab works, or own living expenses, publications and a scientific workshop / colloquium. Costs should be outlined along with a project timeline in a detailed budget plan submitted with the project description and objectives.
The methodological approach for the planned research project can be chosen freely within the context of human evolution in Southeast-Asia. The project should contribute to the Senckenberg research programme on Biocultural Evolution. Applicants must demonstrate a very good command of English.
Your (academic) profile
You are holding a citizenship of a Southeast-Asian country
You have a doctorate in geosciences, life sciences, or archaeology
The doctorate is no longer than 10 years ago
You are affiliated to a university or an official research institution
Location:
Your home institution, and temporarily the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum, Frankfurt
Type of contract:
For the duration of the project affiliation with Senckenberg Society for Nature Research. Project Funding for 24 months / or: period from 01.01.2026 – 31.12.2027.
Benefits:
The Research Fund comprises of € 75.000 per year, for two years, with a possible extension for an additional third year (pending on report output review). It may include travel, fieldwork and labwork expenses, allowances (up to € 2.500 per month) and budget for a project related research colloquium or workshop in Southeast-Asia or in Germany.
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
Are you interested?
We look forward to your application documents
(in English language)
mentioning the reference number
(ref. #01-25063) sent as a single PDF document until 31.12.2025 by e-mail
only.
Please include:
Curriculum Vitae
Letter of motivation for your application for the Southeast-Asia Biocultural Evolution Fund 2026 – 2027
Academic transcripts, grades and certification (e.g. Bachelor, Master, Diploma, PhD)
Brief description of your current activities (studies or professional activities)
three-page outline of your planned research project, including detailed budget plan
Letter of support (e.g. from a faculty member, supervisor or employer). This letter should be also written in English.
Applicants must demonstrate good language skills in English, e.g. in form of a certificate from a language test or language course.
Please send your application to:
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For more information on the Research Fund, please contact: Prof. Dr. Ottmar Kullmer via e-mail:
ottmar.kullmer@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/call-for-applications-for-the-southeast-asia-biocultural-evolution-research-fund-2026-2027/</guid></item><item><title>IT-Support Engineer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-support-engineer-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Zentrale IT
eine*n
IT-Support Engineer (m/w/d)
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag des Landes E 9 (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Incident und Service Request Management
Annahme, Analyse und Bearbeitung von IT-Supportanfragen (telefonisch, per E-Mail, Ticketsystem)
Fehlerdiagnose und -behebung im First und ggf. Second Level Support (je nach Qualifikation) für Arbeitsplatzrechner, Workstations und Basisinfrastruktur- und Kommunikationsdienste
Dokumentation von Problemen und Anforderungen, Lösungen, Prozessen und Änderungen im Ticketsystem
Desktop Management
Installation, Konfiguration und Wartung von Hard- und Software (Schwerpunkt Client)
Administration von Clients über Management-Systeme (Softwareverteilung, Inventarisierung, Monitoring) inkl. (Teil-)Automatisierung
Planung, Durchführung und Überwachung von Patching-Prozessen für Betriebssysteme und Anwendungen
Betreuung mobiler Endgeräte und Peripherie (heterogene OS)
Identity und Access Management: Verwaltung von Benutzerkonten, Berechtigungen und Zugriffsrechten
Unterstützung bei IT-Projekten, Rollouts und Systemmigrationen
Vorbereitung von IT-Service-Meetings mit Dienstleistern und Lieferanten
Vor-Ort Betreuung der Anwender*innen bei allgemeinen Fragen der IT
Ihr Profil
einschlägig abgeschlossene IT-Ausbildung (z. B. Fachinformatiker/in Systemintegration) oder vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige Erfahrung im IT-Support (First und Second Level)
Fundierte Kenntnisse in Windows-Betriebssystemen – bestenfalls haben Sie auch Kenntnisse bzgl. Linux und MacOS
Gute Kenntnisse in der Administration von Verzeichnisdiensten
Erfahrung mit Client Management Tools (z. B. Microsoft Endpoint Configuration Manager, Intune, Baramundi o. ä.)
Sicherer Umgang mit Patch-Management-Prozessen
Grundkenntnisse in Netzwerktechnik und IT-Sicherheit
Analytische, strukturierte, serviceorientierte und selbstständige/selbstbestimmte Arbeitsweise
Gute Deutsch- (zwingend erforderlich) und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Gute und transparente Kommunikation
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25060 bis zum 31.12.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Nils Bauer unter
nils.bauer@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-support-engineer-m-w-d/</guid></item><item><title>Direktion / Abteilungsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-abteilunggsleitung/</link><description>Archäologisches Museum Colombischlössle, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 31.12.2025 | Deine Aufgaben
Du leitest das Archäologische Museum Colombischlössle (ArCo) mit 3 Mitarbeitenden, inklusive Personalführung, Budgetplanung. Du vertrittst das ArCo im Museumsverbund und bist außerdem zuständig für die Zusammenarbeit mit dem Förderverein des Museums.
Du betreust die archäologische Sammlung wissenschaftlich, koordinierst die Inventarisierung sowie die digitale Erfassung und arbeitest eng mit baden-württembergischen Fachinstitutionen wie dem Archäologischen Landesmuseum oder dem Landesamt für Denkmalpflege zusammen.
Du bist verantwortlich für die wissenschaftliche und didaktische Gestaltung von Dauerausstellungen sowie für die Konzeption, Planung und Umsetzung von Sonderausstellungen. Auch die Planung und ggf. Durchführung von Veranstaltungen und Führungen der Ausstellungen liegt in Deiner Hand.
Du entwickelst ein vielfältiges Veranstaltungsprogramm für das Museum und kümmerst Dich um die Konzeption und Planung der Öffentlichkeitsarbeit, in enger Abstimmung mit der Abteilung für Kommunikation und Vermittlung.
Das bringst Du mit
Du verfügst über ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium
der ur- und frühgeschichtlichen oder provinzialrömischen Archäologie, idealerweise hast Du in einem dieser Bereiche promoviert.
Du
hast ein abgeschlossenes wissenschaftliches Volontariat in einem archäologischen Museum
absolviert und hast bereits
mehrjährige Berufserfahrung in der Museumsarbeit
.
Du kannst
mehrjährige Leitungs- und Führungserfahrung einer bzw. innerhalb einer musealen Einrichtung
Du bringst wissenschaftliche und kuratorische Kompetenz mit, hast fundierte Kenntnisse der südwestdeutschen Archäologie und bist mit dem aktuellen Forschungsstand vertraut.
Du besitzt eine große Aufgeschlossenheit gegenüber zeitgemäßem Kulturmanagement und Kulturmarketing.
Du führst kooperativ, erkennst und förderst Potenziale im Team, setzt klare Prioritäten und Ziele und vermittelst strategische Zusammenhänge nachvollziehbar und motivierend.
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, vernetztes und konzeptionelles Denken sowie Innovationsfreude und eine strukturierte, zielorientierte Arbeitsweise zeichnen Dich aus.
Das bieten wir Dir
Eine unbefristete Stelle in Vollzeit mit Bezahlung nach Entgeltgruppe 14 TVöD.
Eine Tätigkeit in einer verantwortungsvollen Führungsposition als Abteilungsleitung, mit einem hohen Maß an Verantwortung und Gestaltungsspielraum in einem kleinen, motivierten Team.
Mit unseren rund 4.500 Kolleg*innen arbeiten wir fürs Gemeinwohl und bieten einen sicheren Arbeitsplatz.
Viele Entwicklungsmöglichkeiten bieten Dir unser Fortbildungsprogramm und unsere internen Karriere- und Aufstiegsmöglichkeiten.
Als Führungskraft nimmst Du an unserem internen Vernetzungs- und Qualifizierungsprogramm teil.
Mit dem JobTicket (für aktuell 29,23€/Monat bzw. Deutschlandticket für 17,55€/Monat) entlasten wir Dein Konto und schützen gemeinsam das Klima.
Hansefit (für aktuell 37 €/Monat) sorgt für mehr Bewegung und (D)einen Ausgleich im Alltag.
JobRad ermöglicht Dir mit Deinem Wunsch-Fahrrad bequem und klimafreundlich an Deinen Arbeitsplatz zu kommen.
Jede Menge Kolleg*innen stehen für Dich, Deine Fragen und Anliegen bereit: Unser Betrieblicher Sozialdienst, unsere Betriebsärzt*innen, die Schwerbehindertenvertretung, die Stelle für Inklusion und Gesundheit sowie die Beauftragte für Menschen mit Behinderung, die Frauenbeauftragte, das Gender&amp;Diversity-Team, das Seniorenbüro mit Pflegestützpunkt, unser Arbeitsschutz, …
Und unser Betriebliches Gesundheitsmanagement bietet Dir viele verschiedene Bewegungs- und Workshop-Angebote.
Noch offene Fragen? Dr. Jutta Götzmann, 0761/201-2500, beantwortet sie Dir gerne!
Bewirb Dich
hier
bis zum 31.12.2025 (Kennziffer E8561).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-abteilunggsleitung/</guid></item><item><title>Gemälderestaurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gemaelderestauratorin-m-w-d/</link><description>Gemäldegalerie - Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 19.12.2025 | In der Gemäldegalerie der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Gemälderestaurator:in (m/w/d)
zu besetzen.
Die Gemäldegalerie
(GG) besitzt eine der weltweit bedeutendsten Sammlungen europäischer Malerei vom 13. bis zum 18. Jahrhundert. Sammlungsschwerpunkte bilden die deutsche und italienische Malerei des 13. bis 16. und die niederländische Malerei des 15. bis 17. Jahrhunderts.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gemaelderestauratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Datenbankmanager*in CRM &amp; Online Fundraising</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenbankmanagerin-crm-online-fundraising/</link><description>Stiftung Jüdischen Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.12.2025 | Zu besetzen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Vollzeitstelle
(39 Wochenstunden) in der
Entgeltgruppe EG 9c TVöD (Bund),
die
bis 30. April 2027 befristet
ist.
Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Development stellt für das Jüdische Museum Berlin ein wichtiges Instrument zur Bindung von Partner*innen, Spender*innen und Sponsor*innen sowie zum Einwerben von Sponsoren- und Spendengeldern dar, mit dessen Hilfe zahlreiche Projekte der Bildungsarbeit sowie jährlich stattfindende kulturelle Veranstaltungsreihen realisiert werden können.
Als Datenbankmanager*in sind Sie verantwortlich für den Betrieb, die Pflege und Weiterentwicklung der CRM-Datenbank Microsoft Dynamics 365 mit Fokus auf Online-Fundraising, Adressmanagement und Schnittstellenintegration. Sie gewährleisten die Datenqualität, koordinieren den Informationsfluss zwischen Fachbereichen, unterstützen Anwender*innen und tragen zur strategischen Nutzung der Daten im Fundraising und Marketing bei.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Steuerung der Implementierung und Weiterentwicklung des CRM-Systems bis 2027, inklusive Datenmigration und Qualitätssicherung
Sicherstellung der Datenqualität und Pflege zentraler Adress- und Kommunikationsdaten
Planung und Durchführung von Versandaktionen (Mailings, Newsletter und Spendenkampagnen)
Erstellung von Auswertungen, Reports und Datenanalysen zur Unterstützung von Fundraising und Marketing
Koordination der Schnittstellen zwischen CRM, Fundraising-Tools und weiteren Systemen
Umsetzung und Überwachung von Datenschutz- und Sicherheitsrichtlinien (DSGVO-konform)
Beratung und Schulung von Kolleg*innen zur optimalen Nutzung des CRM-Systems
Unsere Anforderungen
Abgeschlossenem Studium oder vergleichbarer Qualifikation im Bereich Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaften, Wirtschaftsinformatik, Fundraising, Informations- und Daten-management oder einem vergleichbaren Studium
Mindestens zweijährige Erfahrung im Umgang mit CRM-Systemen, idealerweise Microsoft Dynamics 365
Nachgewiesene Kenntnisse im Online-Fundraising und Adress-, Projekt- und Datenmanagement
Kenntnisse der DSGVO und Erfahrung im Umgang mit personenbezogenen Daten
Fließende Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Analytischem Denken und sicherem Umgang mit Datenanalysen und Reports
Organisationsgeschick, Kommunikations- und Schulungskompetenz sowie Teamorientierung
Unser Angebot
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstel­lungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akade­mie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinder­welt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiö­sen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der ausgeschriebene Arbeitsplatz ist für die Besetzung mit Teilzeitkräften grundsätzlich geeignet.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 13/2025
bis zum
14. Dezember 2025
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang auf­bewahrt.
Aus arbeitsrechtlichen Gründen können gemäß § 14 Abs. 2 Teilzeit- und Befristungsgesetz nur Bewerber*innen berücksichtigt werden, die nicht zuvor bei der Stiftung Jüdischen Museum Berlin beschäftigt waren.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich zwischen dem 26. und 30. Januar 2026 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefon­nummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Butzek 030/25993435.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenbankmanagerin-crm-online-fundraising/</guid></item><item><title>Kurator:in für den Bereich Biologie als Institutsleiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-den-bereich-biologie-als-institutsleiterin-m-w-d/</link><description>Naturkunde-Museum Coburg, Coburg Bewerbungsende: 07.01.2026 | Die Coburger Landesstiftung sucht zum 01.06.2026
eine unbefristete Kuratorin / einen unbefristeten Kurator (m/w/d) für den Bereich Biologie als Institutsleiterin / Institutsleiter (m/w/d)
des Naturkunde-Museums Coburg in Vollzeit
nach Entgeltgruppe 14 TV-L bzw. Besoldungsgruppe A 14 BayBesG
Die Coburger Landesstiftung geht auf das, am 09.08.1919 von der Landesversammlung des Freistaates Coburg verabschiedete, „Gesetz über die Verwendung des bisherigen Domänengutes und die Errichtung einer Landesstiftung“ zurück. Die rechtsfähige Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Coburg ist gemeinnützig tätig und hat sich die Trägerschaft und den Betrieb von Museen in den Kunstsammlungen der Veste Coburg sowie dem dazugehörigen Europäischen Museum für Modernes Glas, Rödental und im Naturkunde-Museum Coburg zur Aufgabe gemacht.
Das Naturkunde-Museum Coburg ist mit mehr als 700.000 Sammlungsstücken und einer Ausstellungfläche von 2.400 m² das größte Naturkundemuseum Nordbayerns und hat den Rang eines Landesmuseums. Sein Ursprung liegt in der Sammeltätigkeit der Coburger Herzöge seit dem 18. Jahrhundert. Offiziell gegründet wurde das Museum 1844. Seit 1914 ist es im eigens dafür erbauten Gebäude im Hofgarten untergebracht. Nach der Erweiterung 1996 zeigen wir in neu gestalteten Ausstellungen Mineralien, Fossilien, heimische Tiere und Pflanzen, exotische Tiere, Urmenschen, Völkerkunde und vieles mehr. Die Themenbereiche Stratigrafie, Tektonik, Vulkanismus und Mineralogie spielen für die zu besetzende Stelle eine besondere Rolle.
Aufgabengebiet:
Erarbeitung und Durchführung eines musealen Gesamtkonzeptes,
Erhaltung, Erweiterung und wissenschaftliche Erschließung der Sammlungen,
Modernisierung der Dauerausstellung,
Konzeption und Realisierung neuer Sonderausstellungen,
Führung und Kontrolle aller wissenschaftlichen Bereiche.
Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Biologie oder vergleichbare Studienrichtung) und möglichst Promotion,
Mehrjährige, nachgewiesene Berufserfahrung als Kuratorin / als Kurator in einem Naturkundemuseum oder der Naturkundeabteilung eines Museums,
Profunde Kenntnisse in der Naturkunde (durch Publikationen nachgewiesen),
Erfahrungen im Bereich der Führung von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern,
Erfahrung im Museums- und Ausstellungsmanagement,
Einschlägige Erfahrungen in Museums- und Öffentlichkeitsarbeit,
Kenntnisse in modernem Sammlungsmanagement und moderner Kommunikationstechnik,
Vernetzung mit anderen Fachwissenschaftlerinnen / Fachwissenschaftlern,
Grundsätzliches Interesse am Sammeln und Bestimmen,
Bereitschaft zur interdisziplinären Zusammenarbeit im Naturkundemuseum,
Wirtschaftlicher Sachverstand und Kostenbewusstsein,
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Arbeitszeiten.
Unser Angebot:
Eingruppierung nach Entgeltgruppe 14 TV-L (bei entsprechender Eignung und Befähigung) oder alternativ
Besetzung nach Besoldungsgruppe A 14 BayBesG (bei Vorliegen der rechtlichen und persönlichen Voraussetzungen),
Die tariflichen Leistungen (TV-L und ergänzende Tarifverträge) und sonstigen Vergünstigungen des öffentlichen Dienstes (u. a. Betriebliche Altersvorsorge bei der BVK),
Einen verantwortungsvollen, interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz.
Bei wesentlich gleicher Eignung werden Schwerbehinderte im Sinne des SGB IX bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Weitere Informationen hierzu finden Sie unter
www.coburger-landesstiftung.de
.
Auskunft erteilt der Dienststellenleiter der Coburger Landesstiftung, Herr Matthias Müller, unter: 09561/8088-20.
Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsverzeichnis, Ausbildungs- und Arbeitszeugnissen senden Sie bitte bis spätestens 07.01.2026 per E-Mail als ein zusammenhängendes PDF an die Coburger Landesstiftung, an: personal.coburg@bsv.bayern.de.
Mit der Bewerbung erteilt die Bewerberin / der Bewerber sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung ihrer / seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.01.2026</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-den-bereich-biologie-als-institutsleiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Museumspädagogik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-museumspaedagogik-m-w-d/</link><description>Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren, Kronburg Bewerbungsende: 11.01.2026 | Der Zweckverband Schwäbisches Freilichtmuseum Illerbeuren sucht zur Verstärkung
eine
Leitung Museumspädagogik (m/w/d)
welche engagiert und kreativ Bestehendes verbessern und neue Ideen einbringen möchte. Sie leiten ein Team von drei Mitarbeitenden und führen auch selbst museumspädagogische Programme mit Kinder- und Erwachsenengruppen durch. Sie sind ganzjährig angestellt und nutzen die Wintermonate für konzeptionelle Arbeit sowie für die Vorbereitung der jeweils nächsten Saison.
Das Schwäbische Freilichtmuseum Illerbeuren ist das offizielle Freilichtmuseum des bayerischen Regierungsbezirkes Schwaben.
Es liegt im landschaftlich reizvollen Voralpenland in der Tourismusdestination Allgäu, schnell zu erreichen über das Autobahnkreuz A7/A96.
Das Museumsgelände erstreckt sich über 23 Hektar. Über 35 Gebäude können von Besuchern besichtigt werden sowie alte Haustierrassen und Kulturlandschaften. Unseren
fast 60.000 Besuchenden im Jahr bieten wir ein vielfältiges und buntes Museumsprogramm, speziell im Bereich der Bildung und Vermittlung. Museumspädagogische Angebote sind vor allem Gruppenkurse, insb. für Schulen und Vorschulen, Ferienprogramm und die dauerhaften Vermittlungsstationen im Gelände (Familienflächen).
Ihre Aufgaben im Überblick:
Konzeption neuer, vielfältiger, inklusiver und methodisch-fundierter Vermittlungsprogramme und Weiterentwicklung bestehender Formate
Organisation und Durchführung von museumspädagogischen Programmangeboten für verschiedene Zielgruppen in Abstimmung mit dem Museum
Erarbeitung didaktischer Materialien
Hauptverantwortlich für die Barrierefreiheit im Museum
Mitwirkung bei der Planung und Realisierung von Dauer- und Sonderausstellungen in den historischen Gebäuden
Verantwortlich für die Konzeption und Weiterentwicklung der Familieninseln
Planen und Durchführen von museumspädagogischem Angebot bei Großveranstaltungen
Aufbau und Pflege von Kontakten zu Bildungs- und Kultureinrichtungen, Schulen, Kindergärten, Vereinen, Kulturschaffenden
Planung, Konzeption und Umsetzung von museumspädagogischen bzw. -didaktischen Kooperationsprojekten mit unterschiedlichen Bildungseinrichtungen
Personelle und fachliche Leitung der Abteilung Museumspädagogik
Koordination und Fortbildung der Mitarbeiter*innen
Finanzielle Planung und Budgetverantwortlichkeit
Teilnahme an museumsinternen Abstimmungsrunden
Sie bringen mit:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Museumspädagogik, Pädagogik, Museologie, (Europäische) Ethnologie, Kunst- und Kulturgeschichte oder vergleichbar
Mehrjährige Berufserfahrung im museumspädagogischen Bereich bzw. in der kulturellen Vermittlungsarbeit
Freude und Geschick im Umgang mit Kindern und Erwachsenen
Erfahrung in der Leitung von Teams
Profunde Kenntnisse und Begeisterung für die Geschichte und Kultur Bayerisch-Schwabens
Sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksweise
Verhandlungsgeschick sowie die Fähigkeit zu Moderation und Präsentation
Planungs- und Organisationsfähigkeit, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Zuverlässige, strukturierte, selbständige und teamorientierte Arbeitsweise
Zeitliche Flexibilität und Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Routinierte Anwendung der MS-Office-Anwendungen
Was wir bieten:
unbefristeter Arbeitsvertrag
Teilzeitstelle im Umfang von 75 % einer Vollzeitstelle
Vergütung nach TVöD, Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 11 TVöD-VKA
flexible Arbeitszeiten, Homeoffice-Regelung
eine Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
eine arbeitgeberfinanzierte Zusatzversorgung (Betriebsrente)
bezahlte Freistellung an Heilig Abend und Silvester
monatlich bis zu 50 € steuerfrei über eine Sachbezugskarte
Mitarbeiter-Benefits, wie z. B. Betriebsausflug, Weihnachtsessen
Wir haben Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie uns bitte bis zum 11. Januar 2026 für die Museumsleiterin Katharina Wischer unter
sekretariat@bauernhofmuseum.de
zukommen lassen.
Für Fragen stehen wir Ihnen unter der Telefonnummer 08394/92601-0 gerne zur Verfügung
Das Schwäbische Freilichtmuseum Illerbeuren fördert die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren Geschlecht, Herkunft, Hautfarbe, Religion, Alter und sexueller Orientierung. Schwerbehinderte Bewerber und Bewerberinnen werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-museumspaedagogik-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent:in (m/w/d) für Vermittlungs- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-fuer-vermittlungs-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Stiftung Sächsische Gedenkstätten, Torgau Bewerbungsende: 15.12.2025 | Mit den beiden Militärgefängnissen „Fort Zinna“ und „Brückenkopf“ sowie dem Reichskriegsgericht entwickelte sich Torgau während des Zweiten Weltkrieges zum Zentrum der nationalsozialistischen Militärjustiz und ihres Strafvollzugs im besetzten Europa. In Torgau waren Deserteure, Befehlsverweigerer und Angehörige des Widerstands in Haft. Nach dem Ende des Krieges richtete die sowjetische Geheimpolizei in Torgau die beiden sowjetischen Speziallager Nr. 8 und Nr. 10 ein. In den Lagern waren Deutsche und Sowjetbürger eingesperrt, die zum Teil von sowjetischen Militärtribunalen verurteilt waren. Die DDR-Volkspolizei nutzte das Gefängnis „Fort Zinna“ bis 1990 für den Strafvollzug. Auch politische Gefangene waren hier inhaftiert. Bis 1975 war in Torgau zudem ein Jugendgefängnis eingerichtet.
An die Geschichte dieses Ortes mit seiner vielschichtigen Vergangenheit und mit seinen unterschiedlichen Verfolgungskontexten erinnert der
Erinnerungsort Torgau
als Arbeitsstelle der Stiftung Sächsische Gedenkstätten. Im Mittelpunkt der Arbeit des Erinnerungsortes Torgau stehen die Aufarbeitung der Justizverbrechen in den Diktaturen und die Würdigung des mutigen Handelns derer, die sich gegen Krieg und Diktatur stellten.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt, idealerweise zum
1. Februar 2026,
suchen wir
zunächst befristet
eine/n
Referenten / Referentin (m/w/d)
für Vermittlungs- und Öffentlichkeitsarbeit
Ihre Aufgaben sind insbesondere
Entwicklung von neuen, auch digitalen Vermittlungsangeboten
Erarbeitung von neuen, auch digitalen Bildungsmaterialien für die Projektarbeit
Durchführung unterschiedlicher Formate der Gedenkstättenpädagogik für unterschiedliche Zielgruppen
Konzeption und Durchführung von Fortbildungen für unterschiedliche Zielgruppen (z. B. für Multiplikatorinnen und Multiplikatoren, Bundeswehrangehörige)
Durchführung der Vermittlungsarbeit mit Zeitzeuginnen und Zeitzeugen sowie von biografischen Recherchen
Konzeption und Durchführung von öffentlichen Veranstaltungen und weiteren Vermittlungsformaten
Öffentlichkeitsarbeit (Pressemeldungen, Website, Social Media, Flyer, Anzeigen etc.)
Einstellungsvoraussetzungen
ein abgeschlossenes Studium der Geschichte, (Museums-)Pädagogik, Public History oder einer vergleichbaren Fachrichtung
ausgewiesene Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus, der SBZ und der DDR
Erfahrungen in der Gedenkstättenarbeit und im Umgang mit digitalen Medien
praktische Erfahrungen in der Konzeption und Durchführung von Angeboten der Gedenkstättenpädagogik und weiteren Vermittlungsformaten sowie in der Öffentlichkeitsarbeit
persönliches Engagement, sicheres Auftreten, organisatorisches Geschick, hohe Belastbarkeit, eine selbstständige Arbeitsweise bei gleichzeitig ausgeprägter Teamfähigkeit, sehr gute sprachliche Kompetenzen in Wort und Schrift
Kenntnisse der englischen Sprache von Vorteil
Die Befähigung zum Führen von Kraftfahrzeugen der Klasse B bzw. 3 wünschenswert
Wir bieten
:
einen spannenden Arbeitsplatz in einer gesellschaftlich relevanten Institution
persönliche Weiterbildungsmöglichkeiten
Vergütung nach dem Tarifvertrag für den Öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) mit allen Vorteilen der Tarifmitgliedschaft einschließlich Jahressonderzahlung
eine betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Jobticket
flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Dienstvereinbarungen
Die Vergütung erfolgt in Abhängigkeit von den persönlichen Voraussetzungen in
Entgeltgruppe
11 TV-L
bei einer durchschnittlichen, regelmäßigen Wochenarbeitszeit von
20 Stunden
(Teilzeit). Die Stelle ist
zunächst
befristet bis
31.12.2026
. Der Arbeitsort ist Torgau. Es gelten die Bestimmungen des Tarifvertrags der Länder (TV-L) sowie des Gesetzes zur Gleichstellung von Frauen und Männern im öffentlichen Dienst.
Für nachweislich schwerbehinderte oder ihnen nachweislich gleichgestellte Bewerber/-innen gelten bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung die einschlägigen Bestimmungen des SGB IX.
Bewerbungs- und Fahrtkosten können leider nicht übernommen werden.
Mit Übersendung Ihrer Bewerbung willigen Sie gemäß Artikel 6 Abs. 1 Satz1 lit. a) DS-GVO ausdrücklich ein, dass Ihre mit der Bewerbung übermittelten personenbezogenen Daten durch die Stiftung Sächsische Gedenkstätten zum Zweck der Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeitet und gespeichert werden. Eine Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte zu anderen Zwecken erfolgt nicht. Sie haben das Recht, diese Einwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft schriftlich per E-Mail, Fax oder Briefpost zu widerrufen. Die Löschung Ihrer Daten erfolgt generell unter Berücksichtigung etwaiger gesetzlicher Aufbewahrungsfristen.
Ihre vollständigen schriftlichen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis
15.12.2025
(Datum Posteingang) per E-Mail im
PDF-Format
an
personal@stsg.de
(maximale Dateigröße des Anhangs: 10 MB).
Als Ansprechpartnerin für inhaltliche Rückfragen zum Aufgabenbereich steht Ihnen Frau Elisabeth Kohlhaas (Tel.: 03421 7739681; E-Mail:
elisabeth.kohlhaas@stsg.de
) gern zur Verfügung. Organisatorische Fragen zum Bewerbungsverfahren beantwortet Ihnen Frau Antje John (Tel.: 0351 46955-46; E-Mail:
antje.john@stsg.de
).
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-fuer-vermittlungs-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Direktionssekretariat / Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-assistenz-m-w-d/</link><description>Deutsches Ledermuseum Offenbach am Main, Offenbach am Main Bewerbungsende: 04.01.2026 | Start: Zum nächstmöglichen Zeitpunkt | Deutsches Ledermuseum Offenbach am Main
Das Deutsche Ledermuseum in Offenbach am Main – eine Anstalt des öffentlichen Rechts –zählt weltweit zu den bedeutendsten Museen rund um den Werkstoff Leder. Über 30.000 Objekte bieten einzigartige Einblicke in die globale Verwendung und Kulturgeschichte des Materials von der Urzeit bis heute. 1917 als historische Vorbildsammlung für Designer*innen, Handwerker*innen und Lederwarenproduzierende der einst florierenden Lederstadt Offenbach gegründet, umfasst die Sammlung ein breites Spektrum an Gebrauchs- und Luxusgegenständen – von Kunsthandwerk und Design über Mode bis hin zu Alltagsobjekten aus unterschiedlichsten Kulturen.
Das Museum steht vor einer Generalsanierung und befindet sich damit auch in der Neuausrichtung.
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen die eigenständige Organisation des Direktionssekretariats und sorgen dafür, dass im Hintergrund alles reibungslos läuft. Dazu gehören:
professionelles Office- und Terminmanagement
Führung des Terminkalenders der Direktion, inklusive Koordination und Terminvorbereitung in organisatorischer Hinsicht
selbstständige Korrespondenz, Post- und Telefonkommunikation, Adressmanagement sowie Registratur
zeitweise Betreuung der Telefonzentrale und vertretungsweise Assistenz der Vermittlung und Öffentlichkeitsarbeit
Erstellung von Schriftstücken nach Vorgaben der Direktion
zuverlässiges Führen von Wiedervorlagen und Ablagesystemen
administrative und organisatorische Unterstützung der Direktion, inklusive Recherchen und museumsplanerischer Aufgaben
Organisation, Koordination und Betreuung von Veranstaltungen, Meetings, Pressekonferenzen und Ausstellungseröffnungen inklusive Einladungsmanagement
Erstellung und Kontrolle von Dienstplänen (u. a. für das Kassenteam)
Ansprechpartner*in für Mitarbeitende, Gäste und Partner*innen des Museums
Ihr Profil
Sie bringen mit:
eine abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung, ein Studium (z. B. Museumsmanagement) oder eine vergleichbare Qualifikation
idealerweise Berufserfahrung in einer Kulturinstitution oder im Museumsbereich
sehr gute Kenntnisse in MS Office sowie souveräne organisatorische Fähigkeiten
hohe Eigenverantwortung, Sorgfalt und ein strukturiertes Arbeitsverhalten
Belastbarkeit und Zuverlässigkeit
flexible Einsatzfähigkeit, gelegentlich auch an Wochenenden und Abenden im Rahmen der Betreuung von Veranstaltungen
sehr gut mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit und Kommunikationsstärke
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicheres Auftreten und Freude an der Arbeit im Team
Wir bieten
eine Vollzeitstelle (39 Wochenstunden), zunächst auf 2 Jahre befristet – mit dem Ziel einer anschließenden Entfristung
die Vergütung erfolgt im Rahmen der Qualifikation nach den tarifrechtlichen Voraussetzungen des TVöD-VkA, max. in Entgeltgruppe 8
einmalige Jahressonderzahlung
betriebliche Zusatzversorgung
Möglichkeit auf vermögenswirksame Leistungen
30 Urlaubstage sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31. Dezember
eine vielseitige, interessante Tätigkeit in einem kleinen Team
eine verantwortungsvolle Aufgabe mit hohem Entwicklungspotenzial
Chancengleichheit
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt; erforderlich ist ein Maß an körperlicher Eignung, das den Anforderungen des Arbeitsplatzes entspricht.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Bitte teilen Sie uns im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt.
Sie sind interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung – bevorzugt digital – bis spätestens
4. Januar 2026
als
eine PDF-Datei (max. 5 MB)
.
Bitte beachten Sie: Papierbewerbungen können nicht zurückgesendet werden. Eine Erstattung von Reise- oder Bewerbungskosten ist nicht möglich.
Bei Fragen wenden Sie sich bitte an: Frau Leonie Wiegand M.A. Tel.: 069-82 97 98-23.
Anschrift:
Deutsches Ledermuseum
Direktorin Dr. Inez Florschütz
Frankfurter Str. 86
63067 Offenbach am Main
bewerbungen(at)ledermuseum.de
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Museums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktionssekretariat-assistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt ABS Management und Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-abs-management-und-provenienzforschung-2/</link><description>Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 15.12.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum. Als national und international tätiges Forschungsmuseum auf den Gebieten der Geo- und Biowissenschaften genießt das Museum Anerkennung weit über die Region hinaus und ist auf der Grundlage seiner umfangreichen Sammlungen und der taxonomischen Kompetenz der Kuratoren und Kuratorinnen wichtige Anlaufstelle für das Interesse der Bevölkerung, der Schulen und der Presse an Pflanzen-, Pilz- und Tierarten des südwestdeutschen Raums und für Fachleute der Region, aber auch Kooperationspartner nationaler und internationaler Institute.
Das SMNK sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sammlungsmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt ABS Management und Provenienzforschung
unbefristet und in Vollzeit. Die Eingruppierung erfolgt nach EG 13 TV-L.
Wir suchen eine engagierte, motivierte, kommunikative und teamfähige Person mit breiter Ausbildung und vielfältigen profunden Kenntnissen auf dem Gebiet des Sammlungsmanagements und der Provenienzforschung, sowie Kenntnissen im Bereich der Access-and-Benefit (ABS) Regelungen im Zuge des Nagoya Protokolls. Die Sammlungen des SMNK umfassen weit über 5 Millionen Objekte und Objektserien aus aller Welt. Nicht alle Sammlungsteile sind vollständig digital erfasst. In der Forschung wird vermehrt auch mit molekulargenetischen Daten gearbeitet. Durch die Regelungen des Nagoya Protokolls sind eine ausführliche Dokumentation und Abkommen mit den Herkunftsländern erforderlich. Ihre Aufgaben sind es, die ABS Vorgänge wie auch andere Genehmigungsverfahren im SMNK zu koordinieren und dokumentieren sowie andere Institute in Baden-Württemberg zu beraten. Zudem sollen Sie in enger Rücksprache mit dem Digitalisierungsbeauftragten und Datenkurator sowie den Kurator*innen des SMNK die Dokumentation, sammlungsbasierte taxonomische und systematische Forschung sowie die Provenienzforschung am SMNK vorantreiben. Des Weiteren werden Sie die für die verschiedenen Sammlungen verantwortlichen Kurator*innen, Präparator*innen und technischen Mitarbeiter*innen auch bei Leihprozessen, dem Versand von Sammlungsgut, dem Integriertem Schädlingsmanagement und anderen Bereichen des Sammlungsmanagements unterstützen und diese Prozesse in Teilen mit koordinieren. Mitarbeit in nationalen und internationalen Gremien ist erwünscht. Eigene wissenschaftliche Arbeit in diesen Bereichen ist möglich.
Zur Forschungsinfrastruktur des SMNK gehört ein Molekularlabor, sehr gute Fotodokumentationseinrichtungen sowie laufend gepflegte Sammlungs- und Forschungsdatenbanken (Diversity Workbench, imdas pro). Es bestehen gute Kooperationsbedingungen mit dem KIT (Karlsruhe Institute of Technology), dem Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart, dem Institut für Biologie der PH Karlsruhe, dem Nationalpark Schwarzwald, sowie weiteren Museen und Instituten der Region.
Wir erwarten:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Diplom, Magister oder Promotion) in Biologie bzw. ähnlichen Disziplinen mit Schwerpunkt Biodiversität, Ökologie oder Evolutionsbiologie
Interesse an Sammlungen und an internationaler Kommunikation
Erfahrung im Sammlungs- und Datenmanagement
Erfahrung mit rechtlichen Prozessen
Kenntnisse und bestenfalls Erfahrung mit ABS-Management
Verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Gute Fähigkeiten in der internationalen Kommunikation
Interesse an und Mitarbeit in nationalen und internationalen Forschungskonsortien und Gremien
Wir bieten:
Die Bezahlung erfolgt in EG 13 TV-L. Bewerberinnen und Bewerber, die bereits im Beamtenverhältnis stehen, können sich ebenfalls bewerben
Dynamische Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einem attraktiven Ausstellungshaus zu arbeiten
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche); Möglichkeit zu mobilem Arbeiten
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei. Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige elektronische Bewerbung mit Lebenslauf, Publikationsliste, Zeugnissen und Referenzen bis zum 15.12.2025 unter Angabe der Kennziffer 16_2025 an
bewerbung@smnk.de
. Bei Fragen wenden Sie sich gerne an den Wissenschaftlichen Direktor Prof. Dr. Martin Husemann:
martin.husemann@smnk.de
.
Wir weisen darauf hin, dass die Bewerbungsunterlagen an die an der Besetzung beteiligten Personen weitergeleitet werden. Kosten für Vorstellungsgespräche können leider nicht übernommen oder erstattet werden.
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Naturkundemuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-abs-management-und-provenienzforschung-2/</guid></item></channel></rss>