<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</link><description>Industriemuseum Elmshorn, Elmshorn Bewerbungsende: 21.07.2025 | Die Stadtverwaltung Elmshorn sucht im Industriemuseum Elmshorn :
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere Arbeit an der Internetpräsenz des Museums
Inventarisierung der Sammlung
Mitarbeit an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen
Mitarbeit in der Vermittlung, im Museumsservice und in der Veranstaltungsorganisation
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in einem der Fächer Geschichte, Technikgeschichte, Kunstgeschichte oder Ethnologie an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss sowie den Nachweis erster praktischer Arbeitserfahrungen in kulturhistorischen Museen
Kenntnisse im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und Grafikprogrammen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsvermögen
Eigeninitiative
Flexibilität
Bereitschaft zum Einsatz auch an Abenden und Wochenende
Führerschein (Klasse B) ist wünschenswert
Unser Angebot
Befristete Anstellung in Vollzeit (2 Jahre)
Eingruppierung entsprechend den Qualifikationen nach TVöD (0,5 EG 13 TVöD )
Flexible Arbeitszeitmodelle (Teilzeit, Sabbatical, Altersteilzeit) für eine ausgewogene Work-Life-Balance
Soziale Leistungen des öffentlichen Dienstes (Zusatzversorgung, Sonderzuwendungen etc.)
Betriebliches Gesundheitsmanagement (z. B. Fahrradförderung, EGYM Wellpass, Entspannungsmassagesessel)
Vergünstigte VHS-Kurse
Corporate Benefits
Zuschuss zum Deutschlandticket
30 Tage Urlaub
Familienfreundliche Arbeitgeberin
Weitere Auskünfte
Ansprechpartner Herr Bracke 04121/231-701; s.bracke@elmshorn.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Personalauswahlverfahren: Frau N. Bestmann (04121 231-524, n.bestmann@elmshorn.de)
Bei dem wissenschaftlichen Volontariat handelt es sich um ein Ausbildungsverhältnis. Die Einstellung erfolgt in Vollzeit ab dem 01.11.2025 mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden und ist befristet auf die Dauer von zwei Jahren. Die Stelle wird mit 0,5 EG 13 TVöD entlohnt.
Die Bewerbungsfrist endet am 21.07.2025. Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen. Die Auswahlgespräche werden voraussichtlich am 06.08.2025 stattfinden.
zur Bewerbung
Stadt Elmshorn – Der Oberbürgermeister – Haupt- und Rechtsamt
Personalwesen und Organisation – Schulstraße 15-17 – 25335 Elmshorn
arbeiten-in-elmshorn.de
Wir freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Im Rahmen der rechtlichen Möglichkeiten werden Frauen bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig eingestellt. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderung.
Die Stadt Elmshorn ist lebenswert, hat 52.000 Einwohner*innen, liegt in Schleswig-Holstein und ist von Hamburg nur 30 Minuten entfernt. Und sie hat ihre eigene, liebenswerte Identität.
Damit das so bleibt, bieten wir unseren Mitarbeiter*innen Gestaltungsspielraum – für gute Ergebnisse. Pragmatisches Vorgehen und gute Ideen sind immer willkommen, denn wir vertrauen der Kompetenz unserer Mitarbeiter*innen. Und wir halten ihnen den Rücken frei, damit sie sich täglich mit vollem Engagement für die Stadt Elmshorn einsetzen können.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</guid></item><item><title>Leitende Betriebstechnikerin / Leitender Betriebstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</link><description>Alte Pinakothek, München Bewerbungsende: 08.08.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Leitende Betriebstechnikerin /
Leitender Betriebstechniker (m/w/d)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 11.08.2025 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) mit Dienstsitz in Zossen, OT Wünsdorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege eine/einen
wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)
Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Ziel des Volontariates ist die Befähigung zur Übernahme von Aufgaben der Denkmalpflege im höheren Dienst. Die Volontärin/der Volontär soll insbesondere in die Aufgaben und Arbeitsweisen der Denkmalfachbehörden eingeführt und zum selbstständigen Arbeiten angeleitet werden sowie Verhandlungs- und Argumentationsgeschick entwickeln.
Vergütung in Höhe von 50 % des Tabellenentgelts EG 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2)
Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) des Direktors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</link><description>Goethe- und Schiller-Archiv, Weimar Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Direktion Goethe- und Schiller-Archiv (GSA), dem traditionsreichsten und ersten forschungsbasierten Literaturarchiv, folgende Stelle unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche) zu besetzen:
Assistenz (m/w/d) des Direktors
E 6 TV-L, Kennziffer: 29/2025
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen vielfältige Assistenz- und Verwaltungsaufgaben in der Direktion, darunter die eigenständige Bearbeitung von Korrespondenz, Terminorganisation, E-Mail- und Posteingang sowie die strukturierte Aktenführung in analoger und digitaler Form nach Aktenplan. Auch der Empfang von Gästen und die allgemeine Bürokommunikation gehören zu Ihrem Aufgabenbereich.
Sie unterstützen die Direktion aktiv bei der Planung, Durchführung und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Gremienterminen.
Sie bereiten Unterlagen für Gremien- und Berichtswesen vor, erstellen Präsentationen, verfassen Sitzungsprotokolle und behalten die Umsetzung von Beschlüssen zuverlässig im Blick.
Sie organisieren Veranstaltungen und Tagungen der Direktion und begleiten deren organisatorischen Ablauf professionell.
Sie wirken an Forschungsprojekten der Direktion mit, insbesondere durch die Digitalisierung, Erfassung und Verwaltung historischer Text- und Bildmaterialien sowie die strukturierte Bearbeitung dieser Inhalte in digitaler Form.
Sie betreuen redaktionell die Internet- und Intranetseiten des GSA und pflegen Inhalte in enger Abstimmung mit den Projektverantwortlichen.
Sie beteiligen sich regelmäßig am Dienstsystem der Benutzerbetreuung und übernehmen Lesesaalaufsichten.
Das erwarten wir von Ihnen:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Kaufmann/Kauffrau für Büromanagement, Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (Fachrichtung Archiv) oder bringen vergleichbare, einschlägige Berufserfahrung im Archivwesen bzw. im beschriebenen Aufgabenfeld mit.
Der sichere Umgang mit den gängigen MS-Office-Anwendungen ist für Sie selbstverständlich. Wünschenswert sind zudem praktische Erfahrungen mit Archivdatenbanken, XML-strukturierten Daten, Dokumentenmanagementsystemen sowie dem CMS TYPO3.
Sie arbeiten eigenverantwortlich, sorgfältig und strukturiert und bringen ein hohes Maß an Organisationsfähigkeit mit.
Idealerweise verfügen Sie über Erfahrung im Lesen alter Drucke (Frakturschrift) und historischer Handschriften (Kurrent) sowie über Interesse an der Geschichte und Literatur der Weimarer Klassik und der Kultur des 18. und 19. Jahrhunderts.
Wenn Sie zudem über Organisationstalent, Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke verfügen, dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld in Weimar, der Kulturstadt im Park
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätte Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in einer pdf-Datei bis zum
11. August 2025
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Operations  (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 27.07.2025 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung in Betriebsführung und Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter Operations  (w/m/d)
Du (bist von Anfang an dabei und) gestaltest FLUX aktiv mit und arbeitest eng mit der Kulturmanagerin zusammen. Dabei übernimmst Du eigenverantwortlich operative Aufgaben, bist die Leitung für den Betrieb und die Schnittstelle zum kulturellen Programm.
Deine Aufgaben
Du koordinierst den täglichen Betrieb von FLUX – sowohl vor Ort als auch hinter den Kulissen.
Gemeinsam mit uns baust du ein Team aus Werkstudierenden und Aushilfen auf, dass du auch führst.
Dabei entwickelst du Abläufe und Strukturen, die den Alltag effizient und reibungslos machen.
Mit einem Blick fürs Ganze übernimmst du operative Leitungsaufgaben, denkst mit und packst an.
Du baust perspektivisch unser Event- und Vermietungsgeschäft mit auf.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für Team, Gäste und Partner:innen
Bei Bedarf übernimmst du die Vertretung der Kulturmanagerin.
Was du mitbringen solltest
Mehrjährige Erfahrungen in der Gastronomie, Betriebsleitung oder im Veranstaltungsmanagement
Kenntnisse in Organisation und Finanzen
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten – FLUX ist von Dienstag bis Sonntag von 10 bis 22 Uhr geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerische und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 27.7.25 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse und Motivationsschreiben) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</guid></item><item><title>Papierrestaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</link><description>Kunstsammlungen der Veste Coburg, Coburg Bewerbungsende: 01.08.2025 | Die Coburger Landesstiftung sucht zum 01.11.2025 bei den Kunstsammlungen der Veste Coburg
eine/n unbefristete/n Papierrestaurator/in (m/w/d) in Vollzeit
nach Entgeltgruppe 11 TV-L
Das international bedeutende Kupferstichkabinett umfasst schätzungsweise 220.000 Blatt Zeichnungen und Druckgraphiken aller Länder und Schulen vom 15. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Sammlungsgeschichtlich bedingt liegt der Schwerpunkt auf der Zeit vor 1800. Zum Kupferstichkabinett gehört eine historische Autographen-Sammlung.
Die Gemäldeabteilung umfasst eine reiche altdeutsche Sammlung mit Cranach-Schwerpunkt.
Aufgabengebiet:
Verantwortung für den konservatorischen Zustand und die Aufbewahrung des Bestandes an Zeichnungen, Druckgraphiken, illustrierten Büchern und Autographen in der Sammlung des Kupferstichkabinetts,
Konservatorische Überwachung und Betreuung der Gemäldesammlung einschließlich regelmäßiger Erstellung von Zustandsberichten,
Präventive Konservierung: Prüfung von Ausstellungs- und Lagerbedingungen, Neumontierungen, Klimakontrolle, materialtechnische Untersuchungen, Schädlingsprävention (Integrated Pest Management). Depotplanung und -pflege (Notfallmanagement, Raumorganisation, sachgerechte Verpackung und Lagerung der Objekte, gegebenenfalls Neueinrichtung von Depoträumen etc.),
Restaurierung wertvoller Kunstwerke, Beratung mit externen Fachleuten: Planung und Durchführung aller restauratorisch notwendigen Maßnahmen zur Pflege der Bestände im Kupferstichkabinett sowie Betreuung der Restaurierungsmaßnahmen im Bereich Gemälde. Analoge und digitale Dokumentation der durchgeführten Arbeiten. Pflege der Restaurierungsmaterialien und Geräte,
Ausstellungsvorbereitungen wie Auf- und Abbau, Anfertigung spezieller Montagen, Betreuung von Leihgaben,
Fachliche Betreuung des Leihverkehrs: Beurteilung der Leihfähigkeit, Vorgaben zu und Prüfung der Präsentationsbedingungen, Verpackung und Transport, Erstellen von Zustandsprotokollen, Kurierbegleitung,
Mitarbeit bei Ausstellungen und in der Vermittlung (Führungen), wissenschaftliche Fachpublikationen.
Anforderungen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung im Fachbereich Papier,
Langjährige Erfahrung in der Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken auf Papier,
Praktische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden an Kunstwerken auf Papier unterschiedlicher zeichnerischer und druckgraphischer Techniken,
Praktische Kenntnisse in der Untersuchung und präventiven Konservierung von Gemälden sowie theoretische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden,
Bereitschaft zur Weiterbildung, Interesse an fachlicher Vernetzung,
Selbständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise,
Hohes Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit,
Fähigkeit zu engagierter team- und besucherorientierter Arbeit sowie hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit,
Flexibilität und Bereitschaft zu Dienst zu unüblichen Arbeitszeiten, einschließlich Wochenend- und Feiertagsdienste zu besonderen Anlässen (Wochenende der Graphik, Museumstag etc.),
Sehr gute Deutschkenntnisse, sichere Englischkenntnisse,
Sicherer Umgang mit den einschlägigen Office-Anwendungen und Datenbanken (MuseumPlus),
Bereitschaft zu Dienst- und Kurierreisen,
Führerschein Klasse B.
Unser Angebot:
Eingruppierung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (bei entsprechender Eignung und Befähigung),
Die tariflichen Leistungen (TV-L und ergänzende Tarifverträge) und sonstigen Vergünstigungen des öffentlichen Dienstes (u. a. Betriebliche Altersvorsorge bei der BVK),
Einen verantwortungsvollen, interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz.
Bei wesentlich gleicher Eignung werden Schwerbehinderte im Sinne des SGB IX bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Weitere Informationen hierzu finden Sie unter
www.coburger-landesstiftung.de
.
Auskunft erteilt die Leiterin des Kupferstichkabinetts, Frau Prof. Dr. Stefanie Knöll, unter Telefonnummer 09561/879-17.
Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsverzeichnis, Ausbildungs- und Arbeitszeugnissen senden Sie bitte bis spätestens 01.08.2025 per E-Mail als ein zusammenhängendes PDF an die Coburger Landesstiftung, an: personal.coburg@bsv.bayern.de.
Mit der Bewerbung erteilt die/der Bewerber/in sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung ihrer/seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Landwirtin/Landwirt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</link><description>Fränkische Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 31.07.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.11.2025 oder dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Landwirtin / Landwirt (m/w/d)
in Vollzeit.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben:
Übernahme aller landwirtschaftlichen Arbeiten im Pflanzenbau und in der Wiesen- und Weidenwirtschaft, einschl. Kultivierung alter Getreidesorten sowie Pflege von Sonderkulturen
Eigenverantwortliche Betreuung der gesamten Museumstierhaltung
Anbauplanung, Futtermittelgewinnung, -bewirtschaftung und -lagerung für den gesamten Tierbestand
Einsatz und Führen von Tiergespannen bei der täglichen Feldarbeit und bei besonderen Museumsveranstaltungen
Übernahme von Waldarbeiten zur Holzgewinnung und -einlagerung
Anleitung, Führung und Betreuung von Praktikantinnen und Praktikanten im Bundesfreiwilligendienst (BFD)
Erledigung von Nachweis- und Dokumentationspflichten und Übernahme anderer Verwaltungsaufgaben im Bereich Landwirtschaft und Tierhaltung
Vermittlung von Inhalten über die historisch-ökologische Landwirtschaft und Tierhaltung
Bei tierärztlichen Notfällen oder Geburten gelegentlicher Einsatz auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten
Arbeitsleistung bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Ihr Profil:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung
zur staatlich geprüften Landwirtin / zum staatlich geprüften Landwirt (m/w/d)
oder
zur staatlich geprüften Tierwirtin / zum staatlich geprüften Tierwirt (m/w/d)
oder
ein höherer Ausbildungsabschluss (Technikerin bzw. Techniker (m/w/d) im Landbau o.ä.)
Fundierte Fachkenntnisse und eine mehrjährige Berufserfahrung in der aktiven Landwirtschaft und Nutztierhaltung
Kenntnisse in der ökologisch-historischen Landwirtschaft und Tierhaltung
Sehr gute körperliche Belastbarkeit und ausgeprägte Teamfähigkeit, persönliches Engagement und hohe Einsatzbereitschaft sowie zeitliche Flexibilität
Führerschein der Klassen B, BE, C1, C1E, L, T
Interesse am Museum und seinen Aufgaben und Zielen
Freude am Kontakt mit Besucherinnen und Besuchern und in der Vermittlungsarbeit
Wir bieten:
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche im Rahmen von Jobsharing nach Möglichkeit berücksichtigt werden
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in Entgeltgruppe 6 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen die Teamleitung, Frau Renate Bärnthol (Tel. 09841 6680-18), oder der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie unter
www.freilandmuseum.de
und den Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie, gerne per E-Mail, bitte bis
spätestens 31.07.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</link><description>Gedenkstätte Buchenwald, Weimar Bewerbungsende: 03.08.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine bis zum 31.12.2026 befristete Stelle (30 Stunden/Woche) eines/einer
Verwaltungsangestellten (m/w/d)
für das Projekt „Erneuerung der Dauerausstellung zur Geschichte des Sowjetischen Speziallagers Nr. 2“ in der Gedenkstätte Buchenwald zu besetzen.
Wer sind wir und was machen wir?
Die Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist mit rund 70 Beschäftigten Trägerin der Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora. Zweck der Stiftung ist es, die Gedenkstätten als
Orte der Trauer und der Erinnerung an die dort begangenen Verbrechen
zu bewahren,
wissenschaftlich begründet zu gestalten
und sie
der Öffentlichkeit zugänglich zu machen
sowie
Bildung und Erziehung durch die Erforschung und Vermittlung
damit verbundener historischer Vorgänge zu fördern.
Die Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 (1945-1950) in Buchenwald, die zur Zeit der DDR weitgehend tabuisiert war, wird seit 1990 wissenschaftlich erforscht. 1997 eröffnete die Gedenkstätte Buchenwald eine erste eigene Dauerausstellung zur Geschichte des Speziallagers. Es ist ein umfängliches Archiv zu den Erfahrungen ehemaliger Lagerinsassen wie auch zur sowjetischen Lagerpolitik entstanden.
Was sind Ihre Aufgaben?
Im Rahmen eines von Bund und Freistaat Thüringen geförderten Projektes soll die mittlerweile 26 Jahre alte Dauerausstellung zur Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 inhaltlich und gestalterisch grundlegend überarbeitet und aktualisiert werden. Die Eröffnung der neuen Ausstellung ist für Ende 2026 vorgesehen.
Ihre Aufgaben liegen im Bereich der Unterstützung von Organisation, Koordination und Durchführung des Projektes und umfassen insbesondere die:
Verwaltung der Projektmittel
Koordinierung von Abläufen und Terminen
Assistenz der Projektkoordination
Organisatorische Vorbereitung, Durchführung und Abrechnung von Teamsitzungen und Workshops
Mitwirkung an Vorbereitung und Verlaufskontrolle der Vergabeverfahren
Vertragsvorbereitungen, z.B. bei Honorar- und Werkverträgen
Zusammenstellung von Arbeitspaketen für Dienstleister:innen
Abnahme und Kontrolle der Arbeitsergebnisse der externen Dienstleister:innen
Aufbereitung von ermittelten archivischen Erkenntnissen für die Projekterfordernisse: z.B. Zuordnung, Indexierung, Transkription von Handschriften, Bewertung und Vorauswahl anhand ausstellungsrelevanter, medientechnischer und konservatorischer Kriterien
Vor- und Nachbereitung von Archivaufenthalten und Reisetätigkeiten externer Dienstleister:innen
Auswahl und Bearbeitung von Texten, Bildern und AV-Medien für Öffentlichkeitsarbeit
Was erwarten wir von Ihnen?
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
eine abgeschlossene Verwaltungsausbildung bzw. einschlägige Ausbildung mit entsprechenden Kenntnissen oder Erfahrungen aus der öffentlichen Verwaltung
nachgewiesene Erfahrungen in der Projektkoordination
der sichere Umgang mit moderner EDV
Teamfähigkeit, ausgeprägte soziale und kommunikative Kompetenzen sowie Bereitschaft zu kooperativem Arbeiten auch unter Zeitdruck
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität und Belastbarkeit
Der Arbeitsort ist die Gedenkstätte Buchenwald.
Was bieten wir?
Als Teil eines kompetenten und hoch motivierten Teams mit kollegialem Arbeitsklima agieren Sie in einem vielfältigen, praxisgerechten Arbeitsumfeld mit hoher Eigenverantwortung. Hinzu kommen Möglichkeiten zur projektrelevanten Weiterbildung.
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 8 TV-L.
Die Stiftung fördert die Gleichstellung der Geschlechter sowie Diversität in jeder Hinsicht. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung und Befähigung entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt. Ein Nachweis ist beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit aussagekräftigen Unterlagen (inklusive Anschreiben mit Motivation, Lebenslauf, Zeugniskopien, Nachweis über Praxiserfahrungen und einer Referenz)
bis zum 3. August 2025
über das Feld “Online Bewerbung” am Ende der Stellenausschreibung unter www.buchenwald.de/jobs-praktika.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und stehen Ihnen gern für Rückfragen zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-32/</link><description>Städtische Galerie Bietigheim-Bissingen, Bietigheim-Bissingen Bewerbungsende: 08.08.2025 | Für unser Städtische Galerie suchen wir dich zum 01.11.2025 als
wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)
Die Volontariatsstelle ist darauf ausgerichtet, nach Abschluss eines Fachstudiums den Berufseinstieg durch das Sammeln praktischer Erfahrungen an einer renommierten Ausstellungsinstitution zu ermöglichen.
Die 1989 eröffnete
Städtische Galerie
ist eingebettet in die malerische Altstadt Bietigheims und stellt eine gelungene Synthese aus historischer Bausubstanz und moderner Architektur dar.
Wie Du hier Stadt machst:
Die Schwerpunkte des Volontariats liegen in der zielgruppenorientierten Vermittlung der Wechselausstellungen: von klassischen Führungen für Erwachsene über Sonderveranstaltungen für alle Altersgruppen bis hin zu praktischen Workshops für Kinder
Aktive Mitgestaltung und Unterstützung bei der Umsetzung des gesamten Begleitprogramms
Maßgebliche Mitarbeit bei der Vor- und Nachbereitung der Wechselausstellungen
Regelmäßige Beteiligung an der Aufarbeitung der Sammlungs-bestände inkl. Inventarisierung, Digitalisierung, Depot-organisation, Recherche sowie Vorbereitung verschiedener Präsentationsformen
Mitwirken bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Einblick in alle relevanten Bereiche eines kommunalen Museums
Was Dich ausmacht:
Ein mit Master/Magister abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/Kunstwissenschaften
Profunde Kenntnisse im Bereich der Kunst des 20./21. Jahrhunderts
Erfahrungen in der Vermittlungsarbeit für unterschiedliche Zielgruppen
Stilsicheres Formulieren in Wort und Schrift; zudem Beherrschen der englischen Sprache
Sehr gute EDV-Kenntnisse (auch Fotobearbeitung, Grafikanwendungen, Social Media)
Teamfähigkeit, Engagement, Kreativität, freundlicher Umgang und gute Kommunikation sowie Organisationstalent
Wie für Dich gemacht:
Eine Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Im 1. Jahr 50 v.H. des Entgelts der Entgeltgruppe 11, Stufe 1 und
im 2. Jahr 50 v.H. des Entgelts der Entgeltgruppe 11, Stufe 2
Eine befristete Einstellung auf zwei Jahre in Vollzeit
Ein vielseitiges, interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Ein gutes Arbeitsklima in einem angenehmen Team
Einen Fahrtkostenzuschuss für den ÖPNV in Höhe von 66%, maximal 80 € pro Monat
Eine aufgabenorientierte Fort- und Weiterbildung
Verschiedene Mitarbeiterevents
Weitere Benefits findest du auf unserer Homepage
Mehr Informationen:
Auskünfte zum Arbeitsgebiet:
07142/74-818 – Frau Dr. Lanfermann
Auskünfte zu personalrechtlichen Fragen:
07142/74-209 – Frau Schäfer
Weitere Informationen findest Du auf der städtischen Homepage sowie zur Galerie unter
https://galerie.bietigheim-bissingen.de
Dann freuen wir uns auf Deine Bewerbung direkt über unsere Homepage bis zum
08.08.2025:
Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d) – Städtische Galerie | Bewerbungsportal
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-32/</guid></item><item><title>Assistenz / Persönliche Assistenz der Künstlerischen Leitung documenta 16</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-persoenliche-assistenz-der-kuenstlerischen-leitung-documenta-16/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH, Kassel Bewerbungsende: 10.08.2025 | // EN
below
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die documenta 16 eine*n
Assistenz / Persönliche Assistenz
der Künstlerischen Leitung documenta 16
(m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv und die documenta Halle.
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht eine innovative und verantwortungsvolle Persönlichkeit, die die Leidenschaft für zeitgenössische Kunst, fundierte Kenntnisse im Bereich Organisation sowie praktische und methodische Kompetenz mitbringt.
Zu Ihren Tätigkeiten gehören u. a.:
Unterstützung und Zuarbeit der Künstlerischen Leitung
Terminplanung und -organisation
Vorbereitung von Besprechungen und Meetings
Erledigung der Korrespondenz
Planung und Organisation von Reisen
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung, Studium wünschenswert
mehrjährige Berufserfahrung im Bereich, idealerweise in einer Kulturorganisation und Erfahrungen aus dem Theater sind willkommen
Interesse an der und Kenntnisse über die zeitgenössische Kunst- und Kulturszene
sorgfältige, zuverlässige sowie selbständige und teamorientierte Arbeitsweise
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
soziale, kommunikative und interkulturelle Kompetenz, Kreativität, Belastbarkeit und Ausdauer
Wir bieten:
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Team im Kunst- und Kulturbereich. Sie erhalten ein angemessenes, Ihrer Qualifikation entsprechendes, Gehalt. Ihre wöchentliche Arbeitszeit umfasst 40 Stunden. Der Arbeitsort ist Kassel. Es handelt sich um eine bis zum 31.12.2027 befristete Stelle.
Wir bezuschussen das JobTicket-Abonnement der Mitarbeitenden zum Bezug von ÖPNV-Dauerfahrkarten im Umfang von sogenannten Deutschlandtickets.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und des frühestmöglichen Eintrittstermins ausschließlich in elektronischer Form per E-Mail (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) an:
bewerbungen@documenta.de
Ihr Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet:
Abteilungsleitung Ausstellungsmanagement, Andrea Linnenkohl T +49 561 70727-6109
Fragen zum Bewerbungsverfahren: Abteilungsleitung Personal, Brigitte Gabler/Geert Frieler,
bewerbungen@documenta.de
, T +49 561 70727-2518
// EN
documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel is seeking to an
Assistant/
Personal Assistance
to the Artistic Director documenta 16
(m/f/d)
documenta und Museum Fridericianum gGmbH is a non-profit organization supported and funded by the City of Kassel and the State of Hesse as shareholders. It is responsible for the documenta exhibition, which takes place every five years, for Fridericianum, the documenta archiv and the documenta Halle.
documenta und Museum Fridericianum gGmbH is seeking to an innovative and responsible personality with a passion for contemporary art, sound organizational skills and practical and methodological competence.
Your activities will include:
– Supporting and assisting the artistic director
– Scheduling and organizing appointments
– Preparation of discussions and meetings
– Dealing with correspondence
– Planning and organization of travels
Your profile:
– completed training, university degree desirable
– Several years of professional experience in the field, ideally in a cultural organization and experience in the theater are welcome
– Interest in and knowledge of contemporary art and culture scene
– careful, reliable, independent and team-oriented way of working
– very good written and spoken German and English skills
– social, communicative and intercultural skills, creativity, resilience and   perseverance
We offer:
We offer an interesting and responsible job opportunity in an internationally operating team within the arts and cultural sector. You will receive an appropriate salary in line with your qualifications, with 40 hours/week. The place of work is Kassel. This is a temporary position limited until December 31, 2027.
Please send your application with the usual documents, stating your salary expectations and earliest possible starting date, exclusively in electronic form by e-mail (one coherent PDF, max. 5 MB) to: [bewerbungen@documenta.de](mailto:bewerbungen@documenta.de)
Contact for requests about the job:
Head of Exhibition Management, Andrea Linnenkohl
T +49 561 70727 – 6109
Inquiries about the application process:
Head of Human Resources, Geert Frieler/ Brigitte Gabler
[bewerbungen@documenta.de](mailto:bewerbungen@documenta.de)
T +49 561 70727 – 17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-persoenliche-assistenz-der-kuenstlerischen-leitung-documenta-16/</guid></item><item><title>Sachgebietsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</link><description>Freilichtmuseums Beuren, Beuren Bewerbungsende: 27.07.2025 | Wir haben
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachgebietsleitung (m/w/d)
beim Freilichtmuseum für das Sachgebiet Finanzen und Personal am Dienstort Beuren zu besetzen und suchen Sie
mit einem abgeschlossenen Studium zum/zur Diplom-Verwaltungswirt/in (FH) bzw. Bachelor of Arts – Public Management oder einer vergleichbaren Qualifikation (m/w/d)
Vollzeit, unbefristet, A 11 LBesGBW bzw. E 11 TVöD
Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Gestalten Sie mit uns die Zukunft des Freilichtmuseums Beuren
!
Wir suchen eine engagierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit zur Leitung des Sachgebiets Betrieb und Finanzen. In dieser Schlüsselrolle bringen Sie sich aktiv in die Weiterentwicklung der Verwaltungs- und Organisationsstrukturen ein – mit Eigeninitiative, Entscheidungskraft und Begeisterung für innovative Prozesse.
Aufgabenschwerpunkte
Leitung des Sachgebietes Finanzen und Personal mit derzeit sieben weiteren Mitarbeitenden
Mitarbeit im Leitungsteam des Freilichtmuseums
Steuerung der Haushalts-, Finanz- und Budgetplanung auch in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen
Personalmanagement, einschließlich der Verantwortung für die bedarfsorientierte Einsatzplanung des Kassenteams
Steuerung der organisatorischen Abläufe und Geschäftsprozesse
Fördermittelmanagement
Mitwirkung bei der Umsetzung von Digitalisierungsvorhaben und
Veränderungsprozessen im administrativen Bereich
Vollzug von Ausschreibungen und Vergaben
Wir erwarten
mehrjährige Leitungs- und Führungserfahrung, bevorzugt in einer kulturellen Einrichtung
umfassende Fachkenntnisse im Verwaltungs- und Kulturmanagement
fundierte Rechtskenntnisse im Bereich Betriebswirtschaft, kommunales Haushaltsrecht, Vergaberecht und Personalwirtschaft
ausgeprägte Gäste- und Serviceorientierung
eine gültige Fahrerlaubnis (Klasse B) und die Bereitschaft, den eigenen PKW gegen Kostenerstattung zum Dienstverkehr zu nutzen
Wir bieten
eine unbefristete Voll- bzw. Teilzeitbeschäftigung im Beamtenverhältnis mit einer leistungsgerechten Besoldung bis A 11 LBesGBW bzw. ein vergleichbares Entgelt im Beschäftigungsverhältnis nach den üblichen tariflichen Bedingungen des TVöD in Entgeltgruppe E 11
bei Besetzung der Stelle im Beschäftigungsverhältnis nach TVöD: attraktive betriebliche Altersversorgung (Betriebsrente) bei der KVBW-Zusatzversorgung
flexible Arbeitszeitgestaltung mit Möglichkeit zur Arbeit in Telearbeit
familienfreundliche Rahmenbedingungen
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
Zugang zu ausgewählten Mitarbeiterangeboten (corporate benefits)
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
einen attraktiven Arbeitgeberzuschuss zur Nutzung eines Firmentickets
Förderungsmöglichkeiten der Radmobilität.
Der Landkreis Esslingen betreibt eine aktive Gleichstellungspolitik. Wir sind deshalb besonders an der Bewerbung entsprechend qualifizierter Frauen interessiert.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für nähere Auskünfte steht Ihnen Frau Dr. Naumann unter Telefon 0711 3902-41840 oder 0170 4188261 gerne zur Verfügung.
Bitte bewerben Sie sich unter der Kenn-Nr. 181.001-135/25 bis 27.07.2025 über unsere Karriereseite
181.001-135/25 Sachgebietsleitung Finanzen und Personal (m/w/d) | Landkreis Esslingen Onlinebewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg Bewerbungsende: 19.08.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre eine(n)
Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)
für das Fachgebiet Museen mit den Schwerpunkten in den Bereichen Sammlung und wissenschaftliche Museumskonzepte
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen. Darunter befinden sich auch verschiedene Museumsschlösser. Die Präsentation von historischen Zusammenhängen, die in den Schlössern in ganzheitlich eingerichteten Räumen dargestellt werden, ist eine der Kernaufgaben der Museumsabteilung.
Ihr Aufgabenbereich umfasst:
Mitarbeit bei der Konzepterstellung und -umsetzung zur Einrichtung von historischen Gebäuden sowie von Sonderausstellungen
Beiträge zu Forschungsprojekten
Recherchen und ggf. Transkription von historischen Dokumenten
Mitwirkung bei Formaten der Bildung und Vermittlung
Mitwirkung bei Belangen der Provenienzforschung
Inventarisierungsvorgänge mit der Datenbank
easydb
Mitwirkung bei der Inventur der Kunstsammlungen
Ihr Anforderungsprofil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (möglichst Promotion, mind. MA, Master) im Bereich Kunst- oder Kulturwissenschaften, Geschichte
erste nachgewiesene Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
gute Kenntnisse der Kunstgeschichte und Geschichte in Deutschland
ein sehr gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder und zu kreativem, eigenverantwortlichem Arbeiten
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kommunikations- und Organisationsgeschick
gute EDV-Kenntnisse (MS-Office, Datenbankprogramme)
Wir bieten:
grundlegende Einblicke in die Museums- und Sammlungsarbeit eines vielfältigen Kulturträgers
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Einblicke in weitere Fachabteilungen der Schlösserverwaltung
eine Vergütung in Höhe 50 von Hundert der Entgeltgruppe 13 Stufe 1a Tarifvertrag Hessen
diverse Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten (Homeoffice wird nach der Probezeit angeboten)
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet und dient vorrangig der Ausbildung. Eine anschließende Weiterbeschäftigung ist nicht möglich.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungs­unter­lagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE096F871099F468338
Referenzcode  50920148_0002
Bewerbungsschluss ist am 19.08.2025
Telefonische Auskunft bei Frau Dr. Bechler 06172 9262-107
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich „Gemälde/Skulptur“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 19.08.2025 | Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich ãGemûÊlde/Skulpturã am Bayerischen Landesamt fû¥r Denkmalpflege
Das
Bayerische Landesamt fû¥r Denkmalpflege
ist die zentrale FachbehûÑrde des Freistaats Bayern fû¥r Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind fû¥r uns die Fragen ãWas ist ein Denkmal?ã und ãWie gehen wir damit um?ã. Die Fû¥hrung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentû¥mern, Planerinnen und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner in allen Fragen der
Bau- und Kunstdenkmalpflege
sowie der
Bodendenkmalpflege
. Zum BLfD gehûÑrt auûerdem die Landesstelle fû¥r die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren TûÊtigkeiten umfassend unterstû¥tzt.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger (m/w/d) und dient der FûÑrderung des Nachwuchses. Das Volontariat erfolgt û¥berwiegend im Referat A V – Restaurierung der Abteilung A – Bau- und Kunstdenkmalpflege und bietet Ihnen die MûÑglichkeit, die Anforderungen, welche an eine DenkmalfachbehûÑrde gestellt werden, kennenzulernen und dabei insbesondere Ihre restauratorischen und konservatorischen Kenntnisse einzubringen und zu vertiefen. Fachlich begleitet wird Ihr Volontariat vom jeweiligen Fachbereich des Referats Restaurierung.
Unser Angebot
Berufsorientiertes Curriculum in den Abteilungen und Referaten einer DenkmalfachbehûÑrde
Vergû¥tung in HûÑhe der HûÊlfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info û¥ber die Vergû¥tung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Dienstort ist Mû¥nchen.
Befristete BeschûÊftigung fû¥r 1 Jahr mit Option auf VerlûÊngerung um ein weiteres Jahr
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative TûÊtigkeit in einer mittelgroûen und kultur- und geschichtsaffinen BehûÑrde mit vielfûÊltigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Hochschulabschluss (Master oder Diplom) der Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt im Fachbereich GemûÊlde/Skulptur
Gute Kenntnisse im o. g. Ebenso wûÊren Erfahrungen in der prûÊventiven Konservierung wû¥nschenswert.
FlexibilitûÊt, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie TeamfûÊhigkeit
Bereitschaft zu hûÊufigen Dienstreisen, auch als Selbstfahrer von Dienstfahrzeugen (Fû¥hrerschein der Klasse B erforderlich) sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern
EDV-Kenntnisse und gute Englischkenntnisse
Das BLfD begrû¥ût Bewerbungen von allen Interessierten, unabhûÊngig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und IdentitûÊt. Das Landesamt fûÑrdert die berufliche Gleichstellung von Frauen und MûÊnnern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, BefûÊhigung und fachlichen Leistung bevorzugt berû¥cksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle Mû¥nchen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekrûÊftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den û¥blichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spûÊtestens
19.08.2025
(Eingangsdatum) û¥ber Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt fû¥r Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die VorstellungsgesprûÊche finden voraussichtlich am
29.09.2025
in der Dienststelle Mû¥nchen statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zûÊhlen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fû¥r ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:38:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</guid></item><item><title>Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-inventarisatorin-m-w-d/</link><description>Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in (m/w/d) – Vollzeitbeschäftigung
unbefristet, Entgeltgruppe E9b TV-L FU, Kennung: BO Berlin_09-2025_Sammlungsmanagement/Inventarisation
Bewerbungsende: 28.07.2025
Der im schönen Südwesten Berlins gelegene Botanische Garten Berlin (BO Berlin) ist das Wissenszentrum der Botanik und ist als Zentraleinrichtung der Freien Universität Berlin (FU) Teil einer Spitzenuniversität, die zu den mehrfach ausgezeichneten Exzellenzuniversitäten in Deutschland gehört.
Der BO Berlin ist mit seiner 43 ha großen denkmalgeschützten Anlage einer der drei weltweit führenden Botanischen Garten und der Größte in Deutschland. Seine botanischen Sammlungen bilden eine umfangreiche Ressource für Forschung und Wissenschaft. Das zum BO Berlin gehörige Botanische Museum ist eines der wenigen in Europa und weltweit. Es wird z. Zt. baulich ertüchtigt und neu konzipiert. Das Museum verfügt über eine kleine, aber feine Sammlung an Objekten, die v. a. der Vermittlung von Botanik dienen.
Für die Bürger*innen von Berlin und Brandenburg sowie für Gäste aus aller Welt bieten der Botanische Garten und das Botanische Museum Ausstellungen, Bildungsangebote und Veranstaltungen und stellen einen bedeutenden Erlebnis- und Erholungsort der Hauptstadt dar.
Werden Sie Teil des über 220 großen Kollegiums. Wir suchen ab sofort eine*n erfahrene*n Sammlungsmanager*in / Inventarisator*in zur Unterstützung unseres für das Botanische Museum zuständigen Teams des Bereichs Museum &amp; Ausstellung. Wenn Sie eine Leidenschaft für systematische Dokumentation und museale Sammlungen haben, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Wir bieten Ihnen
einen sicheren Arbeitsplatz
ein tolles Kollegium
ein vielfältiges Fortbildungsangebot zur Weiterentwicklung Ihrer Kompetenzen
Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Beruf und Familie in einer familiengerechten Universität
flexible Arbeitszeitmodelle (Gleitzeitregelung)
Angebot zum partiellen Mobilen Arbeiten
diverse Angebote des Betrieblichen Gesundheitsmanagements
30 Tage Urlaub pro Jahr, zusätzlich arbeitsfrei am 24. und 31. Dezember
ein bezuschusstes Firmenticket im Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB)
Engagement in den Bereichen von Nachhaltigkeit, Biodiversitäts- und Klimaschutz
Aufgabengebiet:
In dieser Position übernehmen Sie die systematische und fachgerechte Dokumentation und Erschließung der Sammlung des Botanischen Museums. Von der Registrierung und Inventarisierung der Objekte bis hin zur Katalogisierung in unserer digitalen Museumsdatenbank (z. Zt. MuseumPlus) sind Sie verantwortlich für die vollständige Erfassung der Sammlungsobjekte. Dabei achten Sie nicht nur auf die genaue Dateneingabe, sondern sorgen auch für die Standardisierung und Anreicherung der Objektdaten, um die weitere Nutzung der Objekte für Forschung, Ausstellung und Konservierung/Restaurierung zu optimieren.
Ein wesentlicher Teil Ihrer Arbeit wird die digitale Nacherfassung älterer Bestände sein. Dazu gehört auch die Überprüfung bestehender Daten, die Identifizierung von Wissenslücken und die Ergänzung fehlender Informationen. Sie führen zu neuen wie vorhandenen Objekten Recherchen zu den Objektbiografien durch, sammeln Informationen zu Herkunft, Materialien und Techniken sowie zur Entstehung der Objekte und arbeiten dabei eng mit internen und externen Expert*innen zusammen.
Sie betreuen zudem unsere digitale Museumsdatenbank als technische*r Ansprechpartner*in und gewährleisten deren reibungslose Funktion. Sie verfolgen Updates, lassen die Datenbank an unsere Bedürfnisse anpassen und optimieren die Schnittstellen zu IT und Datenportalen wie der Deutschen Digitalen Bibliothek oder Europeana. Ebenso stellen Sie sicher, dass die Datenbank korrekt von den Kolleg*innen im Bereich Museum &amp; Ausstellung genutzt wird.
Darüber hinaus wirken Sie aktiv an der strategischen Entwicklung des Sammlungskonzepts des Botanischen Museums mit. Sie überprüfen regelmäßig den Dokumentations-Thesaurus und tragen mit Ihren eigenen Ideen und Vorschlagen zur Weiterentwicklung sowohl des Sammlungskonzepts als auch des Thesaurus bei.
Sie arbeiten eng mit den übrigen Kolleg*innen im Team des Bereichs Museum &amp; Ausstellung zusammen und wirken an Projekten wie Wechselausstellungen mit, indem Sie Objektlisten erstellen, die digitale Dokumentation übernehmen und Bildrechte sowie Versicherungswerte klären.
Einstellungsvoraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) in einer tätigkeitsbezogenen Fachrichtung (z. B. Museologie) oder vergleichbare Fachkenntnisse und Erfahrungen
(Berufs-)Erfahrung:
Eine geeignete, den Anforderungen entsprechende mindestens zweijährige Berufserfahrung
Erwünscht:
Praktische Erfahrung und sicherer Umgang mit Inventarisierungs- und Datenbanksoftware wie MuseumPlus oder museumdigital sowie Kenntnisse in CMS-Systemen
Vertrautheit mit wissenschaftlichen Standards, terminologischen Regelwerken, Thesauri, Vokabularen, Norm- und Metadaten
Sehr gute Objektkenntnisse, vorzugsweise im Bereich der Botanik, Biologie, Naturwissenschaften sowie hinsichtlich Materialien und Techniken
Kenntnisse im Urheberrecht
sehr gute Recherchefähigkeiten
sicherer Umgang mit MS-Office (Excel, Word, PowerPoint) sowie Grundkenntnisse in der Objektfotografie
selbstständige, sorgfältige Arbeitsweise sowie hohe Motivation und Teamfähigkeit
sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
Bewerbungen sind mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe der Kennung im Format PDF (vorzugsweise als ein Dokument) elektronisch per E-Mail zu richten an Verwaltung und Services: bewerbung@bo.berlin oder per Post an die
Freie Universität Berlin
Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Verwaltung und Services
Königin-Luise-Str. 6-8
14195 Berlin (Dahlem)
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt.
Die Freie Universität Berlin fordert Frauen sowie Personen mit Migrationsgeschichte ausdrücklich zur Bewerbung auf.
https://www.fu-berlin.de/karriere/index.html
Mit der Abgabe einer Onlinebewerbung geben Sie als Bewerber*in Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Wir weisen darauf hin, dass bei ungeschützter Übersendung Ihrer Bewerbung auf elektronischem Wege von Seiten der Freien Universität Berlin keine Gewähr für die Sicherheit übermittelter persönlicher Daten übernommen werden kann.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-inventarisatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-m-w-d-2/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht als Vertretung zum
1. September 2025
oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (m/w/d)
befristet bis zum 31. Juli 2027 in Teilzeit (50%) als Kurator (m/w/d)
für den Bereich Ausstellungen und Sammlung.
Dienstort ist Berlin-Kreuzberg. Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 13 TVöD-Bund bewertet.
Wir sind Deutschlands erster und einziger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über lhre Bewerbung!
Trägerin des Dokumentationszentrums ist die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, die von dem Beauftragten der Bundesregieru­­ng für Kultur und Medien finanziert wird.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Mitwirkung an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen,
Entwicklung von Ausstellungsinhalten und wissenschaftliche Recherche,
Recherche von Objekten sowie Verhandlung mit in- und ausländischen Kooperationspartnern und Leihgebern,
Konzeption und Verfassen von Ausstellungstexten,
Mitwirkung bei der Erstellung von ausstellungsbegleitenden Publikationen, der Konzeption von Rahmenprogrammen und Vermittlungsangeboten,
Zusammenarbeit mit Ausstellungsgestaltern,
Mitwirkung beim Projektmanagement (Zeitpläne, Budget).
Von den Bewerberinnen und Bewerbern erwarten wir:
abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung (mind. M.A.), in den Fächern Neueste Geschichte bzw. Zeitgeschichte, Politikwissenschaft, Public History oder eine vergleichbare Fachrichtung,
nachgewiesene mehrjährige Berufserfahrung in den oben genannten Gebieten,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
vertiefte Kenntnisse zu den Themen der Ankunft, Heimat und Integration deutscher Flüchtlinge und Vertriebener in West- und Ostdeutschland, Europa und Übersee nach dem Zweiten Weltkrieg.
Wir bieten Ihnen:
eine sinnstiftende, vielseitige Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
kreative, bereichsübergreifende Teamarbeit,
Arbeiten im Zentrum von Berlin,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaubstage gemäß TVöD, flexible Arbeitszeiten, mobile Arbeit)
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen können Sie sich an den Projektleiter, Daniel Hadwiger, wenden:
(
d.hadwiger@f-v-v.de
).
Bitte richten Sie lhre Bewerbung mit der Kennziffer
Kura25 bis zum 31. Juli 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung ,,Nachname_ Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail:
info@f-v-v.de
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiter-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-8/</link><description>Museum Bayerisches Vogtland, Hof Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die kreisfreie Stadt Hof mit rund 47.000 Einwohnerinnen und Einwohnern liegt „in Bayern ganz oben“ zwischen Fichtelgebirge, Frankenwald und Vogtland.
Sie ist ein Genussort und bietet Lebensqualität durch erstklassige Kultur-, Bildungs- und Freizeitangebote. Kurze Wege in die City und ins Grüne sorgen für eine ausgewogene Arbeits- und Lebensbalance.
Die
Stadt Hof
sucht zum 01.11.2025 für den Fachbereich Kultur befristet auf die Dauer von zwei Jahren und in Vollzeit einen
Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d) für das Museum Bayerisches Vogtland.
Das Museum Bayerisches Vogtland im historischen Hospitalgebäude in Hof wird von der Stadt Hof getragen und ist eine Einrichtung mit regionaler Bedeutung.
Die im Januar 2012 neu eröffnete Abteilung „Flüchtlinge und Vertriebene in Hof“ ergänzt die bestehenden Bereiche zur Stadt-, Wirtschafts- und Kulturgeschichte, die umfangreiche Naturkunde-Abteilung und die städtische Kunstsammlung.
Die Stelle auf einen Blick:
Bewerbungsfrist: 10.08.2025
Beginn Volontariat: 01.11.2025
Entgeltgruppe: TVöD, 50 % Entgeltgruppe 13 Stufe 1, im zweiten Jahr Stufe 2
Wochenarbeitszeit: Vollzeit, 39 Wochenstunden
Beschäftigungsdauer:  Zwei Jahre befristet
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
Aktive Mitgestaltung der Museumpädagogik:
Entwicklung und Umsetzung kreativer Vermittlungsangebote sowie Zusammenarbeit mit Schulen und Bildungseinrichtungen.
Fortführung der Kurz-Inventarisierung:
Sie übernehmen die spannende Aufgabe, rund 30.000 vielfältige Sammlungsobjekte – von Möbeln über Maschinen bis hin zu Kunsthandwerk und Alltagsgegenständen – sorgfältig zu erfassen und zu dokumentieren.
Unterstützung bei Sonderausstellungen:
Sie bringen sich engagiert in die Planung und Durchführung besonderer Ausstellungsprojekte ein und wirken an der kontinuierlichen Weiterentwicklung der Dauerausstellung mit.
Ihr
Profil – das bringen Sie mit:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder Master) in Museologie, Geschichte, Kunstgeschichte, Ethnologie oder einer vergleichbaren Fachrichtung – alternativ auch in Pädagogik.
Praktische Erfahrung in der Museumsarbeit, die Ihnen wertvolle Einblicke und Sicherheit im Alltag eines Museums vermittelt.
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit Inventarisierungsprogrammen, insbesondere MuseumPlus, sowie sicherer Umgang mit den gängigen Office-Anwendungen.
Eine selbstständige, strukturierte Arbeitsweise gepaart mit hohem persönlichem Engagement und Verantwortungsbewusstsein.
Idealerweise erste Einblicke in die bayerische, vor allem fränkische Landesgeschichte.
Die Motivation, sich durch Fortbildungen kontinuierlich weiterzuentwickeln und neues Wissen zu erwerben.
Ausgeprägte Kommunikationsstärke, Teamgeist, Flexibilität und Verlässlichkeit.
Pädagogisch-didaktische Kompetenzen, um Inhalte anschaulich und verständlich zu vermitteln.
Bereitschaft zur Arbeit auch an Feiertagen, Wochenenden und abends.
Eine gültige Fahrerlaubnis der Klasse B
Wir bieten Ihnen:
Eine spannende Vollzeitstelle mit einer Befristung von zwei Jahren, die Ihnen wertvolle Berufserfahrung und Entwicklungsmöglichkeiten eröffnet.
Eine faire Vergütung nach Empfehlung des Deutschen Museumsbundes, angelehnt an den TVöD-VKA (50 % aus EG 13 TVöD) mit einer Gehaltssteigerung auf Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Chance, an Fortbildungen speziell für Volontäre sowie an wichtigen Museumstagungen teilzunehmen und Ihr Fachwissen kontinuierlich zu erweitern.
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem mittelgroßen Museum mit einem engagierten, familiären Team, das Ihnen Raum für eigene Ideen bietet.
Die Stadt Hof als Arbeitgeber:
Legt großen Wert auf die Gesundheit ihrer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter und unterstützt sie mit vielfältigen Maßnahmen im betrieblichen Gesundheitsmanagement.
Setzt sich aktiv für die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten ein und fördert ein wertschätzendes, respektvolles Arbeitsumfeld.
Bevorzugt bei gleicher Eignung schwerbehinderte Menschen und berücksichtigt dabei stets die individuellen Umstände des Einzelfalls.
Haben wir Sie neugierig gemacht?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bis spätestens
10.08.2025
ausschließlich über das Bewerbungsportal der Stadt Hof unter
www.bewerbung.hof.de
vornehmen können.
Fachliche Auskünfte erteilt die Leiterin des Museums Bayerisches Vogtland,
Frau Miriam Rautenberg, unter Tel. 09281 815-2706 oder miriam.rautenberg@stadt-hof.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Leitung Ausstellungen &amp; Projekte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungen-projekte-m-w-d/</link><description>Linden-Museum Stuttgart, Stuttgart | Das Linden-Museum Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Leitung für die Stabsstelle Ausstellungen &amp; Projekte
(w/m/d) in Vollzeit (100 %). Die Eingruppierung erfolgt – bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen – bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
.
Die Stelle ist im Kontext einer Elternzeitvertretung bis zum 31.03.2027 befristet. Da die konkrete Dauer der Elternzeit derzeit noch nicht feststeht, erfolgt die Befristung unabhängig davon, um Ihnen eine verlässliche zeitliche Perspektive bieten zu können.
Die Stabsstelle besteht neben Ihnen als Leitung aktuell aus einer weiteren Kollegin, die neben dem Projektmanagement insbesondere für die Bereiche Veranstaltungsorganisation und Vermietungen verantwortlich ist. Im Rahmen eines größeren Drittmittelprojekts ist perspektivisch der Ausbau des Teams um eine weitere Stelle vorgesehen. Die Stabsstelle ist in sämtliche Projekte des Museums in unterschiedlicher Intensität eingebunden – von der administrativen Gesamtverantwortung bis hin zur kollegialen Beratung.
Im Zeitraum der Befristung stehen insbesondere folgende Projekte an:
Übernahme einer großen Sonderausstellung
aus einem anderen Museum (Eröffnung Herbst 2026): In dieser Rolle übernehmen Sie die administrative Projektleitung und koordinieren die internen Projektbeteiligten aus allen Museumsabteilungen sowie externe Dienstleister (u.a. Gestaltung, Bau, Medientechnik). Zu Ihren Aufgaben zählen die Erstellung von Zeit- und Ressourcenplänen, die Bauleitung während Auf- und Abbau, die Prüfung von Bau- und Brandschutzplänen sowie die Budgetverantwortung für alle ausstellungsrelevanten Gewerke. Darüber hinaus steuern und begleiten Sie sämtliche Ausschreibungs- und Vergabeverfahren im Rahmen des Projekts und bereiten die Verträge bis zur Unterschriftsreife vor. Die fachgerechte Projektdokumentation rundet Ihren Verantwortungsbereich ab.
Internationales, mehrjähriges Drittmittelprojekt mit Kamerun-Bezug
(Projektstart: Herbst 2025, Volumen ca. 1,2 Mio. €): Sie übernehmen die administrative Projektleitung – insbesondere für Budgetsteuerung, Ressourcenplanung und Terminmanagement. Für die operative Umsetzung wird im Rahmen des Projekts eine zusätzliche 60 %-Stelle innerhalb der Stabsstelle geschaffen, die Sie fachlich begleiten.
Neben diesen beiden Projekten gehören zu den laufenden Aufgaben:
Führungsverantwortung:
Sie übernehmen die Leitung und Weiterentwicklung eines engagierten Teams mit einer klaren, wertschätzenden Führungshaltung. Sie bringen sich aktiv in den laufenden Organisationsentwicklungsprozess des Museums ein und wirken an der Weiterentwicklung von Strukturen, Abläufen und einer teamorientierten Organisationskultur mit. Darüber hinaus sind Sie regelmäßig in die Abstimmung mit der Museumsleitung eingebunden, z.B. im Rahmen von Jour Fixen und Steuerkreisen mit dem Vorstand und den weiteren Abteilungsleitungen.
Museumsbetrieb:
Zu den weiteren Daueraufgaben gehören die Betreuung und Weiterentwicklung der Dauerausstellungen – einschließlich Zeitplanung, Baukoordination, Budgetverantwortung und Vergabeverfahren. Sie übernehmen die Organisation des ein- und ausgehenden Leihverkehrs sowie die Bearbeitung von Fotoanfragen zu den Sammlungsbeständen. Zudem verantworten Sie die medientechnische Grundausstattung für Ausstellungen im Haus.
Ihr fachliches Profil:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder gleichwertiger Abschluss) in Projektmanagement, Kulturmanagement, Public Management oder einem vergleichbaren Studiengang; auch Bewerber:innen mit einem geistes- oder sozialwissenschaftlichen Abschluss sind willkommen, sofern sie über relevante Berufserfahrung verfügen
Alternativ verfügen Sie über eine abgeschlossene Berufsausbildung sowie einschlägige Berufserfahrung im Projektmanagement
Mehrjährige Erfahrung in der Steuerung komplexer Projekte sowie in der Koordination interdisziplinärer Teams und externer Dienstleister – idealerweise im Kulturbereich oder einem vergleichbaren organisatorischen Umfeld
Erfahrung in der Erstellung und Umsetzung von Zeit-, Ressourcen- und Budgetplänen sowie in der Durchführung von Ausschreibungs- und Vergabeverfahren
Vertrautheit mit organisatorischen, baulichen oder technischen Anforderungen in Projekten (z. B. Baukoordination, Medientechnik, Vergaberecht, Brandschutz)
Was Sie darüber hinaus mitbringen sollten:
Strukturierte, selbstständige und lösungsorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsstärke, Teamfähigkeit und ein sicheres Auftreten im interdisziplinären Umfeld
Organisationstalent und die Fähigkeit, auch in komplexen Projektstrukturen den Überblick zu behalten
Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und ein gutes Gespür für Prioritäten
Offenheit für Veränderungen und die Bereitschaft, sich aktiv in Entwicklungs- und Veränderungsprozesse einzubringen
Freude an kooperativer Zusammenarbeit sowie eine klare, wertschätzende Haltung in der Führung von Mitarbeitenden
Englischkenntnisse auf hohem Niveau sind erforderlich, um auch komplexe fachliche Abstimmungen sicher und präzise führen zu können. Französisch-kenntnisse im Hinblick auf das Kamerun-Projekt von Vorteil
Das bieten wir:
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum in einer renommierten Kultureinrichtung
Ein engagiertes, interdisziplinäres Team und eine offene Arbeitsatmosphäre mit Raum für neue Ideen
Flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitmodell
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie Zeitausgleich bei Überstunden
Jobticket (z.B. Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Arbeitgeberfinanzierte vermögenswirksame Leistungen
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen vorzugweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist: Vorstand des Linden-Museums, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen die aktuelle Abteilungsleitung Katja Scharff, Telefon 0711-2022-442 oder scharff@lindenmuseum.de, gerne zur Verfügung. Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel. 0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungen-projekte-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektkoordination (m/w/d) für den Deutschen Pavillon auf der 61.Biennale Arte di Venezia 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</link><description>ifa - Institut für Auslandsbeziehungen, Stuttgart Bewerbungsende: 15.07.2025 | Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) engagiert sich weltweit für ein friedliches und bereicherndes Zusammenleben von Menschen und Kulturen. Es fördert den Kunst- und Kulturaustausch in Ausstellungs-, Dialog- und Konferenzprogrammen, unterstützt Zivilgesellschaften und agiert als Kompetenzzentrum der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik. Das ifa wird vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart gefördert, ist weltweit vernetzt und setzt auf langfristige, partnerschaftliche Zusammenarbeit. An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Die Abteilung Kunst des ifa initiiert mit seinen Programmen in den ifa-Galerien in Deutschland, mit weltweiten Tourneeausstellungen sowie Programmen für Biennalen, Konferenzen und zur Kunstförderung den Kunst- und Kulturaustausch im Rahmen der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter- Abwechslungsreicher Minijob im Servicebereich(m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
Freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
Regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (43 Stunden im Monat) nach einer 6-monatigen Probezeit
Kernarbeitszeiten: von 9:30 Uhr bis 17:30 (Montag bis Sonntag &amp; Feiertage)
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter im Servicebereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
gelegentlich Vertretung der Kolleg*innen im Wachdienst
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen sind von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (40 Stunden bei einer 5 Tage Woche) nach einer 6-monatigen Probezeit
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</link><description>Saarlandmuseum, Saarbrücken Bewerbungsende: 07.08.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur für das Saarlandmuseum in Vollzeit (39,5 Wochenstunden).
Der Hauptarbeitsplatz befindet sich in der Modernen Galerie des Saarlandmuseums, dem Haus für moderne und zeitgenössische Kunst. Sie erwartet ein spannendes Arbeitsumfeld mit einem vielseitigen Sammlungsspektrum vom Impressionismus bis zur Gegenwart.
Im Rahmen des Volontariats lernen Sie die verschiedenen Aufgabenfelder des Fachbereichs Restaurierung/Konservierung im Museumsbetrieb kennen. Von der praktischen Konservierung und Restaurierung bis hin zu präventiven Maßnahmen, der Überwachung der Licht-, Klima- und Umgebungsbedingungen von ausgestelltem und deponiertem Kulturgut und der allgemeinen Sammlungspflege. Sie unterstützen bei der Einrichtung von Ausstellungen und beim Leihverkehr, des Umzugs des Skulpturendepots, der Vergabe von Dienstleistungen sowie bei der Dokumentation der konservatorisch-restauratorischer Maßnahmen.
Darüber hinaus erhalten Sie eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit von Museen (Erwerb von Kenntnissen in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Management und Verwaltung) und die Möglichkeit, projektbezogen in den Arbeitsbereichen Sammlung und Ausstellung mitzuwirken. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Das Volontariat dient dazu, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Wir erwarten:
einen Abschluss (Master/Magister) eines akkreditierten, fachbezogenen Studiengangs
Restaurierung
oder als Diplomrestaurator/in einer Universität oder Kunsthochschule,
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich
Interesse an der Zusammenarbeit mit Künstler/innen
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Kommunikationsstärke und Zuverlässigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office) sowie Erfahrungen im Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen und Museumsdatenbanken
Wir wünschen uns:
erste praktische Erfahrungen im Umgang mit den vielfältigen Materialien moderner Kunst und im Dokumentieren komplexer Kunstwerke
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Affinität zu Social Media und Freude an Vermittlung der Restaurierungstätigkeit gegenüber der interessierten Öffentlichkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein praxisnahes Volontariat in einem traditionsreichen Museum
Teilnahme an den einschlägigen Volontärstagungen und ggf. weitere Fortbildungen
eine engagierte Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 07.08.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und Kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer:
personalstelle@kulturbesitz.de
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</guid></item></channel></rss>