<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-20/</link><description>Staatliche Graphische Sammlung München, München Bewerbungsende: 22.08.2025 | In der Staatlichen Graphischen Sammlung München ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet
zu besetzen
Die Staatliche Graphische Sammlung München ist mit über 400.000 Kunstwerken eines der großen und bedeutenden Museen für Kunst auf Papier. Die Bestände umfassen Zeichnungen, Druck-graphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher aller europäischen Schulen sowie Nordamerikas vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Fachteamleiter:in Gebäudemanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-gebaeudemanagement-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 26.08.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit (mind. 32 Wochenstunden), eine:n
Fachteamleiter:in Gebäudemanagement (m/w/d)
Entgeltgruppe 13 TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Der Bereich
Das Fachteam „Gebäudemanagement“ schafft den Rahmen für einen sicheren Museumsbetrieb und die erforderlichen Bedingungen zur Bewahrung von Kulturgut. Das Fachteam hat den Auftrag, die unterschiedlichen Anforderungen für das Ausstellungsgut und die Bedürfnisse von Besucher:innen und Mitarbeiter:innen der Stiftung zu koordinieren, auch im Rahmen von Veranstaltungen. Das Aufgabenspektrum reicht von der Instandhaltung und Optimierung technischer und baulicher Anlagen sowie der Verwaltung der damit verbundenen Betriebs- und Nebenkosten bis hin zur Betreuung größerer Baumaßnahmen in Abstimmung mit Dienstleister:innen und Eigentümer:innen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachteamleiterin-gebaeudemanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-stabsstelle-strategie-inhalte-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte (w/m/d)
Als Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in gehören Sie zum Team der Stabsstelle Strategie &amp; Inhalte und üben eine Schnittstellenfunktion zu allen inhaltlich arbeitenden Abteilungen aus. Im Austausch mit wissenschaftlichen Expert*innen und interessierten Bürger*innen identifizieren Sie neue Themen und erschließen diese Themen für die Programmbereiche des Futuriums.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-stabsstelle-strategie-inhalte-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 21.08.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das
Team Produktion innerhalb der Abteilung Programm und Ausstellungen
eine*n:
Projektmanager*in (d/m/w)
in Vollzeit.
Wir erwarten von Ihnen ein fundiertes Fachwissen in Durchführung und Koordination von unterschiedlichen Projekten – über Ausstellungen nach HOAI/HOAS über alle Leistungsphasen (LP) 1 – 9 hinweg sowie Verständnis zu Qualitätsstandards einer Kunstinstitution internationalen Rangs.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Organisatorische Planung und Koordination der Projekte nach LP 1 – 4 (inkl. künstlerischer Eigenproduktionen oder Koproduktionen sowie Live-Formaten), u.a. Vorplanung nach LP 1, Suche nach passenden Dienstleister*innen, Ablaufplanung mit dafür benötigten Ressourcen (Materialien, Personal, usw.), Nachbereitung
Erstellung von Zeit- und Logistikplänen, Organisation von Aufenthalten sowie An- und Abreisen der Künstler*innen, Kurier*innen, Dienstleister*innen o.Ä., Koordination von externen/freien Mitarbeitenden und Dienstleister*innen, Überwachung und Abnahme der beauftragten Arbeiten
Allseitige Betreuung von Leihgaben und neuproduzierten Kunstwerken: Vorplanung im Austausch mit Künstler*innen, Studios, Leihgeber*innen und weiteren Akteur*innen, Leihverträge, Transporte, Versicherungen, Condition Reports, Auf- und Abbau, Maintenance, Nachbereitung
Betreuung von Ausstellungstourneen und Organisation reibungsloser Übergaben: Planung, Vorbereitung, Koordination mit Tourneepartner*innen, inkl. Erstellung von Werklisten mit technischen Details und Anforderungen, Auf- und Abbaumanuals, Tourneebudgets sowie Kontrolle der Leihverträge, Condition Reports, Transporte, Versicherungen, ggf. Planung des Aufbaus durch das HDK Team vor Ort, o.ä.
Durchführung von Ausführungsplanungen und Vergabeverfahren (inkl. Ausschreibung, Einholung von Angeboten, Beauftragung) nach LP 5 – 8, Betreuung der Leihverträge und Mitwirkung bei weiteren Vertragsverhandlungen mit Künstler*innen oder Partner*innen
Allgemeine Organisation der Arbeitsabläufe und Budgetkontrolle innerhalb des Verantwortungsbereichs
Enge Zusammenarbeit mit der Abteilungsleitung und anderen Teams
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium/Bachelor in Kulturmanagement, Architektur, Bühnenbild oder eine gleichwertige Qualifikation
Mehrjährige Berufserfahrung und hohe Expertise in der Planung und Koordination von umfangreichen Projekten, inkl. performativen Live-Formaten
Erfahrung im Umgang mit Leihgaben
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards und Arbeitsschutzbestimmungen sowie Sicherheitsrichtlinien
Kenntnisse des deutschen Vergaberechts
Kenntnisse im Bereich der Gebäudetechnik
Exzellente Organisationsfähigkeiten, ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Selbständige, strukturierte Arbeitsweise
Herausragende Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit
Fließende Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Sicherer Umgang mit MS Office (insbesondere Excel), ERP-Software sowie weiteren digitalen Anwendungen
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet, mit der Möglichkeit einer anschließend unbefristeten Anstellung.
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir bevorzugen Bewerbungen ohne Bild.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem
Stichwort HDK-2025-12
bis zum
21.08.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche sind vom 1.-3.9.2025 geplant.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Xue Tan
, Leitung Programm und Ausstellungen / Hauptkuratorin unter 089/211 27-136 zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH, Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-d-m-w/</guid></item><item><title>Teamleiter*in Produktion (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-produktion-d-m-w/</link><description>Stiftung Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 21.08.2025 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Programm-und Ausstellungen
eine/n:
Teamleiter*in Produktion (d/m/w)
in Vollzeit.
Wir erwarten von Ihnen ein fundiertes Fachwissen in Produktionsverfahren und ein ausgewiesenes Verständnis der Qualitätsstandards einer Kunstinstitution internationalen Rangs.
Die Aufgaben werden in Anlehnung an die Projektphasen nach HOAI/HOAS beschrieben
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Verantwortung für alle Schritte der Projektumsetzung und -betreuung u.a. Vorplanungen der LP 1 im Austausch mit Künstler*innen, Studios, Leihgeber*innen und weiteren Akteur*innen, Leihverkehr, Realisation, Maintenance, Nachbereitung und ggf. Tourneebetreuung
Mitwirkung oder eigenständige Bearbeitung der LP 2 bis 4
Effizientes Management der Tätigkeiten Expertenteams und Sicherstellung einer reibungslosen Projektplanung und -verwaltung durch klare Definition von Aufgaben und Verantwortlichkeiten, um eine effektive Koordination und Umsetzung zu gewährleisten
Budgetkontrolle und -verantwortung sowie Mitwirkung bei der Zeitplanung für das gesamte Programm der Institution
Organisatorische Planung und Umsetzung von Projektkonzepten (inkl. künstlerische Eigen- oder Koproduktionen) in enger Abstimmung mit der künstlerischen Geschäftsführung von LP 1 -LP 9
Verantwortung für die Produktion nach LP 5 – 9 und Bewertung zum Risikomanagement – über verschiedene, sich zeitlich überschneidende Projekte hinweg
Allgemeine Organisation der Arbeitsabläufe innerhalb des Verantwortungsbereichs inkl. Personalverantwortung
Auseinandersetzung mit unterschiedlichsten Materialien, Kunsttechniken und ihren Eigenschaften sowie Medientechnik, auch unter Berücksichtigung der technischen Wartungs- und Betreuungsanforderungen
Enge Zusammenarbeit mit anderen Teams, um Ziele in Anlehnung an die Vision und Mission des Haus der Kunst zu definieren
Durchführung von Vergabeverfahren und Vertragsverhandlungen mit Künstler*innen oder Partner*innen nach LP 5 – 7
Beachtung der Vorgaben des Gesundheits- und Sicherheitsvorkehrungen im Ausstellungsbereich bei der Planung der Projekte
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium bevorzugt in den Bereichen Innenarchitektur, Szenografie oder Architektur oder eine gleichwertige Qualifikation
Zehnjährige Berufserfahrung, davon mindestens fünfjährige Erfahrung als Produktionsleitung von Großveranstaltungen und performativen Ausstellungsprojekten
Exzellente Organisations- und Führungsfähigkeiten von diversen Teams
Hohe Expertise in der Arbeitszeitplanung und Kontrolle von umfangreichen Projektbudgets.
Verständnis von künstlerischen Qualitätsstandards und Arbeitsschutzbestimmungen sowie Sicherheitsrichtlinien
Kenntnisse des deutschen Vergaberechts
Kenntnisse im Bereich der Gebäudetechnik
Hohe Entscheidungskompetenz und eine ergebnis- und lösungsorientierte Herangehensweise
Selbständige, strukturierte Arbeitsweise sowie Bereitschaft zur Abend- und Wochenendarbeit
Herausragende Kommunikationsfähigkeit
Fließende Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Wir bieten Ihnen:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Vollzeitstelle in einem der führenden Ausstellungshäuser Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Große Gestaltungsmöglichkeiten innerhalb des Verantwortungsbereiches
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten.
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher begrüßen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color, sind ausdrücklich erwünscht. Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem
Stichwort HDK-2025-11
bis zum
21.08.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an: bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche sind vom 1.-3.9.2025 geplant.
Für inhaltliche Fragen steht Ihnen
Xue Tan
, Leitung Programm und Ausstellungen / Hauptkuratorin unter 089/211 27-136 gerne zur Verfügung.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH, Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-produktion-d-m-w/</guid></item><item><title>Ausstellungsassistenz zur Sonderausstellung “Correggio” (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenz-zur-sonderausstellung-correggio-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 28.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum 01.10.2025, befristet für die Zeit bis zum 30.09.2026, eine Ausstellungsassistenz (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L) zur Vorbereitung der Sonderausstellung „Correggio“ an der Gemäldegalerie Alte Meister. Die Stelle soll in Teilzeit, mit 87,5 % der regelmäßigen Arbeitszeit (35 Stunden/Woche), besetzt werden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Gemäldegalerie Alte Meister im Semperbau am Zwinger geht zu weiten Teilen auf die kurfürstlich-königlichen Sammelaktivitäten des 18. Jahrhunderts zurück und ist heute eine der bedeutendsten Gemäldesammlungen der Welt. Zu ihren Schwerpunkten gehört die italienische Malerei des 16. Jahrhunderts mit herausragenden Gemälden von Raffael, Giorgione, Tizian, Veronese, Correggio und Parmigianino sowie starken Werkgruppen der Zeit des Barock und Rokoko, darunter Gemälde von Annibale Carracci, Reni, Carriera und Bellotto. Bedeutend ist ebenfalls ihr Bestand holländischer und flämischer Malerei des 17. Jahrhunderts, darunter wichtige Werke von Rembrandt, Vermeer, Rubens und van Dyck. Die Galerie besitzt außerdem Meisterwerke altdeutscher und altniederländischer Malerei (Dürer, Cranach, Holbein bzw. van Eyck) sowie spanischer und französischer Malerei des 17. und 18. Jahrhunderts (Velázquez, Zurbarán bzw. Poussin, Watteau). Die Gemäldegalerie teilt sich ihre Ausstellungsflächen im Semperbau mit der Skulpturensammlung bis 1800.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenz-zur-sonderausstellung-correggio-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Kulturvermittlung für die Abteilung Museum im Heine-Institut und Schumann-Haus</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-kulturvermittlung/</link><description>Kulturamt der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 04.09.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Sachbearbeiter*in Kulturvermittlung
für die Abteilung Museum im Heine-Institut und Schumann-Haus
EG 10 TVöD
Mit seinen Bereichen Archiv – Bibliothek – Museum sowie mit seinen Veranstaltungen ist das Heine-Institut ein Zentrum der internationalen Heine-Forschung und der vielfältigen literarisch-kulturellen Vermittlung. Die Dauerausstellung ehrt das Leben und Werk Heinrich Heines. Wechselnde Sonderausstellungen präsentieren literarische, musikalische und kulturgeschichtliche Themen.
Das Schumann-Haus widmet sich als modernes Musikmuseum und als lebendiger Erinnerungsort der Düsseldorfer Zeit des weltbekannten Musikerehepaars Clara und Robert Schumann. Die beiden zusammengehörenden Kulturinstitute sind in das übergreifende Konzept der “Straße der Romantik und Revolution” eingebunden.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Konzeption, Organisation und Durchführung von zielgruppenspezifischen musikalischen und literarischen Vermittlungsangeboten und –programmen
Vernetzung mit Bildungs- und Kulturpartner*innen in der Region, das heißt unter anderem Kooperationen mit Schulen, Vereinen, sozialen und kirchlichen Trägern
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung erlebnisorientierter Veranstaltungen und Events
Erstellung von didaktischem Begleitmaterial rund um die „Straße der Romantik und Revolution“.
Ihr Profil:
Bachelor of Arts Fachrichtung Kulturpädagogik, Museumswissenschaften oder vergleichbarer Studienabschluss
Kommunikations- und Organisationsgeschick
nachweisbare Fortbildungen im Bereich Kulturvermittlung
Engagement, Initiative und Teamfähigkeit
Erfahrungen im Museums- oder Kulturbetrieb sind wünschenswert.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Die Stelle ist mit einer regelmäßigen durchschnittlichen wöchentlichen Arbeitszeit von 19,5 Stunden zu besetzen.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 4. September 2025 über den Link:
https://karriere.duesseldorf.de/sachbearbeiterin-kulturvermittlung-de-f7259.html?agid=19
Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/201/05/01/25/011.
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Dr. Brenner-Wilczek, Telefon 0211 89-92901, gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson Lena Becker, Telefon 0211 89-24023,
Landeshauptstadt Düsseldorf
Moskauer Straße 25, 40227 Düsseldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-kulturvermittlung/</guid></item><item><title>Stellvertretende Technische Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-technische-leitung-m-w-d-2/</link><description>Kunstmuseum Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 07.09.2025 | Ihr Arbeitsumfeld
Das Kunstmuseum Stuttgart ist eine gemeinnützige GmbH und liegt mitten in der lebendigen Stuttgarter Innenstadt. Der künstlerische Schwerpunkt des Museums liegt auf Klassischer Moderne und zeitgenössischer Kunst. Zum Museum gehören Büroräumlichkeiten, ein Außendepot sowie das Museum selbst. Das Kunstmuseum Stuttgart betreibt zudem das Museum Haus Dix in Hemmenhofen am Bodensee.
Stellvertretende Technische Leitung (m/w/d)
Festanstellung, Vollzeit · Stuttgart
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-technische-leitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Restaurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-9/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Hagen, Hagen Bewerbungsende: 20.08.2025 | Das LWL-Freilichtmuseum Hagen ist eines der achtzehn Landesmuseen des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe. Es versteht sich als kultureller, besucherorientierter Dienstleistungsbetrieb zur Sammlung, Forschung und Vermittlung der technisch-handwerklichen Kultur Westfalen-Lippes.
Folgende Stelle ist ab dem
nächstmöglichen Zeitpunkt befristet bis zum 28.02.2027 zu besetzen:
Restaurator:in (w/m/d)
(EG 11 TVöD; Kenn-Nr. 520/25)
Es handelt sich um eine Elternzeitvertretung.
Ihre Tätigkeiten als Restaurator:in
Entwicklung und Durchführung von Maßnahmen der Präventiven Konservierung, des IPM sowie der Notfallplanung
Erarbeitung, Umsetzung und Dokumentation von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten für die Sammlung des Museums, die vor allem Maschinen sowie Werkzeuge und Erzeugnisse aus Handwerk und Gewerbe umfasst, aber auch für Gebäude und technische Anlagen
Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Objekten, schwerpunktmäßig aus Metall und Holz, einschließlich der entsprechenden Dokumentation
Erstellung von Leistungsverzeichnissen zu Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten und Betreuung entsprechender Vergaben
konservatorische Begutachtung von Objekten beim Erwerb
Sicherung und Entsorgung von Gefahrstoffen, Führen des Gefahrstoffkatasters
Mitarbeit bei der Entwicklung von Ausstellungspräsentationen sowie bei Ausstellungsauf- und abbauten
Mitarbeit am Leihverkehr (Betreuung von Leihgaben, Zustandsprotokolle)
Was erwarten wir von Ihnen als Restaurator:in
ein abgeschlossenes Hochschulstudium – Diplom/Bachelor – im Bereich Konservierung und Restaurierung, vorzugsweise mit Ausrichtung auf Metall, Holz oder Technisches Kulturgut
ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit und Einsatzbereitschaft
Kreativität und pragmatisches Denken in der Ausarbeitung von Lösungen
gute Kenntnisse in den gängigen Office-Anwendungen, Erfahrung mit Objektdatenbanken, vorzugsweise Axiell Collections
Führerschein der Klasse B
körperliche Eignung zur Arbeit mit Gefahrstoffen und in unterschiedlichem Gelände sowie in unterschiedlichen historischen Gebäuden und Betriebsstätten (z.B. Treppensteigen)
wünschenswert ist eine nachgewiesene mindestens dreijährige Berufserfahrung als Restaurator:in, möglichst im musealen Bereich
Worauf Sie sich freuen können?
Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der LWL ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung vieler Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne gehen wir in einen offenen Austausch mit Ihnen, um alle Möglichkeiten auszuloten.
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Frau Dr. Hufschmidt (Tel.-Nr. 02331 7807-111)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zum Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Hagen:
Frau Kuhle (Tel.-Nr. 02331 / 7807-141)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 520/25
bis zum
20.08.2025
(Eingangsstempel LWL) an das:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Mäckingerbach
58091 Hagen
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
simone.wittig@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-9/</guid></item><item><title>Restaurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-8/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Hagen, Hagen Bewerbungsende: 20.08.2025 | LWL-Freilichtmuseum Hagen
Das LWL-Freilichtmuseum Hagen ist eines der achtzehn Landesmuseen des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe. Es versteht sich als kultureller, besucherorientierter Dienstleistungsbetrieb zur Sammlung, Forschung und Vermittlung der technisch-handwerklichen Kultur Westfalen-Lippes.
Folgende Stelle ist ab dem
nächstmöglichen Zeitpunkt befristet bis zum 28.02.2027 zu besetzen:
Restaurator:in (w/m/d)
(EG 11 TVöD; Kenn-Nr. 520/25)
Es handelt sich um eine Elternzeitvertretung.
Ihre Tätigkeiten als Restaurator:in
Entwicklung und Durchführung von Maßnahmen der Präventiven Konservierung, des IPM sowie der Notfallplanung
Erarbeitung, Umsetzung und Dokumentation von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten für die Sammlung des Museums, die vor allem Maschinen sowie Werkzeuge und Erzeugnisse aus Handwerk und Gewerbe umfasst, aber auch für Gebäude und technische Anlagen
Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Objekten, schwerpunktmäßig aus Metall und Holz, einschließlich der entsprechenden Dokumentation
Erstellung von Leistungsverzeichnissen zu Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten und Betreuung entsprechender Vergaben
konservatorische Begutachtung von Objekten beim Erwerb
Sicherung und Entsorgung von Gefahrstoffen, Führen des Gefahrstoffkatasters
Mitarbeit bei der Entwicklung von Ausstellungspräsentationen sowie bei Ausstellungsauf- und abbauten
Mitarbeit am Leihverkehr (Betreuung von Leihgaben, Zustandsprotokolle)
Was erwarten wir von Ihnen als Restaurator:in
ein abgeschlossenes Hochschulstudium – Diplom/Bachelor – im Bereich Konservierung und Restaurierung, vorzugsweise mit Ausrichtung auf Metall, Holz oder Technisches Kulturgut
ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit und Einsatzbereitschaft
Kreativität und pragmatisches Denken in der Ausarbeitung von Lösungen
gute Kenntnisse in den gängigen Office-Anwendungen, Erfahrung mit Objektdatenbanken, vorzugsweise Axiell Collections
Führerschein der Klasse B
körperliche Eignung zur Arbeit mit Gefahrstoffen und in unterschiedlichem Gelände sowie in unterschiedlichen historischen Gebäuden und Betriebsstätten (z.B. Treppensteigen)
wünschenswert ist eine nachgewiesene mindestens dreijährige Berufserfahrung als Restaurator:in, möglichst im musealen Bereich
Worauf Sie sich freuen können?
Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der LWL ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung vieler Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne gehen wir in einen offenen Austausch mit Ihnen, um alle Möglichkeiten auszuloten.
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Frau Dr. Hufschmidt (Tel.-Nr. 02331 7807-111)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zum Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Hagen:
Frau Kuhle (Tel.-Nr. 02331 / 7807-141)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 520/25
bis zum
20.08.2025
(Eingangsstempel LWL) an das:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Mäckingerbach
58091 Hagen
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
simone.wittig@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-8/</guid></item><item><title>Leiter/in (w/m/d) Spielzeugmuseum und Haus des Spiel</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-w-m-d-spielzeugmuseum-und-haus-des-spiel/</link><description>Museen der Stadt Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 28.08.2025 | Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Die Museen der Stadt Nürnberg sind ein Verbund von sieben Museen, zwei historischen Sehenswürdigkeiten und mehreren Sammlungen, die sich der älteren wie jüngeren Geschichte Nürnbergs widmen. Ihre Themenpalette reicht vom berühmten Albrecht-Dürer-Haus hin bis zu den vielbesuchten Erinnerungsorten des Doku-Zentrums Reichsparteitagsgelände und des Memorium Nürnberger Prozesse. Durch Sammlung, Bewahrung, Forschung und Präsentation dinglicher Zeugnisse der Vergangenheit an authentischen Orten leistet der Museumsverbund einen wichtigen Beitrag zur Identität Nürnbergs in Gegenwart und Zukunft, zum kulturellen Miteinander sowie zur besucherorientierten Wissensvermittlung von Kunst und Geschichte im Stadtgebiet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-w-m-d-spielzeugmuseum-und-haus-des-spiel/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-22/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 12.09.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Verwaltungsleitung (m/w/d)
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 100%,
Entgeltgruppe 9b TV-L, unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.09.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Leitung Abteilung Ausstellungen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-ausstellungen-w-m-d/</link><description>Filmmuseum Potsdam, Potsdam Bewerbungsende: 07.09.2025 | Die
Filmuniversität Babelsberg KONRAD WOLF
ist ein lebendiger Ort der Kunst, der Forschung und der Lehre. Renommierte Fachleute aus Filmpraxis und Wissenschaft betreuen die Studierenden intensiv und individuell. An der einzigen deutschen Filmuniversität wird innovative Forschung mit, im und zu Film und anderen audiovisuellen Medien vorangetrieben. Die Hochschule ist ein weltoffener und diskriminierungsfreier Raum für kulturelle und gesellschaftliche Auseinandersetzung.
In unserem
In-Institut Filmmuseum Potsdam (FMP)
bieten wir Ihnen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
und
zunächst befristet für zwei Jahre zur Führung auf Probe mit der Option der Entfristung
eine ebenso anspruchsvolle wie abwechslungsreiche Tätigkeit als
Leitung Abteilung Ausstellungen (w/m/d)
(Vollzeit 40h – Teilzeit möglich; bis Entgeltgruppe 12 TV-L)
Das
Filmmuseum Potsdam
ist ein lebendiger und kreativer Ort der Bewahrung, Erforschung, Vermittlung und des Ausstellens. Das Institut hat die Aufgabe, den Film in seinen historischen und aktuellen Formen zu untersuchen und öffentlich präsent zu halten. Mit seinen Ausstellungen, dem Kino und den Sammlungen ist das Museum ein überregional wahrgenommener Ort der Kultur- und Wissenschaftslandschaft. Das Filmmuseum Potsdam will sich den aktuellen Transformationsprozessen annehmen und sich zukünftig stärker für eine vielfältige Öffentlichkeit öffnen, sich digital weiterentwickeln und nachhaltiger agieren.
In der Abteilung Ausstellungen (Standort Breite Straße 1a, 14467 Potsdam) mit angrenzenden Tätigkeitsfeldern in den Abteilungen Kino, Filmbildung/ Vermittlung sowie Sammlungen bieten wir Ihnen eine angenehme Arbeitsatmosphäre in einem motivierten Team und brauchen Sie für folgende Aufgaben:
Wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratieren von kulturhistorischen Ausstellungen
Vertretung der Ausstellungen bei öffentlichen Veranstaltungen und im offiziellen Rahmen
Steuerung von Sonderausstellungen (Zeitpläne, Budgets)
organisatorische und technische Umsetzung der Sonderausstellungsprojekte
Betreuung der aktuellen Dauerausstellung sowie Konzeption einer neuen Dauerausstellung
Mitwirkung bei der Entwicklung partizipativer Formate
Begleitung von externen Kurator*innen bei Sonderausstellungen zu kulturhistorischen Themen
vorausschauende strategische Planung des Ausstellungskalenders
Beschaffung: inhaltliche Vorbereitung von Ausschreibungen und Mitwirkung bei Vergaben
verantwortliche Budgetplanung und -kontrolle
Einsatzplanung, Anleitung und Handlungsanweisungen gegenüber dem Personal der Abteilung
aktive Beteiligung in relevanten Gremien
Vertretung des Museums auf nationalen und internationalen Tagungen
Bei der Ausübung aller o.g. Tätigkeiten wird eine konstruktive und kollegiale Zusammenarbeit mit der Direktion und den anderen Abteilungen des FMP erwartet.
Neben einem
Arbeitsvertrag an einer
familienfreundlichen
und
gleichstellungsstarken
Hochschule bieten wir Ihnen:
eine regelmäßige Vergütung und Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich zusätzlicher Altersversorgung
einen modern und ergonomisch ausgestatteten Arbeitsplatz mit flexiblen Arbeitszeitmodellen, wie zum Beispiel teilweises Arbeiten im
Homeoffice
die Möglichkeit zur Inanspruchnahme eines Firmentickets sowie ggf. zur Inanspruchnahme eines Belegplatzes in einer ortsnahen Kindertagesstätte
eine individuelle und optimale Unterstützung bei der beruflichen Entwicklung durch Angebote zur Fort- und Weiterbildung
die Möglichkeit zur Inanspruchnahme von Angeboten im Rahmen eines Gesundheits-managements
Sie sind engagiert, arbeiten service- und ergebnisorientiert, nehmen gern neue Heraus-forderungen an und bringen auch diese Qualifikation mit:
ein erfolgreich
abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens FH oder BA)
in einem für die Aufgabe relevantem Fach wie
Film- und Medienwissenschaft, Kunst- und Kulturgeschichte, Kulturwissenschaft oder vergleichbar
Für die Erfüllung der genannten Aufgaben sind zudem erforderlich und nachzuweisen:
mehrjährige Berufserfahrung in der Durchführung von Ausstellungsprojekten (Sonder- und Dauerausstellungen), Koordination und Projektleitung bevorzugt in einem kulturhistorischen Museum
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse, Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Transformation
nachgewiesene konzeptionelle Tätigkeiten im Aufgabengebiet
Kompetenz als Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Anwendungen
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität und Innovationsfreude, insbesondere in der Anwendung digitaler Technologien und Interesse an partizipativer Museumsarbeit
Erfahrungen im Einwerben von Drittmitteln und in der Antragstellung für Förderprojekte
ausgeprägte, diversitätsoffene und diskriminierungssensible Team- und Kommunikationsfähigkeit
souveränes, verbindliches, durchsetzungsfähiges und freundliches Auftreten
sicherer, freundlicher Umgang mit Dienstleistern, Projektbeteiligten und Partner*innen
hohe Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und eine sorgfältige Arbeitsweise
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Wünschenswert sind außerdem:
Kenntnisse in einschlägigen Bereichen wie z.B. Filmgeschichte mit dem Bezug zu den Schwerpunkten des Filmmuseums Potsdam
nationale und internationale Vernetzung mit Museen sowie anderen Kultur- und Forschungs-einrichtungen
Wichtige Hinweise:
Die Filmuniversität schätzt die Vielfalt ihrer Mitglieder und verfolgt die Ziele der Chancengleichheit unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei gleicher Eignung werden Frauen unter den Voraussetzungen des
§ 7 Absatz 4 BbgHG
sowie schwerbehinderte Menschen und diesen gleichgestellte Menschen bevorzugt berücksichtigt.
Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung ggf. bereits in Ihrer Bewerbung hin und teilen Sie uns gerne mit, ob Sie im Zuge des Bewerbungsprozesses Unterstützung benötigen. Wir freuen uns ausdrücklich über Bewerbungen von Personen aus dem Ausland, mit Migrationshintergrund oder mit Betreuungsaufgaben. Als familienfreundliche Universität unterstützen wir Sie und Ihre Familie in verschiedenen Lebenssituationen bei der Vereinbarkeit von Familie und Beruf und bieten hierzu gezielte Maßnahmen im Rahmen der Charta „Familie in der Hochschule“.
Wir freuen uns über Ihre aussagefähige Bewerbung mit:
Motivationsschreiben
Lebenslauf (mit Anschrift und Tel.-Nr.)
Zeugnisse über Schul-, Ausbildungs- und Studienabschlüsse
Arbeitszeugnisse von den vorherigen und ggf. ein Zwischenzeugnis vom jetzigen Arbeitgeber
Dokumentation bzw. Nachweise entsprechend den o.a. Anforderungen
Diese richten Sie bitte bis zum 07.09.2025 ausschließlich an unser Online-Bewerbungsportal!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-ausstellungen-w-m-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-37/</link><description>Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn, Brome Bewerbungsende: 27.08.2025 | Die Gemeinnützige Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn vereint die Geschäftsbereiche Kreisvolkshochschule (mit der Kreiskunstschule), Kreismusikschule und die vier kreiseigenen Museen unter einem Dach. Gemeinsam gestalten wir den Bildungs- und Kulturauftrag im Landkreis Gifhorn – offen, vielfältig und zukunftsorientiert.
Für den Fachbereich Museen, Kultur und Kommunikation suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Museumsleitung (m/w/d)
für die Standorte Museum Burg Brome und Schulmuseum Steinhorst im Landkreis Gifhorn.
Die Position ist in Vollzeit unbefristet zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die Entgeltgruppe 11, TVöD.
Das Museum Burg Brome befindet sich in einer ehemaligen Wasserburg, die vermutlich schon vor 1195 von Heinrich dem Löwen gegründet wurde. Die Ausstellung zeigt altes Handwerk und ist in ihrem Ursprung als lebendiges Museum konzipiert. Das Schulmuseum Steinhorst in einem typischen Flettdeelenhaus zeigt die Entwicklung der Schulgeschichte des Gifhorner ländlichen Raums. Das Museum verfügt über ein historisches Klassenzimmer. Zum Verbund der Landkreismuseen zählen auch das Historische Museum Schloss Gifhorn und das EMMA – Museumswohnung im Kavalierhaus. Werden Sie Teil dieses lebendigen Netzwerks und gestalten Sie die Zukunft der Museen mit Ihrem Fachwissen und Ihrer Führungskompetenz aktiv mit.
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination der beiden Museumsstandorte mit allen dazugehörigen Verwaltungsaufgaben sowie des Gebäudemanagements, inklusive Budgetverantwortung und Einwerben von Drittmitteln (in Abstimmung mit der Fachbereichsleitung)
Personal- und Führungsverantwortung für zurzeit 9 Mitarbeitende
Erlebnisorientierte Programm- und Ausstellungsplanung sowie deren Umsetzung
Verantwortliches Arbeiten mit der Museumssammlung in direkter Abstimmung mit der Sammlungskuratorin
Ansprechpartner und Repräsentation vor Ort: Zusammenarbeit mit Einrichtungen und Vereinen, insbesondere einem Museums- und Heimatverein sowie ehrenamtlich Engagierten / Unterstützung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit der Museen
Weiterentwicklung der Profilierung der Museumsstandorte, verbunden mit Akquise neuer Zielgruppen
Abstimmung, Koordination und Vernetzung im Gesamtteam der Museen
Was Sie mitbringen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Disziplinen Geschichte, empirische Kulturwissenschaften/ Volkskunde oder einer vergleichbaren Geistes-/Kulturwissenschaft mit übereinstimmenden Zusatzqualifikationen
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Volontariat
Profunde praktische Erfahrung in der Museums-, Ausstellungs- und Vermittlungsarbeit nach aktuellen Standards; Kenntnisse mit Spezial- bzw. Schwerpunktthemen erwünscht
Führungserfahrung, ausgeprägte Teamorientierung mit aktiver Verantwortungsbereitschaft und umsichtiger Entscheidungsfreude
Fundierte Basis im Projekt- und Museumsmanagement sowie sicherer Umgang mit Datenbanken, MS-Office-Anwendungen und weiterer einschlägiger Software
Hohes Maß an Organisationstalent, Belastbarkeit, Flexibilität sowie kommunikative, digitale und soziale Kompetenzen
Bereitschaft zu Abend- und Wochenenddiensten, Mobilität
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle, abwechslungsreiche Leitungsaufgabe mit Gestaltungsspielraum
Einbettung in ein aufgeschlossenes und engagiertes Team
Zusätzliche leistungsorientierte Bezahlung nach Zielvereinbarung sowie betriebliche Altersversorgung
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Flexible Arbeitszeiten, z.B. Homeoffice möglich
Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Gemeinnützige Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn fördert die Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie sich angesprochen fühlen und Teil unseres Teams werden möchten, freuen wir uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Unterlagen
bis zum 27.08.2025
ausschließlich digital in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbungen@bz-gifhorn.de
Fragen beantwortet Ihnen Frau Alexa von der Brelje, Leiterin des Fachbereiches Museen, Kultur und
Kommunikation gern telefonisch unter 05371 9459-102.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-37/</guid></item><item><title>Programmkoordinator*in (m/w/d) Team Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-m-w-d-team-kommunikation/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 25.08.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Für das Initiieren und die Koordination eines landesweiten Programms von Ausstellungen und Events sucht das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ab sofort eine/n
Programmkoordinator*in (m/w/d)
Team Kommunikation
Entgeltgruppe 9b TV-L
in Teilzeit mit 80 Prozent Beschäftigungsumfang. Die Stelle ist befristet bis zum 31. Oktober 2027.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg bereitet derzeit die Große Landesausstellung
„Mittendrin. Jüdisches Leben im Südwesten“ vor, in der die Vielfalt jüdischen Lebens in Geschichte und Gegenwart gezeigt werden wird. Im Herbst 2026 soll das Veranstaltungsprojekt „Mittendrin“ starten. „Mittendrin“ will das Anliegen der Ausstellung an möglichst vielen Stellen in Baden-Württemberg sichtbar machen. Gemeinsam mit den jüdischen Communitys, mit Kommunen, den Gedenkstätten, den lokalen Initiativen, der Landesarchivdirektion Baden- Württemberg und der Landeszentrale für politische Bildung Baden-Württemberg wird ein untereinander abgestimmtes und gleichzeitig eigenständiges Erarbeiten und Präsentieren des Themas angestrebt.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit beim Aufbau eines Netzwerks in Baden-Württemberg durch die Pflege vorhandener Kontakte und das Knüpfen neuer Kontakte zu potentiellen Stakeholdern des landesweiten Programms zur Ausstellung „Mittendrin“
Vorbereiten und Durchführen von Vernetzungstreffen
Beteiligung am Entwickeln von Ideen für Event-Reihen (Konzerten, Gesprächen, Lesungen etc.)
Zusammenführen von Events und Ausstellungen in ein landesweites Programm
Mitarbeit bei der zentralen Programm-Website
Anforderungen:
eine Hochschulbildung im Bereich Tourismus, Marketing, Kulturmanagement.
langjährige Erfahrungen im Vernetzen von Kooperationspartner*innen, im Durchführen von Meetings und Konferenzen
Idealerweise langjährige Erfahrungen im Event-Management und mit interkulturellen Programmen
Eigeninitiative, Kreativität, Flexibilität, selbstständiges Arbeiten, Zuverlässigkeit im Umgang mit externen Kooperationspartner*innen
Ausgewiesene Sozialkompetenz und hohe Kommunikationsstärke sowie Teamfähigkeit
Sensibilität im Umgang mit verschiedensten Kooperationspartner*innen
Sicheres Auftreten vor Publikum
Bereitschaft zur Mobilität für die Vernetzung im Land
Unser Angebot:
Wir bieten eine befristete Teilzeitanstellung (Sachgrundbefristung) mit einem Arbeitsumfang von maximal 80% an Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 9b Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
einen verantwortungsvollen, interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Job Ticket BW (vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfältige Angebote im betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 25.08.2025 an das Haus der Geschichte Baden Württemberg, Frau Julia Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs- und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter
https://www.hdgbw.de/jobs/
.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Cornelia Hecht-Zeiler unter Tel. 0711/212-3950 oder per Email unter
cornelia.hecht-zeiler@hdgbw.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-m-w-d-team-kommunikation/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Vor dem Hintergrund der diversitätsorientieren, inklusiven Weiterentwicklung des Hauses der Geschichte und seiner Ausstellungsorte soll die Bildungs- und Vermittlungsarbeit überprüft und methodisch partizipativ gemeinsam mit dem Team Vermittlung erweitert werden.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter*in (m/w/d)
für das Team Geschichtsvermittlung
Entgeltgruppe 12 TV-L
in Teilzeit mit 80 Prozent Beschäftigungsumfang und befristet bis zum 31. Juli 2027.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Vor dem Hintergrund der diversitätsorientieren, inklusiven Weiterentwicklung des Hauses Entwicklung von neuen Vermittlungsprogrammen zu Sonderausstellungen und Ausstellungsprojekten im Haus der Geschichte
Mitarbeit bei der Entwicklung eines Leitbildes und eines Code of Conduct
Weiterentwicklung von Formaten zur Demokratiebildung
Konzeption von Vermittlungsprogrammen im Bereich Inklusion, Partizipation und digitaler Bildung für Schulklassen und Erwachsenengruppen
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung kollaborativen Arbeitens mit externen Gruppen der von Diversität geprägten Zivilgesellschaft und mit Künstler*innen.
Qualitative Evaluierung von Workshops und Themenführungen in den Dauerausstellungen des Hauses der Geschichte und seinen Ausstellungsorten
Anforderungen:
abgeschlossenes Universitäts- oder Hochschulstudium (Master) in Geschichte oder verwandtem Fachbereich
Berufserfahrungen in der musealen Vermittlung
Kenntnisse im Bereich der partizipativen, diversitätsorientierten, medienbasierten und inklusiven Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Eigeninitiative, Flexibilität, selbstständiges Arbeiten
ausgewiesene Sozialkompetenz und hohe Kommunikationsstärke sowie Teamfähigkeit
Unser Angebot:
Wir bieten eine befristete Teilzeitanstellung (Sachgrundbefristung) mit einem Arbeitsumfang von maximal 80% bis zum 31. Juli 2027 an. Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 12 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
einen verantwortungsvollen, interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Job Ticket BW (eine vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote im Betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 7. September 2025 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Frau Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter
https://www.hdgbw.de/das-museum/verwaltung/jobs/
.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Cornelia Hecht-Zeiler unter Tel. 0711/212-3950 oder Mail
Cornelia.Hecht-Zeiler@hdgbw.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltungsaufgaben des Museums Ratingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltungsaufgaben-des-museums-ratingen/</link><description>Museum Ratingen, Ratingen Bewerbungsende: 01.09.2025 | Die Stadt Ratingen ist mit rund 88.000 Einwohnern die größte Stadt im Kreis Mettmann. Ratingen hat viel zu bieten: eine Altstadt mit historischem Flair, eine landschaftlich schöne Lage zwischen Rhein und Ruhr, attraktive Kultur- und Freizeitangebote in der Stadt selbst und in den benachbarten Großstädten, hervorragende Verkehrsverbindungen und eine moderne Infrastruktur – kurz: ein hohes Maß an Lebensqualität.
Im Museum Ratingen der Stadt Ratingen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltungsaufgaben des Museums Ratingen
zu besetzen. Das Museum beherbergt unter seinem Dach die städtische Sammlung moderner Kunst und die kulturhistorische Ausstellung zur Geschichte und Entwicklung Ratingens. Wechselnde Sonderausstellungen ergänzen die ständigen Präsentationen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltungsaufgaben-des-museums-ratingen/</guid></item><item><title>Leitung Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-verwaltung-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Mittenwald, Mittenwald Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Natalie Schorr Stiftung sucht ab sofort und in Teilzeit eine Leitung Verwaltung für das Kunstmuseum Mittenwald. Das Kunstmuseum Mittenwald befindet sich in Gründung und der dafür notwendige Bau des Museums steht kurz vor der Fertigstellung. Das Museum wird ab 2026 eine laufende Ausstellung mit dem Schwerpunkten 19. Jahrhundert und Klassische Moderne als Bestandteil einer umfangreichen Sammlung der Öffentlichkeit zugänglich machen, Veranstaltungen durchführen und eine kleine Gastronomie mit Veranstaltungsraum beherbergen.
Wir bieten Ihnen …
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe mit Gestaltungsspielraum in unbefristeter, krisensicherer Anstellung
Ein wachsendes und engagiertes Team, bei dessen Aufbau Sie mitwirken
eine attraktive Vergütung
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Arbeitszeit mind. 25 Stunden pro Woche
Die Möglichkeit, ein bedeutendes kulturelles Projekt von Beginn an mitzugestalten
Einen Arbeitsplatz in inspirierender Umgebung am Fuße des Karwendels
Das sind Ihre Aufgaben …
Personalverantwortung: Aufbau, Entwicklung und Betreuung des Teams
Enge Zusammenarbeit mit der Trägerstiftung und Bericht an den Vorstand
Gesamtverantwortung für alle kaufmännischen Belange des Museums
Entwicklung und Umsetzung kaufmännischer Strategien und Prozesse
Haushalts- und Finanzplanung, Controlling und Berichtslegung
Unterstützung der künstlerischen Leitung bei/m
der Umsetzung der kuratorischen Konzepte
Vertrags- und Vergabemanagement mit Dienstleistern und bei Veranstaltungen
Aufbau des Marketings und Außenauftritts sowie der engen Vernetzung mit anderen
kulturellen Stätten der Umgebung und den touristischen Vermittlern
der Entwicklung von Einnahmequellen (z.B. Drittmittel, Sponsoring, Gastronomie und Veranstaltungen)
Ihr Profil …
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Betriebswirtschaft oder Kulturmanagement, Non-Profit-Management oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung in einer kaufmännischen Leitungsfunktion, idealerweise im Kulturbereich (im Fall einer auch künstlerischen Leitung)
Erfahrung in Personalführung, Budgetverantwortung
Sicherer Umgang mit betriebswirtschaftlichen Steuerungsinstrumenten und digitalen Tools
Hohe Kommunikations- und Sozialkompetenz, Organisationsgeschick und Eigeninitiative
Affinität zur Kunst und zum kulturellen Leben
Führerschein Klasse B (alt: 3)
Einen Wohnsitz in der näheren Umgebung
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann werden Sie Teil unseres Teams! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen senden Sie bitte per Mail (Dateigröße max. 10 MB) an
bewerbung@natalie-schorr-stiftung.de
Für Rückfragen erreichen Sie uns unter 04131 2277050
Natalie Schorr Stiftung
Frau Jutta Ernst
Salzstrasse 8
21335 Lüneburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung künstlerischer Bereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kuenstlerischer-bereich-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Mittenwald, Mittenwald Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Natalie Schorr Stiftung sucht ab sofort und in Teilzeit eine Leitung für den künstlerischen Bereich für das Kunstmuseum Mittenwald. Das Kunstmuseum Mittenwald befindet sich in Gründung und der dafür notwendige Bau des Museums steht kurz vor der Fertigstellung. Das Museum wird ab 2026 eine laufende Ausstellung mit den Schwerpunkten 19. Jahrhundert und Klassische Moderne der Öffentlichkeit zugänglich machen, Veranstaltungen durchführen und eine kleine Gastronomie mit Veranstaltungsraum beherbergen.
Wir bieten Ihnen …
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe mit Gestaltungsspielraum in unbefristeter, krisensicherer Anstellung
Ein wachsendes und engagiertes Team, bei dessen Aufbau Sie mitwirken
eine attraktive Vergütung
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Arbeitszeit mind. 25 Stunden pro Woche
Die Möglichkeit, ein bedeutendes kulturelles Projekt von Beginn an mitzugestalten
Einen Arbeitsplatz in inspirierender Umgebung am Fuße des Karwendels
Das sind Ihre Aufgaben …
Entwicklung und Umsetzung der kuratorischen Konzepte in Abstimmung mit der Sammlerin und der Stiftung
Enge Zusammenarbeit mit der Sammlerin und der Trägerstiftung und Bericht an den Vorstand
Gesamtverantwortung für alle künstlerischen Belange des Museums
Vertrags- und Vergabemanagement mit Dienstleistern und bei Veranstaltungen
Entwicklung von Einnahmequellen (z.B. Drittmittel, Sponsoring, Gastronomie und Veranstaltungen)
Enge Zusammenarbeit mit der kaufmännischen Leitung
Ihr Profil …
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Kulturbereich, Non-Profit-Management oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung in einer Leitungsfunktion, idealerweise im Kulturbereich
Erfahrung in Personalführung, Budgetverantwortung
Sicherer Umgang mit bereichsspezifischen Tools und Kenntnisse sonstiger gängiger Applikationen
Hohe Kommunikations- und Sozialkompetenz, Organisationsgeschick und Eigeninitiative
Bereitschaft auch an Abenden und Wochenenden zu arbeiten
Führerschein Klasse B (alt: 3)
Einen Wohnsitz in der näheren Umgebung
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann werden Sie Teil unseres Teams! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen senden Sie bitte per Mail (Dateigröße max. 10 MB) an
bewerbung@natalie-schorr-stiftung.de
Für Rückfragen erreichen Sie uns unter 04131 2277050
Natalie Schorr Stiftung
Frau Jutta Ernst
Salzstrasse 8
21335 Lüneburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kuenstlerischer-bereich-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) für Öffentlichkeitsarbeit in Nachhaltigkeitsthemen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-in-nachhaltigkeitsthemen/</link><description>DBU Zentrum für Umweltkommunikation, Osnabrück Bewerbungsende: 10.09.2025 | Umweltschutz braucht Innovationen. Doch was nützen neue Lösungen, wenn niemand davon erfährt? Hier setzt das von der Deutschen Bundesstiftung Umwelt gegründete DBU Zentrum für Umweltkommunikation an: Wir unterstützen die Umsetzung von Innovationen im Umweltschutz durch zielgruppenspezifische Kommunikation und realisieren umweltbezogene Veranstaltungen.
Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d)
für Öffentlichkeitsarbeit in Nachhaltigkeitsthemen
Vollzeit
Das DBU Zentrum für Umweltkommunikation konzipiert etwa alle zwei Jahre zusammen mit Partnerorganisationen Ausstellungen zu verschiedenen Umweltthemen. Sie wollen Umweltthemen durch Ausstellungen und digitale Medien erfolgreich kommunizieren? Dann bewerben Sie sich jetzt und kommen Sie in unser Team.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-in-nachhaltigkeitsthemen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</link><description>RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich
Holz und Moderne Materialien
für das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf
Am Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf (RED) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein wissenschaftliches Volontariat im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ zu besetzen. Das zweijährige Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen in diesem Bereich.
Das Restaurierungszentrum widmet sich der Untersuchung, Erforschung und Erhaltung von Kunst- und Kulturgut und betreut im Auftrag der Landeshauptstadt Düsseldorf die Museen, Archive und Ausstellungshäuser der Stadt konservatorisch und restauratorisch. Mit seinen Fachbereichen Gemälde und zeitgenössische Kunst, Kunstgewerbe und angewandte Kunst, Papier, Foto, Keramik, Holz und Moderne Materialien sowie Medienkunst behandelt das Institut ein breites Sammlungsspektrum von der Antike bis zur Gegenwart.
Das Volontariat bietet umfassende Einblicke in die Aufgaben eines modernen und interdisziplinär arbeitenden Restaurierungsinstitutes sowie in die vielseitigen Tätigkeiten, die im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ bei der Betreuung der städtischen Sammlungen anfallen.
Ihre Aufgaben
Untersuchung von Materialeigenschaften und Zustandserfassung von Objekten aus Holz und/oder Modernen Materialien
Beteiligung an der Erarbeitung von Behandlungskonzepten
Mitarbeit bei analytischen und strahlentechnologischen Untersuchungen
Praktische Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen
Erfassung von Schadensbildern und Schadensklassifizierung
Anfertigung schriftlicher und bildlicher Dokumentation von Restaurierungsmaßnahmen, inklusive Erstellung und Bearbeitung digitaler Fotos und Verwendung einer Museumsdatenbank
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung von Holz / Materialien der Moderne (M. A. oder vergleichbare Qualifikation)
Fachkenntnisse zu Restaurierungs- und Konservierungsmethoden von Objekten aus Holz und Modernen Materialien
Erfahrungen in der Erstellung bildlicher und schriftlicher Dokumentation
Interessierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
21.09.2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 21.09.2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</guid></item></channel></rss>