<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Kuratorische Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-m-w-d/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel, Kassel Bewerbungsende: 08.03.2026 | Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel sucht für die documenta 16 eine
Kuratorische Assistenz (m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv und die documenta Halle.
Ihre Aufgaben:
Assistenz und Zuarbeit des kuratorischen Teams der documenta 16
Kommunikation mit den an der documenta 16 beteiligten Künstler*innen und anderer Beteiligter sowie Realisierung der künstlerischen Arbeiten
Unterstützung bei der Erarbeitung von künstlerischen Projekten auch außerhalb spezifischer Künstler*innenzugehörigkeit
Begleitung und Hosting der Künstler*innen und anderer Beteiligter der documenta 16
Inhaltliche Zusammenarbeit mit den weiteren Abteilungen der documenta 16, vor allem Produktion, Kommunikation sowie Internationales Fundraising
Verhandlungen und Zusammenarbeit mit relevanten Institutionen und Kooperationspartner*innen
Verfassen der Reports für die Abwicklung des Projektbezogenen Funding
Dokumentation der künstlerischen Projekte (für das documenta archiv)
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom (Universität)/Master/Magister) in einem der folgenden Fachbereiche: Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften, Curatorial Studies, visuelle Kulturwissenschaften oder visuelle Kommunikation
berufspraktische Erfahrungen in Kunst- oder Kulturinstitutionen, vorzugsweise in Arbeitsteams und künstlerischer Projektarbeit
Fähigkeit zur Konzeptionierung sowie zur Erstellung und Durchführung von Projekten
selbstständiges Arbeiten, Eigeninitiative, Organisationstalent und Teamfähigkeit, Kooperationsbereitschaft und Flexibilität
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, weitere Sprachen sind willkommen
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Position in einem international tätigen Team im Bereich Kunst und Kultur.
Der Arbeitsort ist Kassel.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen deshalb Bewerbungen aller Menschen – unabhängig von Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer Herkunft und Nationalität, Alter, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität oder sozialer Herkunft.
Menschen mit Schwerbehinderung oder Gleichstellung möchten wir ausdrücklich ermutigen, sich zu bewerben. Da unsere Arbeitsplätze in denkmalgeschützten Gebäuden nicht durchgehend barrierefrei sind, suchen wir gemeinsam nach individuellen Lösungen.
Bitte bewerben Sie sich für die
Kuratorische Assistenz (m/w/d)
über unser digitales Bewerbungssystem: https://documenta.de/en/jobs/kuratorische-assistenz-m-w-d
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.03.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-assistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Gedenkstättenpädagogischen Mitarbeiters (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/122303/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Nordhausen Bewerbungsende: 22.02.2026 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist ab 1. Mai 2026 die Stelle eines
Gedenkstättenpädagogischen Mitarbeiters (M/W/D)
in der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora zu besetzen. Arbeitsort ist Nordhausen. Die Stelle ist in Vollzeit (40 Wochenstunden) und unbefristet.
Mittelbau-Dora steht exemplarisch für die Geschichte der KZ-Zwangsarbeit und der Untertageverlagerung von Rüstungsfertigungen im Zweiten Weltkrieg. Mehr als 60.000 Menschen aus nahezu allen Ländern Europas mussten zwischen 1943 und 1945 im KZ Mittelbau-Dora Zwangsarbeit für die deutsche Rüstungsindustrie leisten. Jeder Dritte von ihnen starb.
Heute ist die KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora ein europäischer Lern- und Gedächtnisort. Relikte im ehemaligen Lagergelände und im Stollen zeugen von den nationalsozialistischen Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte nach 1945. Bildungsangebote auf der Basis anwendungsbezogener Forschung und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Betreuung von Besuchsgruppen in allen pädagogischen Formaten von Führungen bis zu mehrtägigen Bildungsangeboten
Entwicklung neuer Informations- und Arbeitsmaterialien
Mitarbeit in Projekten der Bildungsabteilung, die den aktuellen gesellschaftlichen Wandel begleiten
Zusammenarbeit mit Multiplikator:innen und anderen Bildungsträgern
Entwicklung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen der gedenkstätten-pädagogischen Abteilung
Wir bieten ein hoch motiviertes Team, ein abwechslungsreiches, professionelles und praxisnahes Arbeitsumfeld mit hoher Eigenverantwortung, ein kollegiales Arbeitsklima, die Möglichkeit zur umfassenden Weiterbildung und Mitarbeit an innovativen und anspruchsvollen Projekten.
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
abgeschlossenes Hochschulstudium (bevorzugt auf den Gebieten der Pädagogik, Erziehungswissenschaft, der Geschichte des 20. Jahrhunderts bzw. der Zeitgeschichte, der Geschichtsdidaktik oder eines vergleichbaren Fachgebiets)
Erfahrungen in der pädagogischen Vermittlungsarbeit im Feld der historisch-politischen Bildung bzw. an Gedenkstätten/Erinnerungsorten oder vergleichbaren Einrichtungen
sehr gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch und möglichst einer weiteren Fremdsprache
Teamfähigkeit und soziale Kompetenz
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten
Bei Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen wird eine Vergütung nach Entgeltgruppe 11 TV-L gezahlt.
Bewerber (m/w/d) mit Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung und Befähigung entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt. Ein Nachweis ist beizufügen. Wir freuen uns über Bewerbungen von People of Color und Menschen mit Migrationsgeschichte.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitgeeignet.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit aussagekräftigen Unterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien, ggf. Referenzen) bis zum 22.02.2026 über das Feld “Online Bewerbung” am Ende dieser Seite.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich am 10. und 11. März 2026 in der KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora in Nordhausen in Präsenz stattfinden. Bitte halten Sie sich diesen Zeitraum bereits frei.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und stehen Ihnen gern für Rückfragen zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/122303/</guid></item><item><title>Persönliche*r Referent*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d/</link><description>Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK), Cottbus Bewerbungsende: 11.02.2026 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Persönliche*r Referent*in (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (40 Std./Woche), die befristet für die Dauer der Elternzeit (voraussichtlich bis 31.08.2026) zu besetzen ist. Unter Berücksichtigung der betrieblichen Belange besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Arbeitsort ist Cottbus.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstinteressierte, kommunikationsstarke Persönlichkeit mit ausgeprägtem strategischen Geschick und sehr guten analytischen Fähigkeiten.
Als Persönliche*r Referent*in unterstützen Sie die Museumsdirektorin aktiv in ihrer wissenschaftlichen und administrativen Tätigkeit. Sie bearbeiten eigenständig Sachfragen und Inhalte im Zuständigkeitsbereich der Direktorin und führen diese, in Abstimmung mit der Museumsleitung, bis zur Entscheidungsreife. Außerdem obliegt Ihnen die Vorbereitung, Betreuung und Nachbereitung von museumsinternen sowie stiftungsbezogenen Sitzungen und Terminen. In Ihrer Position arbeiten Sie eng mit Einrichtungen und Gruppen des kulturellen, wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Lebens zusammen. Die Betreuung von Kooperationsprojekten und die Koordination sowie eigenverantwortliche Bearbeitung von Förder- und Drittmittelprojekten runden Ihr Aufgabengebiet ab.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben ein abgeschlossenes Studium im Bereich Kultur-, Geistes-, Rechts- oder Wirtschaftswissenschaften oder eine vergleichbare Ausbildung
Sie verfügen über gute Kenntnisse der Funktionsweise von musealen Einrichtungen
Sie haben Erfahrungen im Bereich der Drittmittelakquise und verfügen über fundierte Kenntnisse im Projektmanagement und in der Projektsteuerung
Sie bringen die Fähigkeit und Bereitschaft zur eigenverantwortlichen Übernahme von administrativen Aufgaben mit
Sie verfügen über umfassende Kenntnisse in der Vorbereitung und Durchführung von Abstimmungs- und Entscheidungsprozessen mit unterschiedlichen Institutionen
Sie bringen ein überdurchschnittliches Engagement, hohe Belastbarkeit, Flexibilität und Teamgeist mit
Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet und im Englischen sehr gut, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Sie haben einen Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 10
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
eine nachhaltige Gesundheitsförderung durch unser BGM-Angebot, insbesondere zur Stressbewältigung und zur Förderung der Work-Life-Balance
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
11. Februar 2026
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick,                         Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 20. Februar 2026 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt. Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Menschen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d/</guid></item><item><title>Direktorin/Direktor</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-2/</link><description>Textilmuseum St.Gallen, St. Gallen Bewerbungsende: 13.02.2026 | Das 1878 gegründet Textilmuseum St.Gallen beherbergt eine der bedeutendsten Textilsammlungen in Europa.
Das Museum befindet sich in einem fundamentalen Transformationsprozess: 2027 wird ein dreijähriger Umbau und Erweiterungsprozess gestartet (
https://www.textilmuseum.ch/erneuerung/
). Entstehen soll ein neues, wesentlich erweitertes Museum mit einer attraktiven neuen Dauerausstellung sowie mit neuen Räumen für Sonderausstellungen und Vermittlung.
Per sofort oder nach Vereinbarung suchen wir
eine Direktorin / einen Direktor 80 – 100%
Für die Gesamtleitung des Museums und die Führung des anstehenden Transformationsprozesses suchen wir eine museumserfahrene Persönlichkeit, die über Führungs- und Gestaltungserfahrung im Kulturbereich verfügt. Eine Passion für die Textil- und Modewelt ist zwingend. Eine Wohnsitznahme in der Region Ostschweiz wird erwartet.
Ihre Aufgaben
Strategische und operative Führung des Museums
Führung und Entwicklung der Geschäftsleitung und Förderung einer kooperativen Unternehmenskultur
Leitung des Erneuerungsprojekts (insbesondere Entwicklung eines neuen Museumsbetriebskonzepts und einer neuen Dauerausstellung) in Zusammenarbeit mit der technischen Bauleitung
Schärfung und Ausbau des positiven Profils und der Positionierung des Museums
Vertretung des Museums gegen Aussen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium
Mehrjährige Berufserfahrung in einer verantwortlichen Position im Museumsbereich oder vergleichbarer Institutionen
Erfahrung in Finanz- und Personalführung
Nachgewiesene Fähigkeiten zur strategischen Positionierung einer Kulturinstitution sowie zur erfolgreichen Aussendarstellung
Arbeitssprache Deutsch, gute Englischkenntnisse
Wir bieten
Eine vielseitige und abwechslungsreiche Führungstätigkeit mit viel Gestaltungspielraum in einer entscheidenden Phase der Weitereinwicklung des Textilmuseums hin zu einer Kulturinstitution mit internationaler Ausstrahlung
Einen attraktiver Arbeitsort mitten in der Stadt St.Gallen
Kontakte zu Wissenschaftler:innen, Textilfirmen und Kulturschaffenden
Arbeit in einem erfahrenen, engagierten und interdisziplinären Team
Auch Teambewerbungen werden gerne entgegengenommen.
Das Textilmuseum St.Gallen ist ein offenes Haus und legt Wert auf Chancengleichheit und Diversität. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Nationalitäten und jeglichen Geschlechts.
Bewerbungen bitte an Egon Zehnder (
frank.heckner@egonzehnder.com
,
nina.ranke@egonzehnder.com
) bis zum 22. Februar 2026.
Für Fragen zur Aufgabe steht Ihnen Heinrich Christen
(Mobil +41 79 600 49 08, E-Mail
heinrich.christen@christenadvisory.com
) gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktorin-direktor-2/</guid></item><item><title>Kunsthistoriker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunsthistoriker-m-w-d/</link><description>Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Detmold Bewerbungsende: 01.03.2026 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Kunsthistoriker (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Wissenschaftliche Betreuung der landes- und kulturgeschichtlichen Sammlungen (Sammlungsstrategie, Sammlungspflege, Dokumentation, Forschung/Auswertung)
Konzeption und Realisierung von Dauer- und Sonderausstellungen
Mitarbeit bei der Akquise von Drittmitteln
Bearbeitung von Fachanfragen von außen
Mitwirkung am Veranstaltungsprogramm beider Museumsstandorte
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Geschichte und/oder vergleichbare Qualifikationen (Master, Magister oder Promotion)
Gründliche Kenntnisse in der Regionalgeschichte Lippes und des Weserberglandes
Kenntnisse bei der Formulierung von Förderanträgen
Gute EDV-Kenntnisse
Eigenverantwortliches Arbeiten und organisatorisches Geschick
Erfahrung im Umgang mit Museumsexponaten und wissenschaftlichen Texten
Praktische Erfahrungen in der Museumsarbeit (Objektrecherche, Konzeption, Präsentation), wünschenswert sind Kenntnisse in der Konzeption und Planung von Ausstellungsprojekten
Hohes Maß an Eigeninitiative, Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Belastbarkeit und Verantwortungsbewusstsein
Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Sichere Beherrschung mindestens einer modernen Fremdsprache (vorzugsweise Englisch) in Wort und Schrift
Teamfähigkeit, Kreativität und sicheres Auftreten
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
Unbefristete Festanstellung, eine wöchentliche Arbeitszeit von 20 Stunden (Teilzeit)
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
Verschiedene Gesundheitsmaßnahmen
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 12 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
01.03.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Wir freuen uns darauf Sie kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunsthistoriker-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d/</link><description>Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Detmold Bewerbungsende: 01.03.2026 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Restaurator (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Erhaltung und Pflege des textilen Sammlungsbestandes des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum
Überwachung des umfangreichen textilen und naturkundlichen Sammlungsbestandes im Magazin und in den Schausammlungen in konservatorischer Hinsicht
Zustandsbestimmung und fachgerechte Dokumentation
Präventive Maßnahmen zur Erhaltung: Sachgerechte Lagerung, Klimakontrolle und Lichtregelung, Schädlingsbekämpfung
Konservierung und Restaurierung textiler Objekte aller Art
Betreuung von extern beauftragten Fachfirmen
Erstellung von Arbeits- und Restaurierungsberichten
Auswahl und Herstellung textiler Arbeitsmaterialien für die Konservierung und Restaurierung
Vorbereitung textiler Objekte für Ausstellungen und Mitarbeit beim Ausstellungsaufbau
Auswahl und Herstellung textiler Arbeitsmaterialien für Ausstellungen, Gestaltung vom Ausstellungselementen
Mitarbeit beim Leihverkehr hinsichtlich konservatorischer Standards
Ihr Profil
Ein erfolgreich abgeschlossenes Fach- oder Hochschulstudium der Restaurierung und Konservierung; Abschluss Master/Magister oder Diplom
Ausgewiesene Fachkenntnisse in der Textilrestaurierung und -konservierung, Grundkenntnisse der Restaurierung anderer Materialgruppen
Erfahrung in der museumsspezifischen Sammlungsbetreuung und Ausstellungspraxis
Gute IT-Kenntnisse
Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Sichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift (B2)
Bereitschaft zur Betreuung anderer Materialgruppen
Bereitschaft zum Engagement in den vielfältigen Projekten des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum
Bereitschaft zu Dienst- und Kurierreisen
Selbstständige und sorgfältige Arbeitsweise
Ausgeprägte Teamfähigkeit
Organisationsfähigkeit
Toleranz
Interesse an wissenschaftlicher Arbeit und ggf. Publikation
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
Unbefristete Festanstellung, eine wöchentliche Arbeitszeit von 39,83 Stunden (Vollzeit)
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
Verschiedene Gesundheitsmaßnahmen
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
01.03.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Wir freuen uns darauf Sie kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d/</link><description>Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Detmold Bewerbungsende: 16.02.2026 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Museumstechniker (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Magazinierung der Sammlungsbestände
Einrichtung und Organisation von Magazinräumen bei fortlaufender Kontrolle
Durchführung des Transportes von Objekten
Auswahl von Sammlungsbehältern/Verpackungsmaterialien (z. T.) in Absprache mit Restauratoren/Fachreferenten nach den verschiedenen konservatorischen Notwendigkeiten
Sachgerechte Einlagerung und Verpackung von Museumsgut
Heraussuchen von Leihgaben, Organisation von Verpackung und Transport in Zusammenarbeit mit Restauratoren und Museumsverwaltung
Beschaffung von Baumaterial, Erstellung von Einbauten, Präsentationshilfen und einfachen Vitrinen, Objekteinbringung sowie deren Beleuchtung beim Ausstellungsaufbau
Bereitstellung von konservatorischen einwandfreien Materialien zum Ausstellungsaufbau
Pflege der Werkstatt
Fahrdienste
Verantwortung für Stellwände, Vitrinen und Präsentationshilfen (Lagerung und Instandhaltung)
Betreuung von externen Firmen
Technische Betreuung von Veranstaltungen
Wartungsarbeiten
Ihr Profil
Abgeschlossener handwerklicher Erstberuf (z. B. Tischler, Schlosser, Modellbauer etc.)
Berufspraktische Erfahrungen im Museums- oder Messebaubereich
Erfahrung im Umgang mit Museumsexponaten
Ausgeprägte Kooperationsbereitschaft sowie Teamfähigkeit Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Bereitschaft zu Reisetätigkeit und Führerschein der Klasse B.
Unser Angebot
Unbefristete Festanstellung, eine wöchentliche Arbeitszeit von 39,83 Stunden (Vollzeit)
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
Verschiedene Gesundheitsmaßnahmen
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 6 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
16.02.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Wir freuen uns darauf Sie kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagogen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogen-m-w-d/</link><description>Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Detmold Bewerbungsende: 01.03.2026 | Werden Sie Teil unseres Teams!
Wir sind ein einzigartiger Arbeitgeber: Kulturförderung, Denkmal- und Naturschutz, Immobilien- und Forstwirtschaft – die Aufgaben des Landesverbandes Lippe sind vielfältig. Wir halten 900 Jahre lippische Geschichte lebendig und schreiben sie zum Wohle der Bürgerinnen und Bürger fort.
Wir sind Vordenker der digitalen Transformation im öffentlichen Bereich und nutzen diese Chancen gewinnbringend zur Erreichung unserer Ziele.
Wollen Sie das auch?
Dann lassen Sie uns gemeinsam die Zukunft gestalten!
Der Landesverband Lippe sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Lippische Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum einen
Museumspädagogen (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Erarbeitung und Fortentwicklung des Bildungskonzeptes des Museums sowie organisatorisch angebundener historischer Bildungsorte
Konzeption von wissenschaftlich fundierten Vermittlungsangeboten für verschiedene Zielgruppen
Mitwirkung bei der Entwicklung von Ausstellungen
Projekt- und Personalmanagement im Bereich der Museumspädagogik (u. a. Gewinnung, Anleitung und Ausbildung von Gästeführern/innen)
Qualitätssicherung und Evaluation der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Aufbau und Pflege von Netzwerken, Kooperationen mit Schulen und anderen Bildungseinrichtungen
Mitwirkung am Veranstaltungsprogramm beider Museumsstandorte
Erstellen von didaktischem Material und museumspädagogischen Begleitmedien
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (Master, Lehramt mit zweitem Staatsexamen)
Qualifikation im Bereich Bildung und Vermittlung
Museologische Kenntnisse
Kenntnisse in der Konzeption und Organisation nonformaler und informeller Lernprozesse
Kenntnisse über den Einsatz digitaler Medienformate
Bereitschaft, sich in die zahlreichen Fachgebiete eines Universalmuseums einzuarbeiten und museumspädagogisch zu entwickeln
Gute EDV-Kenntnisse
Eigenverantwortliches Arbeiten und organisatorisches Geschick
Hohes Maß an Eigeninitiative, Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Belastbarkeit und Verantwortungsbewusstsein
Sichere Beherrschung mindestens einer modernen Fremdsprache (vorzugsweise Englisch) in Wort und Schrift
Sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (B2)
Teamfähigkeit, Kreativität und sicheres Auftreten
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
Unbefristete Festanstellung, eine wöchentliche Arbeitszeit von 30 Stunden (Teilzeit)
Individuelles Onboarding und gute Fortbildungsmöglichkeiten
Eine interessante, vielfältige und herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten Team bei einem einzigartigen Träger mit Aufgaben im Forst-, Immobilien und Kulturbereich
Eine attraktive Altersversorgung bei der VBL
Verschiedene Gesundheitsmaßnahmen
30 Urlaubstage, tarifliche Sonderurlaubstage sowie zusätzlichen Urlaub am 24.12. und 31.12.
Jahressonderzahlung (Weihnachtsgeld)
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 11 des Tarifvertrages der Länder (TV-L)
Teilnahme an der betrieblichen Gesundheitsförderung
Wir sind eine moderne und familienfreundliche Verwaltung. Wir unterstützen unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Vereinbarkeit von beruflichem Engagement und familiären Aufgaben. Familienfreundlichkeit ist für uns nicht nur eine soziale Verantwortung, sondern auch eine nachhaltige Zukunftsinvestition, von der wir und unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gleichermaßen profitieren.
Angesichts der beim Landesverband Lippe angestrebten Chancengleichheit in allen Bereichen des Berufslebens sind Bewerbungen von Personen jeden Geschlechts gleichermaßen erwünscht. Die im Text verwandte Schreibform dient allein der Vereinfachung und steht für die geschlechtsneutrale Bezeichnung des Berufs
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) -, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ist Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
01.03.2026
an:
personal@landesverband-lippe.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen der Leiter des Lippischen Landesmuseum/Weserrenaissance-Museum, Herr Dr. Michael Zelle, unter der Rufnummer 05231/992510 zur Verfügung.
Bei einer Bewerbung per E-Mail bitten wir Sie, darauf zu achten, dass Sie nur eine pdf-Datei an die E-Mail anhängen. Bitte ordnen Sie diese in der Reihenfolge Anschreiben, Lebenslauf und relevante Zeugnisse. Alternativ können Sie Ihre schriftliche Bewerbung an folgende Adresse senden:
Landesverband Lippe, Fachbereichsleiter Personal &amp; Organisation, Herrn Andreas Tewes, Schlossstr. 18, 32657 Lemgo.
Bitte beachten Sie, dass wir uns zugesandte Bewerbungsunterlagen nicht zurücksenden können. Bitte reichen Sie deshalb nur Kopien und keine Mappen ein. Die Kopien werden nach dem vollständigen Abschluss des Verfahrens vernichtet. Vielen Dank für Ihr Verständnis.
Wir freuen uns darauf Sie kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogen-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Landesmuseum Württemberg (LMW), Stuttgart Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Für die Große Landesausstellung „Wunderwelten des Barocks in Württemberg und Europa“ (Arbeitstitel) wird eine digitale Umsetzung erarbeitet. Daher suchen wir zur Unterstützung unseres Teams in der Abteilung Digitale Museumspraxis und IT zum
frühestmöglichen Zeitpunkt
eine*n
wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Teilzeit (70 %, 27,65 Wochenstunden). Die Stelle ist auf zwei Jahre projektbefristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung der Fachabteilungen bei der Quellenrecherche, -sichtung und -transkription zu ausgewählten Personen und Sachthemen aus der Zeit
Sichtung von Archivalien aus der Zeit des Barock und Erschließung der Inhalte zur
Vorbereitung einer Nachnutzung in einem Storytelling-Projekt
Erstellen eines Storytelling-Konzepts bzw. Drehbuchs zu ausgewählten Personen und Themen aus der Zeit
Recherche von digitalen Exponaten
Erstellen von digitalem Content zu biographischen Profilen und historischen Themen für ein Storytelling in Socialmedia (Reels, Audio und Video)
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Diplom, Master) in Studienfächern Geschichte, Kunstgeschichte, Digital Humanities oder vergleichbaren museumsrelevanten Fachrichtungen
wissenschaftliche Expertise zur Zeit des Barock
Erfahrungen mit Quellenrecherchen und der Transkription historischer Texte
Erfahrungen im Umgang mit Objekt- und Bilddatenbanken
gute PC-Kenntnisse
ausgeprägte Organisations- und Kommunikationsfähigkeit
ausgeprägte Fähigkeit zum selbstständigen und sorgfältigen Arbeiten
Flexibilität und Teamfähigkeit
Erfahrungen mit redaktioneller Tätigkeit und Storytelling im digitalen Raum
Affinität zu den Erzählwelten in Socialmedia (YouTube und Instagram) sind wünschenswert
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit
einem engagierten Team
Themenvielfalt
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 13 TV-L
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Gesundheitsmanagement
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung,
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 606
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur
Bewerbungsfrist am 15. Februar 2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die
Vorstellungsgespräche
finden am
04. März 2026
statt.
Für Fragen steht Ihnen Herr Dr. Christian Gries, Abteilungsleiter Digitale Museumspraxis &amp; IT (Telefon: 0711 89 535 310, E-Mail: christian.gries@landesmuseum-stuttgart.de), gerne zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Marketingreferent*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketingreferentin-m-w-d-2/</link><description>Landesmuseum Württemberg (LMW), Stuttgart Bewerbungsende: 13.02.2026 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Für ein umfangreiches Ausstellungsvorhaben werden innovative Marketing- und Kommunikationsansätze entwickelt, die einer detaillierten Planung, Steuerung und Umsetzung bedürfen. Daher ist im Rahmen der Vorbereitungen zur Großen Landesausstellung „Wunderwelten des Barocks in Württemberg und Europa“ (Arbeitstitel) in der Abteilung Kommunikation und Kulturvermittlung
ab 01. April 2026
eine Stelle als
Marketingreferent*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,5 Wochenstunden) befristet zu besetzen. Die Stelle ist bis 30. April 2028 projektbefristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben:
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung
zielgruppen- und themenspezifischer Marketingkonzepte
, unter Berücksichtigung kulturhistorischer Inhalte und unterschiedlicher Publikumssegmente (z. B. Kulturinteressierte, Familien, Touristen, Fachpublikum)
Konzeption und Umsetzung von
On- und Offline-Marketingkampagnen
(u. a. Print, Plakat, Social Media, Website, Newsletter, Kooperationen) zur wirkungsvollen Vermittlung der Ausstellungsthemen
Monitoring und Auswertung
der Marketingmaßnahmen (z. B. Reichweiten, Besucherzahlen, Resonanz) sowie Ableitung von Optimierungsmaßnahmen während der Laufzeit der Ausstellung
Koordination sämtlicher Kommunikationsmaßnahmen
in enger Abstimmung mit internen Abteilungen (Kuratorium, Vermittlung, Presse, Grafik) sowie externen Dienstleistern und Partnern
Entwicklung und Pflege eines
detaillierten Zeit- und Maßnahmenplans
für alle On- und Offline-Aktivitäten vor, während und nach der Ausstellung
Aufbau und Betreuung von
Kooperationen mit Multiplikatoren
, insbesondere im Bereich Tourismus, Kulturvermittlung, Bildung und regionaler sowie überregionaler Kulturpartner
Planung, Verwaltung und Kontrolle des Marketingbudgets
für die Ausstellung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Marketing/PR oder verwandte Studiengänge
mehrjährige
Berufserfahrung in Kommunikation, Marketing, Content-Management oder Öffentlichkeitsarbeit
, idealerweise im kulturellen oder musealen Umfeld
Nachweislich
fundierte Kenntnisse in der Konzeption und Umsetzung von Werbe- und Marketingkampagnen
Sehr gute
Kenntnisse im Bereich Social Media
sowie Erfahrung im zielgruppenspezifischen Content
Ausgeprägte
kommunikative Fähigkeiten
in Wort und Schrift
Strukturierte, zielorientierte und selbstständige Arbeitsweise
Hohe
Kreativität
, Flexibilität und Belastbarkeit, auch in arbeitsintensiven Projektphasen
Ausgeprägte
Service- und Publikumsorientierung
Teamfähigkeit
sowie Freude an der Zusammenarbeit mit unterschiedlichen Akteurinnen und Akteuren – intern wie extern
Hohes
Organisationstalent
und sichere Kommunikationsfähigkeit
Sehr gute
Kenntnisse in TYPO3
Bereitschaft zur
Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
(z. B. Eröffnungen, Veranstaltungen)
Bei Einstellung:
Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses
zur Vorlage bei einer Behörde
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld und mit einem engagierten Team
Themenvielfalt
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 11 TV-L
flexible Arbeitszeiten, die Möglichkeit zu mobiler Arbeit sowie den Abbau von geleisteten Mehrarbeitsstunden
Gesundheitsmanagement
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 604
mit den üblichen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
Bewerbungsfristende am 13. Februar 2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die
Vorstellungsgespräche
finden am
27. Februar 2026
statt.
Für Fragen steht Ihnen Frau Dr. Heike Scholz, Abteilungsleiterin Kommunikation und Kulturvermittlung, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89 535- 151).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketingreferentin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Provenienzforscher*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin-m-w-d-3/</link><description>Landesstelle für Museen Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 23.02.2026 | Die Landesstelle für Museen (LfM) ist die zentrale Servicestelle des Landes Baden-Württemberg für die mehr als 1.200 Museen. Sie unterstützt und berät die Museen und ist die fachliche Ansprechpartnerin für staatliche und nichtstaatliche Verwaltungen bei Fragen zum Museumswesen. Sie ist zuständig für die Vergabe der Landeszuschüsse an die kommunalen und privatrechtlichen Museen. Zudem stellt sie Museumsmitarbeitenden mit dem Programm der Museumsakademie Baden-Württemberg ein umfangreiches Angebot an Fort- und Weiterbildung zur Verfügung. Die LfM ist organisatorisch dem Landesmuseum Württemberg (LMW) in Stuttgart zugeordnet und unmittelbar dem Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst Baden-Württemberg unterstellt.
Im Rahmen des vom Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst des Landes Baden-Württemberg geförderten Projekts zur Provenienzforschung „Händler*innenrecherche 1933-1950“ suchen wir
zum 01.04.2026
eine*n
Provenienzforscher*in (m/w/d)
in Vollzeit (39,50 Wochenstunden). Die Stelle ist im Rahmen des Projekts zunächst für die Dauer von einem Jahr befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben
Provenienzforschung zu in Südwestdeutschland tätigen Händler*innen im Zeitraum des NS-Regimes und Folgejahre (ca. bis 1950)
Digitale Dokumentation der Projektergebnisse
Verfassen von Dossiers zu den Ergebnissen sowie Zwischen- und Abschlussberichten
Erstellung eines Antrags für Folgeprojekte
Unterstützung bei Maßnahmen zur Transparenz und Vermittlung der Projektergebnisse
Ihr Profil
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Magister, Master) der Geschichtswissenschaft, Kunstgeschichte, Provenienzforschung oder eines anderen einschlägigen Studienfachs mit einem Fokus auf die Zeit des Nationalsozialismus bzw. vergleichbare Erfahrungen und Fähigkeiten
nachgewiesene Kenntnisse und praktische Erfahrungen in der Provenienzforschung zu im Nationalsozialismus entzogenem Kulturgut
nachgewiesene Erfahrung in der Recherche und Nutzung von Archivgut, der Anwendung relevanter Forschungsdatenbanken und der wissenschaftlichen Dokumentation von Rechercheergebnissen
nachgewiesene Kenntnisse des verfolgungsbedingten Kulturgutentzugs sowie des Kunst- und Antiquitätenhandels im Zeitraum 1933 bis 1950, insbesondere in Südwestdeutschland
selbstständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise sowie organisatorisches Geschick
hohes Verantwortungsbewusstsein
Belastbarkeit
Bereitschaft zu Dienstreisen
teamorientiertes Arbeiten und Bereitschaft zum fachlichen Austausch mit der Forschungscommunity
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Deutsch (Wort und Schrift)
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit einem engagierten Team,
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 13 TV-L,
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung,
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW,
flexible Arbeitszeit,
die Möglichkeit zu mobiler Arbeit,
betriebliches Gesundheitsmanagement.
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Vollzeitstellen sind grundsätzlich teilbar. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 605
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur Bewerbungsfrist am
18.02.2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden am
23.02.2026
statt.
Für Fragen steht Ihnen Herr Shahab Sangestan, Leiter der Landesstelle für Museen (Telefon: 0711 89535-302, E-Mail: sangestan@landesstelle.de), gerne zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiterin/einen Mitarbeiter für Sammlungsmanagement und Restaurierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einen-mitarbeiter-fuer-sammlungsmanagement-und-restaurierung-m-w-d/</link><description>Lehmbruck Museum, Duisburg Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das
Lehmbruck Museum
in Duisburg ist das europaweit bedeutendste Museum der internationalen Skulptur der Moderne und der Gegenwart. Im Zentrum der Sammlung steht das Werk des Bildhauers Wilhelm Lehmbruck, der zu den wichtigsten Bildhauern der Moderne gehört. Die Sammlung und seine herausragende Architektur machen das Museum zu einem außerge­wöhnlichen Ort, der die Entwicklung der Bildhauerei von der Moderne bis zur Gegenwart präsentiert.
Die
Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum – Zentrum Internationaler Skulptur
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und in Vollzeit
eine Mitarbeiterin/einen Mitarbeiter für Sammlungsmanagement und Restaurierung (m/w/d)
Ihre Aufgaben:
Administrative und konservatorische Betreuung der Sammlung mit dem Schwerpunkt Skulptur des 20. und 21. Jahrhunderts
Konservatorische und operative Durchführung und Arthandling beim Auf- und Abbau von Ausstellungen im Lehmbruck Museum sowie Objektpflege während der Ausstellungslaufzeit
Depotverwaltung und Pflege der Sammlungsdatenbank
Durchführung präventiver und akuter Restaurierungsarbeiten sowie Konzeption und Bewertung langfristiger bzw. externer Restaurierungs­maßnahmen
Administrative und logistische Koordination des Leihverkehrs (u. a. nati­onale/internationale Transporte, Erstellung von Zustandsprotokollen)
Kurierreisen: konservatorische und organisatorische Betreuung von Leihgaben für Ausstellungen im In- und Ausland
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium der Restaurierung (Diplom/M.A./B.A.) oder gleichwertige Qualifikation
Fundierte Kenntnisse in material- und objektgerechten Restaurierungs­methoden sowie Erfahrung im Erhalten, Erforschen und Restaurieren mit dem Schwerpunkt Skulptur des 20. und 21. Jahrhunderts
Erfahrung im Sammlungsmanagement und in der Anwendung von Datenbanksoftware (idealerweise MuseumPlus)
Kenntnisse in der Betreuung und Erhaltung digitaler Kunstwerke sind von Vorteil
Gute Kenntnisse der internationalen modernen und zeitgenössischen Kunst
Sicherer Umgang mit MS Office-Anwendungen
Sehr gute deutsche und englische Sprachkenntnisse in Wort und Schrift
Von Vorteil ist ein Führerschein der Klasse B bzw. die Bereitschaft, die­sen zu erwerben
Wir bieten Ihnen einen verantwortungsvollen und vielseitigen Arbeitsbereich in einem engagierten Team. Die Bezahlung erfolgt unter Berücksichtigung der bisherigen Tätigkeiten in Anlehnung an den TVöD-VKA. Die Stelle ist zu­nächst auf zwei Jahre befristet, mit der Aussicht auf eine unbefristete Weiter­beschäftigung.
Die Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum begrüßt Bewerbungen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion/Weltanschau­ung oder sexueller Orientierung und freut sich insbesondere über Bewerbun­gen von Menschen mit internationaler Geschichte. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleich­stellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozial­gesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
28.02.2026
. Ihre aussagekräftigen Bewer­bungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse) fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
Lehmbruck Museum_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie bitte die Datei unter Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittster­mins sowie Ihrer Gehaltsvorstellung an:
bewerbung@lehmbruckmuseum.de
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre perso­nenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Kosten, die Ihnen im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen steht Ihnen Frau Anna Fliri unter der o. a. E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 203 283 3139 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-einen-mitarbeiter-fuer-sammlungsmanagement-und-restaurierung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter Informations- und Kommunikationstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-informations-und-kommunikationstechnik-m-w-d/</link><description>LutherMuseen, Lutherstadt Wittenberg Bewerbungsende: 23.02.2026 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden. Die Buch-, Handschriften- und Grafikbestände besitzen weltweite Bedeutung; die „Frühen Schriften der Reformationsbewegung initiiert von Martin Luther“ sind seit 2015 in das UNESCO-Weltdokumentenerbe aufgenommen worden.
Für den Bereich „Allgemeine Verwaltung“ suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Mitarbeiter für
Sachbearbeiter Informations- und Kommunikationstechnik (m/w/d)
(40 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören u.a.:
Entwicklung, Umsetzung und Dokumentation von Zielvorstellungen, Konzepten und Leitlinien für IT/ EDV
Planung und Betreuung von IT-Projekten sowie Begleitung des digitalen Wandels und IT-Veränderungsprozessen
Gewährleistung von Datenschutz und Datensicherheit sowie IT-Sicherheit
Planung, Umsetzung und Weiterentwicklung der IT-Infrastruktur
Mitwirkung bei Abschluss, Überwachung und Kündigung von Wartungsverträgen
Allgemeine Nutzerunterstützung und Problembehebung sowie Einweisung und Schulung der Anwender
Durchführung von Marktanalysen
Bedarfsermittlung und Bedarfsplanung für Hard- und Software und Mitarbeit bei deren Beschaffung
Bewerber sollen über ein engagiertes, zuverlässiges und teamorientiertes Wesen verfügen. Außerdem erwarten wir:
Abgeschlossenes Studium der Informatik oder einer äquivalenten Fachrichtung bzw. ein vergleichbarer Abschluss
Kenntnisse im Umgang mit Datenbanksystemen und Netzwerken
Kenntnisse bezüglich der IT-Sicherheit und des Datenschutzes
Rechtskenntnisse im Telekommunikationsgesetz, Datenschutzgesetze, Signaturgesetz, VOB und VOL, u.a.
Sehr gute Selbstorganisation und Kommunikationsfähigkeit sowie Konfliktfähigkeit
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 10 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.03.2026 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt mit insgesamt 40 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
L
utherstadt Wittenberg.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
23.02.2026
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Stefanie Buschhardt
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-informations-und-kommunikationstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Büroorganisation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroorganisation-m-w-d/</link><description>Kulturhistorisches Museum/Museum für Naturkunde, Magdeburg Bewerbungsende: 09.02.2026 | EG 7 TVöD-VKA  |  Vollzeit mit 39 Wochenstunden (Teilzeit geeignet)  |  unbefristet
Bewerbungsfrist 09.02.2026  |  Interamt ID 1405803,
E 12/26
Ihre Aufgaben im Zweispartenhaus Kulturhistorisches Museum/Museum für Naturkunde des Fachbereichs Kunst und Kultur:
Büroorganisation
Terminverwaltung
Schriftverkehr
Bearbeitung Postein- und ausgang
Aktenführung, Erstellung von Drucksachen, Pflege der Adressdatenbank
Korrespondenz und Auskunftserteilung
Vor- und nachbereitung von Sitzungen und Veranstaltungen
Bearbeitung von Krankmeldungen, Dienstreisen, der Urlaubsübersicht
Beschaffung und Verwaltung von Büromaterial
Veranstaltungsmanagement
Organisation von Raumvermietungen und Erstellung von Nutzungsverträgen
Terminvergabe und organisatorische Betreuung des Projektes „Megedeborch“
Erstellung von Präsentationen
Nachbereitungsarbeiten von Veranstaltungen/Projekten
Die Aufgaben beinhalten auch Tätigkeiten am Wochenende und in den Abendstunden.
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung zum/r Kaufmann/-frau für Büromanagement
alternativ: abgeschlossene Berufsausbildung zum/r Verwaltungsfachangestellten
alternativ: Abschluss des Beschäftigtenlehrganges I
von Vorteil sind
Kenntnisse des Programms Session bzw. Bereitschaft zum Erwerb von Anwendungskenntnissen
Rechtliche Kenntnisse der DSGVO, BGB, KomHVO
Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Belastbarkeit
Unser Angebot an Sie
finanziell: sicherer Arbeitsplatz mit Bezahlung nach TVöD-VKA und dynamischer Gehaltsentwicklung (Erfahrungsstufen 1 bis 6), betriebliche Altersvorsorge für Tarifbeschäftigte (Arbeitgeberanteil 3,9% vom Bruttoentgelt), Weihnachtsgeld, Leistungsprämie, Vergünstigung für den Personennahverkehr im marego-Verbund und weitere attraktive Beschäftigtenrabatte
Work-Life-Balance: Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten ohne Kernarbeitszeit, die Möglichkeit zu anteiligem Home-Office, 30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Arbeitswoche) sowie 24.12. und 31.12. dienstfrei
weitere Angebote: vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote, zahlreiche Angebote zur Gesundheitsförderung und -erhaltung sowie Veranstaltungen im Rahmen von Teamtagen, Jubiläen, Kinderweihnachtsfeiern etc.
Weitere Informationen
Die Landeshauptstadt Magdeburg engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Bewerbungen von Schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Personen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe des SGB IX bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen sind ausschließlich über das Online-Bewerberportal einzureichen:
www.Interamt.de; Interamt ID 1405803
Unvollständig eingereichte Bewerbungsunterlagen werden im Verfahren nicht weiter berücksichtigt.
Sie haben noch Fragen? Dann kontaktieren Sie:
für Fragen zum Aufgabenbereich: Dr. Gabriele Köster, Tel.: 0391/540 3501
für Fragen zum Bewerbungsprozess: Sandy Strauß, Tel.: 0391/540 2649
Hinweise zum Schutz personenbezogener Daten und deren Verarbeitung im Rahmen des Bewerberverfahrens.
Weitere Hinweise zur Bewerbung und Vergütung sowie Informationen über unsere aktuellen Stellenausschreibungen finden Sie auf
www.magdeburg.de/Karriereportal
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bueroorganisation-m-w-d/</guid></item><item><title>Administrative Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN), Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 20.02.2026 | Stellenausschreibung Ref. #01-26006
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zum 01.03.2026 für die Abteilung Marine Zoologie eine Administrative Assistenz (m/w/d) der Abteilungsleitung Marine Zoologie (Vollzeit / Teilzeit möglich).
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: Zunächst befristet auf 2 Jahre, eine Entfristung ist vorgesehen
Vergütung: E 8 / Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Senckenberg untersucht und dokumentiert die Biodiversität in den dynamischen Zusammenhängen des Erdsystems und stellt die gewonnenen Erkenntnisse Wissenschaft und Gesellschaft zur Verfügung. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf sammlungsbasierter Forschung, die gleichermaßen von wissenschaftlicher Neugier und praktischer Relevanz getragen wird. Die Abteilung für Marine Zoologie in Frankfurt beherbergt ein Team von über 80 internationalen Forschern, Technikern und Studenten, die Spitzenforschung in der Meeresbiologie und verwandten Projekten betreiben.
Ihre Aufgaben
Administration und Organisation des Sekretariats der Abteilung der Marinen Zoologie des Senckenberg Forschungsinstituts und Naturmuseums Frankfurt, sowie einer Professur, die gleichzeitig bei Senckenberg und an der Goethe-Universität verortet ist
Koordination der Terminplanung der Professur und der zugehörigen Arbeitsgruppe
Schnittstellenfunktion und Ansprechpartner*in zwischen Verwaltung und Wissenschaft (Senckenberg/Goethe Universität)
Administrative Unterstützung internationaler Wissenschaftler*innen
Bearbeitung von Rechnungen, Mitarbeit und Unterstützung in der Budgetverwaltung
Servicefunktion für die Abteilung inkl. Beschaffung, Reisedokumente, etc.
Bearbeitung des Posteingangs/-ausgangs
Pflege von Datenbanken
Vor- und Nachbereitung von Besprechungsterminen, Sitzungen und wissenschaftlichen Tagungen, Erstellung von Arbeits- und Sitzungsunterlagen
Überwachung des jährlichen Abteilungsbudgets und der Projektbudgets, Erstellung von Finanzberichten.
Sichere Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Ihr Profil
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zum/zur Fremdsprachensekretär*in oder eine vergleichbare Qualifikation mit mehrjähriger Berufserfahrung im Assistenzbereich
sicherer Umgang mit den MS-Office-Anwendungen und guten SAP-Kenntnissen
sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
ein freundliches und souveränes Auftreten sowie kommunikative Fähigkeiten
gute organisatorische Fähigkeiten, Sozialkompetenz, Diskretion und eine hohe Vertrauenswürdigkeit
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen.
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK).
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26006 bis zum 20.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Sigwart unter
julia.sigwart@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sekretär*in der Stiftungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-der-stiftungsleitung-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Bewerbungsende: 22.02.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größ-ten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren je-weiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Die Stiftung ist Arbeitgeberin von mehr als 240 Beschäftigten.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als Sekretär*in der Stiftungsleitung (m/w/d) unbefristet in Vollzeit.
Als Sekretär*in der Stiftungsleitung sind Sie in einer besonderen Vertrauensposition. Sie zeichnen sich durch sehr hohe Zuverlässigkeit aus und unterstützen mit Übersicht, Effizienz und Kommunikations-vermögen die Stiftungsleitung in der Erledigung ihrer komplexen Aufgabenstellungen sowie Innen- und Außenkontakte. Sie sind Teil des Teams der Stiftungsleitung, die vom Direktor und Vorstand der SHMH und der Kaufmännischen Direktorin gebildet wird und arbeiten eng mit der Assistenz der kaufmänni-schen Direktion und der Referentin des Vorstands zusammen.
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Terminkoordination:
Terminanfragen per E-Mail prüfen, priorisieren und beantworten
Pflege der Terminkalender der Stiftungsleitung
Schnittstellenfunktion in der Terminabsprache für die Stiftungsleitung zu allen Berei-chen der SHMH
Planung von festen Jahresterminen (Direktionsrunden, Jour Fixe, Sommerfeste, Klau-surtagungen)
Allgemeine Bürotätigkeiten:
Bearbeitung des Posteingangs und -ausgangs
Beschaffung von Büro- und Sitzungsmaterialien
Bearbeitung von Rechnungseingängen
Koordination der Unterschriftsläufe
Transportmittel und Übernachtungen buchen, Preisvergleiche durchführen
Vor- und Nachbereitung des Besprechungsraums inkl. der Besprechungstechnik
Organisation und Abwicklung der Bewirtungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossene Kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation mit mehrjähriger Berufserfahrung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Arbeit von Kulturbetrieben, idealerweise in Museen oder im Bereich der öffentlichen Verwaltung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation von Besprechungen
Sicherer Umgang mit MS 365, besonders Outlook, Teams und weiteren digitalen Tools sowie Besprechungstechnik
Hohes Organisationsverständnis und Priorisierungsvermögen
Belastbarkeit und Teamfähigkeit
Ausgewiesene, diversitätsensible Kommunikationsfähigkeit
Strukturierte Arbeitsweise und Organisationsfähigkeit
Verbindliches Auftreten
Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch in Wort und Schrift und gute englische Sprach-kenntnisse, mind. B2 Niveau
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
Sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
Attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtli-chen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
Eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Betriebliche Gesundheitsförderung
Betriebliche Altersvorsorge
Flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
Sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 6 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach-licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum 22. Februar 2026 über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-der-stiftungsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-bildung-vermittlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Bewerbungsende: 22.02.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Das Museum der Arbeit hat seinen Sitz in Hamburg-Barmbek auf dem ehemaligen Fabrikgelände der „New-York Hamburger Gummi-Waaren Compagnie“. Es zeigt am Beispiel Hamburgs die Veränderungen in der Arbeitswelt in den letzten 200 Jahren und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Menschen. Darüber hinaus ist es Plattform für aktuelle gesellschaftliche und politische Diskussion.
Das Museum der Arbeit sucht für den Fachbereich Bildung &amp; Vermittlung zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als Sachbearbeiter*in Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d) befristet bis , in Teilzeit (50%).
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Mitarbeit bei der Konzeption, Entwicklung und Umsetzung von Vermittlungsangeboten und Veranstaltungen
Verwaltung und Betreuung von Anfragen bei der Buchung von Angeboten über den Museumsdienst und den Online-Shop
Kontaktpflege mit bestehenden Kooperationspartner*innen und Ausbau weiterer Kooperationen
Weiterentwicklung der Outreach- und Inreach-Angebote
Verfassen von Texten und Erstellen von Foto- und Filmstrecken für die Kommunikation der Veranstaltungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach (z. B. Kulturwissenschaften, Pädagogik, Kommunikationswissenschaften o. ä.) oder vergleichbare Qualifikation
Nachgewiesene konzeptionelle Tätigkeiten im o. g. Aufgabenbereich sowie erste Berufserfahrung als Vermittler*in oder in einem anderen für die Aufgabe relevanten Tätigkeitsfeld
strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
wünschenswert Kenntnisse in der Arbeit mit “Museum Plus” oder vergleichbarer Museumsdatenbanken
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 9b TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach-licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum 22. Februar 2026 über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-bildung-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 20.02.2026 | Die Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Rudolstadt. Zu ihrem Liegenschaftsbestand gehören 31 der kulturhistorisch bedeutendsten Schlösser, Burgen sowie Park- und Klosteranlagen des Landes. Die Stiftung ist verantwortlich für Erhalt, Pflege und Restaurierung der wertvollen denkmalgeschützten Anlagen.
Das Oberschloss Kranichfeld ist ein beliebtes Ausflugsziel im Weimarer Land. Die neu gestaltete Ausstellung im Museum wurde im Mai 2025 eröffnet.
Zur Betreuung des saisonalen Museumsbetriebes ist vom 30.03.2026 bis 31.10.2026 als Elternzeitvertretung eine Stelle als
Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)
in Teilzeit mit 30 h/Woche von Dienstag bis Freitag zu besetzen.
Sie betreuen den operativen Besucherbetrieb, insbesondere den Kassen- und Aufsichtsdienst und nehmen alle sich daraus ergebenden Aufgaben wahr. Das Museum ist von April bis Oktober von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Verkauf von Eintrittskarten und Shop-Artikeln im Kassendienst
Abrechnungen und Stammdatenpflege im Kassensystem
Bearbeitung persönlicher und telefonischer Anfragen im Besucherdienst
Vorarbeiten für Inventuren der Artikel im Museumsshop
Vor- und Nachbereitung inkl. Kontrollgänge in den Ausstellungsräumen
Ihr Profil:
Wir suchen eine engagierte, zuverlässige und gewissenhafte Persönlichkeit mit Teamgeist und Kundenorientierung. Darüber hinaus bringen Sie mit:
Erfahrung im Umgang mit digitalen Kassensystemen
sichere Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift
die Fähigkeit und Bereitschaft zur selbstständigen Arbeit
Freude am Umgang mit Menschen
Aufgeschlossenheit, Aufmerksamkeit und Flexibilität
die Bereitschaft zur Arbeit an Feiertagen und am Wochenende im Vertretungsfall
Englische Sprachkenntnisse sowie Kenntnisse der Region sind vorteilhaft
Wir bieten Ihnen:
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des TV-L, Entgeltgruppe 3
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
Unterstützung bei der Einarbeitung in neue Aufgaben.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum 20. Februar 2026 an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an personal@thueringerschloesser.de mit dem Betreff „Bewerbung Besucherservice Kranichfeld“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Registrar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg GmbH, Hamburg Bewerbungsende: 05.02.2026 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen, die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Registrar (m/w/d) in Vollzeit, befristet bis zum 31.07.2027.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-m-w-d/</guid></item><item><title>Ausstellungsmanager (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsmanager-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg GmbH, Hamburg Bewerbungsende: 20.02.2026 | AUSSTELLUNGSMANAGER (M/W/D) FUNKTIONSZUSATZ: STELLVERTRETENDE KURATORISCHE LEITUNG IN DER HALLE FÜR AKTUELLE KUNST
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Für die Halle für aktuelle Kunst suchen wir ab dem 01.04.2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit und unbefristet eine engagierte Persönlichkeit für die Position Ausstellungsmanager (m/w/d). Die Position ist direkt der Intendanz zugeordnet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsmanager-m-w-d/</guid></item><item><title>Bundesfreiwilligendienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligendienst/</link><description>Kulturzentrum Haus der Donauschwaben Bayern e.V., Haar Bewerbungsende: 28.02.2026 | Bundesfreiwilligendienst im Museum in Haar bei München
Lust auf Kultur, Geschichte und nette Menschen? Und Du möchtest erste berufliche Museumsluft schnuppern? Dann mach doch Deinen Bundesfreiwilligendienst bei uns im Haus der Donauschwaben in Haar bei München.
Deine Aufgaben
Mitarbeit im Museum &amp; bei der Sammlungspflege
Inventarisierung historischer Objekte &amp; Trachten
Digitalisierung von Fotos &amp; Archivmaterial
Mithilfe bei Ausstellungen, Projekten &amp; Veranstaltungen
Social Media &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Führungen im Haus
Dein Profil
Interesse an der Arbeit in einem Museum/Kulturzentrum in einem kleinen Team
Lust auf ein kreatives und vielseitiges Jahr
Offen für Menschen und deren Geschichten
Kreativ und Hands-On- Mentalität
Muttersprachlich deutsch/ sehr gute Deutschkenntnisse, gerne auch Kenntnisse der serbischen oder ungarischen Sprache
Wir bieten
Ein vielfältiges Tätigkeitsfeld mit viel Raum für Eigeninitiative
Lernen durch ein professionelles Fachteam
Gute Erreichbarkeit mit S-Bahn/Bus
Teilnahme an Fortbildungen der Landesstelle für nichtstaatliche Museen
Wir freuen uns auf deine Bewerbung!
kulturzentrum@donauschwaben.bayern
Kulturzentrum Haus der Donauschwaben Bayern e.V.
Leibstraße 33
85540 Haar
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligendienst/</guid></item></channel></rss>