<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in für Kollaborative digitale Wissensinfrastrukturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-kollaborative-digitale-wissensinfrastrukturen/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Im Fachbereich “Dokumentation und Herkünfte” ist möglichst zum 01.01.2026 eine Stelle als Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) (TV-L- 13, bis 100% je nach Vorqualifikation, befristet auf zunächst 2 Jahre bis 31.12.2027, mit der Möglichkeit der Verlängerung und ggf. späteren Entfristung) zu besetzen. Der Fachbereich ist dem Sammlungsforschung-fokussierten Programmbereich II “Schiffe als Wissensspeicher” des DSM zugeordnet.
Mit dem neu eingerichteten Fachbereich zielt das DSM darauf ab, eine vielstimmige, partizipative und lebendige Wissensgenerierung und -vernetzung zu ermöglichen und sowohl bisher bestehende Wissenslücken als auch neue Verbindungen sichtbar zu machen. Es geht darum, unter Einbeziehung aktueller Debatten um Machtverhältnisse und Sichtbarkeit in Dateninfrastrukturen sowie ethisch verantwortungsvoller Datennutzung und -vernetzung zu neuen Perspektiven für die Sammlungsforschung zu gelangen.
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
Kollaborative digitale Wissensinfrastrukturen
Aufgaben:
Digitale Bereitstellung und Nutzbarmachung der maritimen Zeugnisse des DSM für die Vernetzung mit und die Erforschung von anderen musealen Sammlungen und Datenbeständen
Kritische Weiterentwicklung der Dokumentation und des Forschungs-datenmanagements unter Berücksichtigung der FAIR, CARE und TRUST Prinzipien
Anreicherung von Daten im Sinne von Linked Open Data (LOD) zur interoperablen Vernetzung von Museumsdaten mit nationalen und internationalen Repositorien
Anwendung digitaler Methoden zur quantitativen und qualitativen Analyse und Aufbereitung von Forschungsdaten
Beratung und Support für Wissenschaftler:innen und Unterstützung bei der Erstellung von Datenmanagementplänen
Koordination mit externen IT-Dienstleistern sowie enge Zusammenarbeit mit der internen IT-Abteilung bei der Weiterentwicklung digitaler Infrastruktur
Konzeption und Durchführung partizipativer Sammlungserschließungsprojekte in Kooperation mit internationalen Partner:innen
Es ist möglich, dass sich der konkrete Aufgabenzuschnitt bzw. einzelne Aufgabenschwerpunkte in Absprache mit der Fachbereichsleitung künftig verändern.
Profil:
Abgeschlossenes Studium in Digital Humanities, Kulturinformatik, Informationswissenschaften, Medieninformatik oder einer vergleichbaren Fachrichtung mit starkem IT-Bezug und Interesse an Museums- und Sammlungsthemen oder in einem historischen, kunst-, kultur- oder medienwissenschaftlichen Fach mit Schwerpunkt auf dem Forschungsbereich der Digital Humanities oder kulturinformatischen Inhalten oder durch mehrjährige Berufserfahrung und Fortbildungsmaßnahmen nachgewiesene gleichwertige Erfahrungen
Erfahrung mit Datenbanken, idealerweise mit Museums-/ Sammlungs-managementsystemen und Archiv-Erschließungsprogrammen
Sehr gute Kenntnisse im Datenbankmanagement, der Datenbereinigung (gerne auch einschließlich Migrationsprozesse), Standardisierung und Normdatenanreicherung (GND, Wikidata, VIAF)
Sehr gute Kenntnisse der relevanten Metadatenstandards, Ontologien, sowie Abfrage- und Auszeichnungssprachen für Museen, Archive und Bibliotheken (z.B. LIDO, CIDOC CRM, Dublin Core, EAD, RDF, SPARQL, JSON-LD)
Vorteilhaft sind Kenntnisse in einschlägigen für die Analyse von Forschungsdaten relevanten Techniken und Programmiersprachen (z. B. SQL, Python, R)
Wünschenswert ist Erfahrung mit KI-gestützten Tools für die Sammlungsarbeit (Erschließung, Verschlagwortung, Transkription, Datenanalyse)
Wünschenswert, aber nicht zwingend erforderlich sind Kenntnisse im Umgang mit Content-Management-Systemen (wie Typo3, Drupal, WordPress), Erfahrungen mit Projektmanagement-Tools und Instrumenten der Datenanalyse (z.B. Matomo, Social-Media-Insights)
Wir wünschen uns eine kommunikationsstarke Person mit Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit in unterschiedlichen Teams
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift sind erforderlich
Bereitschaft zu Dienstreisen
Unser Angebot für Sie:
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeitendenbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer
202510-A
bis spätestens
31.10.2025
an
personal@dsm.museum
.
Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, ggfs. Zeugnisse, Empfehlungen und weitere Nachweise) gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für Rückfragen zu den Stellen steht Ihnen Frau Dr. Antje Schmidt (Leitung Fachbereich Dokumentation und Herkünfte) unter
a.schmidt@dsm.museum
zur Verfügung.
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation bis
maximal zur Entgeltgruppe 13
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-kollaborative-digitale-wissensinfrastrukturen/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in Provenienz- und Sammlungsforschung im maritimen Kontext</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienz-und-sammlungsforschung-im-maritimen-kontext/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Im Fachbereich “Dokumentation und Herkünfte” ist möglichst zum 01.01.2026 eine Stelle Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) (TV-L- 13, bis 100% je nach Vorqualifikation, befristet auf zunächst 2 Jahre bis 31.12.2027, mit der Möglichkeit der Verlängerung und ggf. späteren Entfristung) zu besetzen. Der Fachbereich ist dem Sammlungsforschung-fokussierten Programmbereich II “Schiffe als Wissensspeicher” des DSM zugeordnet.
Mit dem neu eingerichteten Fachbereich zielt das DSM darauf ab, eine vielstimmige, partizipative und lebendige Wissensgenerierung und -vernetzung zu ermöglichen und sowohl bisher bestehende Wissenslücken als auch neue Verbindungen sichtbar zu machen. Es geht darum, unter Einbeziehung aktueller Debatten um Machtverhältnisse und Sichtbarkeit in Dateninfrastrukturen sowie ethisch verantwortungsvoller Datennutzung und -vernetzung zu neuen Perspektiven für die Sammlungsforschung zu gelangen.
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
Provenienz- und Sammlungsforschung im maritimen Kontext
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienz-und-sammlungsforschung-im-maritimen-kontext/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in mit dem Schwerpunkt Medien (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-mit-dem-schwerpunkt-medien-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 26.10.2025 | Sie sind kreativ, begeistert von Geschichte und haben große Lust, sich mit Medien im Museum zu beschäftigen? Sie haben keine Angst vor Technik und arbeiten gern im Team? – Dann suchen wir Sie.
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. In
Bonn
suchen wir zum
nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Vollzeit
eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in mit dem Schwerpunkt Medien (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 25-25
Die Hauptaufgabe besteht darin, Medien für historische Ausstellungen und Präsentationen zu entwickeln und zu pflegen. Als Teil des Medienteams und in Zusammenarbeit mit den jeweiligen Projektteams verbinden Sie gemäß des integrierten Medienansatzes der Stiftung bei Konzeption, Realisierung und Betrieb von Medien inhaltliche, gestalterische und technische Aspekte.
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Entwicklung und Umsetzung von publikumsorientierten Medienformaten mit historischen Inhalten: Film, Audio und Interactives
Pflege und Aktualisierung der Ausstellungsmedien
Mitarbeit in Ausstellungsprojekten
Wissenschaftliche Betreuung eines Sammlungsgebiets
Ansprechpartner für externe Dienstleister
Koordination medialer Installationen in Abstimmung mit IT, Haustechnik und Werkstätten
Was bringen Sie mit?
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom) der Geschichte, Politologie, der Medienwissenschaften oder vergleichbarer Ausrichtung
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Berufserfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt im Museum- oder Kulturbereich sind zwingend erforderlich
Erfahrungen mit der Planung und Produktion von Film-, Fernseh- oder Radio-Inhalten sind genauso erwünscht wie Erfahrungen im Bereich der Entwicklung von Computerspielen
Erfahrung im Projektmanagement
Kenntnisse zu vergaberechtlichen Ausschreibungsverfahren im öffentlichen Dienst sind von Vorteil
Persönliches Engagement, eine ergebnisorientierte Selbständigkeit und eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit runden Ihr Profil ab
Was bieten wir Ihnen?
Eine vielseitige, abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten, professionellen Team
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
eine gute Anbindung an den ÖPNV sowie Auto- und Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? – Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis
zum 26. Oktober 2025
unter Angabe der
Kennziffer 25-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail
an:
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Rosenberger, Telefon, Telefon 0228/9165-500, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 47 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-mit-dem-schwerpunkt-medien-m-w-d/</guid></item><item><title>Gärtner:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnerin-m-w-d-6/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum betreibt ein Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. Der Biolandbetrieb ist Bestandteil der Stiftung und zugleich Demonstrationsbetrieb im Rahmen des Bundesprogramms Ökologischer Landbau. Für Besuchergruppen bieten wir umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. an. Neben den hohen Ansprüchen in Bezug auf Bildung, Öffentlichkeitsarbeit und dem Erhalt bedrohter Nutztierrassen ist die Domäne Dahlem auch ein Erwerbsbetrieb. Es werden Gemüsekulturen, Obst, Kräuter und Zierpflanzen angebaut. Die Vermarktung erfolgt direkt in unserem Hofladen auf der Domäne sowie mit einigen lokalen Partnern. Des Weiteren ist die Stiftung für den Erhalt und die Gestaltung des Geländes der Domäne Dahlem zuständig.
Für den Bereich Landschaftspflege / Ökologischer Obstbau suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Gärtner:in (m/w/d)
für den sehr vielfältigen und kleinteiligen Betrieb zur Unterstützung und Vertretung der Bereichsleitung. Die Stelle kann in Vollzeit oder in Teilzeit ab 20 Wochenstunden besetzt werden.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Allgemeine Grünflächen- und Obstanlagenpflege (z. B. Beikrautregulierung, Laubarbeiten, Heckenschnitt )
Pflanzung und Pflege von Sommerblumen und Stauden
Anlage und Pflege von Rasen-/Wiesenflächen mit allen gängigen Handmähgeräten und Großflächenmähern
Pflanzen und Pflege von Gehölzen und Bäumen
Ernte von Beerenobst mit Belieferung des Hofladens, der hofansässigen Gastronomie und den lokalen Partnern
Gelegentliche Mitwirkung bei unseren Marktfesten und anderen Sonderdiensten
Unterstützung unseres Bildungsbereiches bei der Konzeption von Programmen sowie bei Interesse gelegentliche Fachführungen
Je nach Qualifikation und Interesse sind folgende Bereiche als Schwerpunkte möglich:
regelmäßige Baumschau (Baumgutachten)
Pflege und Wartung der Technik und des Fuhrparks
Beerenobst
Wir erwarten:
Abgeschlossene Berufsausbildung als Gärtner:in der Fachrichtung Garten- und Landschaftsbau oder Obstbau oder einschlägige Berufserfahrung im Gartenbau oder eine gleichwertige landwirtschaftliche Ausbildung
Erfahrung im Umgang mit im Garten- und Landschaftsbau üblichen Maschinen und Arbeitsgeräten (Freischneider, Rasenmäher, Heckenschere, Häcksler) sowie mit Traktoren
Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit
Freude an der Arbeit mit FÖJler:innen, Freude am Umgang mit Besuchern:innen
Affinität zu den Themen Nachhaltigkeit und Klimaschutz
Führerschein der Klasse B/BE
Grundlegende Kenntnisse in MS-Office
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche und vielseitige Teilzeit-Stelle in Anlehnung an TV-L E 5, zunächst auf zwei Jahre befristet, eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Möglichkeit der Weiterbildung
Die Mitwirkung in einem kleinen und engagierten Team in idyllischer grüner Lage vor den Toren Berlins
Geregelte Arbeitszeiten und Arbeiten mit einem Arbeitszeitkonto
Bereichsübergreifendes Arbeiten mit den anderen Bereichen der Domäne, z. B. Gemüsebau, Gastronomie und Direktvermarktung
Mitarbeiter:innen-Rabatt in unserem Landgasthaus, im Hofladen und Museumsshop
Gute, kostenlose Parkmöglichkeit und erstklassige ÖPNV-Anbindung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
30 Urlaubstage auf Basis einer 5-Tage-Woche
Sie fühlen sich angesprochen und haben Interesse an der Tätigkeit? Dann senden Sie bitte Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung im PDF-Format in einer Datei per E-Mail bis 26.10.2025 an
bewerbung@domaene-dahlem.de.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Königin-Luise-Straße 49 | 14195 Berlin |
kontakt@domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnerin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Restaurierung Gemälde / Skulptur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-2/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 27.10.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur für das Saarlandmuseum in Vollzeit (39,5 Wochenstunden).
Der Hauptarbeitsplatz befindet sich in der Modernen Galerie des Saarlandmuseums, dem Haus für moderne und zeitgenössische Kunst. Sie erwartet ein spannendes Arbeitsumfeld mit einem vielseitigen Sammlungsspektrum vom Impressionismus bis zur Gegenwart.
Im Rahmen des Volontariats lernen Sie die verschiedenen Aufgabenfelder des Fachbereichs Restaurierung/Konservierung im Museumsbetrieb kennen. Von der praktischen Konservierung und Restaurierung bis hin zu präventiven Maßnahmen, der Überwachung der Licht-, Klima- und Umgebungsbedingungen von ausgestelltem und deponiertem Kulturgut und der allgemeinen Sammlungspflege. Sie unterstützen bei der Einrichtung von Ausstellungen und beim Leihverkehr, des Umzugs des Skulpturendepots, der Vergabe von Dienstleistungen sowie bei der Dokumentation der konservatorisch-restauratorischer Maßnahmen.
Darüber hinaus erhalten Sie eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit von Museen (Erwerb von Kenntnissen in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Management und Verwaltung) und die Möglichkeit, projektbezogen in den Arbeitsbereichen Sammlung und Ausstellung mitzuwirken. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Das Volontariat dient dazu, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Wir erwarten:
einen Abschluss (Master/Magister) eines akkreditierten, fachbezogenen Studiengangs
Restaurierung
oder als Diplomrestaurator/in einer Universität oder Kunsthochschule,
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich
Interesse an der Zusammenarbeit mit Künstler/innen
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Kommunikationsstärke und Zuverlässigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office) sowie Erfahrungen im Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen und Museumsdatenbanken
Wir wünschen uns:
erste praktische Erfahrungen im Umgang mit den vielfältigen Materialien moderner Kunst und im Dokumentieren komplexer Kunstwerke
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Affinität zu Social Media und Freude an Vermittlung der Restaurierungstätigkeit gegenüber der interessierten Öffentlichkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein praxisnahes Volontariat in einem traditionsreichen Museum
Teilnahme an den einschlägigen Volontärstagungen und ggf. weitere Fortbildungen
eine engagierte Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 27.10.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer:
personalstelle@kulturbesitz.de
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für das Künstlerische Programm (als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-das-kuenstlerische-programm-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 01.12.2025
eine Sachbearbeitung für das Künstlerische Programm
in Teilzeit (29,25 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Die Stelle ist bei der Programmbeauftragten angesiedelt und unterstützt in verschiedenen programmmachenden Bereichen. Neben dem Programmbüro sind dies insbesondere die Sektion Musik und die Sektion Literatur. Die Programmbeauftragte konzipiert und koordiniert die Programmlinien der Akademie – in Zusammenarbeit mit dem Präsidenten und Vizepräsidenten, den Direktor*innen und Sekretären der Sektionen sowie dem Archivdirektor – und ist für die Umsetzung sektionsübergreifender Projekte verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-das-kuenstlerische-programm-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Referent*in für die Programmbeauftragte (als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-fuer-die-programmbeauftragte-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 05.11.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Januar 2026
eine*n Wissenschaftliche*n Referent*in für die Programmbeauftragte
in Vollzeit (39 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Die Programmbeauftragte konzipiert und koordiniert die Programmlinien der Akademie – in Zusammenarbeit mit dem Präsidenten und Vizepräsidenten, den Direktor*innen und Sekretären der Sektionen sowie dem Archivdirektor – und ist für die Umsetzung sektionsübergreifender Projekte verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.11.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-fuer-die-programmbeauftragte-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Meister/in (m/w/d) für die Schreinerei und Leitung der Werkstätten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meister-in-m-w-d-fuer-die-schreinerei-und-leitung-der-werkstaetten/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 22.10.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams zum nächstmöglichen Termin
Eine/n Meister/in (m/w/d) für die Schreinerei und Leitung der Werkstätten
in Vollzeit, Entgeltgruppe E8, unbefristet.
Ihre Aufgaben:
Ausführung anfallender Schreinerarbeiten
Teamleitung der Werkstätten
Bauleitung (insbesondere Ausstellungsbau)
Mithilfe beim Auf- und Abbau von Ausstellungen
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meister-in-m-w-d-fuer-die-schreinerei-und-leitung-der-werkstaetten/</guid></item><item><title>Angestellte im Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-5/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 30.10.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH unterhält in Potsdam
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
sowie das
Museum Barberini
.
Das
Museum Barberini
, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zur Kunst von der Antike bis zur Moderne hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung französischer Impressionisten der Sammlung Hasso Plattner.
Mit
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner, die in der DDR entstanden sind, eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Angestellte im
Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d) in Teilzeit (mind. 32 Std./Woche) oder Vollzeit (40 Std./Woche) für die Museen der Hasso Plattner Foundation
Das erwartet Sie:
Hauptansprechperson und organisatorische Leitung vor Ort im Foyer
Informationsvermittlung und persönliche Betreuung von nationalen und internationalen Gästen im Foyer und telefonisch
Verfassung von Anleitungen für den täglichen Ablauf
Ausgabe und Wartung von Audiosystemen und Begleitmedien
Vorbereitung von Führungen und Workshops für Gruppen, Beschwerdemanagement
Unterstützung des Event-Teams bei der Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungen und Mitbetreuung von (Abend)-Veranstaltungen wie Vernissagen, Lesungen, Vorträgen und Firmenevents
Wöchentliche Meetings und Austausch mit den anderen Abteilungen der MHPF
Zusammenarbeit und Anleitung von externen Firmen und Dienstleistern
Überwachung der Einhaltung der Hausordnung
Zumutbare, dem Profil entsprechende Zusatzaufgaben bei betrieblichem Bedarf
Das zeichnet Sie aus:
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice).
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Organisationsgeschick und lösungsorientiertes Handeln
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in Museen mit internationalem Renommee
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
Weiterbildungsmöglichkeiten
leistungsgerechte Vergütung
Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket oder monatliches Mobilitätsbudget
Job Rad Leasing Optionen
Erholungsbeihilfe
Kostenübernahme von Zuzahlungen für Präventionskursen nach § 20 SGB V
Essenszuschuss
Mitgliedschaft im Urban Sports Club
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf als PDF) senden Sie bitte bis zum 30.10.2025 in elektronischer Form mit dem Stichwort
Gästemanagement
an
jobs@museen-plattner.de
.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir aufgrund der Vielzahl an Bewerbungen nur geeignete Bewerberinnen und Bewerber kontaktieren werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter Kunstsammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-kunstsammlung-m-w-d/</link><description>Kunstsammlung Neubrandenburg, Neubrandenburg Bewerbungsende: 24.10.2025 | Neubrandenburg, Vier-Tore-Stadt am Tollensesee, Kreissitz des Landkreises Mecklenburgische Seenplatte, dem größten Landkreis in der Bundesrepublik, liegt auf halbem Wege zwischen der Bundeshauptstadt Berlin und der Ostseeküste. Sie ist mit mehr als 60 000 Einwohnerinnen und Einwohnern das wirtschaftliche und kulturelle Zentrum im Osten Mecklenburgs, eine Stadt der Vielfalt, die zu jeder Jahreszeit eine reizvolle Seenlandschaft mit Kunst, Kultur, Sport und Spaß verbindet. Sie nimmt für mehr als 400 000 Menschen zentrale Funktionen im Bereich Wirtschaft, Kultur, Bildung und Gesundheit wahr.
Im Fachbereich Schule, Kultur, Sport und Recht, Abteilung Kultur ist zum 01.01.2026 eine Vollzeitstelle (39 h/Woche) als
Wissenschaftlicher Mitarbeiter Kunstsammlung
(m/w/d)
unbefristet zu besetzen.
zum Bewerberportal
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-kunstsammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Datenmanager*in / Technische Assistenz für Datenmanagement (m/w/d) / Technical Assistant for Data Management (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenmanagerin-technische-assistenz-fuer-datenmanagement-m-w-d-technical-assistant-for-data-management-m-f-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Müncheberg Bewerbungsende: 17.10.2025 | // EN below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Informationszentrum Entomologie des Senckenberg Deutschen Entomologischen Instituts am Standort Müncheberg eine*n
Datenmanager*in/ Technische Assistenz für Datenmanagement (m/w/d)
(Vollzeit / Teilzeit)
Ort: Müncheberg (Brandenburg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit (mindestens 50 %)
Vertragsart: befristet (2 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) E10 / E11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Das Senckenberg Deutsche Entomologische Institut (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) beherbergt eine der größten Insektensammlungen Deutschlands. Gegründet 1886, betreibt das Institut Grundlagenforschung in Taxonomie, Phylogenie, Ökologie und Biogeographie, um die Vielfalt der Insekten zu dokumentieren und zu verstehen. Das SDEI ist in zwei Abteilungen gegliedert: Das Informationszentrum Entomologie betreut die entomologische Spezialbibliothek, ein Archiv und mehrere entomologische Informationsdienste und ermöglicht den Zugang zu entomologischer Literatur und Daten. Das Institut ist auf dem Campus des Leibniz-Zentrums für Agrarlandschaftsforschung (ZALF) in Müncheberg bei Berlin angesiedelt und in regionale, nationale und internationale (Biodiversitäts-)Forschungsnetzwerke eingebunden.
Ihre Aufgaben
Strategische Weiterentwicklung von Datenmanagement-Workflows für die Sammlungsentwicklung
Analyse und Bewertung bestehender Datenstrukturen in Bibliothek, Archiv und entomologischer Sammlung (Insekten)
Konzeption und Umsetzung von Metadatenstandards sowie Dokumentationsverfahren
Koordination von Datenspeicherung und Qualitätssicherungsprozessen
Entwicklung von Strategien zur Datenweitergabe
Zusammenarbeit mit internen und externen Teams zur Anwendung von FAIR-Prinzipien und Best Practices im Sammlungsdatenmanagement
Erstellung interner Schulungsmaterialien und Arbeitsablaufdokumentationen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in Bibliotheks- und Informationswissenschaft, Digital Humanities, Biodiversitätsinformatik, Data Science oder einem verwandten Fachgebiet
Kenntnisse im Bereich Forschungsdatenmanagement (FDM) sowie Erfahrung mit Datenworkflows, vorzugsweise im wissenschaftlichen oder Kulturerbe-Kontext
Vertrautheit mit Metadatenstandards (z. B. Darwin Core, MARC21) und gängigen Datenformaten (z. B. TIFF, JPEG, XML, PDF/A)
Erfahrung im Umgang mit Datenbanken, Sammlungsmanagementsystemen oder digitalen Repositorien
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten, strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache, schriftlich wie mündlich
Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit und am Aufbau nachhaltiger, FAIR-konformer Dateninfrastrukturen, insbesondere in Archiven, Bibliotheken oder biodiversitätsbezogenen Forschungsinstituten
Wünschenswert
Erfahrung mit der Verbesserung und Dokumentation heterogener, historisch gewachsener Datenstrukturen
Erfahrung im Bereich Verwaltung und Archivierung bild- und dokumentbasierter digitaler Objekte
Erfahrung im Bereich der Mitarbeit in nationalen und europäischen RDM-Infrastrukturen (z. B. NFDI, DiSSCo)
Kenntnisse in der Anwendung von Open-Science-Prinzipien in interdisziplinären Forschungsumgebungen
Erfahrung in der Arbeit mit entomologischen Bibliotheken, Archiven oder naturwissenschaftlichen Sammlungen
Wir bieten
Eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung mit der Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Informationszentrum Entomologie am SDEI aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Aufbau eines eigenständigen wissenschaftlichen Profils im Bereich Biodiversitätstextmining und – analyse
Zugang zu einem internationalen Netzwerk aus Wissenschaft, Politik, Infrastrukturen und Bibliotheken über SGN und seine Partner mit engen Verbindungen zu Initiativen wie DiSSCo und der Disentis Roadmap sowie zu Expert*innennetzwerken wie CETAF und TDWG
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben mit kurzer Beschreibung der bereits abgeschlossenen und aktuellen Forschung, Lebenslauf, akademische Nachweise) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #09-25002 bis zum 17.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Jana Hoffmann unter
jana.hoffmann@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For its Entomology Information Center at the Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt is seeking to fill the position of a
Technical Assistant for Data Management (m/f/d)
full-time / part time
Location:                                     Müncheberg (Brandenburg)
Employment scope:                   full-time / part-time (minimum 50%)
Type of contract:                       limited to 2 years
Remuneration:                           collective agreement of the German Länder, TV-L E10 / E11
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) counts among the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) maintains one of the largest insect collections in Germany. Established in 1886, the institute conducts basic research in taxonomy, phylogenetics, ecology, and biogeography to document and understand insect diversity. SDEI is organized into two departments with distinct roles. The Entomology Information Center manages the Entomological Special Library, an archive, and several entomological information services, and facilitates access to entomological literature and information. SDEI is located on the ZALF (Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research) campus in Müncheberg, near Berlin, and is integrated into regional, national, and international (biodiversity) research networks.
Your Tasks
Strategically develop data management workflows for collection development
Assess existing data structures in the library, archive, and insect collection
Design and implement metadata standards and documentation procedures
Coordinate data storage and quality control processes
Develop data sharing strategies
Collaborate with internal and external teams to apply FAIR principles and best practices in collection data management
Prepare internal training materials and workflow documentation
Your Profile
Academic degree (Master) in library and information science, digital humanities, biodiversity informatics, data science, or a related field
Knowledge of research data management (RDM) principles and experience with data workflows, preferably in scientific or cultural heritage contexts
Familiarity with metadata standards (e.g. Darwin Core, MARC21) and common data formats (e.g. TIFF, JPEG, XML, PDF/A)
Experience with databases, collection management systems, or digital repositories
Strong analytical skills, a structured, and independent working style, and very good communication skills in both written and spoken German and English
Interest in interdisciplinary collaboration and sustainable, FAIR-compliant data infrastructure, particularly in archival, library or biodiversity-related environments
Desirable skills
Experience with improving and documenting heterogeneous, historically evolved data structures
Experience with managing and archiving image and document-based digital assets
Practice in working within national and European RDM infrastructures (e.g. NFDI, DiSSCo)
Practical experience with applying Open Science principles in interdisciplinary research environments
Practice in engaging with entomological library, archive or natural science collections
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution with the opportunity to shape the research profile of the department Entomology Information Center at SDEI
The opportunity to build a distinctive academic track record in biodiversity text mining
Access to an international network of scientists, policymakers, infrastructures and libraries with close links to major initiatives such as DiSSCo, the Disentis Roadmap, and expert networks including CETAF and TDWG
Flexible working hours – mobile working employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (motivation letter, CV, academic certificates) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the
reference #09-25003
by
October 17, 2025
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Jana Hoffmann at
jana.hoffmann@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenmanagerin-technische-assistenz-fuer-datenmanagement-m-w-d-technical-assistant-for-data-management-m-f-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftler*in (PostDoc) (m/w/d) / Researcher (m/f/d) – Text Mining for Biodiversity Knowledge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlerin-postdoc-m-w-d-researcher-m-f-d-text-mining-for-biodiversity-knowledge/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Müncheberg Bewerbungsende: 17.10.2025 | // EN
below
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Informationszentrum Entomologie des Senckenberg Deutschen Entomologischen Instituts am Standort Müncheberg eine*n
Wissenschaftler*in (PostDoc) (m/w/d) Text Mining für Biodiversitätswissen
(Entomologie und historische Texte)
(Vollzeit / Teilzeit)
Ort: Müncheberg (Brandenburg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit (mindestens 50%)
Vertragsart: zunächst befristet (3 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) E13
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Das Senckenberg Deutsche Entomologische Institut (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) beherbergt eine der größten Insektensammlungen Deutschlands. Gegründet 1886 betreibt das Institut Grundlagenforschung in Taxonomie, Phylogenie, Ökologie und Biogeographie, um die Vielfalt der Insekten zu dokumentieren und zu verstehen. Das SDEI ist in zwei Abteilungen gegliedert: Das Informationszentrum Entomologie betreut die entomologische Spezialbibliothek, ein Archiv und mehrere entomologische Informationsdienste und ermöglicht den Zugang zu entomologischer Literatur und Daten. Das Institut ist auf dem Campus des Leibniz-Zentrums für Agrarlandschaftsforschung (ZALF) in Müncheberg bei Berlin angesiedelt und in regionale, nationale und internationale (Biodiversitäts-)Forschungsnetzwerke eingebunden.
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Anwendung von Methoden zur Extraktion biodiversitätsrelevanter Informationen (z. B. Taxa, Sammler*innen, Fundorte) aus historischen Textquellen wie Artenbeschreibungen, Etiketten, Typenkatalogen, Archivalien sowie taxonomischer und faunistischer Literatur
Konzeption und Erprobung von Werkzeugen zur Identifizierung und Verknüpfung zentraler Entitäten (z. B. Artnamen, Personen, Orte), einschließlich Disambiguierung und semantischer Anreicherung in biodiversitäts- und entomologischen Kontexten
Aufbau und Optimierung von Workflows zur Analyse biodiversitätsrelevanter und entomologische Texte mit Fokus auf funktionale Merkmale (traits), historische Kontexte und geographische Verbreitung in Bezug auf aktuelle Umweltfragen
Integration der gewonnenen Informationen in Biodiversitätsdateninfrastrukturen (z. B. DiSSCo, GBIF, Disentis Libroscope) unter Beachtung der FAIR-Prinzipien und gängiger Datenstandards (z. B. RDF, Darwin Core)
Zusammenarbeit mit Fachleuten aus Biodiversitätsforschung, Taxonomie und Sammlung am SDEI und bei Senckenberg zur Abstimmung der Text-Mining-Ansätze mit Digitalisierungsstrategien, Sammlungsentwicklung und Datenmobilisierung
Entwicklung von Ansätzen und Methoden für eine inklusive Wissensextraktion unter Berücksichtigung von Taxa aus dem Globalen Süden, multilingualen Quellen sowie der Beiträge historisch unterrepräsentierter Personengruppen (z. B. Frauen, marginalisierte Akteur*innen, lokale oder indigene Sammler*innen)
Förderung von Open Science und Community Engagement durch Veröffentlichung der entwickelten Werkzeuge und Datensätze, Unterstützung von Trainings und Workshops sowie Mitwirkung an Standards in der Biodiversitätstextanalyse
Veröffentlichung von Forschungsergebnissen in peer-review Fachzeitschriften, Präsentationen auf wissenschaftlichen Konferenzen und Mitwirkung an kooperativen Forschungsanträgen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Masterstudium in Biodiversitätsinformatik, Geoinformatik, Datenwissenschaften (Natural Language Processing), Computerlinguistik, Taxonomie (vorzugsweise Entomologie) oder Ökologie mit ausgeprägten Datenkompetenzen
Erfahrung im Text Mining wissenschaftlicher und historischer Dokumente, einschließlich OCR-Nachbearbeitung und Parsen von historischen Texten
Kenntnisse in wissenschaftlicher Programmierung (bevorzugt Python), Versionskontrolle (z. B. Git) sowie in Datenstandards wie RDF und Darwin Core
Erfahrung im Bereich Named Entity Recognition, semantischer Annotation und Verknüpfung mit externen Ressourcen, z. B. Wikidata, GBIF, GeoNames, ORCID
Publikationsleistungen entsprechend der Karrierestufe
Erfahrung in der Mitwirkung an oder Einwerbung von Drittmittelprojekten, dem Erfahrungsstand entsprechend
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten; eigenständiges wie auch kooperatives Arbeiten in einem interdisziplinären Umfeld
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift; Bereitschaft zum Erwerb von Deutschkenntnissen wird erwartet und unterstützt
Wünschenswert
Abgeschlossenes Promotionsstudium in einem der oben genannten Fächer
Erfahrung im Bereich der internationalen und interdisziplinären Zusammenarbeit mit Forschenden, Kurator*innen und Teams von Dateninfrastrukturen
Kenntnisse in Taxonomie oder Systematik (vorzugsweise Entomologie) sowie im Umgang mit Biodiversitätsliteratur
Erfahrung mit der Nutzung von Biodiversitätsdateninfrastrukturen (z. B. GBIF, DiSSCo) und Engagement für FAIR- und Open-Science-Praktiken
Vorerfahrung im Bereich der Arbeit mit historischen und multilingualen Biodiversitätstexten (z. B. Deutsch, Französisch, Latein, Russisch)
Wir bieten
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung mit der Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Informationszentrum Entomologie am SDEI aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Aufbau eines eigenständigen wissenschaftlichen Profils im Bereich Biodiversitätstextmining und – analyse
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen mit engen Verbindungen zu Initiativen wie DiSSCo und der Disentis Roadmap sowie zu Expert*innennetzwerken wie CETAF und TDWG
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben mit kurzer Beschreibung der bereits abgeschlossenen und aktuellen Forschung, Lebenslauf, akademische Zeugnisse, Publikationsliste und, falls vorhanden, Empfehlungsschreiben) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #09-25003 bis zum 17.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Jana Hoffmann unter
jana.hoffmann@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
// EN
For its Entomology Information Center at the Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg, the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung headquartered in Frankfurt is seeking to fill the position of a
Researcher (m/f/d) – Text Mining for Biodiversity Knowledge
(Entomology and Legacy Texts)
full-time / part time
Location: Müncheberg (Brandenburg)
Employment scope: full-time / part-time (minimum 50%)
Type of contract: initially limited to 3 years
Remuneration: collective agreement of the German Länder, TV-L E13
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) counts among the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. The Senckenberg German Entomological Institute (SDEI) in Müncheberg (Brandenburg) maintains one of the largest insect collections in Germany. Established in 1886, the institute conducts basic research in taxonomy, phylogenetics, ecology, and biogeography to document and understand insect diversity. SDEI is organized into two departments with distinct roles. The Entomology Information Center manages the Entomological Special Library, an archive, and several entomological information services, and facilitates access to entomological literature and information. SDEI is located on the ZALF (Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research) campus in Müncheberg, near Berlin, and is integrated into regional, national, and international (biodiversity) research networks.
Your Tasks
Develop and apply methods to extract biodiversity-relevant information (e.g. taxa, collectors, locations) from historical text sources such as species descriptions, specimen labels, type catalogues, archival documents, taxonomic and faunistic literature
Design and test tools to identify and link key entities (e.g. species names, people, places), including disambiguation and semantic enrichment tailored to biodiversity and entomological contexts
Build and optimize workflows for analyzing biodiversity and entomological texts, focusing on functional traits, historical context, and geographic scope relevant to current environmental challenges
Integrate extracted information into biodiversity data infrastructures (e.g. DiSSCo, GBIF, Disentis Libroscope), ensuring alignment with FAIR data principles and compatibility with common formats (e.g. RDF, Darwin Core)
Collaborate with experts in biodiversity, taxonomy, and collections at the SDEI and SGN to align text mining approaches with digitization strategies, collection development, and legacy data mobilization
Advance inclusive knowledge extraction, with attention to taxa from the Global South, multilingual sources, and the contributions of historically underrecognized individuals (e.g. women and other marginalized contributors, local or Indigenous collectors)
Promote open science and community engagement by publishing tools and datasets, supporting training and workshops, and contributing to emerging standards in biodiversity text analysis
Disseminate research results through peer-reviewed publications, academic conferences, and collaborative research proposals
Your Profile
MSc in biodiversity informatics, geoinformatics, Data Science (Natural Language Processing), computational linguistics, taxonomy (especially entomology), or ecology with strong data skills
Experience with text mining of scientific and historical documents, including OCR post-processing and parsing of legacy texts
Proficiency in scientific programming (preferably Python), version control (e.g. Git), and data standards such as RDF and Darwin Core
Familiarity with named entity recognition, semantic annotation, and linking to external resources such as Wikidata, GBIF, GeoNames, and ORCID
Peer-reviewed publication record appropriate to career stage
Experience in acquiring or contributing to third-party funded research projects commensurate with experience
Strong analytical skills and the ability to work both independently and collaboratively in an interdisciplinary environment, very good communication skills in English; willingness to acquire German language skills is expected and will be encouraged
Desirable skills
PhD in biodiversity informatics, geoinformatics, Data Science (Natural Language Processing), computational linguistics, taxonomy (especially entomology), or ecology
International and interdisciplinary collaboration with researchers, curators, and data infrastructure teams
Taxonomy or systematics (preferably entomology) and practical familiarity with biodiversity literature
Use of biodiversity data infrastructures (e.g. GBIF, DiSSCo) and commitment to FAIR and Open Science practices
Handling historical and multilingual biodiversity texts (e.g. in German, French, Latin, or Russian)
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution with the opportunity to shape the research profile of the department Entomology Information Center at SDEI
The opportunity to build a distinctive academic track record in biodiversity text mining and analysis
Access to an international network of scientists, policymakers and research organizations with close links to major initiatives such as DiSSCo, the Disentis Roadmap, and expert networks including CETAF and TDWG
Flexible working hours – mobile working options – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a short description of your previous and current research foci, a CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to stating the
reference #09-25003
by
October 17, 2025
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Jana Hoffmann at
jana.hoffmann@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlerin-postdoc-m-w-d-researcher-m-f-d-text-mining-for-biodiversity-knowledge/</guid></item><item><title>Onlineredakteur*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlineredakteurin-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 19.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Teilzeit (19,5 WSt.) eine*n
Onlineredakteur*in (w/m/d)
.
Als Onlineredakteur*in betreuen und pflegen Sie die Website des Futuriums und setzen die redaktionelle Aufbereitung von Themen und Berichten um. Dabei arbeiten Sie eng mit dem Kommunikationsteam zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlineredakteurin-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche`*r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-2/</link><description>Augustinermuseum, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Augustinermuseum, eines der bedeutendsten kulturgeschichtlichen Museen des Oberrheins, eröffnet nach einer umfangreichen Sanierung im Frühjahr 2026 sein Gesamthaus. Mit verdoppelter Ausstellungsfläche bieten die hochkarätige Schatzkunst und die mittelalterliche Skulptur ein spannendes Aufgabenspektrum für die neue fachliche Leitung Sammlung und Forschung.
Deine Aufgaben
Du übernimmst die wissenschaftliche Bearbeitung, Betreuung und Weiterentwicklung der international bedeutsamen Sammlung Schatzkunst, Skulptur und Gemälde vom Mittelalter bis 1800. Dabei inventarisierst Du die Bestände und pflegst die Sammlungsdatenbank IMDAS.
Du entwickelst die Sammlungen strategisch weiter, führst bestehende Forschungsinitiativen fort und baust das Forschungsnetzwerk des Museums aus.
Du kümmerst Dich um das aktive Einwerben von Drittmitteln
Du planst, organisierst und setzt Ausstellungen, Publikationen und Veranstaltungen um und entwickelst das Sammlungskonzept weiter.
Du betreust den Leihverkehr und die Erwerbungen, außerdem entwickelst Du Vermittlungsangebote für unterschiedliche Zielgruppen.
Du gestaltest die Digitalisierungsprozesse des Hauses aktiv mit
Du übernimmst die Betreuung der Volontär*innen und Praktikant*innen
Das bringst Du mit
Du hast ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Kunstgeschichte, idealerweise mit Promotion in der deutschen Schatzkunst oder Skulptur vom Mittelalter bis 1800.
Vorzugsweise besitzt Du eine gute Fachkenntnis in der Kunstgeschichte des Oberrheins.
Du bringst qualifizierte Museums- und Ausstellungserfahrung im Sammlungsgebiet in einer vergleichbaren Einrichtung mit. Im besten Fall verfügst Du über umfangreiche Erfahrungen als Sammlungsleiter*in und/oder Projektleiter*in.
Du bist aufgeschlossen gegenüber zeitgemäßem Kulturmanagement und Kulturmarketing und hast Erfahrung in der wissenschaftlichen Kommunikation.
Du bist sicher im Umgang mit Fremdsprachen wie Englisch und Französisch.
Du hast Erfahrung in der Kulturfinanzierung und im Sponsoring.
Du verfügst über umfangreiche EDV-Kenntnisse, insbesondere im Bereich Inventarisierung, Digitalisierung und im Umgang mit gängigen Datenbanksystemen.
Du kennst aktuelle Museumsstandards und setzt Dich aktiv mit Themen wie Diversität, Inklusion und Partizipation auseinander.
Du arbeitest gerne im Team, bist engagiert, flexibel und bringst ausgeprägte Koordinierungs- und Kommunikationsfähigkeiten mit.
Das bieten wir Dir
Eine unbefristete Stelle in Vollzeit mit Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 TVöD in einer der größten Kultureinrichtungen des Oberrheins.
Inspirierendes, modernes Arbeitsumfeld im sanierten und neu eröffneten Augustinermuseum.
Ein selbständiges, vielseitiges und anspruchsvolles Aufgabenspektrum mit der Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
Mit unseren rund 4.500 Kolleg*innen arbeiten wir fürs Gemeinwohl und bieten einen sicheren Arbeitsplatz.
Mobiles Arbeiten und unsere flexiblen Arbeitszeiten (im Arbeitszeitrahmen von 6 bis 22 Uhr, ohne Kernarbeitszeiten) ermöglichen Dir eine gute Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben.
Viele Entwicklungsmöglichkeiten bieten Dir unser Fortbildungsprogramm und unsere internen Karriere- und Aufstiegsmöglichkeiten.
Mit dem JobTicket (für aktuell 29,23€/Monat bzw. Deutschlandticket für 17,55€/Monat) entlasten wir Dein Konto und schützen gemeinsam das Klima.
Hansefit (für aktuell 37 €/Monat) sorgt für mehr Bewegung und (D)einen Ausgleich im Alltag.
JobRad ermöglicht Dir mit Deinem Wunsch-Fahrrad bequem und klimafreundlich an Deinen Arbeitsplatz zu kommen.
Jede Menge Kolleg*innen stehen für Dich, Deine Fragen und Anliegen bereit: Unser Betrieblicher Sozialdienst, unsere Betriebsärzt*innen, die Schwerbehindertenvertretung, die Stelle für Inklusion und Gesundheit sowie die Beauftragte für Menschen mit Behinderung, die Frauenbeauftragte, das Gender&amp;Diversity-Team, das Seniorenbüro mit Pflegestützpunkt, unser Arbeitsschutz, …
Und unser Betriebliches Gesundheitsmanagement bietet Dir viele verschiedene Bewegungs- und Workshop-Angebote.
Noch offene Fragen? Dr. Jutta Götzmann, 0761/201-2500, beantwortet sie Dir gerne!
Bewirb Dich
hier
bis zum 02.11.2025 (Kennziffer E1751).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-2/</guid></item><item><title>Innenarchitekt:in (w/m/d) für den Bereich „Wechselausstellungen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenarchitektin-w-m-d-fuer-den-bereich-wechselausstellungen/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 02.11.2025 | Forschung für Arbeit und Gesundheit
Wir, die Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen am Standort Dortmund zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Innenarchitektin / Innenarchitekt (w/m/d)
für den Bereich „Wechselausstellungen“
bis E 11 TVöD
|
Teilzeit 23 Stunden/Woche
|
befristet bis 15.08.2028 in Rahmen einer Vertretung
|
Bewerbungsfrist: 02.11.2025
für das Team DASA 1a „Wechselausstellungen“.
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Öffentlichkeit.
Die DASA Arbeitswelt Ausstellung präsentiert – erlebnishaft und interaktiv – auf 13.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Arbeitswelten von gestern, heute und morgen. Sie ist die ständige bildungsaktive Einrichtung der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin und informiert die Öffentlichkeit über die Arbeitswelt, ihren Stellenwert für Individuum und Gesellschaft sowie über die Bedeutung menschengerechter Gestaltung der Arbeit. Jährlich besuchen die DASA mehr als 200.000 Menschen in der Dauerausstellung, Wechselausstellungen und Veranstaltungen. Die Dauerausstellung der DASA wird laufend aktualisiert.
Das Team DASA 1a konzipiert und realisiert in regelmäßiger Folge interaktive Wechselausstellungen zu Themen rund um die Arbeitswelt. Darüber hinaus leihen oder verleihen wir (große) Ausstellungen mit internationalen Partnern.
Ihre Aufgaben:
Gestaltung und Realisierung von Wechselausstellungen
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung von kreativen Gestaltungskonzepten in einem interdisziplinären Team aus internen und externen Kolleginnen und Kollegen
Inhaltliche Konzepte in räumliche Erzählungen übersetzen
Gestalten von Räumen und Möbeln
Farb- und Materialauswahl
Lichtplanung
Entwurfsplanung
Erstellen von Ausführungs- und Detailplänen (technische Ausarbeitung aller Ausstellungselemente)
Mitarbeit bei der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen, Zeitplänen und Kostenübersichten
Terminliche Steuerung und Koordination von Baumaßnahmen
Erstellung von grafischen Arbeiten
Projektmanagement bei der Wanderschaft von Wechselausstellungen
Anpassungsplanung für die (internationale) Wanderschaft der Ausstellungen
Ihr Profil:
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor / Diplom / FH/Uni, mindestens 180 ECTS) im Fach Innenarchitektur
Sicherer Umgang mit CAD-Programmen (beispielsweise Vectorworks) und Adobe Creative Suite
Mehrjährige Erfahrungen im Projektmanagement
Gute Kenntnisse im Museums- und Ausstellungswesen
Deutsch- sowie Englischkenntnisse mindestens Niveau B2
Bereitschaft zu Dienstreisen
Wünschenswert:
Kooperations- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsgeschick
Fähigkeit zur teamorientierten, aber auch selbstständigen Arbeit in einem interdisziplinären Bereich
Gute Kenntnisse der Inhalte und Zielrichtung der DASA Arbeitswelt Ausstellung
Wir bieten:
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible Arbeitsmöglichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am häuslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente
Individuelle Personalentwicklungsmaßnahmen
Jobticket mit Arbeitgeberförderung (monatlich 23,28 Euro)
Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Unser Selbstverständnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, für eine familienfreundliche, vielfältige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Eine Teilzeitbeschäftigung ist möglich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstützen ausdrücklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach Maßgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders für die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wie Sie sich bewerben:
Bis zum 02.11.2025 über die Plattform interamt.de (Stellen-ID: 1365120)
Allgemeine Hinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage (www.baua.de/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote). Bei individuellen Fragen zum Verfahren können Sie sich gerne an
Patricia Vennewald
, Tel. 0231/9071-2230 wenden. Für fachliche Fragen steht Ihnen
Dr. Philipp Horst
Tel. 0231/9071-2615 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innenarchitektin-w-m-d-fuer-den-bereich-wechselausstellungen/</guid></item><item><title>Marketing Manager:in (w/m/d) – Schwerpunkt digitales Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-w-m-d-schwerpunkt-digitales-marketing/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Kommunikationsteams am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Marketing Managerin/ Manager (w/m/d) – Schwerpunkt digitales Marketing
in Teilzeit 50 Prozent mit 19,92 Stunden/Woche. Die Stelle ist für die Dauer von zwei Jahren nach § 14 Teilzeit- und Befristungsgesetz befristet. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Ihre Aufgaben:
Sie entwickeln eigenständig kreative Marketingkonzepte auf Grundlage unserer Kommunikationsstrategie. Ihr Fokus liegt dabei auf digitalen Formaten und Social Media-Marketing.
Sie planen Marketingkampagnen für das Museum Koenig Bonn und führen diese durch. Sie bewerben z.B. Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsangebote in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen und informieren über die Vielfalt der Natur
Sie erstellen zielgruppengerechten Content (Text, Audio, Bild, Video), betreuen Social Media-Kanäle und stärken unsere digitalen Communities.
Sie betreuen marketingrelevante Bereiche unserer Website und unseres
Sie entwickeln, verwalten und verbreiten Marketingmaterialien, koordinieren gemeinsame Marketingkampagnen mit Kooperationspartnern und steuern Dienstleister.
Durch Monitoring und Analyse relevanter KPIs optimieren Sie unsere Marketingmaßnahmen kontinuierlich und gewinnen neue Zielgruppen.
Ihr Profil:
(Fach-) Hochschulstudium Marketing, Kommunikation, Biologie oder anderer relevanter Studiengänge (Abschluss Bachelor) bzw. vergleichbare Qualifikationen
Erfahrung im On- und Offline-Marketing, idealerweise im Umfeld Wissenschaft/ Umwelt/Bildung/Kultur
Sehr gute Kenntnisse von Trends im Digitalmarketing, aktueller Social Media-Plattformen und Kenntnisse im Zielgruppenmarketing
Gute Kenntnisse im Umgang mit Content-Management-Systemen (Typo 3), Grafik- und Schnittprogrammen (Canva) sowie SEO u. SEA Kenntnisse
Hervorragende Deutschkenntnisse und sehr gute Englischkenntnisse
Freude am Entwickeln kreativer Ideen, am Formulieren zielgruppengerechter Texte und an eindrucksvollen Bildern
teamorientierter Arbeitsstil und Interesse an der Vielfalt der Natur
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder in die EG 9b TV-L mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, Arbeitsproben max. 10 MB)
bis zum 30.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/marketing-managerin-w-m-d-schwerpunkt-digitales-marketing/</guid></item><item><title>Bereichsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-m-w-d/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 26.10.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 1.1.2026 eine Bereichsleitung im Umfang von bis zu 35 Wochenstunden. Die Stelle ist bis zum 31.12.2026 befristet. Eine Verlängerung ist gewünscht und wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Die Bereichsleitung wird für den Arbeitsbereich Jugendnetzwerk gesucht. Der Arbeitsbereich wird in 2026 weiterentwickelt mit dem Ziel, Angebote zu schaffen, die Kinder, Jugendliche und Erwachsene zu den inhaltlichen Zielen des Anne Frank Zentrums in der Breite erreichen, sowohl digital als auch analog.
Der Arbeitsbereich Jugendnetzwerk qualifiziert und betreut bisher Jugendliche bundesweit, die sich gegen Antisemitismus, Rassismus und Diskriminierung einsetzen. Das Anne Frank Zentrum vermittelt ihnen Wissen und Kompetenzen, die ihnen dabei helfen, eigenständig Projekte im analogen und im digitalen Raum umzusetzen und sich zu vernetzen.
Ihre Aufgaben:
Sie leiten den Arbeitsbereich und führen ein Team mit derzeit vier Mitarbeiter*innen.
Sie tragen die Finanzverantwortung für den Arbeitsbereich inklusive Mittelakquise, Finanzplanung, Verwendungsnachweise, Controlling etc.
Sie tragen die Verantwortung für die inhaltliche Arbeit im Bereich und die Weiterentwicklung des Arbeitsbereichs auf der Grundlage der Erkenntnisse einer Organisationsentwicklung.
Sie planen und konzeptionieren Maßnahmen der Evaluation der Angebote.
Sie planen und konzeptionieren Maßnahmen der Öffentlichkeitsarbeit.
Sie vertreten das Anne Frank Zentrum nach außen und nehmen an Fachkonferenzen und Netzwerktreffen teil.
Sie arbeiten im Leitungsteam der Organisation mit, die aus sechs Arbeitsbereichen besteht.
Ihr Profil:
Sie haben eine abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulausbildung im Bereich der Sozial- und Geisteswissenschaften oder der Pädagogik und/oder eine vergleichbare Qualifikation.
Sie haben einschlägige Berufsverfahrung im Bereich Projektmanagement und der Leitung von Teams.
Sie haben Berufserfahrung in der Akquise und Verwaltung von Zuwendungen und größeren Budgets sowie idealerweise Berufserfahrung im Bereich Changemanagement.
Sie haben Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen im Bereich der historisch-politischen und der antisemitismuskritischen Bildung – digital und in Präsenz.
Sie haben Erfahrung im Bereich Öffentlichkeitsarbeit.
Sie gehen sicher mit den Programmen von Microsoft Office und weiteren Instrumenten eines digitalen Arbeitsalltags um.
Sie haben sehr gute Englischkenntnisse für die Zusammenarbeit mit internationalen Partnern wie beispielsweise dem Anne Frank Haus in Amsterdam.
Wir freuen uns auf Ihre selbstständige, strukturierte und zuverlässige Arbeitsweise.
Sie haben Freude an der Kommunikation in einem kollegialen Team.
Sie haben ein sicheres und professionelles Auftreten
Sie sind zu gelegentlichen Arbeiten am Abend, am Wochenende und zu Dienstreisen bereit.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 13 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten.
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewer-bungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen. Sollten Sie eine besondere Unterstützung oder einen Nachteilsausgleich im Fall eines Auswahlverfahrens benötigen, geben Sie uns gern Bescheid.
Die Standorte des Anne Frank Zentrums sind eingeschränkt barrierefrei. Bitte sprechen Sie uns an, um detaillierte Informationen zu erhalten. Wir geben gern Auskunft.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 26.10.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Wir behalten uns vor, Bewerbungsgespräche schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu führen. Zögern Sie daher nicht, uns Ihre Bewerbung bereits früher zuzusenden.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.,
z.H. Veronika Nahm, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Veronika Nahm, Direktorin, 030 288 86 56-61/00,
zentrum@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Marketing und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d) Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-elternzeitvertretung/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 19.10.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den Standort Karlsruhe suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in Marketing und Öffentlichkeitsarbeit (befristet bis auf zwei Jahre im Rahmen einer Elternzeitvertretung) (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund. Es handelt sich um eine auf 2 Jahre befristete Elternzeitvertretung in Vollzeit (39 Std./Woche). Die Stelle ist der Stabsstelle Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zugeordnet, eine Mitarbeit von 50 Prozent in der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales ist dabei vorgesehen.
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Presse- und Marketingmaterialien (z.B. Pressemitteilungen, Pressemappen, Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Recherchen und Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung von Kommunikationsmaßnahmen und -kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Marken- und Medienmonitoring, Qualitätssicherung und Erstellung aussagekräftiger Reports
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Presseanfragen, Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Presseterminen und Veranstaltungen
Unterstützung bei der Pflege bestehender und neuer Kooperationen mit nationalen und internationalen Kooperationspartner:innen, wie externen Kulturträger:innen, politischen Vertreter:innen und Gremien
Vorbereitung und Vertretung der Stiftung Forum Recht an Ständen und bei Messeauftritten
Enge Zusammenarbeit mit internen Partner:innen sowie externen Dienstleister:innen und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) oder eine vergleichbare Berufsausbildung in einer dem Aufgabenprofil förderlichen Fachrichtung, vorzugsweise in Marketing, Kommunikation oder Projektmanagement für Museen, Kultur-, Bildungs- und/oder Forschungseinrichtungen
Kenntnisse und mehrjährige Berufserfahrung in den Bereichen Marketing &amp; Kommunikation, vorzugsweise von politischen, gesellschaftlichen, kulturellen, künstlerischen und/oder juristischen Inhalten
Gute Kenntnisse der nationalen und internationalen Medienlandschaft
Strategisches Verständnis für die Zielgruppen der Stiftung Forum Recht im Bereich Marketing &amp; Kommunikation und ein Gespür für Sprache und Bild
Erfahrungen bei der Konzeption und Umsetzung von Kommunikations-, Werbe- und Marketingmaßnahmen einschließlich der Einbindung von Online-Marketing, Social Media und der digitalen Kommunikation
Hervorragende sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und sehr gute Englischkenntnisse
Kenntnisse der gängigen Office- und Internetanwendungen sowie CMS und Suchmaschinen
Sichere Anwendungskenntnisse von Grafik- und Bildbearbeitungssoftware (Photoshop, InDesign)
Ausgewiesene Teamfähigkeit, Organisations- und Sozialkompetenzen
Interesse an den Themenbereichen Recht und Gerechtigkeit, Vermittlung, Geschichte, politische Bildung und Kultur
Ein hohes Maß an Motivation, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit an der Schnittstelle zwischen Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft mit vielen Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern. Bewerbungen von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte, Schwarzen Menschen und People of Color sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden Frauen in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind, sowie schwerbehinderte Menschen bevorzugt berücksichtigt. Die Stiftung fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter:innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
19.10.2025
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2507_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung. Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Linda Roth, Pressesprecherin und Leiterin für Öffentlichkeitsarbeit,
roth@stiftung-forum-recht.de
sowie Silke Janßen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verfügung:
janssen@stiftung-forum-recht.de
.
Eventuell anfallende Kosten, die Ihnen durch ein Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d-5/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 31.12.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit,
Sicherheitsmitarbeitende für die Leitzentrale (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 5 TV-L
)in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Die Vergütung erfolgt gemäß dem Tarifvertrag für den öffentlicher Dienst der Länder (TV-L).
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
In der Abteilung Sicherheit laufen sämtliche Belange zum Thema Sicherheit, d.h. Angelegenheiten des Personen-, Sach- und Objektschutzes im Bereich kriminelle Handlungen zusammen.
Dies umfasst die Verantwortung für die Sicherheitszentralen und den Aufsichtsdienst ebenso, wie für die Betriebs- und Sicherheitstechnik. Die Abteilung ist verantwortlich für die Erstellung und Fortschreibung eines übergreifenden Security-Konzeptes für die SKD sowie für die Erstellung und regelmäßige Fortschreibung der Gefährdungsanalysen für alle Dauerausstellungen und sicherheitsrelevanten Liegenschaften der SKD und realisiert die Erstellung der spezifischen Sicherheitskonzepte für alle Dauerausstellungen und Sonderausstellungen.
zur Stellennausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeitende-fuer-die-leitzentrale-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Technische*r Mitarbeiter*in / Technical employee in Lepidoptera collection (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-mitarbeiterin-technical-employee-in-lepidoptera-collection-m-f-d/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) mit seinen beiden Standorten, dem Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein, zählt zu den größten naturkundlichen Museen in Deutschland. Es versteht sich als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung. Das SMNS sieht seinen Auftrag darin, zur Lösung aktueller und zukünftiger Herausforderungen – wie der Biodiversitätskrise – beizutragen. Gemeinsam mit der Universität Hohenheim bildet das SMNS das Zentrum für Biodiversität und Integrative Taxonomie (KomBioTa).
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine*n
Technische*r Mitarbeiter*in in der Lepidopteren Sammlung (m/w/d)
E9B TV-L, unbefristet, in Vollzeit (39,5 Wochenstunden), prinzipiell teilbar
Für diese Aufgabe suchen wir eine*n versierte*n Entomologie-Präparator*in mit der Motivation und Fähigkeit zur hochwertigen Präparation von Schmetterlingen (Lepidoptera) sowie zur technischen Betreuung einer der größten Lepidoptera-Sammlungen Deutschlands.
zur Stellenausschreibung
more
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-mitarbeiterin-technical-employee-in-lepidoptera-collection-m-f-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontariats (w/m/d) „Übermorgen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontariats-w-m-d-uebermorgen/</link><description>Focke-Museum, Bremen Bewerbungsende: 21.10.2025 | Das Focke-Museum, Bremens Landesmuseum für Kunst und Kulturgeschichte, vermittelt die Geschichte der Stadt und ihrer Menschen im überregionalen Kontext. Mit einem thematisch weit gefassten Ausstellungsprogramm und einem breit gefächerten Vermittlungsangebot versteht sich das Museum als Ort kultureller Teilhabe aller Bremer*innen mit identitätsstiftendem Potential. Aufgabe des Museums ist es, als Kompetenzzentrum für Bremer Geschichte und Forum für den gesellschaftlichen Dialog zu arbeiten.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle eines
Wissenschaftlichen Volontariats (w/m/d) „Übermorgen“ in Vollzeit,  ½ EG 13 in Anlehnung an den TVöD mit einem Einstiegsgehalt von € 2.383,81 brutto/ Monat, befristet für 2 Jahre,
zu besetzen.
Das Focke-Museum befindet sich in einem grundlegenden Neuaufstellungsprozess. Das Volontariat sieht neben der allgemeinen, museumspraktischen Ausbildung die eigenverantwortliche Mitarbeit in dem von der Kulturstiftung des Bundes geförderten Programm „Übermorgen – Neue Modelle für Kulturinstitutionen“ vor. Unter dem Titel „freiSTIL – Kokreative Arbeit in Geschichtsmuseen“ sollen modellhaft Konzepte und Methoden für kokreatives Kuratieren mit Blick auf die neue Sammlungsausstellung erarbeitet werden.
Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Masterstudium in den Bereichen europäische Ethnologie, Geschichte oder Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Qualifikation. Im Schwerpunkt wird Erfahrung mit der Einwanderungsgeschichte nach Deutschland erwartet. Eine Promotion ist wünschenswert. Teamgeist, Eigeninitiative, Flexibilität, Einsatzbereitschaft und Diversitätskompetenz sind notwendige Eigenschaften und erste berufspraktische Erfahrungen im Museum sind von Vorteil. Eigene Migrationserfahrung oder eine familiäre Einwanderungsgeschichte sind von Vorteil.
Wir bieten eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Tätigkeit an einem modern ausgestatteten Arbeitsplatz. Die Vergütung beträgt ½ EG 13 in Anlehnung an den TVöD mit einem Einstiegsgehalt von € 2.383,81 brutto/ Monat. Es besteht die Möglichkeit, Vergünstigungen bei örtlichen Sportvereinen, Fitnessstudios oder Schwimmbädern (EGYM WELLPASS), sowie eine Vergünstigung bei der Nutzung des öffentlichen Personennahverkehrs (Jobticket) zu erhalten. Wir unterstützen die Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) sowie die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit nach Absprache.
Das Focke-Museum nimmt am Programm „Übermorgen – Neue Modelle für Kulturinstitutionen” teil und möchte die Vielfalt der Stadtgesellschaft angemessen bei den Beschäftigten widerspiegeln. Deshalb sprechen wir Bewerber*innen aller Nationalitäten besonders an, sich auf die ausgeschriebene Stelle zu bewerben. Dem Museum sind die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und die Gleichstellung von Frauen und Männern wichtig. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Leistung bevorzugt eingestellt. Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf und Zeugnissen bis zum 21.10.2025 schriftlich an:
Focke-Museum
Kennwort: Volontariat „Übermorgen“
Schwachhauser Heerstr. 240
28213 Bremen
oder per E-Mail (alle Unterlagen in einer DPF-Datei zusammengefasst) an
bewerbung@focke-museum.de
Bitte reichen Sie uns nur Kopien von Ihren Bewerbungsunterlagen ein (keine Mappen, keine Originale), da diese aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden können. Ihre Bewerbungsunterlagen werden bis zum Ablauf der Frist gem. § 15 des Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetztes (AGG) aufbewahrt und anschließend vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.10.2025</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontariats-w-m-d-uebermorgen/</guid></item></channel></rss>