<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Volontariat Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-kunstvermittlung-m-w-d-2/</link><description>Kunstmuseum Villa Zanders, Bergisch Gladbach Bewerbungsende: 31.01.2026 | Volontariat Kunstvermittlung (m/w/d)
Kunstmuseum Villa Zanders
Befristet auf 2 Jahre, ab dem 01.05.2026
50 % von EG 13 TVöD
Vollzeit
Bewerbungsfrist: 31.01.2026
Ihre Aufgaben
Sie übernehmen konzeptionelle Aufgaben und koordinieren die Umsetzung des Kunstvermittlungsprogramms.
Sie konzipieren Veranstaltungen und führen durch die Ausstellungen.
Sie entwickeln und leiten Workshops für Schulen, Kinder, Jugendliche und Erwachsene.
Sie sind für die Koordination, Kommunikation und Einarbeitung von über zehn freien Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern zuständig
Sie übernehmen die Pflege und den Ausbau von Kooperationen mit Schulen, Vereinen etc.
Sie betreuen das Kunstvermittlungs-Atelier und sind zuständig für die Einkäufe von Kunstbedarf etc.
Sie gestalten eigenständig digitale und inklusive Formate und bringen sich in Kooperationsprojekte ein.
Sie übernehmen Aufgaben in der Öffentlichkeitsarbeit mit Schwerpunkt auf Social-Media-Aktivitäten.
Sie arbeiten an Ausstellungsprojekten mit.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihr Profil
Sie verfügen über ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master/Magister) im Bereich Kunstpädagogik, Kunstvermittlung oder Kulturelle Bildung, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung.
Sie haben ein besonders Interesse an Gegenwartskunst.
Sie haben sehr gute organisatorische und kommunikative Fähigkeiten sowie hohe soziale Kompetenzen.
Vorkenntnisse in den Aufgabenbereichen sind willkommen, aber nicht Voraussetzung – Sie wachsen bei uns in Ihre Aufgaben hinein.
Sie haben Interesse an der Mitarbeit in einem kleinen Team.
Sie sind flexibel und bereit, gelegentlich am Wochenende oder an Abenden zu arbeiten.
Sie haben sehr gute Deutschkenntnisse;  gute Englischkenntnisse sind wünschenswert.
Sie verfügen über sichere Kenntnisse in gängigen Office-Programmen und bringen Erfahrung im Umgang mit digitalen Medien mit.
Ihre Vorteile
Flexible Arbeitszeiten im Rahmen von Gleitzeit
Fort- und Weiterbildungsmaßnahmen zu zahlreichen fachlichen und persönlichen Kompetenzen
Kostengünstiges Deutschlandticket für 34 Euro
Kontakt
Für Fragen zum Verfahren
Herr Zach
E-Mail:
d.zach@stadt-gl.de
Telefon
02202 14 2785
Für fachliche Fragen
Frau Dr. Dinter
E-Mail:
ina.dinter@stadt-gl.de
Telefon
02202 14 1736
Was uns wichtig ist
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Frauen werden nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bevorzugt berücksichtigt. Die Ausschreibung wendet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte. Entsprechend der gesetzlichen Bestimmungen werden schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber sowie ihnen gleichgestellte Menschen besonders berücksichtigt.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-kunstvermittlung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Referent*in für Wissenschaftskommunikation mit Schwerpunkt digitale Kommunikation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-wissenschaftskommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 01.02.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Teams. Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt in der Abteilung Kommunikation &amp; Presse am Standort Bonn die Position
Referent*in für Wissenschaftskommunikation mit Schwerpunkt digitale Kommunikation
(w/m/d)
in Teilzeit 50 Prozent mit 19,92 Stunden/Woche. Die Stelle ist für die Dauer von zwei Jahren nach § 14 Teilzeit- und Befristungsgesetz befristet. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Das sind Ihre Aufgaben:
Mitarbeit bei der Entwicklung von innovativen Kommunikationsformaten auf Grundlage unserer Kommunikationsstrategie, Schwerpunkt digitale und audiovisuelle Medien
Redaktion und Realisation von Medien (Text, Bild, Audio, Video) für verschiedene Kommunikationskanäle (Social Media, digitale Plattformen, Webseite, Pressemeldungen)
Strategische Weiterentwicklung der Social Media-Kanäle des LIB und des Museum Koenig Bonn in Zusammenarbeit mit dem Kommunikationsteam, Erschließung neuer Zielgruppen, Datenanalyse und Communitymanagement
Einordnung der Kommunikationsrelevanz wissenschaftlicher Themen sowie umweltpolitischer Entwicklungen
Betreuung von Kommunikationsprojekten und Steuerung von Dienstleistern
Pressearbeit und Begleitung von Medienterminen
Stellvertretung der Abteilungsleitung Kommunikation &amp; Presse am Standort Bonn
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium einer relevanten Fachrichtung (Medien- oder Kommunikationswissenschaft, Journalismus, Biologie oder vergleichbar)
Volontariat oder entsprechende Berufserfahrung in Wissenschaftsjournalismus/ Wissenschaftskommunikation
Die Fähigkeit, wissenschaftliche Themen in digitalen und audiovisuellen Formaten zielgruppengerecht aufzubereiten
Freude am Entwickeln und Umsetzen kreativer Ideen und ein ausgeprägtes Verständnis für Bildsprache, Tonalität und Text
Erfahrung mit Content-Management-Systemen, sowie Grafik-/Schnittprogrammen
Sehr gute Kenntnisse der Forschungs-, Bildungs- und Medienlandschaft
Interesse an aktuellen gesellschaftlichen Fragestellungen und Debatten im Bereich Biodiversität
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
strategisches Denken und ein teamorientierter Arbeitsstil
Das sind unsere Leistungen:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Bildungs- und Forschungseinrichtung
viel Gestaltungsfreiheit in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 13 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Arbeitsproben, Anschreiben, Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen)
bis
zum 01.02.2026
ausschließlich digital über unser Karriereportal:
https://8101202752.karriereportal.cloud/
an Frau Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-wissenschaftskommunikation-mit-schwerpunkt-digitale-kommunikation-w-m-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 22.01.2026 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, eine/einen
Sachbearbeiterin/Sachbearbeiter (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L) in der Abteilung Recht und Innerer Dienst. Die Stelle soll in Teilzeit, mit 50% der regelmäßigen Arbeitszeit, besetzt werden.
Hinweis: Die Tätigkeit kann alternativ auch im Rahmen einer Abordnung innerhalb des Freistaates Sachsen erfolgen.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Recht und Innerer Dienst nimmt vielfältige Querschnittsaufgaben innerhalb des Museumsverbundes wahr. Bestandteil der Abteilung sind unter anderen das Rechtsreferat, der Informations- und Datenschutz, sowie die Poststelle, das Fuhrparkmanagement und die Büromaterialbeschaffung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Anlagenmechaniker/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechaniker-in-m-w-d/</link><description>Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte, Würzburg Bewerbungsende: 08.02.2026 | Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte sucht zur Verstärkung unseres Teams in der Museumstechnik eine/n
Anlagenmechaniker/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 5 TV-L, unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg befindet sich seit dem 01.01.2017 in der Trägerschaft des Freistaats Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt Sammlungen mit herausragenden Spitzenstücken der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das Haus in einer Phase der Neupositionierung als erlebnisorientiertes kulturgeschichtliches Museum für ganz Franken, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer zukunftsweisenden Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechaniker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche(r) Mitarbeiter/in (m/w/d) in der Abteilung Schlösser und Sammlungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-abteilung-schloesser-und-sammlungen-2/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau Bewerbungsende: 15.01.2026 | In der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle als
wissenschaftliche(r) Mitarbeiter/in (m/w/d)
in der Abteilung Schlösser und Sammlungen
zu besetzen.
Die ausgeschriebene Stelle ist dem Referat Kunstforschung und Sammlungen in der Abteilung Schlösser und Sammlungen zugeordnet.
Werden Sie Teil unseres motivierten und engagierten Teams am Standort Dessau-Roßlau.
Die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz ist eine durch das Land Sachsen-Anhalt und den Bund geförderte staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie hat mit ihren mehr als 100 Beschäftigten satzungsgemäß die Aufgabe, das Gartenreich Dessau-Wörlitz, eine historische Kulturlandschaft mit dem Status eines UNESCO-Welterbes, zu bewahren und zu entwickeln. In Obhut der Stiftung befinden sich etwa 240 historische Bauwerke, darunter fünf Schlösser mit dazugehörigen Gartenanlagen und umfangreiche Kunstsammlungen von europäischem Rang.
Inhaltliche Schwerpunkte der Tätigkeit sind:
wissenschaftliche Bestandsaufnahme und Bearbeitung des herausragenden Sammlungsbestandes, v.a. des Kunsthandwerks
Vermittlung des Sammlungsbestandes in verschiedenen Formaten (in Vorträgen, Führungen, digitalen Formaten wie Apps usw.)
Mitarbeit an Forschungsprojekten und an der Vorbereitung von Sonderausstellungen, Erarbeitung von Katalogbeiträgen und Schlossführern
Bearbeitung wissenschaftlicher Anfragen, Begleitung von Restaurierungsmaßnahmen, Mitarbeit im Leihverkehr (inkl. Kurierfahrten)
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
mit Master oder Magistergrad abgeschlossenes Studium der europäischen Kunstgeschichte (Promotion erwünscht)
mehrjährige Berufserfahrung an einer Einrichtung mit vergleichbarer inhaltlicher Ausrichtung, ein erfolgreich absolviertes zweijähriges wissenschaftliches Volontariat ist von Vorteil
sehr gute Kenntnisse im Bereich der Kunst und Residenzkultur des 17. und 18. Jahrhunderts, die sich anhand wissenschaftlicher Leistungen (Abschlussarbeit, Publikationen oder Mitarbeit in entsprechenden Projekten) belegen lassen
Textsicherheit, einwandfreie Beherrschung der deutschen Rechtschreibung, Sprachgewandtheit und Fertigkeit im Erstellen wissenschaftlicher und didaktischer Texte erforderlich, Erfahrung in der Redaktion und Herausgabe von wiss. Publikationen ist von Vorteil
Führerschein Klasse B und die Bereitschaft zum Führen eines Pkw
Darüber hinaus erwarten wir von Ihnen:
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicherer Umgang mit Microsoft-Office-Programmen und souveräne Handhabung von museumsspezifischen Datenbanken erforderlich
schnelle Auffassungsgabe, Einsatzbereitschaft, Selbständigkeit, hohe Belastbarkeit, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Kreativität, Flexibilität und Sorgfalt
Aufgrund der spezifischen Öffnungszeiten der Schlösser kann gelegentliche Wochenend- und Feiertagsarbeit nicht ausgeschlossen werden; eine entsprechende Einsatzbereitschaft wird vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
Work Life Balance
Flexible Arbeitszeiten in einem Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich.
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Arbeitswoche.
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzliche freie Arbeitstage.
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an.
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement an.
Faire Vergütung
Bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen und Wahrnehmung aller übertragenen Tätigkeiten ist eine Zuordnung bis zur Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages der Länder (TV-L) möglich (Vollzeit: 40 Stunden/Woche).
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Karrierekick durch Weiterbildungen
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen gezielte Fortbildungen an.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren nach dem Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Zentrale Lage Ihres Arbeitsplatzes im Herzen einer der Liegenschaften des Gartenreichs Dessau-Wörlitz.
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen?
Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen?
Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen.
Sie erhalten eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder).
Wir zahlen Ihnen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Wir bieten die Möglichkeit der Entgeltumwandlung zum Leasing für Fahrräder / E-bikes nach TV-L § 19b.
Die Stelle ist unbefristet.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 15.01.2026
(Datum des Poststempels bzw. der E-Mail) an
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
bewerbung@gartenreich.de
Bei Fragen zum Aufgabengebiet informiert Sie gern:
Frau Dr. Anette Froesch
Abteilungsleiterin Schlösser &amp; Sammlungen
Telefon: + 49 (0) 340 646 15-35
Mobil: + 49 (0) 1511 954 6179
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-in-m-w-d-in-der-abteilung-schloesser-und-sammlungen-2/</guid></item><item><title>Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme (m/w/d),</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-eroeffnung-und-inbetriebnahme-m-w-d/</link><description>Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 08.02.2026 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schule für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien.
Derzeit ist das Museum geschlossen, denn das von Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfene Gebäude wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir den Projektraum The Temporary Bauhaus-Archiv. Parallel dazu arbeiten wir hinter den Kulissen verteilt auf mehrere Standorte an neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an den Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten
Leitbild
.
Zur Unterstützung unserer Arbeit suchen wir zum 01.07.2026 eine:
Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme (m/w/d),
Vollzeit (39 Stunden), EG 12 TVöD
– befristet auf zwei Jahre
Die Stelle ist direkt an die Museumsleitung angebunden und eine zentrale Schaltstelle für die Ende 2027 geplante Eröffnung des sanierten und erweiterten Museumsgebäudes. Als Projektleitung Eröffnung und Inbetriebnahme haben Sie das große Ganze im Blick. Sie halten souverän alle Fäden zusammen und stellen so sicher, dass die Eröffnung des neuen Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung erfolgreich verläuft.
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Konzeption, Strategieentwicklung sowie fortlaufende Anpassung einer organisatorischen Gesamtplanung für Eröffnung und Inbetriebnahme auf Grundlage der mit der Museumsleitung abgestimmten Zielsetzungen (künstlerische Konzeption, Qualität, Termin, Finanzen)
Das systematische Erfassen, Ergänzen und Vernetzen sowie das Aufbereiten der jeweils in den Fachabteilungen vorliegenden Projektplanungen (z. B. aus Programm, Sammlung, Kommunikation, Bau- und Facilitymanagement, Besuchsservice, IT)
Anleitung und zielorientierte Koordination der Fachabteilungen im Hinblick auf die Gesamtplanung
Verantwortung für die interne Kommunikation im Zusammenhang mit der Eröffnung in Abstimmung mit der Direktion
Das Identifizieren von Fehlstellen, Hindernissen und Problemen und das Entwickeln von entsprechenden Gegensteuerungsmaßnahmen zur Einhaltung der definierten Zielsetzungen
Verantwortung und Verwaltung von Budget und Zeitplan sowie ein jederzeit verlässliches und übersichtliches Projektcontrolling und -Reporting
Einbindung von / Kommunikation mit wichtigen externen Partner*innen
Bei Bedarf auch die Übernahme von Einzelprojekten im Rahmen der verfügbaren Kapazitäten
Wir wünschen uns eine Persönlichkeit:
die mind. über einen Master-Abschluss in einer einschlägigen Studienrichtung (z. B. Kulturmanagement, Eventmanagement)
oder
gleichwertige Erfahrung verfügt
die über ausgezeichnete und langjährige Projektmanagementkompetenz verfügt, vorzugsweise im Kontext von großen Kulturvorhaben
die mit hoher sozialer Kompetenz komplexe Stakeholderkonstellationen managt und vielseitige Anforderungen integrieren kann
die auch in herausfordernden Situationen jederzeit Überblick, Detailsinn und Ruhe beweist, dabei durchweg selbstständig und souverän agiert
die über ausgezeichnete Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch verfügt
die die erforderlichen Software-Tools (z.B. MS Project, Asana) und Methoden (z.B. Moderation, Priorisierung) beherrscht
die sich mit den Inhalten, Werten und Zielen des Bauhaus-Archiv identifiziert; idealerweise auch über fachliche Bezüge dazu verfügt
die zur flexiblen Gestaltung der Arbeitszeit unter anderem bei der Durchführung von Veranstaltungen am Abend bzw. am Wochenende bereit ist
die eine gute Portion Humor und Teamfähigkeit mitbringt
Wir bieten Ihnen:
einen attraktiven und spannenden Arbeitsplatz in der Mitte Berlins
die Zusammenarbeit mit einem interdisziplinären und offenen Team bei der Gestaltung eines neuen Museums mit internationaler Ausstrahlung
Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und dem Erwerb von Zusatzqualifikationen
gleitende Arbeitszeit und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD/VKA
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institution, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten.
Schwerbehinderte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen
(zusammengefasst in einer PDF Datei – max. 9 MB)
mit dem
Betreff: „Eröffnung und Inbetriebnahme“
bis einschließlich
08. Februar 2026
an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung
bewerbung.museum@bauhaus.de
Telefonischer Kontakt:
Tom Nehiba
030 254 002 27
zum Stellenangebot
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-eroeffnung-und-inbetriebnahme-m-w-d/</guid></item><item><title>pädagogische*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm, Ulm Bewerbungsende: 15.02.2026 | Am Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm e.V. (DZOK) ist zum 1.4.2026 eine Stelle für eine*n pädagogische*n Mitarbeiter*in (m/w/d) im Umfang von 80% (31,2 Std./Woche) in der Vergütungsgruppe TvöD EG 11 zu besetzen.
Im Fort Oberer Kuhberg, Teil der Bundesfestung Ulm, befand sich von 1933 bis 1935 ein Konzentrationslager des Landes Württemberg. Heute befindet sich am historischen Ort eine Gedenkstätte mit zahlreichen Bildungsangeboten. Als Forschungs-, Lern- und Bildungszentrum hat das Dokumentationszentrum mit Archiv und Bibliothek in der Ulmer Innenstadt ein zweites Standbein und widmet sich allen Aufgabenbereichen eines lokalen NS-Dokumentationszentrums. Das DZOK hat die Rechtsform eines Vereins. Die von Haupt- und Ehrenamtlichen geleistete Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg, der Stadt Ulm und den regionalen Gebietskörperschaften unterstützt.
Die Stelle ist zunächst befristet (bis 31.12.2026); eine Verlängerung wird angestrebt. Sie ist der gedenkstättenpädagogischen Leitung zugeordnet und soll den Stellenwechsel der 2027 in Ruhestand gehenden Gedenkstättenpädagogin vorbereiten.
Ihr Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Planen, Organisieren und Durchführen von Führungen, Projekten und Workshops in der KZ-Gedenkstätte Oberer Kuhberg
Praktische und konzeptionelle Betreuung der Gedenkstätte inkl. Ausstellungen, didaktischer Materialien und Infrastruktur
Planung und Durchführung von Veranstaltungen und Workshops in Stadt und Region Ulm/Neu-Ulm sowie von digitalen und hybriden Bildungsangeboten
Gewinnung und Betreuung von ehrenamtlichen Mitarbeitenden am DZOK
Erforderliche Qualifikationen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einem geschichtswissenschaftlichen und/oder pädagogischen Fach
Fundierte Kenntnisse über die Zeit des Nationalsozialismus und deren Vermittlung
Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit bzw. in der Gedenkstätten- oder Museumspädagogik
Organisationsgeschick und Teamfähigkeit im Umgang mit Mitarbeitenden, Besuchendengruppen und Kooperationspartner*innen
Bereitschaft, sich rasch in die Arbeitsfelder und den historischen Kontext einzuarbeiten
Bitte übersenden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 15. Februar 2026 an das Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg, n.wenge@dzok-ulm.de. Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 25. Februar 2026 statt. Bitte merken Sie sich diesen Termin vor.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Veranstaltungen &amp; Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-veranstaltungen-besucherservice/</link><description>Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz, Cottbus Bewerbungsende: 01.02.2026 | Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz (SFPM) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter (m/w/d) Veranstaltungen &amp; Besucherservice
Entgeltgruppe 9a TV-L, unbefristet in Vollzeit
Die vom Land Brandenburg errichtete Stiftung widmet sich dem Erhalt der Pflege, Erforschung und Präsentation des Gesamtkunstwerkes aus Garten- und Landschaftsgestaltung, Architektur, Raumausstattung und Sammlungen des Fürsten Hermann von Pückler in Branitz. Park und Schloss sind Orte des kulturellen Lebens und der Künste des 19. Jahrhunderts und gelten als national bedeutendes Kulturdenkmal.
Unser Besucherservice sorgt für eine einladende Besucherführung und den Service für die Gäste sowie die Umsetzung von Veranstaltungen in Branitz (Gartenfestival, Weinfest, Parkgottesdienst, Spielplanpräsentation, Branitzer Weihnacht) und Vermietungen (Hochzeiten, Tagungen, Konzerte). Er koordiniert die touristischen Leistungen in den Shops, durch die Guides und bei den Gondelfahrten und sichert die Qualität aller Serviceangebote.
Ihre Aufgaben
Planung, Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung und Evaluierung von Veranstaltungen (in Kooperation mit internen und externen Partnern)
Planung, Bewerbung, Umsetzung und Evaluierung von Besucherformaten (Packages, Touren)
Umsetzung der hohen Servicequalität in den Besucherbereichen und Mitwirkung bei der Umsetzung eines transparenten Informationsmanagements
eigenverantwortliche und serviceorientierte Koordinierung von und Beratung bei Besucheranfragen und -buchungen und anderen touristischen Angeboten
Angebotsentwicklung für die Museums-Shops
Netzwerktätigkeit, Tourismusmarketing und Akquise von Partnern
Ihr Profil
Berufsausbildung als Kauffrau/-mann für Tourismus, Veranstaltungskauffrau/ -mann, oder im Hotel- Veranstaltungsgewerbe oder vergleichbar
Ideen für den idealen Service unserer Gäste und eine ausgeprägte Dienstleistungsmentalität
Kommunikationsstärke, zugewandte und offene Persönlichkeit sowie ausgeprägte Teamfähigkeit
Bereitschaft für Wochenend- und Feiertagsarbeit sowie außerhalb der Regelarbeitszeit
ausgezeichnete Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Durchsetzungsvermögen, Kreativität beim modernen Gestalten in einem Denkmal und eine Prise Humor
Erwünscht sind
einschlägige Erfahrung im Bereich Tourismus, Besucherservice und/oder Vermittlungsarbeit
Sprachkenntnisse englisch und/oder polnisch
Unser Angebot
Als Arbeitgeberin in einer der schönsten historischen Parklandschaften mit hoher Besuchsqualität und nationaler Bedeutung bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit einen verantwortungsvollen und abwechslungsreichen Arbeitsplatz.
Sie finden bei uns ein vielseitiges, experimentierfreudiges Team, kurze Entscheidungswege sowie eine individuelle und intensive Einarbeitung vor. Flexible Arbeitszeit und mobiles Arbeiten nach der Probezeit, 6 Wochen Jahresurlaub, Jahressonderzahlung sowie freie Arbeitstage am 24. und 31. Dezember sowie einen Zuschuss zu vermögenswirksamen Leistungen und eine VBL/Zusatzvorsorge nach TV-L gehören ebenfalls zu unseren Angeboten.
Ihre Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung (ausschließlich im pdf-Format mit insgesamt max. 20 MB in
einer
Datei) bis spätestens
1. Februar 2026
per E-Mail an:
bewerbung@pueckler-museum.de
Für Fragen zur Stellenausschreibung wenden Sie sich bitte an Marion Bartel: (0355) 75 15 131.
Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Bewerbungen von Frauen sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgaben des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Die Stelle beinhaltet umfassende körperliche Tätigkeiten und ist für Personen mit physischen Einschränkungen nicht geeignet.
Wir weisen darauf hin, dass bei einer möglichen Zuschlagserteilung ein einfaches polizeiliches Führungszeugnis abgefordert wird. Bewerbungs- und Reisekosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Diese werden nach Beendigung des Verfahrens gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-veranstaltungen-besucherservice/</guid></item><item><title>Assistent/-in im Tourenbetrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-im-tourenbetrieb-m-w-d-2/</link><description>Berliner Unterwelten, Berlin Bewerbungsende: 07.02.2026 | Das Arbeitsfeld liegt in der Begleitung unserer Touren für Gäste in den Anlagen des
Berliner Unterwelten e.V.
Im Einzelnen sind dies folgende Tätigkeiten:
Begleitung der Touren und Betreuung der Gäste in Zusammenarbeit mit Referent/-innen
Zahlungsabwicklung gebuchter Gruppenführungen
Sonstige zumutbare Tätigkeiten im Rahmen der Qualifikation
Anforderungen für die Bewerbung sind:
Deutsch auf muttersprachlichem Niveau, gute Englischkenntnisse wünschenswert
Bereitschaft zur Weiterbildung
Mobilität, zeitliche Flexibilität, Pünktlichkeit, Zuverlässigkeit
Bereitschaft zu saisonaler Mehrarbeit sowie zu Wochenend- und Feiertagseinsätzen
Freude am Umgang mit Schulklassen und anderen Gästegruppen
Teamfähigkeit
Gute Umgangsformen
Gepflegtes äußeres Erscheinungsbild
Arbeitszeit pro Woche: 20 Stunden pro Woche, auf Wunsch bis 30 Stunden möglich
Vergütung: Gemäß Betriebsvereinbarung „Vergütungsordnung für festangestellte Mitarbeiter“
Beginn der Tätigkeit: nach Vereinbarung (zwischen März und September 2026)
Befristung bis zum: zwölf Monate ab Vertragsbeginn, dauerhaftes Arbeitsverhältnis angestrebt
Bewerbung bitte per E-Mail an die Personalverwaltung:
bewerbung@berliner-unterwelten.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.02.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-im-tourenbetrieb-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Multiprojektmanager:in (w/m/d) in den Bereichen Prozessentwicklung, Fördermittelakquise, Projektmanagement und -steuerung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/multiprojektmanagerin-w-m-d-in-den-bereichen-prozessentwicklung-foerdermittelakquise-projektmanagement-und-steuerung/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 23.01.2026 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Multiprojektmanager:in (w/m/d) in den Bereichen Prozessentwicklung, Fördermittelakquise, Projektmanagement und -steuerung
EG 13 TVöD VKA
für das LWL-Freilichtmuseum Detmold. Wir bieten eine befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) für die Dauer der Vertretung einer Kollegin, längstens bis zum 31.08.2026, an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8767 bis zum 23.01.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.01.2026</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/multiprojektmanagerin-w-m-d-in-den-bereichen-prozessentwicklung-foerdermittelakquise-projektmanagement-und-steuerung/</guid></item><item><title>Leitung der Betriebstechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-betriebstechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Schatzhaus an der Eisbachwelle, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt  eine
Leitung der Betriebstechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 9b TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-betriebstechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsaufsichten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichten-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 30.01.2026 | Bayerisches Nationalmuseum
Das Schatzhaus an der Eisbachwelle
Wir suchen zur Verstärkung unsers Teams laufend
Museumsaufsichten (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 3 TV-L.
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichten-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter der Gebäudetechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-der-gebaeudetechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</link><description>Bayerisches Nationalmuseum, München Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Schatzhaus an der Eisbachwelle, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Mitarbeiter der Gebäudetechnik (Heizung, Klima, Sanitär) (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit in Entgeltgruppe 7 TV-L
Das Bayerische Nationalmuseum zählt zu den größten Museen in Deutschland. Das Schatzhaus an der Eisbachwelle präsentiert herausragende Kunst von der Spätantike bis zum Jugendstil. Es erzählt auf einzigartige Weise europäische Kulturgeschichte in Bayern. Mit der fortlaufenden Erneuerung seiner Schausammlungen sowie spannenden Sonderausstellungen schlägt das Bayerische Nationalmuseum Brücken zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Erfahren Sie mehr unter: www.bayerisches-nationalmuseum.de.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-der-gebaeudetechnik-heizung-klima-sanitaer-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d) Galerie e.o. plauen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-galerie-e-o-plauen/</link><description>Kulturbetrieb der Stadt Plauen, Plauen Bewerbungsende: 30.01.2026 | Im Geschäftsbereich I, Kulturbetrieb der Stadt Plauen, Galerie e.o.plauen – Kunstmuseum Erich Ohser im Erich-Ohser-Haus, ist zum 01.04.2026 folgende Stelle zu besetzen:
Wissenschaftlicher Mitarbeiter (m/w/d)
Galerie e.o. plauen – Kunstmuseum Erich Ohser
Die Galerie e.o.plauen im Erich-Ohser-Haus präsentiert Leben und Werk des großen Zeichners Erich Ohser (1903–1944), geliebt besonders für seine Bildgeschichten »Vater &amp; Sohn«, die er unter dem Künstlernamen e.o.plauen veröffentlichte.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-m-w-d-galerie-e-o-plauen/</guid></item><item><title>Volljurist/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljurist-in-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 31.01.2026 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Volljurist/in (m/w/d)
befristet für 2 Jahre in Vollzeit.
Hessen Kassel Heritage besteht aus einer Einheit von Museen, Schlössern und historischen Gartendenkmälern, seit Juni 2013 gehören Wasserkünste und Herkules im Bergpark Wilhelmshöhe zum UNESCO-Weltkulturerbe der Menschheit.
Ihre Aufgaben:
Der Aufgabenbereich beinhaltet die juristische Betreuung in allen Aufgabenbereichen von Hessen Kassel Heritage mit Schwerpunkten im Personalbereich (v. a. Tarifbeschäftigte/Beamte) und Vertrags- und Vergaberecht.
Überarbeitung/Finalisierung einer Datenschutzrichtlinie wie alle weiteren Vorgaben nach der DSGVO (insbesondere Verfahrensverzeichnisse usw.) für die komplette Dienststelle
Vertretung des Landes in Gerichtsverfahren
Ihr Profil:
Jurist/in mit Erstem und Zweitem Juristischen Staatsexamen
gute Rechtskenntnisse im Datenschutz-, Verwaltungs- und Zivilrecht (vor allem Arbeitsrecht)
selbstständige und strukturierte Arbeitsweise, Planungs- und Organisationsgeschick, fundierte MS Office-Kenntnisse
Führerschein der Klasse B wünschenswert
Gesucht wird eine lösungs- und ergebnisorientierte, selbstständig und analytisch arbeitende Persönlichkeit. Erwartet wird die Fähigkeit zu konstruktivem und teamverträglichem Arbeiten, namentlich bei der Zusammenarbeit mit den anderen Fachgebieten der Dienststelle und der Dienststellenleitung. Hierbei gehören sicheres Auftreten, Verhandlungsgeschick und Durchsetzungsstärke zu den notwendigen weiteren Anforderungen.  Wünschenswert wäre Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung oder vergleichbaren Einrichtungen.
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 13 TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Allgemeine Hinweise
Nach dem Hessischen Gleichberechtigungsgesetz besteht die Verpflichtung, den Frauenanteil in Bereichen mit Unterrepräsentanz zu erhöhen. Bewerbungen von Frauen sind daher besonders erwünscht. Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund von § 23 Abs. 1 i.V.m. Abs. 8 Satz 2 des Hessischen Datenschutz- und Informationsfreiheitsgesetzes (HDSlG) zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens. Ihre Unterlagen werden nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens innerhalb maximal sechs Monaten vernichtet.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 31.01.2026 unter Angabe der Kennziffer 1.01 2026 ausschließlich online unter
stellensuche.hessen.de (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51060419_0002
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volljurist-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlung-m-w-d/</link><description>Städtische Galerie Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 31.01.2026 | Mit über 3.000 Mitarbeitenden gestalten wir bei der Stadtverwaltung gemeinsam die Zukunft Wolfsburgs und bieten den über 128.000 Einwohnerinnen und Einwohnern so einen zuverlässigen Service. Wir stehen für VielWert – für die Vielfalt der Menschen, Aufgaben und Karrieremöglichkeiten sowie für Wertschätzung unter- und füreinander. Ob du deine Karriere im Öffentlichen Dienst startest oder bereits Erfahrung hast: Bei uns findest du zahlreiche Einstiegsmöglichkeiten und die Chance, aktiv an der Weiterentwicklung unserer Stadt mitzuwirken. Mach deinen nächsten beruflichen Schritt zu deinem persönlichen VielWert!
Die Städtische Galerie Wolfsburg ist das kommunale Museum für zeitgenössische Kunst der Stadt Wolfsburg.
Wir zeigen jährlich mehrere Ausstellungen mit internationalen, nationalen und regionalen künstlerischen Positionen, entwickeln innovative Bildungs- und Beteiligungsprogramme und verstehen uns als kulturellen Begegnungsraum in der Stadtgesellschaft. Unser Team besteht aus rund 15 Mitarbeitenden mit unterschiedlichen fachlichen Hintergründen (Kunst- und Kulturvermittlung, Museologie, Kunstwissenschaften, Projektmanagement, Assistenz, Aufsicht).
Die Zusammenarbeit erfolgt kollegial, transparent und vertrauensvoll – sowohl intern als auch mit externen Partnern, Bildungseinrichtungen, Künstler*innen und lokalen Initiativen. Die Zusammenarbeit ist geprägt durch enge Abstimmungen im Team, klare Verantwortlichkeiten sowie regelmäßige Teambesprechungen.
Die Kunstvermittlung steht im Zentrum der Museumsarbeit in der Städtischen Galerie Wolfsburg. Unser Anspruch: Kunst ist nicht nur Objekt, Ausstellung oder Sammlung – Kunst ist Erfahrung, Begegnung, Austausch und Lernen. Deine Aufgabe in der Kunstvermittlung ist es, Menschen miteinander und mit Kunst sowie Fragen unserer Gegenwart in Beziehung zu bringen. Du gestaltest aktiv den Dialog zwischen Kunst und Öffentlichkeit – für Schulen, Gruppen, Initiativen, Familien, Stadtgesellschaft und neue Zielgruppen.
zur Stellenanusschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Graphische Sammlung München, München Bewerbungsende: 16.01.2026 | In der Staatlichen Graphischen Sammlung München ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer/eines
wissenschaftlichen Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet
zu besetzen.
Die Staatliche Graphische Sammlung München ist mit über 400.000 Kunstwerken eines der großen und bedeutenden Museen für Kunst auf Papier. Die Bestände umfassen Zeichnungen, Druckgraphiken, Buchmalereien und gedruckte illustrierte Bücher aller europäischen Schulen sowie Nordamerikas vom Mittelalter bis in die unmittelbare Gegenwart.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausstellungsgestalter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsgestalter-in-m-w-d/</link><description>Internationales Maritimes Museum, Hamburg Bewerbungsende: 01.02.2026 | Seit 2008 beherbergt der denkmalgeschützte Kaispeicher B die Sammlung von Peter Tamm sen. Die weltweit größte maritime Privatsammlung wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und wird im Internationalen Maritimen Museum Hamburg auf 9 Ausstellungsdecks mit 12.000 qm Ausstellungsfläche der Öffentlichkeit präsentiert.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
(Junior-) Ausstellungsgestalter/in (m/w/d)
in Vollzeit (40 Std./Woche). Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet – mit der Aussicht auf Verlängerung bei erfolgreicher Zusammenarbeit.
Als (Junior-) Ausstellungsgestalter/in unterstützen Sie die Konzeption und Umsetzung von Ausstellungen und tragen dazu bei, Inhalte räumlich, visuell und didaktisch erlebbar zu machen. Sie arbeiten eng mit den Kuratorinnen und Kuratoren, Grafikerinnen und Grafikern sowie dem Technikteam zusammen und wirken an der Gestaltung von Szenografie, Medien und Besucherführung mit. Damit leisten Sie einen wichtigen Beitrag, komplexe Themen verständlich, attraktiv und zeitgemäß zu vermitteln.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche Erarbeitung und gestalterische Umsetzung der Überarbeitung der Dauerausstellung in Abstimmung mit inhaltlichen Vorgaben der Kuratorinnen und Kuratoren sowie der Leitung der Ausstellungsgestaltung und unter Beachtung von objektkonservatorischen Anforderungen
Planung und Erstellung aller architektonischer Gestaltungselemente wie Texttafeln und Licht im Rahmen vorgegebener Konzepte und Zeitpläne
Praktische Umsetzung des Ausstellungsauf- und Abbaus
Unterstützung anderer Abteilungen des Museums (Bildung und Vermittlung, Shop, Marketing, Pressearbeit) mit gestalterischen Ideen bzw. deren praktische Umsetzung nach Abstimmung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in der Fachrichtung Innenarchitektur, Design, Szenografie oder eine vergleichbare Qualifikation
Praktische Erfahrung in der Mitarbeit an Ausstellungsprojekten
Gute organisatorische Fähigkeiten und Erfahrung in der eigenständigen Bearbeitung von Aufgabenpaketen
Erfahrung im Umgang mit den Programmen der Adobe Creative Cloud
Organisierte, strukturierte und zuverlässige Arbeitsweise
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Handwerkliches Geschick
Wir bieten:
Eine vielseitige, verantwortungsvolle und sinnstiftende Tätigkeit in einem einzigartigen kulturellen Umfeld
Ein engagiertes, kollegiales und interdisziplinäres Team, das mit Leidenschaft für maritime Geschichte arbeitet
Möglichkeiten der Fort- und Weiterbildung
Einen Arbeitsplatz im Herzen der HafenCity
gute Verkehrsanbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 01.02.2026 schriftlich oder per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
Tel:
+49 40 300 92 30 14
bewerbung@imm-hamburg.de
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsgestalter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) im Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-im-museum/</link><description>Kulturmühle Parchim, Parchim Bewerbungsende: 29.01.2026 | Inmitten der historischen Altstadt Parchims ist im Jahr 2023 mit der Kulturmühle ein lebendiger Ort für Geschichte, Kultur und Begegnung entstanden. Ein zentraler Bestandteil dieses Hauses ist unser Museum – ein Ort, an dem Vergangenheit und Gegenwart in Dialog treten. Wir bewahren das kulturelle Erbe der Region, erzählen ihre Geschichten neu und laden Menschen aller Generationen zum Entdecken, Mitmachen und Mitdenken ein. Das Museum der Stadt Parchim beherbergt eine beeindruckende regionalgeschichtliche Sammlung von der ersten Besiedlung bis in das 21. Jahrhundert. Angefangen bei der Vor- und Frühgeschichte über Handwerk- und Industrialisierung bis hin zu Kunsthandwerk und Malerei, besitzt das Haus eine Vielzahl von interessanten Objekten. Wenn Sie Freude daran haben, historische Themen spannend zu vermitteln, Forschungsarbeit mit kultureller Bildungsarbeit zu verbinden und eigene Ideen einzubringen, dann sind Sie bei uns genau richtig!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.01.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-im-museum/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Veranstaltungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen-2/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 10.02.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit weiteren Einrichtungen in Gotha ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur bildet. Die barocke Kunstkammer war Keimzelle der einzigartigen Sammlungen aus Kunst, Natur und Kulturgeschichte.
Im Rahmen des Projektes „Open Friedenstein!“
,
finanziert von der Bundesbeauftragten für Kultur und Medien (BKM), besetzt die Friedenstein Stiftung Gotha zum frühestmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Mitarbeiter*in Veranstaltungen
in Vollzeit
(39 Wochenstunden/ Teilzeit möglich)
Die Stelle ist projektgebunden und damit bis zum 31.12.2027 befristet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Koordinierung des Ekhof-Festivals
Unterbreitung von Vorschlägen für die Programmgestaltung
Organisatorische Betreuung des Festivals
Personalplanung in Absprache mit der Leitung
Betreuung der Internetseite
www.ekhof-festival.de
Kreative Mitarbeit bei der Planung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen in Absprache mit der Leitung
Organisation, Durchführung und Betreuung der Sonderveranstaltungen (Kinderfest, Barockfest, Museumsnacht, Konzerte, Vorträge) sowie des Rahmenprogramms für Ausstellungen
Mithilfe bei der Organisation und Durchführung externer Veranstaltungen
Zuarbeit für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Betreuung von Künstlerdateien und Reiseveranstaltern
Betreuung des Veranstaltungskalenders
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung oder Berufserfahrung auf den Gebieten Veranstaltungsmanagement/-Marketing/-Tourismus
gute Englischkenntnisse
umfangreiche PC- und Internetkenntnisse
kreative und belastbare Persönlichkeit
ausgeprägte Teamfähigkeit
Besitz eines Führerscheins Klasse B (PKW)
Bereitschaft zur Arbeit in den Abendstunden-, an Wochenenden und an Feiertagen
Das bieten wir Ihnen:
Vergütung in Anlehnung an TVöD-VKA EG 7, inkl. 30 Tage Jahresurlaub, zusätzliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
eine vielseitige, herausfordernde Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
ein spannendes Arbeitsumfeld im historischen Ambiente von Schloss Friedenstein
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der geltenden Betriebsvereinbarung unter Berücksichtigung arbeitsorganisatorischer Notwendigkeiten
Möglichkeit zu Fortbildungen und Teilnahme an Tagungen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bei Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Pfeifer-Helke unter 03621-8234 100 zur Verfügung.
Ihre schriftliche Bewerbung mit den vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen senden Sie bitte per E-Mail (
personal@friedenstein-stiftung.de
) oder auf dem Postweg bis zum
10. Februar 2026
an:
Friedenstein Stiftung Gotha
Herrn Stiftungsdirektor
Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Schloss Friedenstein
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese nach den gesetzlich vorgeschriebenen Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-veranstaltungen-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung/</link><description>Kunsthalle Bielefeld, Bielefeld Bewerbungsende: 01.02.2026 | Die Sammlung der Kunsthalle Bielefeld, die auf bald hundert Jahre Sammlungsgeschichte zurückblickt, umfasst vor allem deutsche, aber auch internationale Kunst vom späten 19. bis ins 21. Jahrhundert. Im Rahmen des vom Deutschen Zentrum Kulturgutverluste und vom Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen geförderten zweijährigen Forschungsprojekts
Systematische Provenienzforschung des städtischen Bestands in der Kunsthalle Bielefeld (Zeitraum 1933 bis 1974 / Gemälde und Bildwerke)
suchen wir ab
01.04.2026
eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in.
Es sollen die Provenienzen von Gemälden und Bildwerken (Skulpturen/Plastiken), die zwischen 1933 und 1974 (bis einschließlich der Amtszeit von Direktor Dr. Joachim Wolfgang von Moltke) ins Haus kamen, auf NS-verfolgungsbedingten Entzug untersucht werden.
Ihre Aufgaben umfassen unter anderem
systematische Überprüfung der Provenienzen von 194 Gemälden und Bildwerken, die im Zeitraum zwischen 1933 und 1974 ins Haus kamen (eine erste Vorprüfung zur Definierung des Untersuchungsgegenstands fand bereits statt)
Dokumentation und Erstellung von Provenienzdossiers
Verfassen von Zwischen- und Abschlussbericht
Unterstützung der Transparenzmaßnahmen und bei der Vermittlung des Projekts
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Provenienzforschung, der Kunstgeschichte oder Geschichte (Master/Diplom) oder vergleichbare Qualifikation
nachgewiesene Erfahrung in der Provenienzrecherche zu NS-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut
umfassende Kenntnisse zum Kunsthandel sowie zu Händler*innen- und Sammler*innen-Netzwerken während der Zeit des Nationalsozialismus und der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg
Erfahrung in der Archivarbeit, im Umgang mit Kunstwerken und in der Quellenauswertung
Erfahrung bei der Durchführung von Projekten
selbständige und sorgfältige Arbeitsweise
ausgeprägte Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit, verbunden mit entsprechender Sensibilität im Umgang mit der Thematik
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (Deutsch und Englisch)
Sicherheit im Umgang mit gängiger Standardsoftware und Datenbanksystemen
Wir bieten
flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit) mit einem festen Arbeitsplatz
Zugehörigkeit zu einem engagierten und kollegialen Team
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (E 13, TV-L). Die regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit).
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexuellen Orientierung, geschlechtlichen Identität, Ihres Alter oder Beeinträchtigung.
Ihre Bewerbung senden Sie bitte digital als zusammenhängendes pdf bis zum
01.02.2026
an:
Thomas Kosfeld, Verwaltungsleitung, kosfeld@kunsthalle-bielefeld.de
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen die Sammlungsleiterin gern zur Verfügung.
Dr. Henrike Mund,
mund@kunsthalle-bielefeld.de
, +49 (0)521- 3299950-39.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung/</guid></item></channel></rss>