<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) für kuratorische Assistenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-fuer-kuratorische-assistenz/</link><description>Stadt Heilbronn, Heilbronn Bewerbungsende: 01.03.2026 | Unsere Stadt geht in die Zukunft – und Sie sind mit dabei. Heilbronn am Neckar ist das dynamische Oberzentrum der Region Heilbronn-Franken. Wirtschaftliche Stärke, Bildungsvielfalt, kulturelle Energie und soziales Engagement zeichnen unsere Stadt aus.
Die Stelle im Städtischen Museum Heilbronn ist ab 1. Mai 2026 zur Besetzung offen.
Während der Ausbildung erhalten Sie einen Einblick in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihr wichtiger Beitrag
Sie unterstützen die zuständigen Kuratoren/Kuratorinnen unter anderem bei der Organisation und Durchführung von Ausstellungen und Veranstaltungen, insbesondere für die Kunsthalle Vogelmann.
Sie erstellen Textbeiträge und sonstige Druckmittel z.B. für Flyer, Ausstellungen samt Audioguide, etc.
Sie übernehmen Aufgaben in der Museumspädagogik (z.B. Führungen/Workshops).
Sie erledigen allgemeine Verwaltungsaufgaben sowie die Ausstellungsorganisation mit dem Erstellen von Werks-, Versicherungs- und Transportlisten, etc.
Sie unterstützen die Pressearbeit und bereiten Pressekonferenzen vor.
Sie arbeiten beim Verfassen von Texten für die Presse, für Flyer und Ausstellungen inklusive Lektorat mit.
Sie bauen die Kommunikation über Social Media Kanäle weiter aus.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-fuer-kuratorische-assistenz/</guid></item><item><title>Projektleitung (m/w/d) Tourneeausstellung/Ausstellungen im Ausland</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-tourneeausstellung-ausstellungen-im-ausland/</link><description>, Stuttgart | Für die Abteilung Kunst in Stuttgart suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet eine Projektleitung (m/w/d) Tourneeausstellung/Ausstellungen im Ausland in Teilzeit (80%).
Wer wir sind
Werte – Kultur – Frieden: Mit dem ifa weltweit sinnstiftend wirken in Stuttgart und Berlin
Das ifa -Institut für Auslandsbeziehungen setzt sich gemeinsam mit Partnern weltweit ein für die Freiheit in Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft und bringt Menschen zusammen, die sich für eine offene Gesellschaft engagieren. Dazu schafft es analoge und digitale Räume für Begegnung, Austausch, Aushandlung und Ko-Kreation. Es gibt Aktivist:innen, Künstler:innen und Wissenschaftler:innen eine Stimme, fördert Kooperationen und verfolgt seine Ziele verstärkt mit europäischen Partnern. Basierend auf seinen Kernkompetenzen Kunst, Forschung und Zivilgesellschaft baut es Netzwerke auf, um nachhaltige Wirkung zu erzielen.
Das ifa wird gefördert vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart.
An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Das ifa organisiert weltweit Tourneeausstellungen zeitgenössischer Kunst und Kultur, die in Museen und Kunsträumen in verschiedenen Ländern gezeigt werden. Die Ausstellungen umfassen monografische wie auch thematische Ausstellungen in den klassischen Kunstgattungen von Fotografie über Design bis hin zu Digital Born Art. Diese Ausstellungen fördern den internationalen Austausch und schaffen lokale Begegnungsorte, oft in Kooperation mit Partnern vor Ort.
Was Sie erwartet
Projektleitung von internationalen Ausstellungsprojekten (inkl. Rahmenprogramm) analog und digital im Rahmen internationaler Tourneen
Koordinierung der Arbeiten aller Projektbeteiligten einschließlich Erarbeitung detaillierter Zeitpläne für die Ausstellungsprojekte und Steuerung von Externen
Kommunikation mit ausländischen Partnern bzgl. Inhalten, Präsentationsbedinungen und -formen und zusätzlich unter Berücksichtigung außenkulturpolitischer Bedinungen und Interessen
Übersetzung künstlerischer Planungsprozesse in verwalterische Vergabestrukturen
Entwicklung neuer Formate und Kommunikationswege für den Bereich in enger Zusammenarbeit mit der Bereichsleitung
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kunst-, Kulturwissenschaften, Kulturmanagement oder Vergleichbares
Mehrjährige Erfahrung in Konzeption und Realisierung von Ausstellungen und Programmen sowie deren Übersetzung ins Digitale, Kenntnisse in MuseumPlus
Sehr gute Vernetzung in der internationalen zeitgenössischen Kunst und Kultur
Breites Interesse an diskursiven, gesellschaftlichen und interdisziplinären Themenstellungen
Kenntnisse in der verwalterischen Abwicklung von Ausstellungsprojekten (Bundeshaushaltsordnung/öffentl. Mittel)
Herausragende Management- und Kommunikationskompetenz, großes Engagement, Flexibilität und Teamgeist
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntisse sowie einer weiteren, gern außereuropäischen Fremdsprache
Was wir Ihnen bieten
Bei uns erwartet Sie ein spannender und vielseitiger Job bei einer weltweit tätigen Organisation.
Unsere Bezahlung richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst, die Eingruppierung ist, bei Vorliegen der Voraussetzungen, in der Entgeltgruppe 11 TVöD-Bund vorgesehen. Wir pflegen eine partnerschaftliche und offene Arbeits­atmosphäre. Moderne und familienfreundliche Arbeits­bedingungen sind für uns selbstverständlich. Ihre flexiblen Arbeitszeiten werden im Team abgestimmt.
Beim ifa profitieren Sie von einer Jahressonderzahlung, einer Betriebsrente mit Arbeitgeberanteil, einem Arbeitgeberzuschuss zum Deutschland-Job-Ticket, einer sehr guten Anbindung an das öffentliche Verkehrsnetz, von gesundheitsfördernden Maßnahmen und von individuellen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Das ifa setzt sich für Vielfalt ein. Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) ist als eingetragener Verein ein privater Arbeitgeber.
Kontakt
Ihre Bewerbung enthält ein Motivationsschreiben, einen Lebenslauf und alle relevanten Zeugnisse. Bitte laden Sie diese als zusammengefasste PDF-Datei (maximal 35 MB) bis zum 18.03.2026
hier
hoch.
Telefonische Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie bei Frau Slade, erreichbar unter der Rufnummer +49 711 2225245 oder per E-Mail sophie.slade@ifa.de.
Ihre Bewerbungsunterlagen werden spätestens 6 Monate nach der Stellenbesetzung gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-m-w-d-tourneeausstellung-ausstellungen-im-ausland/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) für den Bereich Ausstellungen und Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen-und-sammlung-2/</link><description>Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 11.03.2026 | Die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht, zum 1. Juni 2026 beziehungsweise zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Projektassistenz
(m/w/d)
für den
Bereich Ausstellungen und Sammlung
des Dokumentationszentrums.
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet und nach
Entgeltgruppe 9b TVöD Bund
bewertet.
Wir sind ein einzigartiger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus mit spektakulärer Architektur befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit bei der Planung und Realisierung von verschiedenen Sonderausstellungen sowie von kleineren Galerie-Ausstellungen,
Beschaffung von Reproduktionen und Lizenzen für Katalog, Ausstellungsprojekte,
Copyrightmanagement, Bild- und Medienarchivierung für die Ausstellungen sowie Katalog/Ausstellungspublikationen und sonstige Begleitmaterialien,
Mitarbeit bei Organisation und Koordination des Leihverkehrs,
Mitarbeit bei Organisation und Koordination des Ausstellungsauf-/abbaus,
Pflege der Ständigen Ausstellung und Sicherstellung eines reibungslosen Betriebs,
Vor- und Nachbereitung von Jour Fixen und Arbeitsgruppen, intern wie extern.
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Hochschulbildung, FH- oder Bachelor-Abschluss, der Fachrichtung Geschichte, Kulturwissenschaften, Museologie oder vergleichbare Kenntnisse,
Berufserfahrung im Bereich Kultur- und oder Museums-, Ausstellungsmanagement,
gute Kenntnisse im Bereich Bild- und Medienverwaltung, idealerweise in Kulturinstitutionen,
sicheres Deutsch und Englisch in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Interesse an der deutschen und europäischen Zeitgeschichte, vorzugsweise zu Zwangsmigration, insbesondere zur Flucht und Vertreibung der Deutschen,
hohe Kommunikations-, Organisations-, Planungs- und Teamkompetenz,
sehr gute einschlägige EDV-Kenntnisse,
Interesse an europäischer und globaler Zeitgeschichte.
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaub nach TVöD, flexible Arbeitszeiten; Möglichkeit der anteiligen mobilen Arbeit),
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen zur Ausschreibung können Sie sich gerne an info@f-v-v.de.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbungen mit der
Kennziffer ProA26
bis zum
11. März 2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail:
info@f-v-v.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-den-bereich-ausstellungen-und-sammlung-2/</guid></item><item><title>Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 22.03.2026 | Museumspädagogik (w/m/d)
in Teilzeit (19,5 Wochenstunden),
Befristet für die Dauer der Elternzeit der Stelleninhaberin.
Bewerbungsschluss: 22. März 2026
Die
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
ist eine von der Landeshauptstadt Wiesbaden gegründete Stiftung des öffentlichen Rechts. Als Trägerin des
sam – Stadtmuseum am Markt
im Herzen der Wiesbadener Innenstadt sichert sie den laufenden Museumsbetrieb, betreut, dokumentiert und erforscht die bedeutende Sammlung Nassauischer Altertümer sowie die Sammlungen zur Stadtgeschichte und der Region RheinMain. Die Stiftung ermöglicht die nachhaltige Umsetzung von Ausstellungen, Veranstaltungen, Vermittlungsangeboten und Kooperationen mit Schulen und weiteren Bildungseinrichtungen, mit der Hochschule RheinMain und Akteuren der Stadtgesellschaft. Stiftung und Museum verstehen sich als Plattform und Schnittstelle für Wissen, Bildung und gesellschaftlichen Dialog.
Aktuell arbeiten wir unter anderem an der zeitgemäßen Weiterentwicklung des sam an einem neuen Standort sowie am Sonderprojekt „WDC WerkRaum Wiesbaden – Offen für deine Ideen“.
Die WDC WerkRaum Wiesbaden ist ein Ort, der zum Mitgestalten einlädt. Ziel ist ein intensiver Austausch zwischen Generationen, Herkünften, Lebenswelten und Perspektiven – ein Raum, der gesellschaftlichen Zusammenhalt erlebbar macht und dazu einlädt, gemeinsam auszuhandeln und zu gestalten, wie wir in Zukunft leben wollen.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n engagierte/n
Mitarbeiter/in für die
Museumspädagogik
in Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Befristet für die Dauer der Elternzeit der Stelleninhaberin.
Ihre Aufgaben
Übernahme und Umsetzung bestehender Konzepte pädagogischer Vermittlungsangebote für Schulen, Ferienbetreuungen, Erwachsene und Familien sowie Lehrerfortbildungen
Akquirieren von Schulkassen sowie Wahrnehmen der Allgemeinen Buchungskommunikation und -verwaltung der Führungsangebote sowie des Netzwerkaufbaus und -pflege
Beraten von Besuchenden, Lehrkräften und/oder Gruppenleitungen zu den pädagogischen Angeboten
Umsetzung von didaktischen Konzepten und Begleitmaterialien zu Sonder- und Dauerausstellungen
Mitarbeit an Sonderveranstaltungen (z. B. Internationaler Museumstag, Begleitveranstaltungen zu Sonderausstellungen, Angebote im WDC WerkRaum von Mai-Oktober 2026)
Betreuen, Koordinieren und Schulen der Honorarkräfte
Wahrnehmen der Projektkoordination, z. B. gemeinsame Projekte mit Kooperationspartnern: u. a. Planen von Anträgen und Finanzen sowie Verwalten von Fördergeldern
Umsetzung von partizipativen Angeboten zur kulturellen Teilhabe
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Museologie, Kulturmanagement, Kulturwissenschaften,
Archäologie, Geschichte, Pädagogik oder verwandte Bereiche
Fundierte praktische Erfahrungen in der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Versierter Umgang mit MS Office
Bereitschaft zu Fort- und Weiterbildungen
Teamfähigkeit, Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit sowie organisierte und strukturierte Arbeitsweise
Flexibilität bei Arbeitszeiten (Abend-, Wochenend- und Feiertagseinsätze)
Gute Kommunikationsfähigkeit sowie gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
Freude am Umgang mit Menschen aller Altersstufen und Begeisterung für die Arbeit im kulturellen Sektor
Wünschenswert
Erfahrungen im Bereich Teamleitung
Erfahrungen im Bereich Fördermittelmanagement /Drittmittelbeschaffung
Sammlungsbezogene Fachkenntnisse
Wir bieten Ihnen
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem dynamischen Umfeld
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Jobticket und betriebliche Zusatzversorgung für Angestellte
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten und Gesundheitsmanagement (LH Wiesbaden)
Anstellung im öffentlichen Dienst
(TVöD VKA), Vergütung nach TVöD 9 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst
Gewünschter Arbeitsbeginn:  zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Vorstellungsgespräche: voraussichtlich KW 16 / 17
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre
aussagekräftige Bewerbung
(
eine
zusammenhängende PDF-Datei per E-Mail mit Anschreiben, tabellarischem Lebenslauf und Zeugniskopien)
bis spätestens 22. März 2026 per E-Mail an:
info@stadtmuseum-wiesbaden.de
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
Bierstadter Straße 1, 65189 Wiesbaden
Ansprechpartnerin: Christiane Jarosch-Viriyachitt
Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Gleichstellung aller Mitarbeitenden ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit Personen mit Schwerbehinderung geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen bzw. Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Projektkoordinator*in (m/w/d) für Bürgerwissenschaften mit Schwerpunkt Insekten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-fuer-buergerwissenschaften-mit-schwerpunkt-insekten/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 05.03.2026 | Senckenberg – Leibniz-Institution für Biodiversitäts- und Erdsystemforschung (SGN)
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zum
01.05.2026
für die Abteilung Terrestrische Zoologie eine*n
Projektkoordinator*in (m/w/d) für Bürgerwissenschaften mit Schwerpunkt Insekten
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: Befristet auf 2 Jahre, eine Entfristung ist vorgesehen Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H) / E11
Senckenberg zählt zu den weltweit führenden Forschungseinrichtungen im Bereich der Biodiversitäts- und Erdsystemforschung. Mit acht Forschungsinstituten, drei Naturmuseen in ganz Deutschland und Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern aus über 40 Nationen ist Senckenberg international hervorragend vernetzt. Der Hauptsitz befindet sich in der dynamischen Wirtschaftsmetropole Frankfurt am Main im Herzen Deutschlands. Dort ist auch eine der bekanntesten Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum, angesiedelt.
Die geplante Stelle dient der langfristigen Stärkung der Artenkenntnis im Bereich der Insekten in Hessen und darüber hinaus. Damit wird der wachsenden Bedeutung von Artenkenntnis für Biodiversitätsschutz, angewandten Naturschutz und Forschung Rechnung getragen und ein nachhaltiger Beitrag zur Ausbildung und Förderung neuer Artenkennerinnen und Artenkenner geleistet. Dies ist sowohl gesellschaftlich als auch für die Weiterentwicklung der Forschung mit Einbindung von Ehrenamtlichen Experten für Senckenberg von hoher Relevanz.
Mit dem Portal Insekten Hessen existiert bereits ein zentraler Knotenpunkt, der Fachwissen bündelt, ehrenamtliches Engagement vernetzt und wichtige Daten für den Naturschutz zugänglich macht. Um dieses Portal zu betreuen, auszubauen und in ein deutschlandweites Netzwerk einzubinden, ist eine dauerhafte koordinierende Stelle erforderlich.
Ihre Aufgaben
Ausgehend vom Portal Insekten Hessen und den angeschlossenen Projekten Aufbau und Pflege eines Artenkennernetzwerkes zum Thema Insekten aus Wissenschaft, Ehrenamt und Praxis
Initiierung und Koordination von weiterführenden Projekten zu Artenkenntnis, Biodiversitätsschutz, angewandtem Naturschutz und Forschung
Zusammenarbeit mit Behörden und Verbänden (z.B. Naturschutzakademie Hessen)
Pflege und Weiterentwicklung des Portals “Insekten Hessen” in Zusammenarbeit mit ehrenamtlich tätigen Personen und Kooperationspartnern, sowie Vernetzung mit überregionalen Plattformen und Sicherstellung der Datenintegration (z.B. rote Liste, HLNUG)
Konzeption, Organisation und Durchführung von Fortbildungsangeboten für Wissenschaftler und interessierte Bürger zur Förderung der Artenkenntnis
Öffentlichkeitsarbeit und Kommunikation der Projektergebnisse mit internen und externen Partnern im Bereich Insekten und darüber hinaus
Unterstützung der Abteilung im Bereich taxonomischer Expertise und Sammlungsarbeit
Ihr Profil
Abgeschlossenes Bachelor – Studium der Biologie oder ein vergleichbarer Studienabschluss
Begeisterung für Insekten und deren Lebensräume; vertiefte Kenntnisse heimischer Arten einer Insektengruppe wünschenswert
Sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher Sprache
Bereitschaft zur Zusammenarbeit mit Behörden und Verbänden, Wissenschaftlern, Laien und Bürgerwissenschaftlern
Sicherheit im Umgang mit Datenbanken
Sehr gute Präsentations- und Kommunikationsfähigkeiten
IT-Kenntnisse
Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit am Wochenende
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26013 bis zum 05.03.2026 an
recruiting@senckenberg.de
Die Interviews sind für den 11.März 2026 vorgesehen. Wir bitten die Bewerber*innen sich diesen Zeitraum vorzumerken. Es gibt die Möglichkeit, alternative Interviewdaten zu vereinbaren
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Steffen Pauls unter
steffen.pauls@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-m-w-d-fuer-buergerwissenschaften-mit-schwerpunkt-insekten/</guid></item><item><title>Assistent/in des Verwaltungsdirektors/ Vorstandes (m/ w/ d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-des-verwaltungsdirektors-vorstandes-m-w-d/</link><description>Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 03.03.2026 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Vermittlung des audiovisuellen Erbes widmet. In ihrem neuen, temporären Zwischenquartier im E-Werk in Berlin-Mitte lädt sie bis zur Eröffnung eines neuen Filmhauses zu vielfältigen Begegnungen mit Film und Fernsehen ein. Sie zeigt dort experimentelle Ausstellungen, kuratierte Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv sowie das Festival Film Restored. Ein breites Publikum erreicht die Kinemathek durch ein abwechslungsreiches Bildungs- und Veranstaltungsprogramm – sowie mit der Retrospektive und den Berlinale Classics, die sie im Rahmen der Internationalen Filmfest-spiele Berlin ausrichtet. Archive und Fachbibliothek machen die Kinemathek zu einem wichtigen Ort für Wissenschaft und Forschung.
Wir suchen möglichst zum 01.04.2026 zunächst befristet für zwei Jahre (Übernahme in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis ist vorgesehen) eine*n
Assistent/ in des Verwaltungsdirektors/ Vorstandes (m/ w/ d)
(Vollzeit 39 Stunden/Woche)
Aufgabenbeschreibung
Organisation des operativen Tagesgeschäftes des Verwaltungsdirektors (VD)/ Vorstandes wie z.B. Terminverwaltung, Überwachung des Mailverkehrs, Wiedervorlagen, digitale und analoge Ablage, Berichtswesen, Erstellung und Auswertung von Statistiken etc.
Reisemanagement des VD
Vor- und Nachbereitung von Meetings, Sitzungen sowie Protokollführung inkl. Gremienarbeit, Zusammenstellung von Unterlagen
Durchführung und Zusammenfassung von rechtlichen und finanzwirksamen Recherchen
administrative Unterstützung für das Management von Drittmittelprojekten
Durchführung und Prüfung von Abrechnungen, Erstellen von Vermerken
allgemeine und fremdsprachliche Sekretariatsaufgaben sowie administrative Tätigkeiten wie z.B. organisatorische Vorbereitung und Abrechnung von Dienstreisen, Verfassen von Vermerken etc.
Voraussetzungen
abgeschlossene Berufsausbildung im verwaltungs- und/ oder kaufmännischen Bereich wie z.B. Fremdsprachenassistenz
Kenntnisse bezüglich Vorschriften des BGBs, Vergaberechts, Bundesreisekostengesetzes etc. sowie von Verwaltungsvorgängen
sicherer Umgang mit den MS-Office-Produkten inkl. Teams, OneDrive etc.
Kommunikationsstärke in Wort und Schrift
souveränes Auftreten, ausgeprägte Dienstleistungsorientierung sowie Freude am Organisieren
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse, jede weitere Fremdsprache ist von Vorteil
hohes Maß an Flexibilität und Belastbarkeit
Wir bieten
Eine Vergütung E 9a TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Ein engagiertes Team, das auch abteilungsübergreifend in Projektteams zusammenarbeitet
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen vom BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
03.03.2026
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
. Wir planen, die Auswahlgespräche am 12.03.2026 zu führen.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistent-in-des-verwaltungsdirektors-vorstandes-m-w-d/</guid></item><item><title>Geschäftsführung des Museumsverbandes Thüringen e. V.</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung/</link><description>Museumsverband Thüringen, Erfurt Bewerbungsende: 15.03.2026 | Der 1990 gegründete Museumsverband Thüringen e. V. (MVT) ist der Fachverband für fast 250 Museen in Thüringen. Der Vorstand und daraus die Präsidentin / der Präsident des MVT werden alle vier Jahre von den Mitgliedern direkt gewählt. Die Hauptaufgabe des Vorstandes und der in der Landeshauptstadt Erfurt angesiedelten Geschäftsstelle besteht in der Beratung der Mitglieder und des für Museen zuständigen Ministeriums, in der Lobbyarbeit für die Museen gegenüber der Landespolitik und den Museumsträgern, der Netzwerkarbeit im Sinne der Mitglieder sowie in der Koordinierung der Provenienzforschung der kleinen und mittleren Museen in Thüringen. Die Geschäftsstelle besteht aus derzeit sieben Mitarbeitenden und der Geschäftsführung.
Diese Stelle der
Geschäftsführung des Museumsverbandes Thüringen e. V.
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet zu besetzen. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (39 Wochenstunden), die der Entgeltgruppe 13 TVöD zugeordnet ist.
Das
Aufgabengebiet
umfasst:
Leitung der Geschäftsstelle im regelmäßigen Austausch mit dem Präsidium und dem Vorstand des MVT,
die souveräne inhaltliche Vertretung der Ziele des MVT gegenüber der Politik, dem Fördermittelgeber Freistaat Thüringen, den Museumsträgern und den Mitgliedern in Abstimmung mit dem Vorstand,
proaktive Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Ziele des MVT und der Ableitung der dazugehörigen Strategie,
das Erstellen der Jahresberichte,
die interne Koordinierung der Verbandsarbeit zwischen Vorstand, Arbeitskreisen, Mitgliedern und Geschäftsstelle,
die inhaltliche Vorbereitung des jährlichen Verbandstages sowie der monatlichen Vorstandssitzungen und der regelmäßigen Abstimmungsrunden mit dem Präsidium,
die Verantwortung für die Haushaltsplanung des Verbandes und die laufende Budgetüberwachung,
das Fördermittel- und Vertragsmanagement sowie die Steuerung externer Dienstleister,
die Netzwerkarbeit mit dem Deutschen Museumsbund, anderen Museumsverbänden (in der KMBL), vor allem dem Museumsverband Hessen sowie weiteren Kultur-Fachverbänden in Thüringen,
enge Zusammenarbeit mit Partnern wie der Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena oder der digiCULT-Verbund eG.
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Universität, Fachhochschule) mit Masterabschluss in einer einschlägigen Fachrichtung oder gleichwertige Qualifikation, verbunden mit einer mehrjährigen Tätigkeit im öffentlichen Dienst, in der freien Wirtschaft, bei Nonprofit-Organisationen oder bei einem freien Kulturträger,
sehr gute Kenntnis der Thüringer Museumslandschaft und/oder der kulturpolitischen Verhältnisse in Thüringen,
nachgewiesene Netzwerkarbeit mit Interessenvertretungen aus Politik, Kultur, Verwaltung und Industrie,
nachgewiesene Erfahrung einer erfolgreichen mehrjährigen Teamleitung.
Persönliche Voraussetzungen
:
souveräne, strategisch denkende Führungspersönlichkeit,
wertschätzende und motivierende Personalführung und strategische Personalentwicklung,
ausgeprägtes Kommunikationsgeschick und hohes Maß an Sozialkompetenz,
Fähigkeit zum Netzwerken,
breites Interesse an kulturgeschichtlichen Themen,
überdurchschnittliches Engagement, Flexibilität und Organisationstalent,
Eigeninitiative, schnelle Auffassungsgabe und positive Grundhaltung, Improvisationsfähigkeit und Belastbarkeit,
ein hohes Maß an Diskretion und Zuverlässigkeit,
Identifikation mit den Zielen des MVT,
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Bürozeiten,
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift,
sicherer Umgang mit Windows, den gängigen MS-Office-Anwendungen und den gängigen digitalen Anwendungen eines modernen Büromanagements,
einschlägige Kenntnisse und Erfahrungen im öffentlichen Haushaltsrecht,
Bereitschaft zur Mobilität in einer weitverzweigten Museumslandschaft,
Führerschein Klasse B.
Wir bieten:
tarifgerechte Bezahlung mit den am öffentlichen Dienst orientierten vermögenswirksamen Leistungen,
eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten Museumsverband mit individuellen Gestaltungsspielräumen,
ein engagiertes, qualifiziertes Team und ein vielseitiges Aufgabengebiet,
einen attraktiven, mit dem ÖPNV erreichbaren Arbeitsort in einer Stadt mit hohem Freizeitwert,
ein modern eingerichtetes, freundliches Büro,
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung,
im Rahmen des Aufgabenspektrums die Möglichkeit des mobilen Arbeitens,
Unterstützung beim Start (Hilfe bei der Einarbeitung, Vorstellung bei Partnereinrichtungen, ggf. Unterstützung bei der Wohnungssuche).
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre
Bewerbung bis zum 15. März 2026 in Form einer Online-Bewerbung
(inkl. einer programmatischen Skizze zu Ihrer aus den Zielen des MVT abgeleiteten Strategie für die nächsten fünf Jahre / bis zu 5.000 Zeichen o. L.) als PDF an
praesident@museumsverband-thueringen.de
. Bitte achten Sie darauf, dass der Umfang der Datei nicht größer als 4 MB ist.
Gerne steht Ihnen der Präsident des Museumsverbandes Thüringen, Herr Dr. Roland Krischke, für Rückfragen zur Verfügung. Schreiben Sie hierzu an die oben angegebene
E-Mail-Adresse oder vereinbaren Sie telefonisch einen Termin über das Sekretariat des MVT: 0361 / 5513871.
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, den Bewerbungsunterlagen einen entsprechenden Nachweis beizufügen.
Nach Abschluss des Verfahrens werden die Unterlagen nicht berücksichtigter Bewerberinnen und Bewerber vernichtet. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbung willigen Sie in die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in den Systemen des Museumsverbandes Thüringen e. V. ein. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung/</guid></item><item><title>Bauingenieur / Architekt (m/w/d) Teilgebiet Hochbau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bauingenieur-architekt-m-w-d-teilgebiet-hochbau/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern / OT Leitzkau Bewerbungsende: 22.03.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Unterstützung und Entlastung der objekt-/ projektverantwortlichen Bauingenieure bzw. Referatsleiter, vor allem aber zur Wahrnehmung der öffentlichen Bauherrenfunktion, suchen wir für die Baudirektion am Standort Leitzkau (Bau- und Liegenschaftsverwaltung) zum nächstmöglichen Einstellungstermin vorübergehend einen Bauingenieur und/oder Architekten (m/w/d) – Teilgebiet Hochbau.
Ihre Aufgaben
Eigenverantwortliche Steuerung, Planung und Überwachung von Bauvorhaben im Rahmen von Sanierungs- und Neubauprojekten in Wahrnehmung der Bauherrenfunktion
Durchführung von Ausschreibungen sowie Erstellung und Pflege der Baudokumentation
Bau- bzw. Baukostenkontrolle und Vorabnahme von Bauleistungen
Prüfung und Abrechnung von Bauleistungen
Steuerung, Koordination und fachliche Begleitung von Ingenieurbüros, Behörden und ausführenden Firmen im Rahmen der Bauherrenfunktion
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium des Bauingenieurwesens oder der Architektur vorzugsweise im Teilbereich Hochbau oder eine vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im öffentlich-rechtlichen Umfeld / in der öffentlichen Verwaltung
gute Kenntnisse in der HOAI sowie den Vergabevorschriften
Kenntnisse im Denkmalschutz und in der Denkmalpflege (Er- und Unterhaltung von Kulturdenkmalen)
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie sicheres Verhandlungsgeschick
selbstständige, sorgfältige Arbeitsweise sowie strukturiertes Vorgehen
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Teamfähigkeit, Kontaktfähigkeit
Führerschein Klasse B
Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen innerhalb Sachsen-Anhalts (als Selbstfahrer/in mit Dienst-PKW/Privat-PKW)
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
befristetes
Arbeitsverhältnis für
zwei Jahre
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Gommern OT Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung in die
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Anika Kliewe und Frau Christine Oelze unter den Rufnummern +49 39241 934-71 bzw. -90. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/02.2026-03
bis zum
22.03.2026
an „referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bauingenieur-architekt-m-w-d-teilgebiet-hochbau/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung (m/w/d) mit Schwerpunkt Kulturpädagogik und Inklusion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-mit-schwerpunkt-kulturpaedagogik-und-inklusion/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau Bewerbungsende: 31.03.2026 | In der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle als
Mitarbeiter*in Bildung und Vermittlung (m/w/d) mit Schwerpunkt Kulturpädagogik und Inklusion in der Abteilung Schlösser und Sammlungen
Werden Sie Teil unseres motivierten und engagierten Teams am Standort Wörlitz in 06785 Oranienbaum-Wörlitz.
Die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz ist eine durch das Land Sachsen-Anhalt und den Bund geförderte staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie hat mit ihren mehr als 100 Beschäftigten satzungsgemäß die Aufgabe, das Gartenreich Dessau-Wörlitz, eine historische Kulturlandschaft mit dem Status eines UNESCO-Welterbes, zu bewahren und zu entwickeln. In Obhut der Stiftung befinden sich etwa 240 historische Bauwerke, darunter fünf Schlösser mit dazugehörigen Gartenanlagen und umfangreiche Kunstsammlungen von europäischem Rang.
Inhaltliche Schwerpunkte der Tätigkeit sind:
Durchführung von Programmen, Formaten und Aktionen im Rahmen bestehender Konzepte für verschiedene Zielgruppen, insbesondere für junge Menschen und Familien
Fundierte, ganzheitlich orientierte Wissensvermittlung des UNESCO-Welterbes (Kunst, Kultur und Natur)
Mitarbeit bei der Entwicklung und Erstellung didaktischer Vermittlungsmaterialien (analog und digital)
Mitarbeit bei der Entwicklung und Organisation inklusiver, barrierefreier Angebote
eigenverantwortliche Zusammenarbeit mit Bildungseinrichtungen (Kitas, Schulen etc.) und verschiedenen anderen Institutionen
Pflege und Weiterentwicklung von Netzwerken und Kooperationen
Durchführung von Fortbildungen für Saisonkräfte und Multiplikatoren
projektbezogene Finanzplanung und -verwaltung inkl. Organisation/Beschaffung von Arbeits- und Hilfsmitteln
Evaluation, Auswertung und Qualitätssicherung von Bildungsangeboten
Mitarbeit an der Entwicklung, Fortschreibung und Umsetzung unseres Bildungs- und Vermittlungskonzeptes in enger Zusammenarbeit mit den Kolleginnen der Bildung und Vermittlung sowie der Schlossleitung
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung oder abgeschlossenes Studium in einer für das Tätigkeitsfeld relevanten Fachrichtung, bevorzugt aus den Bereichen (Kunst-, Museums-, Theater-) Pädagogik oder Museologie
erste berufliche Erfahrungen in der didaktischen Aufbereitung wissenschaftlicher Inhalte
erste berufliche Erfahrungen in der zielgruppenspezifischen Vermittlung
erweitertes Führungszeugnis
Darüber hinaus erwarten wir von Ihnen:
Freude an der Entwicklung und Umsetzung innovativer Bildungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsformate, ggf. mit Inklusionsbezug
Freude am persönlichen Umgang mit Menschen jeder Altersgruppe
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, ein hohes Maß an Sozialkompetenz
Belastbarkeit und Flexibilität
selbstständiges, verantwortungsbewusstes und teamorientiertes Handeln
Organisationsgeschick mit proaktiver, strukturierter und zuverlässiger Arbeitsweise
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit (Deutsch)
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sicherer Umgang mit Microsoft-Office-Programmen
Kreativität, Flexibilität und Sorgfalt
Führerschein der Klasse B und die Bereitschaft zum Führen eine Pkw
Aufgrund der spezifischen Öffnungszeiten der Schlösser kann gelegentliche Wochenend- und Feiertagsarbeit nicht ausgeschlossen werden; eine entsprechende Einsatzbereitschaft wird vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
Work Life Balance
Flexible Arbeitszeiten in einem Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich.
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Arbeitswoche.
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzliche freie Arbeitstage.
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an.
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement an.
Faire Vergütung
Bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen und Wahrnehmung aller übertragenen Tätigkeiten ist eine Zuordnung bis zur Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages der Länder (TV-L) möglich (Vollzeit: 40 Stunden/Woche).
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Karrierekick durch Weiterbildungen
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen gezielte Fortbildungen an.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren nach dem Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Zentrale Lage Ihres Arbeitsplatzes im Herzen einer der Liegenschaften des Gartenreichs Dessau-Wörlitz.
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen?
Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen?
Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen.
Sie erhalten eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder).
Wir zahlen Ihnen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Wir bieten die Möglichkeit der Entgeltumwandlung zum Leasing für Fahrräder / E-bikes nach TV-L § 19b.
Die Stelle ist unbefristet.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31.03.2026
(Datum des Poststempels bzw. der E-Mail) an
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
bewerbung@gartenreich.de
Bei Fragen zum Aufgabengebiet informiert Sie gern:
Frau Dr. Anette Froesch
Abteilungsleiterin Schlösser &amp; Sammlungen
Telefon: + 49 (0) 340 646 15-35
Mobil: + 49 (0) 1511 954 6179
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-bildung-und-vermittlung-m-w-d-mit-schwerpunkt-kulturpaedagogik-und-inklusion/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für den Bereich Provenienzforschung (m,w,d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-den-bereich-provenienzforschung-mwd/</link><description>Hamburger Kunsthalle, Hamburg Bewerbungsende: 12.03.2026 | Die Hamburger Kunsthalle ist eine der herausragenden europäischen Museumssammlungen und eine der besucherstärksten Kunstmuseen Deutschlands. Mit einem gegenwartsbezogenen Programm auf historischer Basis, in dem diskursive Ausstellungen, die Weiterentwicklung der Sammlung, Forschung und Vermittlung zusammen gedacht werden, ist sie ein Ort des Austausches, der Kreativität und des Wissens. Wir arbeiten international vernetzt und verstehen uns zugleich als aktiver Teil der Hamburger Stadtgesellschaft.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzen wir, zunächst befristet bis Ende 2028, eine*n wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für den Bereich Provenienzforschung (m, w, d) in Vollzeit.
In dieser Position forschen Sie als Teammitglied im Bereich Provenienzforschung und Sammlungsgeschichte am Bestand der Sammlung der Hamburger Kunsthalle. Ein Schwerpunkt der Aufgabe liegt auf der Erforschung von beanspruchten Werken aus dem Treuhandvermögen der Freien und Hansestadt Hamburg (FHH).
Ihre Aufgaben sind:
Wissenschaftliche Provenienzforschung und Dokumentation der stiftungseigenen Sammlung sowie des Bestandes im Treuhandvermögen der FHH in der Sammlung der Hamburger Kunsthalle und besonders im Zusammenhang mit aktuellen (Restitutions-)anfragen.
Kommunikation und Zusammenarbeit im Netzwerk der Provenienzforschung und mit den verschiedenen Vertreter*innen der Behörde für Kultur und Medien der FHH.
Transparente und zielgruppenadäquate Vermittlung der Ergebnisse und Erkenntnisse aus der Provenienzforschung und Sammlungsgeschichte (analog / digital).
Sie bringen folgende Voraussetzungen mit:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master / Magister).
Nachgewiesene Erfahrungen in der Provenienzforschung insbesondere hinsichtlich des NS-verfolgungsbedingten Entzugs.
Profunde Kenntnisse in der Museumsgeschichte, Geschichte des Kunsthandels, Kenntnisse zu Händler*innen, Galerist*innen und Sammler*innen und deren Netzwerke, zur Geschichte des „Dritten Reiches“ und spezifisch zu der Geschichte der Judenverfolgung.
Erfahrung in der Archiv- und Quellenarbeit, im Umgang mit Kunstobjekten und Quellendokumentation.
Vorteilhaft:
Sie bringen ein hohes Maß an Teamfähigkeit mit, da die Tätigkeit im engen Austausch mit dem Team der Hamburger Kunsthalle erfolgt.
Bereitschaft zur aktiven Vernetzung innerhalb der Fachszene.
Sie arbeiten auch unter hoher Arbeitsbelastung sorgfältig, termingerecht und analysieren und fassen komplexe Sachverhalte zügig und verständlich zusammen.
Die Hamburger Kunsthalle bekennt sich zu den Verpflichtungen der Washingtoner Erklärung und den nachfolgenden Erklärungen wie der Theresienstädter Erklärung und berücksichtigt die hieraus resultierenden Aspekte in ihrem Handeln.
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt zurzeit 40 Stunden. Die Vergütung erfolgt nach EG 13 TV-AVH. Ihre Fragen beantwortet Ihnen Frau Marion Asmus (Tel. 040/428 131 263).
Die Hamburger Kunsthalle strebt an, dass sich die gesellschaftliche Vielfalt der Stadt auch bei ihren Beschäftigten widerspiegelt. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Menschen, unabhängig ihrer Herkunft, fördern die Gleichstellung der Geschlechter und die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Sie werden aufgrund ihrer Unterrepräsentanz bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und fachlicher Leistung ebenfalls bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
mit Lebenslauf und Zeugnissen
bis zum 12. März 2026
per Mail an
bewerbung@hamburger-kunsthalle.de
(maximal 5 MB, Anhänge als PDF, keine ZIP-Datei)
Bewerbungen in anderen Formaten als PDF können leider nicht berücksichtigt werden.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie unter
www.hamburger-kunsthalle.de/datenschutzerklaerung
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-den-bereich-provenienzforschung-mwd/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Sammlung / Archäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-sammlung-archaeologie/</link><description>halbers, Halberstadt Bewerbungsende: 03.03.2026 | ganz modern – ganz dynamisch – ganz zukunftsorientiert
Eine Stadt mit
Charisma
– alt und modern, besinnlich und aufregend, ruhig und bewegend!
Die Stadt Halberstadt ist ein wichtiger Wirtschaftsstandort im Nordharz und
Kreisstadt
des Harzkreises. Sie bietet Kultur und Geschichte zum Anfassen, Naherholungsgebiete zum Relaxen, eine Vielzahl von Sport- und Freizeitangeboten sowie vielfältige Restaurants zum Genießen.
Eine modern ausgebaute
Infrastruktur
mit einer großen Anzahl an Schulen, Bildungseinrichtungen und Kindereinrichtungen stehen für eine zukunftsorientierte Kreisstadt. In einer Stadt mit ca.
40.000 Einwohnern
sorgen rund 500 engagierte Mitarbeiter bereits heute für einen reibungslosen Ablauf: ob in der Verwaltung, in der Feuerwehr, in der Stadtplanung, im Baubereich, in den Schulen und Kindertagesstätten sowie in vielen weiteren Einsatzfeldern.
Werden auch Sie ein Teil im
#TeamStadtHalberstadt
– gestalten Sie unsere Kreisstadt mit als:
Mitarbeiter
(m/w/d) Sammlung / Archäologie
Es handelt sich um eine auf ein Jahr befristete Stelle gem. § 14 Abs. 1 TzBfG im Bereich der Archäologie in den städtischen Museen mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 30 Stunden und einer Bezahlung nach Entgeltgruppe
E 09 b TVöD*.
Diese Arbeitsaufgaben erwarten Sie …
Anfertigung der entsprechenden Dokumentationen zu erfolgten archäologischen Ausgrabungen mit dem Schwerpunkt Stadtarchäologie sowie digitale Erfassung archäologischer Altbestände
Betreuung des Sammlungsbestandes für den Bereich der Ur- und Frühgeschichte
Mitwirkung bei der Vorbereitung und dem Aufbau von Ausstellungen,
Durchführung von Führungen und museumspädagogischen Aktionen zu den Themen Ur- und Frühgeschichte/Archäologie
Anfertigung und Betreuung der Fotodokumentation
Organisation, Durchführung und Nachbereitung der archäologischen Fachtagung „Reich und schön? – Die Fürstengräber der jüngeren Römischen Kaiserzeit aus Emersleben“ am 28. und 29.08.2026 in Halberstadt
insbesondere Teilnehmer- und Referentenmanagement
Vorbereitung des zugehörigen Tagungsbands inklusive Redaktion und Fundraising zur Publikation
Betreuung des Wissenschaftlichen Beirats der archäologischen Sammlung am Städtischen Museum
Sie bringen mit…
mindestens eine abgeschlossene Hochschulbildung (Diplom/Bachelor) in den Fachrichtungen: Archäologien Europas, Ur- und Frühgeschichte/Vor- und Frühgeschichte, Archäologie, Mittelalter-Archäologie
*Willkommen sind auch Bewerbungen von Personen, die nicht über die geforderte formale Qualifikation verfügen, jedoch aufgrund gleichwertiger Fähigkeiten und ihrer beruflichen Erfahrung entsprechende Tätigkeiten erfolgreich ausgeübt haben. Hierbei finden die Eingruppierungsrichtlinien des TVöD Anwendung
vertiefte Fachkenntnisse zur Archäologie des Harzraums
anwendungsbereite Kenntnisse zu Museologie bzw. Museumsmanagement, insbesondere zur Betreuung und Ausstellung von ur- und frühhistorischen bzw. archäologischen Objekten
umfassende Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit Archivierungsprogrammen und Datenbanken (AUGIAS) sind erforderlich
sicherer Umgang mit MS Office
sicherer Umgang mit gängigen Graphikprogrammen
Bereitschaft zur Arbeit an Sonn- und Feiertagen
sehr gute Selbstorganisation beim Arbeiten
versiert im Umgang mit Besuchern und Anfragen
praktische Erfahrung mit persönlich durchgeführten Museumsführungen oder museumspädagogischen Aktionen
praktische Erfahrung mit Redaktion wissenschaftlicher Texte
Erfahrung in der Einwerbung von Drittmitteln
Belastbarkeit, Flexibilität sowie Engagement
Bereitschaft zur Weiterbildung und Qualifizierung
Zuverlässigkeit, Eigeninitiative, Verantwortungsbewusstsein
Wir bieten Ihnen …
Moderne und einladende Arbeitsumgebung
– Freuen Sie sich auf attraktive und freundliche Arbeitsbedingungen, die zum Wohlfühlen einladen.
Verantwortungsvolle Aufgaben in einem engagierten Team
– Übernehmen Sie spannende Tätigkeiten in einem funktionierenden und unterstützenden Umfeld.
Umfassende Einarbeitung –
Wir sorgen für eine fachkundige und individuelle Einarbeitung, damit Sie bestens starten können.
Flexible Arbeitszeiten –
Gestalten Sie Ihre Arbeitszeit flexibel, um Familie und Beruf optimal zu vereinbaren.
Gesundheitsförderung
– Profitieren Sie von betrieblichen Maßnahmen zur Gesundheitsförderung.
Altersvorsorge –
Wir unterstützen Ihre Zukunft mit einer betrieblichen Altersvorsorge.
Attraktive Vergütung –
Neben dem Entgelt erhalten Sie alle tariflichen Leistungen wie Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Prämien, Urlaub und mehr – alles nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Homeoffice-Möglichkeiten –
Nach einer Einarbeitungsphase können Sie bis zu 50% Ihrer Arbeitszeit flexibel im Homeoffice gestalten.
Weiterbildung –
Wir fördern Ihre persönliche und fachliche Entwicklung durch vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten, z.B. über LinkedIn Learning, Fachworkshops oder Messen.
Innovative Arbeitsumgebung –
Arbeiten Sie mit modernster Technik und leistungsstarkem Equipment, das Sie bei Ihrer täglichen Arbeit unterstützt.
Die Stadt Halberstadt steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung, auch bei der Personalgewinnung. Schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerber/innen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Bei im Ausland erworbenen Bildungsabschlüssen bitten wir um Übersendung entsprechender Nachweise über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss. Nähere Informationen hierzu erhalten Sie auf der Internetseite der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) unter
www.kmk.org/zab sowie Sprachniveau C1
.
Bei Einstellungen der Gemeinde können Mitglieder im Einsatzdienst der Feuerwehr dieser Gemeinde nach § 9 Abs. 5 Brandschutzgesetz Land Sachsen-Anhalt (hier Mitglieder der Freiwilligen Feuerwehr) bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt werden, wenn nicht andere rechtlich schützenswerte Gründe überwiegen, die in der Person eines anderen Bewerbers liegen.
Sie haben Interesse, dann richten Sie Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, lückenloser Lebenslauf, Prüfungszeugnis des geforderten Abschlusses und Tätigkeitsnachweis, alle qualifizierten Zeugnisse) – gern auch als E-Mail/ De-Mail (nur ein Anhang im PDF-Format, maximale Größe 15 MB) bitte bis zum
03.03.2026
unter dem Kennwort „
Städtisches Museum
“ an die
Stadt Halberstadt
FB Innere Verwaltung/KITA/Schulen
Domplatz 49
38820 Halberstadt
Onlinebewerbung unter
https://service.halberstadt.de
E-Mail:
bewerbung@halberstadt.de
Für eventuelle Rückfragen stehen Ihnen folgende Ansprechpartner zur Verfügung:
Frau Schmieder
Abteilungsleitung Personal
Städtisches Museum, Archive
Telefon: 03941 55 1120
Frau Dr. Gornig
Abteilungsleitung
Telefon: 03941 55 1470
Hinweis zur postalischen Einreichung:
Wir bitten als Bewerbungsunterlagen ausschließlich Fotokopien zu verwenden und auf aufwendige Bewerbungsmappen, Klarsichthüllen etc. zu verzichten. Bitte beachten Sie, dass nur vollständige Bewerbungsunterlagen (aussagekräftiges und unterschriebenes Anschreiben, Lebenslauf, alle qualifizierten Prüfungszeugnisse über den Berufsabschluss, ggf. Arbeitszeugnisse) in das Auswahlverfahren einbezogen werden.
Unterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag bei-gefügt ist. Ansonsten werden die Unterlagen von nicht berücksichtigten Bewerbern/innen nach Ablauf von 6 Monaten nach Bewerbungsschluss vernichtet. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Wir weisen darauf hin, dass bei Abgabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen über diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-sammlung-archaeologie/</guid></item><item><title>Leitung Abteilung Gebäudemanagement (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-gebaeudemanagement-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 11.03.2026 | Das Deutsche Museum mit seinen unterschiedlichen denkmalgeschĂĽtzten Liegenschaften sucht eine
Leitung Abteilung GebĂ¤udemanagement
(w/m/d)
die in verantwortlicher Position den gesamten GebĂ¤udebetrieb und die Wahrnehmung aller Pflichten seitens des EigentĂĽmers und des GebĂ¤udenutzers sicherstellt. Wir suchen gezielt nach einer Person, die das Facility-Management zeitgemĂ¤Ăź interpretiert und ihre MaĂźnahmen entsprechend nachhaltig und effizient ausrichtet.
Ihre Rolle
Sie verantworten die betriebswirtschaftlichen und technischen Aspekte der GebĂ¤udemanagements
Sie sind erster Ansprechpartner fĂĽr alle Belange rund um den GebĂ¤udebetrieb,
das technische und infrastrukturelles GebĂ¤udemanagement
Sie sorgen fĂĽr ein ansprechendes Erscheinungsbild unserer Liegenschaften im Innen- und AuĂźenbereich
Ihre Aufgaben
FĂĽhrung eines Teams aus 20 Mitarbeitenden
FĂĽhrung der externen Dienstleister unter Beachtung technischer, juristischer und kaufmĂ¤nnischer Gesichtspunkte
Ăśbernahme der Verantwortung fĂĽr den technischen und infrastrukturellen GebĂ¤udebetrieb
Budgetverantwortung fĂĽr Betrieb und Instandhaltung
Verantwortung fĂĽr die strategische Planung, Kalkulation sowie Steuerung von MaĂźnahmen zur Instandhaltung, Wartung, Sanierung, Renovierung und Reinigung aller Anlagen
Ausschreibung und Beschaffung unter BerĂĽcksichtigung des Ă¶ffentlichen Vergaberechts
Implementierung, Aufrechterhaltung und Weiterentwicklung des Energiemanagementsystems
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Studium im Ingenieurwesen mit Schwerpunkt Elektrotechnik, HKLS, GebĂ¤udetechnik und Facility Management oder Wirtschaftsingenieurwesen
hervorragende Kenntnisse im technischen GebĂ¤udemanagement
mindestens 5 Jahre Berufserfahrung im technischen GebĂ¤udebetrieb, in der Implementierung von Facility-Management-Prozessen, idealerweise in einer FĂĽhrungsposition
Fachwissen im Energiemanagement, in der GebĂ¤udeleittechnik und im CAFM
sehr gute juristische und kaufmĂ¤nnische Kenntnisse im Vertragswesen
umfangreiche Kenntnisse in der HOAI, VOB-A und VOB-B, GWB, UVgO
EntscheidungsfĂ¤higkeit
ausgeprĂ¤gtes analytisches und systemisches DenkvermĂ¶gen
starke ProblemlĂ¶sungsfĂ¤higkeiten
hohe Eigeninitiative
Eigenverantwortung und Verbindlichkeit
KonfliktfĂ¤higkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in einem engagierten, wertschĂ¤tzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-mĂ¶glichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag fĂĽr den Ă¶ffentlichen Dienst der LĂ¤nder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des Ă¶ffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
FlexibilitĂ¤t durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsĂ¤tzliche MĂ¶glichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrĂĽĂźen Ihre Bewerbung unabhĂ¤ngig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller IdentitĂ¤t.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
11.03.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2608
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische EmpfangsbestĂ¤tigung. VerspĂ¤tete Bewerbungen kĂ¶nnen nicht berĂĽcksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-gebaeudemanagement-w-m-d/</guid></item><item><title>Researcher (m/f/d) – Enchytraeidae Biodiversity and Functions</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/researcher-m-f-d-enchytraeidae-biodiversity-and-functions-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Görlitz Bewerbungsende: 10.04.2026 | Senckenberg
–
Leibniz
Institution
for Biodiversity
and
Earth
System
Research
(SGN)
,
headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position at the
Senckenberg Museum of Natural History in Görlitz
as of September 1, 2026
Researcher (m/f/d) – Enchytraeidae Biodiversity and Functions
part time (65 %)
Location: Görlitz (Saxony)
Employment scope: part-time (65 %)
Type of contract:limited to 18 months
Remuneration: collective agreement of the German Länder, TV-L E 13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes and three natural history museums across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The renowned Senckenberg Museum of Natural History (SMNG) in Görlitz hosts one of the largest collections of soil fauna in Europe and, within its Soil Zoology department, conducts basic and applied research in soil fauna taxonomy and ecology. The Soil Zoology department consists of seven sections, with the Oligochaeta section being one of the latest additions. Community dynamics and taxonomic and functional diversity of potworms (Enchytraeidae) and earthworms is the main research topic of this section. Its research focusses on ecology, with a special emphasis on soil fauna mediated ecosystem services.
The project
Land use affects belowground communities with unknown consequences for essential ecosystem processes. In the framework of the Biodiversity Exploratories (
https://www.biodiversity-exploratories.de/en/
), funded by the German Research Foundation (DFG), the project “Biodiversity exploratories – Biodiversity of Enchytraeidae and their Functions (BE-DEF)” will investigate temporal and spatial dynamics of grassland communities of Enchytraeidae (Annelida, Oligochaeta) using morphological identification, metabarcoding, and eDNA approaches. Combined with proteomics and compound-specific stable isotopes, we will analyse the impact of land use on functional diversity in Enchytraeidae communities and therefore soil functions. In this project, two researchers will closely work together for sampling campaigns, morphological species identification and interpretation of results. One of them (based in Görlitz) will specialize in analysing functional traits using proteomics (MALDI-TOF) and compound stable isotope analysis in amino acids of Enchytraeidae. The other researcher (based in Frankfurt) will engage in molecular methods like metabarcoding and eDNA.
Your Tasks
Participate in field work campaigns (each covering one week, three in total) within Germany
Short-term lab visits (each covering a maximum of four weeks, three in total) to Frankfurt, Göttingen, Wilhelmshaven
Determination of Enchytraeidae and collection of morphological trait data
Management of morphological trait database
Preparation of samples for stable isotope and proteome measurements, analysis and interpretation of results
Analysis of physical and chemical soil parameters
Exchange of data and results within the project team, coupled with online meetings for joint interpretation of results
Participation at national and international conferences for presenting results of the research project
Writing of manuscripts for publication of research results in international journals
Your Profile
Diploma or MSc degree in biology, ecology, zoology, or a related field
Strong interest in soil fauna, soil biodiversity and ecology
Willingness to participate in field work campaigns
Good communication skills for working in a highly collaborative and international environment
Very good spoken and written English language skills
Team spirit
Desirable skills
Good knowledge in statistical analyses, preferably in R
Experience in molecular lab work (barcoding, metabarcoding, data analysis, phylogeography)
Experience in mass-spectrometer data analysis, e. g.,
13
C,
15
N and proteome fingerprinting methods (MALDI-TOF)
Experience in (soil) invertebrate identification using light microscopy
Driving license
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
Flexible working hours – mobile working options – assistance with child care and care for family members („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the
reference #08-26003
by
April 10, 2026
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about these positions, please contact Dr. Nicole Scheunemann at
nicole.scheunemann@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/researcher-m-f-d-enchytraeidae-biodiversity-and-functions-2/</guid></item><item><title>Researcher (m/f/d) – Enchytraeidae Biodiversity and Functions</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/researcher-m-f-d-enchytraeidae-biodiversity-and-functions/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 10.04.2026 | Senckenberg
–
Leibniz
Institution
for Biodiversity
and
Earth
System
Research
(SGN)
,
headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position at the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F) as of September 1, 2026
R
esearcher (m/f/d) – Enchytraeidae Biodiversity and Functions
part time (65%)
Location: Frankfurt am Main (Hesse)
Employment scope: part-time (65%)
Type of contract:limited to 18 months
Remuneration: collective agreement of the German Land Hesse, TV-H E13
Senckenberg is one of the world’s leading research institutions in the field of Biodiversity and Earth System Research, with eight research institutes and three natural history museums across Germany and scientists from over 40 nations. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
In the Biodiversity and Climate Research Centre (SBiK-F) in Frankfurt am Main, the department Functional Environmental Genomics develops and adapts molecular approaches to study the structure, composition and functions of hard-to-observe organisms, particularly soil invertebrate communities. We generate high-resolution genomic resources and tools, including shotgun metagenomics, ancient environmental DNA time series, and transcriptomic analyses, to improve species identification and to address key ecological questions such as the impacts of rapid global change on biodiversity. Through interdisciplinary collaborations, we integrate complementary genomic approaches and contribute to foundational databases and ecological insights that support biodiversity monitoring and conservation.
The project
Land use affects belowground communities with unknown consequences for essential ecosystem processes. In the framework of the Biodiversity Exploratories (
https://www.biodiversity-exploratories.de/en/
) funded by the German Research Foundation (DFG), the project “Biodiversity Exploratories – Biodiversity of Enchytraeidae and their Functions (BE-DEF) will investigate temporal and spatial dynamics of grassland communities of Enchytraeidae (Annelida, Oligochaeta) using morphological identification, metabarcoding, and eDNA approaches. Combined with proteomics and compound-specific stable isotopes, we will analyse the impact of land use on functional diversity in Enchytraeidae communities and therefore soil functions. In this project, two researchers will closely work together for sampling campaigns, morphological identification and interpretation of results. One of them (based in Görlitz) will specialize in analysing functional traits using proteomics and compound stable isotope analysis in amino acids. The other researcher (based in Frankfurt) will engage in metabarcoding and DNA-barcoding of bulk samples and eDNA, focussing on alpha-, beta-, and genetic biodiversity, and analysing spatial distributions of species.
Your Tasks
Participate in field work campaigns (each covering one week, three in total) within Germany
Short-term lab visits (each covering a maximum of 4 weeks, three in total) to Görlitz, Göttingen, Wilhelmshaven
Morphological determination of Enchytraeidae and collection of morphological trait data
Molecular lab work for metabarcoding and DNA-barcoding (eDNA and bulk samples)
Sequence data management
Spatial and temporal analysis of sequence data
Exchange of data and results within the project team, combined with online meetings for joint interpretation of results
Participation at conferences for presenting results of the research project
Writing of manuscripts for publication of research results in international journals
Your Profile
Diploma or MSc degree in biology, ecology, zoology, or a related field
Strong interest in soil fauna, soil biodiversity and ecology
Willingness to participate in field work campaigns
Good communication skills for working in a highly collaborative and international environment
Very good spoken and written English language skills
Team spirit
Desirable skills
Experience in molecular lab work (barcoding, metabarcoding, data analysis, phylogeography)
Experience in (soil) invertebrate identification using light microscopy
Good knowledge in statistical analyses, preferably in R
Driving license
We offer
An attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
Flexible working hours – mobile working options – assistance with child care and care for family members („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation, CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the
reference #11-26008
by
April 10, 2026
or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about these positions, please contact Prof. Dr. Miklos Balint at
miklos.balint@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/researcher-m-f-d-enchytraeidae-biodiversity-and-functions/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d) DAS ZUKUNFTSMUSEUM</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d-3/</link><description>Deutsches Museum, Nürnberg Bewerbungsende: 04.03.2026 | Das Deutsche Museum Nürnberg DAS ZUKUNFTSMUSEUM sucht einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
in Teilzeit (75%) für das Verbund-Projekt „DIWA 4.0. Das inklusive Wir in Augsburg: solidarisch, vernetzt und digital. Ziel des Projekts ist die Recherche und Kommunikation von Migrationswegen aus Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Dazu werden eine App, eine Homepage sowie ein Medientisch entwickelt; letzterer entsteht im Rahmen von Workshops mit migrantischen Communities.
Ihre Aufgaben
wissenschaftliche Recherche zu Orten der Migrationsgeschichte in Nürnberg
zielgruppenorientierte Aufbereitung der Rechercheergebnisse
Mitarbeit bei der Auswertung von Workshops und Interviews
Mitwirkung bei der Entwicklung und Erstellung von projekteigenen Texten und Beiträgen
Implementierung der Ergebnisse und Daten in projektbezogene Medien
Koordinierung der Durchführung, Dokumentation und Evaluierung einer Tagung
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss in Soziologie, Kulturwissenschaft, Bildungswissenschaft oder Migrationswissenschaft
umfassende fachliche Kenntnisse in den Themenfeldern Migration und Einwanderungsgesellschaft
einschlägige Berufserfahrung in der Forschung oder der Zusammenarbeit mit diversen bzw. marginalisierten gesellschaftlichen Gruppen
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit migrantischen Communities
Erfahrungen in der Durchführung und Auswertung von Interviews
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
interkulturelle Kompetenz
von Vorteil: weitere Fremdsprachen, Erfahrung und Affinität für die Arbeit mit digitalen Medien, Erfahrung in der Erstellung von digitalen Bildungsformaten
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist projektbezogen befristet für ein Jahr.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
04.03.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2609
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Kurator*in (w/m/d) mit Schwerpunkt Medien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-mit-schwerpunkt-medien/</link><description>Haus der Kunst München, München Bewerbungsende: 15.03.2026 | Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in einer Kunstgeschichte, die noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon in Frage stellen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechtung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Art der Ausstellungsgestaltung wird in Frage gestellt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersiv und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Community verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ befindet sich die Institution am Puls der Zeit.
Wir suchen zum
1. Juli 2026
für den
Bereich Programm &amp; Ausstellungen
innerhalb des kuratorischen Teams eine*n
Kurator*in
(w/m/d) mit Schwerpunkt Medien
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Konzeption und Umsetzung von Programm- und Ausstellungsprojekten unter Einbeziehung transdisziplinärer und transnationaler Perspektiven
Entwicklung innovativer Präsentationsformate unter Berücksichtigung der langfristigen Programmstrategie des Haus der Kunst
Koordination aller mit der Umsetzung verbundenen Prozesse unter Gewährleistung höchster professioneller und künstlerischer Standards
Enge Zusammenarbeit mit Künstler*innen zur Entwicklung und Produktion neuer Werke, einschließlich ortsspezifischer Arbeiten sowie digitaler und KI-basierter Live-Formate
Erarbeitung, Überwachung und Einhaltung von Zeitplänen
Verantwortung für Planung, Überwachung und Einhaltung von Projektbudgets
Drittmittel- und Sponsoring Akquise, inklusive Vorbereitung und Verwaltung von Förderanträgen
Abteilungsübergreifende Zusammenarbeit mit den Bereichen Kommunikation, Bildung &amp; Teilhabe, Produktion und Verwaltung
Konzeption und termingerechte Fertigstellung von Publikationen und Programm- und Ausstellungstexten
Entwicklung und Durchführung von programmbezogenen Vorträgen, Veranstaltungen und regelmäßig stattfindenden Führungen
Unterstützung und Betreuung von kuratorischen Stipendiaten oder Praktikanten
Anforderungen – das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, “Curatorial Studies” oder vergleichbarer Studienrichtung mit Schwerpunkt der jüngsten globalen Kunstgeschichte (1960 bis heute); Masterabschluss ist wünschenswert
Mindestens fünf Jahre Erfahrung im kuratorischen Bereich und leitender Projektfunktion
Nachgewiesene Erfolge bei der Kuratierung von Ausstellungen, Festivals, insbesondere Live- und Medienveranstaltungen
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Künstler*innen
Begeisterung für zeitgenössische Kunst und starkes Interesse an innovativen Konzepten und transdisziplinären Ansätzen (Performance and Sound)
Fachkenntnisse in Medienkunst und Technologie einschließlich KI
Erfahrung in der Einhaltung und Kontrolle von Budget- und Zeitplänen
Hohe Organisations- und Kommunikationskompetenz, Teamfähigkeit und überdurchschnittliches Engagement
Sehr gute Sprachkenntnisse in mindestens Deutsch und Englisch
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Position in einer der renommiertesten Kunstinstitutionen Europas
Gehalt gemäß TV-L entsprechend der tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet mit Option einer anschließend unbefristeten Anstellung
30 Tage Jahresurlaub; zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Ein kreatives und internationales Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationskultur
Eine Tätigkeit in einem dynamischen und unterstützenden Team mit hohem Lernpotenzial
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Herzen Münchens am Englischen Garten
Das Haus der Kunst und sein Programm sind von Diversität geprägt. Daher berücksichtigen wir alle Bewerbungen – unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion, Behinderung, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität. Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Colour, sind ausdrücklich erwünscht.
Wir präferieren Bewerbungen ohne Bild.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse, Qualifikationsnachweise) senden Sie bitte unter dem Stichwort
HDK-2026-02
bis zum
15.03.2026
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) an:
bewerbung@hausderkunst.de
Die Vorstellungsgespräche werden am 01.04.2026 online stattfinden.
Allgemeine Fragen beantwortet Ihnen Beate Gurth / Personalreferentin gerne unter 089/211 27-122.
Stiftung Haus der Kunst München, gemeinnützige Betriebsgesellschaft mbH
Personalabteilung, Prinzregentenstraße 1, 80538 München
Datenschutzhinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie unter www.hausderkunst.de/datenschutzerklarung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-w-m-d-mit-schwerpunkt-medien/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-6/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Konstanz Bewerbungsende: 26.04.2026 | Im Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg ist zum 01. September 2026 befristet auf 2 Jahre für den
Hauptsitz in Konstanz
ein Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) in Vollzeit (39,5 h/W) zu besetzen.
Das Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Das Wissenschaftliche Volontariat bietet Ihnen eine vielseitige und praxisnahe Ausbildung in den relevanten Bereichen der Museumsarbeit. Sie erhalten weitreichende Einblicke in alle Arbeitsbereiche ergänzt durch einen Ausbildungsplan mit internen und externen Fortbildungen.
Ihre Aufgaben
Das Wissenschaftliche Volontariat umfasst u. a. die Mitarbeit in den Bereichen Ausstellungswesen, Kulturvermittlung, Kommunikation/Marketing.
Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in der Vor- und Frühgeschichte, Provinzialrömischen, Klassischen oder Mittelalter-Archäologie
Interesse an der musealen Präsentation von Objekten und Themen
Bereitschaft zur Vermittlung von Inhalten auch im digitalen Raum
Erfahrung mit archäologischem Fundmaterial und Kenntnisse der Archäologie Südwestdeutschlands sind erwünscht.
Erste Erfahrungen in der Museumsarbeit sind von Vorteil.
Überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität
Deutschkenntnisse im C1-Sprachniveau
Führerschein (PKW) erwünscht
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien erweiterten Führungszeugnisses
Unser Angebot
Volontariat-Vergütung nach E13 (50 %) TV-L
Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet
Eine abwechslungsreiche und vielfältige Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung mit einem hochmotivierten Team
flexible Arbeitszeiten zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Zeugnisse bis zum
26. April 2026
per Mail (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) mit Betreff „Volontariat Konstanz 2026“ an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich im 20. Mai 2026 statt. Für fachliche Fragen steht
Ihnen Dr. Fabian Brenker unter +49 (0) 7531 9804-40 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.04.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-6/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-4/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 11.03.2026 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt – Landesmuseum für Vorgeschichte –, sucht zum 01.04.2026 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung. Während der Ausbildung erhalten die Volontäre Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Die Ausschreibung dient der Förderung des wissenschaftlichen Nachwuchses. Das Volontariat bietet Ihnen die Möglichkeit, sich in die Aufgaben und Bereiche der Archäologischen Denkmalpflege, Schwerpunkt Öffentlichkeitsarbeit, umfassend einzuarbeiten und an den Ausstellungsvorhaben des Landesmuseums für Vorgeschichte mitzuwirken. Das Tätigkeitsfeld beinhaltet die Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Presseterminen und der Strategieentwicklung der Öffentlichkeitsarbeit des LDA. Darüber hinaus vermittelt das Volontariat die selbständige Bearbeitung von Anfragen aus dem gesamten Bereich des Hauses, die enge Zusammenarbeit mit der Museums- und Ausstellungsabteilung im Rahmen der Ausstellungsvorbereitung sowie der Öffentlichkeitsarbeit zu den Ausstellungen des Landesmuseums für Vorgeschichte und die Vermittlung denkmalpflegerischer sowie landeshistorischer Belange an die Öffentlichkeit.
Ihre Aufgaben:
praxisbezogene Ausbildung in allen Bereichen der Öffentlichkeitsarbeit des Landesamtes
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Durchführung von Pressekonferenzen, Ausstellungseröffnungen und anderen Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Bewerbung von Ausstellungen: Organisation, Erarbeitung von wissenschaftlich fundierten Informationsmaterialien
Mitarbeit bei der Vorbereitung von Sonderausstellungen
Internetredaktion: Mitarbeit bei der inhaltlichen und redaktionellen Betreuung der Websites und der Social Media-Auftritte des LDA
Präsentation des LDA auf Messen u. ä. Veranstaltungen
Selbständige Bearbeitung von Anfragen zum gesamten Arbeitsbereich des LDA
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (vorzugsweise Promotion) im Fach Ur- und Frühgeschichtliche Archäologie, Klassische Archäologie, Kunstgeschichte oder einer verwandten geisteswissenschaftlichen Disziplin
Kenntnisse der neuen Medien, besonders im Bereich Internetredaktion sowie Social Media sind von Vorteil
gute Kenntnisse der Archäologie Mitteldeutschlands
gute Englischkenntnisse
Persönliche Voraussetzungen:
Stilsicheres Auftreten
Teamfähigkeit
Gute Auffassungsgabe
Organisationstalent und Fähigkeit zu strukturiertem, eigenverantwortlichem Arbeiten
Führerschein Klasse B und Bereitschaft zu längeren Dienstreisen auch mit Dienstkraftfahrzeug
Bereitschaft zur Teilnahme an Abend- und Wochenendterminen
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und der Möglichkeit für kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt – Landesmuseum für Vorgeschichte – gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 09/26
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 11.03.2026
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
– Landesmuseum für Vorgeschichte –
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-4/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) Bodendenkmalpflege</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-3/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 11.03.2026 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt – Landesmuseum für Vorgeschichte –, sucht zum 01.04.2026 bzw. zum nächstmöglichen Zeitpunkt, in der Abteilung für überregionale Bodendenkmalpflege
einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung. Während der Ausbildung erhalten die Volontäre Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihre Aufgaben:
praxisbezogene zweijährige Ausbildung in allen Bereichen der Bodendenkmalpflege von der Zusammenarbeit mit Genehmigungsbehörden bis hin zur Organisation und Durchführung von archäologischen Grabungskampagnen
Einblicke in verschiedene Prospektionsmethoden, die naturwissenschaftliche Archäologie, die Denkmalinventarisation, die Wissensvermittlung
Zusammenarbeit mit den Abteilungen des LDA
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenem Studium der Vor- und Frühgeschichte (MA, M.A., Diplom, ggf. Promotion), möglichst im Hauptfach
Kenntnisse der Denkmallandschaft Mitteldeutschlands
Persönliche Voraussetzungen:
Fähigkeit zu aktiver, verbindlicher Kommunikation mit Fachleuten und Laien
Bereitschaft zu interdisziplinärer Arbeit
Grabungserfahrung
Freude an der praktischen Bodendenkmalpflege
Initiative, Flexibilität, Teamfähigkeit und Organisationstalent
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Bereitschaft zu Dienstreisen
EDV-Kenntnisse, insbesondere in CAD oder GIS, sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und der Möglichkeit für kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt – Landesmuseum für Vorgeschichte – gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 08/26
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 11.03.2026
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
– Landesmuseum für Vorgeschichte –
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Volontär*in (m/w/d) wissenschaftlich-pädagogischer Schwerpunkt – Ökologie und Botanik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-wissenschaftlich-paedagogischer-schwerpunkt-oekologie-und-botanik/</link><description>Naturmuseum Ulm, Ulm Bewerbungsende: 03.03.2026 | Unsere Stadtverwaltung ist so stark wie die Gesamtheit ihrer Mitarbeiter*innen (m/w/d). Werden Sie Teil unseres Teams und gestalten Sie Ulm aktiv mit.
Wir suchen für das Naturmuseum Ulm zum 01.07.2026 eine*n
Volontär*in (wissenschaftlich-pädagogischer Schwerpunkt) – Ökologie und Botanik (m/w/d)
Vollzeit, befristet
für 24 Monate.
Das Naturmuseum Ulm ist seit über 100 Jahren ein zentraler Ort der Wissensvermittlung über die Urgeschichte und die Naturvielfalt der Region Ulm. Unsere Dauerausstellungen zu den Themen Wald und Süßwasser, Evolution, Fossilienfunde und Mineralogie bieten spannende Einblicke in unsere Umweltgeschichte. Besonders für Kinder und Schulen haben wir vielfältige interaktive Angebote entwickelt. Unser Ziel ist es, das botanische Angebot für ein breites Publikum auszubauen, und das Projekt „Talking-Trees“ steht dabei im Mittelpunkt.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen Einblicke in alle museumsrelevanten Arbeitsbereiche, darunter Sammlung, Erhaltung und Bewahrung, Dokumentation und Forschung, Ausstellung, Bildung und Vermittlung, Kommunikation sowie Management und Verwaltung.
Die Bezahlung erfolgt mit 50% der
Entgeltgruppe 13 TVöD
.
Bitte fügen Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Nachweise über Ihre berufliche Qualifikation, relevante Arbeitszeugnisse und Referenzen) sowie ein kreativ gestaltetes Deckblatt bei.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Neugestaltung von Teilen der Dauerausstellung sowie bei der Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen
Mitarbeit in den wissenschaftlichen Sammlungen, Strukturierung und Digitalisierung der Sammlungsbestände
Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere in der Präsentation und Vermittlung von Ausstellungen
Weiterführung und Weiterentwicklung des Projekts „Talking-Trees“
Ausarbeitung und Durchführung von pädagogischen Materialien und Veranstaltungen für verschiedene Zielgruppen (Schulklassen, Kindergärten, Interessierte)
Mithilfe bei der Etablierung von BANU-Qualifizierungs- und Zertifizierungsangeboten, insbesondere im Bereich Botanik
Kooperation mit anderen Museen und Bildungseinrichtungen zur Weiterentwicklung des pädagogischen Programms
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in Biologie, Geologie oder einem vergleichbaren geowissenschaftlichen Studiengang (M.Sc., Diplom, Lehramt; Promotion von Vorteil)
fundierte Kenntnisse in Ökologie und Botanik sowie praktische Erfahrungen im Museumsbereich sind von Vorteil
Interesse an der Arbeit mit Datenbanken und der Digitalisierung von Sammlungen
hohe Kreativität, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
selbstständiges und sorgfältiges Arbeiten, gepaart mit einer hohen Lernbereitschaft
Wir bieten:
ein vielfältiges und spannendes Aufgabengebiet in einem dynamischen Umfeld
kreative Gestaltungsmöglichkeiten in einem engagierten und offenen Team
vergünstigtes Deutschlandticket für den öffentlichen Nahverkehr
günstige Mittagstisch-Angebote in ausgewählten Gastronomiebetrieben und Kantinen
vergünstigte Eintrittskarten für städtische Einrichtungen (Museen, Schwimmbäder, Tiergarten u.a.)
Fragen beantwortet Ihnen gerne:
Frau Cora Carmesin, Naturmuseum Ulm, Tel: 0731/161-4741.
Die Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich am 16.03.2026 und 17.03.2026 stattfinden.
Weitere Infos:
Die Stadt unterstützt die Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Teilzeitmodelle im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten. Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Ihres Alters, Ihrer Religion oder Weltanschauung, Ihrer Behinderung, Ihres Geschlechts oder Ihrer sexuellen Identität. Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Menschen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Erfahren Sie mehr über Arbeiten und Ausbildung bei der Stadt Ulm unter
karriere.ulm.de
.
Bitte bewerben Sie sich mit aussagefähigen Unterlagen
ausschließlich online
über unser
Bewerbungsportal
bis zum
03.03.2026
. Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung.
Jetzt hier bewerben!
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-wissenschaftlich-paedagogischer-schwerpunkt-oekologie-und-botanik/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) Stadtmuseum Harburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-stadtmuseum-harburg/</link><description>Archäologisches Museum Hamburg und Stadtmuseum Harburg, Hamburg Bewerbungsende: 13.03.2026 | Das Archäologische Museum Hamburg und Stadtmuseum Harburg sucht zum 1. April 2026 oder später einen
wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)  – Stadtmuseum Harburg
befristet auf zwei Jahre in Vollzeit
Das Archäologische Museum Hamburg und Stadtmuseum Harburg ist das Landesmuseum für Archäologie, Behörde für Bodendenkmalpflege der Freien und Hansestadt Hamburg und zugleich stadtgeschichtliches Museum für Harburg. Es konzentriert sich auf die Erforschung und Darstellung der norddeutschen Ur- und Frühgeschichte sowie der Harburger Stadtgeschichte.
Ziel und Inhalt des Volontariats
Ergänzend zur wissenschaftlichen Ausbildung vermittelt das Volontariat einen umfassenden Einblick in die vielfältigen Tätigkeitsfelder zeitgemäßer Museumsarbeit.
Ein Schwerpunkt des Volontariats liegt in der Mitarbeit an der Dauerausstellung am neuen Museumsstandort „Harburger Schloss“. Seine wechselvolle Geschichte spiegelt sich im letzten erhaltenen Flügel wider, der heute als Wohngebäude genutzt wird. Das Ausstellungskonzept sieht vor, die Geschichte des Schlosses in enger Verknüpfung mit der Stadtgeschichte Harburgs von den Anfängen bis zur Industrialisierung im 19. und frühen 20. Jahrhundert zu erzählen.
Ihre Aufgaben
Praxisbezogene zweijährige Ausbildung in den Arbeitsbereichen der Abteilung Stadtgeschichte Harburg des Museums
Mitarbeit an stadtgeschichtlichen Publikationsvorhaben inklusive Quellen-, Redaktions- und Vermittlungsarbeit
Mitwirkung bei der Konzeption, Organisation und Durchführung von stadtgeschichtlichen Ausstellungen (Inhalt, Gestaltung, Realisierung, Vermittlung)
Fachliche Voraussetzungen:
Abgeschlossenes Studium (mindestens Master oder M.A.) der Geschichtswissenschaft oder verwandter kulturhistorische Fächer
Erste Arbeitserfahrungen in einem Museum oder einer Kultureinrichtung mit Ausstellungen
Kenntnisse der norddeutschen Landesgeschichte
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Persönliche Voraussetzungen
Strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise
Eigeninitiative, Teamfähigkeit und Flexibilität
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Gute EDV-Kenntnisse und die Bereitschaft, diese zu erweitern
Wir bieten
Ein abwechslungsreiches, vielseitiges und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Ein freundliches und kollegiales Betriebsklima
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
Bezahlung nach Tarif TV-AVH
Im ersten Jahr: 50 % des jeweiligen Entgelts der Gruppe 13 Stufe 1
Im zweiten Jahr: 50 % des jeweiligen Entgelts der Gruppe 13 Stufe 2
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Jens Brauer, Leiter der Abteilung Stadtgeschichte (Tel.: 040 42871 2642).
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen, insbesondere über den höchsten Schulabschluss, aussagekräftigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen und gegebenenfalls einem Nachweis für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung oder Gleichstellung im Auswahlverfahren, senden Sie bitte per E-Mail (1 PDF max. 4 MB) bis zum 13.03.2026 an:
personal@amh.de
.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen deshalb Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer Herkunft und Nationalität, Alter, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität oder sozialer Herkunft.
Archäologisches Museum Hamburg und Stadtmuseum Harburg
Museumsplatz 2
21073 Hamburg
www.amh.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.03.2026</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-stadtmuseum-harburg/</guid></item></channel></rss>