<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>persönliche Assistenz (w/m/d) des Generaldirektors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenliche-assistenz-w-m-d-des-generaldirektors/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 13.08.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen.
Zur Unterstützung der Generaldirektion suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
persönliche Assistenz (w/m/d) des Generaldirektors
Ihre Aufgaben
selbstständige Koordination und Organisation des administrativen Tagesgeschäfts
Führung der internen und externen Korrespondenz der Generaldirektion
Vorbereitung von unterschriftsreifen Schriftstücken und Dokumenten (englisch/deutsch)
Vor- und Nachbereitung von Meetings und Veranstaltungen mit externen (hochrangigen und internationalen) Gästen, Erstellung von Sitzungsunterlagen, Präsentationen, Protokollführung, Gästeempfang, technische Betreuung für die Generaldirektion, die Stabsstellen und Gremien
Recherche und Aufbereitung von Informationen für die Generaldirektion, die Stabsstellen und Gremien
Koordination und Umsetzung digitaler Content Ideen (Social Media, Video, Blog, Podcast)
eigene Projekt- und Sonderaufgaben, einschl. Budgetüberwachung
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene kaufmännische bzw. verwaltungsbezogene Berufsausbildung, idealerweise als Managementassistent (w/m/d), Europasekretär (w/m/d) oder gleichwertige Qualifikation mit relevanter Berufserfahrung
einschlägige Berufserfahrung im Bereich Assistenz oder Sekretariat auf höherer Leitungsebene, idealerweise im Wissenschafts- oder Kulturbetrieb
exzellente Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sehr gute Kenntnisse der gängigen MS Office Anwendungen (Word, Excel, Power Point, Outlook)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
selbstständiges Denken und Handeln, Zuverlässigkeit, Diskretion
souveränes Auftreten und ausgeprägtes Organisationstalent
strukturierte Arbeitsweise, analytische Fähigkeiten und Ergebnisorientierung
Kommunikations- und Teamfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 9a nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100 % besetzt werden.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
13.08.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2538
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenliche-assistenz-w-m-d-des-generaldirektors/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Werkbundarchiv – Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 01.11.2025
eine/n Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung in Teilzeit (50 %).
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Produktkultur des 20. und 21. Jahrhunderts. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Lebensreform an. Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion.
Zum Aufgabenbereich gehören:
Im Rahmen des Besucher*innenservices erbringt der/die Mitarbeiter*in den Ticket- und Shopverkauf sowie die Einlasskontrolle und Museumsaufsicht in sämtlichen Museumsbereichen (Eingangs- und Shopbereich, Dauer- und Sonderausstellungen).
Begrüßung und Auskunftserteilung an Besucher*innen
Verkauf und ordnungsgemäße Abrechnung der Einnahmen aus dem Verkauf der Tickets und Dienstleistungen
Verkauf der Produkte aus dem Museumsshop
Durchsetzung der Hausordnung des Museums, Aufrechterhaltung von Sicherheit, Ruhe und Ordnung in den Ausstellungsräumen, Kontrolle auf Diebstahl, Einbruch, Sachbeschädigungen
Laufende Kontrolle des ordnungsgemäßen Zustands der Ausstellung und des Empfangsbereichs sowie der technischen Installationen in der Ausstellung
Kontinuierliches Führen einer Besucher*innenstatistik
Schließdienst
Betreuen von Anfragen zu Dingpflegschaften und zum Museumsshopssortiment
Von den Bewerber*innen erwarten wir:
Verbindliches, freundliches Auftreten
Zuverlässigkeit, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Organisationsstärke und Flexibilität
Strukturierte und selbständige Arbeitsweise
Routinierter Umgang mit den üblichen EDV-Programmen
Sehr gute Deutsch-, gute Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Belastbarkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Die Bereitschaft für regelmäßige Einsätze an Wochenenden und Feiertagen sowie in den Abendstunden ist Voraussetzung für die Arbeit im Besucher*innenservice.
Wir bieten:
ein abwechslungsreiches und vielseitiges Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine befristete Teilzeitstelle (50%) als Elternzeitvertretung ab 01.11.2025 bis 31.05.2027
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E3/2
Die Stelle wird an festgelegten Tagen (nach Dienstplan) im Rahmen der Öffnungszeiten des Museums, auch an Wochenenden und Feiertagen, ausgeübt. Der jährliche Urlaubsanspruch beträgt 15 Tage (bezogen auf 30 Tage bei einer 39-Stundenwoche).
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte.
Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) bis zum 07.09.2025 an folgende E-Mail-Adresse:
bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an:
Corinna Cossmann
E-Mail: cossmann@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für die Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-oeffentlichkeitsarbeit-2/</link><description>Stiftung Bachmann-Museum Bremervörde, Bremervörde Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stiftung Bachmann-Museum Bremervörde sucht zum nächst möglichen Zeitpunkt
einen Mitarbeiter (m/w/d) für die Öffentlichkeitsarbeit.
Das Bachmann-Museum Bremervörde ist das Regionalmuseum für den Landkreis Rotenburg (Wümme) und für die Stadt Bremervörde. Mit seinen Sammlungen zur Geologie, Archäologie, Geschichte und Volkskunde dokumentiert das Museum die Geschichte des zentralen Elbe-Weser-Dreiecks von den ältesten Spuren der Erdgeschichte bis in die heutige Zeit.
Der Landkreis Rotenburg (Wümme) und die Stiftung Bachmann-Museum Bremervörde machen gemeinsam in einem Großprojekt das Museum bis 2035 fit für die Zukunft durch die Sanierung des denkmalgeschützten Museumsgebäudes, der Neukonzeption einer attraktiven Dauerausstellung und dem Neubau eines Zentraldepots. Die Ausstellung des Museums ist bereits geschlossen.
Als Verstärkung für das Museumsteam sucht die Stiftung Bachmann-Museum Bremervörde zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Mitarbeiter (m / w / d), der das Museum auf seinem Weg in die Zukunft durch eine engagierte und lebendige Öffentlichkeitsarbeit unterstützt.
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD Entgeltgruppe 10
.
Die Stelle ist mit der Hälfte der Regelarbeitszeit teilzeitgeeignet, insgesamt jedoch ganztätig zu besetzen.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Sie entwickeln die Strategie für die Öffentlichkeitsarbeit unter Berücksichtigung der verschiedenen Zielgruppen sowie der aktuellen Herausforderungen des Museums und setzen diese zielgerichtet um.
Sie bauen die Kommunikationsangebote aus, zum Beispiel durch den Relaunch der Website des Museums, der Etablierung von Social-Media-Aktivitäten und die Mitarbeit bei weiteren analogen sowie digitalen Angeboten.
Sie koordinieren die Öffentlichkeitsarbeit der Stiftung in dem Großprojekt Sanierung, Dauerausstellung und Zentraldepot mit dem Landkreis Rotenburg (Wümme) und anderen Partnern.
Sie steuern die Entwicklung eines neuen Corporate Designs und betreuen dessen Umsetzung.
Sie verfassen Pressemeldungen, Newsletter und weitere Texte für die Öffentlichkeitsarbeit.
Sie bauen das Mediennetzwerk sowie die Kontakte zu anderen Institutionen, Kooperationspartnern usw. weiter aus.
Sie organisieren zusammen mit dem Museumsteam Veranstaltungen und Angebote an verschiedenen Orten im Landkreis.
Sie sind mit der Textredaktion, den Bildrecherchen und der allgemeinen Organisation an den Veröffentlichungen des Museums beteiligt.
Sie übernehmen den Aufbau und die Betreuung eines Freundeskreises / Fördervereins für das Museum.
Was wir von Ihnen erwarten:
Sie bringen ein erfolgreich abgeschlossenes Studium im Bereich Public Relations (Bachelor) mit. Alternativ verfügen Sie über einen vergleichbaren Studienabschluss im Bereich Kultur-, Kommunikations- oder Geisteswissenschaften, Journalismus oder einem verwandten Bereich.
Sie verfügen über eine mehrjährige Berufserfahrung in der Öffentlichkeitsarbeit, im Idealfall im Museum oder im Kulturbereich.
Sie bringen Erfahrung in der Entwicklung und Umsetzung von analogen und digitalen Kommunikationsstrategien mit.
Sie verfügen über eine sehr gute schriftliche und mündliche Kommunikationsfähigkeit.
Sie haben einen sicheren Umgang mit den gängigen Microsoft-Office-Anwendungen, mit digitaler Fotografie, Grafik- bzw. Layoutprogrammen (z.B. InDesign) und kennen die Arbeit mit Content Management Systemen.
Sie denken und handeln strukturiert und lösungsorientiert.
Sie haben Freude an der Teamarbeit in einem interdisziplinären Team.
Sie bringen Eigeninitiative, Belastbarkeit und die Fähigkeit mit, sich schnell in neue Themen und Aufgabenfelder einzuarbeiten.
Sie können für Ihre Tätigkeit im Rahmen unserer Veranstaltungen oder anderer Aktionen in Einzelfällen abends und am Wochenende arbeiten.
Sie verfügen für die Wahrnehmung Ihrer Außentermine über die Fahrerlaubnis der Klasse B.
Wir bieten Ihnen:
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit mit der Möglichkeit, gemeinsam mit dem Museumsteam, dem Landkreis Rotenburg (Wümme) und vielen Partnern die Zukunft des Museums zu gestalten.
Kurze Entscheidungswege und viel Gestaltungsfreiraum.
Flexible Arbeitszeiten, ausgerichtet an den dienstlichen Belangen, mit der Möglichkeit, Arbeitszeitguthaben auch mehrtägig abzubauen.
Die Möglichkeit, Beruf und Privatleben miteinander zu vereinbaren durch mobiles Arbeiten oder Teilzeitarbeit, in Abstimmung mit den dienstlichen Interessen.
30 Tage Erholungsurlaub (bei einer 5-Tage-Woche), die auch mit dem Abbau von Arbeitszeitguthaben kombiniert werden kann.
Der 24.12. und 31.12. sind arbeitsfreie Tage.
Die Möglichkeit, mit dem Team des Bachmann-Museums jährlich einen Teamtag während der Arbeitszeit durchzuführen.
Die Möglichkeit zur Teilnahme an Fortbildungen und Tagungen.
Nähere Informationen erteilt Ihnen die Museumsleiterin Ellen Horstrup (Tel.: 04761/983-4602).
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung. Senden Sie diese bitte mit Ihrem Anschreiben, dem tabellarischen Lebenslauf sowie Zeugnissen und Tätigkeitsnachweisen bis zum
31.08.2025
per E-Mail (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) an:
ellen.horstrup@lk-row.de
Stiftung Bachmann-Museum Bremervörde
Amtsallee 8
27432 Bremervörde
www.bachmann-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-die-oeffentlichkeitsarbeit-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m, w, d) für den Sammlungsbereich Kunst- und Kulturgeschichte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-den-sammlungsbereich-kunst-und-kulturgeschichte/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 07.09.2025 | Am
Hessischen Landesmuseum Darmstadt (HLMD)
ist zum 01.11.2025 eine Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche), auf zwei Jahre befristet,
einer wissenschaftlichen Volontärin / eines wissenschaftlichen Volontärs (m, w, d)
für den Sammlungsbereich Kunst- und Kulturgeschichte
zu besetzen.
Vergütung: 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 des TV-H
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Museen in Deutschland, in dem Kunst- und Kulturgeschichte sowie Naturgeschichte unter einem Dach vereint sind.
Die Aufgabengebiete, überwiegend im Bereich Kunst des 18.–21. Jahrhunderts, umfassen die Mitarbeit in der Sammlungsbetreuung und dem Sammlungsmanagement, die Mitarbeit bei der Vorbereitung und Realisierung von Publikationen, Veranstaltungen und Projekten. Darüber hinaus soll die Mitwirkung an Ausstellungsprojekten Bestandteil der Tätigkeiten sein. Das Volontariat vermittelt daneben Einblicke in Verwaltungsvorgänge, Öffentlichkeitsarbeit und Vermittlung.
Voraussetzungen sind ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kunstgeschichte, möglichst mit Promotion, sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift sowie sichere EDV-Kenntnisse (MS Office Anwendungen)
Erwünscht sind Erfahrungen im Umgang mit Datenbanksoftware.
Gesucht wird eine aufgeschlossene, engagierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit mit Organisationstalent und Freude am Umgang mit Kunst und Menschen. Wir bieten eine vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten im musealen Bereich.
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. Das Hessische Landesmuseum Darmstadt strebt die Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen werden deshalb nachdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung unter folgendem Link bis zum
07.09.2025
ein:
Stellensuche Land Hessen – Stellendetail
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung datenschutzrechtlicher Bestimmungen vernichtet.
Bei Rückfragen: Dr. Wolfgang Glüber (wolfgang.glueber@hlmd.de), Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Friedensplatz 1, 64283 Darmstadt.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-fuer-den-sammlungsbereich-kunst-und-kulturgeschichte/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-12/</link><description>Historisches Museum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 17.08.2025 | Das Historische Museum Hannover (HMH) versteht sich als das materielle Gedächtnis der Stadt und Ort der Kommunikation über die Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Stadt und Region Hannover. Die Sammlungen des Museums umfassen mehrere hunderttausend Objekte vom Mittelalter bis zur Gegenwart in einer großen Bandbreite. Eine herausgehobene Rolle spielt das HMH auch als zentrales historisches Bildarchiv der Stadt Hannover. Aufgrund einer umfassenden Sanierung ist das Museum für mehrere Jahre geschlossen und befindet sich in einem tiefgreifenden Transformationsprozess. Outreach, digitale Projekte und partizipative Ausstellungsformate rücken in den Fokus auf dem Weg zum Stadtmuseum der Zukunft.
Gesucht wird ein*e
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Historischen Museum Hannover
für das Sachgebiet Programme Historisches Museum Hannover im Bereich Museen für Kulturgeschichte des Fachbereichs Kultur.
Ihre Aufgaben
Selbständige kuratorische Betreuung, wissenschaftliche Bearbeitung und Präsentation des Sammlungsbereichs „Stadt- und Regionalgeschichte“
Erarbeitung und Weiterentwicklung des Sammlungskonzeptes unter Berücksichtigung von Aspekten wie Provenienzforschung, Diversitätsstrategien und Konzepten von partizipativem Sammeln
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen zu stadt- und regionalgeschichtlichen Themen mit gesellschaftlicher Relevanz in Form von wissenschaftlicher Recherche, Projektmanagement und Budgetcontrolling sowie Mitwirkung am Vermittlungskonzept
Mitarbeit an der Neukonzeption und Neuprofilierung des Historischen Museums Hannover
Konzeption von und Beteiligung an Sonderprojekten (z.B. Vermittlungsformate oder Forschungsvorhaben)
Mitwirkung an der Digitalisierungsstrategie der Museen für Kulturgeschichte
Kooperationen und Netzwerkaufbau mit Partner*innen aus Wissenschaft, Stadt- und Regionalmuseen, lokalen Geschichtsvereinen und -initiativen
Ihr Profil und Ihre Kompetenzen
ein entsprechend abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (z.B. Master, Magister, Diplom (Uni)) vorzugsweise im Studienbereich Geschichtswissenschaft/Altertumswissenschaften, wünschswert ist ein Epochenschwerpunkt ab Mittelalter
oder die Befähigung der Laufbahngruppe 2, zweites Einstiegsamt Fachrichtung Allgemeine Dienste
Erfahrungen in einem mindestens einjährigen sammlungs- oder ausstellungsbezogenen Projekt in einem Museum, wünschenswert ist dabei ein abgeschlossenes wissenschaftliches Volontariat in einem kulturgeschichtlichen Museum
Darüber hinaus verfügen Sie über folgende Fähigkeiten und Kompetenzen:
die mehrjährige Berufserfahrung in der Arbeit in einem kulturgeschichtlichen Museum ist wünschenswert
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit Verwaltungen des öffentlichen Dienstes sowie praktische Erfahrungen mit Programmen für  digitales Sammlungsmanagement sind wünschenswert
sehr gute Kenntnisse der aktuellen Fachdiskurse zur qualitätvollen und zukunftsfähigen Weiterentwicklung von Museen
sehr gute Englisch- und Deutsch-Kenntnisse, weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
ein hohes Maß an Kontaktfreude und Kommunikationsfähigkeit mit entsprechendem Belastungs- und Durchsetzungsvermögen nach Innen und Außen gekoppelt mit Respekt und Wertschätzung gegenüber Beteiligten, außerdem Kreativität, Teamfähigkeit und Freude an der Mitgestaltung eines Museums in der Transformation
interkulturelle Kompetenz sowie souveränen, diversitätsorientierten und zugewandten Umgang mit unterschiedlichsten Zielgruppen sowie Gender- und Diversitykompetenz
Wir bieten
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgabe im öffentlichen Dienst
einen sicheren Arbeitsplatz sowie eine attraktive Vergütung
Home-Office-Möglichkeiten und flexible Arbeitszeitmodelle
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr bei einer 5-Tage-Woche
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Jahressonderzahlung
eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung
im Einzelfall eine Leistungsprämie
ein attraktives Job-Ticket für den öffentlichen Personennahverkehr
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
Dienstrad-Leasing
attraktive Sport- und Gesundheitsangebote
Hinweise und Werte
Die Eingruppierung richtet sich nach
Entgeltgruppe 13
TVöD (A I 4 Anlage 1 – Entgeltordnung (VKA)). Der Arbeitsplatz ist für die Bewerbung von Beschäftigten im Tarifbereich sowie von bereits Verbeamteten offen. Der Stellenwert entspricht bei einer Dienstpostenbewertung der
Besoldungsgruppe A 14
.
Die Vollzeitstelle ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet
mit wöchentlich 39 bzw. 40 Stunden für Verbeamtete zu besetzen. Die Stelle ist Teilzeit geeignet. Wir kommen gern mit Ihnen über praktikable Arbeitszeitmodelle ins Gespräch.
Die Landeshauptstadt Hannover hat das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Stadtverwaltung abzubilden. Sie erkennt damit Vielfalt als wichtigen Teil ihrer Unternehmenskultur an und ist bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu schaffen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Schwerbehinderte Menschen oder ihnen gleichgestellte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Wir bestärken insbesondere Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben. Weitere Informationen und Hinweise über die Landeshauptstadt Hannover als Arbeitgeberin und das Stellenbesetzungsverfahren finden Sie unter
https://karriere.hannover.de/
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen
Frau Erler
(Tel. 0511 168-35764,
SandraMichelle.Erler@hannover-stadt.de
) als Ansprechpartner*in zur Verfügung. Für inhaltliche Fragen zur Stelle wenden Sie sich bitte an
Frau Gemeinhardt
(Tel. 0511 168-40589,
Anne.Gemeinhardt@hannover-stadt.de
).
Bei Interesse bewerben Sie sich bitte mit Ihrer vollständigen und aussagefähigen Bewerbung
bis zum 17.08.2025
online über unser Bewerbungsportal
.
Noch nichts Passendes dabei?
Dann bleiben Sie mit uns im Kontakt. Wir freuen uns auch über Initiativbewerbungen und beraten Sie gern über die vielfältigen Einstiegsmöglichkeiten.
Für interne Bewerbungen wird auf die geltenden LHH-spezifischen Regelungen verwiesen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-12/</guid></item><item><title>Museumspädagogen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogen-m-w-d-2/</link><description>Vogtländisches Freilichtmuseum, Markneukirchen Bewerbungsende: 15.08.2025 | Mit ihren fünf Kultureinrichtungen ist die Vogtland Kultur GmbH kulturelle Botschafterin der Region.
Für die Topaswelt Schneckenstein und für das Vogtländische Freilichtmuseum suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Museumspädagogen (m/w/d) für 25 h/Woche, Vergütung nach Vereinbarung.
Das Naturkundemuseum Vogtländisch-Böhmisches Mineralienzentrum beinhaltet eine große Mineralien- und Bergbauausstellung, ein Naturkundemuseum, eine Edelsteinschleiferei und eine Kräuterküche. In Anlehnung an das Edelsteinvorkommen am Topasfelsen Schneckenstein beherbergt das Mineralienzentrum ein Topaszimmer, welches weltweit einmalig ist. Hier werden Topase von Fundorten in aller Welt gezeigt und wichtige Details über den Edelstein Topas dem Besucher nähergebracht.
Das Vogtländische Freilichtmuseum mit seinen beiden Museumsteilen in Landwüst, auf der Höhenlage des Wirtsberges und in Eubabrunn in idyllischer Tallage, begeistert mit seinen historischen Gehöften, Tieren und Pflanzen, Kinder und Erwachsene. Die historischen Häuser sind ebenso Kulturgut, wie die Objekte innerhalb und außerhalb der Gebäude. Eine umfassende volkstümliche Sammlung von vogtländischen Trachten bis hin zur Dreschmaschine und vereinzelten Raritäten vermittelt den Besuchern das Leben der Vogtländer.
Aufgabengebiet:
Als Museumspädagoge sind Sie für die Konzeption und Durchführung der Vermittlungsangebote für alle Altersgruppen und Zielgruppen zuständig.
Sonstige Tätigkeiten:
Fortführung und Weiterentwicklung des museumspädagogischen Angebotes
Entwicklung und Durchführung von museumspädagogischen Projekten gemeinsam mit verschiedenen Zielgruppen
(Mit-)Organisation und (Mit-)Durchführung von (auch digitalen) Veranstaltungen für alle Zielgruppen
Umgang und Betreuung sozialer Medien
Öffentlichkeitsarbeit – Besucher-Betreuung
Wir bieten:
Weiterbildungsmöglichkeiten nach Bedarf
Arbeit in einem einzigartigen, historischen Umfeld
ein spannendes und kreatives Aufgabengebiet mit viel Eigenverantwortung in einem engagierten kreativen Team
Möglichkeit der eigenständigen Veranstaltungs- und Projektentwicklung
flexible Arbeitszeiten
Voraussetzung:
abgeschlossenes Studium in Pädagogik oder empirischer Kulturwissenschaft (jeweils Bachelor) oder eine abgeschlossene Berufsausbildung im pädagogischen/musealen/kulturellen Bereich mit einschlägiger Berufserfahrung
Erfahrung in der außerschulischen Bildungsarbeit und Vermittlung
didaktische Kompetenz, Verantwortungsbewusstsein, Kreativität, Freude und Geschick im Umgang mit Menschen unterschiedlicher Zielgruppen
Flexibilität in Bezug auf die Arbeitszeiten, Bereitschaft zu Diensten an Wochenenden
Fremdsprachenkenntnisse in Tschechisch und Englisch wünschenswert
Teamfähigkeit, Eigeninitiative und Belastbarkeit und anwendungsbereite EDV- Kenntnisse
Fahrerlaubnis Klasse B (Pkw)
Die ausgeschriebene Stelle ist unbefristet. Sie werden für beide Museen der Vogtland Kultur GmbH tätig und müssen bereit sein, in allen Standorten zu arbeiten.
Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung im Rahmen der gesetzlichen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis über das Vorliegen einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist bitte in Kopie beizufügen.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte mit tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und Qualifizierungsnachweisen, Arbeitszeugnissen und Beurteilungen bis zum 15.08.2025 an:
Vogtland Kultur GmbH
z.Hd. Frau Schmidl
Weinholdstraße 7
08468 Reichenbach
oder per Mail an
info@vogtland-kultur.de
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Herr Gerisch unter 037465 41993 oder Frau Neumann unter 0160 97749746 zur Verfügung.
Datenschutzhinweis: Mit Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre Daten bis zur Beendigung des Auswahlverfahrens gespeichert und verarbeitet werden. Ausführliche Informationen dazu finden Sie auf unserer Homepage http://www.vogtland-kultur.deunter der Rubrik Datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogen-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Onlinekommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlinekommunikation-m-w-d-2/</link><description>Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 17.08.2025 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schule für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Hier bewahren, erforschen und vermitteln wir die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien. Dazu zählen Möbel, Textilien, Werke der Bildenden Künste, Fotografien, Architekturpläne, Briefe, Bücher und audiovisuelle Medien, ebenso wie Unterlagen aus dem Unterricht. Derzeit ist das Museum geschlossen, denn das vom Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfene Gebäude wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit unserem Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir bis zur Eröffnung des Hauses den Projektraum Temporary Bauhaus-Archiv. Hinter den Kulissen arbeiten wir verteilt auf mehrere Standorte an unseren neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an Digitalangeboten sowie an unseren Beständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten Leitbild. Derzeit befinden wir uns außerdem im Prozess der Einführung einer neuen Corporate Identity einschließlich eines neuen Webauftritts. Unsere Themen, rund um ein neues Gebäude und ein neues Museum, sind vielfältig und bieten zahlreiche Gestaltungsmöglichkeiten.
In der Abteilung Kommunikation und Marketing suchen wir zum nächst möglichen Zeitpunkt Unterstützung im Bereich
Onlinekommunikation (m/w/d), Vollzeit 39h, EG 11 – TvöD, vorerst befristet bis 31.12.2026
mit der voraussichtlichen Option auf Verlängerung.
Das Team Kommunikation und Marketing umfasst derzeit sechs Personen und ist eng mit sämtlichen anderen Abteilungen des Hauses vernetzt. Die Büros liegen in der Knesebeckstraße, in unmittelbarer Nähe des Temporary Bauhaus-Archiv.
Zu Ihren Tätigkeiten gehören:
zentrale Steuerung und Projektmanagement für die Weiterentwicklung der neuen, barrierefreien Website
Supervision des Onlineauftritts einschließlich der Rubrik mit Magazin-Artikeln und fortlaufende redaktionelle Tätigkeiten (Text-, Bild- und Videoredaktion): Erstellung, Aufbereitung, Lektorat von Texten, Bildrecherche (einschließlich Bildrechteklärung)
Konzeption, Umsetzung und Implementierung digitaler Angebote (zusammen mit Dienstleistern), u.a. Videos (filmische Dokumentationen mit Interviews, Werbetrailer), Podcasts und andere Online-Formate
Konzeption und Umsetzung Onlinekommunikationskampagne Neubaueröffnung
Weiterentwicklung Social Media Strategie (Berücksichtigung aktueller Trends, kontinuierliche Evaluation und Reportings)
Mitarbeit Redaktion Social-Media-Kanäle (Instagram, Facebook, LinkedIn)
Mitarbeit Newsletter Redaktion und konzeptionelle Weiterentwicklung
Konzeption und Umsetzung von Online-Kampagnen und Weiterentwicklung Online-Marketing: Ausbau Online-Kooperationen und Online-Präsenz, Mitarbeit Performancemarketing (in Zusammenarbeit mit einer Agentur)
Organisation von Fotoshootings und Videodrehs
Weiterentwicklung digitale Strategie für das Bauhaus-Archiv
Budgetverantwortung und -verwaltung
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit:
abgeschlossenem Hochschulstudium (Master) im Bereich Journalismus, Geistes-, Sozial-, Kommunikationswissenschaften, Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Studiengang
mehrjähriger Berufserfahrung im Bereich Online, PR/Marketing (idealerweise in einer Kultureinrichtung), fundierten redaktionellen Erfahrungen und sehr guten Kenntnissen im Bereich Social Media
ausgeprägter Textsicherheit, hoher kommunikativer Kompetenz nach innen und nach außen
strukturierter, teamorientierter Arbeitsweise und kreativ-strategischem Denken
Freude am Formulieren und breitenwirksamen Vermitteln von Inhalten, Gespür für digitale Trends
ausgeprägtem Interesse für Kunst und Kulturgeschichte des 20./21. Jahrhunderts
perfekten Deutsch- und sehr guten Englischkenntnissen; weitere Fremdsprachen sind ein Plus
Erfahrungen im Umgang mit CMS-Systemen, Adobe Suite und anderen Softwareanwendungen
Wir bieten Ihnen:
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem weltweit bekannten Museum mit spannenden, fachübergreifenden Themen, internationalem Renommee und Netzwerk
mit dem Kernbereich Bauhaus ein international begeisterndes Thema, das vielfältige Kontakte eröffnet
eine Stelle in Vollzeit und eine Vergütung nach Entgeltgruppe E11 TVöD-VKA mit individueller Stufenzuordnung entsprechend der jeweiligen Vorerfahrungen, Jahressonderzahlung, leistungsorientierter Bezahlung
eine zusätzliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt (VBL)
gleitende Arbeitszeit und Möglichkeit zur mobilen Arbeit bis zu 50 % der Arbeitszeit
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Aus- und Weiterbildung
Mitarbeit bei der Gestaltung eines neuen Museums in einem interdisziplinären Team, das Offenheit, Eigenverantwortung und Engagement schätzt
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institution, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten. Schwerbehinderte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Es gibt bei uns eine AGG-Beschwerdestelle, einen Betriebsrat sowie eine Diversity AG. Wir fördern die Gleichstellung aller Mitarbeiter*innen.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnissen
(zusammengefasst in einer PDF Datei – max. 9 MB)
mit dem
Betreff: „Onlinekommunikation“
bis einschließlich
17. August 2025
an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung
personal.museum@bauhaus.de
Kontakt: Irene Heyroth 030/254002-55
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/onlinekommunikation-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Gebäudeleittechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeudeleittechnikerin-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 18.08.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Gebäudeleittechniker:in (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit.  Das Referat Betrieb betreibt in den
Staatlichen Museen zu Berlin
die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeudeleittechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) in der Entomologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-in-der-entomologie-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 21.08.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt
zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Terrestrische Zoologie, Sektion Entomologie II – Hymenoptera und Insecta varia
, am Standort Frankfurt eine
Technische Assistenz (m/w/d) in der Entomologie
(Vollzeit / Teilzeit mind. 60%)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich (mindestens 60%)
Vertragsart: Befristet auf zwei Jahre. Mit der Option auf Entfristung
Vergütung: E7 Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Betreuung der entomologischen Sammlungen Hymenoptera und
Insecta varia
Betreuung, Inventarisierung und Neuaufstellung von Teilen der Sammlung inklusive des Leihverkehrs
Versorgung von Insekten aus Forschungsprojekten (trockene Präparation, Konservierung in Ethanol, Etikettieren, Imaging mit verschiedenen Technologien etc.)
Einpflegen von Literatur in die Sektionsbibliotheken
Mitbetreuung von Gastforschenden und Senckenberg-Schüler*innen
Vor- und Nachbereitung von Feldarbeit
Möglichkeit zur Teilnahme an Feldarbeit im In- und Ausland
Erledigung von Korrespondenz, allgemeine Bürotätigkeiten
Ihr Profil
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Technische*r Assistent*in (m/w/d) für naturkundliche Museen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrung mit der Betreuung musealer Sammlungen
Kenntnisse entomologischer Präparationstechniken
Erfahrung mit verschiedenen Verfahren der Makrofotografie und Mikroskop-Fotografie sind wünschenswert
Gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache im Hinblick auch auf den Umgang mit wissenschaftlicher Fachliteratur
Selbständiges und lösungsorientiertes Arbeiten
Teamgeist, Sorgfalt, Flexibilität und Zuverlässigkeit sowie Eigeninitiative runden Ihr Profil ab
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-25047 bis zum 21.08.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Steffen Pauls unter
steffen.pauls@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-in-der-entomologie-2/</guid></item><item><title>Sekretär:in (m/w/d) Vorzimmer Direktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-vorzimmer-direktion/</link><description>LVR-Landesmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 11.08.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-LandesMuseum ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland. Es ist das Rheinische Landesmuseum für Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte und präsentiert die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart. Es ist das größte Museum des Landschaftsverbandes Rheinland und zählt zu den führenden archäologischen Forschungsinstituten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
und über das LVR-Landesmuseum unter
https://landesmuseum-bonn.lvr.de
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-vorzimmer-direktion/</guid></item><item><title>zwei Mitarbeiter/-innen (m/w/d) im Referat Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeiter-innen-m-w-d-im-referat-provenienzforschung/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 25.08.2025 | Die Staatliche Museumsagentur ist eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst. Sie nimmt in Personal-, Haushalts-, Rechts- und IT-Angelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern wahr.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Referat Provenienzforschung zwei
Mitarbeiter/-innen (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeiter-innen-m-w-d-im-referat-provenienzforschung/</guid></item><item><title>Bibliothekar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-22/</link><description>Gutenberg-Museum, Mainz Bewerbungsende: 15.08.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für unser
Gutenberg-Museum:
Bibliothekar:in (m/w/d)
Abteilung Bibliothek
Teilzeit (19,5 Wochenstunden) | Entgeltgruppe 9 b TVöD | unbefristet | ab sofort
Kennziffer 451/06
Das 1900 gegründete Gutenberg-Museum in Mainz, dem Geburtsort von Johannes Gutenberg, gilt als eines der ältesten Druckmuseen und hat als Weltmuseum der Druckkunst große Strahlkraft weit über die Grenzen von Mainz hinaus. Mit einem Neubau soll das Gutenberg-Museum in den kommenden Jahren in allen Bereichen zukunftsfähig gemacht werden, damit es seinen Platz in der internationalen Museumslandschaft behaupten und ausbauen kann. Dabei ist ein offener Vermittlungsansatz, der den Museumsbesuch zu einem Bildungserlebnis werden lässt, erklärtes Ziel des Gutenberg-Museums.
Aufgaben u.a.:
Katalogisierung und Erwerbung aller Medienarten (hauptsächlich Monografien, Zeitschriften und Altbestand)
Unterstützung bei der Digitalisierung, u.a. Verzeichnis der Digitalisate mit ihren Metadaten in den Datenbanken
Beratung der Bibliotheksbenutzer:innen, Durchführung bibliothekarischer Recherchen
Konservatorische Betreuung Altbestand in Absprache mit dem/der Museumsrestaurator:in
Wir bieten:
Eigenverantwortliches Arbeiten
Home-Office bzw. mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitrahmen (sofern dienstlich möglich)
Standortsicherheit im Stadtgebiet Mainz
Eine große Bandbreite an fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildungen
Ein Jobticket im Rahmen des Deutschlandtickets
Kostenfreie bzw. vergünstigte dienstliche und private Nutzung des Fahrradsystems “meinRad” (Fahrradvermietsystem in Mainz, Wiesbaden, Ginsheim-Gustavsburg und Budenheim)
Eine überwiegend arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Die verlässlichen Regelungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst, z.B.
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis (bei Bewährung in der Probezeit)
30 Tage Urlaub
Jahressonderzahlung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes bibliotheks- oder informationswissenschaftliches Hochschulstudium oder ein vergleichbares Hochschulstudium mit einschlägiger Berufserfahrung
Fundierte Kenntnisse der einschlägigen Regelwerke (RDA, GND usw.) sind wünschenswert
Erfahrung in der Katalogisierung von Altbeständen sowie im Metadatenmanangement und mit Digitalisierungsprojekten sind wünschenswert
Anwenderbezogene Kenntnisse einer integrierten Bibliothekssoftware (vorzugsweise PICA) sind wünschenswert
Sehr sichere MS-Office-Kenntnisse, insbesondere in MS-Word und MS-Excel sind wünschenswert
Sehr gute deutsche Sprachkenntnisse, Kenntnisse in Latein und Englisch sind wünschenswert
Bereitschaft zur Übernahme von Benutzungsdiensten im Lesesaal
Selbstständige, strukturierte und kooperative Arbeitsweise im Team
Entgeltgruppe 9 b TVöD
Die Förderung von Vielfalt in der Verwaltung ist ein Leitziel der Landeshauptstadt Mainz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind uns willkommen.
Als familienorientiertes Unternehmen forciert die Stadtverwaltung Mainz die Einrichtung von Home-Office bzw. mobiler Arbeit.
Wir freuen uns über Bewerbungen bis spätestens 15.08.2025 über unser Onlineportal. Dieses finden Sie unter mainz.de/karriere.
Bei Bewerbungen per E-Mail oder Post geben Sie bitte die Kennziffer 451/06 an.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Workshop-Leitung für Bildungsangebote im Arbeitsmodell Arbeit auf Abruf (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/workshop-leitung-fuer-bildungsangebote-im-arbeitsmodell-arbeit-auf-abruf-m-w-d/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 17.08.2025 | TECHNOSEUM
Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
Eine umfangreiche Bildungs- und Vermittlungsarbeit für verschiedene Zielgruppen, vor allem für Schulen, zeichnet das Museum aus. Das Erleben und Verstehen findet sowohl in den Ausstellungen als auch in den Räumen für Workshops statt, hier vor allem bei Angeboten im naturwissenschaftlichen, technischen und medienpädagogischen Bereich.
Sie haben Freude am Umgang mit Menschen?
Sie können auch komplexe Zusammenhänge auf den Punkt bringen und spannend vermitteln?
Dann werden Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Workshop-Leitung für Bildungsangebote im Arbeitsmodell Arbeit auf Abruf (m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/workshop-leitung-fuer-bildungsangebote-im-arbeitsmodell-arbeit-auf-abruf-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Bereich Kommunikation/Marketing (DAS MINSK)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-kommunikation-marketing-das-minsk/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 23.08.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Mitarbeiter/in im Bereich Kommunikation/Marketing (DAS MINSK) in Vollzeit gesucht.
Die Stelle ist voraussichtlich befristet bis Mai 2027.
Ihre Aufgaben:
Planung, Umsetzung und Evaluation von Kommunikations- und Marketingmaßnahmen (Print und Digital) in Abstimmung mit der Leitung
Redaktionelle Betreuung und Weiterentwicklung der digitalen Kanäle (Website, Social Media, Newsletter, App), inkl. Redaktionsplanung, Community Management und Performanceanalyse
Erstellung und Redaktion zielgruppenorientierter Inhalte (z. B. Pressemitteilungen, Newsletter, Beiträge, Posts),
Beobachtung aktueller Trends in Medien, Kultur und Tourismus sowie Ableitung entsprechender Maßnahmen,
Umsetzung inhaltlicher Formate für die Kommunikationskanäle des Hauses unter Einhaltung des Budgets und Abstimmung mit der Leitung
Koordination der Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen (z. B. Grafik, Content-Produktion, Mediaplanung),
Unterstützung bei der Entwicklung und Umsetzung von Maßnahmen zur Barrierefreiheit
Betreuung von Medienkontakten, Beantwortung von Presseanfragen und Erstellung von Clipping-Reports,
Einholung, Dokumentation und Verwaltung von Bild- und Persönlichkeitsrechten im Rahmen der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Pflege eines Archivs für Bildrechte und zugehörige Freigaben.
Ausbau und Pflege von Kooperationen mit touristischen Partnern, Förderern und weiteren B2B-Netzwerken.
Unterstützung bei der Vorbereitung und Durchführung von Presseterminen sowie der Pressekonferenz im Rahmen von Ausstellungseröffnungen
Entwicklung und Umsetzung von Merchandising-Produkten in Abstimmung mit der Leitung und dem Betreiber des Shops
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Bachelorstudium, idealerweise der Kultur- oder Kommunikationswissenschaft, Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder Medienwissenschaften oder eine vergleichbare Ausbildung
Erste Berufserfahrung im Bereich Kommunikation/Marketing
Großes Kommunikations- und Organisationsvermögen
Flexibles und lösungsorientiertes Arbeiten
Freude am konstanten und offenen Austausch mit dem Team zur Entwicklung von Ideen
Freude an konzeptioneller Arbeit und dem Aufbau von Kommunikations- und Prozessstrukturen
Sehr gute Kenntnisse im Umgang mit den gängigen Kommunikationsmedien und -kanälen
Sehr gute Kenntnisse der MS Office-Anwendungen und Grundkenntnisse in der Arbeit mit Indesign und Photoshop
Erfahrung im Umgang mit Content Management Systemen
Hervorragendes Sprachgefühl, sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse der und Begeisterung für die zeitgenössichen Kunst sowie Kunst aus der ehemaligen DDR
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Übernahme der Kosten für das Jobticket (Deutschlandticket) für den öffentlichen Nahverkehr
Weiterbildungsmöglichkeiten und regelmäßige Mitarbeiterevents
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
23.08.2025
in elektronischer Form an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-kommunikation-marketing-das-minsk/</guid></item><item><title>Aushilfstätigkeit im Depot (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfstaetigkeit-im-depot-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Berlin Bewerbungsende: 03.09.2025 | Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für den Dienstort Berlin (Einsatzort Spandau) suchen wir in Teilzeit mit 9 Stunden und
befristet bis 30.09.2027
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit für die
Aushilfstätigkeit im Depot (m/w/d)
(bis Entgeltgruppe 5 TVöD)
Teilzeit mit 9 Stunden/ Woche
Kennziffer 09-25
Die Tätigkeit soll bevorzugt an zwei Werktagen innerhalb der Arbeitswoche ausgeübt werden.
Was erwartet Sie?
Betreuung des Depots und der ca. 160.000 Sammlungsobjekte (Einlagerung, Umlagerung, Auslagerung)
Absprache und Bestellung von Lagermaterialien und Lagereinrichtungen
Durchführung von Prüfterminen und Unterstützung im Bereich Liegenschaftswesen
Prüfung der Umgebungsbedingungen im Depot
Sicherstellung der Sauberkeit und Kontrolle der Reinigungsarbeiten
Unterstützung beim integrierten Schädlingsmanagement (IPM)
Bereitstellung der Objekte für Leihverkehr, Dokumentations- und Restaurierungsarbeiten sowie Reproduktionszwecke (termingerechtes Ausheben und Rücklagern, fachgerechtes Handling) Arbeit mit der Objektdatenbank zur digitalen Standortverwaltung
Was sollten Sie mitbringen?
Abgeschlossene Berufsausbildung im Handwerk (z.B. Tischler, Zimmermann, Buchbinder) oder idealerweise im Bereich Logistik (z.B. Fachkraft Lagerlogistik)
Führerschein Klasse B, wünschenswert auch Flurförderfahrzeugführerschein (Gabelstapler)
Besonderes Verantwortungsbewusstsein und Sorgfalt im Umgang mit Museumsobjekten
Ausgeprägter Ordnungssinn für die Depotorganisation
Strukturierte und gewissenhafte Arbeitsweise, auch bei Termindruck (z.B. Ausstellungs- und Leihverkehrsvorbereitungen)
Sicherer Umgang mit der Objektdatenbank
Handwerkliches Geschick und körperliche Belastbarkeit
Interesse an Teamarbeit und Kooperationsbereitschaft
Was bieten wir Ihnen?
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem renommierten Museum zur deutschen Zeitgeschichte
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Fortbildungsmöglichkeiten
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung (bevorzugt in einer Datei sowie unter Angabe des nächstmöglichen Eintrittstermins
) bis zum
03. September 2025
unter Angabe der
Kennziffer 09-25 per E-Mail
an
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Krause, Telefon 030/4737-779 41, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Digitale Vorstellungsgespräche werden am 17. September 2025 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.09.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfstaetigkeit-im-depot-m-w-d/</guid></item><item><title>Informationselektroniker mit Fachrichtung Gefahrenmelde- und Sicherheitstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informationselektroniker-mit-fachrichtung-gefahrenmelde-und-sicherheitstechnik-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Informationselektroniker mit Fachrichtung Gefahrenmelde- und Sicherheitstechnik (m/w/d) (Vergütung nach TV-L, Zulagen möglich)
in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung die für den Schutz von Menschen und Sachgütern insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik. Die Sicherheitstechnik ist die Basis der operativen Sicherheit und Grundlage für einen sicheren Geschäftsbetrieb der SKD.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informationselektroniker-mit-fachrichtung-gefahrenmelde-und-sicherheitstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Finanzen und Controlling (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 28.08.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv. Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht ab 01.11.2025 eine
Leitung Finanzen und Controlling (w/m/d)
unbefristet in Vollzeit mit 39,4 bzw. 40 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitung für die Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-die-bibliothek/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes – sucht zum 1. November 2025
eine Leitung für die Bibliothek,
unbefristet
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900. Die zentrale Aufgabe besteht darin, künstlerisch und kulturgeschichtlich wichtige Archive zu erwerben, zu verzeichnen und der Wissenschaft und interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen.
Die Bibliothek ist eine Abteilung des Akademie-Archivs. Mit 650.000 Medieneinheiten gilt sie als eine der größten interdisziplinären Spezialbibliotheken zur Kunst und Kultur der Moderne im deutschen Sprachraum. Die zentrale Aufgabe besteht darin, Literatur aus allen Kunstsparten und zu sämtlichen Kunstrichtungen der Moderne zu erwerben, zu erschließen und der interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen. Ein besonderer Sammlungsschwerpunkt besteht in den Arbeitsbibliotheken von Künstler*innen, deren Archive sich an der Akademie befinden. Die Bibliothek arbeitet mit dem Erschließungsprogramm SISIS und nimmt am Verbundkatalog B3Kat teil.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-die-bibliothek/</guid></item><item><title>Koordinator/in (w/m/d) im „Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinator-in-w-m-d-im-ausstellungs-und-veranstaltungsmanagement-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist mit einem mobilen Museumsprojekt, MuseumMobil, auf einer Tour durch Nordrhein-Westfalen. Auf der Suche nach der Landesgeschichte aus der Perspektive der Menschen vor Ort macht das MuseumMobil in den nächsten Jahren Station in allen 53 Kreisen und kreisfreien Städten des Landes. In einem Übersee-Container werden Objekte zur Landesgeschichte präsentiert. Partizipative Ausstellungselemente ergänzen das Angebot. Im Rahmenprogramm der Tour finden an jedem Standort unterschiedliche Veranstaltungen statt.
Zur inhaltlichen und organisatorischen Begleitung und Betreuung von MuseumMobil sucht die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) sachgrundbefristet für zwei Jahre an dem Dienstort Düsseldorf sowie an den wechselnden Standorten von MuseumMobil innerhalb Nordrhein-Westfalens:
eine/n Koordinator/in (w/m/d)
im „Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement“
(E 11 TV-L)
Die Eingruppierung erfolgt nach Befähigung und entsprechend den persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
Ihr Aufgabengebiet:
inhaltliche/r Ansprechpartner/in für Besucherinnen und Besucher an den Standorten
verantwortlich für die Dokumentation der jeweiligen Tour-Standorte und die Pflege der verschiedenen musealen Elemente vor Ort
Erarbeitung von kurzen Texten
Begleitung der Projektleitung bei Suche und Prüfung von Örtlichkeiten für die Aufstellung des Containers
Koordination der Genehmigungsverfahren der kommunalen Verwaltungen
Unterstützung der Veranstaltungskoordination vor Ort
aktive Unterstützung bei der Suche und Auswahl von Kooperationspartnerinnen und -partnern sowie möglichen Referentinnen und Referenten für Veranstaltungen
Umsetzung an der Social-Media-Kommunikation
Unser Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Geschichte, Kulturwissenschaften, Politikwissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtungen
Kenntnisse der nordrhein-westfälischen Landesgeschichte
Erfahrung in der Vermittlungsarbeit und im Veranstaltungsbereich
Erfahrungen im Schreiben von Texten
Bereitschaft zu regelmäßigen mehrtägigen Dienstreisen innerhalb Nordrhein-Westfalens
Bereitschaft zur Arbeit an Abenden und an Wochenenden
eigenverantwortliches und selbstständiges Arbeiten
ausgeprägtes Organisations- und Kommunikationsgeschick
freundliches, offenes und verbindliches Auftreten
Teamfähigkeit
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt sachgrundbefristet (zwei Jahre) im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31. August 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in
einer zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„Koordinator/in (w/m/d) im
Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement
“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinator-in-w-m-d-im-ausstellungs-und-veranstaltungsmanagement-2/</guid></item><item><title>Referent*in Stabsstelle Programmkonzeption (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-stabsstelle-programmkonzeption-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 13.08.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Teilzeit (19,5 WSt.) eine*n
Referent*in Stabsstelle Programmkonzeption (w/m/d)
Als Referent*in der Stabsstelle Programmkonzeption sind Sie für die inhaltliche Entwicklung, Konzeption, Planung und Evaluation von Veranstaltungs- und Partizipationsformaten verantwortlich. Dabei arbeiten Sie eng mit dem Team der Stabsstelle Strategie und Inhalte, dem Veranstaltungsmanagement und der Kommunikation zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-stabsstelle-programmkonzeption-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär/in Fundraising / VIP Relations (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-fundraising-vip-relations-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.08.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für den Bereich Engagement des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Volontär/in Fundraising / VIP Relations (m/w/d)
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre)
Sie haben Ihr Studium erfolgreich abgeschlossen und möchten nun Berufserfahrung im Fundraising für ein international renommiertes Kunstmuseum sammeln? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Als Volontär/in erlernen Sie im Team Engagement die Methoden des Fundraisings und schaffen bei privaten Förderern, Begeisterung für die vielfältigen Möglichkeiten das Städel Museum zu unterstützen. Sie erhalten Einblicke in die Koordination von digitalen Fundraising-Kampagnen, arbeiten bei der Planung und Umsetzung von Programmen für Spender, Zustifter sowie Förderkreise mit und bereiten datenbasierte Briefings für die persönliche Ansprache und Förderakquise vor.
Ihre Tätigkeiten:
Einbindung und Unterstützung bei der Konzeption sowie Umsetzung verschiedener Spendenkampagnen zur nachhaltigen Sicherung der Aktivitäten des Museumsbetriebs
Unterstützung bei der Betreuung unserer privaten Förderer im Rahmen von Führungsangeboten, hochkarätigen Kunst-Reisen und besonderen Anlässen
Pflege der digitalen Fundraising-Kanäle und Mitwirkung bei der Entwicklung neuer Formate der digitalen Kommunikation für unsere Spender, Zustifter und Förderkreise
Unterstützung bei der Konzeption und Umsetzung digitaler Fundraising-Kampagnen (etwa Spendenmailings, Newsletter- und Websiten-kommunikation) inkl. Mitarbeit bei der Analyse von Daten zur Erfolgsmessung und Optimierung der Fundraising-Maßnahmen
Unterstützung bei der Nutzung der CRM-Plattform Salesforce und des Marketing-Automation-Tools Pardot sowie Pflege und Auswertung von Daten zur Optimierung der Spendersegmentierung und personalisierten Ansprache
Erstellung von Briefings und Recherchearbeiten sowie Mitarbeit bei administrativen Aufgaben
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in den Bereichen Kommunikationswissenschaft, Marketing, Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaft oder eines anderen vergleichbaren Studiums
Sie sind souverän im Umgang mit digitalen Medien und begeistern sich für Fundraising
Sie bringen sehr gute Kenntnisse von MS-Office, insbesondere Excel, Word und PowerPoint mit
Sie haben gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache und einen sicheren, bestenfalls gewandten Schreibstil
Sie können bereits auf Erfahrung im Umgang mit Datenbanken und CRM-Systemen zurückgreifen
Sie arbeiten äußerst gewissenhaft und strukturiert, verfügen über analytisches Denkvermögen sowie beste organisatorische Fähigkeiten
Sie scheuen hohe Eigenverantwortung nicht, sind zuverlässig und teamfähig
Sie haben ein gewinnendes, positives Auftreten und ein Gespür für personalisierte Kommunikation
Sie begeistern sich für Kultur sowie für die Arbeit in einem Kunstmuseum
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen und sinnstiftenden Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 24.08.2025 an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Hannah Ruiz, Leitung Fundraising &amp; VIP Relations zur Verfügung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-fundraising-vip-relations-m-w-d/</guid></item></channel></rss>