<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Stellenausschreibung Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-volontariat/</link><description>Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 08.04.2025 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schulen für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien. Dazu zählen Fotografien, Möbel, Textilien, Gemälde, Skulpturen, Grafiken, Zeichnungen, Architekturpläne, Briefe, Bücher und audiovisuelle Medien ebenso wie Unterlagen aus dem Unterricht. Derzeit ist das Museum geschlossen, denn unser Gebäude, das vom Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfen wurde, wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit unserem Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir bis zur Eröffnung des Hauses (voraussichtlich 2027) den Projektraum the temporary bauhaus-archiv. Hinter den Kulissen arbeiten wir verteilt auf mehrere Standorte an unseren neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an unseren Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten Leitbild.
Zur Unterstützung suchen wir zum 1. Juli 2025 eine*n:
Volontär*in Sammlung/Programm (Vollzeit 39h, w/ m/d) – befristet für zwei Jahre
Das zweijährige Volontariat soll einer praxisorientierten Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im Mu-seum dienen. Im Zentrum stehen dabei die Bereiche Sammlung/Programm. Darüber hinaus werden Ein-blicke in die anderen Museumsabteilungen geboten, die sich mit dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln befassen. Das Volontariat bietet die Möglichkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit und fachlichen Profilierung durch Schwerpunktsetzung. Es kann ein eigenständiges Projekt durchgeführt werden.
Zur Ausbildung gehören:
• wissenschaftliche Arbeit an den Sammlungsbeständen Möbel, Textil, Gebrauchsgrafik und Dokumente mit Schwerpunkt auf der retrospektiven Erfassung und der Analyse und Darstellung von Sammlungszusammenhängen
• kuratorische Mitarbeit an digitalen Projekten, u. a. der Digitalen Sammlung, der Webseite (bauhaus stories) sowie der Konzeption von eCulture-Veranstaltungen
• kuratorische Mitarbeit beim Aufbau und der Inbetriebnahme der Sammlungspräsentation im Neubau
• Contenterstellung, Recherchen und Redaktionstätigkeit
• Unterstützung im Projektmanagement
• Bildredaktion und Klärung von Bildrechten
Sie verfügen über:
• ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master) im Fach Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder einem eng verwandten Fach
• Interesse für das Bauhaus sowie die Bereitschaft, sich intensiv einzuarbeiten
• Kenntnisse der Geschichte von Kunstgewerbe und Design
• ausgeprägtes Interesse an eCulture im Bereich des kulturellen Erbes und Grundkenntnisse im Bereich der digitalen Datenerfassung
• sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift in deutscher und englischer Sprache
• ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Motivation, Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein
Wir bieten Ihnen:
· einen attraktiven und spannenden Ausbildungs- und Arbeitsplatz an einem renommierten Mu-seum im Herzen von Berlin
· Mitarbeit in einem interdisziplinären und offenen Team bei der Gestaltung eines neuen Muse-ums mit internationaler Ausstrahlung
· Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und dem Erwerb von Zusatzqualifikationen
· eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD/VKA (50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, im zweiten Ausbildungsjahr Stufe 2)
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams wi-derzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institu-tion, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten. Schwerbehin-derte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (zusammengefasst in ei-ner PDF Datei – max. 9 MB) mit dem Betreff: „Volontariat Sammlung/Programm“ bis einschließlich 08.04.2025 an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung bewerbung.museum@bauhaus.de
Kontakt: Frau Heyroth 030/254002-55
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-volontariat/</guid></item><item><title>Vermittlungspersonen (m/w/d) in 50 Prozent Teilzeit (19,5 Wochenstunden)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlungspersonen-m-w-d-in-50-prozent-teilzeit-195-wochenstunden/</link><description>Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 02.04.2025 | Die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
Vermittlungspersonen (m/w/d)
in 50 Prozent Teilzeit (
19,5 Wochenstunden
) für den
Bereich Bildung &amp; Vermittlung
des Dokumentationszentrums.
Die Stellen sind auf
24 Monate
befristet und nach
Entgeltgruppe 11 TVöD
bewertet.
Wir sind ein einzigartiger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Bewerben Sie sich gerne nochmals, wenn wir Ihre Bewerbung bisher nicht berücksichtigen konnten.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Durchführung zielgruppenorientierter, dialogischer und interaktiver Rundgänge durch die Ständige Ausstellung und wechselnde Sonderausstellungen in deutscher und englischer Sprache – in der Woche und nach Absprache in der Regel ca. einmal im Monat am Wochenende,
inhaltliche und methodische Vorbereitung, Durchführung und Nachbereitung von Bildungsformaten und Workshops sowie inklusive Angebote für unterschiedliche Zielgruppen,
Übernahme von Organisations- und Koordinationsaufgaben im Zusammenhang von Vermittlungsprojekten,
konzeptionelle Mitarbeit bei der Weiterentwicklung von Vermittlungsformaten, der Entwicklung partizipativer Angebote in der Ständigen Ausstellung und redaktionelle Mitarbeit bei der Entwicklung analoger und digitaler Materialien der Bildungsarbeit,
Zusammenarbeit mit Kooperationspartnerinnen im Bildungsbereich sowie Zeitzeugen.
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Hochschulbildung (mindestens B.A.) in den Fachrichtungen Geschichte, Geschichtsdidaktik, Public History, Politologie, Kulturwissenschaften oder vergleichbaren Disziplinen,
gute Kenntnisse der deutschen und europäischen Zeitgeschichte,
Methodenkompetenz in der Vermittlung, gerne analog und digital,
berufliche Erfahrungen in historischer, politischer oder kultureller Bildungsarbeit, insb. in Dokumentationszentren, Gedenkstätten und Museen.
souveräne Kommunikation in Deutsch und Englisch.
Wünschenswert sind:
Kenntnisse der Geschichte von Zwangsmigrationen, sowie die Fähigkeit, sich schnell in die Inhalte der Ständigen Ausstellung und der Sonderausstellungen einzuarbeiten,
Freude am Dialog mit Publikum jeden Alters und an der zielgruppenorientierten Vermittlung komplexer Inhalte,
Identifikation mit einer multiperspektivischen, diversitätssensiblen und diskriminierungskritischen Vermittlungsarbeit,
souveräne Kommunikation in einer weiteren Fremdsprache.
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaub nach TVöD, flexible Arbeitszeiten),
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetz-buches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen zur Ausschreibung können Sie sich gerne an Dr. Silke Krohn, Bereichsleiterin Bildung &amp; Vermittlung, wenden (
s.krohn@f-v-v.de
).
Bitte richten Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen mit der
Kennziffer VM_I/25
bis zum
02.April 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail: info@f-v-v.de
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlungspersonen-m-w-d-in-50-prozent-teilzeit-195-wochenstunden/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Referentin / Wissenschaftlicher Referent für das LVR-LandesMuseum Bonn mit den Schwerpunkten Publishing &amp; Digitale Textredaktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-referentin-wissenschaftlicher-referent-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn-mit-den-schwerpunkten-publishing-digitale-textredaktion/</link><description>LVR-LandesMuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 06.04.2025 | zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-referentin-wissenschaftlicher-referent-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn-mit-den-schwerpunkten-publishing-digitale-textredaktion/</guid></item><item><title>Textilrestaurator/Textilrestauratorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textilrestaurator-textilrestauratorin-m-w-d/</link><description>Deutsches Textilmuseum, Krefeld Bewerbungsende: 30.03.2025 | Inmitten der Metropolregion Rheinland ist Krefeld eine Groûstadt mit Charakter, viel Grû¥n und hoher LebensqualitûÊt ã kulturell lebendig, wirtschaftlich dynamisch, mit einer engagierten Stadtgesellschaft. Unsere lange Tradition der KreativitûÊt und Weltoffenheit wird auch in der Gegenwart spû¥rbar. Machen Sie Krefeld mit uns l(i)ebenswert! Die Stadtverwaltung Krefeld ist vor Ort eine der grûÑûten Arbeitgeberinnen. Im Zusammenwirken mit der Bû¥rgerschaft organisieren und gestalten rund 4000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter den Alltag und das tûÊgliche Miteinander in unserer Stadt.
Zur VerstûÊrkung unseres Teams suchen wir einen/eine
Textilrestauratoren/Textilrestauratorin (m/w/d)
Kennziffer E – 66/25/41T I Beginn zum nûÊchstmûÑglichen Zeitpunkt I befristet fû¥r die Dauer von drei Jahren I Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden, eine temporûÊre Stundenaufstockung ist mûÑglich I EG 10 TVûÑD I Bewerbungsfrist: 30. MûÊrz 2025
Die Stadtverwaltung Krefeld sucht Sie als Textilrestaurator/in (m/w/d) fû¥r ein Projekt zur Verbesserung der Aufbewahrungssituation textilen Kulturgutes in einem Auûendepot des Deutschen Textilmuseums, Andreasmarkt 8, 47809 Krefeld.
Wenn Sie û¥ber einen im Profil genannten Abschluss verfû¥gen, freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung!
Das Deutsche Textilmuseum Krefeld verfû¥gt mit seiner nahezu 30.000 Objekte umfassenden Textilsammlung aus allen Kulturen, Epochen und Regionen û¥ber ein Alleinstellungsmerkmal. An diese Sammlung knû¥pfen sich zahlreiche Forschungs- und Publikationsprojekte, die in temporûÊren Ausstellungen gezeigt werden. Zwei Mal jûÊhrlich erûÑffnet das Museum eine neue Schau, die Themen bilden starke Kontraste und reichen von Kulturgeschichte, Ethnologie, ArchûÊologie und textilem Handwerk bis hin zur Textilkunst.
Ihr Profil
ô£ ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Abschluss mit Diplom oder Master of Arts) der Restaurierungs- und Konservierungswissenschaften
Ihre Aufgaben
ô£ Durchfû¥hrung von konservatorischen und restauratorischen Maûnahmen (Dekontamination) von verschiedenen textilen Objekten: VollflûÊchige, mechanische Trockenreinigung mit H-Klasse Gefahrstoffsauger und weichen Pinseln, teilweise partielle Desinfektion bzw. Reinigung mit 70%igem Isopropanol oder Ethanol
ô£ Erstellung von Zustandsprotokollen
ô£ Erstellen von digitalen Objektfotos, Bildbearbeitung und – verarbeitung
ô£ Erfassen von Objekt-Basisdaten (Inventarnummern, Objektbezeichnung, Objektgruppe, Maûe, durchgefû¥hrte Maûnahmen)
ô£ Fachgerechte Verpackung
ô£ Bewegen/Transportieren von Objektkartons zwischen verschiedenen Depots und ArbeitsrûÊumen
ô£ Standortdokumentation
ô£ Verstandortung
ô£ ûberwachung von klimatischen Bedingungen und LichtverhûÊltnissen in den Depots
Darû¥ber hinaus wû¥nschenswert
ô£ Kooperationskompetenz
ô£ FûÊhigkeit zu selbstûÊndigem und eigenverantwortlichem Arbeiten
ô£ Darû¥ber hinaus erfordern Ihre Aufgaben ein routiniertes Objekthandling und ausdauernde Sorgfalt sowie die Bereitschaft zum Arbeiten in persûÑnlicher Arbeitsschutzausrû¥stung
ô£ gesundheitliche Eignung fû¥r die Erledigung der Aufgaben
ô£ Fahrerlaubnis der Klasse B und die Bereitschaft zum Fû¥hren eines Dienstfahrzeugs
Wir bieten Ihnen
Gesundheitsmanagement/Sport,ô 30 Tage Urlaub, Homeoffice (StellenabhûÊngig) / flexible Arbeitszeiten, Betriebliche Altersvorsorge, Personalentwicklung/Coaching/Mentoring,ô Onboarding,ô Feedback/Ideenmanagement,ô Mitarbeitendenevents,ô Moderne MobilitûÊtsangebote wie Jobrad, AG-Darlehen &amp; Dienstfahrkarten, Leistungsorientierte Bezahlung
Fû¥r fachliche Fragen hinsichtlich der ausgeschriebenen Stelle steht Ihnen die Leiterin des Deutschen Textilmuseums Frau Dr. Annette Paetz gen. Schieck (Tel. 02151/9 46 94 50) zur Verfû¥gung. Ihre Ansprechpartnerin im Fachbereich Verwaltungssteuerung und -service rund um das Auswahlverfahren ist Frau Anke Axnick (Tel. 02151/86-1480).
Die Stadt Krefeld fûÑrdert aktiv die Gleichstellung der Die Stadtverwaltung Krefeld hat sich verpflichtet, einen Geschlechter und setzt sich fû¥r Chancengleichheit und ausgewogenen Anteil von Frauen und MûÊnnern gegenwûÊrtig DiversitûÊt ein. Wir erwarten von allen Mitarbeiterinnen und und in Zukunft sicherzustellen. Frauen sind deshalb Mitarbeitern, dass sie an der Erreichung dieser Ziele aktiv ausdrû¥cklich angesprochen, sich zu bewerben. Die mitwirken und begrû¥ûen die Bewerbungen von Menschen Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berû¥cksichtigung der unabhûÊngig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Regelungen Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Landesgleichstellungsgesetz NRW sowie unseres aktuellen Orientierung und geschlechtlicher IdentitûÊt. Gleichstellungsplans.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:23:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textilrestaurator-textilrestauratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>2 x 0,5 Stellen für die Mitarbeit (m/w/d) im Archiv bzw. der Bibliothek der KZ-Gedenkstätte Dachau (unbefristet)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-x-05-stellen-fuer-die-mitarbeit-m-w-d-im-archiv-bzw-der-bibliothek-der-kz-gedenkstaette-dachau-unbefristet/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 30.03.2025 | Die KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt jeweils für 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit (2 x 20 Stunden) je eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für das Archiv bzw. die Bibliothek. Bei nachgewiesener Eignung in beiden Bereichen könnten die Stellen auch als eine Vollzeitstelle vergeben werden.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau unterhält ein stetig wachsendes zeitgeschichtliches Archiv mit Schwerpunkt auf der Geschichte und Nachgeschichte des Konzentrationslagers Dachau sowie der verschiedenen Nachnutzungen seines Geländes. Das Archiv versammelt Dokumente, Fotos, Zeitungsberichte, Korrespondenzen von Behörden, Opferorganisationen und Privatpersonen, Nachlässe, Audio- und Videoaufzeichnungen von Interviews mit Überlebenden sowie weitere mediale Darstellungsformen zur Thematik.
Die Bibliothek der KZ-Gedenkstätte Dachau enthält mehr als 18.000 Buchtitel sowie fast 200 historische und aktuelle Periodika. Die thematische Breite umfasst die Geschichte der NS-Zeit und des Zweiten Weltkriegs, im Speziellen die der Konzentrationslager und der Verfolgung und Vernichtung der Juden sowie des Widerstands gegen den Nationalsozialismus. In der Nachkriegsgeschichte liegen Schwerpunkte auf der justiziellen Aufarbeitung der NS-Verbrechen sowie der Erinnerungskultur und Gedenkstättenpädagogik in Bezug auf den Nationalsozialismus, speziell auch auf der künstlerischen Auseinandersetzung mit Geschichte und Folgen der NS-Herrschaft.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Im Bereich Archiv
Bearbeitung von Anfragen zu ehem. Häftlingen und SS-Personal des KZ Dachau sowie von thematischen und bestandsbezogenen Anfragen
Formale und inhaltliche Erschließung von Archivmaterial
Recherchen im Archiv
Unterstützung bei der Ergänzung von Datensätzen
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Archivbereich
Unterstützung bei der Betreuung von Nutzer/inne/n und Praktikant/inn/en
Im Bereich Bibliothek
Mitarbeit bei der Bestandserhaltung und Erweiterung des Bibliotheksbestands
Bearbeitung von Anfragen
Recherchen in der Bibliothek
Katalogisierung und Verschlagwortung des Buchbestands in der Datenbank
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Bibliotheksbereich
Unterstützung bei der Betreuung von Nutzer/inne/n und Praktikant/inn/en
Was wir bieten
:
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kreis der Kolleg/inn/en
Was wir erwarten
:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit Schwerpunkt in Neuerer und Neuester Geschichte, Archiv-, Bibliotheks-, Kultur-, Politikwissenschaft, Soziologie, Ethnologie/Volkskunde oder einer vergleichbaren Disziplin
Solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus (insbesondere der Konzentrationslager), der Nachgeschichte der Lagerorte und erinnerungskultureller Themen
Nachweisbare Berufserfahrung im Bereich von zeithistorischen Archiven, Bibliotheken, Museen, Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen der historisch-politischen Bildung
Nachweisbare Erfahrung im Umgang mit Archivalien, Büchern und entsprechenden Datenbanken
Kommunikations- und Teamfähigkeit, soziale Kompetenz sowie Fähigkeit zum selbständigen, konzeptionellen Arbeiten
Sichere Beherrschung der deutschen und einer weiteren (vorzugsweise west- oder osteuropäischen) Sprache
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9 des TV-L (Bayern), die Probezeit beträgt sechs Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexuellen Identität. Bewerber/innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre
Bewerbung
mit Lebenslauf, Zeugnissen und einschlägigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 30. März 2025
in elektronischer Form (eine pdf-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Dr. Christoph Thonfeld, Leiter der wissenschaftlichen Abteilung. Telefonische Rückfragen richten Sie bitte an Herrn Andre Scharf (08131/66997-115) für das Archiv und an Frau Anja Henschel (08131/66997-141) für die Bibliothek. Die
Auswahlgespräche
werden
voraussichtlich am 10. April 2025
in der KZ-Gedenkstätte Dachau stattfinden.
Mit der Abgabe einer Bewerbung geben Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-x-05-stellen-fuer-die-mitarbeit-m-w-d-im-archiv-bzw-der-bibliothek-der-kz-gedenkstaette-dachau-unbefristet/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d) für archäologisches Kulturgut in Teilzeit mit 50 %</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-fuer-archaeologisches-kulturgut-in-teilzeit-mit-50/</link><description>Städtischen Museen Heilbronn, Heilbronn am Neckar Bewerbungsende: 30.03.2025 | Unsere Stadt geht in die Zukunft- gehen Sie mit? Heilbronn am Neckar ist das dynamische Oberzentrum der Region Heilbronn-Franken. Seien Sie dabei, wenn wirtschaftliche Stärke auf Bildungsvielfalt, kulturelle Energie und soziales Engagement trifft und gestalten Sie mit uns das Heilbronn von morgen.
Die Städtischen Museen Heilbronn verfügen in der Innenstadt über zwei Standorte: das Museum im Deutschhof und die Kunsthalle Vogelmann an der Allee.
Im Museum im Deutschhof präsentieren die Städtischen Museen Heilbronn Exponate aus verschiedenen Sammlungsbereichen: Natur- und Kulturgeschichte, Archäologie und Kunst.
In der Kunsthalle Vogelmann zeigen die Städtischen Museen Heilbronn seit 2010 pro Jahr drei Sonderausstellungen, die vorrangig das Gebiet von Skulptur und Plastik der Klassischen Moderne bis zur Gegenwart umfassen.
Ihr wichtiger Beitrag:
* Sie führen fachlich fundierte Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen an archäologischem Kulturgut aus Metall, Glas und Keramiken nach neusten wissenschaftlichen Erkenntnissen durch,
* Sie überwachen und bearbeiten die museumseigenen Depotbestände und betreuen und pflegen die Objekte in der Dauerausstellung sowie in den Sonderausstellungen,
* Sie überwachen die Einhaltung konservatorischer Standards in den Ausstellungsräumen und im Museumsdepot,
* Sie führen Objektanordnungen und Montagen bei der Einrichtung von Museumsräumen aus,
* Sie erarbeiten Maßnahmen zur Schadensprävention und zum Notfallmanagement und unterstützen in der Zustandserfassung und Sichtung der Sammlung.
Was Sie mitbringen sollten:
* eine abgeschlossene Ausbildung im Bereich Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt Archäologie/archäologische Objekte an einer (Fach-)Hochschule (Diplom, Bachelor) oder ein gleichwertiger Abschluss,
* Erfahrungen und gute Kenntnisse in der konservatorischen Objektüberwachung und in den gängigen Konservierungsmethoden für archäologische Objekte, sowie in der fachgerechten Objektpräsentation,
* gute EDV-Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken,
* sorgfältiges und effizientes Arbeiten mit Verantwortungsbewusstsein, sowie Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit,
* Führerschein der Klasse B für die Durchführung von Dienstreisen.
Was wir Ihnen bieten:
* HONORIERUNG IHRER LEISTUNG: Wir bezahlen Ihnen ein transparentes Gehalt je nach Qualifikation und Erfahrung bis Entgeltgruppe 9b TVöD und bieten für Tarifbeschäftigte eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung.
* BESCHÄFTIGUNGSSUMFANG mit 50 %.
* WERTSCHÄTZUNG: Respektvoller und freundlicher Umgang, zugewandte Führung, offene und motivierte Teams.
* KOMFORTABLE ANBINDUNG: Wir leben Klimaschutz und bieten Ihnen u. a. als JobTicket ein DeutschlandTicket mit einem mtl. Eigenanteil von 5 Euro und das Leasing eines JobRads an.
* PERSÖNLICHE WEITERENTWICKLUNG: Unser umfassendes Angebot an Fort- und Weiterbildungen trägt zu Ihrer fachlichen und persönlichen Entwicklung bei. Es erwartet Sie ein vielfältiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem ansprechenden Arbeitsumfeld.
Informationen zur Bewerbung:
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung!
Mit nur ein paar wenigen Klicks können Sie Ihre Bewerbungsunterlagen ganz einfach über unser Onlineportal unter Angabe der Kennziffer 2025.45.0002 bis spätestens 30. März 2025 einreichen.
Die eingereichten Unterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens gelöscht bzw. vernichtet. Für Fragen stehe ich, Herr Jedinat, Telefon 07131-564764, gerne zur Verfügung.
Die Stadt Heilbronn fördert die berufliche Gleichstellung Aller. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-fuer-archaeologisches-kulturgut-in-teilzeit-mit-50/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-5/</link><description>Stadtverwaltung Bautzen, Bautzen Bewerbungsende: 21.03.2025 | „Wir sollten Achtung haben vor den Geheimnissen und Schwankungen der schweren Arbeit des Wachsens.“
(Janusz Korczak)
Trauen Sie sich! Die Große Kreisstadt Bautzen sucht Menschen mit Engagement, Herzblut und Expertise. Gemeinsam mit circa 500 Beschäftigten arbeiten Sie aktiv für die Verwaltung einer der familienfreundlichsten Mittelstädte Deutschlands.
Stellen Sie sich der Herausforderung und bewerben Sie sich als
Museumspädagoge (m/w/d)
(vergütet nach EG 9b TVöD – VKA)
und werden Sie ab
1. August 2025
Teil der Bautzener Stadtverwaltung unbefristet, in Teilzeit mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 33 Stunden.
Ihre neue Aufgabe beinhaltet:
Museumspädagogische Arbeit
Aufbereitung von Inhalten der Dauerausstellung und der jeweiligen Sonderausstellungen zum Zwecke der Wissensvermittlung
Lehrplanbezogene Programmentwicklung für alle Schularten und die Vorschule
Zusammenarbeit mit Schulen in Bautzen und in der Region
Durchführung von museumspädagogischen Angeboten, Programmen und anderer Veranstaltungen
Sonderausstellungen
Mitarbeit an Ausstellungskonzeptionen, Entwicklung und Gestaltung von wechselnden Sonderausstellungen
Mithilfe bei der Organisation, der Vorbereitung sowie Auf- und Abbau von Sonderausstellungen
Dafür bringen Sie mit:
Qualifikation:
abgeschlossenes grundständiges Hochschulstudium der Museologie vorzugsweise mit museumspädagogischem Schwerpunkt; alternativ auch mit Abschluss in den Bereichen der Kunst- oder Kulturwissenschaften oder -geschichte oder prähistorischen Archäologie
Expertise:
Erfahrung in der Museumsarbeit sind wünschenswert
Kenntnisse über Fördermöglichkeiten und -programme auf Landes- und Bundesebene
Kompetenz &amp; Persönlichkeit
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Erfahrungen in der Netzwerkarbeit im Kulturbereich
handwerkliches Geschick
künstlerische Fähigkeiten (Zeichnen / Malen, Grafik, Musik)
Führerschein Klasse B
Sprachkenntnisse der deutschen Sprache mind. auf C1 Niveau
Wir überzeugen Sie mit:
attraktiven
Aufgaben in einem vielfältigen und interessanten Tätigkeitsfeld
einer
unbefristeten
Einstellung
leistungsgerechter
Vergütung nach TVöD (VKA)
mit
betrieblicher Altersvorsorge
, Jahressonderzahlung und vermögenswirksamen Leistungen
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch
flexible Gleitzeit
30 Tage Erholungsurlaub
(bei einer 5-Tage-Woche)
einem betrieblichen
Gesundheitsmanagement
der Möglichkeit der
mobilen Arbeit
nach aktueller Dienstvereinbarung
Sie sind interessiert? – Wir auch. Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Kontakt bei fachlich-inhaltlichen Fragen zur Stelle: Herr Dr. Vollbrecht, Telefon 03591 534-911
Kontakt bei Fragen zum Bewerbungsprozess: Frau Grüttner, Telefon 03591 534-127
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnisse) bis zum
21. März 2025
per E-Mail (PDF) an:
bewerbungen@bautzen.de
oder alternativ an Stadtverwaltung Bautzen, Personalabteilung, Fleischmarkt 1, 02625 Bautzen.
(Bei postalischen Bewerbungen bitte wir um Beachtung, dass eine Rücksendung von Bewerbungsunterlagen nur möglich ist, wenn der Bewerbung ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.)
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) –, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizulegen.
Weitere Informationen zur Stadtverwaltung Bautzen finden Sie auf unserer Website
www.bautzen.de
.
Bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens werden Ihre personenbezogenen Daten unter Beachtung der EU-Datenschutzgrundverordnung (EU-DSGVO) sowie des Sächsischen Datenschutzgesetzes (SächsDSG) und des Sächsischen Datenschutzdurchführungsgesetzes (SächsDSDG) gespeichert und ausschließlich für den Zweck dieses Verfahrens verarbeitet und genutzt. Vertraulichkeit sichern wir Ihnen zu.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeiterin/ wissenschaftlicher Mitarbeiter für Provenienzforschung (m/w/d) für die Koordinierungsstelle für Provenienzforschung des Museumsverbandes Thüringen e. V. (MVT)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-fuer-provenienzforschung-m-w-d-fuer-die-koordinierungsstelle-fuer-provenienzforschung-des-museumsverbandes-thueringen-e-v-mvt/</link><description>Museumsverband Thüringen e. V., Erfurt Bewerbungsende: 21.04.2025 | Der 1990 gegründete Museumsverband Thüringen e. V. ist ein Fachverband und die Interessenvertretung für derzeit 236 Museen. Er berät den Freistaat Thüringen und seine Mitgliedsmuseen in allen Fragen des Museumswesens. Um seine Aufgaben als Interessenvertretung, Service-, Beratungs- und Koordinationsstelle zu erfüllen, betreibt der Museumsverband in der Landeshauptstadt Erfurt eine Geschäftsstelle.
Zum 16. Juni 2025 suchen wir eine wissenschaftliche Mitarbeiterin/wissenschaftlicher Mitarbeiter für Provenienzforschung (m/w/d) als Elternzeitvertretung für die Koordinierungsstelle für Provenienzforschung. Die Teilzeitstelle (70 Prozent) ist der Entgeltgruppe 12 TVöD zugeordnet und auf zwei Jahre befristet. Dienstort ist Erfurt.
Aufgaben:
aktive Provenienzforschung und Provenienzrecherchen u. a. in Form sogenannter Erstchecks
Beratung und Unterstützung von Museen bei zentralen Fragen der Provenienzforschung sowie zu Unrechtskontexten
Fördermittelberatung: Unterstützung bei Fördermittelprojekten im Bereich Provenienzforschung
wissenschaftliche Veranstaltungen: Unterstützung bei der Konzeption und Durchführung von Weiterbildungen und Fachvorträgen
Netzwerkarbeit: Mitarbeit im Arbeitskreis Provenienz und Sammlungen des MVT und fachspezifischen Netzwerken
Öffentlichkeitsarbeit: Präsentation von Forschungsergebnissen und Mitwirkung bei der Pressearbeit
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Sozial- und Kulturanthropologie (Ethnologie)/Geschichte/Kulturwissenschaften/Museologie oder vergleichbarer Fachrichtungen
einschlägige Erfahrungen in der aktiven Provenienzforschung und Museumsarbeit oder vergleichbare Qualifikationen
Kenntnisse des politischen und wissenschaftlichen Diskurses zur Provenienzforschung
Erfahrung in wissenschaftlicher Projektarbeit und deren Dokumentation
Vertrautheit mit Objektdatenbanken und digitaler Sammlungserschließung
Erfahrungen in der wissenschaftlichen Bearbeitung von Archivmaterial
Persönliche Voraussetzungen:
Engagement, selbständiges Arbeiten, Organisationsvermögen
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit
sicherer Umgang mit gängigen Office-Anwendungen
Reisebereitschaft (Führerschein Klasse B erforderlich)
Wir bieten Ihnen:
Eine befristete Teilzeitstelle (70 Prozent) als Elternzeitvertretung mit Entgeltgruppe 12 TVöD
Dienstort: Erfurt – Arbeiten im Herzen Thüringens
eine sinnstiftende Tätigkeit in einem kulturellen Umfeld
ein engagiertes Team und eine wertschätzende Arbeitsatmosphäre
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der Teilzeitstelle
Möglichkeiten zur Weiterbildung und persönliche Entwicklung
Wir wünschen uns eine engagierte und aufgeschlossene Persönlichkeit, die sich mit Leidenschaft der Provenienzforschung widmet und Freude an der Arbeit in einem dynamischen Netzwerk hat. Ein professionelles Auftreten, eine strukturierte Arbeitsweise und ein hohes Maß an Selbstständigkeit sind für uns ebenso wichtig wie Teamfähigkeit und die Bereitschaft, sich kontinuierlich weiterzuentwickeln.
Sollten wir Ihr Interesse an der Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre
Bewerbungsunterlagen
(PDF, max. 4 MB)
bis zum 21.
April 2025
an
info@museumsverband-thueringen.de
.
Gern stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 0361 24142640 zur Verfügung.
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-fuer-provenienzforschung-m-w-d-fuer-die-koordinierungsstelle-fuer-provenienzforschung-des-museumsverbandes-thueringen-e-v-mvt/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102387/</link><description>Archäologisches Hegau-Museum, Singen Bewerbungsende: 22.04.2025 | Das Archäologische Hegau-Museum Singen sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für 2 Jahre in Vollzeit eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in (m/w/d).
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102387/</guid></item><item><title>Datenerfasser:innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasserinnen-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Bewerbungsende: 07.04.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
befristet
auf
2 Jahre
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, mehrere
Datenerfasser:innen (m/w/d)
Entgeltgruppe 5 TVöD-V VKA, Tarifgebiet West
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Zentrale Dokumentation“ stellt das zentrale Dienstleistungsfachteam des Bereichs Sammlung dar. Hier werden Arbeitsmaterialien (Akten, Bücher, Bilddaten) bereitgestellt, Fotos und Objekte digitalisiert und Objektdaten technisch erfasst. Im Fachteam sind die Datenredaktion der Museumsdatenbank „Daphne“ und die Provenienzforschung angesiedelt, die die Herkunft der Sammlungsobjekte erforscht. Das Fachteam begleitet und berät zu allen Fragen rund um die digitale Erschließung der Sammlungsbestände und koordiniert extern geförderte Digitalisierungsprojekte.
Ihre Aufgaben
Inventarisierung von Sammlungsobjekten in der Museumsdatenbank Daphne
Strukturierung und Abgleich von Daten
Qualitätskontrolle erhobener Daten
standardkonforme Aufbereitung der Metadaten in der Datenbank
Ihr Profil
abgeschlossene Ausbildung, idealerweise im musealen Bereich
erste Erfahrungen in der Inventarisierung von Sammlungsobjekten und der Arbeit mit musealen Datenbanken
Erfahrungen mit formaler und inhaltlicher Erschließung inklusive Thesauri und anderen kontrollierten Vokabularen
Kenntnisse in der Strukturierung von Informationen, in der Arbeit mit gängigen Datenbankprogrammen und mit Metadatenstandards
verantwortungsvoller Umgang mit musealen Objekten
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
gute Kenntnisse der deutschen Sprache
selbständige, zuverlässige, strukturierte und präzise Arbeitsweise
Diversitätskompetenz
Kenntnisse der Berliner Stadt-, Kultur- und Sozialgeschichte von Vorteil
Was wir Ihnen bieten
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 5 TVöD-V VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
digitale gesundheitsfördernde Bewegungspausen
einen Arbeitsplatz in Berlin Spandau
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungs-gesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum
7.4.2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühstmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/datenerfasserinnen-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat Ressort Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-ressort-kunst/</link><description>Stadt Dortmund, Dortmund Bewerbungsende: 01.04.2025 | Wissenschaftliches Volontariat am Ressort Kunst im öffentlichen Raum der Stadt Dortmund
Weitere Informationen zu der ausgeschriebenen Stelle finden Sie unter folgendem Link:
https://www.dortmund.de/rathaus-und-verwaltung/karriere/aktuelle-stellenangebote/stellenangebote-im-%C3%BCberblick/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-2.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-ressort-kunst/</guid></item><item><title>Besucherbegleiter*innen gesucht!</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleiterinnen-gesucht/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Bewerbungsende: 31.03.2025 | Sie möchten gerne Führungen und/oder Workshops im Museum für Vor- und Frühgeschichte in Saarbrücken oder Führungen in der Villa Nennig übernehmen? Sie können Wissen lebendig vermitteln und sich auf unterschiedliche Zielgruppen einstellen?
Dann sind Sie bei uns richtig!
Als eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft gehören zur Stiftung Saarländischer Kulturbesitz das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Im Rahmen der Führungen in der Villa Nennig bzw. Führungen und/oder Workshops im Museum für Vor- und Frühgeschichte informieren Sie Besucher*innen (Schüler*innen und Erwachsene) zielgruppenspezifisch und dialogisch über Geschichte, die Villa Nennig und deren Mosaikboden bzw. über die Archäologie des Saarlandes und die archäologische Sammlung und/oder leiten thematisch anknüpfende Praxisworkshops an.
Wir erwarten:
Abgeschlossenes Studium der Archäologie, Kunst- oder Museumspädagogik, Geschichte, Kunstgeschichte oder vergleichbare Qualifikation
erste Erfahrungen in der Durchführung von Vermittlungsangeboten sind von Vorteil
einschlägige archäologische Fachkenntnisse im relevanten Bereich
ein hohes Maß an Besucher*innenorientierung
Einfühlungsvermögen
gute mündliche Ausdrucksfähigkeit, Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
Affinität zur musealen Wissensvermittlung
zeitliche Flexibilität und Bereitschaft zu Wochenendeinsätzen
Wir bieten:
Ein auf 2 Jahre befristetes Beschäftigungsverhältnis im Rahmen der Arbeit auf Abruf im öffentlichen Dienst der Länder (Vergütung gemäß Tarifvertrag der Länder EG 9) in einem vielfältigen Tätigkeitsfeld und die sinnstiftende Aufgabe, Menschen die die Zeit der Römer, speziell in Nennig, näherzubringen.
Weitere Informationen erteilt Ihnen gerne Frau Jennifer Rück (Personalstelle) unter der Telefonnummer: 0681/9964-219.
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung, Ihren Lebenslauf und ggf. Zeugnisse.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte an:
Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Personalstelle, Bismarckstraße 11-19, D-66111 Saarbrücken oder an
personalstelle@kulturbesitz.de
(max. 10 MB).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleiterinnen-gesucht/</guid></item><item><title>Restaurator/in (m/w/d) Gemälde und Skulpturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-gemaelde-und-skulpturen/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, Bewerbungsende: 31.03.2025 | Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Doerner Institut
eine/n Restaurator/in (m/w/d) für Gemälde und Skulpturen als Projektmitarbeiter/in des
Referats Restaurierung Neue Pinakothek
in Vollzeit, max. Entgeltgruppe E 9bTV-L, befristet für die Dauer von 12 Monaten, zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Die Sammlungen des 19. Jahrhunderts sind aufgrund der laufenden Sanierung der Neuen Pinakothek derzeit auf mehrere Standorte verteilt. Als Projektmitarbeiter/in ergänzen Sie das Team bei Aufgaben in Vorbereitung einer Neupräsentation der Neuen Pinakothek. Sie haben die Koordination und konservatorische Begleitung im Bestandskatalogprojekt der Skulpturen des 19. Jahrhunderts (dritter Teilband) inne und übernehmen Aufgaben im Kontext der Digitalisierung des Restaurierungsarchivs des Doerner Instituts.
Ihre Aufgaben:
Durchführung von Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen an Bilderahmen und Gemälden zur Vorbereitung der Sammlungswerke für die Neupräsentation
konservatorische Betreuung der Kunstwerke und koordinierende Aufgaben im Bestandskatalogprojekt Skulptur, im Einzelnen:
Terminkoordination zw. Fotografen, Museums- und Ausstellungstechnik sowie externen Fachrestauratoren; Erfassung der Grunddaten sowie konservatorische Risikobewertung und Mitarbeit beim Handling.
Aufgaben im Rahmen der Digitalisierung der Restaurierungsarchive des Doerner Instituts, im Einzelnen:
Einarbeiten von Archivalien und Dokumentationen in das zentrale Restaurierungsarchiv, Erstellen von Einträgen in die Datenbank MuseumPlus sowie Transkription und Übertragung digitalisierter Dias in die Datenbank; vereinzelt Informationsrecherche und Verschlagwortung
Ihre Voraussetzungen:
Bachelorstudium im Studiengang Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut mit Schwerpunkt Gemälde und/oder Skulptur und gefasste Oberflächen.
Grundlegende konservatorische und restauratorische Arbeitspraxis
Fachkenntnisse der Präventiven Konservierung, Erfahrung im Arthandling sowie Freude an interdisziplinärer Tätigkeit
Grundkenntnisse der Archivorganisation und vertiefte Kenntnisse von Dokumentationsmethoden
Fähigkeit zu eigeninitiativem Arbeiten, strukturierte und ergebnisorientierte Arbeitsweise
Organisationsgeschick sowie ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Kenntnis gängiger Microsoft Office Anwendungen und gängiger Bildbearbeitungsprogramme sowie Erfahrung mit Datenbanken
Wünschenswert sind:
Fachkenntnisse zu Skulpturen aus Gips, Stein und Metall
Wir bieten Ihnen:
eine Tätigkeit in einem der größten Museumsinstitute für Restaurierung und Konservierung in Deutschland
eine vielseitige, verantwortungsvolle Tätigkeit und eine tarifliche Entlohnung und Anstellung im öffentlichen Dienst
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergünstigtes Ticket für den öffentlichen Nahverkehr sowie vermögenswirksame Leistungen
einmalige Jahressonderzahlung
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. E 9b TV-L.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt
.
Die Stelle ist grundsätzlich teilzeitfähig, sofern durch Jobsharing die ganztägige Wahrnehmung der Aufgaben gesichert ist.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Renate Poggendorf, ltd. Restauratorin Neue Pinakothek unter 089/23805-174 zur Verfügung. Für allgemeine Fragen zur ausgeschriebenen Position wenden Sie sich bitte an Heide Skowranek, Leitung der Abteilung Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie unter 089/23805-170.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 31.03.2025 ausschließlich über Interamt
ein (
ID
1268969
).
Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-gemaelde-und-skulpturen/</guid></item><item><title>​​Bürosachbearbeitung​ (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeitung-w-m-d/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 30.03.2025 | Wir, die Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen am Standort
​
Dortmund
​
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
​
eine
​
​
​
Bürosachbearbeitung
​
(w/m/d)
bis E 6 TVöD
|
Vollzeit/Teilzeit
|
unbefristet
|
Bewerbungsfrist: 30.03.2025
für die Gruppe
​
DASA 1 „Ausstellungen“
​
.
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im Geschäftsbereich des Bundesministeriums für Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Öffentlichkeit.
Die DASA Arbeitswelt Ausstellung präsentiert – erlebnishaft und interaktiv – auf 13.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Arbeitswelten von gestern, heute und morgen. Sie ist die ständige bildungsaktive Einrichtung der Bundesanstalt für Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin und informiert die Öffentlichkeit über die Arbeitswelt, ihren Stellenwert für Individuum und Gesellschaft sowie über die Bedeutung menschengerechter Gestaltung der Arbeit. Jährlich besuchen die DASA mehr als 200.000 Menschen in der Dauerausstellung, Wechselausstellungen und Veranstaltungen. Die Dauerausstellung der DASA wird laufend aktualisiert.
Die Gruppe DASA 1 ist vor allem zuständig für die Erneuerung der Dauerausstellung sowie für Planung und Betrieb der Wechselausstellungen.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei der Planung und Ausführung von Aktualisierungen der Dauerausstellung sowie der Planung und Ausführung von Wechselausstellungen und deren Verleih bzw. Ausleihe
Verwaltung und Beschaffung von Film- und Bildrechten
Koordinierungsarbeiten
Zuarbeit im Projektmanagement, zum Beispiel in Form von Terminüberwachung oder durch Erstellung von Anforderungen und Bedarfsmeldungen in MACH
Unterstützung beim Betrieb von Wechselausstellungen
Ihr Profil:
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann für Büromanagement oder einem vergleichbaren Ausbildungsberuf
Erfahrungen im Projektmanagement und in der Verwaltung
Beherrschung der Softwareanwendungen MACH (oder SAP oder vergleichbar) und Microsoft Office
gute Kommunikationsfähigkeit und eine systematische vernetze Arbeitsweise
Teamfähigkeit
Wünschenswert:
Gute Kenntnisse der englischen Sprache
Interesse an Ausstellungen
Wir bieten:
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible Arbeitsmöglichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am häuslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente bzw. Besoldung
Individuelle Personalentwicklungsmaßnahmen
Jobticket mit Arbeitgeberförderung (monatlich 23,28 Euro)
Interesse geweckt?
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Unser Selbstverständnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, für eine familienfreundliche, vielfältige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Eine Teilzeitbeschäftigung ist möglich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstützen ausdrücklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach Maßgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders für die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wie Sie sich bewerben:
Bis zum
​
30.03.2025
​
über die Plattform interamt.de (Stellen-ID:
​
1267287
​
)
Allgemeine Hinweise zum Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage (www.baua.de/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote). Bei individuellen Fragen zum Verfahren können Sie sich gerne an
​
Patricia Boeven
​
, Tel. 0231/9071-
​
2230
​
wenden. Für fachliche Fragen steht Ihnen
​
Dr. Bernd Holtwick
​
Tel. 0231/9071-
​
2088
​
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeitung-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/div) Besucherservice und Kasse</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-div-besucherservice-und-kasse/</link><description>Stiftung Ludwig-Erhard-Haus, Bewerbungsende: 10.04.2025 | Das Ludwig Erhard Zentrum (LEZ) unter Trägerschaft der Stiftung Ludwig-Erhard-Haus ist ein deutschlandweit einzigartiges Ausstellungs-, Dokumentations-, Begegnungs- und Forschungszentrum für Ludwig Erhard und sein Konzept der Sozialen Marktwirtschaft. Das LEZ versteht sich als interaktiver Lernort und offener Raum des Dialogs über Zeitgeschichte, Wirtschaft und Politik. In Erhards denkmalgeschütztem Geburtshaus und einem markanten Neubau direkt gegenüber beherbergt das LEZ die 1.400-Quadratmeter große Dauerausstellung, eine Fläche für Sonderausstellungen, einen Lernsupermarkt für Vor- und Grundschulkinder und einen großzügigen Veranstaltungsbereich. Außerdem ansässig ist das „Ludwig Erhard ifo Forschungsinstitut für Soziale Marktwirtschaft und Institutionenökonomik“, mit dem das LEZ kooperiert.
Das LEZ sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter/in (m/w/div)
für den Bereich Besucherservice und Kasse
in Voll- oder Teilzeit mit mind. 30 Stunden
Die Stelle ist zunächst im Rahmen einer Elternzeitvertretung befristet, bietet jedoch bei erfolgreicher Zusammenarbeit und entsprechendem Bedarf die Möglichkeit einer unbefristeten Übernahme. Wir freuen uns auf motivierte Bewerber, die unser Team langfristig bereichern möchten!
Ihre Aufgaben:
zentrale Betreuung der Buchungen (Anmeldungen für Führungen, Workshops sowie weitere Veranstaltungsformate) sowie Steuerung der räumlichen, zeitlichen und personellen Koordination
Betreuung des Besuchermanagement- und Kassensystems („visitate“)
sachkundige und freundliche Auskunft am Telefon, per E-Mail oder an der Museumskasse, u.a. zu Vermittlungs- oder Serviceangeboten
Pflege des Warenwirtschaftssystem und Inventur
Einsatz- und Urlaubsplanung des Kassenteams
Besucherstatistik
Betreuung und Weiterentwicklung des Museumsshops
Übernahme von Kassendiensten
Wochenabrechnungen der Kasse
Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, im Bereich Bürokommunikation, Handel oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in Formen und Formaten der Kundenkommunikation und Kundenbindung
Serviceerfahrung im Bereich Museum/Kultur/Tourismus, Einzelhandel/Buchhandel oder Hotellerie/Gastronomie
sehr ausgeprägter Servicegedanke, ein hohes Qualitätsbewusstsein sowie Flexibilität
gute MS-Office Kenntnisse
vorzugsweise Erfahrung mit einem Besuchermanagement- und Kassensystem wie „visitate“
Englischkenntnisse und ggfs. weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
selbstständige und strukturierte Arbeitsweise
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Wir bieten:
eine inspirierende Arbeitsumgebung mit einzigartiger Verbindung von Geschichte, Wirtschaft und Kultur
einen modernen Arbeitsplatz in der Innenstadt von Fürth mit bester Verkehrsanbindung an den ÖPNV
ein motiviertes, kreatives und offenes Team, das durch Zusammenarbeit und kollegialen Austausch geprägt ist
eine leistungsgerechte Vergütung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen unter Nennung Ihrer Gehaltsvorstellungen in einem pdf-Dokument per E-Mail mit dem Betreff „Bewerbung Besucherservice und Kasse“ an
personal@ludwig-erhard-zentrum.de
. Bewerbungsschluss ist der 10.04.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.04.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-div-besucherservice-und-kasse/</guid></item><item><title>Referent*in für Fundraising</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fundraising-2/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf , Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf
sucht zum 01.04.2025 oder nächstmöglich – befristet für die Dauer von 2 Jahren
eine*n Referent*in
für Fundraising/Aufbau eines Fundraising-Systems
(m/w/d) in Voll- oder Teilzeit
Unter dem Dach einer öffentlich-rechtlichen Stiftung sind das Museum für Kunst und Kulturgeschichte, das Museum für Archäologie sowie das Freilichtmuseum Molfsee sowie weitere fünf Dependancen zum größten Museumsensemble des Landes Schleswig-Holstein vereint. Überwiegend denkmalgeschützte Gebäude und Liegenschaften geben den Museen nicht nur ein außergewöhnliches äußeres Gepräge, sondern sind auch von besonderer Bedeutung für die Präsentation der Sammlungen und deren kulturtouristische Inwertsetzung. Mit mehr als 500.000 Besuchern jährlich sind die Stiftungsmuseen das bedeutendste kunsthistorische, archäologische und volkskundliche Museumsangebot zwischen Hamburg und Kopenhagen.
Mittel- und langfristig möchte die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf (SHLM) ein Fundraising-System in der Stiftung etablieren.
Die/der Referent*in für Fundraising wird gemeinsam mit dem Vorstand, den Leitern Marketing, Vertrieb und Finanzen und der
Referentin für Fundraising-Beratung entsprechend der kulturpolitischen Vorgaben des Landes SH sowie der Zielvereinbarung der SHLM die Drittmittelakquise ausdehnen.
Ihre Kernaufgaben:
Zum stiftungsseitigen Aufbau eines Fundraising-Systems für die SHLM gewährleisten Sie den
Aufbau einer zentralen Adressdatenbank für die SHLM
unter Berücksichtigung verschiedener Anwender*innen innerhalb der SHLM
Eingabe und kontinuierliche Aktualisierung von Datensets
Adressmanagement für Ausstellungseröffnungen, Veranstaltungen und Mailings
Aufbau, Betrieb und die Pflege einer Crowdfunding-Plattform
Durch Auswahl eines Anbieters
Planung und Umsetzung mit dem Anbieter
Zusammenarbeit mit den Museen der Stiftung für die Identifikation von Inhalten, bis hin zur Aufbereitung der Plattform, inkl. Grafik, Formulierung von Texten, etc.
CMS Affinität: Betreuung der Website, Schnittstellen mit dem Marketing und Veranstaltungsmanagement
Betreuung von Nutzungskommunikation, die über die Crowdfunding-Plattform entsteht, Überleitung in die zentrale Adressdatenbank sowie Kontaktpflege
Digitales Relationship-Marketing anhand der zentralen Adressdatenbank
sowie die eigenständige Recherche und Identifikation zur Übergabe an den Vorstand oder Projektleiter*innen
von privaten Einzel-Spendern (Privatpersonen) und Sponsoren (Unternehmen)
Mögliche weiterführende Aufgaben:
Kommunikation mit Zuwendungsgeber*innen, Sponsoren und Spender*innen
Vorbereitung von Projektprüfungen und Zusammenarbeit mit Prüfinstanzen
Mitwirkung bei der Gestaltung und Weiterentwicklung der Verwaltungsprozesse
Erstellung von Unterlagen für interne und externe Berichtszwecke
kontinuierliche Kommunikation mit Ansprechpartner*innen; insbesondere mittels zielgruppenspezifischer Informationen/Mailings.
Mitarbeit bei Veranstaltungen, Seminaren und Workshops der Fundraising-Stelle
Mitarbeit am und Weiterentwicklung des Fundraising-Konzeptes der Stiftung
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im kaufmännischen/kommunikativen Bereich, gerne auch ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium
Erste Erfahrung im Direktmarketing und Online-Marketing, idealerweise im Fundraising sowie erste Erfahrungen mit Crowdfunding-Systemen und ein sicherer Umgang mit MS Office.
Eigenständige und effiziente Arbeitsweise, Verlässlichkeit und Engagement
Analytisches Denken und datengetriebene Entscheidungsfindung
Affinität für die Arbeit im musealen Umfeld
Das bieten wir Ihnen:
Eine Vergütung nach Entgeltgruppe EG 9b (TV-L)
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub
Ein anspruchsvolles und vielseitiges Aufgabenspektrum in einem qualitätsvollen und facettenreichen kulturellen Umfeld
Arbeiten an einem der schönsten Orte Schleswigs
Weitergehende Fragen beantwortet Ihnen gerne unser Personalleiter, Herr Marc Stürmer, unter 04621/813-105.
Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse) richten Sie bitte bis
spätestens 23.03.2025
an bewerbung@landesmuseen.sh (unsere Datenschutzhinweise finden Sie auf unserer Homepage
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-fundraising-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in im Bereich Publikationen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-publikationen/</link><description>Vorarlberger Kulturhäuser Betriebsgesellschaft mbH, Bregenz in Österreich, | Die Vorarlberger Kulturhäuser Betriebsgesellschaft mbH vereint drei wesentliche Kulturinstitutionen des Landes – das vorarlberg museum, das Vorarlberger Landestheater und das Kunsthaus Bregenz.
Für das Kunsthaus Bregenz suchen wir ab sofort eine:n wissenschaftliche:n Mitarbeiter:in für den Bereich
Publikationen (Karenzvertretung, befristet auf ein Jahr, 100%)
Haben Sie eine Leidenschaft für zeitgenössische Kunst und Erfahrung in der Buchproduktion? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Aufgaben:
Konzeption und Umsetzung von Buch- und Katalogprojekten zur zeitgenössischen Kunst
Kommunikation mit internationalen Künstler:innen, Grafiker:innen und Dienstleister:innen
Entwicklung grafischer Konzepte
Auswahl und Betreuung von Autor:innen
Redaktion und Lektorat der Ausstellungspublikationen
Bildredaktion, Rechte- und Lizenzeinholung
Budgetierung, Kalkulation und Qualitätskontrolle
Beauftragung externer Dienstleister:innen (Beschaffung und Vergabe)
Einhaltung von Deadlines und Produktionsstandards
Strukturierte Verwaltung laufender Projekte
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Geistes- / Kunst- oder Kulturwissenschaften sowie einschlägige Berufserfahrung – idealerweise im Kunstbuchverlag
Fundiertes Wissen und große Begeisterung für zeitgenössische Kunst
Exzellente Kommunikations- und Verhandlungsfähigkeiten in Deutsch und Englisch
Hohe organisatorische Kompetenz, strukturierte und präzise Arbeitsweise
Belastbarkeit und Freude an der Arbeit in einem kreativen Umfeld
Wir bieten Ihnen:
eine inspirierende Tätigkeit in einem renommierten Ausstellungshaus
eine angenehme Arbeitsatmosphäre und Zusammenarbeit mit einem motivierten Team
Jobticket und steuerfreien Essenszuschuss
spannende interne Veranstaltungen
freien Zugang zu Ausstellungen und Theaterproduktionen
Informationen und Kontakt
Fühlen Sie sich angesprochen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail an
bewerbung@kulturhaeuser.at
, Frau Kerstin Wakolbinger-Frener, Kornmarktstraße 6, 6900 Bregenz.
Unser Unternehmen unterliegt keinem Kollektivvertrag. Das jährliche Bruttomindestentgelt beträgt
EUR 49.000,00 (Vollzeit). Das tatsächliche Gehalt orientiert sich am Vorarlberger Arbeitsmarkt, abhängig von beruflicher Qualifikation und Erfahrung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-bereich-publikationen/</guid></item><item><title>Junior Museum Communicator (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicator-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 20.03.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Im Forum der Zukunft an der Ludwigsbrücke wird im März die „Future Box“ eröffnet – eine innovative Ausstellung über Technologien für die Zukunft und ihren Einfluss auf uns Menschen. Die Besucherinnen und Besucher werden beim Rundgang durch die Ausstellung gemeinsam von menschlichen Hosts und einer Künstlichen Intelligenz (KI) begleitet.
Zur Verstärkung unseres Teams bei der Besucherführung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Junior Museum Communicator (w/m/d)
in Teilzeit (20% – 40%)
Haben Sie Spaß an Zukunftsthemen und -technologien, Interesse an ethischen und gesellschaftlichen Fragestellungen sowie an der kritischen Auseinandersetzung mit diesen Themen mit unserer vielschichtigen Besucherschaft?
Ihre Aufgaben
Organisation, Durchführung und Betreuung des Ausstellungsangebotes
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher
Wissensvermittlung im Wechselspiel mit der KI
Mediensteuerung der immersiven Szenen mittels Tablet
Unterstützung bei der Durchführung von Besucherbeobachtung sowie Vorführungen, Veranstaltungen und Aktivitäten (z.B. VR-Weltraumflug) im Rahmen der Sonderausstellung
Pflege von Ausrüstung und Material
bei entsprechender Eignung: Mitwirkung bei der technischen Betreuung der Ausstellung und der integrierten KI in Zusammenarbeit mit unserem Technik-Team
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung im naturwissenschaftlich-technischen, medien-technischen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, auch Studierende einer deutschen Hoch-schule oder Fachhochschule sind eingeladen, sich zu bewerben
Freude an intensiver Kommunikation mit Besucherinnen und Besuchern
pädagogische Erfahrung, gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch, Kenntnisse im Umgang mit KI, VR und im Bereich Zukunftstechnologien (Robotik, Quantencomputing, Raumfahrt etc.) sind von Vorteil
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten auch in den Abendstunden, an Feiertagen und Wochenenden (max. 2x/Monat)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Verantwortungsbewusstsein, sicheres Auftreten und Lernbereitschaft
Kommunikations-, Kontakt- und Teamfähigkeit
Innovationsfreude, Abstraktionsvermögen und strukturierter Umgang mit Informationen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 6 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet.
Für fachliche Fragen steht Ihnen Frau Dr. Kellberg (089/2179-236) gerne zur Verfügung.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen, ggf. Immatrikulations-bescheinigung bis 20.03.2025 an bewerbung@deutsches-museum.de. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer 2516 an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museums-insel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihre Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-museum-communicator-w-m-d/</guid></item><item><title>Museumspädagog*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-2/</link><description>Philipps-Universität Marburg, Bewerbungsende: 30.03.2025 | Die 1527 gegründete Philipps-Universität bietet vielfach ausgezeichnete Lehre für rund 22.000 Studierende und stellt sich mit exzellenter Forschung in der Breite der Wissenschaft den wichtigen Themen unserer Zeit.
Im Museum für Kunst und Kulturgeschichte ist vorbehaltlich der Mittelbewilligung zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf 3 Jahre eine Teilzeitstelle (50 % der regelmäßigen Arbeitszeit) als
Museumspädagog*in
zu besetzen. Die Eingruppierung erfolgt je nach Qualifikation und Erfüllung der tariflichen Voraussetzungen bis Entgeltgruppe 13 des Tarifvertrages des Landes Hessen.
Gefördert durch die Universitätsstadt Marburg und den Verein der Freunde des Museums für Kunst und Kulturgeschichte e.V. bietet die Philipps-Universität Angebote der Bildung und Vermittlung im Museum für Kunst und Kulturgeschichte an.
Ihre Aufgaben:
Entwicklung und Umsetzung von zielgruppenorientierten Bildungs- und Vermittlungsangeboten unter Berücksichtigung von
Partizipation und Inklusion
Entwicklung von Angeboten und Arbeitsmaterialien für Schüler*innen, Lehrer*innen (Fortbildung) und weiteren Multiplikatoren
projektbezogene Drittmittelakquise
Administration des Bereichs Bildung und Vermittlung
Schulung von Mitarbeiter*innen
eigenständige Durchführung von Bildungsangeboten
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Master oder vergleichbar) im Fach Museumspädagogik, Kunstpädagogik, Kunstgeschichte oder einem vergleichbaren Studiengang
einschlägige Erfahrung mit Kunstvermittlung im Museum
grundlegende Kenntnisse des Projektmanagements (Projektsteuerung, Leistungsverzeichnisse und Ausschreibungen)
sichere Beherrschung der deutschen Sprache und gute Englischkenntnisse
ausgeprägte Kommunikations- und Interaktionskompetenz, Teamfähigkeit
Bereitschaft zum zeitlich flexiblen Arbeitseinsatz während der Öffnungszeiten des Museums, auch in den Abendstunden und an Wochenenden
Wir bieten:
Arbeit in einem dynamischen, kreativen Team
Flexible Arbeitszeiten
Landesticket
Familienservice (Ferienbetreuung, Dual Career Services
Kontakt für weitere Informationen
Dr. Christoph Otterbeck
+49 6421-28 22352
otterbeck@uni-marburg.de
Wir fördern Frauen und fordern sie deshalb ausdrücklich zur Bewerbung auf. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden Frauen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Als familienfreundliche Hochschule unterstützen wir unsere Beschäftigten bei der Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine Reduzierung der Arbeitszeit ist grundsätzlich möglich. Menschen mit Behinderung im Sinne des SGB IX (§ 2, Abs. 2, 3) werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungs- und Vorstellungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-2/</guid></item><item><title>Junior Projektmanager (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-projektmanager-m-w-d/</link><description>Richard Borek Stiftung, Braunschweig Bewerbungsende: 31.03.2025 | Die Richard Borek Stiftung ist eine im Jahr 1981 gegründete Stiftung bürgerlichen Rechts mit Sitz in Braunschweig. Sie verfolgt zahlreiche Projekte mit den Schwerpunkten Kultur und Soziales, vorrangig in der Region Braunschweig. Zudem verfügt die Stiftung über eine eigene Kunstsammlung mit zeitlichem Schwerpunkt im 17.-19. Jahrhundert.
Wir suchen (ab 20-40 Stunden/Woche) schnellstmöglich einen kommunikationsstarken Junior Projektmanager (m/w/d) mit Affinität zu kulturellen und sozialen Themen.
Ihre Aufgaben
Sie planen und organisieren Arbeitstreffen, Veranstaltungen sowie Sitzungen des Vorstands, inkl. deren Vor- und Nachbereitung.
Sie begleiten die Planung und das Reporting der Stiftung.
Sie sind eine Schnittstelle der internen und externen Ansprechpartner.
Sie betreuen eigenständig Projekte der Stiftung.
Ihr Profil
Eigenverantwortliche Arbeitsweise, Organisationsgeschick, teamorientiert.
Sicheres und verbindliches Auftreten nach innen und außen; sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen.
Sichere MS-Office-Kenntnisse.
Das erwartet Sie
Eine sinnstiftende und verantwortungsvolle Tätigkeit im Schnittpunkt von Gesellschaft, Kultur und Wirtschaft.
Intensive Einarbeitung und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Ein aktives und motiviertes Team
Ein moderner Arbeitsplatz in zentraler Lage von Braunschweig mit angeschlossener Kantine
30 Tage Urlaub (bezogen auf eine 5-Tageswoche)
Für Rückfragen zur Stelle steht ihnen der der Geschäftsführer Herr Prof. Dr. Michael Grisko,
michael.grisko@richard-borek-stiftung.de
zur Verfügung.
Bewerbungen bitte ausschließlich an die angegebene Mailadresse
(1 PDF-Dokument maximal 5 MB) oder über das Bewerberportal.
Weitere Informationen www.richard-borek-Stiftung.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-projektmanager-m-w-d/</guid></item><item><title>Schlossverwalter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-4/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 31.03.2025 | Die Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten möchte für die Liegenschaft Schloss Molsdorf mit Park sowie die Klosterkirche St. Peter und Paul in Erfurt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Stelle als Schlossverwalter (m/w/d) in Teilzeit mit 30 h/Woche besetzen.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
· Leitung der Schlossverwaltung inkl. Einsatzplanung der Beschäftigten
· Assistenz für das Bau-, Garten-, Liegenschafts- und Öffentlichkeitsreferat der Stiftung
· selbstständige Korrespondenzen und Dokumentationsaufgaben
· Ansprechpartner und Koordinator für Anfragen aller Nutzer inkl. Vertragsmanagement
· Bearbeitung von Haushalts-/Bewirtschaftungsangelegenheiten inkl. Bedarfsplanung
· Koordinierung und Ausschreibung von Dienstleistungen und Reparaturen im Rahmen des kleinen Bauunterhalts, Baukostenüberwachung für Gebäude und Anlagen
· Selbstständige Überwachung der Verkehrssicherheit und des Erscheinungsbildes
· Objektmanagement in Zusammenarbeit mit dem Museumsträger
· Absicherung fachlich fundierter Besucherführungen
Ihr Profil:
· eine abgeschlossene Ausbildung als Verwaltungswirt/Verwaltungsbetriebswirt, Abschluss als Immobilienfachwirt, Abschluss als Bautechniker mit Schwerpunkt Baudenkmalpflege/ Altbauerneuerung oder Hochbau oder eine vergleichbare Ausbildung, die den Aufgaben gerecht wird
· Erfahrungen in der Liegenschafts- oder Bauverwaltung
· Durchsetzungsvermögen, Selbstständigkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
· Flexibilität bezüglich der Arbeitszeit, bei Bedarf auch am Wochenende (Rufbereitschaft)
· Sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechnik
· Besitz eines Führerscheins Klasse B
· Bereitschaft für Dienstfahrten mit dem Privatfahrzeug
Wir bieten Ihnen:
· eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem einzigartigen Arbeitsumfeld
· eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des Tarifvertrages für den Öffentlichen Dienst der Länder (TV-L), entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe 9a) mit Jahressonderzahlung
· die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung bei der VBL und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
· ein angenehmes Arbeitsklima in einem kleinen Team
· persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten durch gezielte Fortbildungen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum 31. März 2025 an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an personal@thueringerschloesser.de mit dem Betreff „Bewerbung SV Molsdorf“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-4/</guid></item></channel></rss>