<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Tischler*in / Schreiner*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/tischlerin-schreinerin/</link><description>Stiftung Museum Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 15.02.2026 | Handwerk trifft Kunst – gestalten Sie Ausstellungen mit uns!
Die Stiftung Museum Kunstpalast sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Tischler*in / Schreiner*in
in Voll- oder Teilzeit (mind. 32 Std./Woche) zur Unterstützung des Teams.
Der Kunstpalast ist einer der lebendigsten Kulturorte Nordrhein-Westfalens. Unsere Ausstellungen begeistern jährlich hunderttausende Besucher*innen – und hinter jeder starken Präsentation steckt präzises Handwerk. Genau hier kommen Sie ins Spiel!
Ihre Arbeit – sichtbar, kreativ, sinnstiftend
Als Tischler*in / Schreiner*in sind Sie ein zentraler Teil unseres Technik- und Ausstellungsteams. Ihre Arbeit wird gesehen – von Besucher*innen, Künstler*innen und Kurator*innen.
Das erwartet Sie bei uns:
Konstruktion, Anfertigung und Aufbau von individuellem Ausstellungsmobiliar
Mitwirkung beim Auf- und Abbau von Ausstellungen sowie bei Renovierungs- und Umbauprojekten
Reparatur und Instandhaltung von Ausstellungselementen
Koordination und Kontrolle externer Handwerksfirmen
Abwechslungsreiche Unterstützung im Bereich der Haustechnik
Das bringen Sie mit:
Abgeschlossene Ausbildung als Tischler*in oder Schreiner*in
Berufserfahrung im Schreinerhandwerk und solide handwerkliche Fähigkeiten
Körperliche Belastbarkeit passend zum Tätigkeitsfeld
Selbstständige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein und Freude an Kommunikation
Sicherer Umgang mit CAD-Programmen (z. B. SketchUp oder AutoCAD) sowie MS Office
Sehr gute Deutschkenntnisse und Führerschein Klasse B
Darauf können Sie sich freuen:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit mit viel Eigenverantwortung und Gestaltungsspielraum
Flexible Arbeitszeiten dank Gleitzeitkonto
Leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub (bei 5-Tage-Woche)
Zusätzlich arbeitsfrei: Rosenmontag, Heiligabend und Silvester
Attraktive Zusatzleistungen:
Arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge
Deutschlandticket Job
Zuschuss zu Urban Sports Club
Weitere Mitarbeitervergünstigungen
Klingt nach dem richtigen Umfeld für Ihr handwerkliches Können?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 15. Februar 2026 über unser
Onlineportal
.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen die Leitung der Abteilung Infrastruktur
Andreas Nabrotzky
gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/tischlerin-schreinerin/</guid></item><item><title>Hausmeister/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d/</link><description>Städtisches Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 01.02.2026 | Hausmeister/in (m/w/d) EGr. 4 TVöD für Dienstgebäude und Depotflächen des Referats 0413 – Städtisches Museum
Im Dezernat IV Kultur und Wissenschaft ist im Referat 0413 Städtisches Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für sechs Monate der nachstehende Dienstposten zu besetzen:
Ihre Aufgabenschwerpunkte
(maximal 5 Punkte)
Allgemeine Hausmeisterdienste im Schichtdienst (früh/mittel/spät, Wochenenddienste, rotierend), einfache Reparaturen, Leuchtmitteltausch, Gebäudeschließdienst, Materialannahme- und verteilung, Botengänge, Kassenabrechnungen
Sicherheits- und Alarmbereitschaft (Ruf-/Alarmbereitschaft, rotierend)
Bedienung der Einbruchs- und Brandmeldeanlage
Anleitung von Aufsichtskräften und Wachpersonal externer Dienstleister
Veranstaltungs- und Ausstellungsvorbereitung
Aufbau/Abbau von Mobiliar und Technik, Beleuchtungsausrichtung
Sicherheitsbeauftragte/r und Ersthelfer/in
Wir bieten Ihnen:
Vergütung nach der
Entgeltgruppe 4
des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD) mit individueller Stufenzuordnung entsprechend der jeweiligen Vorerfahrungen inklusive Jahressonderzahlung
Beitrag zur Zusatzrente
30 Urlaubstage
zukunftssichere Arbeitsplätze
mobiles Arbeiten und Telearbeit
vergünstigtes D-Ticket Job
Firmenfitness mit Hansefit
betriebliche Gesundheitsförderung
Qualifizieren Sie sich mit unseren internen Fortbildungsprogrammen auch für Führungspositionen
Arbeitsort in Innenstadtlage mit guter Anbindung zum ÖPNV in im Steintorwall 14, 38100 Braunschweig
Ihr Profil
(maximal 4 harte sowie ein weiches Kriterium)
Uneingeschränkte körperliche Belastbarkeit
Besitz der Führerscheinklasse B nach EU-Führerscheinrecht oder Klasse 3 nach altem Recht
Bereitschaft, teamorientiert zu arbeiten
handwerkliches Geschick
sorgfältige und genaue Arbeitsweise
hohes Engagement, Belastbarkeit, Selbstständigkeit, Flexibilität
Wir stehen für
Chancengleichheit: Bei gleicher Eignung werden Schwerbehinderte bevorzugt berücksichtigt
Geschlechtergerechtigkeit: Bewerbungen von Frauen werden besonders begrüßt
Diversität: Wir begrüßen ausdrücklich Bewerbungen von Menschen, die sich weder dem männlichen noch dem weiblichen Geschlecht zuordnen
Vielfalt: Wir freuen uns über Bewerber: innen mit interkulturellem Hintergrund
Wir informieren Sie gerne vorab!
Ansprechpartnerin: Frau Nowak, Tel.: 0531 470-4506
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung bis zum 01.02.2026.
Die Bewerbung erfolgt über das Stellenportal der Stadt Braunschweig.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Koordinierung Himmelswege sowie Öffentlichkeitsarbeit und Sonderpräsentationen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-koordinierung-himmelswege-sowie-oeffentlichkeitsarbeit-und-sonderpraesentationen-m-w-d/</link><description>Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH, Nebra Bewerbungsende: 06.02.2026 | Die
Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH
betreibt im Auftrag des Burgenlandkreises das Besucherzentrum
Arche Nebra
sowie das Informationszentrum und das Sonnenobservatorium in Goseck.
Bei der Kulturbetriebe Burgenlandkreis GmbH ist zum nĂ¤chstmĂ¶glichen Zeitpunkt folgende Stelle unbefristet zu besetzen:
Mitarbeiter*in Koordinierung Himmelswege sowie Ă–ffentlichkeitsarbeit und SonderprĂ¤sentationen (m/w/d)
Das ArbeitsverhĂ¤ltnis richtet sich nach dem Tarifvertrag fĂĽr den Ă¶ffentlichen Dienst (TVĂ¶D). Es handelt sich um eine
Vollzeitstelle
. Der
Arbeitsort ist Nebra
.
Die Stelle ist in zwei Arbeitsbereiche mit jeweils
50Â %
aufgeteilt: die Koordinierung des touristischen Netzwerks
Himmelswege
sowie die Mitarbeit an
SonderprĂ¤sentationen und der Ă–ffentlichkeitsarbeit
des Besucherzentrums Arche Nebra.
Ăśber die Arche Nebra und die Himmelswege
Das Besucherzentrum Arche Nebra versteht sich als kulturtouristisches Forum mit internationaler Bedeutung. Seit der ErĂ¶ffnung im Jahr 2007 konnten ĂĽber
950.000 GĂ¤ste aus aller Welt
, rund
60.000 pro Jahr
, begrĂĽĂźt werden.
Neben einer multimedialen DauerprĂ¤sentation rund um die Himmelsscheibe von Nebra bildet das digitale Planetarium das HerzstĂĽck des Hauses. ErgĂ¤nzt wird das Angebot durch jĂ¤hrlich wechselnde SonderprĂ¤sentationen sowie ein vielfĂ¤ltiges Veranstaltungsprogramm.
Nebra ist einer von fĂĽnf Standorten des touristischen Netzwerks
Himmelswege
, einer zentralen MarkensĂ¤ule der touristischen Vermarktung des Landes Sachsen-Anhalt. Die Himmelswege zĂ¤hlen jĂ¤hrlich ĂĽber
160.000 Besucherinnen und Besucher
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.02.2026</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-koordinierung-himmelswege-sowie-oeffentlichkeitsarbeit-und-sonderpraesentationen-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-3/</link><description>Museum im Zeughaus Vechta, Vechta Bewerbungsende: 01.02.2026 | Verstärken Sie zum 01. April 2026 unser Team in der
Stabsstelle Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Kultur, Heimatpflege und Marktwesen
als
Museumsleitung (m/w/d) für das Museum im Zeughaus Vechta
EGr. 13 TVöD-VKA | Vollzeit | unbefristet
Das in städtischer Trägerschaft befindliche Museum im Zeughaus bewahrt und präsentiert die Geschichte der Stadt Vechta. Es befindet sich im ältesten noch erhaltenen militärischen Nutzgebäude des ehemaligen Fürstbistums Münster auf dem Gelände der ehemaligen Zitadelle. Das 1698 errichtete historische Zeughaus wurde 1997 als Museum eröffnet und zieht jährlich viele Tausend Besucher an. Das Museum versteht sich als lebendige kulturelle Begegnungsstätte und Freizeiteinrichtung, in der Stadtgeschichte erlebbar wird und Menschen sich zu Hause fühlen. Ehrenamtliches Engagement, die enge Zusammenarbeit mit Fördervereinen und die aktive Einbindung der Bürgerinnen und Bürger sind tragende Säulen der Museumsarbeit.
Ihre Aufgaben:
Organisatorische, konzeptionelle Leitung sowie strategische Ausrichtung des Museums als lebendige Begegnungsstätte und kulturelle Freizeiteinrichtung der Stadtgeschichte.
Verwaltung des Gesamtbetriebs einschließlich Mitarbeiterführung, Budgetplanung und -controlling.
Verantwortung für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit inklusive Führung der Social-Media-Kanäle und der Website.
Aktive Förderung und Koordination des ehrenamtlichen Engagements im Museum.
Pflege und Ausbau der engen Zusammenarbeit mit den Fördervereinen des Museums in partnerschaftlicher Abstimmung.
Entwicklung und Umsetzung innovativer, zielgruppenorientierter Bildungs- und Vermittlungsangebote sowie Events und Veranstaltungsformate mit kulturellem oder musealem Bezug, die Menschen zur aktiven Teilhabe einladen.
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen mit Bezug zur Stadtgeschichte Vechtas und des Oldenburger Münsterlandes (vollständiges Projektmanagement) in Zusammenarbeit u.a. hiesiger Vereinen.
Die Sammlungsverwaltung und -erschließung zur Stadtgeschichte, einschließlich Katalogisierung, Inventarisierung und Provenienzforschung
Abwicklung des regionalen und überregionalen Leihverkehrs.
Drittmittelakquise/Fundraising und -verwaltung, Verfassen von Anträgen auf Regional-, Länder- und Bundesebene mit Budgetverantwortung.
Weiterentwicklung der digitalen Strategie und digitaler Anwendungen.
Bearbeitung von Anfragen zu allen kultur- und stadtgeschichtlichen Objektgruppen.
Ihr Profil:
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom Univ.) in Geschichte, Kunstgeschichte, Museumswissenschaften, Museumspädagogik oder alternativ ein vergleichbares kulturwissenschaftliches Studium mit einem dem Aufgabengebiet dienenden Schwerpunkt.
Mindestens zwei Jahre nachweisbare Erfahrungen in der praktischen Museums-, kulturhistorischen oder Sammlungsarbeit (wiss. Volontariat usw.).
Nachweisbare kuratorische Erfahrungen anhand mindestens einer Ausstellung sowie idealerweise Publikationstätigkeit wünschenswert.
Ausgeprägte Sozialkompetenz und nachweisbare Erfahrung in der Arbeit mit ehrenamtlich Engagierten sowie in der motivierenden Führung von Teams.
Kommunikationsstärke, Offenheit und Freude an der Zusammenarbeit mit u.a. Fördervereinen, Heimatvereinen, Bürgerinnen und Bürgern.
Erfahrungen in Projektmanagement, Veranstaltungskonzeption und idealerweise in Drittmittelakquise.
Eigeninitiative, Kreativität und die Fähigkeit, das Museum als lebendigen Ort der Begegnung weiterzuentwickeln.
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung (Arbeit an Wochenenden und bei Veranstaltungen), Belastbarkeit
Was bieten wir?
Konzeptionellen und gestalterischen Freiraum für das strategische Weiterentwickeln des Museums im Zeughaus als lebendige kulturelle Begegnungsstätte.
Ein engagiertes Umfeld mit aktiven Ehrenamtlichen und Fördervereinen.
Work-Life-Balance durch Gleitzeit
individuelle und bezahlte Fortbildungen
die Bereitstellung von städt. PKW´s für Dienstfahrten
ein betriebliches Gesundheitsmanagement sowie ein Firmenfitness-Programm
moderne Arbeitsplätze und hochwertige technische Ausstattung, z.B. Tablets, Diensthandy u.v.m.
Betriebssportgemeinschaft
Firmenevents, z.B. Betriebsausflug oder Weihnachtsfeier
Tarifliche Leistungen des öffentlichen Dienstes
eine Jahressonderzahlung
eine betriebliche Altersversorgung mit Arbeitergeberbeteiligung
tariflicher Urlaubsanspruch in Höhe von 30 + 2 Tagen
Bike-Leasing
Automatische Gehaltserhöhungen durch Tarifverhandlungen
Bei der o.g. Stelle handelt es sich um eine unbefristete Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden. Die Stadt Vechta fördert die Gleichstellung aller Geschlechter. Die Einstellung und Entgeltzahlung erfolgt im Rahmen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD) bis zur Entgeltgruppe 13 TVöD. (je nach persönlicher Voraussetzung).
Wir haben Ihr Interesse geweckt? Dann reichen Sie bitte Ihre aussagefähige
Bewerbung über das untenstehende Formular bis zum 01.02.2026 online
bei uns ein. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bei fachlichen Fragen wenden Sie sich bitte an die Stabsstelle Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Kultur, Heimatpflege und Marktwesen (Herrn Fischer Tel. 04441/886-1300). Allgemeine Fragen richten Sie bitte an den Fachdienst Personal, Organisation und Wahlen (Herr Thomann, Tel. 04441/886-1001).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für die Depotrevision (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-depotrevision-m-w-d/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Waldenbuch Bewerbungsende: 04.02.2026 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) in Stuttgart mit seiner Außenstelle, dem Museum der Alltagskultur im Schloss Waldenbuch und seinen Zweigmuseen gehört zu den größten kulturhistorischen Museen in Deutschland. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 200 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.Zur Verstärkung unserer Abteilung Populär- und Alltagskultur suchen wir zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Mitarbeiter*in für die Depotrevision (m/w/d) in Teilzeit (30 %).
Die Stelle ist im Rahmen einer Vertretung bis zum 31.05.2027 befristet. Der Beschäftigungsumfang beträgt rund 12 Wochenstunden (30 %). Der Arbeitsort ist Waldenbuch.
Ihre Aufgaben:
alle anfallenden Behandlungen des Sammlungsgutes in den Depots „Waldenbuch Schloss“ und „Waldenbuch Bonholz“
Sammlungsqualifizierung
Inventarisierung mittels Imdas Pro
Objektfotografie (Anfertigen/Bildbearbeitung)
Objektbeschriftung
Verstandortung
Umsetzung von Projekten zur Bestandserfassung
Präventive Konservierung
Schädlingsmonitoring und IPM
Klimamonitoring
Anfertigung von Objektaufnahmen (Arbeitsfotos)
Mitarbeit bei der allgemeinen technischen Betreuung
Erfassung von Objektdaten zur Basisdokumentation im Rahmen der EDV-gestützten Inventarisation
Unterstützung von Veranstaltungen (öffentlichen Revisionen) im Rahmen eines Ausstellungsprojekts
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Studium der Geschichte, Klassischen Archäologie, der Empirischen Kulturwissenschaften, Kulturanthropologie, Europäischen Ethnologie oder Kunstgeschichte oder vergleichbare Studiengänge (BA)
Erfahrung im Umgang mit Museumsobjekten
Erfahrungen in der Arbeit mit Museumsdatenbanken sind von Vorteil
Strukturiertes und sorgfältiges Arbeiten
Fähigkeit sich in komplexe Sachverhalte einzuarbeiten
Eignung und Bereitschaft zum Arbeiten mit persönlicher Schutzausrüstung, inklusive Atemschutz
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Zuverlässigkeit, Flexibilität, Belastbarkeit
team- und zielorientierte Arbeitsweise
gültige Fahrerlaubnis der Klasse B, Bereitschaft zu Dienstreisen, auch als Selbstfahrer*in mit Dienstfahrzeug
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde gemäß § 30 BZRG
Wir bieten:
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 9b TV-L
eine betriebliche Altersvorsorge der VBL
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld im Museum mit abwechslungsreichen und
herausfordernden Themen sowie Gestaltungsspielräumen im genannten Aufgabenbereich
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 601
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
Bewerbungsfristende am 04.02.2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die
Vorstellungsgespräche
finden
voraussichtlich
am
Freitag, 13.02.2026
in Waldenbuch statt.
Für Fragen steht Ihnen Dr. Alexander Schwanebeck, Leitung der Abteilung Populär- und Alltagskultur, gerne zur Verfügung (Telefon: 0711 89535 222, E-Mail: Alexander.Schwanebeck@Landesmuseum-Stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei
Bewerbungen finden Sie unter
www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-depotrevision-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) für den Bereich Bildung und Kulturvermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-bereich-bildung-und-kulturvermittlung/</link><description>Deutsches Schloss- und Beschlägemuseum, Velbert Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Stadt Velbert sucht für das Deutsche Schloss- und Beschlägemuseum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/-n
Mitarbeiter/-in (m/w/d) für den Bereich Bildung und Kulturvermittlung im Deutschen Schloss und Beschlägemuseum
Das Deutsche Schloss- und Beschlägemuseum wurde im Oktober 2021 an einem neuen Standort wiedereröffnet. Für die Konzeptionierung und Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsformaten für alle Altersgruppen wird ein/-e besucherorientierte/-r und erfahrene/-r Mitarbeiter/-in Teilzeit gesucht. Die zu besetzende Stelle ist höchst repräsentativ und hat damit immer auch Einfluss auf die positive oder auch negative Wahrnehmung des Museums und der Stadt Velbert.
Wir bieten Ihnen:
Eine unbefristete Beschäftigung in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden.
Eine Vergütung nach Entgeltgruppe 10 TVöD VKA (monatlich zwischen 2006,10€ und 2798,32€ brutto).
Eine Jahressonderzahlung und eine jährliche Leistungsprämie sowie die Ergänzung des gesetzlichen Rentenanspruchs in Form einer betrieblichen Altersversorgung durch die Rheinische Zusatzversorgungskasse.
Die Möglichkeit eines Job-Rad-Leasings.
Ihre Aufgaben bei uns:
Entwicklung, Organisation und Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsangeboten in unterschiedlichen Formaten (z.B. Führungen, Ferienaktionen, Begleitmaterialien) für Erwachsene, Jugendliche, Kinder und Schulklassen unter Berücksichtigung aller Zielgruppen.
Stärkung des Museums als einen außerschulischen Lernort, dabei auch Vernetzung mit Velberter Schulen.
Planung und Durchführung von Sonderveranstaltungen in Absprache mit internen und externen PartnerInnen (z.B.im Rahmen des Kulturrucksacks, der Kulturstrolche und der Kulturscouts oder bei Museumsfesten).
didaktische Begleitung bei Ausstellungsprojekten.
Das bringen Sie mit:
Ein abgeschlossenes Studium (mindestens Bachelor oder Diplom-FH) in Museumspädagogik, Kunst- oder Kulturwissenschaften, Archäologie, Geschichtswissenschaften oder einem vergleichbaren Studiengang.
Einschlägige Erfahrungen in der zielgruppenorientierten, interdisziplinären und interkulturellen Bildung und Vermittlung von historischen Sachverhalten in einem Museum
Pädagogische Erfahrungen und Kenntnisse insbesondere im Umgang mit Kindern und Jugendlichen.
Teamfähigkeit, Organisationsgeschick, hohe soziale und kommunikative Kompetenz, serviceorientiertes Arbeiten und Zuverlässigkeit sowie ein sicheres Auftreten.
Flexibilität in der Arbeitszeitgestaltung und Bereitschaft zum Arbeiten außerhalb der Regelarbeitszeiten, denn das Museum bietet Veranstaltungen vor allem abends, an Wochenenden oder an Feiertagen an.
Wünschenswert sind gute Fähigkeiten der englischsprachigen Kommunikation in Wort und Schrift.
Vielfalt ist für uns ein wichtiger Bestandteil der Personalentwicklung. Deshalb begrüßen wir Ihre Bewerbung unabhängig von Geschlecht, Alter, Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Zudem haben wir uns die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern unter Beachtung des Landesgleichstellungsgesetzes NRW zum Ziel gesetzt.
Für Rückfragen steht Ihnen die Abteilungsleiterin des Deutschen Schloss- und Beschlägemuseums, Frau Dr. Gönster, unter der Rufnummer 02051/26-2021 gerne zur Verfügung.
Wenn wir Ihr Interesse an dieser abwechslungsreichen und verantwortungsvollen Aufgabe geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 15.02.2026. Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung ausschließlich digital ein unter:
https://www.velbert.de/aktuelles/stellenangebote/stellenangebote-der-stadt-velbert
Die Vorstellungsgespräche finden am 05.03.2026 statt. Sofern Sie für die Vorstellungsgespräche berücksichtigt werden, erhalten Sie spätestens 5 Tage vorher eine Einladung per E-Mail. Informationen zum Datenschutz über die Verarbeitung von Bewerber-Daten nach Artikel 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) finden Sie auf der Internet-Seite unter:
https://www.velbert.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-bereich-bildung-und-kulturvermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m, w, d) Stabsstelle Outreach</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-stabsstelle-outreach/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 13.02.2026 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist in der
Stabsstelle Outreach die Teilzeitstelle (80%) für das Projekt
„Gemeinsam Geschichte Gestalten – ein Multimedia-Guide für Gehörlose und Hörende“
ab 15.04.2026 befristet bis 30.09.2027 zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 TV-L.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, mithilfe von Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen darüber zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
Das Projekt „Gemeinsam Geschichte Gestalten“ hat sich zum Ziel gesetzt, die Dauerausstellung der Gedenkstätte Hohenschönhausen mithilfe eines barrierearmen Multimedia-Guides gemeinsam mit und für gehörlose und schwerhörige Personen zugänglich zu machen und ihnen den autonomen Besuch der Ausstellung zu ermöglichen. Das Projekt wird von der Bundessstiftung Aufarbeitung für SED-Diktatur gefördert.
Wir gewährleisten die berufliche Gleichstellung und verstehen Diversität und Barrierefreiheit als fortlaufenden Lernprozess. Alle Menschen (m/w/d) – unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Behinderung oder anderen Lebensrealitäten – sind herzlich eingeladen, sich bei uns zu bewerben. Anerkannt schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber und ihnen Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt; wir bitten Sie, eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung ggf. bereits in der Bewerbung anzugeben. Bewerbungen von Menschen mit Migrationsgeschichte, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Insbesondere begrüßen wir Bewerbungen von gehörlosen Menschen und sorgen dafür, dass der Bewerbungsprozess sowie die Arbeitsumgebung ihren Bedürfnissen gerecht werden. Wenn Sie besondere Bedarfe haben, freuen wir uns, wenn Sie uns diese im Bewerbungsprozess mitteilen, damit wir gemeinsam passende Lösungen finden können.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-stabsstelle-outreach/</guid></item><item><title>Schlossverwalter (m/w/d) Schloss Heidecksburg, Schloss Schwarzburg und Kloster Paulinzella</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-schloss-heidecksburg-schloss-schwarzburg-und-kloster-paulinzella/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 05.02.2026 | Bei der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Stelle als
Schlossverwalter (m/w/d) für die Liegenschaften
Schloss Heidecksburg, Schloss Schwarzburg und Kloster Paulinzella
in Vollzeit mit 40 h/Woche zu besetzen. Arbeitsort ist Rudolstadt.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Leitung der Schlossverwaltung mit Assistenz, Hausmeistern und Gärtner
Ansprechpartner und Koordinator für die Stiftungsverwaltung in allen verwaltungstechnischen, organisatorischen und technischen Angelegenheiten der Liegenschaften
Koordinierung von Nutzeranfragen einschließlich Vertragsmanagement
Haushalts- und Bewirtschaftungsangelegenheiten, Bedarfsplanung
Koordinierung des kleinen Bauunterhalts, Ausschreibung von Reparaturen und Dienstleistungen
Betreuung von Sicherheits- und Gebäudetechnik sowie Überwachung der Verkehrssicherheit und des Erscheinungsbildes
Veranstaltungsmanagement
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium als Dipl.-Ing. (FH) oder Bachelorabschluss der Fachrichtung Bauingenieurwesen, Abschluss als Bautechniker/in – Schwerpunkt Baudenkmalpflege und Altbauerneuerung, Abschluss als Immobilienfachwirt/in oder ein vergleichbarer Abschluss, der den Aufgaben gerecht wird
mehrjährige Erfahrung in der Durchführung und Betreuung von Bauunterhaltsmaßnahmen
Erfahrungen im Facility Management
Verantwortungsbewusstsein, Durchsetzungsvermögen und diplomatisches Geschick, Selbstständigkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Darüber hinaus erwarten wir von Ihnen:
Flexibilität bezüglich der Arbeitszeit, bei Bedarf auch am Wochenende
Rufbereitschaft (Schloss Heidecksburg sollte in ca. 20 – 25 min erreichbar sein)
Sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechnik
Führerschein Klasse B und Bereitschaft zu Dienstreisen
Erfahrungen im Umgang mit kulturhistorischen Liegenschaften wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
eine unbefristete Vollzeitbeschäftigung am Standort Rudolstadt
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe in einem einzigartigen Arbeitsumfeld
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des Tarifvertrages für den Öffentlichen Dienst der Länder (TV-L), entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe 10) mit Jahressonderzahlung
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung bei der VBL und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
ein angenehmes Arbeitsklima in einem kleinen Team
persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten durch gezielte Fortbildungen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum
5. Februar 2026
an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an
personal@thueringerschloesser.de
mit dem Betreff „
Bewerbung SV Rudolstadt
“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossverwalter-m-w-d-schloss-heidecksburg-schloss-schwarzburg-und-kloster-paulinzella/</guid></item><item><title>Assistenz der Schlossverwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-schlossverwaltung-m-w-d/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Gotha Bewerbungsende: 06.02.2026 | Bei der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist für die Liegenschaft Schloss Friedenstein in Gotha zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine unbefristete Stelle als
Assistenz der Schlossverwaltung
(m/w/d)
in Teilzeit mit 20 h/Woche zu besetzen.
Die Stiftung hat die Aufgabe, die in ihrem Eigentum befindlichen, überregional bedeutenden Residenzschlösser, Burgen und Klosteranlagen mit hohem künstlerischen und geschichtlichen Wert zu bewahren, zu erforschen, zu vermitteln und für die Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Allgemeine Bürotätigkeiten (Erledigung des Schriftverkehrs, Koordinierungstätigkeiten, Telefondienst, Postbearbeitung, Aktenführung und Archivierung, Verwaltung von Büro- und Verbrauchsmaterial), Assistenz und Vertretung der Schlossverwaltung
Einholung und rechnerische Prüfung von Angeboten sowie Eingangskontrolle der Rechnungen
Führen von Haushaltsüberwachungslisten für die Bewirtschaftungskosten und den kleinen Bauunterhalt
Unterstützung und Vertretung der Schlossverwaltung bei der Raumvergabe, Führen von Veranstaltungs- und Einsatzplänen, Vorbereitung von Nutzungsverträgen
Koordination von Nutzungsanfragen einschließlich Raumbesichtigungen sowie Übergaben und Übernahmen
Zusammenstellung der Betriebskosten der Mieter und Nutzer
Wechselnder Veranstaltungsdienst
Ihr Profil:
Abschluss als Kauffrau/-mann für Büromanagement oder Fachangestellte für Bürokommunikation oder vergleichbarer Abschluss
Selbstständigkeit, Kooperationsbereitschaft, Zuverlässigkeit und Flexibilität
Sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechnik
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Dienstzeiten
Besitz eines Führerscheines, Bereitschaft für Dienstfahrten, ggf. mit Privatfahrzeug
Wünschenswert:
Kenntnisse im öffentlichen Haushaltsrecht
angemessenes Verständnis zum Umgang mit kulturhistorischen Liegenschaften
Wir bieten Ihnen:
eine interessante und vielseitige Aufgabe in Gotha
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des TV-L, entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe 6) mit Jahressonderzahlung
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung und AG-Anteil zur vermögens-wirksamen Leistung
Fortbildungsmöglichkeiten
Unterstützung bei der Einarbeitung in neue Aufgaben.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis 6. Februar 2026 an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an personal@thueringerschloesser.de mit dem Betreff „
Bewerbung Assistenz Gotha
“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente in einer pdf.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-der-schlossverwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontär*in (m/w/d) Referat Botanik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121799/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.02.2026 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Das Referat Botanik in der Abteilung Biowissenschaften des SMNK verfügt über ein umfangreiches Herbarium mit rund 600.000 Belegen von Pflanzen und Pilzen. Das Referat beherbergt neben dem eigentlichen botanischen Bereich ebenso die Mykologie. Die Pilz- und Algensammlung bildet den Schwerpunkt des Volontariats.
Das Referat Botanik sucht zum nächstmöglichen Termin ein*e
Volontär*in (m/w/d)
(Vollzeit, Befristung 2 Jahre, Vergütung 50% der EG 13 TV-L, im 1. Jahr Stufe 1, im 2. Jahr Stufe 2)
In Ergänzung zu Ihrem abgeschlossenen Studium beinhaltet das wissenschaftliche Volontariat eine grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche moderner wissenschaftlicher und musealer Arbeit sowie eine Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Tätigkeitsgebiete eines Museums. Es vermittelt durch ein internes Bildungsprogramm Kenntnisse museumsrelevanter Tätigkeitsfelder der Institution (z. B. Sammlungsbetreuung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie der Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z. B. Projektsteuerung oder Öffentlichkeitsarbeit. Darüber hinaus nehmen Sie an Volontariatstagungen auf Landes- und Bundesebene teil.
Weitere Informationen zum Ablauf des Volontariats finden Sie in der Verwaltungsvorschrift Volontariate des Landes Baden-Württemberg
https://www.landesrecht-bw.de/jportal/docs/anlage/ad/bw/pdf/VerkBl/GABl/bw_gabl_2019S146B156a_H5.pdf
Ihre Aufgaben:
Der fachliche Schwerpunkt des Volontariats liegt im
Bereich Mykologie (Pilzkunde), ggf. auch im Bereich Phykologie (Algenkunde)
.
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a. folgende Tätigkeiten:
Erlernen von Arbeitsmethoden, z.B. des Sammlungsmanagements, der Digitalisierung von Sammlungen oder der Taxonomie
taxonomische und floristische Erfassung von Belegen
Betreuung der Pilz- und Algensammlungen (u.a. Organisation, Inventarisierung, Digitalisierung)
Beteiligung an mykologischen und botanischen Geländearbeiten
Öffentlichkeitsarbeit und Wissenschaftskommunikation
Mitarbeit bei der Konzeption von Ausstellungen, z.B. der jährlichen Frischpilzausstellung
Führungen und Mitwirken an öffentlichen Veranstaltungen
Anforderungen:
abgeschlossenes Master- oder Diplomstudium in Biologie mit botanischem und/oder mykologischem Schwerpunkt
Artenkenntnisse einer bestimmten Pilz-, Großalgen- oder Gefäßpflanzengruppe wären von Vorteil
Interesse an musealer Sammlungs- und Öffentlichkeitsarbeit
Erfahrung mit molekularbiologischen und/oder lichtmikroskopischen Techniken
sicherer Umgang mit Datenbanken und Erfahrungen in Bildbearbeitung sind erwünscht
Organisations- und Kommunikationstalent
Teamfähigkeit
Wir bieten
eine Einstiegsstelle in das museale Arbeitsgebiet
ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die interdisziplinäre Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Gelegenheit zur eigenen wissenschaftlichen Arbeit und Fortbildung in museumsrelevanten Forschungsrichtungen
39,5 Stunden/Woche mit Zeitkonten-Regelung
Vergütung: 50% einer EG13-Stelle: im ersten Jahr 50% der Stufe 1, im zweiten Jahr 50% der Stufe 2
30 Tage Urlaub/Jahr
Befristung auf 2 Jahre
einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Bewerbung:
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung und Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei. Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Lebenslauf, universitäre Zeugnisse, Motivationsschreiben) bis zum 04.02.2026 unter Angabe der Kennziffer 01_2026 per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
. Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_01_2026_Ihr Nachname
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Email an Herrn Dr. Markus Scholler (markus.scholler@smnk.de).
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Staatlichen Museum für Naturkunde Karlsruhe ein wichtiges Anliegen, und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des StaatlIchen Museums für Naturkunde Karlsruhe verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz:
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unseren Datenschutzbeauftragten. E-Mail: datenschutz@smnk.de.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/121799/</guid></item><item><title>Volontär:in (m/w/d) für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-volontaers-m-w-d-fuer-die-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau Bewerbungsende: 31.01.2026 | In der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle als
Volontärin/Volontärs (m/w/d)
für die Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zu besetzen.
Die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz ist eine vom Land Sachsen-Anhalt und dem Bund geförderte staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie hat satzungsgemäß die Aufgabe, das Gartenreich Dessau-Wörlitz, eine Kulturlandschaft mit dem Status eines Weltkulturerbes der UNESCO, zu bewahren und zu entwickeln. In Obhut der Stiftung befinden sich etwa 240 historische Bauwerke, darunter fünf teilweise als Museen genutzte Schlösser mit dazugehörigen Gartenanlagen und umfangreiche Kunstsammlungen von europäischem Rang.
Inhaltliche Schwerpunkte der Tätigkeit liegen in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit der Stiftung:
Konzeption und Koordination von Marketingmaßnahmen und Werbematerialien
Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen in Abstimmung mit den Fachabteilungen
Redaktionelle Bearbeitung von Veröffentlichungen und Publikationen
Besucher*innenservice
Inhaltliche und redaktionelle Mitbetreuung und Weiterentwicklung des Internetauftritts sowie der Social Media Kanäle
Information der Presse über Vorhaben der KsDW, Beantwortung von Presseanfragen, inhaltliche und organisatorische Vorbereitung von Presseterminen
Wir erwarten:
erfolgreich abgeschlossenes Studium, möglichst in einer kultur- bzw. medienwissenschaftlichen Fachrichtung
erste journalistische Erfahrungen in einer Medien- oder PR-Redaktion
sehr gute Textkompetenz und die Fähigkeit, komplexe Sachverhalte anschaulich und allgemeinverständlich aufzubereiten – nachgewiesen durch zwei Textproben
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie Freude am Texten
verhandlungssicheres Englisch in Wort und Schrift
eigenverantwortliche, selbstständige Arbeitsweise sowie organisatorisches Geschick
sicherer Umgang mit Word, Excel, Outlook sowie Bildbearbeitungsprogrammen
Belastbarkeit und Flexibilität
Führerschein Klasse B und die Bereitschaft zum Führen eines Pkw
Wir bieten Ihnen die Möglichkeit zur Mitarbeit in einem engagierten Team, eine vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe mit eigenen Verantwortungsbereichen und eine Vergütung in Höhe von 50 v.H. des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L, die sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht (derzeit monatlich 2.314 € brutto; Vollzeit: 40 Stunden/Woche, flexible Arbeitszeiten).
Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Die Dauer des Volontariats beträgt zwei Jahre, wobei die ersten drei Monate als Probezeit gelten.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31.01.2026
(Datum des Poststempels bzw. der E-Mail) an
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
bewerbung@gartenreich.de
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-volontaers-m-w-d-fuer-die-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) – Kunst und Museen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-kunst-und-museen/</link><description>Diözesanmuseum Limburg, Limburg Bewerbungsende: 01.02.2026 | Sie suchen eine neue berufliche Herausforderung bei einem
attraktiven kirchlichen Arbeitgeber
?Â  Â Â
Das
Bistum Limburg â€“ Bereich Pastoral und Bildung
sucht fĂĽr das
DiĂ¶zesanmuseum Limburg
mit Dienstsitz in Limburg ab dem
1. April 2026
einen
wissenschaftlichen VolontĂ¤r (m/w/d) â€“ Kunst und Museen
(100 % BeschĂ¤ftigungsumfang â€“ befristet fĂĽr 2 Jahre)
Das DiĂ¶zesanmuseum Limburg bewahrt und vermittelt bedeutende Kunst- und KulturgĂĽter christlicher Geschichte und ist international bekannt fĂĽr seine hochrangige Sammlung mittelalterlicher Sakralkunst, insbesondere die Limburger Staurothek.
Folgende Aufgaben erwarten Sie:
UnterstĂĽtzung bei Ausstellungsvorbereitungen sowie bei der begleitenden Vermittlungs- und Ă–ffentlichkeitsarbeit
Inventarisierung der KunstgĂĽter im DiĂ¶zesanmuseum Limburg und im AuĂźendepot
Pflegen der Datenbank
FĂĽhrungen im DiĂ¶zesanmuseum
Konzipierung von Vermittlungsformaten in Eigenverantwortung
Mitarbeit bei der Erstellung wissenschaftlicher Publikationen
Pflege der Website und der Social Media KanĂ¤le
Sie ĂĽberzeugen uns mit: Â
Abschluss Masterstudium in Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder einer vergleichbaren Geisteswissenschaft, ggf. mit Promotion
Im Idealfall gute Latein- und / oder andere Fremdsprachenkenntnisse
AusgeprĂ¤gte Teamorientierung
Hohe KommunikationsfĂ¤higkeit, ausgeprĂ¤gte Kunden- und Serviceorientierung und ein sicherer Umgang mit EDV
FĂĽhrerschein/Bereitschaft den eigenen PKW fĂĽr Dienstfahrten zu nutzen
Identifikation mit den GrundsĂ¤tzen und Zielen der Katholischen Kirche
Wir bieten:
Interessantes und vielseitiges Aufgabenfeld in Zusammenarbeit in einem engagierten Team
MĂ¶glichkeit der Teilnahme an landes- oder bundesweiten Tagungen fĂĽr VolontĂ¤re (m/w/d)
VergĂĽtung im Rahmen der Arbeitsvertragsordnung und der Entgeltordnung des Bistums Limburg entsprechend des TVĂ¶D mit den im Ă¶ffentlichen Dienst ĂĽblichen Sozialleistungen
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre
Bewerbung bitte per E-Mail
in einem komprimierten PDF-Dokument unter dem
Stichwort
:
â€žVolontariat DiĂ¶zesanmuseum Limburg
â€ś mit den ĂĽblichen Unterlagen
bis zum 1. Februar 2026
an:
BischĂ¶fliches Ordinariat – Bereich Personalmanagement und -einsatz – Personalakquise RoĂźmarkt 4 – 65549 Limburg/Lahn
Bewerbung@bistumlimburg.de
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind erwĂĽnscht.
Haben Sie Fragen?
Kontaktieren Sie uns gerne:
Bei
Fragen zur TĂ¤tigkeit
wenden Sie sich bitte an die Direktorin des Museums,
Frau Dr. Eva Maria Breisig
(Tel.: 06431 295-482). Bei
Fragen zum Bewerbungsverfahren
wenden Sie sich bitte an
Herrn JĂ¶rg Ludwig
(Tel.: 06431/295-251),
Frau Stefanie Major
(Tel.: 06431/295-149) oder
Frau Petra Seipel
(Tel.: 06431/295-402).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fĂĽr ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-m-w-d-kunst-und-museen/</guid></item><item><title>Wiss. Volontariat, Kunstmuseum Ravensburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontariat-kunstmuseum-ravensburg/</link><description>Kunstmuseum Ravensburg, Ravensburg Bewerbungsende: 22.02.2026 | Das Kunstmuseum Ravensburg sucht zur Ergänzung seines engagierten Teams eine/n
wissenschaftliche/n Volontär/in im kuratorischen Bereich (m/w/d)
ab Mai 2026.
Als diskursives Ausstellungshaus für die Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts versteht sich das Kunstmuseum Ravensburg als ein Bildungs- und Begegnungsort, der ethische und demokratische Grundsätze sowie ein soziales Miteinander fördert. Ausstellungen auf internationalem Niveau, darunter thematische Gruppenausstellungen zu zentralen Fragen der Gegenwart sowie hochkarätige monografische Ausstellungen, werden durch ein umfassendes und inklusives Vermittlungsprogramm ergänzt. Fundament des Museums bildet die Sammlung Selinka. Das Kunstmuseum Ravensburg ist das weltweit erste zertifizierte Museum in Passivhausbauweise und wurde u. a. mit dem Deutschen Architekturpreis 2013 sowie als »Museum des Jahres 2015« durch die internationale Vereinigung der Kunstkritiker (AICA) ausgezeichnet.
Das Volontariat dient als Einstieg in das Berufsleben zum Erwerb ausstellungsspezifischer Fähigkeiten im Ausstellungs- und Museumsbetrieb. Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, umfassende Einblicke in die vielfältigen Bereiche und Aufgaben eines Museums zu erhalten.
Aufgabenschwerpunkte
wissenschaftliche und kuratorische Mitarbeit bei der Entwicklung und Realisierung von hochkarätigen Ausstellungen mit nationalen und internationalen Leihgaben sowohl im Bereich der Klassischen Moderne als auch der Gegenwartskunst
Mitarbeit im Bereich Presse und Social Media der Öffentlichkeitsarbeit
Erwerb von Kenntnissen im Umgang mit Sammlungsbeständen
Unterstützung des Projekt- und Ausstellungsmanagements
Mitwirken an Veranstaltungen und Vermittlungsformaten
Wie erwarten von Ihnen
ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/Kunstwissenschaft (mind. Master) oder eines verwandten geisteswissenschaftlichen Fachs
Verlässlichkeit, Kommunikationsfähigkeit und Offenheit
praktische Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbetrieb
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift und gute Englischkenntnisse
versierter Umgang im Erstellen und Verarbeiten von Texten
selbständige, engagierte und strukturierte Arbeitsweise
Erfahrungen im Umgang mit den gängigen EDV-Programmen, Datenbanken und Social Media
Wir bieten Ihnen
tarifliche auf 2 Jahre befristete Anstellung in Vollzeit (zzt. 39,5 h/Woche)
Vergütung in Höhe von 50% Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD, im zweiten Jahr nach Stufe 2
vielseitige und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kollegialen und erfahrenen Team
Teilnahme an Fortbildungen
Betriebssport- und Fitnessangebote, u. a. EGYM Wellpass
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von qualifizierten Personen – unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht oder sexueller Identität, Alter, Religion oder Weltanschauung. Bitte bewerben Sie sich bis zum 22.02.2026 unter
https://stellenportal.ravensburg.de/jobs/2332-wissenschaftliche-n-volontaer-in-im-kuratorischen-bereich/job_application/new
. Die Bewerbungsgespräche finden am 03.03.2026 statt.
Nähere Auskünfte erhalten Sie von Sylvia Bernhard, Telefon +49 (0)751 82-1316
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-volontariat-kunstmuseum-ravensburg/</guid></item><item><title>Projektmanager (w/m/d) für Veranstaltungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d-fuer-veranstaltungen/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 04.02.2026 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Wir suchen Sie als
Projektmanager (w/m/d) für Veranstaltungen
zur Verstärkung unseres Teams in der Abteilung Pachten, Mieten, Veranstalten mit Schwerpunkt an unseren Standorten Verkehrszentrum des Deutschen Museums und Flugwerft Schleißheim. Die Abteilung steuert und koordiniert die wirtschaftlichen Geschäftsbereiche der Vermietung und Verpachtung und konzeptioniert, plant und organisiert Veranstaltungen.
Ihre Aufgaben
Koordination und Durchführung von Veranstaltungen und Messen im Deutschen Museum mit externen und internen (Kooperations-)Partnern
eigenständige Konzeption, Koordination und Durchführung von hauseigenen Kinder-, Jugend- und Familienprogrammen sowie Sonderveranstaltungen
Übernahme der Funktion als Veranstaltungsleitung und technische Betreuung von kleineren Veranstaltungen
Organisation, Koordination und Verwaltung von Eventausstattung
kaufmännische Abwicklung der Veranstaltung von Angebotserstellung bis Schlussrechnung, ggf. Durchführung von Vergaben in diesem Bereich
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) im Bereich Kultur-/Sozialwissenschaft oder Veranstaltungs- bzw. Projektmanagement
sehr hohe Affinität zu MS-Office-Programmen sowie sehr gute Kenntnisse in digitalen Kommunikationstools und Technologien
sehr gute Deutschkenntnisse, gutes Ausdrucksvermögen und gute Englischkenntnisse
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten in den Abendstunden sowie an Wochenenden und Feiertagen
Aus- bzw. Fortbildung im museumspädagogischen Bereich, Verständnis für die haustechnischen Anforderungen von Veranstaltungen in einem Museum, Technikaffinität und Offenheit für die Weiterentwicklung von Digitalisierungsprozessen im Veranstaltungsbereich sowie Kenntnisse von Vergabeprozessen im öffentlichen Dienst sind von Vorteil
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 9b nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
04.02.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2603
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d-fuer-veranstaltungen/</guid></item><item><title>Architekt:in bzw. Bauingenieur:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-bzw-bauingenieurin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 23.01.2026 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Architekt:in bzw. Bauingenieur:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung
EG 12 TVöD VKA
für unser LWL-Freilichtmuseum Detmold – Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur im Referat “Historisches Bauwesen”.
Wir bieten eine unbefristete Teilzeitzeitstelle (20 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8859 bis zum 23.01.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.01.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-bzw-bauingenieurin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in im Rahmen eines Forschungsprojektes (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-rahmen-eines-forschungsprojektes-m-w-d/</link><description>Linden-Museum, Stuttgart Bewerbungsende: 27.02.2026 | Das
Linden-Museum
Stuttgart sucht
zum 01.05.2026
eine/n
Projektkoordinator:in
(w/m/d) in
Teilzeit (60 %)
– die Stelle ist projektabhängig befristet bis zum 31.10.2028. Arbeitsort ist Stuttgart.
Das Linden-Museum Stuttgart beherbergt die Koordinierungsstelle des Projekts “Das kulturelle Erbe kamerunischer Gemeinschaften in deutschen Sammlungen: Ein Community-orientierter Ansatz zur kollaborativen Provenienz- und Objektforschung”.
Dieses Projekt untersucht erstmals systematisch die Provenienz königlicher Machtobjekte von vier kamerunischen Gemeinschaften in deutschen Museen. Es wird durchgeführt in internationaler Zusammenarbeit mit kamerunischen Forschungspartnern sowie drei deutschen Museen.
Während der Forschungsaktivitäten in Archiven, Museumssammlungen und im Feld in Kamerun werden Inhalte produziert, die nach Abschluss des Projektes zu einer großen Ausstellung beitragen werden, die sowohl im Linden-Museum in Deutschland als auch in Kamerun gezeigt wird.
Die Position bietet eine hervorragende Gelegenheit fundierte Erfahrungen im wissenschaftlichen Projektmanagement zu sammeln und sich in einem gesellschaftlich relevanten Forschungsfeld zu etablieren.
Ihre Aufgaben im Projekt sind u.a.:
Projektmanagement und Controlling:
Monitoring und Steuerung der Projektzeitpläne, Meilensteine und des Berichtswesens
Überwachung des Projektfortschritts und proaktive Identifikation von Abweichungen
Koordination und Kommunikation:
Organisation und Durchführung von Projektmeetings, sowie Pflege der internen Kommunikationsstrukturen
Koordination und Planung der Forschungs- und Netzwerkreisen sowie Projektworkshops mit internationalen Partnern
Schnittstelle zwischen operativem Projektgeschäft, wissenschaftlicher und administrativer Leitung
Dokumentation und Berichterstattung:
Nachverfolgung und Qualitätssicherung des Bericht- und Dokumentationswesens
Unterstützung bei der Erstellung von Projekt- und Zwischenberichten sowie Dokumentationen
Unterstützung bei Finanzüberwachung und Abrechnung
Wissenschaftliche Unterstützung:
Zuarbeit für die wissenschaftliche Koordination bei grundlegenden wissenschaftlichen Aufgaben
Recherche und Aufbereitung projektrelevanter Informationen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbarer Abschluss) in Kultur-, Geistes-, Sozialwissenschaften, Museologie, Ethnologie, Projektmanagement oder verwandten Fachrichtungen.
Alternativ: gleichwertige Qualifikation durch einschlägige Berufserfahrung
Kenntnisse im Projektmanagement oder in der Projektkoordination
Sicherer Umgang mit MS Office und digitalen Kollaborationstools
Ausgeprägte Organisationsfähigkeit und strukturierte, selbstständige Arbeitsweise
Fähigkeit, den Überblick über komplexe Prozesse und mehrere parallele Aktivitäten zu behalten
Hohes Maß an Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Eigeninitiative
Exzellente Kommunikationsfähigkeiten und professionelles Auftreten
Ausgeprägte Teamfähigkeit und interkulturelle Kompetenz
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift (erforderlich). Französischkenntnisse wünschenswert
Das bieten wir:
Eine verantwortungsvolle Position in einem innovativen internationalen Forschungsprojekt
Einblick in die internationale Provenienz- und Museumsforschung
Vergütung nach dem TV-L mit jährlicher Sonderzahlung. Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen in die Entgeltgruppe 9b TV-L
Flexible Arbeitszeiten und familienfreundliche Arbeitsbedingungen
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie zeitausgleich bei Überstunden
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
bis zum 27. Februar 2026
vorzugweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist: Linden-Museum Stuttgart, Personalabteilung, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen Peter Bibinger (Projektleiter), Telefon 0711-2022-442 oder bibinger@lindenmuseum.de, gerne zur Verfügung. Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel. 0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-rahmen-eines-forschungsprojektes-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeit im „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-infopoint-museen-schloesser-in-bayern/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 08.02.2026 | Mitarbeit im „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“ in München befristet in Teilzeit
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege ist die staatliche Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Die bei ihm angesiedelte „Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern“ (Landesstelle) berät und fördert mit einem interdisziplinären Team die 1200 nichtstaatlichen Museen in Bayern. Informationen zum von ihr betriebenen „Infopoint Museen &amp; Schlösser“, dem die Dauerausstellung „Münchner Kaiserburg“ angeschlossen ist, finden Sie unter:
https://www.museen-in-bayern.de/der-infopoint/
. Der „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“ wird innerhalb der Landesstelle redaktionell und persönlich vom Referat Öffentlichkeitsarbeit betreut, dass auch Veranstaltungen und Fortbildungen organisiert und fachliche Publikationen herausgibt. Für die ausgeschriebene Position suchen wir eine/-n neue/-n Kollegin/-en (m/w/d) mit Engagement und Leistungsbereitschaft.
Ihre Aufgaben
Persönlicher Beratungsdienst für Besucher/-innen an der InfoTheke
Kontaktpflege zu Museen und Partnern inklusive Flyerlogistik für den Infopoint
Datenpflege Museumsportal und Infoscreens im Infopoint (Aktualität, Ausstellungen)
Organisatorisch-technische Betreuung des laufenden Betriebs der multimedialen Ausstellung „Münchner Kaiserburg“
Organisatorische Mitarbeit in der Öffentlichkeits- und Pressearbeit Landesstelle/Infopoint
Organisatorische Mitarbeit bei Fortbildungen, Veranstaltungen von Landesstelle/Infopoint
Unser Angebot
Bezahlung nach E 5 TV-L. Bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung. Der Dienstort ist München.
Befristete Anstellung zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Flexible Arbeitszeiten und ggf. Möglichkeiten mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Interesse an Museen und Ausstellungen und der Landes- und Kulturgeschichte Bayerns
Bereitschaft, sich in die Museumslandschaft einzuarbeiten
Freude an praktischer Kulturvermittlung an (potentielle) Museumsbesucher/-innen
Gute Englischkenntnisse und weitere Fremdsprache
Gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Gute Kenntnisse und Fertigkeiten in der gängigen Standard-Software MS-Office und Bereitschaft zur Einarbeitung in die Datenbankpflege des Museumsportals (TYPO3)
Bereitschaft zum regelmäßigen Einsatz auch an den Samstagen innerhalb der Öffnungszeiten des Infopoint (Mo.-Sa. 10.00-18.00) und bei Sonderveranstaltungen (gegebenenfalls auswärtig)
keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Organisations-, Kommunikationstalent, Serviceorientierung
Kreativität und Flexibilität
Hohe soziale Kompetenz und Teamfähigkeit
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen und einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte bis spätestens
08.02.2026
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein.
Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
23.02.2026
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-infopoint-museen-schloesser-in-bayern/</guid></item><item><title>Registrar*in (m/w/d) Leihverkehr</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-leihverkehr/</link><description>MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 23.02.2026 | Das MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main ist eine der weltweit führenden Institutionen für zeitgenössische Kunst. Seit seiner Gründung im Jahr 1991 ist das Museum eine wichtige Plattform für die Produktion, Präsentation und Diskussion zeitgenössischer Kunst, stets mit dem Ziel, die Gegenwart zu hinterfragen und zu reflektieren. Jedes Jahr organisiert das MMK sechs bis acht neue Ausstellungen an drei Standorten: dem MUSEUMMMK, dem TOWERMMK und dem ZOLLAMTMMK. Die Ausstellungen reichen von Retrospektiven über kritisch engagierte Gruppenausstellungen bis hin zu Neuproduktionen junger Künstler*innen. Mit einer Sammlung von mehr als 5.000 Werken von 1904 bis zur Gegenwart bietet das Museum durch das Ausstellungsprogramm unterschiedliche Perspektiven auf die Gegenwart, um einen Raum für Reflexion und Partizipation zu schaffen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n Registrar*in (w/m/d) Leihverkehr.
Vollzeit, Teilzeit / EGr. 11 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
umfängliche Kalkulation, Organisation und Kontrolle des nationalen und internationalen Leihverkehrs, der Transporte und der damit verbundenen Versicherungsverträge
Abwicklung des Leihverkehrs, dessen fachliche, wirtschaftliche und terminliche Koordination in enger Kooperation und Abstimmung mit der Direktion und den Kurator*innen sowie den Abteilungen Restaurierung, Ausstellungstechnik und Administration
Organisation und Betreuung von Ausstellungen und Ausstellungstouren
Betreuung von Leihobjekten während Ausstellungsauf- und -abbauten
administrative Bearbeitung von Schadensfällen an Kunstwerken
Betreuung der Datenbank sowie Inventarisierung und Pflege des Sammlungsarchivs
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) im Bereich Kunstgeschichte oder Kulturmanagement oder abgeschlossene Verwaltungs- oder kaufmännische Ausbildung mit langjähriger, einschlägiger Berufserfahrung in einem für diese Tätigkeit relevanten kaufmännischen Bereich
Erfahrung in der Organisation und Abwicklung von Ausstellungen, insbesondere von Leihverkehr, sowie im Speditions- und Versicherungswesen, kunstgeschichtliches Wissen
betriebswirtschaftliche Kenntnisse
Erfahrung mit Ablagesystemen und Datenbanken
sehr gute und verhandlungssichere Kenntnisse der deutschen Sprache (Sprachniveau C1) und der englischen Sprache (Sprachniveau B1) in Wort und Schrift
sicherer Umgang mit EDV-Programmen (Datenbanken, MS Office und Bildbearbeitungsprogrammen)
hohes Maß an Eigenverantwortung und selbständigem Handeln
Teamfähigkeit
Organisations- und Koordinationskompetenz
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Frau Eichler
, Tel. (069) 212- 33953.
Unter
www.StadtFrankfurtJobs.de/faq
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem zu finden unter
www.StadtFrankfurtJobs.de
.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
23.02.2026
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-leihverkehr/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in für die Geschäftsstelle (m/w/d) mit kulturfachlichem Profil</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-geschaeftsstelle-m-w-d-mit-kulturfachlichem-profil/</link><description>Museumsverband Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 15.02.2026 | Der
Museumsverband Brandenburg
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Mitarbeiterin / einen Mitarbeiter für die Geschäftsstelle (m/w/d) mit kulturfachlichem Profil
im Umfang von
20 h / Woche
, vergütet in Anlehnung an den
TV-L 8
. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Eine Verlängerung wird angestrebt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-geschaeftsstelle-m-w-d-mit-kulturfachlichem-profil/</guid></item><item><title>Kuratorische Projektkoordination (m/w/d) des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt-2/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Koblenz Bewerbungsende: 28.01.2026 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Termin die Position
Kuratorische Projektkoordination (m/w/d)
des neuen Dauerausstellungsbereichs
„Mainz Kompakt“
in Vollzeit befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als kuratorische Projektkoordination (m/w/d) nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Entwicklung und Umsetzung der Konzeption des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“ als verantwortliche/r Kurator/in in enger Abstimmung mit der Direktionsleitung
wissenschaftliche Recherche zum Ausstellungsthema, Objektauswahl auch im Austausch mit den Kuratoren des Landesmuseums
Erstellung von Ausstellungs- und weiteren Texten, Betreuung der Entwicklung von Medienstationen, Modellen und anderen Vermittlungselementen, Halten von Fachpräsentationen
Zusammenarbeit mit dem Projektteam, den Mitarbeitenden der Vermittlung, den Ausstellungsgestaltern, dem wissenschaftlichen Beirat und Entwicklung von Kommunikationsstrukturen
Organisation, Vor- und Nachbereitung sowie Koordination von Besprechungen, Erstellung von Zeitplänen, Strukturierung der inhaltlichen Planungsprozesse, Terminkoordination und Protokollführung
zentrale Ansprechperson der Ausstellungs- und Medienplaner an der Schnittstelle zwischen Inhalt und Design
Kontrolle von Zeit- und Budgetplänen
Unterstützung und Begleitung von Vergabeverfahren in Abstimmung mit der Vergabestelle der GDKE
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
einen Hochschulabschluss der Fachrichtung Kulturwissenschaften, vorzugsweise im Bereich der vor- und frühgeschichtlichen oder römischen Archäologie oder Museologie, Museumswissenschaften und Kunstgeschichte mindestens mit Masterabschluss bzw. vergleichbarem Abschluss
Erfahrung in der Projektleitung, einschl. der Personaleinsatz- und Budgetsteuerung sowie der Anwendung der einschlägigen Vergabevorschriften
Erfahrung in der Anleitung und Moderation von interdisziplinären Teams, sehr gute Kenntnisse über die Abläufe und Zusammenhänge in der Museumsarbeit, insbesondere über die Bereiche Restaurierung bzw. Konservierung und Gebäudetechnik
selbstständiges wissenschaftliches und konzeptionelles Arbeiten
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
Begeisterung für digitale und moderne mediale Präsentationsformen
hohes Maß an Eigenverantwortung, Kommunikationsfähigkeit sowie Engagement und Belastbarkeit
Bereitschaft zur engen Zusammenarbeit und zum Austausch
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der Bürokommunikationstechnik
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team werden vorausgesetzt
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Erfahrungen, Kenntnisse und Fertigkeiten, die durch Familienarbeit oder ehrenamtliche Tätigkeit erworben wurden, werden bei der Beurteilung der Qualifikation im Rahmen des § 8 Abs. 1 des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Das Land Rheinland-Pfalz beschäftigt viele Menschen in sehr unterschiedlichen Tätigkeitsfeldern und mit ganz unterschiedlichen Qualifikationen. Wir fördern aktiv die Gleichbehandlung aller Menschen und wünschen uns daher ausdrücklich Bewerbun­gen aus allen Altersgruppen, unabhängig von der ethnischen Herkunft, dem
Geschlecht, der Religion oder Weltanschauung, einer Behinderung oder der sexuellen Identität.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine weitere Erhöhung des Frauenanteils an und sind daher an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert.
Die ausgeschriebene Stelle ist aufgrund der Arbeitsprozesse nicht für Teilzeitkräfte geeignet. Es wird die Bereitschaft erwartet, die Arbeitszeit nach den dienstlichen Erfordernissen flexibel zu gestalten.
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, aktuelle Beurteilungen oder Arbeitszeugnisse, Nachweise der geforderten Qualifikation, Nachweis für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren etc.) richten Sie bitte
bis zum 28.01.2026
unter Angabe der
Kennziffer 01/2026
vorzugsweise in elektronischer Form an
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
schriftlich an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.01.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt-2/</guid></item><item><title>(Innen-)Architekt:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innen-architektin-w-m-d/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 15.02.2026 | Wir, die Bundesanstalt fĂĽr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen eine
(Innen-)Architektin / (Innen-)Architekt (w/m/d)
fĂĽr den Bereich â€žWechselausstellungenâ€ś
fĂĽr das Team DASA 1a â€žWechselausstellungenâ€ś.
Standort: Dortmund Entgelt: bis E 11 TVĂ¶D
Bewerbungsfrist: 15.02.2026 Teilzeit: (23,00 Std./Woche)
Einstellungszeitpunkt: zum nĂ¤chst- mĂ¶glichen Zeitpunkt befristet bis 15.08.2028 im Rahmen einer Vertretung
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im GeschĂ¤ftsbereich des Bundesministeriums fĂĽr Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Ă–ffentlichkeit.
Das Team DASA 1a â€žWechselausstellungenâ€ś konzipiert und realisiert in regelmĂ¤Ăźiger Folge interaktive Wechselausstellungen zu Themen rund um die Arbeitswelt. DarĂĽber hinaus leihen und verleihen wir (groĂźe) Ausstellungen in Kooperation mit internationalen Partnern.
Ihre Aufgaben
Gestaltung und Realisierung von Wechselausstellungen
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung von kreativen Gestaltungskonzepten in einem interdisziplinĂ¤ren Team aus internen und externen Kolleginnen und Kollegen
Inhaltliche Konzepte in rĂ¤umliche ErzĂ¤hlungen ĂĽbersetzen
Gestalten von RĂ¤umen und MĂ¶beln
Farb- uns Materialauswahl
Lichtplanung
Entwurfsplanung
Erstellen von AusfĂĽhrungs- und DetailplĂ¤nen (technische Ausarbeitung aller Ausstellungselemente)
Mitarbeit bei der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen, ZeitplĂ¤nen und KostenĂĽbersichten
Terminliche Steuerung und Koordination von BaumaĂźnahmen
Erstellung von grafischen Arbeiten
Projektmanagement bei der Wanderschaft von Wechselausstellungen
Anpassungsplanung fĂĽr die (internationale) Wanderschaft der Ausstellungen
Ihr Profil
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor / Diplom, mindestens 180 ECTS) im Studiengang Innenarchitektur/Architektur
Sicherer Umgang mit CAD-Programmen (beispielsweise Vectorworks) und Adobe Creative Suite
Erfahrungen im Projektmanagement
Nachgewiesenen Deutschkenntnisse (mindestens C1)
Gute Kenntnisse im Museums- und Ausstellungswesen (nachgewiesen durch entsprechende Berufserfahrung)
WĂĽnschenswert:
Kooperations- und KommunikationsfĂ¤higkeit
Organisationsgeschick
Englischkenntnisse mindestens Niveau B2
FĂ¤higkeit zur teamorientierten, aber auch selbststĂ¤ndigen Arbeit in einem interdisziplinĂ¤ren Bereich
Gute Kenntnisse der Inhalte und Zielrichtung der DASA Arbeitswelt Ausstellung
Wir bieten
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible ArbeitsmĂ¶glichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am hĂ¤uslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente
Individuelle PersonalentwicklungsmaĂźnahmen
Jobticket mit ArbeitgeberfĂ¶rderung (monatlich 23,28 Euro)
In der Einarbeitungszeit ist die Anwesenheit in Dortmund erforderlich. Danach ist ortsflexibles Arbeiten nach Absprache und wenn keine dienstlichen Belange dem entgegenstehen bis zu maximal 50% der Arbeitszeit mĂ¶glich.
WofĂĽr wir stehen
Unser SelbstverstĂ¤ndnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, fĂĽr eine familienfreundliche, vielfĂ¤ltige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrĂĽcklich erwĂĽnscht. Eine TeilzeitbeschĂ¤ftigung ist mĂ¶glich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstĂĽtzen ausdrĂĽcklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach MaĂźgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders fĂĽr die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der ErfĂĽllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wir freuen uns auf Sie!
ZusĂ¤tzliche Informationen
Mehr ĂĽber die Bundesanstalt fĂĽr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA) erfahren Sie unter
https://www.baua.de
. Bitte bewerben Sie sich ĂĽber unsere Homepage:
https://www.baua.de/DE/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote
.
Bei Fragen wenden Sie sich gerne an unsere Ansprechpersonen:
Individuelle Fragen:
Patricia Vennewald, Tel. 0231/9017-2230
Yasemin GĂĽzelkaya, Tel. 0231/9071-2050
Fachliche Fragen:
Dr. Philipp Horst, Tel. 0231/9071-2615
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innen-architektin-w-m-d/</guid></item></channel></rss>