<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</link><description>Museum der Westlausitz Kamenz, Kamenz Bewerbungsende: 26.10.2025 | Treffen Sie jetzt die richtige Wahl und werden Sie Teil des größten öffentlichen Dienstleisters im Landkreis Bautzen.
Wir bieten Ihnen einen familienfreundlichen und zukunftssicheren Job mit allen Vorteilen des öffentlichen Dienstes.
Also warten Sie nicht…. wir freuen uns auf Ihre Bewerbung als
Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)
(Kennziffer: 2025-149)
Diese Aufgaben erwarten Sie im Museum der Westlausitz, als nachgeordnete Einrichtung des Kreisentwicklungsamtes:
Das Museum der Westlausitz Kamenz ist ein interdisziplinäres Regionalmuseum und beherbergt Sammlungen zur Archäologie, Kunst, Kulturgeschichte, Geologie, Paläontologie, Zoologie und Botanik. Als Landschaftskundemuseum beschäftigen wir uns mit der Dokumentation und Präsentation der landschaftlichen und siedlungsgeschichtlichen Entwicklung der westlichen Oberlausitz. Dabei ist es uns wichtig, Forschung transparent und wissenschaftliche Arbeit erlebbar zu gestalten.
Assistenz der Museumsleitung
Mitarbeit bei der Betreuung der vor- und frühgeschichtlichen Sammlung
Unterstützung der Bodendenkmalpflege und Betreuung der ehrenamtlichen Denkmalpfleger des Landkreises Bautzen
Mitarbeit an Sonderausstellungskonzepten
projektbezogene Mitarbeit im Bereich Museumspädagogik
Öffentlichkeitsarbeit und Kulturvermittlung durch Führungen, Vorträge und Präsentationen
Während des Volontariats werden Grundlagen der museumsspezifischen wissenschaftlichen Arbeit und Sammlungsdokumentation, Ausstellungsplanung und Umsetzung vertieft.
Ergänzend können Kenntnisse in den Bereichen der Museumspädagogik/Öffentlichkeitsarbeit/ Kulturvermittlung erworben werden.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sie sind leidenschaftliche Ausstellungsmacherin oder leidenschaftlicher Ausstellungsmacher mit großem Interesse an Zeitgeschichte? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für das Haus der Geschichte in
Bonn
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
in
Vollzeit
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 20-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von publikumsorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung – als Projektleitung oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
Wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? – Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 9. November 2025 unter Angabe der Kennziffer 20-25, des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Dr. Smidt, Telefon 0228/9165-103, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Persönliche Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 50 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Leipzig Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sie sind leidenschaftliche Ausstellungsmacherin oder leidenschaftlicher Ausstellungsmacher mit großem Interesse an Zeitgeschichte? Und Sie suchen nach einer beruflichen Herausforderung? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für
das Zeitgeschichtliche Forum Leipzig
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit
EINE/N WISSENSCHAFTLICHE/N MITARBEITER/IN (M/W/D)
(EG 13 TVÖD)
Kennziffer 21-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von publikumsorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung – als Projektleitung oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
Wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Vertiefte Kenntnisse der ostmittel- oder osteuropäischen Geschichte sind von Vorteil
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine sehr gute Anbindung an den ÖPNV sowie Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 9. November 2025 unter Angabe der Kennziffer 21-25, des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartnerin für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Bretschneider, Telefon 0341/2220-100, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Persönliche Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 52 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Kulturelle Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kulturelle-bildung/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf innovativen Formaten der Kunst- und Kulturvermittlung, die unterschiedliche Zielgruppen ansprechen und Teilhabe an aktueller Kunst und Fotografie ermöglichen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit und unbefristet
eine*n Mitarbeiter*in Kulturelle Bildung
.
Das Haus der Photographie wird derzeit saniert und um neue Ausstellungsflächen für die Sammlung F.C. Gundlach erweitert. Die ausgeschriebene Position wird maßgeblich an der Neuausrichtung der Kulturellen Bildung im Haus der Photographie mitarbeiten.
Ihre Aufgaben
Konzeption und Umsetzung von Angeboten der Kulturellen Bildung
– Entwicklung und Durchführung innovativer Vermittlungsformate in den Bereichen Kunst, Fotografie und Medienkompetenz mit den Schwerpunkten Teilhabe, Inklusion und Diversität
Kooperationen und Veranstaltungen
– Planung und Durchführung von Outreach-Projekten, Kooperationen und gemeinsamen Projekte mit anderen Museen sowie Netzwerkarbeit
Organisation und Betreuung
– Koordination von Besuchergruppen und freien Vermittler*innen
Drittmittelakquise und Projektverwaltung
– Recherche passender Förderprogramme, Erstellung von Anträgen sowie Ausarbeitung von Sach- und Finanzberichten nach Projektabschluss
Abstimmung und Planung
– enge Zusammenarbeit mit den Teams der Deichtorhallen (Kurator*innen, Ausstellungsmanagement, Technik, Presse, Kommunikation und Marketing) zur Vorbereitung kommender Vermittlungsprogramme sowie zur Definition der Zielgruppen und Formate
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium
in Kunstpädagogik, Kunstgeschichte, Kulturmanagement, Museumspädagogik, Medienwissenschaften oder eine vergleichbare Qualifikation
Belastbare praktische Erfahrung
in der Vermittlung in Museen oder Ausstellungshäusern mit unterschiedlichen Zielgruppen und Formaten (interaktiv, partizipativ, inklusiv, teilhabeorientiert und barrierefrei)
Fundierte Kenntnisse
der zeitgenössischen Kunst und Fotografie
sowie der aktuellen kunstpädagogischen Diskurse und Vermittlungsansätze
Ausgeprägte organisatorische und kommunikative Fähigkeiten
sowie fundierte Erfahrung im Projektmanagement; hohe Kreativität und Freude am experimentellen und kreativen Arbeiten
Sichere Anwendung von Software
(MS Office, CMS-Systemen, der Adobe Creative Suite (Photoshop, InDesign)) sowie im Umgang mit Social-Media-Kanälen
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
, weitere Sprachen sind von Vorteil
Engagement und Eigeninitiative
bei der Akquise von Förderermitteln und der Gewinnung von Kooperationspartner*innen
Bereitschaft zu Arbeitseinsätzen an Abenden und Wochenenden
im Rahmen von Veranstaltungen
Wir bieten Ihnen
Eine herausfordernde, spannende Tätigkeit in einem inspirierenden kulturellen Arbeitsumfeld
Zusammenarbeit in interdisziplinären Teams mit flachen Hierarchien
Direkte inhaltliche Zusammenarbeit mit dem kuratorischen Team
Einen Arbeitsplatz im Herzen Hamburgs mit guter Anbindung
Einen Zuschuss zum HVV-Job-Ticket
Arbeitgebermitfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
Eine Vergütung nach Entgeltgruppe 9b in Anlehnung an TV-L
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum Homeoffice
Betriebssport
Ihre Bewerbung
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Wir freuen uns auf die Zusendung Ihrer digitalen Bewerbung bis zum 09.11.2025 mit Lebenslauf und Motivationsschreiben in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbung@deichtorhallen.de
.
Für fachliche Fragen steht Ihnen die Leitung Kulturelle Bildung Simon Wyrwol unter 040 32103-218 sowie für Fragen zum Bewerbungsverfahren die Personalleitung Sandra Freimane-Franke unter 040 32103-171 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kulturelle-bildung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 05.11.2025 | Die Deichtorhallen Hamburg entwickeln in Kooperation mit der ZEIT STIFTUNG BUCERIUS ein neues Zentrum für visuelle Medien, welches die Angebote des HAUS DER PHOTOGRAPHIE um einen Raum für Bild- und Medienkompetenzen sowie die allgemeine Forschung zu vernetzten Bildkulturen erweitert. Die ZEIT STIFTUNG BUCERIUS fördert Medienkritik, Debattenkultur und demokratische Kompetenz – zentrale Anliegen des Zentrums. Das Zentrum bezieht ab 2028 eigene Räumlichkeiten im sanierten HAUS DER PHOTOGRAPHIE.
Das Zentrum soll den Wandel der gesellschaftlichen Rolle des fotografischen Bildes, digitaler Bildkulturen und KI-generierter Bildwelten erforschen, reflektieren und vermitteln.
Die Vermittlungsangebote und das künftige Zentrum bieten innovative und kreative Formate zu Bild- und Medienkompetenzen für unterschiedliche Zielgruppen an, um das eigene Verhalten in sozialen Medien sowie die Wahrnehmung visueller Informationen kritisch zu reflektieren und bewusst zu gestalten. Das Zentrum ist bereits in Form von Ausstellungen, Workshops und Symposien aktiv.
Die Stelle bietet eine einzigartige Verbindung von eigener Recherche- und Forschungsarbeit mit der Einbindung in eines des größten Ausstellungshäuser zeitgenössischer Fotografie in Europa. Die inhaltliche Einbettung in den Austausch mit dem kuratorischen Team des HAUS DER PHOTOGRAPHIE der DEICHTORHALLEN HAMBURG, den Erfahrungen in der Vermittlung von Informations- und Medienkompetenz im Team der ZEIT STIFTUNG BUCERIUS, sowie den Dialog mit dem freien Vermittlungsteam, verleiht der Stelle ein diskursives wie transdisziplinäres Profil.
Für das Zentrum für visuelle Medien suchen wir schnellstmöglich eine
Wissenschaftliche Mitarbeit (M/W/D)
im Umfang von 20 Wochenstunden, befristet bis Ende 31.12.2027.
Ihre Aufgaben
Die wissenschaftliche Mitarbeit arbeitet im engen Dialog und inhaltlichen Austausch mit der Kuratorin des HAUS DER PHOTOGRAPHIE &amp; Leitung des Zentrums an folgenden Aufgaben:
Wissenschaftliche Recherche zu Autor*innen, Forscher*innen und Künstler*innen sowie ausstellungsbezogenen Themen und aktuellen Bildphänomenen
Forschung im Feld aktuelle Bildpraktiken auf Social Media, vernetzte Bildkulturen, Desinformation und zur Rolle des Bildes in Aufmerksamkeitsökonomien
Aufbau eines Archivs von Fallstudien
Aufbereitung von Forschungsergebnissen und -inhalten für die digitale Plattform
Entwicklung von Konzepten und Ideen für Bildungsformate zu aktuellen Bildphänomenen in Zusammenarbeit mit der Leitung des Zentrums
Verfassen von Glossar-Texten, Aufsätzen und Beiträgen
Entwicklung und Umsetzung innovativer Vermittlungskonzepte für Bild- und Medienkompetenzen in Zusammenarbeit mit Vermittler*innen
Ihr Profil
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (Master-Studium oder ein PhD) in einem für die Aufgabe relevanten Fachbereich (z.B. Bild-, Medien- und Kommunikationswissenschaften, Kunst- und Kulturwissenschaft, Geschichte und Theorie der Fotografie, soziologische Bildforschung, vernetzte Bildkulturen und algorithmische Sichtbarkeit, digitale Technologien und gesellschaftlicher Wandel)
Umfassende Erfahrungen bei der Umsetzung von Kulturprojekten
Sehr gute Kenntnisse im Umgang mit digitalen Plattformen und Online-Tools
Strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise sowie ausgeprägte Koordinierungs- und Kommunikationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Fähigkeit zum Arbeiten im interdisziplinären Team
Wir bieten
Eine Vergütung
nach Entgeltgruppe 13
in Anlehnung an TV-L
Arbeitgebermitfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (VBLU mit 4,6% AG-Anteil)
Einen Zuschuss zum HVV-JobTicket
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten
Ihre Bewerbung
Die DEICHTORHALLEN HAMBURG GmbH fördert aktiv die berufliche Gleichstellung aller Menschen und setzt sich für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Personen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Wir freuen uns auf die Zusendung Ihrer digitalen Bewerbung bis zum 05.11.2025 mit Lebenslauf und Motivationsschreiben in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbung@deichtorhallen.de
.
Für fachliche Rückfragen steht Ihnen die Kuration des Haus der Photographie Nadine Henrich unter 040 32103-210 zur Verfügung. Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an die Personalleitung Sandra Freimane-Franke unter 040 32103-171.
Unter folgendem Link finden Sie die ausführliche Ausschreibung:
https://www.deichtorhallen.de/jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter*in mit dem Schwerpunkt Personalentwicklung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-mit-dem-schwerpunkt-personalentwicklung-m-w-d/</link><description>Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Personalsachbearbeiter*in mit dem Schwerpunkt Personalentwicklung (m/w/d)
in Vollzeit, befristet für 2 Jahre, mit der Option der Entfristung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-mit-dem-schwerpunkt-personalentwicklung-m-w-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Molekularbiologie der Pflanzen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-molekularbiologie-der-pflanzen/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Jena Bewerbungsende: 02.12.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP), Abteilung Ökologie und Evolution der Moose, am Standort Jena eine
Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Molekularbiologie der Pflanzen
(Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten sind vorhanden)
Ort: Jena (Thüringen)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten sind vorhanden
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre (eine Verstetigung wird angestrebt)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L E 6
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort im thü­ringischen Jena, einer Forschungsstadt mit modernsten Wissenschaftseinrichtungen, befindet sich in Kooperation mit der Friedrich-Schiller-Universität Jena das Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP) mit dem Herbarium Haussknecht.
Die Arbeitsgruppe Ökologie &amp; Evolution der Moose am Senckenberg Institut für Pflanzenvielfalt (SIP) an der Universität Jena beschäftigt sich mit ökologischen und evolutiven Fragestellungen zur Biodiversität und der Anpassung von Pflanzen – insbesondere Moosen – an unterschiedliche Lebensräume. Unsere Forschung ist geprägt von multidisziplinären Ansätzen und kombiniert unter anderem genomische und transkriptomische Erkenntnisse mit morphologischen und ökologischen Daten. Wir legen Wert auf eine gute Zusammenarbeit, klare Strukturen und ein kollegiales Miteinander.
Ihre Aufgaben
Unterstützung bei der Planung und Durchführung von molekularbiologischen Laborarbeiten wie der DNA/RNA-Extraktion, PCR, qPCR, Gel-Elektrophorese und Vorbereitung von Proben für Sequenzierungen (Illumina/PacBio/Sanger)
Unterstützung bei der Pflanzenkultivierung in Klimaschränken
Labormanagement inklusive administrativer Aufgaben (Bestellwesen, Auftragsabwicklung, Datenmanagement, Laborsicherheit)
Erfassung und Auswertung von experimentellen Daten und Erstellung von Laborprotokollen
Anleitung und Schulung von Studierenden und Mitarbeitenden in Labortechniken
Ihr Profil
Abgeschlossene Berufsausbildung als Biologisch Technische*r Assistent*in (m/w/d) oder vergleichbare Qualifikation
Praktische Erfahrungen mit molekularbiologischen Techniken und sicherer Umgang mit EDV
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten und eine sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und eine proaktive Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift zur Kommunikation mit internationalen Mitarbeitenden und Kooperationspartner*innen
Wünschenswert
Kenntnisse im Umgang mit Illumina, PacBio und/oder Sanger-Sequenzdaten
Kenntnisse in der Anzucht von Pflanzen unter kontrollierten Bedingungen
Kenntnisse im Bereich Pflanzenbiologie sind von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in unsere Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe unserer Referenznummer #13-25008 bis zum 02.12.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Bechteler unter
julia.bechteler@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.12.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-molekularbiologie-der-pflanzen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</link><description>Naturkundemuseum Kassel, Kassel Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Kassel ist mit ca. 208.000 Einwohnerinnen und Einwohnern das Zentrum in Nordhessen und Deutschlands glücklichste Großstadt. Wir gehören zu den größten Arbeitgebern dieser Region und verstehen uns als modernes Dienstleistungsunternehmen, dessen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sich freundlich und kompetent um die Belange der Bürgerinnen und Bürger unserer Stadt kümmern.
Wir suchen für das K
ulturamt
– Abteilung Städtische Museen ‐
eine wissenschaftliche Volontärin / einen wissenschaftlichen Volontär für das Naturkundemuseum (w/m/d)
befristet für die Dauer von zwei Jahren.
D
as Naturkundemuseum Kassel ist ein Haus mit über vierhundertjähriger naturwissenschaftlicher Tradition. Der heutige Schwerpunkt der Sammlungs‐ und Ausstellungstätigkeit orientiert sich an der Naturgeschichte der nordhessischen Region und der angrenzenden Gebiete. Mit seinen interaktiven Präsentationen herausragender Objekte aus Vergangenheit und Gegenwart sowie jährlich zwei überregional bedeutsamen Sonderausstellungen präsentiert sich das Naturkundemuseum als eines der besucherstärksten Museen in Kassel.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär:in mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mülheim an der Ruhr Bewerbungsende: 07.11.2025 | Das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, 1909 gegründet, zählt zu den ältesten Museen des Ruhrgebiets und ist Mitglied im Netzwerk der 21 RuhrKunstMuseen. Seit 1994 befindet es sich im Baudenkmal der ehemaligen Hauptpost mitten im Stadtzentrum. Die unterschiedlichen, im Haus vereinten Sammlungen umfassen circa 13.000 Kunstwerke vom Beginn des 20. Jahrhunderts bis in die Gegenwart. Die sich im Museum befindende Stiftung Sammlung Ziegler setzt mit ihrem wichtigen Werken zur Klassischen Moderne ein Zeichen im Hinblick auf die Kunstströmung des Expressionismus. Wechselausstellungen zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts sprechen eine breite Öffentlichkeit an. Regelmäßige Vermittlungsangebote sowie eine angeschlossene Kunstschule machen das Kunstmuseum, das nach einer umfassenden technischen Sanierung im Mai 2024 wiedereröffnet wurde, zu einem lebendigen Ort der Begegnung mit Kunst.
Zum 1. Januar 2026 ist für den Zeitraum von zwei Jahren (befristet bis 31. Dezember 2027) die Stelle einer Volontärin/eines Volontärs mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers) mit einer Vergütung von 50% TVöD 13, Stufe 1 in Vollzeit zu besetzen.
Die Gesellschaft des 21. Jahrhunderts ist von einem fundamentalen Wandel geprägt, der sich in den unterschiedlichsten Bereichen manifestiert. Die Stichworte Digitalisierung, Globalisierung, Diversität, Migration und Klimawandel verweisen nur auf einige unserer aktuellen Herausforderungen im gesellschaftlichen Miteinander. Mit dem Wandel unserer Welt geht auch ein Wandel der Institution Museum einher, da sie als ganzheitliche Bildungsinstitution aktiver Partner im gesellschaftlichen Prozess der Veränderung ist. Mit der musealen Arbeit reflektiert sie die Folgen und Konsequenzen der tiefgreifenden gesellschaftlichen Veränderung und bietet in ihrer Kommunikation und in ihrer Bildungs- und Vermittlungsarbeit Möglichkeiten des interkulturellen Dialogs sowie des teilhabenden Miteinander an. Für diese Aufgaben suchen wir eine engagierte Unterstützung für das Museumsteam. Die Leonhard-Stinnes-Stiftung fördert das Volontariat über zwei Jahre.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</link><description>Museum Schloss Rheydt, Mönchengladbach Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Stadt Mönchengladbach sucht zum
1. Januar 2026
ein*e
Volontär*in für das Museum Schloss Rheydt
für die Dauer von 2 Jahren
Das Museum Schloss Rheydt ist ein stadt- und kulturhistorisches Museum. Geboten wird im Rahmen eines Forschungsvolontariates ein breiter Einblick in alle Arbeitsabläufe des musealen Betriebs, verbunden mit der Möglichkeit, durch selbstständiges Arbeiten die Fähigkeiten in der Praxis zu erproben.
Voraussetzungen
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (Bachelor, Diplom, Magister oder Master) der Fachrichtungen Geschichte, Kunstgeschichte oder vergleichbarer Studienrichtungen
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</guid></item><item><title>Projektstelle in der Bildungsabteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-in-der-bildungsabteilung/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 09.11.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
zum 1. Januar 2026
eine
Projektstelle in der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau zur Organisation des bundesweiten Gedenkstättenseminars in Dachau
zu besetzen. Es handelt sich um eine auf neun Monate angelegte Teilzeitstelle (27 Wochenstunden).
Die bundesweiten Gedenkstättenseminare finden jährlich zu verschiedenen pädagogischen und erinnerungskulturellen Fachthemen statt und richten sich an Akteur/-innen aus dem Bereich der Gedenkstättenarbeit. Als jährliche Vernetzungstreffen dienen sie Qualifizierung, Wissens- und Erfahrungstransfer sowie der Stärkung von Kooperationen zwischen Gedenkstätten, Dokumentationszentren und Lernorten zur NS-Geschichte.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Verantwortliche organisatorische Vorbereitung des 70. bundesweiten Gedenkstättenseminars (10.-12.06.2026) in Absprache mit den Mitarbeitenden der KZ-Gedenkstätte Dachau und den beteiligten Kooperationspartnern (Bundeszentrale für Politische Bildung, Gedenkstättenreferat der Stiftung Topographie des Terrors, Max Mannheimer Studienzentrum)
Vorbereitung, Koordination und Leitung des Tagungsbüros und Übernahme weiterer praktischer Aufgaben im Rahmen des Gedenkstättenseminars
Gestaltung und Management des barrierefreien Anmeldeformulars und die Verwaltung von Zu- und Absagen, Führen von Teilnehmendenlisten und Wartelisten sowohl für die gesamte Veranstaltung als auch für einzelne Programmpunkte
Organisation der Unterkünfte (Angebotseinholung, Auftragserteilung und Koordination von Bedarf und Belegung)
Absprache mit und Beauftragung von externen Dienstleistenden (Layout/Gestaltung von u.a. Social Media-Vorlagen, Programm, Tagungsmappen, Koordination von Druck und Lieferung etc.)
Kommunikation mit Referierenden und Teilnehmenden
Abstimmung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zum Projekt mit den Kooperationspartnern und der Mitarbeiterin für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit an der KZ-Gedenkstätte Dachau
Organisatorische und finanzielle Abwicklung des Projekts (Verwaltung der Teilnahmebeiträge, Abrechnung, Sachbericht, Erfolgskontrolle)
Wir bieten
eine interessante und vielseitige Aufgabe
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg/-innen- und Vorgesetztenkreis
eine Projektstelle mit Vergütung nach TV-L einschließlich der sonstigen Leistungen des öffentlichen Diensts
betriebliches Gesundheitsmanagement
eine flexible Arbeitszeitgestaltung mit Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Wir erwarten
Erfahrungen im Eventmanagement, der Organisation von Tagungen etc.
Bachelorabschluss mit Schwerpunkt Eventmanagement, Tourismus oder Geisteswissenschaften oder vergleichbare Qualifikation
Selbstständigkeit, strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit und Flexibilität
Freundliches Auftreten, Zuverlässigkeit und klare Kommunikation
Bereitschaft zur Übernahme von Abend- und Wochenenddiensten im Umfeld des Gedenkstättenseminars
sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache
sehr gute EDV-Kenntnisse (Microsoft 365)
Sensibilität im Umgang mit dem Themenkomplex Nationalsozialismus und Erinnerungskultur
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf neun Monate befristet.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 9.11.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an die Leiterin der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau, Frau Dr. Kerstin Schwenke, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in
der 48. Kalenderwoche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-in-der-bildungsabteilung/</guid></item><item><title>Staatlich geprüfter Techniker (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-gepruefter-techniker-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten naturwissenschaftlich-technischen Museen weltweit. Mit seiner Zweigstelle DAS ZUKUNFTSMUSEUM in Nürnberg erweitert das Deutsche Museum das Spektrum seiner Arbeit um den Aspekt der Zukunftstechnologien und um einen starken Fokus auf die damit verbundenen gesellschaftlichen Auswirkungen und ethischen Problematiken von Technologie. Unter dem Motto „Science or Fiction“ werden in Nürnberg auf ca. 3.000 qm Ausstellungsfläche regelmäßig neue Entwicklungen aus den Themenfeldern „Arbeit und Alltag“ „Körper und Geist“, „System Stadt“, „System Erde“ und „Zeit und Raum“ präsentiert.
Die Abteilung Medien- und Ausstellungstechnik, Technisches Gebäudemanagement ist zuständig für die Sicherstellung der sach- und fachgerechten Funktion aller baulichen, haus- und ausstellungstechnischen Einrichtungen, Anlagen und Medien sowie die technische Betreuung der Eigenveranstaltungen.
Sind Sie ein technisches Multitalent und finden für alle Herausforderungen optimale Lösungen? Suchen Sie den besonderen Arbeitsplatz, der Sie hinter die Kulissen eines Museums führt? Haben Sie Freude daran, zum Erfolg unserer Ausstellungen beizutragen und für das reibungslose Funktionieren unserer vielfältigen Technik zu sorgen? Dann sind Sie bei uns richtig.
Zur Verstärkung unseres technischen Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Sicherstellung des Betriebs der gesamten Gebäudetechnik, Elektrotechnik (Beleuchtungssysteme, Exponate etc.)
Sicherstellung der Instandhaltung, Wartung und Reparatur
Störungssuche und Störungsbeseitigung
Steuerung und Koordination der im Bereich Facility Management eingesetzten Fremdfirmen einschließlich Controlling und Rechnungsprüfung
Unterstützung der Optimierung der Prozesse für den Bereich einschließlich Pflege der Dokumentation (z.B. Erfassung Energieverbrauch, Störungen)
Unterstützung des Bereichs der Ausstellungs- und Veranstaltungstechnik
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung als staatlich geprüfter Techniker (w/m/d) der Fachrichtung Elektrotechnik, Gebäudesystemtechnik oder HLK-Technik
mehrjährige Berufserfahrung im Aufgabenfeld
MS-Office Kenntnisse
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen nach Bedarf
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und Lernbereitschaft
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Nürnberger Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) bei Vorlage der persönlichen Voraussetzungen entsprechend der Entgeltordnung
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
30.10.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2545
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung findest Du unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-gepruefter-techniker-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-5/</link><description>Zweckverband kelten römer museum manching, Manching Bewerbungsende: 16.11.2025 | Der
Zweckverband kelten römer museum manching
mit Sitz in Manching (Landkreis Pfaffenhofen a.d. Ilm) sucht für das kelten römer museum manching
zum 01.01.2026
einen Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice
in Teilzeit mit 21,5 Wochenarbeitsstunden.
Die Arbeitszeit ist in der Regel dreimal pro Woche einzubringen. Die Einsätze werden durch einen Dienstplan geregelt und sind auch an den Wochenenden, Feiertagen und bei abendlichen Sonderveranstaltungen zu leisten.
Die Stelle ist unbefristet.
Das kelten römer museum manching ist ein Zweigmuseum der Archäologischen Staatssammlung. Museumsträger ist der Zweckverband kelten römer museum manching mit den Mitgliedern Markt Manching, Landkreis Pfaffenhofen a.d. Ilm, Bezirk Oberbayern und Keltisch-Römischer Freundeskreis – Heimatverein Manching e.V. Das Museum versteht sich als Schaufenster für die Ausgrabungen in der Keltenstadt von Manching und im Römerkastell von Oberstimm. Der moderne Museumsbau von 2006 liegt inmitten eines großzügigen Parks direkt am historischen Originalort: Hier startet ein archäologischer Wanderweg zu den Überresten der keltischen Stadt.
In der Dauerausstellung erhalten die Gäste auf einer Fläche von 1200 qm faszinierende Einblicke in die Zeit vor 2000 Jahren. Neben Originalfunden kommen Teilrekonstruktionen im Maßstab 1:1, Modelle, moderne Vermittlungsmedien und interaktive Angebote zum Einsatz. Zusätzlich wird eine Halle von 170 qm regelmäßig mit Sonderausstellungen bespielt, die archäologische Themen und Fundplätze von internationaler Bedeutung präsentieren. Weitere Schwerpunkte der Arbeit bilden museumspädagogische Angebote mit diversen Führungen und praxisorientierten Workshops sowie kulturelle Veranstaltungen.
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Dienst an der Kasse, im Shop und in der Cafeteria
Aufsichtsdienst in den Ausstellungsräumen
Objektkontrolle
Bedienung der Ausstellungstechnik (Beleuchtung, Kino, Monitore)
Schließdienst
Kontrolle der Außenanlagen (Leerung der Müllbehälter, Schneeräumen)
Bestuhlung bei Veranstaltungen
Unterstützung beim Auf- und Abbau von Sonderausstellungen
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige, verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach den Bestimmungen des öffentlichen Dienstes (TVöD). Die Eingruppierung erfolgt entsprechend der Qualifikation und den persönlichen Voraussetzungen. Es werden die im öffentlichen Dienst üblichen Sozialleistungen gewährt.
Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
bis spätestens 16.11.2025.
Bitte bewerben Sie sich
online
über die Homepage des Marktes Manching:
www.manching.de/stellenangebote
oder direkt über den Link:
www.mein-check-in.de/manching
oder über den QR-Code:
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen der Museumsleiter, Herr Tobias Esch M.A. und die Museumsmitarbeiterin Barbara Limmer M. A. (Tel.: 08459/32373-0, E-Mail: leitung@museum-manching.de), gerne zur Verfügung.
Bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren wenden Sie sich bitte an den Leiter des Personalamtes des Marktes Manching, Herrn Thomas Mair (Tel.: 08459/85-32, E-Mail: bewerbung@manching.de).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-5/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in der Bildungsabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bildungsabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora besetzt zum 1. Januar 2026 eine unbefristete Teilzeitstelle als
Mitarbeiter:in der Bildungsabteilung (m/w/d)
im Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus. Die Arbeitszeit beträgt bis zum 31.12.2027 30 Stunden pro Woche und im Anschluss 20 Stunden pro Woche. Eine Verlängerung der Arbeitszeiterhöhung mit 30 Stunden pro Woche ist angestrebt, vorbehaltlich der Bewilligung der finanziellen Mittel.
Wer sind wir?
Seit Mai 2024 bietet das Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus in Weimar, das sich in Trägerschaft der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora befindet, Raum für die umfassende Auseinandersetzung mit dem Thema NS-Zwangsarbeit im Zeitraum 1933 bis 1945 in Deutschland und im deutsch besetzten Europa. Die Ausstellung und die Bildungs- sowie Vermittlungsarbeit des Museums stellen die Dimensionen und die Rolle von Zwangsarbeit, Rassismus und Gewalt in der NS-Gesellschaft dar und verbinden dies mit gegenwartsrelevanten Fragen. Das Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus versteht sich als Ort, an dem unterschiedliche Formate wie die Dauerausstellung, Wechselausstellungen, Seminare, Diskussionsforen oder künstlerische Projekte miteinander in Beziehung gesetzt werden und so Antworten für Vergangenheit und Gegenwart anbieten. In Zusammenarbeit mit Partnerinstitutionen, Stiftungen und Bildungsträger:innen sowie den Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist das Museum ein Bildungsort, der neue Wege und Projekte probiert und etabliert. Insbesondere bietet das Museum ein vielfältiges und möglichst inklusives Bildungsprogramm an, das sich an Einzelbesuchende, organisierte Gruppen, Schulklassen, Auszubildende und Berufstätige richtet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bildungsabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung der Haustechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-haustechnik/</link><description>Aquazoo Löbbecke Museum, Düsseldorf Bewerbungsende: 20.11.2025 | Die Landeshauptstadt Düsseldorf sucht ab 01.01.2026 für die Abteilung Haustechnik im Aquazoo eine
Leitung der Haustechnik
Das Aquazoo Löbbecke Museum ist eine über die Grenzen des Landes hinaus bekannte Institution der Landeshauptstadt Düsseldorf, bei der in einzigartiger Weise Zoo und Naturkundemuseum miteinander verzahnt sind. In diesem Institut ist zum 01.01.2026 eine Stelle als Elektroniker – Fachrichtung Energie- und Gebäudetechnik oder Betriebstechnik oder Anlagenmechaniker mit jeweils abgeschlossener Meisterprüfung als Leitung des 7-köpfigen Teams der Abteilung Haustechnik mit der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden/Woche, bewertet nach Entgeltgruppe TVöD 9b, zu besetzen. Die Tätigkeit erfolgt in der Woche und im Wechsel an Wochenenden und Feiertagen sowie der Teilnahme an einer 24 stündigen Rufbereitschaft.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-haustechnik/</guid></item><item><title>Museolog:in für Alltagskultur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-fuer-alltagskultur-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit, eine:n
Museolog:in für Alltagskultur (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Alltag und Kultur“ ist eines von fünf Teams im Bereich Sammlung. Das Team beschäftigt sich mit den vielfältigen Geschichten der Berliner:innen, den Orten ihres alltäglichen privaten Lebens und ihres Vergnügens. Das Team betreut die inhaltliche und digitale Erschließung der Sammlungen zur Alltagsgeschichte, zu den darstellenden Künsten und zur Literatur. Diese reichen vom Mittelalter bis in die Gegenwart und umfassen Zeugnisse des individuellen Gebrauchs der gegenständlichen handwerklichen und industriellen Kultur. Über die Entwicklung von Bildung und Erziehung geben Objekte und Dokumente der Sammlung Spielzeug, Kindheit und Jugend Auskunft. Die umfangreichen Sammlungen zur Theater-, Literatur-, Musikgeschichte und zur Varieté-, Zirkus-, Kabarett- und Tanzgeschichte bilden das kulturelle Leben Berlins ab. Neben der Berliner Vergnügungskultur liegt zukünftig ein thematischer Schwerpunkt auf der Migrationsgeschichte Berlins.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-fuer-alltagskultur-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlich-pädagogische*r Mitarbeiter*in für den Aufgabenbereich Inklusion (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-paedagogischer-mitarbeiterin-fuer-den-aufgabenbereich-inklusion-d-m-w/</link><description>Stiftung Hamburger Gedenkstätten und Lernorte zur Erinnerung an die Opfer der NS-Verbrechen, Hamburg Bewerbungsende: 02.11.2025 | Die Stiftung Hamburger Gedenkstätten und Lernorte zur Erinnerung an die Opfer der NS-Verbrechen sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und unbefristet eine*n
Wissenschaftlich-pädagogische*n Mitarbeiter*in für den Aufgabenbereich Inklusion
(d/m/w)
in Teilzeit (19,5 Stunden/Woche). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 TV-AVH.
Über uns
Die Stiftung ist Trägerin der KZ-Gedenkstätte Neuengamme sowie der Gedenkstätten Bullenhuser Damm, Poppenbüttel, Fuhlsbüttel, des Geschichtsortes Stadthaus und des künftigen Dokumentationszentrums denk.mal Hannoverscher Bahnhof in Hamburg. Sie trägt dazu bei, das Wissen über die Zeit des Nationalsozialismus zu vermitteln und zu erweitern und die Erinnerung an die Opfer zu bewahren. Darüber hinaus soll sie über die Folgen der NS-Verbrechen informieren und den gesellschaftlichen Umgang mit dem historischen Geschehen kritisch reflektieren. Im Zentrum ihrer Arbeit steht die Gedenkstätte am Ort des ehemaligen Konzentrationslagers Neuengamme. Weitere Hinweise entnehmen Sie bitte unserer Homepage
https://www.gedenkstaetten-hamburg.de/de/
.
Ihre Aufgaben
Als Mitarbeiter*in für den Bereich Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität sind Sie der Stiftungsleitung zugeordnet, mit der Sie eng zusammenarbeiten. Zu Ihren Aufgaben gehören:
Erarbeitung und laufende Aktualisierung eines Konzepts in Zusammenarbeit mit den Mitarbeitenden sowie externen Expert*innen, um durch inklusivere Kommunikation und Formate mehr Zielgruppen anzusprechen und die Stiftung nach innen offener zu gestalten
Koordinierung und Durchführung von Schulungen und Beratungen im Themenbereich für Mitarbeitende der Stiftung, unter anderem für die Bereiche Bildung, Ausstellung, Bibliothek, Archiv, Verwaltung sowie Öffentlichkeitsarbeit und digitale Kommunikation
Mitarbeit bei Bau- und Ausstellungsvorhaben der Stiftung in Bezug auf den Themenbereich
Mitarbeit bei der Entwicklung, Erprobung, Evaluation und Dokumentation inklusiver, diskriminierungssensibler und diversitätsorientierter Bildungs- und Veranstaltungsformate
Mitarbeit bei Forschungs- und Publikationsprojekten in Bezug auf Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität
Wir suchen eine Person mit
abgeschlossenem Hochschulstudium der Fachrichtungen Sozialwissenschaften, Erziehungswissenschaften, Geschichtswissenschaft/Public History oder vergleichbarer Fachrichtungen
umfassenden Kenntnisse und Erfahrungen im Bereich Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität mit Fokus auf Kommunikation, Beratung von Organisationen sowie Erstellung von Konzepten, Materialien, Ausstellungen u.a.
guten Kenntnissen der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachgeschichte
Erfahrungen im Umgang mit Zielgruppen, Ansprache und Werbung
selbstständiger, aber zugleich teamorientierter Arbeitsweise
Sensibilität und Einfühlungsvermögen im Umgang mit den vielfältigen Zielgruppen
der Fähigkeit, gut zu kommunizieren und beim Organisieren den Überblick zu behalten
sicherer Beherrschung der deutschen Sprache sowie gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Wir bieten
eine unbefristete, abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten und netten Team
eine Vergütung nach EGr. 11 TV-AVH (
https://www.av-hamburg.de/fileadmin/dokumente/tarifvertraege/aktuell/entgelttabellen/Allgemeine_Tabelle_01.03.2024.pdf
)
30 Tage Urlaub
betriebliche Altersvorsorge
gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum vergünstigten Deutschlandticket
Bewerbungen von schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen sind willkommen und haben Vorrang vor gesetzlich nicht bevorrechtigten Bewerber*innen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung. Zudem freuen wir uns auf Bewerbungen mit unterschiedlichen Hintergründen und diversen Zugehörigkeiten.
Haben Sie noch Fragen? Haben Sie noch Fragen? Dann wenden Sie sich gern an Herrn Prof. Dr. Oliver von Wrochem (Tel. 040/428 131-510 oder per E-Mail an
oliver.vonwrochem@gedenkstaetten.hamburg.de
).
Interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte übersenden Sie uns folgende Dokumente:
überzeugendes Anschreiben,
tabellarischer Lebenslauf,
Nachweise der geforderten Qualifikation,
aktuelle Beurteilung bzw. aktuelles Zeugnis,
für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren einen Nachweis
Ihre vollständige Bewerbung senden Sie uns (unter Angabe der Kennziffer SHGL 115) bitte bis zum
02.11.2025
per E-Mail mit den Bewerbungsunterlagen in
einer
Datei im PDF-Format an:
bewerbungspostfach@gedenkstaetten.hamburg.de
[Informationen zum Datenschutz bei Auswahlverfahren
https://www.gedenkstaetten-hamburg.de/fileadmin/user_upload/aktuelles/2020/200526_DSI_fuer_Bewerber.pdf
]
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-paedagogischer-mitarbeiterin-fuer-den-aufgabenbereich-inklusion-d-m-w/</guid></item><item><title>Restaurator:in für historische Schmuckrahmen und Gemälde (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-historische-schmuckrahmen-und-gemaelde-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen/eine
Restaurator/Restauratorin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 11 TV-L
) für historische Schmuckrahmen und Gemälde in der Gemälderestaurierung. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Gemälderestaurierung wirkt innerhalb des Museumsverbundes der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besonders für die Gemäldegalerie Alte Meister und die Galerie Neue Meister. Ihr obliegt die Sorge um die Erhaltung der Gemälde und Schmuckrahmen im Sinne präventiver Konservierung. Zugleich führt sie restauratorisch-konservatorische Maßnahmen zur Erhaltung der Kunstwerke dieser Sammlungen durch. Umfassende Recherchen und Untersuchungen zur Kunsttechnologie, zur Restaurierungsgeschichte und zu restauratorisch-konservatorischen Forschungsthemen flankieren die praktische Arbeit an den Objekten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-historische-schmuckrahmen-und-gemaelde-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmanager*in Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing-2/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.11.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n engagierte*n
Projektmanager*in Marketing
befristet für zwei Jahre in Teilzeit (24 Std.).
Das erwartet Sie:
Kreative Kampagnenentwicklung: Sie entwickeln innovative und zielgruppengerechte Marketing­kampagnen für den Kunstpalast und das NRW-Forum – von der ersten Idee bis zur Erfolgsauswertung.
Strategische und kreative Vermarktung: Sie bringen kreative und strategische Impulse ein, denken über klassische Marketingansätze hinaus und entwickeln innovative Maßnahmen, die unsere Häuser wirksam ins Gespräch bringen und zur Weiterentwicklung der Marken beitragen.
Eigenständige Umsetzung: Sie setzen eigenverantwortlich die Marketingkampagnen um, d.h. Kampagnenentwicklung, Mediaplanung (offline und online), Erstellung von Briefings und Koordination von Produktionsplänen, Abwicklung von Mailings, Steuerung von Kooperationen, Budgetplanung und -kontrolle.
Projektmanagement und Teamarbeit: Sie arbeiten eng mit unseren Expert*innen für Social Media und Presse, Kurator*innen und Ausstellungsmanager*innen zusammen und koordinieren externe Dienstleister und Agenturen.
Das bringen Sie mit:
Erfahrungen im Marketing: Sie haben ein abgeschlossenes Studium mit Schwerpunkt Marketing oder mehrjährige Berufserfahrung im Kampagnenmanagement oder einer vergleichbaren Position.
Kreativität &amp; analytisches Denken: Sie entwickeln nicht nur starke Ideen und haben ein Gespür für Design und zielgruppenspezifische Kommunikation, sondern können deren Erfolg auch an anhand von KPIs bewerten.
Projektmanagement-Skills: Sie sind strukturiert, verstehen die Interessen aller Beteiligten, können mehrere Projekte parallel steuern und verlieren nie den Überblick.
Macher*in-Mentalität: Sie packen an, übernehmen Verantwortung und treiben die Marketingkampagnen mit Lösungsorientierung und Eigeninitiative voran.
Kommunikationsstärke: Sie können mit Stakeholdern auf Augenhöhe sprechen und sie für Ihre Ideen begeistern und verfügen über gute Englischkenntnisse.
Bei uns erwartet Sie u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job, ein Zuschuss für die Mitgliedschaft bei Urban Sports Clubs und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. November 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Christine Doum
, Leitung Marketing und Digitales, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing-2/</guid></item><item><title>Sachbereichsleitung Restaurierung und Restaurator:in für Gemälde des 20./21. Jahrhundert</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbereichsleitung-restaurierung-und-restauratorin-fuer-gemaelde-des-20-21-jahrhundert/</link><description>LWL-Museum für Kunst und Kultur, Münster Bewerbungsende: 03.11.2025 | LWL-Museum für Kunst und Kultur – Westfälisches Landesmuseum
Beim LWL-Museum für Kunst und Kultur – Westfälisches Landesmuseum – in Münster ist zum nächstmöglichen Termin eine Stelle als
Sachbereichsleitung Restaurierung
und Restaurator:in für Gemälde des 20./21. Jahrhundert
(w/m/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine unbefristete Teilzeitstelle mit 27,30 Std./Woche.
Ihre Aufgaben
Leitung des Sachbereichs
Information und Beratung der Referatsleitung und der Sachbereichsleitung Sammlungsdokumentation u. Magazine zu konservatorischen und restauratorischen Fragen
Konzeption, Abstimmung und Umsetzung einer Konservierungs- und Restaurierungsstrategie für den gesamten Sachbereich sowie Sammlungspflege für das Museum
Durchführung eigener Restaurierungen
Vertretung des Museums in der Fachwelt in den Bereichen Konservierungswissenschaft u. Restaurierung, auf Kongressen und durch Veröffentlichungen
Mitwirkung bei der Sammlungsdigitalisierung
Ihr Profil
ein abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium der Konservierung, Restaurierung (MA Master, Diplom) mit Schwerpunkt Gemälderestaurierung
oder
sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können. Hierunter fallen insbesondere Personen mit einer Ausbildung im Bereich Restaurierung und langjähriger Berufserfahrung in den Bereichen Konservierung und Restaurierung
sowie
mehrjährige Tätigkeit an einem Museum oder mehrjährige freiberufliche Tätigkeit
gute Kenntnisse auf dem Gebiet der präventiven Konservierung
gute Kenntnisse und Erfahrungen in der Konservierung und Restaurierung von Gemälden
Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen (auch ins Ausland)
Bereitschaft zur fachlichen Weiterbildung
Bereitschaft zur Arbeit in einem interdisziplinären Team
sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Fähigkeit zum eigenständigen Arbeiten
großes Planungs- und Organisationsgeschick
Kenntnisse im Umgang mit musealen elektronischen Dokumentationssystemen (vorzugsweise Adlib)
gute Kenntnisse in Englisch (Schrift und Wort)
Unser Angebot
eine der Aufgabenstellung entsprechende Vergütung nach EG 12 TVöD
Eine leistungsstarke, vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der KVW-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
Eine anspruchsvolle Tätigkeit bei einem sozial ausgerichteten Dienstleister, der wirtschaftlich, verlässlich und partnerschaftlich im Sinne seiner Kunden und für die Menschen in Westfalen-Lippe handelt
Eine individuelle Leistungsprämie
Ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Eine gute Arbeitsatmosphäre im Museumsteam
Vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. Betreuungsmöglichkeit für U 3-jährige in der LWL-eigenen Kita
Ein mit Rad, Auto, Bus und Bahn gut erreichbarer Arbeitsplatz im Zentrum von Münster (Jobticket)
Bei uns sind die Bewerbungen von Frauen ausdrücklich erwünscht; Frauen werden gemäß Landesgleichstellungsgesetz NRW bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Frauen und Männer sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgaben wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum für Kunst und Kultur:
Frau Dr. Tanja Pirsig-Marshall (Tel.-Nr. 0251 5907-239)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Haupt- und Personalabteilung:
Frau Lara Steinkamp (Tel.-Nr. 0251/591-5168)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Bitte richten Sie diese unter Angabe der Kennnummer
8442
bis zum
03.11.2025
(Eingangstempel LWL) an den
Landschaftsverband
Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
www.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbereichsleitung-restaurierung-und-restauratorin-fuer-gemaelde-des-20-21-jahrhundert/</guid></item></channel></rss>