<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektmanager (w/m/d) für Veranstaltungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d-fuer-veranstaltungen/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 04.02.2026 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Wir suchen Sie als
Projektmanager (w/m/d) für Veranstaltungen
zur Verstärkung unseres Teams in der Abteilung Pachten, Mieten, Veranstalten mit Schwerpunkt an unseren Standorten Verkehrszentrum des Deutschen Museums und Flugwerft Schleißheim. Die Abteilung steuert und koordiniert die wirtschaftlichen Geschäftsbereiche der Vermietung und Verpachtung und konzeptioniert, plant und organisiert Veranstaltungen.
Ihre Aufgaben
Koordination und Durchführung von Veranstaltungen und Messen im Deutschen Museum mit externen und internen (Kooperations-)Partnern
eigenständige Konzeption, Koordination und Durchführung von hauseigenen Kinder-, Jugend- und Familienprogrammen sowie Sonderveranstaltungen
Übernahme der Funktion als Veranstaltungsleitung und technische Betreuung von kleineren Veranstaltungen
Organisation, Koordination und Verwaltung von Eventausstattung
kaufmännische Abwicklung der Veranstaltung von Angebotserstellung bis Schlussrechnung, ggf. Durchführung von Vergaben in diesem Bereich
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) im Bereich Kultur-/Sozialwissenschaft oder Veranstaltungs- bzw. Projektmanagement
sehr hohe Affinität zu MS-Office-Programmen sowie sehr gute Kenntnisse in digitalen Kommunikationstools und Technologien
sehr gute Deutschkenntnisse, gutes Ausdrucksvermögen und gute Englischkenntnisse
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten in den Abendstunden sowie an Wochenenden und Feiertagen
Aus- bzw. Fortbildung im museumspädagogischen Bereich, Verständnis für die haustechnischen Anforderungen von Veranstaltungen in einem Museum, Technikaffinität und Offenheit für die Weiterentwicklung von Digitalisierungsprozessen im Veranstaltungsbereich sowie Kenntnisse von Vergabeprozessen im öffentlichen Dienst sind von Vorteil
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 9b nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
04.02.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2603
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d-fuer-veranstaltungen/</guid></item><item><title>Architekt:in bzw. Bauingenieur:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-bzw-bauingenieurin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 23.01.2026 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Architekt:in bzw. Bauingenieur:in (w/m/d) als Sachbereichsleitung
EG 12 TVöD VKA
für unser LWL-Freilichtmuseum Detmold – Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur im Referat “Historisches Bauwesen”.
Wir bieten eine unbefristete Teilzeitzeitstelle (20 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8859 bis zum 23.01.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.01.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/architektin-bzw-bauingenieurin-w-m-d-als-sachbereichsleitung/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in im Rahmen eines Forschungsprojektes (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-rahmen-eines-forschungsprojektes-m-w-d/</link><description>Linden-Museum, Stuttgart Bewerbungsende: 27.02.2026 | Das
Linden-Museum
Stuttgart sucht
zum 01.05.2026
eine/n
Projektkoordinator:in
(w/m/d) in
Teilzeit (60 %)
– die Stelle ist projektabhängig befristet bis zum 31.10.2028. Arbeitsort ist Stuttgart.
Das Linden-Museum Stuttgart beherbergt die Koordinierungsstelle des Projekts “Das kulturelle Erbe kamerunischer Gemeinschaften in deutschen Sammlungen: Ein Community-orientierter Ansatz zur kollaborativen Provenienz- und Objektforschung”.
Dieses Projekt untersucht erstmals systematisch die Provenienz königlicher Machtobjekte von vier kamerunischen Gemeinschaften in deutschen Museen. Es wird durchgeführt in internationaler Zusammenarbeit mit kamerunischen Forschungspartnern sowie drei deutschen Museen.
Während der Forschungsaktivitäten in Archiven, Museumssammlungen und im Feld in Kamerun werden Inhalte produziert, die nach Abschluss des Projektes zu einer großen Ausstellung beitragen werden, die sowohl im Linden-Museum in Deutschland als auch in Kamerun gezeigt wird.
Die Position bietet eine hervorragende Gelegenheit fundierte Erfahrungen im wissenschaftlichen Projektmanagement zu sammeln und sich in einem gesellschaftlich relevanten Forschungsfeld zu etablieren.
Ihre Aufgaben im Projekt sind u.a.:
Projektmanagement und Controlling:
Monitoring und Steuerung der Projektzeitpläne, Meilensteine und des Berichtswesens
Überwachung des Projektfortschritts und proaktive Identifikation von Abweichungen
Koordination und Kommunikation:
Organisation und Durchführung von Projektmeetings, sowie Pflege der internen Kommunikationsstrukturen
Koordination und Planung der Forschungs- und Netzwerkreisen sowie Projektworkshops mit internationalen Partnern
Schnittstelle zwischen operativem Projektgeschäft, wissenschaftlicher und administrativer Leitung
Dokumentation und Berichterstattung:
Nachverfolgung und Qualitätssicherung des Bericht- und Dokumentationswesens
Unterstützung bei der Erstellung von Projekt- und Zwischenberichten sowie Dokumentationen
Unterstützung bei Finanzüberwachung und Abrechnung
Wissenschaftliche Unterstützung:
Zuarbeit für die wissenschaftliche Koordination bei grundlegenden wissenschaftlichen Aufgaben
Recherche und Aufbereitung projektrelevanter Informationen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbarer Abschluss) in Kultur-, Geistes-, Sozialwissenschaften, Museologie, Ethnologie, Projektmanagement oder verwandten Fachrichtungen.
Alternativ: gleichwertige Qualifikation durch einschlägige Berufserfahrung
Kenntnisse im Projektmanagement oder in der Projektkoordination
Sicherer Umgang mit MS Office und digitalen Kollaborationstools
Ausgeprägte Organisationsfähigkeit und strukturierte, selbstständige Arbeitsweise
Fähigkeit, den Überblick über komplexe Prozesse und mehrere parallele Aktivitäten zu behalten
Hohes Maß an Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Eigeninitiative
Exzellente Kommunikationsfähigkeiten und professionelles Auftreten
Ausgeprägte Teamfähigkeit und interkulturelle Kompetenz
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift (erforderlich). Französischkenntnisse wünschenswert
Das bieten wir:
Eine verantwortungsvolle Position in einem innovativen internationalen Forschungsprojekt
Einblick in die internationale Provenienz- und Museumsforschung
Vergütung nach dem TV-L mit jährlicher Sonderzahlung. Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen in die Entgeltgruppe 9b TV-L
Flexible Arbeitszeiten und familienfreundliche Arbeitsbedingungen
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie zeitausgleich bei Überstunden
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
bis zum 27. Februar 2026
vorzugweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist: Linden-Museum Stuttgart, Personalabteilung, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen Peter Bibinger (Projektleiter), Telefon 0711-2022-442 oder bibinger@lindenmuseum.de, gerne zur Verfügung. Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel. 0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-rahmen-eines-forschungsprojektes-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeit im „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-infopoint-museen-schloesser-in-bayern/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 08.02.2026 | Mitarbeit im „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“ in München befristet in Teilzeit
Das Bayerische Landesamt für Denkmalpflege ist die staatliche Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Die bei ihm angesiedelte „Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern“ (Landesstelle) berät und fördert mit einem interdisziplinären Team die 1200 nichtstaatlichen Museen in Bayern. Informationen zum von ihr betriebenen „Infopoint Museen &amp; Schlösser“, dem die Dauerausstellung „Münchner Kaiserburg“ angeschlossen ist, finden Sie unter:
https://www.museen-in-bayern.de/der-infopoint/
. Der „Infopoint Museen &amp; Schlösser in Bayern“ wird innerhalb der Landesstelle redaktionell und persönlich vom Referat Öffentlichkeitsarbeit betreut, dass auch Veranstaltungen und Fortbildungen organisiert und fachliche Publikationen herausgibt. Für die ausgeschriebene Position suchen wir eine/-n neue/-n Kollegin/-en (m/w/d) mit Engagement und Leistungsbereitschaft.
Ihre Aufgaben
Persönlicher Beratungsdienst für Besucher/-innen an der InfoTheke
Kontaktpflege zu Museen und Partnern inklusive Flyerlogistik für den Infopoint
Datenpflege Museumsportal und Infoscreens im Infopoint (Aktualität, Ausstellungen)
Organisatorisch-technische Betreuung des laufenden Betriebs der multimedialen Ausstellung „Münchner Kaiserburg“
Organisatorische Mitarbeit in der Öffentlichkeits- und Pressearbeit Landesstelle/Infopoint
Organisatorische Mitarbeit bei Fortbildungen, Veranstaltungen von Landesstelle/Infopoint
Unser Angebot
Bezahlung nach E 5 TV-L. Bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info über die Vergütung. Der Dienstort ist München.
Befristete Anstellung zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Flexible Arbeitszeiten und ggf. Möglichkeiten mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
aufgabenbezogene Fortbildungsmöglichkeiten
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Interesse an Museen und Ausstellungen und der Landes- und Kulturgeschichte Bayerns
Bereitschaft, sich in die Museumslandschaft einzuarbeiten
Freude an praktischer Kulturvermittlung an (potentielle) Museumsbesucher/-innen
Gute Englischkenntnisse und weitere Fremdsprache
Gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Gute Kenntnisse und Fertigkeiten in der gängigen Standard-Software MS-Office und Bereitschaft zur Einarbeitung in die Datenbankpflege des Museumsportals (TYPO3)
Bereitschaft zum regelmäßigen Einsatz auch an den Samstagen innerhalb der Öffnungszeiten des Infopoint (Mo.-Sa. 10.00-18.00) und bei Sonderveranstaltungen (gegebenenfalls auswärtig)
keine Vorbeschäftigung beim Freistaat Bayern (§ 14 TzBfG)
Von Vorteil sind:
Organisations-, Kommunikationstalent, Serviceorientierung
Kreativität und Flexibilität
Hohe soziale Kompetenz und Teamfähigkeit
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Wir freuen uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere möglichst vollständigen Arbeits- und Abschlusszeugnissen und einer Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte bis spätestens
08.02.2026
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein.
Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
23.02.2026
in München statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-im-infopoint-museen-schloesser-in-bayern/</guid></item><item><title>Registrar*in (m/w/d) Leihverkehr</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-leihverkehr/</link><description>MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 23.02.2026 | Das MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main ist eine der weltweit führenden Institutionen für zeitgenössische Kunst. Seit seiner Gründung im Jahr 1991 ist das Museum eine wichtige Plattform für die Produktion, Präsentation und Diskussion zeitgenössischer Kunst, stets mit dem Ziel, die Gegenwart zu hinterfragen und zu reflektieren. Jedes Jahr organisiert das MMK sechs bis acht neue Ausstellungen an drei Standorten: dem MUSEUMMMK, dem TOWERMMK und dem ZOLLAMTMMK. Die Ausstellungen reichen von Retrospektiven über kritisch engagierte Gruppenausstellungen bis hin zu Neuproduktionen junger Künstler*innen. Mit einer Sammlung von mehr als 5.000 Werken von 1904 bis zur Gegenwart bietet das Museum durch das Ausstellungsprogramm unterschiedliche Perspektiven auf die Gegenwart, um einen Raum für Reflexion und Partizipation zu schaffen.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n Registrar*in (w/m/d) Leihverkehr.
Vollzeit, Teilzeit / EGr. 11 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
umfängliche Kalkulation, Organisation und Kontrolle des nationalen und internationalen Leihverkehrs, der Transporte und der damit verbundenen Versicherungsverträge
Abwicklung des Leihverkehrs, dessen fachliche, wirtschaftliche und terminliche Koordination in enger Kooperation und Abstimmung mit der Direktion und den Kurator*innen sowie den Abteilungen Restaurierung, Ausstellungstechnik und Administration
Organisation und Betreuung von Ausstellungen und Ausstellungstouren
Betreuung von Leihobjekten während Ausstellungsauf- und -abbauten
administrative Bearbeitung von Schadensfällen an Kunstwerken
Betreuung der Datenbank sowie Inventarisierung und Pflege des Sammlungsarchivs
Sie bringen mit:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) im Bereich Kunstgeschichte oder Kulturmanagement oder abgeschlossene Verwaltungs- oder kaufmännische Ausbildung mit langjähriger, einschlägiger Berufserfahrung in einem für diese Tätigkeit relevanten kaufmännischen Bereich
Erfahrung in der Organisation und Abwicklung von Ausstellungen, insbesondere von Leihverkehr, sowie im Speditions- und Versicherungswesen, kunstgeschichtliches Wissen
betriebswirtschaftliche Kenntnisse
Erfahrung mit Ablagesystemen und Datenbanken
sehr gute und verhandlungssichere Kenntnisse der deutschen Sprache (Sprachniveau C1) und der englischen Sprache (Sprachniveau B1) in Wort und Schrift
sicherer Umgang mit EDV-Programmen (Datenbanken, MS Office und Bildbearbeitungsprogrammen)
hohes Maß an Eigenverantwortung und selbständigem Handeln
Teamfähigkeit
Organisations- und Koordinationskompetenz
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an
Frau Eichler
, Tel. (069) 212- 33953.
Unter
www.StadtFrankfurtJobs.de/faq
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem zu finden unter
www.StadtFrankfurtJobs.de
.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
23.02.2026
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-leihverkehr/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in für die Geschäftsstelle (m/w/d) mit kulturfachlichem Profil</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-geschaeftsstelle-m-w-d-mit-kulturfachlichem-profil/</link><description>Museumsverband Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 15.02.2026 | Der
Museumsverband Brandenburg
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Mitarbeiterin / einen Mitarbeiter für die Geschäftsstelle (m/w/d) mit kulturfachlichem Profil
im Umfang von
20 h / Woche
, vergütet in Anlehnung an den
TV-L 8
. Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Eine Verlängerung wird angestrebt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-geschaeftsstelle-m-w-d-mit-kulturfachlichem-profil/</guid></item><item><title>Kuratorische Projektkoordination (m/w/d) des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt-2/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Koblenz Bewerbungsende: 28.01.2026 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Termin die Position
Kuratorische Projektkoordination (m/w/d)
des neuen Dauerausstellungsbereichs
„Mainz Kompakt“
in Vollzeit befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als kuratorische Projektkoordination (m/w/d) nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Entwicklung und Umsetzung der Konzeption des neuen Dauerausstellungsbereichs „Mainz Kompakt“ als verantwortliche/r Kurator/in in enger Abstimmung mit der Direktionsleitung
wissenschaftliche Recherche zum Ausstellungsthema, Objektauswahl auch im Austausch mit den Kuratoren des Landesmuseums
Erstellung von Ausstellungs- und weiteren Texten, Betreuung der Entwicklung von Medienstationen, Modellen und anderen Vermittlungselementen, Halten von Fachpräsentationen
Zusammenarbeit mit dem Projektteam, den Mitarbeitenden der Vermittlung, den Ausstellungsgestaltern, dem wissenschaftlichen Beirat und Entwicklung von Kommunikationsstrukturen
Organisation, Vor- und Nachbereitung sowie Koordination von Besprechungen, Erstellung von Zeitplänen, Strukturierung der inhaltlichen Planungsprozesse, Terminkoordination und Protokollführung
zentrale Ansprechperson der Ausstellungs- und Medienplaner an der Schnittstelle zwischen Inhalt und Design
Kontrolle von Zeit- und Budgetplänen
Unterstützung und Begleitung von Vergabeverfahren in Abstimmung mit der Vergabestelle der GDKE
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
einen Hochschulabschluss der Fachrichtung Kulturwissenschaften, vorzugsweise im Bereich der vor- und frühgeschichtlichen oder römischen Archäologie oder Museologie, Museumswissenschaften und Kunstgeschichte mindestens mit Masterabschluss bzw. vergleichbarem Abschluss
Erfahrung in der Projektleitung, einschl. der Personaleinsatz- und Budgetsteuerung sowie der Anwendung der einschlägigen Vergabevorschriften
Erfahrung in der Anleitung und Moderation von interdisziplinären Teams, sehr gute Kenntnisse über die Abläufe und Zusammenhänge in der Museumsarbeit, insbesondere über die Bereiche Restaurierung bzw. Konservierung und Gebäudetechnik
selbstständiges wissenschaftliches und konzeptionelles Arbeiten
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
Begeisterung für digitale und moderne mediale Präsentationsformen
hohes Maß an Eigenverantwortung, Kommunikationsfähigkeit sowie Engagement und Belastbarkeit
Bereitschaft zur engen Zusammenarbeit und zum Austausch
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der Bürokommunikationstechnik
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team werden vorausgesetzt
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Erfahrungen, Kenntnisse und Fertigkeiten, die durch Familienarbeit oder ehrenamtliche Tätigkeit erworben wurden, werden bei der Beurteilung der Qualifikation im Rahmen des § 8 Abs. 1 des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Das Land Rheinland-Pfalz beschäftigt viele Menschen in sehr unterschiedlichen Tätigkeitsfeldern und mit ganz unterschiedlichen Qualifikationen. Wir fördern aktiv die Gleichbehandlung aller Menschen und wünschen uns daher ausdrücklich Bewerbun­gen aus allen Altersgruppen, unabhängig von der ethnischen Herkunft, dem
Geschlecht, der Religion oder Weltanschauung, einer Behinderung oder der sexuellen Identität.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine weitere Erhöhung des Frauenanteils an und sind daher an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert.
Die ausgeschriebene Stelle ist aufgrund der Arbeitsprozesse nicht für Teilzeitkräfte geeignet. Es wird die Bereitschaft erwartet, die Arbeitszeit nach den dienstlichen Erfordernissen flexibel zu gestalten.
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, aktuelle Beurteilungen oder Arbeitszeugnisse, Nachweise der geforderten Qualifikation, Nachweis für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren etc.) richten Sie bitte
bis zum 28.01.2026
unter Angabe der
Kennziffer 01/2026
vorzugsweise in elektronischer Form an
bewerbung@gdke.rlp.de
oder
schriftlich an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.01.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorische-projektkoordination-m-w-d-des-neuen-dauerausstellungsbereichs-mainz-kompakt-2/</guid></item><item><title>(Innen-)Architekt:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innen-architektin-w-m-d/</link><description>DASA Arbeitswelt Ausstellung, Dortmund Bewerbungsende: 15.02.2026 | Wir, die Bundesanstalt fĂĽr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA), suchen eine
(Innen-)Architektin / (Innen-)Architekt (w/m/d)
fĂĽr den Bereich â€žWechselausstellungenâ€ś
fĂĽr das Team DASA 1a â€žWechselausstellungenâ€ś.
Standort: Dortmund Entgelt: bis E 11 TVĂ¶D
Bewerbungsfrist: 15.02.2026 Teilzeit: (23,00 Std./Woche)
Einstellungszeitpunkt: zum nĂ¤chst- mĂ¶glichen Zeitpunkt befristet bis 15.08.2028 im Rahmen einer Vertretung
Die BAuA ist eine Ressortforschungseinrichtung im GeschĂ¤ftsbereich des Bundesministeriums fĂĽr Arbeit und Soziales (BMAS). An drei Standorten in Dortmund, Berlin und Dresden arbeiten rund 750 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter an der Schnittstelle zwischen Forschung, Politik und Praxis sowie in gesetzlichen Aufgaben. Mit unserer DASA Arbeitswelt Ausstellung leisten wir zentrale Bildungs- und Vermittlungsarbeit an eine breite Ă–ffentlichkeit.
Das Team DASA 1a â€žWechselausstellungenâ€ś konzipiert und realisiert in regelmĂ¤Ăźiger Folge interaktive Wechselausstellungen zu Themen rund um die Arbeitswelt. DarĂĽber hinaus leihen und verleihen wir (groĂźe) Ausstellungen in Kooperation mit internationalen Partnern.
Ihre Aufgaben
Gestaltung und Realisierung von Wechselausstellungen
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung von kreativen Gestaltungskonzepten in einem interdisziplinĂ¤ren Team aus internen und externen Kolleginnen und Kollegen
Inhaltliche Konzepte in rĂ¤umliche ErzĂ¤hlungen ĂĽbersetzen
Gestalten von RĂ¤umen und MĂ¶beln
Farb- uns Materialauswahl
Lichtplanung
Entwurfsplanung
Erstellen von AusfĂĽhrungs- und DetailplĂ¤nen (technische Ausarbeitung aller Ausstellungselemente)
Mitarbeit bei der Aufstellung von Leistungsverzeichnissen, ZeitplĂ¤nen und KostenĂĽbersichten
Terminliche Steuerung und Koordination von BaumaĂźnahmen
Erstellung von grafischen Arbeiten
Projektmanagement bei der Wanderschaft von Wechselausstellungen
Anpassungsplanung fĂĽr die (internationale) Wanderschaft der Ausstellungen
Ihr Profil
Erforderlich:
Erfolgreich abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor / Diplom, mindestens 180 ECTS) im Studiengang Innenarchitektur/Architektur
Sicherer Umgang mit CAD-Programmen (beispielsweise Vectorworks) und Adobe Creative Suite
Erfahrungen im Projektmanagement
Nachgewiesenen Deutschkenntnisse (mindestens C1)
Gute Kenntnisse im Museums- und Ausstellungswesen (nachgewiesen durch entsprechende Berufserfahrung)
WĂĽnschenswert:
Kooperations- und KommunikationsfĂ¤higkeit
Organisationsgeschick
Englischkenntnisse mindestens Niveau B2
FĂ¤higkeit zur teamorientierten, aber auch selbststĂ¤ndigen Arbeit in einem interdisziplinĂ¤ren Bereich
Gute Kenntnisse der Inhalte und Zielrichtung der DASA Arbeitswelt Ausstellung
Wir bieten
Zukunftsorientiertes, innovatives und gesellschaftlich bedeutendes Arbeitsfeld
Flexible Arbeitszeit und ortsflexible ArbeitsmĂ¶glichkeit
Moderne Arbeitsplatzausstattung, auch am hĂ¤uslichen Arbeitsplatz
Attraktives Entgelt mit Zusatzrente
Individuelle PersonalentwicklungsmaĂźnahmen
Jobticket mit ArbeitgeberfĂ¶rderung (monatlich 23,28 Euro)
In der Einarbeitungszeit ist die Anwesenheit in Dortmund erforderlich. Danach ist ortsflexibles Arbeiten nach Absprache und wenn keine dienstlichen Belange dem entgegenstehen bis zu maximal 50% der Arbeitszeit mĂ¶glich.
WofĂĽr wir stehen
Unser SelbstverstĂ¤ndnis als zertifizierte Arbeitgeberin ist es, fĂĽr eine familienfreundliche, vielfĂ¤ltige, nachhaltige und chancengleiche Arbeitswelt einzustehen.
Die Gleichstellung von Frau und Mann ist unser Ziel. Bewerbungen von Frauen sind ausdrĂĽcklich erwĂĽnscht. Eine TeilzeitbeschĂ¤ftigung ist mĂ¶glich.
Auch eine Behinderung sollte Sie nicht hemmen, sich bei uns zu bewerben und uns Ihre Kompetenzen aufzuzeigen. Wir unterstĂĽtzen ausdrĂĽcklich die Ziele der UN-Behindertenrechtskonvention und setzen uns nach MaĂźgabe des SGB IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes besonders fĂĽr die Belange von Menschen mit Behinderungen ein. Hinsichtlich der ErfĂĽllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Wir freuen uns auf Sie!
ZusĂ¤tzliche Informationen
Mehr ĂĽber die Bundesanstalt fĂĽr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin (BAuA) erfahren Sie unter
https://www.baua.de
. Bitte bewerben Sie sich ĂĽber unsere Homepage:
https://www.baua.de/DE/Die-BAuA/Karriere/Stellenangebote
.
Bei Fragen wenden Sie sich gerne an unsere Ansprechpersonen:
Individuelle Fragen:
Patricia Vennewald, Tel. 0231/9017-2230
Yasemin GĂĽzelkaya, Tel. 0231/9071-2050
Fachliche Fragen:
Dr. Philipp Horst, Tel. 0231/9071-2615
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/innen-architektin-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in Projektkoordination Außenbeziehungen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-projektkoordination-aussenbeziehungen-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau Bewerbungsende: 13.02.2026 | Die Stiftung Bauhaus Dessau ist eine künstlerisch-wissenschaftliche Stiftung öffentlichen Rechts. Ihr Ziel ist es, das Bauhauserbe zu pflegen, zu erfor­schen und zu aktualisieren. Die Stiftung arbeitet in internationalen Netz­werken und hat sich als bedeutende Forschungseinrichtung etabliert. Das Bauhausgebäude, die Meisterhäuser und die Laubenganghäuser in der Siedlung Dessau-Törten gehören zum UNESCO-Welterbe und werden von jährlich mehr als 100.000 Gästen besucht. Mit der Präsentation ihrer Sammlung im Bauhaus Museum Dessau öffnet sich die Stiftung einem breiteren Publikum.
Für das Jubiläum 100 Jahre Bauhaus Dessau 2025/2026 sucht die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet bis zum 31.07.2027, eine/n
Mitarbeiter/in für die Projektkoordination Außenbeziehungen.
Aufgabe ist die Projektkoordination des 100jährigen Jubiläums des Bauhauses in Dessau 2025/2026 mit dem Schwerpunkt Außenbeziehungen. In Vorbereitung und Durchführung des Jubiläums sind gemeinsame Projekte mit zahlreichen externen Projektpartnern zu koordinieren: Unternehmen, Forschungsinstitutionen, städtischen Einrichtungen und Behörden. Dies Projekte sind zugleich fortlaufend mit den eigenen Jubiläumsaktivitäten der Stiftung zu synchronisieren und mit der Projektkoordination intern abzustimmen. Ein weiterer Schwerpunkt liegt auf der Akquise und Betreuung von Sponsoren in Abstimmung mit dem Direktorat.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Koordination des Gesamtvorhabens „100 Jahre Bauhaus Dessau 2025/26“, insbesondere aller externen Schnittstellen, in enger Zusammenarbeit und Abstimmung mit dem Direktorat und den jeweiligen Projektleitungen
Sicherstellen externer Unterstützung bei Vorbereitung, Durchführung, Überwachung und Dokumentation der einzelnen Projekte des Gesamtvorhabens
Erheben und Überwachen von Leistungs- und Vertragsanforderungen und Koordination der Vertragsverhandlungen mit externen Partnern
Vorbereiten von Anträgen für die Nutzung des öffentlichen Raums usw. und Einholen von Genehmigungen
Planung, Durchführung und Nachbereitung des Begleitprogramms (Preview, Eröffnung, Publikationen etc.) und Vermittlungsarbeit in Abstimmung mit den Abteilungen und der Projektkoordination intern
Akquise und Betreuung von sowie Kontaktpflege zu Sponsoren
Erstellen von Sach-, Zwischen- und Abschlussberichten, Verwendungsnachweisen sowie Dokumentation der Jubiläumsaktivitäten
Enge Zusammenarbeit mit der Projekt- und Veranstaltungskoordination für die Jubiläumsprojekte und der Jubiläumskommunikation
Anforderungsprofil
abgeschlossenes Hochschulstudium in Kunst- oder Kulturgeschichte, Architektur, Museums- oder Ausstellungsmanagement, Veranstaltungsmanagement oder vergleichbarer Fachrichtungen
mindestens drei Jahre Berufserfahrung in der professionellen Planung und Durchführung von Ausstellungen, Kulturveranstaltungen sowie im Projekt- oder Ausstellungsmanagement
sehr gute IT-Kenntnisse, insbesondere in den gängigen
MS-Office-Programmen
sehr gute Deutsch- und Englisch-Kenntnisse
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler
Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 11 TV-L. Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich im Bauhausgebäude, dem ehemaligen Schulgebäude des Bauhauses, das 1925 von Walter Gropius entworfen wurde und heute zum UNESCO-Weltkulturerbe zählt.
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 13. Februar 2026. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 5 MB) unter dem Kennwort „Projektkoordination extern“ an
bewerbung@bauhaus-dessau.de
– Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38, 06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter
www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-projektkoordination-aussenbeziehungen-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in für Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-vermittlung-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau Bewerbungsende: 12.02.2026 | Die Stiftung Bauhaus Dessau ist eine künstlerisch-wissenschaftliche Stiftung öffentlichen Rechts. Ihr Ziel ist es, das Bauhauserbe zu pflegen, zu erforschen und zu vergegenwärtigen. Die Stiftung arbeitet in internationalen Netzwerken und hat sich als bedeutende Forschungseinrichtung etabliert. Gleichzeitig bringt sie sich mit kulturellen Impulsen in aktuelle Herausforderungen im Bildungsbereich, in Design, Architektur und Raumplanung ein und öffnet sich mit dem Bauhaus Museum Dessau einem breiteren Publikum.
In der Stiftung Bauhaus Dessau ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Position einer
Mitarbeiterin / eines Mitarbeiters für Vermittlung (m/w/d) im Bereich Kuratorische Werkstatt
zu besetzen.
Gesucht wird eine kommunikationsstarke und engagierte Persönlichkeit,
die sich dem Bauhaus in Dessau in hohem Maße verbunden fühlt und sich mit den Zielen und Aufgaben der Stiftung identifizieren kann.
Idealerweise verfügen Sie aufgrund mehrjähriger Arbeit in vergleichbaren Positionen über fundierte Kenntnisse und Erfahrungen.
Ihre Aufgaben:
Erstellen von Konzeptionen und Angeboten für Vermittlung und kulturelle Bildung für verschiedene Gruppen und Communities im Rahmen der Gesamtvermittlungsstrategie und der programmatischen Linien des Bereichs Kuratorische Werkstatt und der Stiftung
Entwickeln, Organisieren, Abstimmen, Durchführen, Evaluieren und Dokumentieren von Vermittlungsangeboten für Schulklassen, Kinder, Jugendliche, Familien, Erwachsene und andere Gruppen
Erarbeitung von Materialien für die Vermittlungsarbeit Mitarbeit bei der Erarbeitung und Betreuung digitaler Vermittlungsformate
Netzwerkaufbau und Kooperationen im Bildungsbereich (formale und non-formale Bildung) mit anderen institutionellen und außerinstitutionellen Multiplikatoren*innen
Organisieren und Durchführen von Fortbildungen für freie Mitarbeiter*innen und andere Zielgruppen
Fachliche Anleitung und Betreuung eines Teams von freien Mitarbeiter*innen für Vermittlungsangebote und Fachführungen für
unterschiedliche Zielgruppen
Durchführen öffentlicher Führungen, Gruppenführungen und Sonderführungen
Mitarbeit bei der Integration von Inklusionsstrategien in stiftungseigenen Formaten und Gestaltungen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom-FH/Bachelor), vorzugsweise der Fachrichtungen Kunstpädagogik, Design, Kulturmanagement, Kultur- und Medienpädagogik, Museologie oder verwandter Bereiche
Fundierte praktische Erfahrungen in der Bildungs- und Vermittlungsarbeit, vorzugsweise an der Schnittstelle zur Gestaltung
Fundierte Kenntnisse von Methoden der künstlerischen und interdisziplinären Kunst- und Kulturvermittlung sowie medienbasierter und gestalterischer Vermittlungsformen
Nachgewiesene Kenntnisse auf den Gebieten der Kunst, der Architektur und des Designs
Vertrautheit mit Inklusion in Diskurs und Praxis, Förderung der Barrierefreiheit, Diversität und (sozialer) Nachhaltigkeit
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit Schulen bzw. Hochschulen
Verständnis gestalterischer Mittel und Auseinandersetzung mit progressiver und experimenteller Pädagogik von Vorteil
Kenntnisse zum Bauhaus und zur kritischen Bauhaus-Rezeption
Fähigkeit und Neigung zu teamorientierter Arbeitsweise
Sehr gute Englischkenntnisse; gute Kenntnisse mindestens einer weiteren Fremdsprache von Vorteil
Professioneller Umgang mit Office Software inkl. Excel und Powerpoint, Adobe InDesign/Acrobat; Erfahrungen mit 3D-Software von Vorteil.
Die Arbeitszeit beträgt 40 Stunden (Vollzeit) wöchentlich bei flexibler
Arbeitszeit, ggf. auch am Wochenende. Es besteht die Möglichkeit zu mobiler Arbeit.
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach E 10 TV-L (Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder). Darüber hinaus bieten wir attraktive Nebenleistungen wie betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen.
Ihr Arbeitsplatz befindet sich im Bauhausgebäude, dem ehemaligen Schulgebäude des Bauhauses, das 1925 von Walter Gropius entworfen wurde und heute zum UNESCO-Weltkulturerbe zählt.
Der Arbeitsplatz wird zunächst befristet für 2 Jahre besetzt. Eine darauffolgende Übernahme in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis ist bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen angestrebt.
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen bis zum 12. Februar 2026. Bitte senden Sie diese ausschließlich per E-Mail (zusammengefasst in einer PDF-Datei bis 5 MB) unter dem Kennwort „Vermittlung“ an
bewerbung@bauhaus-dessau.de
– Stiftung Bauhaus Dessau, Verwaltungsleitung, Gropiusallee 38, 06846 Dessau-Roßlau.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzung der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personenbezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter
www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abt. Personal
unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-fuer-vermittlung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Museumsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d/</link><description>LWL-Museum Henrichshütte, Hattingen Bewerbungsende: 06.02.2026 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum 01.11.2026 als
Museumsleitung (w/m/d)
A 15 LBesG NRW bzw. EG 15 TVöD VKA
für unser LWL-Museum Henrichshütte in Hattingen.
Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (41 bzw. 39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8783 bis zum 06.02.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.02.2026</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in in der Pressestelle (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-pressestelle-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist
zum 1. April 2026 (vorbehaltlich der jährlichen Mittelfreigabe)
die Position
einer Mitarbeiterin oder eines Mitarbeiters in der Pressestelle (m/w/d)
zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst bis zum 31. Dezember 2026 befristet, das DHM ist jedoch bestrebt, eine Verlängerung des Vertrages für eine Gesamtdauer von bis zu zwei Jahren (vorbehaltlich der Mittelfreigabe) zu ermöglichen und ist nach Entgeltgruppe 9b TVöD-Ost bewertet. Dienstort ist Berlin-Mitte.
Die Stiftung Deutsches Historisches Museum:
Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden. Im modernen Pei-Bau widmet sich ein vielfältiges Programm aus Wechselausstellungen, Veranstaltungen sowie pädagogischen und inklusiven Angeboten prägenden Ereignissen, Entwicklungen und Personen der deutschen Geschichte im europäischen Zusammenhang. Für das sanierungsbedingt geschlossene historische Zeughaus wird derzeit eine neue Ständige Ausstellung entwickelt, die die deutsche Geschichte in ihren internationalen Bezügen zeigen und neue Akzente setzen wird.
Ihre Aufgaben in der Pressestelle:
Organisatorische Vorbereitung und Betreuung von analogen und hybriden Presseterminen,
Eigenständige Aufbereitung von ausstellungs- und themenbezogenem Pressematerial (vorrangig digital),
Klärung von Bildrechten und Koordination von Fotoshootings,
Selbständige Bearbeitung, Koordination und Begleitung von Dreh-, Foto- und Interviewanfragen für die Ausstellungen, Themen und Veranstaltungen des DHM,
Verfassen und Redigieren von Entwürfen für ausgewählte Pressemitteilungen einschließlich Versand,
Ansprechperson für Medien- und Presseanfragen zur Unterstützung der Pressereferentin im Tagesgeschäft; Vertretung der Pressereferentin bei Abwesenheiten;
Content Management des Pressebereichs der DHM-Webseite,
Morgendliche tagesaktuelle Auswertung der Berichterstattung zum DHM und zu kulturpolitischen Themen,
Erstellung von ausstellungsspezifischen Medienspiegeln sowie Pflege des Pressearchivs,
Pflege und Weiterentwicklung von themenspezifischen Presseverteilern in der Pressedatenbank,
Enge Zusammenarbeit mit dem Social Media- und Marketingbereich der Abteilung Kommunikation im Zuge integrierter Kommunikationsarbeit sowie mit den Fachabteilungen und kuratorischen Teams,
Wahrnehmen allgemeiner Büro- und Recherchetätigkeiten.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abschluss in einem Hochschulstudium aus dem Bereich der Geistes- oder Sozialwissenschaften und/oder Kommunikation, Medien, Journalistik oder PR,
Mindestens 6-monatige nachgewiesene Berufserfahrungen (einschließlich der Zeiten eines entsprechenden Volontariats) in klassisch-analoger wie auch digitaler Medienarbeit in einer Pressestelle im Bereich Kultur, Museum, Stiftung, Universität, in der öffentlichen Verwaltung, in der Kulturwirtschaft oder im Mediensektor,
Prägnanter, zugänglicher Schreibstil und Formulierungssicherheit im Verfassen zielgruppenspezifischer Textformen,
Exzellente Deutschkenntnisse (ab GER-Niveaustufe C2),
Sehr gute Kenntnisse der englischen Sprache (ab GER-Niveaustufe B2),
Gute Kenntnisse in MS
Wünschenswert sind:
Gute Überblickskenntnisse der deutschen Geschichte sowie ausgeprägtes Interesse an aktuellen kulturpolitischen Diskursen und museumsspezifischen Fragestellungen,
Teamgeist, Organisationsgeschick, eigenständiges und sorgfältiges Arbeiten, sicheres und serviceorientiertes Auftreten, Engagement und Belastbarkeit,
Gute Kenntnisse InDesign und Photoshop oder vergleichbaren Bildbearbeitungsprogrammen sowie Newslettertools (idealerweise Brevo),
Gute Kenntnisse in Typo3 oder einem vergleichbaren Content Management System,
Gute Kenntnisse der (inter-)nationalen Medienlandschaft und digitaler Kommunikationskanäle,
Kenntnisse der Adressdatenbank Cobra oder einer vergleichbaren
Was wir bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen,
Interessante und abwechslungsreiche Ausstellungsprojekte, Veranstaltungen, Themen und Kommunikationsanlässe,
Mitgestaltung der internen und externen Kommunikation des Deutschen Historischen Museums in enger Zusammenarbeit mit den weiteren Kommunikationsfachbereichen Digitale Kommunikation, Marketing, Veranstaltungen, Publikationen und LeMO,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub plus zwei arbeitsfreie Tage am 12. und 31.12.,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Betriebliche Altersvorsorge (VBL),
Option eines vergünstigten Jobtickets Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Deutsches Historisches Museum und zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung gestanden haben.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf sowie Arbeits- und sonstigen Zeugnissen unter Angabe der
Kennziffer: Presse
bis zum
1. Februar 2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-pressestelle-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Teilprojektkoordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilprojektkoordinatorin-m-w-d/</link><description>Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 31.01.2026 | Das Deutsche Historische Museum ist Deutschlands nationales Geschichtsmuseum und eines der größten Geschichtsmuseen der Welt. In Berlins historischer Mitte gelegen versteht es sich als Ort zur Stärkung historischer Urteilskraft, an dem übergreifende philosophische, ethische und historische Fragen verhandelt werden. Die Neuausrichtung der ständigen Ausstellung zur deutschen Geschichte im europäischen Kontext des Deutschen Historischen Museums ist dabei in den kommenden Jahren eine zentrale Aufgabe, der sich die Stiftung Deutsches Historisches Museum widmet.
Zur Durchführung dieses Vorhabens ist die Stelle eines/er
Teilprojektkoordinator*in (m/w/d)
befristet bis zum 31. März 2030 zu besetzen.
Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 11 TVöD bewertet. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer derzeitigen Wochenarbeitszeit von 39 Stunden. Dienstort ist Berlin-Marienfelde.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
wissenschaftlich verwertbare Recherchen für einzelne Ausstellungsbereiche, insbesondere für den Bereich 20. Jahrhundert im Rahmen des chronologischen Rundgangs der neuen Ständigen Ausstellung,
Durchführung von Objekt-, Film- und Bildrecherchen in der hauseigenen Sammlung sowie in anderen Museen, Archiven, Bibliotheken und Institutionen,
Konzeption und Planung von Medien- und Hands-On-Stationen inkl. der dazugehörigen Abstimmung und Koordination mit internen und externen Projektbeteiligten,
Unterstützung des Projektteams bei organisatorischen Aufgaben,
Anlegen und Aktualisieren von Datensätzen in der Sammlungsdatenbank.
Folgende Anforderungen werden gestellt:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder vergleichbare Qualifikation) im Fach Geschichte oder in einem vergleichbaren Fach (bspw. Politik, Kultur- Kunst- oder Gesellschaftswissenschaften),
mehrjährige Erfahrungen in der Umsetzung von historischen Ausstellungen, z. B. im Rahmen eines Volontariats,
nachgewiesene Kenntnisse der Geschichte des 20. Jahrhunderts,
vertiefte Erfahrungen in der wissenschaftlichen Recherchearbeit,
Kenntnisse von museumsspezifischen Datenbanken.
Wünschenswert sind:
Kenntnisse in Englisch (Wort und Schrift),
Erfahrung in der Entwicklung von Medienstationen,
ein hohes Maß an Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie Organisationsgeschick.
Die Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen sowie die Bereitschaft zu Dienstreisen werden vorausgesetzt.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: TPK bis zum 31.01.2026
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an den Direktor der Abt. Sammlungen, .
Herrn Backhaus,
Backhaus@dhm.de
bzw. an den Projektleiter neue Ständige Ausstellung,
Herrn Dorrmann,
Dorrmann@dhm.de
, oder die stellv. Projektleiterin neue Ständige Ausstellung / Fachbereichsleiterin Dauerausstellung, Frau Neuner,
neuner@dhm.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilprojektkoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Kommunikator*innen im Kindermuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Zu besetzen sind mehrere
Teilzeitstellen (19,5 Wochenstunden)
in der
Entgeltgruppe 6 TVöD (Bund)
, die auf 1 Jahr befristet sind, zum
1. April 2026
. Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Spielgeräusche, lautes Lachen sowie neugierige Fragen von großen und kleinen Menschen bringen Ihre Augen zum Strahlen und bereiten Ihnen gute Laune? Dann lesen Sie bitte aufmerksam weiter.
Mit der Eröffnung von ANOHA 2021 hat das Jüdische Museum einen Ort zum Entdecken, Erforschen und Spielen für Familien und Kinder im Kita- und Grundschulalter geschaffen. ANOHA setzt die Erzählung der Arche Noah aus der Tora in Szene und lädt Kinder und Familien ein, ganz in die Geschichte einzutauchen. Die Besucher*innen werden im Eingangsbereich begrüßt und erkunden dann eigenständig das Kindermuseum.
Als Kommunikator*innen geben Sie an verschiedenen Stationen Impulse, erzählen Geschichten oder laden zu Interventionen ein und ermuntern die Besucher*innen zum Tasten, Spüren, Entdecken, Fragen, Zuhören und Ausprobieren von Objekten und Installationen. Im Zusammenspiel von Ausstellung und Vermittlung erleben unsere Besucher*innen Regen und Flut, gehen mit den Tieren gemeinsam an Bord der Arche, erproben das Zusammenleben und gestalten nach ihren Vorstellungen den Neuanfang in einer besseren Welt. Es eröffnen sich aus der Geschichte heraus Bezüge zur Lebenswelt der Kinder: zum Nachdenken über Gott und die Welt, über das Zusammenleben in Vielfalt und über einen nachhaltigen Umgang mit Ressourcen.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Vermittlung der Arche Noah-Geschichte an Kinder im Kita- und Grundschulalter und erwachsene Begleitpersonen an verschiedenen interaktiven Erlebnisstationen nach einem vorgegebenen museumspädagogischen Konzept
Vermittlung von jüdischen Inhalten sowie kultur- und religionsübergreifenden Perspektiven
Heranführen der Kinder an die Ausstellung und ihre Kernthemen
Unterstützung und Anleitung der Kinder beim Basteln, Spielen, Singen, Erzählen usw.
Erfüllung von Service- sowie organisatorischen Aufgaben wie z. B. Einlasskontrolle, Gruppenkoordination, Erteilen von Auskünften zu ANOHA und zum Jüdischen Museum Berlin
Gewährleistung der Einhaltung von Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen in den Publikumsbereichen
Mitarbeit an Besucherbefragungen zur Qualitätssicherung
Unsere Anforderungen
Nachgewiesene pädagogische Erfahrung und Freude im Umgang mit Kindern
Sehr gute serviceorientierte und strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit, hohe Einsatzbereitschaft und zeitliche Flexibilität für die Arbeit nach Dienstplan inklusive regelmäßiger Tätigkeit an Wochenenden und Feiertagen
Ausgeprägtes Kommunikationsvermögen und kindgerechte Ansprache
Sensibilität für Gruppendynamiken und unterschiedliches Sozialverhalten der Kinder
Kreativität in der Umsetzung von Spielangeboten für Kinder
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wünschenswert: Kenntnisse einer weiteren Sprache, Interesse an der jüdischen Kultur sowie Kenntnisse der diskriminierungskritischen Bildung
Wünschenswert: Sie sind neuen Kommunikationswegen und Softwareprogrammen gegenüber aufgeschlossen
Unser Angebot
30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Die Tätigkeit wird überwiegend im Stehen verrichtet.
Ihre Arbeitszeit richtet sich nach den Öffnungszeiten des Kindermuseums.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 02/2026
bis zum
1. Februar 2026
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Aus arbeitsrechtlichen Gründen können gemäß § 14 Abs. 2 Teilzeit- und Befristungsgesetz nur Bewerber*innen berücksichtigt werden, die nicht zuvor bei der Stiftung Jüdischen Museum Berlin beschäftigt waren.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche vom 23. bis 27. Februar 2026 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefonnummer 030/25993482
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kommunikatorinnen-im-kindermuseum/</guid></item><item><title>Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-3/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir besetzen zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle als
Technischer Projektmanager Ausstellungen und Sammlung (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L
Wir suchen für unser Team Ausstellungskoordination einen technischen Projektmanager, der an der Schnittstelle zur Ausstellungstechnik, Haustechnik und Medientechnik für die Koordination von Projekten im Bereich der Ausstellungen und der Sammlung zuständig ist.
Ihre Aufgaben:
Eigenverantwortliche Koordination von Ausstellungs- und Sammlungsprojekten, insbesondere an der Schnittstelle zu den technischen Teams
Schnittstelle zwischen allen am Projekt beteiligten Gewerken, externen Dienstleistern/Lieferanten und internen Teams
Mitwirkung bei der Projektplanung und der Erstellung von Zeit- und Ablaufplänen in enger Abstimmung mit der Bereichsleitung
Betreuung der Produktion von Ausstellungsarchitekturen/Präsentations- und Beschriftungselementen
Überprüfung und Archivierung von Plänen zur Projektpräsentation, ggf. mit entsprechenden Programmen
Koordination und Pflege des Bestandes an Ausstellungsequipment in der Datenbank Akeneo
Anfertigung technischer Skizzen zur Umsetzung
Koordination von digitalen Formaten und Medienkunst-Komponenten
Einleuchten der Ausstellungräume nach Anweisung, inkl. der Bedienung der technischen Hilfsmittel
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im handwerklichen Bereich, z. B. Schreiner, Messebauer, Raumausstatter, staatlich geprüfter Techniker in der Fachrichtung Ausstellungs- und Museumstechnik oder vergleichbare Qualifikation
Mindestens 2 Jahre Berufserfahrung
Idealerweise bereits Erfahrung im Museumsbereich oder im Messe- und Ausstellungskontext und in der Realisierung von komplexen Projekten
Handwerkliches Geschick sowie technisch-digitales Verständnis
Vorzugsweise Kenntnisse in der Beleuchtungstechnik, Materialkunde, Fertigungsmethoden
Gute EDV-Kenntnisse (insbesondere Excel)
Fähigkeit, technische Pläne anzufertigen (Zeichnung oder 3D-Programme) und umzusetzen
Gute Englischkenntnisse von Vorteil
Pragmatische, lösungsorientierte und systematische Arbeitsweise und logistisches Verständnis
Teamfähigkeit und gute kommunikative Fähigkeiten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
bis zum 08.02.2026
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2026-01
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Alena Leinen (Bereichsleitung Ausstellungskoordination) unter T +49 711 470 40 166. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html.
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technischer-projektmanager-ausstellungen-und-sammlung-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Buchbinder (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchbinder-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 02.02.2026 | Das Deutsche Museum ist eines der größten technisch-naturwissenschaftlichen Museen der Welt. Zur Verstärkung unseres Teams in der Abteilung Gestaltung, zu der auch die grafischen Werkstätten gehören, suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Buchbinder (w/m/d)
Einzel- und Sonderfertigung
Das Deutsche Museum beherbergt nicht nur eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik, sondern ist zugleich mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information und Auseinandersetzung über die neuesten Entwicklungen in Naturwissenschaft und Technik. Dazu werden in der Bibliothek viele seltene und wertvolle Quellenwerke vom Beginn des Buchdrucks bis heute und im Archiv des Deutschen Museums Nachlässe von Firmen und wissenschaftlichen Institutionen, seltene Firmenschriften, Einzelhandschriften, Grafiken, Porträts, Karten, Plakate, technische Zeichnungen und papierhistorische Bestände verwahrt und gepflegt. Die Papierrestaurierung ist integriert in die Buchbinderwerkstatt, die dazu noch die vielfältigen Anforderungen des Ausstellungsunterhalts im Rahmen des Werkstattbetriebes bedient.
Ihre Aufgaben
Bindungen (Ring-, Faden- bzw. Klebebindung, Klammerheftung)
Maßanfertigung von Mappen, Kassetten und weiteren Produkten
Reinigung, Pflege und restauratorische Betreuung von Archivalien
Durchführung konservatorischer Maßnahmen einschließlich Erstellung der Dokumentation
Konzipieren und Anfertigen von Faksimiles
Kaschieren von Texttafeln, Ausstellungswänden und Vitrinen
Beratung, Organisation und Koordination von eingehenden Aufträgen
Materialbestellung
Ihr Profil
Buchbinder (w/m/d) Einzel- und Sonderanfertigung
Berufserfahrung, insbesondere mit historischen Materialien
gute Kenntnisse in Werkzeug- und Materialkunde
sicherer Umgang mit Planschneider, Falzmaschine, Drahtheftmaschine, Papierbohrmaschine, Prägnant
Erfahrung mit Reparaturarbeiten
Weiterbildung Restaurierungsarbeiten und Erfahrung mit Datenbanken sind wünschenswert
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 7 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
02.02.2026
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2601
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchbinder-w-m-d/</guid></item><item><title>Software Developer (m/w/d) mit Schwerpunkt data pipelines and AI services</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-m-w-d-mit-schwerpunkt-data-pipelines-and-ai-services/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 04.02.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Data and Modeling Centers eine*n
Software Developer (m/w/d) mit Schwerpunkt data pipelines and AI services
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag des Landes E 11-13 (TV-H), je nach Qualifikation
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Unser Team ist am Aufbau nationaler und internationaler Forschungsdateninfrastrukturen beteiligt, die Geo- und Biodiversitätsdaten nachhaltig und interdisziplinär bereitstellen.
Im Rahmen des Projekts
AI4WildLIVE
implementieren wir eine Plattform, die AI-basierte Analyse mit menschlicher Expertise (Citizen Science) kombiniert, um die Auswirkungen anthropogener Umweltveränderungen wie verstärkte  Landnutzung und Entwaldung besser zu verstehen und Milderungsstrategien zu entwickeln. Die hierbei gewonnenen Daten sollen auf der Basis innovativer Datenmodelle und entsprechender APIs für große internationale (
Biodiversity Meets Data
) und nationale (
FAIRagro
) Forschungsdateninfrastrukturen bereitgestellt werden.
Die Projektstelle wird Teil des Senckenberg Data and Modelling Centers sein, das  Spezialist*innen in den Bereichen Service-Implementierung, AI-basierter Verarbeitung von Geobiodiversitätsdaten und Forschungsdatenmanagement an den Senckenberg-Standorten Frankfurt und Görlitz umfasst, eine umfassende Einarbeitung in die entsprechenden Projektaufgaben durch unser Team ist gewährleistet.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Uni-/FH-Studium der Fachrichtung Informatik, Bioinformatik, Geoinformatik, (Bio-)Physik oder vergleichbare Qualifikation mit Bezug zur Entwicklung von Data Processing / AI-Pipelines, Service-Entwicklung oder Datenmodellierung
Gute Kenntnisse und praktische Erfahrung in der Programmierung (Python, Java, JavaScript), insbesondere mit Webframeworks wie Django, Spring oder vergleichbaren Technologien
Grundlegende Kenntnisse in Container-Technologien und Deployment von Vorteil (Docker, Openstack, Kubernetes)
Gute Kommunikationsfähigkeiten und Fähigkeit, Softwarelösungen eigenständig, aber in enger Diskussion mit Kooperationspartner*innen umzusetzen
Optimalerweise Grundkenntnisse in einem common AI/ML framework wie PyTorch
Teamorientierte und flexible Arbeitsweise, idealerweise mit der Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen für Trainings, Meetings und Analytische, strukturierte, serviceorientierte und selbstständige Arbeitsweise
Gute Englischkenntnisse erforderlich, Deutschkenntnisse sind von Vorteil
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer
#01-26001 bis zum 04.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online- Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Dr. Claus Weiland unter
claus.weiland@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-m-w-d-mit-schwerpunkt-data-pipelines-and-ai-services/</guid></item><item><title>Sammlungsmanager*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt
zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die
Abteilung Botanik und molekulare Evolutionsforschung
eine(n)
Sammlungsmanager*in (m/w/d)
(Vollzeit / Teilzeit ist möglich)
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: zunächst befristet (2 Jahre)
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessen (TV-H) E11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Ihre Aufgaben
Datenmanagement-Workflows an der Schnittstelle zur Daten-IT und Daten-Management des Standortes für die Sammlungsdigitalisierung des Herbariums inkl. Qualitätssicherung
Selbständige Organisation von Digitalisierungsprojekten inkl. Führung von Hilfskräften, ehrenamtlichen Mitarbeiter*innen und Projekt-TAs
Selbständige Aktualisierung der systematisch-botanischen Nomenklatur im Herbar inkl. Datenbanken
Projekt– und Abteilungskoordination inkl. Reporting-Aufgaben
Beteiligung an der Einwerbung von sammlungsbezogenen Drittmitteln und ihrer Administration
Erstellung interner Schulungsmaterialien, Arbeitsablaufdokumentationen
Erarbeitung von Standards und Umsetzung relevanter gesetzlicher Bestimmungen
Anleitung und Betreuung von Gastwissenschaftler*innen, Gästen, Studierenden und Hilfskräften zur Sammlungskuratierung
Mithilfe bei Determinationen von Material und dessen aktueller taxonomischer Einordnung
Betreuung von Biodiversitätsportalen und Sammlungsdatenbanken
Vertretung der Abteilung auf einschlägigen technischen Workshops und Tagungen
Beteiligung an Ausstellungen und anderen Vermittlungsformaten
Beteiligung an Ausbildung und Lehre für Praktikanten und Studierende
standortübergreifende Aufgaben mit Sammlungsbezug wie Vereinheitlichung von Standards innerhalb des Herbarium-Senckenbergianum-Verbunds
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) in Biowissenschaften, Sammlungsmanagement, Biologie, Bibliotheks- und Informationswissenschaft, Digital Humanities, Biodiversitätsinformatik, Data Science oder einem verwandten Fachgebiet
umfangreiche Erfahrung mit biologischen Datenbanken und Standardlisten
Kenntnisse der einschlägigen aktuellen Digitalisierungsmethoden und -standards
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten, strukturierte und selbstständige Arbeitsweise sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache, schriftlich wie mündlich
Interesse an interdisziplinärer und -kultureller Zusammenarbeit und am Aufbau nachhaltiger, FAIR-konformer Dateninfrastrukturen, insbesondere in Repositorien oder biodiversitätsbezogenen Forschungsinstituten
Bereitschaft zu gelegentlichen Reisen im nationalen und internationalen Kontext (max. ein bis zwei Kurzreisen im Inland bzw. eine Reise von max. drei Wochen ins Ausland)
gute botanisch-mykologische und taxonomische Kenntnisse
umfassende Erfahrung in Projektplanung, Organisation, Mitarbeiterführung
Wünschenswert
Naturwissenschaftlich-technische Ausbildung (Biologisch-Technische Assistenz)
Erste Erfahrung mit Drittmittelakquise
Kenntnisse zur techn. Aufarbeitung von botanisch-mykologischen Belegen
Kenntnisse zur konservatorischen Handhabung (Brandschutz, Schädlingsbekämpfung, Katastrophenvorsorge etc.)
Bereitschaft zur laufenden eigenen Weiterbildung
Erste Erfahrung im Umgang mit Datenbanken, Sammlungsmanagementsystemen oder digitalen Repositorien zur Verbesserung und Dokumentation heterogener, historisch gewachsener Datenstrukturen
Vertrautheit mit Metadatenstandards und gängigen Datenformaten in der Digitalisierung
Erfahrung im Bereich Verwaltung und Archivierung bild- und dokumentbasierter digitaler Objekte
Kenntnisse in der Anwendung von Open-Science-Prinzipien in interdisziplinären Forschungsumgebungen
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen, politischen Entscheidungsträger*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität
Möglichkeit, das Forschungsprofil der Abteilung Botanik und Molekulare Evolutionsforschung inkl. des Herbariums Senckenbergianum aktiv mitzugestalten
Gelegenheit zum Ausbau eines interdisziplinären Profils an der Schnittstelle Digitalisierung, Biodiversitätserfassung und Sammlungs-Inwertsetzung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26003 bis zum 15.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Stefan Wanke unter
stefan.wanke@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmanagerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-verwaltung-m-w-d-4/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht für den
Fachbereich Verwaltung
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Sachbearbeiter*in Verwaltung (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Allgemeine Verwaltungstätigkeiten
Erstellen von Ausgangsrechnungen und Zahlungsanweisungen
Ausfertigen von Standardverträgen, wie Werk- und Kooperationsverträgen
Kassenführung und -abrechnung
Durchführung niedrigschwelliger Vergabeverfahren, Einholen von Angeboten für Produkte und Dienstleistungen, Klärung der Angebotsdetails mit Dienstleistern
Lösungsorientierte Entwicklung, Optimierung und Koordination von administrativen und fachbereichsübergreifenden Arbeitsabläufen und Prozessen in Abstimmung mit der Fachbereichsleitung Verwaltung
Mitwirkung bei der Planung sowie Organisation und Durchführung von Veranstaltungen jeder Art an verschiedenen Standorten
Entwicklung von Veranstaltungsformate in Zusammenarbeit mit der Fachbereichsleitung
Verfügbar machen von Angeboten im Online Shop
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossene Kaufmännische Ausbildung, z. B. Kaufleute für Büromanagement oder Veranstaltungskaufleute oder vergleichbare Qualifikation mit Berufserfahrung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
wünschenswert sind Kenntnisse und Erfahrungen in der Arbeit in Kulturbetrieben, idealerweise in Museen oder im Bereich der öffentlichen Verwaltung
Fähigkeit zum betriebswirtschaftlichen Denken und strukturierter Arbeitsweise, interkulturelle Kompetenz, Verantwortungsbewusstsein
Lust auf Gestalten und Optimieren
Kenntnisse in Ablage- und Archivierung
Kenntnisse in unterschwelligen öffentlichen Vergabeverfahren und Grundkenntnisse im Vertragsrecht
Belastbarkeit, Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit
sehr gute deutsche in Wort und Schrift mind. C1 Niveau und gute englische Sprachkenntnisse
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 8
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 25. Januar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-verwaltung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Verwaltung / Prozessmanagement Digitalisierung und IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-prozessmanagement-digitalisierung-und-it-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.01.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH) vereint seit 2008 die musealen Einrichtungen der Freien und Hansestadt Hamburg, die sich aus vielfältigen thematischen Blickwinkeln mit der Geschichte Hamburgs und seiner Umgebung, einschließlich nationaler, europäischer und globaler Verflechtungen, befassen. Mit rund 240 Mitarbeitenden und jährlich etwa 350.000 Gästen zählt die Stiftung öffentlichen Rechts zu den größten stadt- und regionalgeschichtlichen Museumsverbünden in Europa.
Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen und das im Aufbau befindliche Deutsche Hafenmuseum. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht in Hamburg derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Das Deutsche Hafenmuseum umfasst einen zu errichtenden Neubau in repräsentativer Lage im neuen Stadtteil Grasbrook sowie als zweiter, bereits aktiver Standort den historischen Schuppen 50A) am Hansahafen und die Viermastbark PEKING.
Der kaufmännische Direktionsbereich Management Zentrale Dienste (MZD) bearbeitet die elementaren administrativen Aufgaben für alle Standorte der SHMH.
Für das
Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau)
und das
Management Zentrale Dienste der Stiftung
suchen wir zum nächstmöglichen. Zeitpunkt eine
Fachbereichsleitung Verwaltung /
Prozessmanagement Digitalisierung und IT (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Im Bereich der Fachbereichsleitung Verwaltung des Deutschen Hafenmuseums (im Aufbau):
Steuerung der Betriebsabläufe, insbesondere des aktiven Standortes Schuppen 50A mit PEKING und aller administrativen Anforderungen der öffentlich-rechtlichen Institution
Mitarbeit an der Entwicklung und Realisierung des Neubaus und Steuerung der Gebäude- und unterhaltsrelevanten Themenstellungen am aktiven Standort
Anleitung, Schulung und Führung der Mitarbeitenden im Fachbereich Verwaltung
Prozessoptimierung und Weiterentwicklung der Verwaltungsaufgaben mit häuserübergreifender Betrachtung in Zusammenarbeit mit der Kaufmännischen Direktion sowie den Fachbereichsleitungen Verwaltung der anderen Stiftungshäuser
Planung und Bewirtschaftung des hausbezogenen Budgets gemeinsam mit der Direktion
Im Bereich Prozessmanagement IT und Digitalisierung des Managements zentrale Dienste
Analyse, Anpassung und Optimierung von Prozessen in Kooperation mit den multidisziplinären Fachbereichen
Realisierung digitaler, medienbruchfreier Prozesse
Beratung und Entscheidungsvorbereitung für Kaufmännische Direktion und Vorstand
Begleitung von Digitalisierungsprojekten
Mitwirkung bei der Einführung und Etablierung eines modernen und effizienten Prozessmanagements
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Betriebswirtschaft oder vergleichbar
Vertiefte Fachkenntnisse des Betriebs öffentlicher Kultureinrichtungen
Vertiefte Fachkenntnisse in Prozessmanagement, Digitalisierungsprozessen und der Optimierung von IT
Fachkenntnisse in Projektmanagement
Fachkenntnisse in Organisationsentwicklung sowie in Teamentwicklung und Teamführung
Fachkenntnisse des öffentlichen Vergabe- und Zuwendungsrechts
Kenntnisse in Buchhaltung und Kostenrechnung
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sicherer Umgang mit Mitarbeitenden, Lieferanten, Handwerksbetrieben und Dienstleistern
Freude an dynamischen Entwicklungen und Streben nach stetiger Verbesserung
Kollegialität, Teamfähigkeit sowie Bereitschaft zur stetigen Fortbildung
Ein sehr hohes Maß an Sorgfalt und Verantwortungsbewusstsein
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach Entgeltgruppe
12 TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 25. Januar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.01.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-prozessmanagement-digitalisierung-und-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und internationalen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht für den Fachbereich Sammlungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*einen
Fachbereichsleitung Sammlung /
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Vollzeit, unbefristet
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
als Fachbereichsleitung Sammlung:
Stellvertretende Direktion (in Abwesenheit)
fachlich vorgesetzte Person für die Mitarbeitenden im Fachbereich Sammlungen
Weiterentwicklung von Sammlungsstrategien und des Sammlungskonzeptes in Zusammenarbeit mit der Direktion
Leitung von Projekten innerhalb des Fachbereichs
Budgetplanung und verantwortliche Budgetkontrolle
Mitwirkung an der Akquise von Finanzmitteln, Einwerben von Spenden- und Fördermitteln in Abstimmung mit Direktion, Vorbereitung von Anträgen an Stiftungen
Mitwirkung bei Werk- und Kooperations- und Sponsoringverträgen
Mitglied der Sammlungskommission
Mitwirkung an übergeordneten Sonderprojekten zur Datenbankentwicklung und Inventarisierung
als verantwortliche Person für das Zentraldepot der Stiftung:
strategische Weiterentwicklung der Depotinfrastruktur
Entscheidungsvorbereitung relevanter Fragestellungen zum Zentraldepot für interne Gremien und den Vorstand
im Bereich Forschung, Wissenschaft, Konzept und Kuratierung:
fachliche Leitung u. a. für den Schwerpunktbereich Frühe Neuzeit, ggf. auch für den Bereich Numismatik
Wertermittlung bei Sammlungsobjekten
wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratierung von entsprechenden Ausstellungs- und Themenbereichen für die Neukonzeption und Neuplanung der Dauerausstellung, betreffend 1. OG: Mittelalter, Frühe Neuzeit inkl. Unterbereiche
zeitweise Tätigkeiten im Rahmen der Modernisierung des Museums für Hamburgische Geschichte:
Mitwirkung bei der Modernisierung und Sanierung des Museums für Hamburgische Geschichte
Koordination für das Teilprojekt der Ständigen Ausstellung in Bezug auf Sammlung und Logistik in enger Zusammenarbeit mit den weiteren beteiligten Personen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Geschichte, Kunst- und Kulturgeschichte, Museumswissen- und Kulturwissenschaften oder vergleichbar;
Wünschenswert: Numismatik, Schwerpunkt v. a. auf Ausstellungs- und Sammlungsbereich Frühe Neuzeit
nachgewiesene konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im o. g. Aufgabengebiet
Erfahrungen in der Durchführung von Ausstellungsprojekten, Koordination und Projektleitung
vertiefte Fachkenntnisse im Sammlungs- und Depotmanagement sowie in der Wertermittlung von Sammlungsobjekten
Erfahrungen in der Durchführung von Modernisierungsmaßnahmen
eigenverantwortliches und selbständiges Handeln im Rahmen der übertragenen Tätigkeiten
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe
14 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller gleichgeschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 08. Februar 2026
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-3/</guid></item></channel></rss>