<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Kurator*in für die Sammlung der materiellen Kultur und Kunst Afrikas und der Diaspora (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-sammlung-der-materiellen-kultur-und-kunst-afrikas-und-der-diaspora-m-w-d/</link><description>Weltmuseum Wien, Wien (Österreich) Bewerbungsende: 17.08.2025 | Das
Weltmuseum Wien
, eines der drei Bundesmuseen im KHM-Museumsverband, beherbergt eine der bedeutendsten Sammlungen des materiellen und immateriellen Kulturerbes von Gesellschaften und Kulturen aus aller Welt. Die Auseinandersetzung mit aktuellen Debatten in einer globalisierten Welt sowie der kritische Umgang mit dem kolonialen Erbe gehören zu den zentralen Aufgaben des Hauses. Mit seiner Forschung und der transkulturellen Vermittlung von Sammlungs- und Ausstellungsinhalten richtet sich das Museum an ein diverses Publikum.
Die Sammlung der materiellen Kultur und Kunst Afrikas gehört mit etwa 40.000 Objekten zur größten des Museums. Schwerpunkte liegen u. a. auf der Demokratischen Republik Kongo, Äthiopien, Tansania, Kenia, Kamerun und Nigeria (inkl. Benin-Sammlung). Ziel ist es, ihr Potenzial im Kontext postkolonialer Diskurse zu entfalten, zu profilieren und analog wie digital einem breiten Publikum zugänglich zu machen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-sammlung-der-materiellen-kultur-und-kunst-afrikas-und-der-diaspora-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-6/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 06.08.2025 | Bei der
Abteilung Sicherheit
der Zentralen Serviceeinheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Die Abteilung Sicherheit betreibt in allen Museumsgebäuden der
Staatlichen Museen zu Berlin
ein Sicherheitsmanagement, das einem modernen Museumsbetrieb gerecht wird. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen und der konzeptionell erforderlichen Anforderungen an die Museumssicherheit und die Sicherheitstechnik und damit einen reibungslosen Dauerbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.08.2025</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für den Präsidialbereich</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich/</link><description>Akademie der Künste, Berlin Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Sachbearbeitung für den Präsidialbereich in Vollzeit (39 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Ihr Archiv zählt zu den bedeutendsten interdisziplinären Archiven zur Kunst des 20. Jahrhunderts. Die Akademie der Künste berät die Bundesrepublik Deutschland in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
Der*Die Präsident*in vertritt die Akademie der Künste nach Innen und Außen. Er*sie leitet die Mitgliederversammlung, die Sitzungen des Senats und die der Geschäftsführung. Der Präsidialsekretär unterstützt den*die Präsidenten*in in dessen*deren Funktion als Sprecher*in der Akademie der Künste gegenüber dem Staat und der Öffentlichkeit und als Vorsitzende*r der Mitgliederversammlung und des Senats der Akademie der Künste. Der Präsidialsekretär leitet den Präsidialbereich sowie die Abteilung Kommunikation mit den Fachbereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Publikationen. Dem Präsidialbereich zugehörig ist auch das Vermittlungsprogramm KUNSTWELTEN.
Ihre Aufgaben:
Führung des Sekretariats des*der Vizepräsidenten*in und des Präsidialsekretärs (Terminkoordinierung, Organisation von Dienstreisen, Mitarbeit bei der Korrespondenz, u.a. Formatierung von Briefen, Mailverkehr etc.)
Sachbearbeitung aller laufenden Aufgaben, insbesondere Unterstützung des Präsidialsekretärs bei allen anfallenden Arbeiten
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung der Mitgliederversammlungen und der Senatssitzungen der Akademie der Künste
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen des Präsidialbereichs, u.a. „Kunstpreis Berlin – Jubiläumsstiftung 1848-1948“, Mitgliederclubs (Einladungsversendung, Veranstaltungsmanagement, Erstellung von Verträgen, Gästebetreuung inkl. Reisebuchungen
Führung von protokollarischen Gästelisten bei Empfängen und Sonderveranstaltungen sowie Betreuung protokollarischer Gäste
Mitgliederverwaltung (regelmäßige Aktualisierung des Mitgliederadressverzeichnisses und der Mitgliederfotowand im Foyer PP, Aktualisierung der Unterlagen (u.a. die Mitgliederliste) nach Todesfällen, Vorbereitung der Nachrufe während der Herbst-Mitgliederversammlung, Pflege der Datenbank OPAL
Mitarbeit bei der Mitgliederkommunikation
Bearbeitung aller laufenden Aufgaben des Präsidialbereichs, u.a. Erstellung von Hotelkostenübernahmeerklärungen, Mitarbeit bei der Umsetzung und des Versandes der Neujahrkarte für den Präsidialsekretär
Erledigung der Post
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung in einem einschlägigen Beruf (z. B. Kauffrau*mann für Büromanagement, Bürokauffrau*mann oder Veranstaltungskauffrau*mann) oder eine nachgewiesene gleichwertige Erfahrung/ Qualifikation
Erste Berufserfahrung in institutionellen Zusammenhängen wünschenswert
Organisations-, Planungs- und Koordinationskompetenz
Team- und Kommunikationsfähigkeit, Sorgfalt, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und hohes Engagement
Selbständiges, ergebnis- und serviceorientiertes Arbeiten
Gute Englischkenntnisse (in Wort und Schrift, B2-Niveau)
Unser Angebot:
Vergütung nach Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund Vollzeit (39 Stunden/ Woche), sofern die Eingruppierungsvoraussetzungen erfüllt sind
Jahressonderzahlung
6 Wochen Urlaub pro Kalenderjahr (zzgl. frei am 24.12. und 31.12.)
Flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit im Rahmen unserer Dienstvereinbarung
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Nutzung des kulturellen Angebots des Hauses
Möglichkeit zur kontinuierlichen Weiterentwicklung (z. Bsp. durch Fort- und Weiterbildungen und Bildungszeit)
Vereinbarkeit von Beruf, Familie und Pflege (u.a. Eltern-Kind-Büro, Pflegeberatung)
Angebote zum Gesundheitsmanagement (u.a. EGYM Wellpass)
Zuschuss zum Jobticket (Deutschlandticket Job oder VBB Firmenticket)
Kostenlose und vertrauliche Sozialberatung
Der Arbeitsplatz ist für Teilzeit geeignet.
Die Akademie der Künste schätzt Diversität. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse)
ausschließlich
über die Plattform INTERAMT ein.
https://www.interamt.de/koop/app/stelle?id=1331146
Die Bewerbungsfrist endet am 28.07.2025.
Bewerbungen per E-Mail oder Postweg können nicht berücksichtigt werden!
Sollten Sie Rückfragen zur Nutzung von INTERAMT haben oder Hilfe benötigen, dann kontaktieren Sie uns bitte unter
bewerbung@adk.de
Informationen zur Akademie finden Sie unter
www.adk.de
Datenschutzinformationen für Bewerbungen erhalten Sie unter
http://www.adk.de/datenschutzinformationen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-den-praesidialbereich/</guid></item><item><title>Kustode (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie zählt zu den herausragenden Kultur- und Forschungsinstitutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts sowie die Moderne mit den Schwerpunkten Friedrich Nietzsche und Bauhaus. Die Stiftung umfasst neben dem Goethe- und Schiller-Archiv und der Herzogin Anna Amalia Bibliothek in der Direktion Museen das 1885 gegründete Goethe-Nationalmuseum und das 2019 eröffnete Bauhaus-Museum sowie rund 20 weitere Museen, Dichterhäuser und Schlösser. Darüber hinaus verantwortet die Stiftung die Bau- und Gartendenkmalpflege im Weltkulturerbe.
In der Direktion Museen ist in der Abteilung Goethe-Nationalmuseum, Dichterhäuser zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche) folgende Stelle zu besetzen:
Kustode (m/w/d) Kunst und Kultur um 1800 mit Goethes Kunstsammlungen
E 13 TV-L, Kennziffer: 31/2025
Neben der fachwissenschaftlichen Betreuung herausragender Sammlungsbestände, wirkt die/der Kustod*in zentral an der projektbezogenen Umsetzung der musealen Neukonzeption des Goethe-Wohnhauses mit und wird darüber hinaus federführend für die kuratorische Weiterentwicklung der Ausstellungs- und Vermittlungsprogrammatik des Goethe-Nationalmuseums zuständig sein. Die einzigartigen Sammlungen der Direktion Museen definieren sich im Zusammenhang von Objekten, Häusern, Ideengeschichte und herausragenden historischen Persönlichkeiten.
Das sind Ihre Aufgaben:
Kustodisches Betreuen der Sammlungen der Kunst und Kultur der Goethe-Zeit, insbesondere der Bestände des Goethe-Nationalmuseums und der Kunstsammlungen Goethes inkl. Provenienzforschung; davon ausgenommen sind die grafischen und naturwissenschaftlichen Sammlungen Goethes
Fachwissenschaftliche Mitarbeit bei der Umsetzung der musealen Neukonzeption für das Goethe-Wohnhausensemble
Konzipieren und Mitarbeiten an digitalen Bestandsprojekten
Initiieren und Durchführen von wissenschaftlichen Bestandserschließungs-, Forschungs- und Digitalprojekten
Teamarbeit in bestands- und gattungsübergreifenden Projekten sowie in den Formaten der Ausstellungs- und Vermittlungsarbeit der Klassik Stiftung Weimar
Verfassen von wissenschaftlichen Publikationen (print und online) sowie Pflegen der Museumsdatenbank im Bestandsbereich
Wahrnehmen der musealen Hausverantwortung für das Goethe-Nationalmuseum inklusive des historischen Goethe-Wohnhauses und seiner Nebengebäude
Das erwarten wir:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom/Univ.) im Hauptfach Kunstgeschichte idealerweise in Kombination mit einem kultur- oder literaturwissenschaftlichen Fach, vorzugsweise mit Promotion
Nachgewiesene umfassende Kenntnisse der deutschsprachigen Kunst- und Kulturgeschichte des 18. und 19. Jahrhunderts
Einschlägige Berufserfahrung in einer musealen Einrichtung, insbesondere im Umgang mit musealen Objekten unterschiedlicher Gattungen
Erfahrung in der Durchführung objektbasierter Forschungs- oder Bestandsprojekte
Bereitschaft zur Forschung in einer digitalen Arbeitsumgebung sowie Erfahrung in der Pflege von Sammlungs- und Museumsdatenbanken
Nachgewiesene Erfahrungen im Kuratieren von Ausstellungen und im Projektmanagement sowie in der museums- und ausstellungsbezogenen Vermittlungsarbeit
Erfahrung im Umgang mit Bestandserhaltung und Restaurierungsprojekten
sehr gute Kenntnisse in Englisch und möglichst einer weiteren modernen Fremdsprache
Wenn Sie eine kommunikationsstarke, publikumsorientierte und teamfähige Persönlichkeit mit ausgeprägten kustodischen und kuratorischen Fähigkeiten sind, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine aktive Beteiligung an der produktiven Entwicklung der Direktion Museen innerhalb der Klassik Stiftung Weimar
ein engagiertes Team und direkte Kommunikationswege
ein familienfreundliches und attraktives Arbeitsumfeld mit moderner IT-Ausstattung (Dienstlaptop, Headset etc.), flexiblen Arbeitszeiten und die Möglichkeit der mobilen Arbeit
attraktive Nebenleistungen, z.B. vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
individuelle Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätten Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen, zusammengefasst in einer pdf-Datei, bis zum 24. August 2025
über unser Online-Portal
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Luise Jahn
Tel.: 03643/545-144
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kustode-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-m-w-d-8/</link><description>Landesmuseum für Vorgeschichte, Halle (Saale) Bewerbungsende: 09.08.2025 | Im Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt – Landesmuseum für Vorgeschichte – ist ab 15.09.2025 unter Vorbehalt der zur Verfügung stehenden Mittel eine Teilzeitstelle als
Projektmitarbeiter (m/w/d) für das Projekt „Innovationsmanagement“
der „GOLEHM–Initiative für Lehmbau und nachhaltige Kreislaufwirtschaft“
voraussichtlich im Rahmen der Vertretung einer Elternzeit bis Projektende, vorauss. bis zum 30.06.2027, befristet mit 30 Stunden/Woche zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt nach der Entgeltgruppe E 11 TV-L. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Für die Unterstützung der „GOLEHM-Initiative“ im Rahmen des durch das BMFTR (Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt) geförderten Programms „WIR! – Wandel durch Innovation in der Region“ suchen wir eine teamfähige, kommunikationsstarke Persönlichkeit für die Koordinierungsstelle, mit dem Willen, die Belange des Bündnisses engagiert zu vertreten und gemeinsam weiterzuentwickeln. Die GOLEHM-Initiative ist ein Netzwerk aus Forschungseinrichtungen, Vereinen, Unternehmen, Bauhandwerk, BürgerInnen und kommunalen VertreterInnen, das ins Leben gerufen wurde, um den Lehmbau in Mitteldeutschland zukunftsfähig zu machen (
https://www.golehm.de/
).
Ihre Aufgaben:
interne und externe Kommunikation/Berichterstattung, Netzwerkarbeit und inhaltliche Koordination des Bündnisses
Bündelung und Aufbereitung von Forschungsergebnissen für das GOLEHM-Bündnis, den Beirat und zur Marktvermittlung
Recherche und Marktbeobachtung im Innovationsfeld Lehmbau
Pflege und Weiterentwicklung der digitalen Informationskanäle (Social Media) und der Homepage, Presse- und Medienarbeit
Erstellen von Texten und Konzepten
Administrative Tätigkeiten (Fördermittelabwicklung)
Korrespondenz (auch in englischer Sprache)
Eigenverantwortliche Organisation von Veranstaltungen
Fachliche Voraussetzungen:
Hochschul- oder Fachhochschulabschluss und Arbeitserfahrung in der Umsetzung/Abwicklung von übergreifenden Projekten/Vorhaben (bzw. vergleichbare Qualifikation durch mehrjährige Arbeitserfahrung in der Umsetzung/Abwicklung von Projekten)
Verwaltungs- und Managementkenntnisse, insbesondere Erfahrungen in der Abrechnung und Koordination von Projekten und Öffentlichkeitsarbeit sind von Vorteil
Kenntnisse in den gängigen IT-Programmen (MS Office), Kenntnisse in Bildbearbeitungsprogrammen, CMS oder Datenbank- und GIS-Software sind von Vorteil
gute Englischkenntnisse
Wünschenswert:
· Interesse am Themenfeld „Nachhaltig Bauen“ im Allgemeinen und an der mitteldeutschen Lehmbauregion
Persönliche Voraussetzungen:
außergewöhnliches Maß an Eigenverantwortung
Teamgeist und Organisationstalent
hohe Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit nach innen und außen
Führerscheinklasse B sowie die Bereitschaft zum Führen von Dienstfahrzeugen und zu Dienstreisen
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung und kreativem Gestaltungsspielraum
einen attraktiven Arbeitsplatz
Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaub im Jahr bei einer 5-Tage-Woche (24.12. und 31.12. frei)
Jahressonderzahlung
zusätzliche betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt -Landesmuseum für Vorgeschichte- gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr. 10/25 – auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 09.08.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9 06114 Halle (Saale)
Die Vorstellungsgespräche finden am 20. August 2025 in Halle (Saale) statt.
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
www.landesmuseum-vorgeschichte.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiter-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-archiv/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 24.08.2025 | Zu besetzen ist eine
Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden in der Entgeltgruppe 13 TVöD (Bund)
. Die Einstellung erfolgt zum 1. Februar 2026.
Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Die Sammlungen des Jüdischen Museums Berlin repräsentieren das Leben und Wirken der deutschen Jüdinnen und Juden in Bildern und Objekten, Kunstwerken und Dokumenten. Das Archiv ist Teil der Sammlungen. Der Bereich erschließt, bewahrt und akquiriert Familiensammlungen, Nachlässe und Einzelstücke zur deutsch-jüdischen Geschichte und Kultur vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Die Bestände werden in Ausstellungen, Online Präsentationen und Bildungsprogrammen aufbereitet und der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt. Das Archiv beherbergt außerdem eine Dependance des Archivs des Leo Baeck Instituts sowie eine Dependance der Londoner Wiener Library.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Leitung des Bereichs Archiv im JMB, inkl. Personal- und Budgetführung
Strategische und inhaltliche Weiterentwicklung des Archivs in Abstimmung mit den anderen sammelnden Bereichen und der Direktion und unter besonderer Berücksichtigung des digitalen Sammelns
Verantwortung für die inhaltliche Erschließung der Sammlungen, Nachlässe und sonstigen Quellenüberlieferungen
Aufarbeitung der Bestände für Präsentationen
Weiterentwicklung der Digitalisierung der Bestände im Rahmen der Digitalstrategie des JMB
Weiterentwicklung der Vermittlungs- und Bildungsprogramme des Archivs wie Workshops, Show-and-Tells, Z(w)eitzeug*innen-Gespräche
Weiterentwicklung Archivs zur Geschichte des JMB
Vernetzung mit anderen Archiven und erinnerungspolitischen Institutionen
Kontktpflege zu Stifter*innen des JMB und deren Erb*innen
Unsere Anforderungen
Ein abgeschlossenes geisteswissenschaftliches Hochschulstudium (wünschenswert: Promotion) in den Bereichen Archivwissenschaft, neuere Geschichte, Judaistik, jüdische Studien oder Holocaust Studien
Leitungserfahrung mit einem kooperativen, integrativen und motivierenden Führungsstil und ausgeprägter Teamorientierung
Sehr gute, nachweisbare Kenntnisse der deutsch-jüdischen Geschichte
Mehrjährige wissenschaftliche Tätigkeit mit entsprechender Praxiserfahrung in einem Museum oder einem Archiv
Erfahrungen mit digitalen und/oder analogen Präsentationen von musealen Beständen
Solide Kenntnisse im Umgang mit Museumsdatenbanken und der Digitalisierung von Archivgut
Zielgerichtete und pragmatische Arbeitsweise
Sehr gute Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift im Deutschen und Englischen
Ein hohes Maß an Eigeninitiative, Lernbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und diplomatischem Geschick
Wünschenswert
Weitere Sprachkenntnisse: Hebräisch, Jiddisch, Russisch, Ukrainisch
Unser Angebot
Zukunftssichere Beschäftigung im Öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Kostenloser Besuch des Jüdischen Museums Berlin für Sie und eine Begleitperson sowie die vergünstigte bzw. kostenlose Teilnahme an Veranstaltungen des JMB
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstellungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akademie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinderwelt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiösen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der ausgeschriebene Arbeitsplatz ist für die Besetzung mit Teilzeitkräften grundsätzlich geeignet.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 04/2025 bis zum 24. August 2025 an
bewerbung@jmberlin.de
.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzureichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich in der Woche am 15. bis 19. September 2025 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefonnummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Dr. Friedrich 030/25993401.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-archiv/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Bereich Bildung &amp; Vermittlung, Schnittstelle Kunst/Natur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-bereich-bildung-vermittlung-schnittstelle-kunst-natur-2/</link><description>Stiftung Schloss und Park Benrath, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.08.2025 | Wir können vieles richtig gut, aber eben noch nicht alles. Darum suchen wir immer wieder jene, die Initiative zeigen und sich durch ihr Engagement, Können und Talent auszeichnen. Gerade wenn es darum geht, die Gebäude instandzuhalten, Schloss und Park nachhaltig zu bespielen und unsere Besucher glücklich zu machen, sind wir auf Ihre Hilfe angewiesen.
Wenn Sie sich angesprochen fühlen und Teil eines jungen und motivierten Teams werden wollen, dann bringen Sie sich ab sofort ein als:
Mitarbeiter (m/w/d) im Bereich Bildung &amp; Vermittlung, Schnittstelle Kunst/Natur (in Teilzeit)
Ihre Aufgaben:
Erstellen didaktischer Konzepte und Angebote für die naturwissenschaftliche Sammlungen für verschiedene Zielgruppen, auch im Hinblick auf die Neukonzeption eines unsere Sammlungen vereinenden Kultur-/Kunst/-/Natur-Museums
Mitarbeit an einer Vermittlungsstrategie für die Interimslösung
Bereitschaft zur Mitarbeit an digitalen Vermittlungsformaten und deren Weiterentwicklung
Erschließung neuer Besuchergruppen
Bereitschaft zur Übernahme von Bildungs- und anderen Veranstaltungsangeboten auch an Wochenenden und außerhalb der üblichen Arbeitszeiten
verantwortliche Auswahl, Betreuung und Schulung des Vermittlungs-Teams (v.a. studentische Hilfskräfte)
Zusammenarbeit mit externen Institutionen, Bildungseinrichtungen und Lehrenden, Dozierenden
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium der Biologie / Umweltpädagogik / Erlebnispädagogik oder vergleichbarer Studiengänge mit naturwissenschaftlichem Schwerpunkt
möglichst Berufserfahrungen im Bereich der Bildung und Vermittlung
Interesse an der Arbeit an der Schnittstelle von Kultur und Natur
Kommunikationsfähigkeit sowie gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch oder weiterer Fremdsprachen
Begeisterungsfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen aller Altersstufen
hohes Maß an Zuverlässigkeit, Selbstorganisation, Eigenverantwortlichkeit und Serviceorientiertheit
wünschenswert wären Erfahrungen in der Drittmittel-Akquise
sicheres und freundliches Auftreten
Was Sie erwartet:
Einen Arbeitsplatz an einem der schönsten Orte der Region
Wann immer es geht individuelle Arbeitszeiten und HomeOffice, wir garantieren eine gute Work-Life-Balance
Eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team mit Einblicken und Schnittstellen in viele Unternehmensbereiche
Spannende und umfangreiche Entwicklungs- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte bis zum 31.08.2025 ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
www.schloss-benrath.de/stellenangebote
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Lena Fazekas (+49 211 – 89 97190).
www.schloss-benrath.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-bereich-bildung-vermittlung-schnittstelle-kunst-natur-2/</guid></item><item><title>Museumspädagogin/ Museumspädagoge (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-museumspaedagoge-m-w-d-7/</link><description>Forum Polizei_Geschichte Sachsen, Dresden Bewerbungsende: 30.07.2025 | Museumspädagogin/ Museumspädagoge (m/w/d) befristet in Mutterschutz- und Elternzeitvertretung ab dem 1. September 2025 im Führungsstab Referat 1,
-Forum Polizei_Geschichte Sachsen-
Über uns
Die Polizeidirektion Dresden ist eine von fünf Polizeidirektionen im Freistaat Sachsen und dem Sächsischen Staatsministerium des Innern (SMI), konkret der Abteilung 3 Öffentliche Sicherheit und Ordnung, Landespolizeipräsidium, nachgeordnet. Derzeit beschäftigt die Polizeidirektion Dresden ca. 2700 Bedienstete, bestehend aus Polizeivollzugs- und Verwaltungsbeamten sowie Tarifbeschäftigten. Der Betreuungsbereich umfasst die Stadt Dresden, die Landkreise Meißen und Sächsische Schweiz Osterzgebirge mit einer Gesamtfläche von 3.435 km² und knapp 1.052.000 Einwohner.
Im Jahr 1894 wurde das Dresdner Kriminalmuseum gegründet, das seit 1901 in der Polizeidirektion Dresden untergebracht war. In den letzten Jahren hat hierbei ein Transformationsprozess eingesetzt: aus dem Museum wurde das Forum Polizei_Geschichte Sachsen, ein Ort der historisch-politischen Bildung. Ziel ist es, die Geschichte der sächsischen Polizei transparent und differenziert zu beleuchten sowie deren Funktion im demokratischen Rechtsstaat darzustellen. Der Schwerpunkt liegt auf der Vermittlung von Aus- und Fortbildungsangebote für die Polizei Sachsen, die aus ausgewählten historischen Inhalten und Themen, auf aktuelle Fragen und Problemlagen im demokratischen Rechtsstaat reflektieren. Die methodische Prämisse liegt auf der Diskussion und dem Austausch. Im Forum werden Interpretationsangebote eröffnet und damit ein Raum für Diskurs und Auseinandersetzung geschaffen. Die Besucher sollen in die Lage versetzt werden, sich angebotene Inhalte und Deutungsangebote anzueignen und mit ihren eigenen Erfahrungen und Einstellungen in Beziehung zu bringen.
Interessante Aufgaben – Wir freuen uns auf Ihre Unterstützung in folgenden Aufgabenbereichen
Kooperative und enge Zusammenarbeit im Projektteam bei der inhaltlichen und organisatorischen Konzeption und Weiterentwicklung des Forum Polizei_ Geschichte Sachsen
Konzeption und Realisierung inklusiver, interdisziplinärer und medialer Methoden der Wissensvermittlung
Pädagogische Vermittlung zielgruppenorientierter Formate in der Aus- und Fortbildung der Polizei Sachsen
Weiterentwicklung von zielgruppenorientierten Vermittlungstexten und Austauschformaten mit der Zivilgesellschaft
allgemeine Organisationsaufgaben für Veranstaltungen des Forum Polizei_Geschichte Sachsen
Durchführung von Führungen für verschiedene Besuchergruppen außerhalb der Polizei Sachsen
Erarbeitung einer Konzeption zur Vermittlung polizeigeschichtlicher Inhalte im Bereich der Aus- und Fortbildung der Polizei Sachsen
Wir bieten Ihnen
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit
eine gründliche Einarbeitung
bedarfsorientierte Fortbildungsmöglichkeiten
das Angebot eines Job- bzw. Deutschlandtickets
betriebliche Altersvorsorge bei der VBL
Jahressonderzahlung
Die Stelle ist nach Entgeltgruppe 10 TV-L bewertet.
Sie bringen mit
Sie sollten sich bewerben, wenn Sie ein abgeschlossenes Studium der Geschichts- oder Kulturwissenschaften beziehungsweise in den Fächern Museums- oder Kulturwissenschaften mit praktischer Erfahrung im Bereich Pädagogik oder einen gleichwertigen Abschluss vorweisen können. Sie sollten im Besitz eines PKW-Führerscheins sein, Fahrpraxis besitzen und Reisebereitschaft zeigen.
Sie sollten über mehrjährige Erfahrungen und museale Kenntnisse, beispielsweise durch eine Tätigkeit oder ein Volontariat in einem Museum, nachweisbare Erfahrungen in der Konzeption und Organisation von Bildungsprojekten, Erfahrungen im Projektmanagement und sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift verfügen.
Darüber hinaus werden anwendungssichere Kenntnisse der Microsoft-Office-Programme (Excel, Word, Power Point, Outlook), Bildbearbeitungsprogramme sowie der Verwaltung von Digitalisaten erwartet. Kenntnisse im Urheberrecht und museumsrelevanten Rechtsgebieten sind erwünscht.
Weiterhin sollten Sie ausgeprägte Kommunikations-, Kooperations- und Teamfähigkeit, überdurchschnittliches Engagement, Belastbarkeit idealerweise im Museums- und/oder Ausstellungskontext mit einem Gespür für Trends und Geschichten aufweisen.
Wir erwarten von Ihnen eine hohe Affinität für Museum, insbesondere Interesse an der Geschichte der sächsischen Polizei. Hierbei spielen die Auseinandersetzung und Reflexion von polizeilichem Handeln sowie deren Funktion im demokratischen Verfassungsstaat eine große Rolle. Des Weiteren sollten Sie Vertrauenswürdigkeit, ein ausgeprägtes Organisationsgeschick, die Fähigkeit, eindeutig, verständlich und adressatengerecht zu kommunizieren, Teamfähigkeit, eine eigenverantwortliche Arbeitsweise sowie eine gute Auffassungsgabe mitbringen.
Ihre Bewerbung
Soweit Sie die vorgenannten Voraussetzungen erfüllen, bitten wir Sie um Zusendung Ihrer vollständigen Bewerbungsunterlagen an:
POLIZEIDIREKTION DRESDEN
Referat Recht
Personal Schießgasse
7 01067 Dresden
bevorzugt per E-Mail an
bewerberportal.pd-dresden@polizei.sachsen.de
.
Als Ansprechpartner steht Ihnen Frau Meißner-Leistner, Telefon 0351/483-2378 zur Verfügung. In fachlichen Fragen unterstützt Sie Frau Manja Preissler, Telefon 0351/483-3445 oder Juliane Hanzig Telefon 0351/483-3446.
Bei der Einreichung Ihrer vollständigen Bewerbungsunterlagen per E-Mail sollten diese in einer pdf-Datei mit nicht mehr als zehn MB beigefügt sein.
Die Tätigkeit setzt eine ohne Bedenken abgeschlossene Zuverlässigkeitsüberprüfung nach dem Sächsischen Gesetz zur Regelung polizeilicher Zuverlässigkeits-überprüfungen (SächsPolZÜG) voraus. Geeignete Bewerberinnen/Bewerber (m/w/d) müssen bereit sein, sich dieser Überprüfung zu unterziehen.
Auf die bevorzugte Berücksichtigung von schwerbehinderten Menschen bei Vorliegen gleicher Eignung wird geachtet. Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Menschen werden daher ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben. Der Bewerbung ist ein Nachweis der Schwerbehinderung oder Gleichstellung beizufügen.
Bitte berücksichtigen Sie, dass Sie mit Ihrer Bewerbung im Rahmen des Auswahlverfahrens der Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten gemäß Art. 6 Abs. 1 c Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) i. V. m. Art. 88 DSGVO zustimmen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-museumspaedagoge-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontärin (A)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerin-a-4/</link><description>Archäologisches Museum Colombischlössle, Freiburg i. Br. Bewerbungsende: 10.08.2025 | Museen Freiburg – wissenschaftliche Volontärin (A) im Archäologischen Museum Colombischlössle
Das Archäologische Museum Colombischlössle ist das Schaufenster der Archäologie Südbadens und lädt zu einer Reise durch die Jahrtausende ein. Die neugestaltete Dauerausstellung präsentiert besuchendenfreundlich und niederschwellig archäologische Funde von der Steinzeit bis zum Frühmittelalter.
Ihr neuer Aufgabenbereich
Sie arbeiten an der Konzeption und Umsetzung von Dauer- und Sonderausstellungen mit, dazu zählen Aufgaben wie inhaltliche und wissenschaftliche Recherchen zu Ausstellungsinhalten / Ausstellungsprojekten
Sie sind an der Konzeption und Planung von Rahmenprogrammen von Ausstellungen beteiligt
Sie konzipieren Führungen und andere Vermittlungsangebote, bspw. für Aktionstage oder Workshops und führen diese durch
Sie übernehmen die Konzeption, Planung und Umsetzung kleinerer eigener Präsentationen
Das bringen Sie mit
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Archäologie mit Schwerpunkt Urgeschichte, Frühgeschichte, provinzialrömische oder frühmittelalterliche Archäologie (Magister oder Master)
Sie haben im besten Fall Erfahrungen in der Museumsarbeit, z.B. durch Praktika gesammelt und kennen sich in der Archäologie Südwestdeutschlands aus
Sie überzeugen durch ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Flexibilität und Engagement sowie ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Ausdruckssicherheit in Wort und Schrift
Wir bieten ihnen
Eine umfassende, zweijährige Ausbildung in Vollzeit mit frühestmöglichem Beginn zum 01.02.2026
Die monatliche Vergütung entspricht 50 % von EG 13 Stufe 1 TVöD im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TVöD 50 % im zweiten Jahr
Eine aktive und kreative Mitarbeit mit hoher Eigenverantwortung in einem dynamischen Team
Noch offene Fragen?
Frau Dr. Pastor, 0761 / 201-2570 oder Herr Oelze, 0761 / 201-2552 beantworten sie gerne!
Bewerben Sie sich
hier
online bis 10.08.2025 (Kennziffer E1746).
museen.freiburg.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerin-a-4/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/in für den Bereich GIS/Kartierung in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-fuer-den-bereich-gis-kartierung-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 11.08.2025 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum
(BLDAM) mit Dienstsitz in Zossen, OT Wünsdorf sucht
zum 1. Oktober 2025
für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege einen/eine
Sachbearbeiter/in für den Bereich GIS/Kartierung
in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)
Die Stelle ist als Krankheitsvertretung und zur Aufarbeitung von Rückständen befristet bis zum 30. September 2026 und mit 80 % der regulären Wochenarbeitszeit (32 Stunden/ Woche) ausgeschrieben.
Die Vergütung erfolgt nach der individuellen Qualifikation bis zur EG 11 TV-L.
Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf.
Das BLDAM erstellt anlassbezogen im Rahmen von Eintragungen in die Denkmalliste sowie projektgebunden digitale Kartierungen der Denkmale; ein großer Bestand an Denkmalkartierungen liegt derzeit noch analog vor. Parallel wird längerfristig eine Verknüpfung von Fachdatenbank und Kartierung umgesetzt.
Ihre Aufgaben
Kartierung des Denkmalbestandes des Landes Brandenburg
Vervollständigung des GIS-basierten Denkmalkartenbestands des Landes Brandenburg (u. a. Digitalisierung analoger Denkmalkartierungen, Zusammenführung unterschiedlicher Kartengrundlagen in ein gemeinsames System, Zuarbeit bei der Erstellung von Kartierungen für Altdenkmale)
Unterstützung der Mitarbeitenden des BLDAM bei GIS-Anwendungen
Recherche, Aktualisierung der Kartengrundlagen und Koordinierung/Abstimmung mit
den Mitarbeitenden des BLDAM, sowie mit weiteren Behörden und Akteuren zur Sicherstellung der Richtigkeit und Aktualität der Karten
Betreuung des analogen und digitalen Kartenarchivs der Abteilung Denkmalpflege
Konzeption, Aufbau und Verwaltung einer GIS-basierten Denkmalkarte bzw. GISDatenbank
(u. a. kvwmap, QGIS)
Verwaltung des analogen Kartenarchivs
Erstellung / Bereitstellung von Karten und Plänen, u. a. in Form von INSPIREkonformen
WMS-, WFS-Diensten sowie GML-Dateien
Abstimmung mit internen und externen Akteuren, wie z. B. Vertragspartnern, Behörden
Fachwissenschaftliche Arbeit
Teilnahme und Mitarbeit an Fachtagungen, Konferenzen und Arbeitsgruppentreffen
Auswertung von Forschungsergebnissen in den Bereichen Datenverarbeitung und Kartographie
Publikationsarbeit
Mitarbeit (Bild- und Kartenbearbeitung) an landesamtseigenen Fachpublikationen und
Informationsmaterialien zur Denkmalpflege
Mitarbeit (Bild- und Kartenbearbeitung) bei der Pflege der Internetpräsentation des BLDAM
Ihr Profil
Anforderungen und Fachkenntnisse
Sie besitzen ein abgeschlossenes Studium der Geoinformation, Geographie, Umweltinformation oder der Archäologie, Architektur, Landschaftsarchitektur, Kunstgeschichte, des Städtebaus mit zusätzlichen Qualifikationen bzw. mehrjährigen Erfahrungen im Bereich Geoinformation; Abschluss B.A., M.A., Mag. oder Diplom.
Fachkenntnisse: GIS-Programme (QGIS, idealerweise kvwmap, ArcGIS), Denkmaldatenbanksysteme (idealerweise HiDA), Office
Sie besitzen bereits Kenntnisse der Grundlagen bzw. Grundsätze der Denkmalpflege und der Denkmalkunde sowie Kenntnisse der brandenburgischen Denkmallandschaft.
Weitere Kompetenzen:
selbstständige, transparente und effiziente Arbeitsweise, Belastbarkeit, Teamfähigkeit und Kommunikationsfähigkeit, Interesse an interdisziplinärer Kooperation
gute schriftliche und mündliche adressatengerechte Ausdrucksweise
Unser Angebot:
verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kollegialen Arbeitsumfeld
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
vielfältige Fortbildungsangebote
Zuschuss zum Jobticket
betriebliches Gesundheitsmanagement
externe betriebliche Sozialberatung
betriebliche Altersvorsorge
Für telefonische Auskünfte steht Ihnen die Dezernatsleiterin Inventarisation und Dokumentation, Frau Dr. Christine Onnen, zur Verfügung (Tel.: 033702/211-1320).
Das Land Brandenburg ist bestrebt, den Anteil von Frauen zu erhöhen bzw. sie beruflich zu fördern. Bewerbungen von Frauen sind daher ausdrücklich erwünscht. Ebenfalls ausdrücklich erwünscht ist die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die formalen beruflichen Voraussetzungen erfüllen. Bei gleicher Eignung werden Menschen mit einer Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt.
Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte schriftlich (nicht per E-Mail)
bis
zum 11. August 2025
an:
Brandenburgisches Landesmuseum für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum
Personalreferat
Wünsdorfer Platz 4-5
15806 Zossen, OT Wünsdorf
Die Bewerbungsunterlagen können nach Abschluss des Verfahrens leider nicht zurückgesandt werden. Bitte reichen Sie daher lediglich Kopien ein. Aufwendungen, die im Zusammenhang mit dem Vorstellungsgespräch entstehen, können durch das Landesamt nicht erstattet werden.
Stellenausschreibung (m/w/d) als pdf
www.bldam-brandenburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-fuer-den-bereich-gis-kartierung-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</guid></item><item><title>Grafikgestalter/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikgestalter-in-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Januar 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen/eine Grafikgestalter/-in (m/w/d) in Vollzeit (zunächst auf 1 Jahr befristet mit Option der Entfristung)
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Ostbayern. Der Bestand des Museums umfasst 2.500 Gemälde und Skulpturen/Plastiken sowie ca. 40.000 Arbeiten auf Papier.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Grafikgestaltung von Anzeigen, ausstellungsspezifischen Drucksachen und Publikationen
Lithografie der digitalen Bildvorlagen
Unterstützung beim Anfertigen von Passepartouts und bei der Rahmung von Grafiken
Unterstützung beim Ausstellungsaufbau/-abbau
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Abgeschlossene Ausbildung über Berufskolleg/Berufsfachschule
sehr gute EDV-Kenntnisse (Word, Adobe Indesign, Adobe Photoshop, Adobe Illustrator, Quark XPress)
sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Englischkenntnisse in Schrift
ausgeprägte Teamfähigkeit
sorgfältige Arbeitsweise
Wünschenswert:
Kreativität
Kenntnisse in TYPO3
Kenntnisse in Social Media
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine zunächst auf ein Jahr befristete Vollzeitstelle mit 39 Stunden pro Woche. Es besteht die Option der Entfristung der Stelle nach einem Jahr. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 6 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
30 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Wohnungsnahme in Regensburg oder Umgebung ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen und Beurteilungen, eine Arbeitsprobe) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025 an die Direktorin und stellv. Vorstandsvorsitzende der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikgestalter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in in der Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-in-der-verwaltung-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Januar 2026 einen/eine Mitarbeiter/-in in der Verwaltung (m/w/d) in Teilzeit
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie (KOG) ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Ostbayern.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Allgemeine Verwaltungsarbeiten (u.a. Empfang und Telefonkompetenz, Bestellwesen, Ablage)
Organisatorische Tätigkeiten für den Förderverein des KOG inklusive Buchhaltung und Rechnungsvorgänge
Vorbereitung von Sitzungen des Stiftungsrates des KOG und Erstellen des Protokolls
Aktenführung für Kunstankäufe, Leihgaben und Schenkungen/Stiftungen
Verwaltung des Einladungs-/Newsletterverteilers und Durchführung des Einladungsversands
Vertretung der Sekretärin der Direktorin
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Abgeschlossene Ausbildung als Kaufmann/Kauffrau für Büromanagement oder eine vergleichbare Ausbildung
Grundlagen Rechnungswesen und Buchführung
sehr gute EDV-Kenntnisse (Word, Powerpoint, Excel)
sehr gute Deutschkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Englischkenntnisse in Schrift
Teamfähigkeit
sorgfältige Arbeitsweise und Koordinationsvermögen
Wünschenswert:
Interesse an Kunst
Freude an der Organisation von Veranstaltungen
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine Teilzeitstelle mit 19,5 Stunden pro Woche. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 5 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
15 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Wohnungsnahme in Regensburg oder Umgebung ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen und Beurteilungen, eine Arbeitsprobe) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025
an die Direktorin und stellv. Vorstandsvorsitzende der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-in-der-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleiterin / Verwaltungsleiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-einen-verwaltungsleiter-m-w-d/</link><description>Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Regensburg sucht zum 1. Dezember 2025 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Verwaltungsleiterin/einen Verwaltungsleiter (m/w/d) in Vollzeit
Das Kunstforum Ostdeutsche Galerie ist mit seiner bundesweit einzigartigen Spezialsammlung zur Kunst des historischen deutschen Ostens zwischen Romantik und Gegenwart sowie mit seinem Engagement für die aktuelle Kunstszene im heutigen Osteuropa das herausragende Kunstmuseum in Regensburg und Ostbayern. Der Bestand des Museums umfasst 2.500 Gemälde und Skulpturen sowie ca. 40.000 Arbeiten auf Papier. Träger des Museums sind der Bund, der Freistaat Bayern und die Stadt Regensburg.
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Erstellen der Unterlagen für die Finanzplanung und für den Entwurf des Haushaltsplans
Koordination der Beschaffungsangelegenheiten für Haushalt und Projekte; Haushaltsvollzug
Erstellen von Mittelanforderungen, Zuwendungs- und Sponsoringanträgen
Erstellen der Haushaltsabschlüsse mit Jahres- und Vermögensrechnung sowie von Verwendungsnachweisen
Mitarbeit beim Erstellen des Erfolgs- und Tätigkeitsberichts
Erstellen der Haushaltsunterlagen für die Vorstands-/Stiftungsratssitzungen
Zuarbeit für die Wirtschaftsprüfung
Ausfertigung von Honorar-/Arbeitsverträgen sowie Tätigkeitsbeschreibungen und -darstellungen
Überwachung der steuerlichen Abwicklungen und Umsetzung des Zollrechts bei Auslandstransporten
Umsetzung von Datenschutz- und Digitalisierungsmaßnahmen
Überwachung der sicherheitstechnischen und betriebsärztlichen Vorgaben für Personal, Gebäude und technische Einrichtungen
Kommunikation mit den Zuwendungsgebern, Sponsoren und Kooperationspartnern
Voraussetzungen für die Stellenbesetzung sind:
Wissenschaftlicher Hochschulabschluss oder abgeschlossenes Hochschulstudium mit betriebswirtschaftlich-kaufmännischer Ausrichtung oder eine vergleichbare Ausbildung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Bearbeitung von Vorgängen nach dem Haushalts- und Zuwendungsrecht des Bundes und/oder des Freistaats Bayern, dem Stiftungsrecht, in der Kapital- und Vermögensverwaltung, dem Tarifvertrag öffentlicher Dienst Bund und/oder VKA und dem allgemeinen Vertragsrecht
Kenntnisse der Verwaltungsvorschriften § 34 Bundeshaushaltsordnung, der allgemeinen Bestimmungen zu Vergabeverfahren sowie im Bereich Entgeltabrechnung des TVöD
sicherer Umgang mit EDV-Standardprogrammen (MS-Office, Excel)
eine starke, integrierende Persönlichkeit mit spezifischen Führungsqualitäten
Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Flexibilität
Belastbarkeit
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit, strukturiertes Arbeiten und Organisationsfähigkeit
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Wünschenswert:
Berufserfahrung im öffentlichen Dienst
Kenntnisse des Buchhaltungsprogramms Lexware
IT-Kenntnisse
Kenntnis der Richtlinien des Datenschutzes
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift oder/und eine weitere Fremdsprache
Wir bieten:
Eine interessante Tätigkeit in einem jungen Team mit vielfältigen internationalen Projekten und Kontakten.
Eine Vollzeitstelle mit 39 Stunden pro Woche. Die Bezahlung erfolgt abhängig von persönlicher Erfahrung und Qualifikation nach Entgeltgruppe 11 Tarifvertrag öffentlicher Dienst (TVöD Bund).
30 Tage Urlaub/Jahr
Jahressonderzahlung
betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit der Fort- und Weiterbildung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
kostenfreier Besuch des Kunstforums Ostdeutsche Galerie
Arbeitsplatz im Stadtpark am Rande der Altstadt Regensburgs
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt. Von schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird lediglich ein Mindestmaß an körperlicher Eignung verlangt. Das Kunstforum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion oder sexueller Identität.
Die Stelle ist aufgrund von Struktur und Umfang des Aufgabengebietes nicht teilzeitgeeignet.
Die Wohnungsnahme vor Ort ist erwünscht.
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen (mindestens tabellarischer Lebenslauf und Kopien von Zeugnissen sowie Beurteilungen) senden Sie bitte bis spätestens 17. August 2025 an die Direktorin der Stiftung Kunstforum Ostdeutsche Galerie, Frau Dr. Agnes Tieze, Dr.-Johann-Maier-Str. 5, 93049 Regensburg oder an
info@kog-regensburg.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen in Papierform oder digital erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten gem. gesetzlicher Bestimmungen gespeichert werden dürfen. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundesdatenschutzgesetzes vernichtet/gelöscht. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen in Papierform nicht zurückgesendet werden können.
Detaillierte Informationen zu den Datenschutzbestimmungen in Bezug auf das Bewerbungsverfahren entnehmen Sie bitte dem entsprechenden Absatz auf unserer Website: https://www.kunstforum.net/datenschutz.
www.kunstforum.net
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiterin-einen-verwaltungsleiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Besucher*innenservice / Infotheke / Kasse Forum Wissen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-infotheke-kasse-forum-wissen-w-m-d/</link><description>Georg-August-Universität Göttingen, Forum Wissen &amp; Zentrale Kustodie, Göttingen Bewerbungsende: 04.08.2025 | An der Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts – Forum Wissen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Mitarbeiter*in Besucher*innenservice/Infotheke/Kasse Forum Wissen (w/m/d)
– Entgeltgruppe 4 TV-L –
in Teilzeit mit 70% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit zu besetzen. Die Stelle ist in Höhe von 27,86 WStd befristet bis 31.12.2026 zu besetzen.
Mit dem 2022 eröffneten Forum Wissen hat die Universität Göttingen einen Ort geschaffen, der Begegnungen und Austausch zwischen Forschung und Öffentlichkeit ermöglichen soll. Teil des Forum Wissen ist ein modernes Wissens-Museum, das den Prozess des Wissen-Schaffens in den Mittelpunkt stellt. In der großen Basisausstellung „Räume des Wissens“ werden Objekte aus den rund 70 Sammlungen der Universität unter der Fragestellung präsentiert, wie Wissen entsteht. Wechselnde Sonderausstellungen sowie Veranstaltungs- und Vermittlungsformate stellen aktuelle Projekte und gesellschaftsrelevante Fragen vor, die die Universität gegenwärtig beschäftigen und regen einen Dialog zwischen Forschung und Öffentlichkeit an. Die Zusammenarbeit mit und die Ansprache unterschiedlicher Zielgruppen sowie der Wissensaustausch mit einer breiten und diversen Öffentlichkeit ist eines der zentralen Anliegen und Herausforderungen des Forum Wissen.
Erster Anlaufpunkt für alle Besucher*innen im Forum Wissen ist die Infotheke im Erdgeschoss des Hauses. Hier erhalten Besucher*innen(gruppen) erst Auskünfte und Orientierung, können Rundgänge und Workshops buchen sowie Audio-Touren oder Multimediageräte für den Museumsbesuch ausleihen und kleine Souvenirs aus dem Museumsshop kaufen. Wir suchen engagierte und kommunikative Persönlichkeiten mit freundlicher Ausstrahlung, die aktiv auf Besucher*innen zuzugehen und diese motivieren unsere Angebote zu nutzen.
Ihre Aufgaben:
Besucher*innenempfang und -betreuung. Sie sind die erste Anlaufstelle für alle Besucher*innen und erteilen Auskünfte und Hinweise, pflegen eine aktive Willkommenskultur und sprechen verschiedene Zielgruppen auf die spezifischen Angebote des Museums an.
Verleih und Einweisung der Besucher*innen in die Handhabung der Mediaguides zur Ausstellung
Beratung per Telefon und Email sowie Buchungsannahme zu allen Angeboten der Vermittlung, einschließlich Gruppenführungen und Schulprogrammen im Eventmanagementsystem, Nutzung des Softwareprogramms für Veranstaltungen, Kommunikation mit den Guides und Kursleiter*innen
Statistische Besucher*innen-Erfassung
Mitarbeit bei Vor- und Nachbereitung von (Abend-)Veranstaltungen
Betreuung des Museumsshops: Verkauf, Abrechnung und Inventarisierung
Teilnahme an Teambesprechungen
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
abgeschlossene Ausbildung mit Erfahrung im Servicebereich oder vergleichbare Berufserfahrung
Service-Kompetenz und Serviceorientierung
eigenständiges, verantwortungsbewusstes, strukturiertes und kooperatives Arbeiten sowohl in Selbstorganisation als auch im Team
Zuverlässigkeit, Flexibilität, Arbeit innerhalb der Öffnungszeiten, dies beinhaltet die Bereitschaft zu regelmäßigen Wochenenddiensten, zu Arbeit an Feiertagen sowie bei Abendveranstaltungen
Gute Sprachkenntnisse in Deutsch und Englisch
Gute Kenntnis der MS-Office-Programme
Wir wünschen uns eine freundliche und offene Person mit ausgesprochen guten Kommunikationsfähigkeiten.
Wünschenswert sind:
Interesse für die Arbeit in einem Museum
Erste Erfahrungen im Umgang mit Kassen- und Buchungssystemen
Die Universität Göttingen strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, eine Erhöhung des Frauenanteils an und fordert daher qualifizierte Frauen nachdrücklich zur Bewerbung auf. Sie versteht sich zudem als familienfreundliche Hochschule und fördert die Vereinbarkeit von Wissenschaft/Beruf und Familie. Der beruflichen Teilhabe von schwerbehinderten Beschäftigten sieht sich die Universität in besondere Weise verpflichtet und begrüßt deshalb Bewerbungen schwerbehinderter Menschen. Bei gleicher Qualifikation erhalten Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung den Vorzug. Eine Behinderung bzw. Gleichstellung ist zur Wahrung der Interessen bereits in die Bewerbung aufzunehmen.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit allen wichtigen Unterlagen bis zum
04.08.2025 ausschließlich über das Bewerbungsportal
http://obp.uni-goettingen.de/de-de/OBF/Index/76008
ein
. Auskunft erteilt Frau Sandra Potsch, E-Mail: sandra.potsch@sub.uni-goettingen.de, Tel. +49 551 39 26690
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-besucherinnenservice-infotheke-kasse-forum-wissen-w-m-d/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</link><description>Von der Heydt-Museum, Wuppertal Bewerbungsende: 07.08.2025 | Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. Es verfügt über bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Die hochrangige Sammlung zu pflegen, zu erforschen und attraktiv zu präsentieren, spannende Sonderausstellungen zu entwickeln und möglichst vielen Menschen immer neue und immer einzigartige Erlebnisse mit der Kunst zu ermöglichen, wird auch in den kommenden Jahren unsere Aufgabe sein. Die Restaurierung bildet einen Kernbereich, um diese Aufgaben erfüllen zu können. Sie sind gemeinsam mit einem weiteren Kollegen verantwortlich für die Pflege und den Erhalt der Sammlungen und der Leihgaben. Sie entscheiden über Transport- und Ausstellungsfähigkeit und sorgen in Ihrem Aufgabenbereich für die Sicherheit der Werke. Sie sind an den vor- und nachbereitenden Arbeiten der Ausstellungen wesentlich beteiligt.
Werden Sie Teil unseres vielseitigen Teams und tragen Sie dazu bei, das Museum zu gestalten.
Ihr Profil
Wenn Sie
ein abgeschlossenes Masterstudium der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut und
Bereitschaft zu Dienstreisen auch ins außereuropäische Ausland
mitbringen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir freuen uns, wenn Sie außerdem über folgende Kompetenzen verfügen:
Kommunikationsfähigkeit
Belastbarkeit
Verantwortungsbereitschaft
Lösungsorientierung
Lernbereitschaft
Tätigkeitsprofil
Welche Kernaufgaben erwarten Sie?
Restauratorische und konservatorische Betreuung und Bearbeitung der Gemälde-, Grafik- und Skulpturensammlung des Von der Heydt-Museums und der Leihgaben
Verwaltung der Depots
Erstellung von Gutachten und Dokumentationen
Was bieten wir Ihnen?
Wir bieten Ihnen eine vielseitige und verantwortungsvolle Aufgabe in einer der wichtigsten Sehenswürdigkeiten der Stadt Wuppertal, mit der Sie wesentlich zum Erhalt und zur Präsentation der Kunstwerke beitragen. Die Stelle ist nach der Entgeltgruppe EG 13 TVöD NRW bewertet und mit 19,5 Stunden unbefristet zu besetzen. Die Einarbeitung erfolgt durch einen Kollegen im laufenden Betrieb.
Hier können Sie unser Einarbeitungskonzept einsehen.
Roland Mönig
Museumsdirektor
E-Mail
Bei Fragen zu den Stelleninhalten und Interesse an einer Hospitation
Kontakt
0202 563 2500
roland.moenig@stadt.wuppertal.de
Frau Sarah Eversberg
Personalreferentin
E-Mail
Bei Fragen zum organisatorischen Ablauf und zum Auswahlverfahren
Kontakt
www.von-der-heydt-museum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</link><description>Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung, Berlin Bewerbungsende: 23.07.2025 | Im Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung der
Staatlichen Museen zu Berlin (SMB)
sind zwei Stellen (je 50%) als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung
zu besetzen. Das
Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung
an der Museumsinsel Berlin ist das Zentrum für kulturelle Bildung der Staatlichen Museen zu Berlin. Im Rahmen des Projekts „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“ und in enger Abstimmung mit den Museen und dem Zentralarchiv (Bereich Provenienzforschung) sollen innovative und beispielhafte Vermittlungsformate entwickelt und umgesetzt werden. Das Projekt wird im Rahmen des Bundesprogramms „Demokratie leben!“ und von der Friede Springer Stiftung gefördert.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</link><description>Jüdisches Museum, Gailingen Bewerbungsende: 30.09.2025 | Jüdisches Museum Gailingen
Das Jüdische Museum Gailingen wurde von 2008 bis 2014 aufgebaut. Als historisches Museum dokumentiert es exemplarisch die jüdische Geschichte im Hegau und am Hochrhein und veranschaulicht die Lebenswelten Gailinger Jüdinnen und Juden vom 17. Jahrhundert bis in die 1940er Jahre.
Träger des Museums ist der Verein für jüdische Geschichte Gailingen e.V.
Unsere Vision ist es, die regionale Zeitgeschichte nicht nur zu bewahren, sondern für alle nutzbar zu machen, vor allem für die Bereiche Wissenschaft, Kultur und Bildung. Wir wollen möglichst viele Menschen erreichen und setzen dabei auf die Digitalisierung unserer Bestände.
Um die Arbeit im Trägerverein und im Museum zu verbreitern und nachhaltig sicherzustellen, ist im Jüdischen Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine auf 4 Jahre befristete Stelle für die
Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv
in Teilzeit (50%; 19,5h/Woche)
zu besetzen.
Voraussetzungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium der Geschichtswissenschaft (min. B.A.) und Berufserfahrung im Archiv oder erfolgreich abgeschlossene Fachausbildung für den Archivdienst
Praktische Erfahrung mit archivischer Erschließungssoftware (Acta Pro) und üblichen Textverarbeitungs- und Tabellenkalkulationsprogrammen
Kenntnisse der Neueren Geschichte sowie jüdischer Geschichte in Mitteleuropa bzw. Bereitschaft zur Vertiefung
Eigenverantwortliches und zielorientiertes Arbeiten
Gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, Hebräisch Kenntnisse von Vorteil
Teamfähigkeit
Ihre Aufgaben:
Selbständige Ordnung, Verzeichnung und Erschließung von Museumssammlung und Archiv nach fachlichen Standards
Inventarisierung von Museumssammlung und Archivalien, Erstellen von Basiskatalogisaten für Archivdatenbank und Verwalten der Ablage
Digitale und analoge Quellenrecherche zur jüdischen Geschichte
Dokumentation, Beschreibung und Bereitstellen von Forschungsdaten
Recherchen und Auskunftserteilung bei Archivanfragen
Beratung und Betreuung von Archivnutzenden
Unterstützung bei Maßnahmen und Projekten der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit im Verein für jüdische Geschichte e.V.
Wir bieten:
Ein engagiertes und aufgeschlossenes Museumsteam
Vielfältige Gestaltungsmöglichkeiten und Aufgeschlossenheit für Ihre Ideen
Flexible Arbeitszeiten
Bezahlung in Anlehnung an TVÖD-Stufe 10-11 (50%)
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung bis zum 30.09.25 mit dem Betreff „Wissenschaftliche Mitarbeit“ per Mail in einem PDF-Dokument an
info@jm-gailingen.de
.
Nähere Informationen zum Museum und zum Trägerverein finden Sie unter
www.jm-gailingen.de
.
Bei Fragen zum Aufgabenbereich steht Ihnen die Museumsleitung Dr. Ina Appel zur Verfügung:
ina.appel@jm-gailingen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</guid></item><item><title>Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</link><description>Germanische Nationalmuseum, Erlangen-Nürnberg Bewerbungsende: 30.07.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und ein lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Neben anderen Abteilungen beherbergt das GNM das Historische Archiv (Sammlungs- und Provenienzbestände10.-21. Jh. sowie Dienstakten) und das Deutsche Kunstarchiv (Vor- und Nachlässe aus dem Gebiet der bildenden Kunst, 19.-21. Jh.) mit insgesamt fast 6.000 laufenden Metern Überlieferung. Die angebotene Beschäftigung betrifft eine Schlüsselposition im Serviceangebot beider Archive.
Zur Betreuung des Studiensaalbetriebs und zur Erledigung weiterer archivarischer Aufgaben suchen wir zum
01. November 2025
eine*n
Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
Teilzeit (50%), E 8 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben:
Vorlage von Archivalien, außerdem Betreuung und Beratung der Benutzer*innen
Magazinverwaltung und -pflege
Betreuung des Workflows bei Digitalisat-Bestellungen
Recherchen im / zum Archivgut und Beantworten von Anfragen
Übernehmen und Verzeichnen von Archivgut jeglicher Art, Bestandspflege
Ihr Profil:
mit mindestens gutem Ergebnis abgeschlossene archivarische Ausbildung, bevorzugt zum Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
alternativ mehrjährige, mindestens gut bewertete Berufserfahrung in einem Archiv
versierter Umgang mit archivspezifischen Datenbanken mit einem guten Auge für Datenqualität
Fähigkeit zu strukturiertem, sorgfältigem Arbeiten alleine und im Team
Kenntnis einschlägiger Vorschriften (Bayerisches Archivgesetz, Urheberrecht u. a.)
gute Allgemeinbildung, insbesondere in den Bereichen Kunst und Geschichte
sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
ein freundliches Auftreten sowie körperliche Belastbarkeit runden Ihr Profil ab
Das haben wir zu bieten:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
30. Juli 2025
an unser
Onlineportal
.
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Susanna Brogi (Tel. 0911/1331-178) oder Dr. Matthias Nuding (Tel. 0911/1331-251) gerne zur Verfügung.
www.gnm.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</link><description>Bergedorfer Museumslandschaft, Hamburg Bewerbungsende: 07.08.2025 | Wissenschaftliches Volontariat in der Bergedorfer Museumslandschaft
ab 01.10.2025, Vollzeit (befristet für 24 Monate); 50% EGr. 13 TV-L
Wir über uns
Bringen Sie Farbe in Ihren Berufsweg mit unseren Jobs so bunt wie das Leben!  Unsere Bezirksämter sind vielfältig – genau wie die Menschen hier. Als erste Anlaufstelle gestalten wir das Miteinander jeden Tag neu: nah an den Menschen und offen für Ideen. Bei uns trifft Verantwortung auf Vielfalt, Verwaltung auf Innovation. Gestalten auch Sie das Leben im Bezirk!
Die Bergedorfer Museumslandschaft umfasst das Bergedorf Museum im Schloss sowie das Freilichtmuseum Rieck Haus. Gemeinsam bringen wir Geschichte lebendig und anschaulich an ein breites Publikum – von Schulklassen über Familien bis hin zu Kulturinteressierten aus der Region. Mit unseren Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsangeboten stärken wir die Verbundenheit der Menschen mit ihrer Geschichte und Region.
Zur qualifizierten Vorbereitung auf eine Tätigkeit im Museumswesen bieten wir ein wissenschaftliches Volontariat an. Dabei erhalten Sie umfassende Einblicke in die vielfältigen Aufgabenfelder moderner Museumsarbeit – sowohl theoretisch fundiert als auch praktisch angewendet.
Die Bereitschaft zur Mitarbeit im regionalen Katastrophenschutz des Bezirksamtes wird vorausgesetzt. Hier finden Sie weitere Informationen zur
Arbeitgeberin Freie und Hansestadt Hamburg
.
Ihre Aufgaben
Während des Volontariats arbeiten Sie eng mit dem Team zusammen und übernehmen eigenverantwortlich Aufgaben in folgenden Bereichen:
Ausstellungen: Mitwirkung an Konzeption, Recherche, Texten, Aufbau und Umsetzung von Ausstellungen
Öffentlichkeitsarbeit &amp; Veranstaltungen: Unterstützung in der Pressearbeit sowie bei der Planung und Durchführung kultureller Events
Vermittlungsarbeit &amp; Museumspädagogik: Entwicklung und Durchführung von Bildungsprogrammen für unterschiedliche Zielgruppen
Sammlungsmanagement: Mitarbeit bei der Pflege, Dokumentation und Erschließung der musealen Sammlung
Verwaltung &amp; Ehrenamt: Einblicke in organisatorische Abläufe sowie Zusammenarbeit mit ehrenamtlich Engagierten
Ihr Profil
Erforderlich
Hochschulabschluss (Master oder gleichwertig) in Geisteswissenschaften vorzugsweise im Fach Geschichtswissenschaften oder vergleichbare Fächer
Vorteilhaft
erste praktische Erfahrungen in Museumsarbeit, Kulturmanagement oder mit kulturhistorischen Sammlungen; Promotion im geisteswissenschaftlichen Bereich ist von Vorteil
Freude an Teamarbeit, Umgang mit Ehrenamtlichen sowie eigenverantwortliches, strukturiertes Arbeiten – auch bei flexiblen Arbeitszeiten und Abendveranstaltungen
Kenntnisse in Grafikprogrammen sowie Grundkenntnisse in Audio- und Videoschnitt
Fremdsprachenkenntnisse sowie gutes historisches Allgemeinwissen mit Erfahrung in lokalgeschichtlichen Quellen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine Stelle, befristet für 24 Monate, zum 01.10.2025 zu besetzen
Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 (50%) TV-L (
Entgelttabelle
), weitere Informationen auf
hamburg
ein vielseitiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet mit Möglichkeiten der kreativen Entfaltung und interdisziplinären Arbeitens
flexible Arbeitszeitmodelle z. B. Gleitzeit, Homeoffice, flexible und familienfreundliche Arbeitszeit
30 Tage Urlaub pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
betriebliche Gesundheitsförderung und Möglichkeit zum Erwerb des EGYM
Wellpass
(Firmenfitness)
Ihre Bewerbung
Bitte übersenden Sie bis zum 7. August 2025 folgende Dokumente:
Motivationsschreiben,
tabellarischer Lebenslauf,
Nachweise der geforderten Qualifikation,
aktuelle Beurteilung bzw. aktuelles Zeugnis (nicht älter als drei Jahre),
für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren einen Nachweis,
Einverständniserklärung zur Einsichtnahme in Ihre Personalakte unter Angabe der personalaktenführenden Stelle (nur bei Beschäftigten des öffentlichen Dienstes).
Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Da sie unterrepräsentiert sind, werden sie bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Die Bewerbung erfolgt online unter der Job-ID: J000035488 auf dem Online-Bewerbungsportal der Freien und Hansestadt Hamburg
https://stellen.hamburg.de/index.php?ac=jobad&amp;code=I74udegP9IepYp7pL9mtKxgPrPt1HBse3kDUOETRXUx%2BeMph4Jv%2FMxHat9Lfg68k4yLCNk1SpOG527HmEeEwJJKmLro8wBo7
Kontakt bei fachlichen Fragen
Bezirksamt Bergedorf
Bergedorfer Museumslandschaft
Dr. Schanett Riller, +49 40 428 91-2508
Kontakt bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren
Bezirksamt Bergedorf
Personalentwicklung und Recruiting
Anna Shakeri, +49 40 428 91-2371
www.bergedorfer-museumslandschaft.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</link><description>Holzknechtmuseum, Ruhpolding Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Holzknechtmuseum Ruhpolding ist ein nichtstaatliches Museum. Es liegt in landschaftlich reizvoller Lage im südlichen Chiemgau und stellt in seinen Gebäuden und dem Museumsgelände das Leben und Arbeiten der Holzknechte im alpinen Raum dar. Das Museum wird durch den Zweckverband Holzknechtmuseum Ruhpolding betrieben, Mitglieder dieses Zweckverbandes sind der Bezirk Oberbayern, der Landkreis Traunstein, der Förderverein Holzknechtmuseum e. V. sowie die Gemeinde Ruhpolding.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine
Museumsleitung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums, inkl. der fachlichen Führung des Museumspersonals
Wissenschaftliche Betreuung der Sammlung
Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen
Konzeption, Organisation und Durchführung museumspädagogischer Angebote
Einwerbung und Abwicklung von Drittmitteln
Entwicklung eines attraktiven Veranstaltungsprogramms in Zusammenarbeit mit dem lokalen Tourismus, Trägern und Behörden
Aktive Kooperation mit anderen Kultur- und Bildungseinrichtungen
Ausbau der Öffentlichkeitsarbeit und Social-Media Präsenz
Zusammenarbeit mit der Geschäftsstelle, den Gesellschaftern sowie Ehrenamtlichen
Sie bringen mit:
Einschlägiges abgeschlossenes Hochschulstudium
Berufserfahrung in der Museumsarbeit, insbesondere in der Museumspädagogik sowie der Konzeption und Durchführung von Ausstellungen
Hohes Maß an Führungs- und Sozialkompetenz
Erfahrung in der Kulturvermittlung
Hohes Maß an Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
Eigeninitiative und Kreativität
Bereitschaft teilweise abends und am Wochenende zu arbeiten
Wir bieten Ihnen eine interessante, verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis mit Freiraum zur Eigeninitiative und selbstständiges Arbeiten. Es erwartet Sie ein ausgezeichnetes Betriebsklima und eine wertschätzende Führungskultur. Gute Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf durch flexible Arbeitszeiten. Ihr Entgelt richtet sich nach den persönlichen Voraussetzungen und Qualifikationen nach dem TVöD mit allen üblichen sozialen Leistungen.
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns auf Ihre schriftliche Bewerbung bis zum 25.07.2025 an die Gemeinde Ruhpolding, Herrn Pascal Günther, Rathausplatz 1, 83324 Ruhpolding oder per E-Mail (bitte als PDF-Datei) an
personalamt
@
ruhpolding-rathaus.de.
Bei Fragen steht Ihnen Herr Pascal Günther unter Tel. 08663/5401-11 gerne zur Verfügung.
www.holzknechtmuseum.com
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</guid></item><item><title>Pädagogische Fachkraft Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</link><description>Landkreis Oberspreewald-Lausitz, Senftenberg Bewerbungsende: 17.08.2025 | ab sofort
/
unbefristet / Vollzeit
IHR AUFGABENBEREICH
Erarbeitung und Auswertung von leitbild- und zielgruppenorientierten museumspädagogischen Angeboten sowie Bildungs- und Veranstaltungsangeboten
Entwicklung, Durchführung und Auswertung von zielgruppenspezifischen, prototypischen, innovativen museumspädagogischen Programmen für verschiedenste Zielgruppen (Kinder, Jugendliche, ältere Menschen, Familien, Menschen mit Behinderungen)
Unterstützung bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung von Veranstaltungen
Entwicklung von personalen und nichtpersonalen Vermittlungsformen (z. B. historische Führungen, Audioguide)
Erarbeitung didaktischer Hilfsmittel sowie Fach- und Arbeitsmaterialen
Erstellen museumspädagogischer Publikationen
Bedarfsermittlung zielgruppenorientierter Angebote
Weiterbildung freier Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Annahme, Beratung, Terminkoordinierung, Organisation und Bestätigung von Anfragen zu MP-Programmen
bei Fragen zum Aufgabenbereich:
Frau Wohlsdorf 03573 870-1502, Herr Heinz 03573 870-2402
DAS BIETEN WIR
Vergütung nach Entgeltgruppe 9c TVöD (VKA)
Urlaub gemäß TVöD
Jahressonderzahlung
Arbeitszeitanpassung nach Bedarf
betriebliche Altersvorsorge
Gleitzeit
betriebliches Gesundheitsmanagement
Teleheimarbeit/mobiles Arbeiten
DAS BRINGEN SIE MIT
abgeschlossenes grundständiges Studium in einer der folgenden Fachrichtungen: Museologie oder Museumskunde mit Schwerpunkt Museumspädagogik/Museumspädagogik/Kulturpädagogik/Kunst- und Kulturvermittlung/Kunstgeschichte/Bildung und Vermittlung im Museum/Lehramt oder ein anderes abgeschlossenes grundständiges Studium der Kultur- und Bildungsarbeit mit Erfahrung in der Erarbeitung/Umsetzung/Evaluierung von museumspädagogischen und/oder bildungs- und veranstaltungsorientierten Programmen
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit
Bürgerorientierung
konzeptionelles Denken
Engagement
Analyse- und Problemlösungsfähigkeit
Führerschein der Klasse B und Selbstfahrbereitschaft (i. d. R. Dienstfahrzeuge)
WEITERHIN WÄREN WÜNSCHENSWERT
Berufserfahrung in musealer Arbeit
IHRE BEWERBUNG
an:
bewerbung@osl-online.de
mit Angabe der Kennziffer e-75-25, zusammengefasst als ein PDF-Dokument (max. 25 MB)
Der Landkreis fördert die berufliche Chancengleichheit aller Geschlechter.
Bewerbungen von schwerbehinderten bzw. ihnen gleichgestellten Menschen sind erwünscht und werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Geltendmachung der Rechte sollte mit der Einreichung der Bewerbungsunterlagen die Vorlage der entsprechenden amtlichen Nachweise erfolgen.
Neben dem Bewerbungsanschreiben sollte Ihre Bewerbung mindestens enthalten:
tabellarischer Lebenslauf
geeignete Nachweise (Zertifikate, Zeugnisse)
Nachweis der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Abschlusses mit dem deutschen Abschluss (z.B. Zeugnisbewertung/Zertifikatausstellung durch die ZAB – Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen)
bei Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Frau Kobert 03573 870-1327,
bewerbung@osl-online.de
www.museums-entdecker.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</guid></item></channel></rss>