{"version": "https://jsonfeed.org/version/1", "title": "Museumsbund Stellenportal", "home_page_url": "https://www.museumsbund.de/", "feed_url": "https://raw.githubusercontent.com/MichaelMarkert/rss/refs/heads/main/mb_jobs.json", "items": [{"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischer-assistentin-w-m-d/", "image": "", "title": "Kuratorische*r Assistent*in (w/m/d)", "content_text": "MUSEUM MMK F\u00dcR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das MUSEUMMMKF\u00dcR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main geh\u00f6rt zu den weltweit bedeutenden Museen f\u00fcr Gegenwartskunst. Es umfasst eine Sammlung von \u00fcber 5.000 Werken mit wesentlichen Werkgruppen aus den 1960er Jahren bis zur zeitgen\u00f6ssischen Kunst, die st\u00e4ndig durch Sammlungsank\u00e4ufe und k\u00fcnstlerische Neuproduktionen erweitert wird.\u00a0Das MMK zeigt wechselnde Ausstellungen und Sammlungspr\u00e4sentationen an seinen drei Ausstellungsorten MUSEUMMMK\u00a0in der Domstra\u00dfe, TOWERMMK im Taunusturm und ZOLLAMTMMK\u00a0im ehemaligen Hauptzollamt der Stadt. Ausstellungs- sowie Veranstaltungsprogramm zielen auf inhaltlichen Anspruch, Gegenw\u00e4rtigkeit und Impulse f\u00fcr die zeitgen\u00f6ssische Theorie und gesellschaftliche Relevanz, die dem Auftrag eines \u00f6ffentlichen Museums heute entsprechen.\nZur Verst\u00e4rkung unseres Teams suchen wir zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt eine*n Kuratorische*n Assistent*in. (w/m/d)\nVollzeit, Teilzeit\nEGr. 9b TV\u00f6D\nZu Ihren Aufgaben geh\u00f6ren:\nprojektbezogene Unterst\u00fctzung bei der Organisation und Durchf\u00fchrung von Ausstellungen in unseren drei Ausstellungsh\u00e4usern des Museums in enger Zusammenarbeit mit dem Kurator*innenteam und der Direktion\nAssistenz bei der Planung, Durchf\u00fchrung, Vor- und Nachbereitung von Ausstellungen mit internationalen K\u00fcnstler*innen\ninternationale Korrespondenz mit K\u00fcnstler*innen, Institutionen und Galerien\nRecherche, Ablage und Organisation von Dokumenten und Recherchematerial\nallgemeine B\u00fcroarbeiten zur Unterst\u00fctzung der Direktion und Kurator*innenteams\nVorbereitung von Leihgesuchen, Unterst\u00fctzung bei Transportenplanung und Annahme der Kunstwerke\nAusstellungsrundg\u00e4nge zur Sicherung der Qualit\u00e4t der Ausstellungen\nprojektbezogene Assistenz bei der Redaktion wissenschaftlicher Publikationen\nVerfassen von Texten f\u00fcr z. B. ausstellungsbegleitende Kataloge\nSie bringen mit:\nabgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) der Kunstgeschichte, Bildenden Kunst, Kulturwissenschaften, Museologie, Architektur, Design oder Medienwissenschaften\nFreude und Kenntnis an der zeitgen\u00f6ssischen Kunst\nBef\u00e4higung zum selbstst\u00e4ndigen und eigenverantwortlichen Arbeiten\nsehr gute und verhandlungssichere Kenntnisse der deutschen (Sprachniveau B1) und englischen (Sprachniveau B1) Sprache\ngro\u00dfes Interesse f\u00fcr Kunst, intrinsische Motivation, ein hohes Ma\u00df an Genauigkeit und Teamf\u00e4higkeit\nsichere Kenntnis der g\u00e4ngigen MS Office-Programme\ninterkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz\nWir bieten Ihnen:\numfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen\nbetriebliche Altersvorsorge und\u00a0ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung g\u00fcltig f\u00fcr alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung\nein interdisziplin\u00e4res und inhaltlich interessiertes sowie aufgeschlossenes Arbeitsumfeld\nWeitere Infos:\nEs handelt sich um eine befristete Stelle f\u00fcr die Dauer von 1 Jahr.\nWir freuen uns besonders \u00fcber Bewerbungen von Frauen. Es besteht grunds\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit zur Teilzeitbesch\u00e4ftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalit\u00e4ten sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht.\nF\u00fcr weitere Ausk\u00fcnfte wenden Sie sich gerne an\nFrau Eichler\n, Tel. (069) 212-33953.\nUnter\nwww.StadtFrankfurtJobs.de/faq\nfinden Sie Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).\nWir freuen uns auf Ihre aussagekr\u00e4ftige Bewerbung \u00fcber unser Online-Bewerbungsmanagementsystem zu finden unter\nwww.StadtFrankfurtJobs.de\n.\nBitte bewerben Sie sich bis zum\n16.11.2025\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 16.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischer-assistentin-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-w-m-d/", "image": "", "title": "Depotverwalter*in (w/m/d)", "content_text": "MUSEUM MMK F\u00dcR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das MUSEUMMMKF\u00dcR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main geh\u00f6rt zu den weltweit bedeutenden Museen f\u00fcr Gegenwartskunst. Es umfasst eine Sammlung von \u00fcber 5.000 Werken mit wesentlichen Werkgruppen aus den 1960er Jahren bis zur zeitgen\u00f6ssischen Kunst, die st\u00e4ndig durch Sammlungsank\u00e4ufe und k\u00fcnstlerische Neuproduktionen erweitert wird.\u00a0Das MMK zeigt wechselnde Ausstellungen und Sammlungspr\u00e4sentationen an seinen drei Ausstellungsorten MUSEUMMMK\u00a0in der Domstra\u00dfe, TOWERMMK im Taunusturm und ZOLLAMTMMK\u00a0im ehemaligen Hauptzollamt der Stadt. Ausstellungs- sowie Veranstaltungsprogramm zielen auf inhaltlichen Anspruch, Gegenw\u00e4rtigkeit und Impulse f\u00fcr die zeitgen\u00f6ssische Theorie und gesellschaftliche Relevanz, die dem Auftrag eines \u00f6ffentlichen Museums heute entsprechen.\nZur Verst\u00e4rkung unseres Teams in der Depotverwaltung/Arthandling suchen wir zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt eine*n Depotverwalter*in. (w/m/d)\nVollzeit, Teilzeit\nEGr. 9a TV\u00f6D\nZu Ihren Aufgaben geh\u00f6ren:\norganisatorische sowie technische Betreuung von Kunstobjekten in den Depots des MMK sowie die Standortverwaltung\nEinordnen und Bereitstellen der Depotbest\u00e4nde\nInventarisierung der Werke und Werkteile in Zusammenarbeit mit der Sammlungsleitung und wissenschaftlichen Mitarbeitenden\nEntwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung\nMonitoring der konservatorischen Bedingungen im Depot und der Geb\u00e4udetechnik\nPlanung und Durchf\u00fchrung von pr\u00e4ventiven Ma\u00dfnahmen (z. B. Stickstoffbegasung) in Zusammenarbeit mit den Restaurator*innen\nBetreuen der Kurator*innen sowie Wissenschaftler*innen w\u00e4hrend der Nutzung des Depots\nPlanung, Organisation und Durchf\u00fchrung der Transporte von Kunstwerken zwischen den Depots und Ausstellungsr\u00e4umen sowie der Leihgaben und Leihnahmen in enger Abstimmung und Koordination von Kunsttransportfirmen und Zollabwicklung sowie der Verpackung von Kunstwerken nach konservatorischen Vorgaben und internationalen Standards\nBegleitung von Kunstwerken (Leihgaben) als Kurier*in\nOrganisation und Supervision des Ausstellungsaufbaus in Zusammenarbeit mit der Leitung der Restaurierung\nZusammenstellung, Anweisung und Kontrolle der durchf\u00fchrenden Arbeitsteams f\u00fcr die Realisation von Ausstellungsprojekten und Sammlungspr\u00e4sentationen\n\u00dcberwachung der Durchf\u00fchrung der teils komplexen Kunstinstallationen unterschiedlichster Materialien und Ausdrucksformen\nSie bringen mit:\nabgeschlossene, einschl\u00e4gige Ausbildung im musealen Kontext mit mehrj\u00e4hriger Berufserfahrung insbesondere im Depotbereich\nfachliche Vorkenntnisse und Berufserfahrung im Handling von hochwertigen Kunstwerken: von Gem\u00e4lden bis hin zu Skulpturen oder aufwendigen Installationen\ngesundheitliche Eignung zur F\u00fchrung von Dienstfahrzeugen und Fahrerlaubnis ab Klasse B\nGabelstaplerf\u00fchrerschein\nKenntnis von DIN-Normen zu Regalen und Lagerung\nErfahrungen in der Entwicklung, Planung und begleitende Umsetzung von Transportkisten ist erw\u00fcnscht\nVerf\u00fcgbarkeit f\u00fcr Tagesprojekte in den Depots mit Kurator*innen und Wissenschaftler*innen nach Absprache\nTeamf\u00e4higkeit und Zuverl\u00e4ssigkeit\nhohe Eigenverantwortung, um interessante und abwechslungsreiche Aufgaben professionell zu bew\u00e4ltigen\ninterkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz\nWir bieten Ihnen:\numfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen\nbetriebliche Altersvorsorge und\u00a0ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung g\u00fcltig f\u00fcr alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung\nein interdisziplin\u00e4res und inhaltlich interessiertes sowie aufgeschlossenes Arbeitsumfeld\nWeitere Infos:\nEs besteht grunds\u00e4tzlich die M\u00f6glichkeit zur Teilzeitbesch\u00e4ftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor den anderen Bewerber*innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalit\u00e4ten sind ausdr\u00fccklich gew\u00fcnscht.\nF\u00fcr weitere Ausk\u00fcnfte wenden Sie sich gerne an\nFrau Pfeffer\n, Tel. (069) 212-38819.\nUnter\nwww.StadtFrankfurtJobs.de/faq\nfinden Sie Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).\nWir freuen uns auf Ihre aussagekr\u00e4ftige Bewerbung \u00fcber unser Online-Bewerbungsmanagementsystem zu finden unter\nwww.StadtFrankfurtJobs.de\n.\nBitte bewerben Sie sich bis zum\n16.11.2025\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 16.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-digitales-sammlungsmanagement-m-w-d/", "image": "", "title": "Leitung Digitales Sammlungsmanagement (m/w/d)", "content_text": "Museum f\u00fcr Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum f\u00fcr Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&G) ist eines der wichtigsten H\u00e4user f\u00fcr Gestaltung in Europa. Seine vielf\u00e4ltige Sammlung reicht 9000 Jahre zur\u00fcck und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europ\u00e4isches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (S\u00fcdwestasien Nordafrika).\nDas Museum versteht sich als ein Haus f\u00fcr Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bem\u00fchen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und lnterdisziplinarit\u00e4t. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivit\u00e4ten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren G\u00e4sten entspricht unserem Werteverst\u00e4ndnis als offenes Haus f\u00fcr Gestaltung.\nF\u00fcr die Fortsetzung und Professionalisierung der Digitalisierung und Onlinezug\u00e4nglichmachung seiner Sammlungs- und Archivbest\u00e4nde sucht das MK&G (Stiftung \u00f6ffentlichen Rechts) zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt und zun\u00e4chst befristet bis Dezember 2027 eine\nLeitung Digitales Sammlungsmanagement (m/w/d)\nEntgeltgruppe E 13 (TV-AVH) in Vollzeit /Teilzeit\nDas MK&G ist bestrebt, die Digitalisierung und Onlinezug\u00e4nglichmachung seiner Sammlungsbest\u00e4nde voranzutreiben und die digitalen Angebote auszubauen und qualitativ weiterzuentwickeln. Wie bereits zur Gr\u00fcndung des MK&G ist es auch heute noch unser Selbstverst\u00e4ndnis, herausragende kreative Leistungen zu sammeln, zu pr\u00e4sentieren und die Neugierde f\u00fcr die Sammlungen zu wecken. Basierend auf den Prinzipien von Open Access und Partizipation m\u00f6chten wir diese Aufgabe im digitalen Raum ausweiten und so Forschung, Kreativit\u00e4t und Nachnutzung f\u00f6rdern.\nIhre Stelle ist direkt dem Vorstand unterstellt und an der Schnittstelle zwischen wissenschaftlicher Arbeit, digitalem Sammlungsmanagement und technischer Datenverarbeitung verortet.\nIhre Aufgaben\nPlanung, Koordination und Durchf\u00fchrung der kontinuierlichen Sammlungsdigitalisierung und -inventarisierung nach fachlichen Standards\nKonzeption einer Digitalisierungsstrategie f\u00fcr die Sammlungs- und Archivbest\u00e4nde\nAdministration und Weiterentwicklung von Sammlungsmanagementsystem (z.Zt. digiCULT.web) und perspektivisch des Digital Asset Management Systems (Administration, User- und Rechtemanagement, Anwendungsschulung, Schnittstellenanbindungen)\nQualifizierung und Anleitung von Mitarbeitenden, Werkstudent*innen, Praktikant*innen und ggf. Ehrenamtlichen\nAdministrative Betreuung sowie inhaltliche Weiterentwicklung der MK&G Sammlung Online, inkl. Qualit\u00e4tssicherung und Pr\u00fcfung der rechtlichen Voraussetzungen f\u00fcr die \u00f6ffentliche Zug\u00e4nglichmachung (Einhaltung von Urheberrechtsgesetz, Pers\u00f6nlichkeitsrecht, Datenschutz)\nSteuerung und Optimierung der Sammlungsdigitalisierung unter Ber\u00fccksichtigung technischer, rechtlicher, fachlicher, ethischer Fragen (inkl. Nutzung neuer digitaler Tools zur Automatisierung wie KI)\nWeiterentwicklung und Anpassung von Richtlinien f\u00fcr die Inventarisierung, Digitalisierung und fachgerechten Dokumentationsstandards\nKonzept f\u00fcr die Erfassung von born digital objects\nDatenpflege und Standardisierung: Nutzung archivierbarer, interoperabler Formate und Datenaustauschformate (LIDO, FAIR-Daten, Minimaldatensatz, IIIF); Vorbereitung f\u00fcr Langzeitarchivierung\nWeiterentwicklung und Anwendung von Vokabularen, Thesauri und Normdaten, inkl. aktive Mitarbeit in relevanten Arbeitsgruppen\nFachliche Leitung Fotostudio und Fotoverwaltung (im Einklang mit digitaler Strategie: Rechtekl\u00e4rung, Lizenzierung, Meldung nicht verf\u00fcgbarer Werke etc.)\nMitwirkung am Aufbau einer Abteilung digitales Sammlungsmanagement und\nWeiterentwicklung der Abteilung digitales Sammlungsmanagement und erg\u00e4nzend freien Mitarbeiter*innen\nMitwirkung und Unterst\u00fctzung bei der Durchf\u00fchrung von Ausschreibungsverfahren f\u00fcr externe Dienstleister*innen und Lieferant*innen, einschlie\u00dflich der Erstellung von Ausschreibungsunterlagen sowie der Bewertung und Auswahl\nAktive Mitwirkung und Unterst\u00fctzung bei der Einf\u00fchrung und Implementierung neuer Softwaresysteme im Bereich des digitalen Sammlungsmanagements und der Begleitung von Ver\u00e4nderungsprozessen.\nBeauftragung und Begleitung von externen Dienstleistern und erg\u00e4nzenden Honorar-/Werkvertr\u00e4gen im Aufgabenbereich\nMitwirkung an digitalen Projekten und Kooperationen (Wikimedia, Datenraum Kultur, NFDI4C o.\u00e4.), Netzwerkpflege des MK&G im Bereich digitale Sammlung und digitale Strategie\nIhr Anforderungsprofil\nAbgeschlossenes Hochschulstudium (z.B. Informationswissenschaften, Museologie, Museumskunde, Medieninformatik, Kulturmanagement, Kulturinformatik, Digital Humanities, IT, geisteswissenschaftliches Studium mit entsprechender Ausrichtung oder vergleichbare Qualifikation)\nAlternativ: einschl\u00e4gige Berufsausbildung mit entsprechender Zusatzqualifikation und mehrj\u00e4hriger Berufserfahrung im Bereich digitales Sammlungsmanagement oder IT-Administration im Kulturbereich\nSehr gute Kenntnisse im Umgang mit Sammlungsmanagement und Digital Asset Management Systemen, von Vorteil: Praxiserfahrung in der Administration\nErfahrungen in der Inventarisierung von Museumsobjekten, sowie sehr gute Kenntnisse und Erfahrung im Umgang mit kontrollierten Vokabularen, Thesauri und Normdaten, Metadatenstandards und Datenaustauschformaten\nFundierte Kenntnisse von Digitalisierungs- und Archivstandards in Museen und den gesetzlichen Grundlagen, insbesondere in der Erzeugung digitalen Bildmaterials\nfundierte Kenntnisse in der Nutzung g\u00e4ngiger Softwareprodukte (M365, Bildbearbeitungsprogramme wie Adobe Photoshop oder Capture One)\nErfahrung in der Steuerung und Mitarbeit an Digitalisierungsprojekten, idealerweise im Kulturbereich, inkl. Steuerung von Budgets\nF\u00fchrungserfahrung oder die Bereitschaft, sich entsprechende Kompetenzen durch Weiterbildungen anzueignen\nvertiefte Kenntnisse zur Datensicherheit, zum Datenschutz, zu Open Access, KI und von Vorteil: digitaler Barrierefreiheit\nSelbstst\u00e4ndige, strukturierte und l\u00f6sungsorientierte Arbeitsweise\nAusgepr\u00e4gte Kommunikationsf\u00e4higkeit und Freude an der Arbeit mit unterschiedlichen Teams\nBereitschaft zur Teilnahme an (inter-)nationalen Workshops/Kongressen und Mitarbeit in internen sowie (\u00fcber)regionalen Arbeitsgemeinschaften\nHohe Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft und Flexibilit\u00e4t\nsehr gute Kenntnisse in Deutsch und mindestens Englisch\nWir bieten\nEine abwechslungsreiche Aufgabe an einem spannenden Ort mit einem engagierten und kollegialen Team\nEin lebendiges Haus, vielf\u00e4ltige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu geh\u00f6ren\nFlexible Arbeitszeiten und die M\u00f6glichkeit zu Mobiler Arbeit\nEine Verg\u00fctung und betriebliche Altersvorsorge nach dem Tarifvertrag der\nArbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)\nFirmenfitness mit EGYM-Wellpass\nEinen Zuschuss zum Deutschlandticket\nEine gute Portion Humor\nDas MK&G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv f\u00fcr Chancengleichheit, Diversit\u00e4t sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien\u2014 und Privatleben ein. Das MK&G begr\u00fc\u00dft die Bewerbungen von Menschen mit vielf\u00e4ltigen Lebenshintergr\u00fcnden, unabh\u00e4ngig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion\u00a0und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identit\u00e4t. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders ber\u00fccksichtigt (der Einsatzort ist nur\u00a0eingeschr\u00e4nkt barrierefrei).\nF\u00fcr Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verf\u00fcgung:\nAnsprechpartnerin: Birthe Tredup, Personalmanagement,\nbirthe.tredup@mkg-hamburg.de\noder zum Aufgabengebiet: Insa Brinkmann, Projektleitung Digitale Inventarisierung,\ninsa.brinkmann@mkg-hamburg.de\nBitte senden Sie Ihre aussagekr\u00e4ftigen Bewerbungsunterlagen bis zum\u00a009.11.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10MB) an\nbewerbung@mkg-hamburg.de\nWir freuen uns auf Ihre Bewerbung!\nFahrtkosten zum Vorstellungsgespr\u00e4ch sowie sonstige Vorstellungskosten\nk\u00f6nnen nicht \u00fcbernommen werden.\n\u00dcber die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens k\u00f6nnen Sie sich unter www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html informieren.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 09.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-digitales-sammlungsmanagement-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d/", "image": "", "title": "Restaurator:in (m/w/d)", "content_text": "Milit\u00e4rhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 14.11.2025 | Referenzcode\nB750344UC-2025-00007636-I\ngeplantes Besetzungsdatum:\n01.03.2026\nAusschreibungsschluss:\n14.11.2025\nStellenbezeichnung\nRestaurator / Restauratorin (m/w/d)\nDotierung\nE9B\nUnternehmen\nMilit\u00e4rhistorisches Museum der Bundeswehr\nBesch\u00e4ftigungsort\nDresden\nStellenbeschreibung\nSie sind verantwortlich f\u00fcr die Restaurierung, Konservierung und Rekonstruktion von Metall- und artgleichen Objekten mit besonderem Dabei konservieren und restaurieren Sie selbst\u00e4ndig stark zerst\u00f6rte und nur fragmentarisch erhaltene museale Objekte aus unterschiedlichsten Materialien wie Metall, Holz, Kunststoff sowie Verbund.\nSie \u00fcbernehmen die restauratorische Verantwortung beim Umgang mit Exponaten und besitzen manuelle F\u00e4higkeiten, Detailgenauigkeit und Sensibilit\u00e4t f\u00fcr die Integrit\u00e4t des\nSie fertigen Nachbildungen und rekonstruieren unvollst\u00e4ndige nicht mehr vorhandene kulturhistorisch wertvolle Exponate aus arteigenen/ artfremden Materialien nach Vorlagen.\nSie arbeiten bei Grabungen und Objekt-Bergungen mit, konservieren und katalogisieren Bodenbefunde und Fundkomplexe.\nSie bereiten restauratorisch Ausstellungen vor und betreuen in den Ausstellungen die Exponateinbringungen. Dabei nehmen Sie auch Kontrollg\u00e4nge durch Ausstellungen und Magazine zur pr\u00e4ventiven Objektsicherung wahr.\nSie kontrollieren Objekte bei Leihnehmerinnen und Leihnehmern des Milit\u00e4rhistorischen Museums der Bundeswehr f\u00fcr den Standort Dresden und begleiten bei Leihgaben.\nDie Bereitschaft zu regelm\u00e4\u00dfigen Dienstreisen wird\nDie Teilnahme an regelm\u00e4\u00dfigen und weiterf\u00fchrenden Aus- und Fortbildungen wird\nDie ausgeschriebene Stelle ist ab dem 03.2026 zu besetzen.\nEine Eingruppierung erfolgt bis in die Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst (TV\u00f6D).\nVollzeit oder Teilzeit und Telearbeit / mobiles Arbeiten sind im Falle der ausgeschriebenen Stelle m\u00f6glich.\nSie haben die M\u00f6glichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen w\u00e4hrend der Arbeitszeit teilzunehmen.\nEs stehen kostenlose Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.\nQualifikationserfordernisse\nSie verf\u00fcgen \u00fcber ein abgeschlossenes Studium (mindestens Diplom (FH) oder Bachelor) in der Fachrichtung Restaurierung von Metall bzw. Technischem Kulturgut oder in einer vergleichbaren Fachrichtung.\nSie besitzen den Maschinenschein zur Bedienung von konventionellen Metallbearbeitungsmaschinen sind bereit und gesundheitlich geeignet, diesen zu erwerben und/ oder zu erweitern.\nerw\u00fcnscht\nSie verf\u00fcgen \u00fcber Kenntnisse und Erfahrungen bei der Durchf\u00fchrung besonders schwieriger Konservierungs- und Restaurierungsma\u00dfnahmen.\nSie verf\u00fcgen \u00fcber Erfahrungen mit Museumssammlungen und \u2013\nSie sind sicher im Umgang mit MS-Office und haben Erfahrungen mit der Museumsdatenbank Museum Plus.\nBemerkungen\nEin Aufgabenbereich der ausgeschriebenen Stelle ist unter anderem die Restaurierung von technischen Gro\u00dfobjekten. Dies beinhaltet teilweise k\u00f6rperlich schwere Arbeit in Zwangshaltung und das Handling von schweren Lasten sowie das Arbeiten auf Leitern, Tritten, Podesten, Ger\u00fcsten und Arbeitsb\u00fchnen. Hierbei ist zum Teil auch der Umgang mit Gefahrstoffen, unter Verwendung einer Atemschutzmaske, Daher k\u00f6nnen nur Bewerbende mit uneingeschr\u00e4nktem Bewegungsapparat ber\u00fccksichtigt werden.\nBei dem genannten geplanten Besetzungsdatum bzw. dem genannten Datum zum \u201cBeginn der T\u00e4tigkeit\u201d handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahrens ggf. \u00e4ndern kann.\nDie Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des 12 TV\u00f6D im Hinblick auf die tats\u00e4chlich nicht nur vor\u00fcbergehend auszu\u00fcbenden T\u00e4tigkeiten und die Erf\u00fcllung der pers\u00f6nlichen bzw. tariflichen Anforderungen.\nBewerbungen von Frauen sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. Frauen werden bei gleicher Eignung, Bef\u00e4higung und fachlicher Leistung in Bereichen, in denen sie unterrepr\u00e4sentiert sind, bevorzugt ber\u00fccksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gr\u00fcnde \u00fcberwiegen.\nWir begr\u00fc\u00dfen ausdr\u00fccklich die Bewerbung von schwerbehinderten und diesen gleichgestellten behinderten Menschen. Schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte werden bei gleicher Eignung, Bef\u00e4higung und fachlicher Leistung bevorzugt ber\u00fccksichtigt. Von ihnen wird nur ein Mindestma\u00df an k\u00f6rperlicher Eignung verlangt. Hinsichtlich der Erf\u00fcllung weitere Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.\nAnsprechstelle\nBEWERBUNG & KONTAKT\nRegistrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter https://bewerbung.bundeswehr.org und best\u00e4tigen Sie den Button \u201cJetzt bewerben\u201d unten rechts. Ihre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion bis sp\u00e4testens 14.11.2025 in Ihr Bewerbungsprofil hoch.\nVon einer zus\u00e4tzlichen \u00dcbersendung per Post oder E-Mail ist abzusehen.\nIhre Bewerbung umfasst:\nAnschreiben unter Angabe der Personenkennziffer und Personalnummer\ndienstlicher Werdegang\nPr\u00fcfungszeugnis des geforderten Hochschulabschlusses sowie Nachweise Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber\nZus\u00e4tzlich erforderlich:\nBei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche \u00dcbersetzung beigef\u00fcgt werden.\nBei ausl\u00e4ndischen Bildungsabschl\u00fcssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizuf\u00fcgen.\nSie erkl\u00e4ren sich im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung mit der Einsicht in die Personalakte einverstanden.\nF\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:\nBundesamt f\u00fcr das Personalmanagement der Bundeswehr Abteilung V \u2013 Servicezentrum Ost 90 \u2013 8221 \u2013 2646 oder 03341 \u2013 58 \u2013 2646 (Frau M\u00fcller),\n90 \u2013 8221 \u2013 2645 oder 03341 \u2013 58 \u2013 2645 (Herr Koschnik)\nBitte beachten Sie f\u00fcr Ihre weitere Planung, dass eine Bearbeitung Ihrer Bewerbung erst nach o.g. Ausschreibungsschluss erfolgt.\nLink f\u00fcr Bewerbung:\nhttps://bewerbung.bundeswehr.org/ereci/portal/index.html#/JobDetail/none/ThreeColumnsEndExpanded/FA163EC863931FE0AAE3DDFA74B65208/?json=%257B%2522Keywords%2522:%2522dresden%2522%257D\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 14.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-historiker-m-w-d-f-die-neugestaltung-dauerausstellung-im-zeitalter-der-weltkriege/", "image": "", "title": "Historikerin/Historiker (m/w/d) f. die Neugestaltung Dauerausstellung ,,im Zeitalter der Weltkriege\u201d", "content_text": "Milit\u00e4rhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 12.11.2025 | Referenzcode\nB752314PS-2025-00007538-E\ngeplantes Einstellungsdatum:\n01.02.2026\nbefristet bis:\n31.01.2028\nAusschreibungsschluss:\n12.11.2025\nStellenbezeichnung\nHistorikerin/Historiker Neugestaltung Dauerausstellung \u201cim Zeitalter Weltkriege\u201d\nUnternehmen\nBundeswehr \u2013 Mach, was wirklich z\u00e4hlt.\nBESCH\u00c4FTIGUNGSDIENSTSTELLE\nMilit\u00e4rhistorisches Museum der Bundeswehr Dresden\nDas Milit\u00e4rhistorische Museum der Bundeswehr (MHM) mit seinen drei Standorten in Dresden (Haupthaus), Berlin-Gatow und K\u00f6nigstein geh\u00f6rt zu den gr\u00f6\u00dften und bedeutendsten historischen Museen in Europa. Es versteht sich als ein Forum f\u00fcr den Diskurs \u00fcber die Rolle von Krieg und Milit\u00e4r in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Das MHM pr\u00e4sentiert hierzu umfangreiche Dauerausstellungen sowie verschiedene Sonderausstellungen, die von vertiefenden Publikationen, \u00f6ffentlichen Kulturprogrammen und p\u00e4dagogischen Angeboten f\u00fcr zivile und milit\u00e4rische Besucherinnen und Besucher erg\u00e4nzt werden.\nBesch\u00e4ftigungsort\nDresden\nStellenbeschreibung\nSie bearbeiten wissenschaftliche Themen f\u00fcr die Neugestaltung der Dauerausstellung des Milit\u00e4rhistorischen Museums der Bundeswehr und recherchieren in diesem Rahmen Literatur, Objekte, Dokumente und Medien.\nSie verfassen verschiedene Textformate wie Ausstellungstexte, Texte f\u00fcr Vermittlungsmedien und\nSie entwickeln Pr\u00e4sentationsformen von Installierungsideen und setzen diese mit einem Team von Gestalterinnen und Gestaltern in moderne Ausstellungen um und sorgen f\u00fcr eine wissenschaftlich korrekte, anspruchsvolle und zugleich kurzweilige Vermittlung der Inhalte an ein vielf\u00e4ltiges\nSie arbeiten an der Weiterentwicklung der konzeptionellen Grundlagen des\nDie Bereitschaft zu regelm\u00e4\u00dfigen Dienstreisen wird\nWas f\u00fcr Sie z\u00e4hlt:\nSie werden in ein auf Grundlage des Wissenschaftszeitvertragsgesetzes (WissZeitVG) befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis f\u00fcr die Dauer von zun\u00e4chst zwei Jahren Eine Verl\u00e4ngerung um maximal vier Jahre ist m\u00f6glich.\nSie erwartet ein attraktives\nEine Eingruppierung erfolgt in die Entgeltgruppe E 13 Tarifvertrag f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst (TV\u00f6D).\nSie arbeiten in Vollzeit oder Homeoffice ist m\u00f6glich.\nSie profitieren von einem umfangreichen Fort- und\nSie haben die M\u00f6glichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen w\u00e4hrend der Arbeitszeit teilzunehmen.\nQualifikationserfordernisse\nWas f\u00fcr uns z\u00e4hlt:\nSie verf\u00fcgen \u00fcber ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master oder universit\u00e4res Diplom) in der Fachrichtung Geschichtswissenschaft oder Politikwissenschaft.\nSie verf\u00fcgen \u00fcber Erfahrungen als Historikerin Historiker oder Kuratorin bzw. Kurator im musealen Rahmen bzw. im Zusammenhang mit Ausstellungsprojekten, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche T\u00e4tigkeit.\nSie bekennen sich durch Ihr gesamtes Verhalten zur freiheitlichen demokratischen Grundordnung im Sinne des Grundgesetzes.\nSie verf\u00fcgen \u00fcber Gleichstellungskompetenz.\nErw\u00fcnscht:\nSie verf\u00fcgen \u00fcber Erfahrungen in der deutschen und internationalen Milit\u00e4rgeschichte im Zeitalter der Weltkriege, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche T\u00e4tigkeit.\nSie besitzen Erfahrungen aus einer oder mehreren milit\u00e4rhistorisch relevanten Hilfswissenschaften wie Uniformkunde, Waffenkunde, Heraldik, Vexillologie.\nSie besitzen Erfahrungen in der Erarbeitung und Umsetzung von Ausstellungskonzepten.\nSie besitzen Erfahrungen in der museologisch fundierten Kontextualisierung von milit\u00e4rhistorischen und historischen Objekten (\u201cSachzeugen\u201d).\nBemerkungen\nBitte geben Sie im Rahmen Ihrer Bewerbung an, ob Sie bereits in einem befristeten Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis nach dem Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG) standen oder derzeit stehen, unabh\u00e4ngig davon, bei welchem Arbeitgeber die Besch\u00e4ftigung erfolgt/e.\nZur rechtlichen Pr\u00fcfung f\u00fcgen Sie Ihrer Bewerbung bitte entsprechende Nachweise \u00fcber Beginn, Dauer und Art dieser Besch\u00e4ftigung bei.\nOhne vollst\u00e4ndige Angaben ist eine abschlie\u00dfende Bewertung Ihrer Bewerbung leider nicht m\u00f6glich, weil diese unerl\u00e4sslich sind, um festzustellen, ob und in welchem Umfang eine Besch\u00e4ftigung auf Grundlage des WissZVG \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist.\nBei dem genannten geplanten Besetzungsdatum dem genannten Datum zum \u201cBeginn der T\u00e4tigkeit\u201d handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahren ggf. \u00e4ndern kann.\nDie Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des 12 TV\u00f6D im Hinblick auf die tats\u00e4chlich nicht nur vor\u00fcbergehend auszu\u00fcbenden T\u00e4tigkeiten und die Erf\u00fcllung der pers\u00f6nlichen bzw. tariflichen Anforderungen.\nDie Bundeswehr f\u00f6rdert die berufliche Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern und begr\u00fc\u00dft deshalb besonders Bewerbungen von Frauen.\nNach Ma\u00dfgabe des Sozialgesetzbuchs IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes begr\u00fc\u00dfen wir ausdr\u00fccklich Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen; hinsichtlich der Erf\u00fcllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.\nDie Bundeswehr unterst\u00fctzt die Ziele des Nationalen Integrationsplans und begr\u00fc\u00dft Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.\nAnsprechstelle\nBEWERBUNG & KONTAKT\nRegistrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter https://bewerbung.bundeswehr-karriere.de und bet\u00e4tigen Sie den Button \u201eKarriere starten\u201c unten rechts.\nIhre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion [bis sp\u00e4testens 12.11.2025] in Ihr Bewerbungsprofil hoch.\nIhre Bewerbung umfasst:\nAnschreiben\nLebenslauf (tabellarisch)\nDiplom-/Master-/Magisterurkunde; Nachweise Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber\nFalls vorhanden: Nachweise zu bereits erfolgten Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnissen nach dem Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG)\nUnd sofern vorhanden:\nGegebenenfalls senden Sie uns bitte eine Kopie des Schwerbehindertenausweises oder des Bescheides \u00fcber die Gleichstellung als schwerbehinderter Mensch unter Angabe des Referenzcodes an die E-Mail-Adresse\n3.1@bundeswehr.org\nzu.\nZus\u00e4tzlich erforderlich:\nBei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche \u00dcbersetzung beigef\u00fcgt\nBei ausl\u00e4ndischen Bildungsabschl\u00fcssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizuf\u00fcgen.\nUnvollst\u00e4ndige Bewerbungen k\u00f6nnen nicht ber\u00fccksichtigt\nF\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:\nBundesamt f\u00fcr das Personalmanagement der Bundeswehr Referat V 2.3.1\nTel: +49 2241 15 2274 (Frau Himmel)\nTel: +49 2241 15 2036 (Herr Eiserfey)\nBei konkreten Fragen zu Qualifikationserfordernissen und zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an die:\nMilit\u00e4rhistorisches Museum Abteilung Sammlung und Forschung\nTel: +49 351 823 2802 (Herr Wissenschaftlicher Direktor Dr. Bauer)\nLink f\u00fcr Bewerbung:\nhttps://bewerbung.bundeswehr-karriere.de/erece/portal/index.html#/JobDetail/none/ThreeColumnsEndExpanded/FA163EC863931FD0AA9EEEB586F044CA/\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 12.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-historiker-m-w-d-f-die-neugestaltung-dauerausstellung-im-zeitalter-der-weltkriege/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referenten-fuer-museologie-ausstellungen-bergsicherheit-technik-m-w-d/", "image": "", "title": "Referenten f\u00fcr Museologie / Ausstellungen / Bergsicherheit / Technik (m/w/d)", "content_text": "Stiftung Gedenkst\u00e4tten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Nordhausen Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Stiftung Gedenkst\u00e4tten Buchenwald und Mittelbau-Dora besetzt zum 01.02.2026 die unbefristete Stelle eines\nReferenten f\u00fcr Museologie/Ausstellungen/Bergsicherheit/Technik (m/w/d)\nin der KZ-Gedenkst\u00e4tte Mittelbau-Dora in Nordhausen in Vollzeit (40 Stunden pro Woche).\nWer sind wir und was machen wir?\nMittelbau-Dora steht exemplarisch f\u00fcr die Geschichte der KZ-Zwangsarbeit und der Untertageverlagerung von R\u00fcstungsfertigungen im Zweiten Weltkrieg. Mehr als 60.000 Menschen aus fast allen L\u00e4ndern Europas mussten zwischen 1943 und 1945 im KZ Mittelbau-Dora Zwangsarbeit f\u00fcr die deutsche R\u00fcstungsindustrie leisten. Jeder Dritte von ihnen starb.\nHeute ist die KZ-Gedenkst\u00e4tte Mittelbau-Dora ein europ\u00e4ischer Forschungs-, Lern- und Ged\u00e4chtnisort. Relikte im ehemaligen Lagergel\u00e4nde und in der historischen Stollenanlage zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Interdisziplin\u00e4re Forschungsprojekte und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an.\nzur Stellenausschreibung\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 16.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referenten-fuer-museologie-ausstellungen-bergsicherheit-technik-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-senior-curator-f-m-d-for-the-africa-department/", "image": "", "title": "Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) / Senior Curator (f/m/d) for the Africa Department", "content_text": "Linden-Museum, Stuttgart Bewerbungsende: 01.12.2025 | // EN below\nWissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) f\u00fcr das Afrika-Referat (Kurator:in/Referent:in)\nDas Linden-Museum Stuttgart ist eines der bedeutenden Weltkulturenmuseen Europas. Zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt suchen wir eine/n\nWissenschaftliche:r Mitarbeiter:in\n(w/m/d) f\u00fcr das Referat Afrika in Vollzeit (100 %) f\u00fcr die Dauer von zwei Jahren (mit der M\u00f6glichkeit einer Verl\u00e4ngerung). Die Stelle ist in die Entgeltgruppe 14 des geltenden Tarifvertrags f\u00fcr die L\u00e4nder (TV-L) eingestuft.\nDie Sammlung \u201eAfrika\u201d des Linden-Museums umfasst rund 40.000 Objekte, darunter bedeutende Sammlungen aus Kamerun, Kongo, Tansania und Togo. Das Museum betreut derzeit diverse Projekte und Kooperationen, die sich mit dem Bestand kolonialer Sammlungen aus diesen Regionen befassen. Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrt das Museum Dialoge \u00fcber Restitution und Repatriierung mit verschiedenen afrikanischen Staaten und Gemeinschaften.\nZu Ihren Aufgaben geh\u00f6rt die Vertretung des Referats \u201eAfrika\u201d in kuratorischen, wissenschaftlichen und organisatorischen Angelegenheiten in Zusammenarbeit mit der Leitung der Abteilung \u201eSammlung und Forschung\u201d sowie der Direktorin. Dies umfasst insbesondere die Betreuung und Inventarisierung des Bestandes, die Weiterentwicklung der Sammlung Digital, die Entwicklung und Durchf\u00fchrung von dialogischen Projekten mit Vertreter:innen der Herkunftsgesellschaften und der diversen Stadtgesellschaft, die inhaltliche Konzeption und Durchf\u00fchrung von Dauer- und Sonderausstellungen samt begleitendem Programm und Publikationen sowie die aktive Mitwirkung an der Neukonzeption des Hauses. Weitere Aufgaben sind die Betreuung von m\u00f6glichen Projektmitarbeiter:innen, einschlie\u00dflich Praktikanten:innen, sowie die Bearbeitung von Anfragen, die das Referat betreffen.\nDie Kandidat:innen sollten einen Hochschulabschluss (Master oder gleichwertig) in Ethnologie mit Schwerpunkt Afrika oder einer verwandten Wissenschaft absolviert haben. Eine abgeschlossene Promotion ist w\u00fcnschenswert. Erw\u00fcnscht sind zudem sehr gute Kenntnisse in Englisch sowie in mindestens einer weiteren f\u00fcr diese Region relevanten Sprache. Franz\u00f6sichkenntnisse sind von Vorteil. Gute Deutschkenntnisse sind keine Voraussetzung, wir erwarten jedoch die Bereitschaft, die Sprache zu erlernen. Fr\u00fchere l\u00e4ngere Aufenthalte in Afrika sind von Vorteil.\nErwartet werden Interesse an aktuellen Entwicklungen, an postkolonialen/dekolonialen Diskursen sowie nachgewiesene praktische Erfahrung in der in der zwischenmenschlichen und interkulturellen Kommunikation. Erfahrung in der Durchf\u00fchrung von Dialogprogrammen oder kreativen Projekten mit Vertreter:innen der Herkunftsgemeinschaften und/oder ihrer Diaspora sind von Vorteil.\nDie Bewerber:innen sollte dar\u00fcber hinaus neben Teamf\u00e4higkeit und der Freude an Interdisziplinarit\u00e4t auch ein starkes Interesse f\u00fcr Publikumsorientierung haben. Sie sollte proaktiv und engagiert sein, \u00fcber gute Zeitmanagementf\u00e4higkeiten verf\u00fcgen und in der Lage sein, mehrere Projekte gleichzeitig zu managen.\nWir sch\u00e4tzen Vielfalt und begr\u00fc\u00dfen daher alle Bewerbungen \u2013 unabh\u00e4ngig von Geschlecht, Nationalit\u00e4t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identit\u00e4t. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt ber\u00fccksichtigt.\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form als einzelne PDF-Datei oder per Post bis sp\u00e4testens zum 1. Dezember 2025 an den Vorstand des Linden-Museums Stuttgart, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart oder an personal@lindenmuseum.de.\nF\u00fcr weitere Informationen zum Inhalt und zu den Anforderungen der Stelle wenden Sie sich bitte an Prof. Dr. In\u00e9s de Castro, die Museumsdirektorin, per E-Mail unter decastro@lindenmuseum.de oder telefonisch unter 0711-2022-400.\nBitte beachten Sie, dass wir Bewerbungsunterlagen nur zur\u00fccksenden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter R\u00fcckumschlag beiliegt.\nIhre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. F\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich bitte an personal@lindenmuseum.de.\n// EN\nSenior Curator (f/m/d) for the Africa Department\nThe Linden-Museum Stuttgart is one of the important world culture museums in Europe. We are looking for a full-time (100%)\nSenior Curator\nfor the\nAfrica department, for a limited period of two years (with a possibility of extension) starting as soon as possible. The position will be graded in pay group 14 of the current collective agreement for the Federal States in Germany (TV-L).\nThe Linden-Museum\u2019s \u201cAfrica\u201d collection comprises around 40,000 objects, including important collections from Cameroon, Congo, Tanzania and Togo. The Museum currently manages various projects and relationships pertaining to the legacies of colonial collections from these regions. In addition, the museum is engaged in dialogues on restitution and repatriation with various African nations and communities.\nYour responsibilities will include representing the \u201cAfrica\u201d department in curatorial, scientific, and organizational matters in cooperation with the head of the \u201cCollection and Research\u201d department and the director. This includes, in particular, the care and inventory of the collection, the further development of the digital collection, the development and implementation of dialogue projects with representatives of source communities and diverse urban audiences, the conceptualization and implementation of permanent and special exhibitions, including accompanying programs and publications, as well as active participation in the new conception of the museum. Other tasks include supervising staff associated with temporary projects, including interns, as well as processing inquiries relating to the department.\nCandidates should have completed a university degree (Master or equivalent) in cultural anthropology or a related field with a focus on Africa. A PhD is desirable. We expect proficiency in English and another language relevant to research in the region. Proficiency in French is an advantage. Proficiency in German is not a prerequisite, but we expect your willingness to learn the language. Previous extended stays in Africa are desirable.\nWe expect candidates to have an interest in contemporary developments and post/decolonial discourse. We also expect proven practical experience in interpersonal and intercultural communication. We will privilege candidates who have experience conducting dialogue programs or running creative projects with representatives from source communities and/or their diasporas.\nCandidates should have the ability to work in a team and a strong interest in interdisciplinary and audience-oriented practice.\u00a0 They must be proactive, committed, and have good time management skills, and the ability to manage multiple projects simultaneously.\nWe value diversity and therefore welcome all applications \u2013 regardless of gender, nationality, ethnic and social origin, religion/belief, disability, age, sexual orientation and identity. Severely disabled applicants will be given preferential consideration if they are equally qualified.\nPlease send your application documents by post or in digital form (as a single PDF file) by December 1\nst\n, 2025 \u00a0at the latest to the Board of Directors of the Linden-Museum Stuttgart, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart or to personal@lindenmuseum.de.\nFor further information on the contents and requirements of the position, please\ncontact Prof. Dr. In\u00e9s de Castro, Museum Director, at decastro@lindenmuseum.de or\nTel. 0711-2022-400.\nPlease note that application documents will only be returned if a sufficiently stamped\nand addressed envelope is enclosed.\nYour information will be stored and processed as a part of the application process. For details, please contact personal@lindenmuseum.de.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 01.12.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-senior-curator-f-m-d-for-the-africa-department/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-it-m-w-d/", "image": "", "title": "Sachbearbeiter:in IT (m/w/d)", "content_text": "Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 26.11.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz ist eine Stelle als\nSachbearbeiter:in IT (m/w/d)\nzu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen z\u00e4hlt die\nStiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz\n(SPK) zu den gr\u00f6\u00dften Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Viele Geb\u00e4ude sind weltweit bekannt und pr\u00e4gen das Stadtbild Berlins ma\u00dfgeblich. Ihre architektonische Qualit\u00e4t und historische Bedeutung heben sie aus dem Alltag des \u00fcblichen Planens, Bauens und Betreibens weit heraus und machen das gesamte Facility Management zu einer \u00fcberaus interessanten und abwechslungsreichen Aufgabe.\nWir suchen einen engagierten IT-Spezialisten (m/w/d) f\u00fcr unser Team, der die Digitalisierung in unserem Aufgabenbereich weiter voranbringt. Mit dieser Expertise wollen wir unsere Prozesse gestalten und zukunftsweisende L\u00f6sungen implementieren.\nzur Stellenausschreibung\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 26.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-it-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d/", "image": "", "title": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung (m/w/d)", "content_text": "Stiftung Sayner H\u00fctte, Bendorf Bewerbungsende: 14.11.2025 | Die Stiftung Sayner H\u00fctte bewahrt und entwickelt eines der bedeutendsten Industriedenkm\u00e4ler Europas, das Zeugnis der beginnenden Industrialisierung auf dem Kontinent ist: die historische Sayner H\u00fctte in Bendorf. Die Stiftung \u2013 getragen vom Land Rheinland-Pfalz, dem Landkreis Mayen-Koblenz und der Stadt Bendorf \u2013 verfolgt das Ziel, dieses beeindruckende Denkmal f\u00fcr alle zug\u00e4nglich zu machen, seine historische Bedeutung authentisch zu vermitteln und es zugleich als lebendigen Kultur- und Begegnungsort weiterzuentwickeln.\nZum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt suchen wir f\u00fcr die Stiftung Sayner H\u00fctte\neine Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung (m/w/d) in Vollzeit (100%)\n\u2013 zun\u00e4chst befristet auf 4 Jahre, Tarifstufe bis 13 TV\u00f6D, abh\u00e4ngig von der pers\u00f6nlichen und fachlichen Qualifikation \u2013\nWeitere Informationen:\nwww.saynerhuette.org\nBitte senden Sie uns Ihre aussagekr\u00e4ftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf) bis zum\n14. November 2025\nnur per E-Mail an das:\nMINISTERIUM DES INNERN UND F\u00dcR SPORT RHEINLAND-PFALZ\nReferat Kulturelles Erbe, Weltkulturerbe\nE-Mail:\nReferat317@mdi.rlp.de\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 14.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin/", "image": "", "title": "Provenienzforscher*in", "content_text": "Hetjens - Deutsches Keramikmuseum, D\u00fcsseldorf Bewerbungsende: 13.11.2025 | Das Hetjens \u2013 Deutsches Keramikmuseum in D\u00fcsseldorf widmet sich der universellen Keramikgeschichte von ihren Anf\u00e4ngen bis in die Gegenwart. Das Museum bewahrt, erforscht und pr\u00e4sentiert Werke aus zahlreichen Kulturen und Epochen und sammelt alle keramischen Materialien von der Irdenware bis hin zum Porzellan. Einen besonderen Stellenwert innerhalb der Sammlung nimmt die gegenw\u00e4rtige Keramikkunst ein.\nIm Rahmen des vom Deutschen Zentrum Kulturgutverluste gef\u00f6rderten Forschungsprojektes\n\u201eDie Sammlung Ernst Schneider in Schloss J\u00e4gerhof (D\u00fcsseldorf) und Schloss Lustheim (Oberschlei\u00dfheim). Genese \u2013 Herkunft \u2013 Netzwerke\u201c\n, welches das Hetjens-Museum und das Bayerische Nationalmuseum in Kooperation durchf\u00fchren werden, sollen die Provenienzen der Objekte aus der Sammlung Schneider auf nationalsozialistisches Raubgut gepr\u00fcft werden. F\u00fcr diese Aufgabe suchen wir befristet f\u00fcr zwei Jahre eine*n Provenienzforscher*in zur Projektmitarbeit in D\u00fcsseldorf.\nProvenienzforscher*in\nEG 13 TV\u00f6D\nf\u00fcr das Hetjens \u2013 Deutsches Keramikmuseum\nIhre Aufgaben unter anderem:\nsystematische \u00dcberpr\u00fcfung der Objektprovenienzen der Sammlung Ernst Schneider (insbesondere Porzellan, daneben Gold- und Silberschmiedearbeiten, M\u00f6bel des 18. und 19. Jahrhunderts)\nDokumentation der Rechercheergebnisse in der Objektdatenbank des Museums\nin Zusammenarbeit mit dem Kooperationspartner in M\u00fcnchen Kontextforschung zur Sammlung, der Person und dem Netzwerk von Ernst Schneider\nErstellung eines Zwischen- und eines Abschlussberichtes (in Zusammenarbeit mit dem Kooperationspartner in M\u00fcnchen)\nUnterst\u00fctzung der Transparenzma\u00dfnahmen und der Vermittlungsarbeit zum Projekt.\nIhr Profil:\nabgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master/Magister) oder vergleichbare Qualifikation\nnachgewiesene Erfahrung in der Provenienzrecherche zu nationalsozialistisch-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut, insbesondere zu Werken der angewandten Kunst (Porzellan)\nprofunde Kenntnisse in der Geschichte des Kunsthandels in der Zeit des Nationalsozialismus und der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg, Kenntnis der einschl\u00e4gigen H\u00e4ndler*innen- und Sammler*innen-Netzwerke\nErfahrung in der Archivarbeit, im Umgang mit Kunstobjekten sowie in der Quellendokumentation\nErfahrung in der Durchf\u00fchrung von Projekten\nselbst\u00e4ndige Arbeitsweise und Sorgfalt verbunden mit einem hohen Ma\u00df an Kommunikations- und Kooperationsf\u00e4higkeit unter Ber\u00fccksichtigung der gebotenen Sensibilit\u00e4t der Thematik\nsehr gute Ausdruckf\u00e4higkeit in Wort und Schrift sowohl in Deutsch als auch Englisch, Kenntnisse in einer weiteren Sprache\nIT-Kenntnisse (Standardsoftware und Datenbanken).\nWas Sie sonst noch wissen sollten:\nDie Einstellung erfolgt befristet f\u00fcr zwei Jahre im Arbeitsverh\u00e4ltnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst (TV\u00f6D).\nWir leben Vielfalt \u2013\nWir bekennen uns ausdr\u00fccklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns \u00fcber die Bewerbungen aller Talente \u2013 unabh\u00e4ngig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identit\u00e4t, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identit\u00e4t. Deshalb hat die Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:\nwww.charta-der-vielfalt.de.\nWir freuen uns \u00fcber Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Ma\u00dfgabe des LGG\u00a0NRW in Bereichen, in denen sie unterrepr\u00e4sentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des \u00a7\u00a02\u00a0SGB\u00a0IX sind erw\u00fcnscht.\nEine Teilzeitbesch\u00e4ftigung ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich.\nDer Einsatz auf der Stelle ist vorerst befristet f\u00fcr 2 Jahre, ab Dienstaufnahme.\nNach den T\u00e4tigkeitsmerkmalen der Entgeltordnung ist pers\u00f6nliche Voraussetzung f\u00fcr die Eingruppierung ab EG 13 ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Mastergrad, Diplom einer Universit\u00e4t) oder eine vergleichbare Qualifikation. Ggf. ist daher in Einzelf\u00e4llen nur die Eingruppierung in die darunterliegende Entgeltgruppe m\u00f6glich.\nBitte bewerben Sie sich online bis zum 13.11.2025 \u00fcber den Button \u201eStell dich vor!\u201c.\nhttps://karriere.duesseldorf.de/provenienzforscherin-de-f7672.html?agid=19\nF\u00fcr n\u00e4here Ausk\u00fcnfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Daniela Antonin, Telefon 0211 89-29166 gerne zur Verf\u00fcgung.\nF\u00fcr Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich gerne an unser Bewerbenden-B\u00fcro, Telefon 0211 89-99900, Moskauer Stra\u00dfe 25, 2. OG, rechts. Bei R\u00fcckfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/216/01/01/25/01.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 13.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-forschungskoordination-und-wissensmanagement-m-w-d/", "image": "", "title": "Leiter:in Forschungskoordination und Wissensmanagement (m/w/d)", "content_text": "STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 09.11.2025 | Recht ist unsichtbar und pr\u00e4gt trotzdem sp\u00fcrbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat sch\u00fctzt uns in Deutschland und Europa vor Willk\u00fcr und gew\u00e4hrleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.\nMit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen R\u00e4ume, in denen Menschen mehr \u00fcber Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und \u00fcber Ihre Erfahrungen sprechen. Hierf\u00fcr entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die \u00f6ffentlich-rechtliche bundesunmittelbare\nStiftung Forum Recht\ngegr\u00fcndet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplin\u00e4re und partizipatorische Ans\u00e4tze verfolgt.\nZum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt suchen wir f\u00fcr den Standort Karlsruhe, eine:n\nLeiter:in Forschungskoordination und Wissensmanagement (m/w/d)\nDie Verg\u00fctung erfolgt gem\u00e4\u00df Entgeltgruppe E 13 TV\u00f6D Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).\nZu Ihren vielf\u00e4ltigen Aufgaben geh\u00f6ren unter anderem:\nWeiterer Aufbau und Leitung des Fachbereichs Forschungskoordination und Wissensmanagement,\nEntwicklung und Betreuung von Forschungsprojekten der Stiftung\nBudgetverantwortung f\u00fcr den Fachbereich und Unterst\u00fctzung und Zuarbeit f\u00fcr die j\u00e4hrliche Haushaltsaufstellung der Stiftung\njuristische Fachberatung, Konzeption und Unterst\u00fctzung bei der Entwicklung neuer Formate und Angebote der Fachbereiche Programm & Veranstaltungen, Bildung & Vermittlung sowie Marketing, Kommunikation & Digitales, Presse & \u00d6ffentlichkeitsarbeitsarbeit\nKoordination der Zusammenarbeit ehrenamtlich f\u00fcr die Stiftung t\u00e4tiger Juristinnen und Juristen mit den Fachbereichen\nAufbau und Betrieb einer Fachbibliothek f\u00fcr die Themen der Stiftung\nEntwicklung von Prozessen und Strukturen zur systematischen Erfassung, Speicherung und Nutzung des im Rahmen der Stiftungsarbeit entstandenen Wissens\nIhr Profil:\nSie sind eine \u00fcberzeugende und kreative Pers\u00f6nlichkeit mit ausgepr\u00e4gtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie gro\u00dfem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verf\u00fcgen \u00fcber ein hohes Ma\u00df an Eigeninitiative, Selbstst\u00e4ndigkeit und Sorgf\u00e4ltigkeit. Au\u00dferdem bringen Sie mit:\nabgeschlossenes rechtswissenschaftliches Hochschulstudium (LL.M. oder 2. juristisches Staatsexamen) mit \u00fcberdurchschnittlichen Ergebnissen\nmehrj\u00e4hrige Berufserfahrung, davon mindestens zwei Jahre im Bereich Forschung oder Wissensmanagement\nF\u00e4higkeit, pr\u00e4zise und zielgruppengerecht zu formulieren sowie konzeptionell zu denken, gute Auffassungsgabe\nProjektleitungserfahrung in interdisziplin\u00e4ren Teams\nKompetenzen und Erfahrungen im Aufbau einer Forschungs- oder Wissenseinheit in einem institutionellen Umfeld\nErfahrung im Projektmanagement (Konzeptentwicklung, Umsetzung, Organisation, Strategieentwicklung, Vernetzung von (Teil)-Projekten und Fachthemen)\nErfahrungen im Umgang mit digitalen Management-Tools und Datenbanken\nDienstleistungsorientierung, Innovationsbereitschaft, hohe Eigeninitiative und \u00fcberdurchschnittliches Engagement\nsehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift, eine weitere Sprache ist von Vorteil\nausgepr\u00e4gte Team-, Kontakt- und Kommunikationsf\u00e4higkeit\nOrganisationsgeschick, Belastbarkeit und Flexibilit\u00e4t\nWir bieten:\nSie erwartet eine spannende T\u00e4tigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsm\u00f6glichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosph\u00e4re in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Verg\u00fctung und Urlaub nach den Regelungen des TV\u00f6D. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.\nDie Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erh\u00f6hen und die berufliche Gleichstellung zu f\u00f6rdern und begr\u00fc\u00dft deshalb Bewerbungen aller Fachkr\u00e4fte, unabh\u00e4ngig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identit\u00e4t.\nBitte bewerben Sie sich bis zum\n09. November 2025\n, Ihre aussagekr\u00e4ftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu\nin einer PDF-Datei\n(max.\n10 MB\n) zusammen und benennen diese folgenderma\u00dfen:\nSFR_2506_\nIhr Nachname\n_Bewerbung\nSenden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an\nbewerbungen@stiftung-forum-recht.de\n.\nBei weiteren R\u00fcckfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verf\u00fcgung.\nEventuell anfallende Kosten, f\u00fcr die Ihnen durch das Vorstellungsgespr\u00e4ch entstehen, werden nicht erstattet.\nDurch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht f\u00fcr dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit m\u00f6glich.\nSTIFTUNG FORUM RECHT\nKarlstrasse 45 A\n76133 Karlsruhe\nwww.stiftung-forum-recht.de\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 09.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-forschungskoordination-und-wissensmanagement-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-kommunikation-und-digitales-m-w-d/", "image": "", "title": "Mitarbeiter:in Marketing, Kommunikation und Digitales (m/w/d)", "content_text": "STIFTUNG FORUM RECHT, Leipzig Bewerbungsende: 09.11.2025 | Recht ist unsichtbar und pr\u00e4gt trotzdem sp\u00fcrbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat sch\u00fctzt uns in Deutschland und Europa vor Willk\u00fcr und gew\u00e4hrleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.\nMit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen R\u00e4ume, in denen Menschen mehr \u00fcber Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und \u00fcber Ihre Erfahrungen sprechen. Hierf\u00fcr entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die \u00f6ffentlich-rechtliche bundesunmittelbare\nStiftung Forum Recht\ngegr\u00fcndet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplin\u00e4re und partizipatorische Ans\u00e4tze verfolgt.\nF\u00fcr den Standort Leipzig suchen wir zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt eine:n\nMitarbeiter:in Marketing, Kommunikation und Digitales (m/w/d)\nDie Verg\u00fctung erfolgt gem\u00e4\u00df Entgeltgruppe E 9a TV\u00f6D Bund. Es handelt sich um eine auf sechs Monate befristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).\nZu Ihren vielf\u00e4ltigen Aufgaben geh\u00f6ren unter anderem:\nErstellung und redaktionelle Bearbeitung von Marketingmaterialien (z.B. Brosch\u00fcren, Flyer, Pr\u00e4sentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)\nRecherchen und Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung von Kommunikationsma\u00dfnahmen und -kampagnen, Veranstaltungen und Projekten\nPflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler\nBearbeitung von Anfragen, Mitarbeit bei der Organisation und Durchf\u00fchrung von Veranstaltungen\nUnterst\u00fctzung bei der Pflege bestehender und neuer Kooperationen mit nationalen und internationalen Kooperationspartner:innen, wie externen Kulturtr\u00e4ger:innen, politischen Vertreter:innen und Gremien\nOrganisation und Durchf\u00fchrung von Standauftritten\nEnge Zusammenarbeit mit internen Partner:innen sowie externen Dienstleister:innen und Agenturen, Schnittstellenmanagement\nIhr Profil:\nSie sind eine \u00fcberzeugende und kreative Pers\u00f6nlichkeit mit ausgepr\u00e4gtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie gro\u00dfem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verf\u00fcgen \u00fcber ein hohes Ma\u00df an Eigeninitiative, Selbstst\u00e4ndigkeit und Sorgf\u00e4ltigkeit.\nErfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) oder eine vergleichbare Berufsausbildung in einer dem Aufgabenprofil f\u00f6rderlichen Fachrichtung, vorzugsweise in Marketing, Kommunikation oder Projektmanagement f\u00fcr Museen, Kultur-, Bildungs- und/oder Forschungseinrichtungen\nKenntnisse und Berufserfahrung in den Bereichen Marketing & Kommunikation, vorzugsweise von politischen, gesellschaftlichen, kulturellen, k\u00fcnstlerischen und/oder juristischen Inhalten\nStrategisches Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Zielgruppen der Stiftung Forum Recht im Bereich Marketing & Kommunikation und ein Gesp\u00fcr f\u00fcr Sprache und Bild\nErfahrungen bei der Konzeption und Umsetzung von Kommunikations-, Werbe- und Marketingma\u00dfnahmen einschlie\u00dflich der Einbindung von Online-Marketing, Social Media und der digitalen Kommunikation\nHervorragende sprachliche Ausdrucksf\u00e4higkeit in Deutsch und sehr gute Englischkenntnisse\nKenntnisse der g\u00e4ngigen Office- und Internetanwendungen sowie CMS und Suchmaschinen\nKenntnisse in der Anwendung von Grafik- und Bildbearbeitungssoftware (Photoshop, InDesign)\nAusgewiesene Teamf\u00e4higkeit, Organisations- und Sozialkompetenzen\nInteresse an den Themenbereichen Recht und Gerechtigkeit, Vermittlung, Geschichte, politische Bildung und Kultur\nEin hohes Ma\u00df an Motivation, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilit\u00e4t\nWir bieten:\nSie erwartet eine spannende T\u00e4tigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsm\u00f6glichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosph\u00e4re in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Verg\u00fctung und Urlaub nach den Regelungen des TV\u00f6D. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.\nDie Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erh\u00f6hen und die berufliche Gleichstellung zu f\u00f6rdern und begr\u00fc\u00dft deshalb Bewerbungen aller Fachkr\u00e4fte, unabh\u00e4ngig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identit\u00e4t.\nBitte bewerben Sie sich bis zum\n09. November 2025\n, Ihre aussagekr\u00e4ftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu\nin einer PDF-Datei\n(max.\n10 MB\n) zusammen und benennen diese folgenderma\u00dfen:\nSFR_2510_\nIhr Nachname\n_Bewerbung\nSenden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an\nbewerbungen@stiftung-forum-recht\n.\nF\u00fcr inhaltliche Ausk\u00fcnfte steht Ihnen Silke Jan\u00dfen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verf\u00fcgung:\njanssen@stiftung-forum-recht.de\n.\nEventuell anfallende Kosten, f\u00fcr die Ihnen durch das Vorstellungsgespr\u00e4ch entstehen, werden nicht erstattet.\nDurch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht f\u00fcr dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit m\u00f6glich.\nSTIFTUNG FORUM RECHT\nKarlstrasse 45 A\n76133 Karlsruhe\nwww.stiftung-forum-recht.de\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 09.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-kommunikation-und-digitales-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d/", "image": "", "title": "Sachbearbeitung Kunstarchiv (w/m/d)", "content_text": "Landkreis Oder-Spree, Beeskow Bewerbungsende: 26.10.2025 | Der Landkreis Oder-Spree schreibt diese Stelle zur sofortigen Besetzung im Bereich des Kultur- und Sportamtes aus.\nDie Besetzung der Stelle erfolgt befristet f\u00fcr ein Jahr als Elternzeitvertretung in Vollzeit (39 Stunden pro Woche). Die T\u00e4tigkeitsst\u00e4tten sind Beeskow und Eisenh\u00fcttenstadt.\nDas Museum Utopie und Alltag. Alltagskultur und Kunst aus der DDR vereint das Kunstarchiv Beeskow und das Dokumentationszentrum Alltagskultur der DDR in Eisenh\u00fcttenstadt unter einem Namen. Beide Einrichtungen werden getragen vom Landkreis Oder-Spree und gef\u00f6rdert durch das Land Brandenburg.\nMit 170.000 Objekten der Alltagskultur und 18.500 Werken der bildenden und angewandten Kunst sowie des Laienschaffens bewahrt das Museum einen in seiner Zusammensetzung und Vielfalt au\u00dfergew\u00f6hnlichen Bestand zur Kulturgeschichte der DDR. Am Ausstellungsstandort Eisenh\u00fcttenstadt kommt das architektonische und st\u00e4dtebauliche Erbe der DDR noch hinzu. Ein offener und partizipativer Umgang mit den Sammlungen, der unter anderem wissenschaftliche Kooperationen, k\u00fcnstlerische Interventionen und Citizen-Science-Projekte umfasst, soll die Sichtbarkeit steigern und den Diskurs zu Kultur- und Zeitgeschichte bef\u00f6rdern. Hierf\u00fcr ist eine interdisziplin\u00e4re und kooperative Arbeitsweise notwendig und ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht.\nDer Landkreis Oder-Spree f\u00f6rdert aktiv die Gleichstellung aller sich Bewerbenden. Wir begr\u00fc\u00dfen deshalb alle Bewerbungen, unabh\u00e4ngig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identit\u00e4t.\nDas sind Ihre Aufgaben:\nProjektentwicklung und -koordination unter Einbezug m\u00f6glicher Drittmittel\nMitarbeit Unternehmens- und Konzeptentwicklung\nOrganisation, Kommunikation und Durchf\u00fchrung von Ausstellungen, Begleitveranstaltungen, Besucherf\u00fchrungen und Vermittlungsangeboten\nMitarbeit bei Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit (betreuen und weiterentwickeln von Website, Social Media, Pressespiegel, Presseinformationen, Newsletter und der Pr\u00e4senz des Museums auf externen Portalen)\nBearbeitung s\u00e4mtlicher Nutzeranfragen (Leihverkehr, wissenschaftliche Arbeit unter anderem)\nPflege und Weiterentwicklung interner Datenbanken (Augias)\nB\u00fcroorganisation\nGremienarbeit, Berichtswesen, Protokoll und Statistik\nNetzwerkpflege und Netzwerkausbau\nDarauf k\u00f6nnen Sie sich freuen:\neine abwechslungsreiche und anspruchsvolle T\u00e4tigkeit mit interessanten und vielf\u00e4ltigen Aufgaben\ngute Einarbeitung und Begleitung durch eine Patin oder einen Paten (w/m/d)\nein motiviertes engagiertes Team und eine kreative, kollegiale Atmosph\u00e4re\nmodernste technische Ausstattung am Arbeitsplatz und in Beratungsr\u00e4umen\u00a0(Videokonferenzen)\neine Beh\u00f6rdenkultur, in der Mitgestaltung gew\u00fcnscht ist\nVereinbarkeit von Pflege, Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeitmodelle, Teilzeitm\u00f6glichkeiten und gegebenenfalls Mobile Arbeit im Rahmen einer Dienstvereinbarung\nleistungsgerechte Verg\u00fctung nach Tarifvertrag \u00f6ffentlicher Dienst\npers\u00f6nliche und fachliche Entwicklung durch ein umfangreiches Fortbildungsangebot und berufliche Entwicklungsm\u00f6glichkeiten\nattraktive (Sozial-) Leistungen des \u00f6ffentlichen Dienstes (unter anderem Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, betriebliches Gesundheitsmanagement)\nBike-Leasing-Angebot f\u00fcr tariflich Besch\u00e4ftigte\nmonatliche Aufladung einer Sachbezugskarte f\u00fcr tariflich Besch\u00e4ftigte\nWas wir erwarten:\nerfolgreich abgeschlossenes Studium (mindestens Bachelor oder Diplom Fachhochschule) im Bereich Museumswissenschaften, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Kulturgeschichte oder vergleichbar\nWissen und Erfahrungen zum Themenbereich kulturelles Erbe der DDR w\u00fcnschenswert\nKenntnisse und Erfahrungen im Umsetzen von Ausstellungen und Veranstaltungen sowie in Kommunikation und Vermittlung w\u00fcnschenswert\nsicherer Umgang mit den g\u00e4ngigen Office-Programmen und Datenbanken\nausgepr\u00e4gte Kommunikations- und Teamf\u00e4higkeit\nOrganisationstalent und F\u00e4higkeit zum pr\u00e4zisen Arbeiten\nBelastbarkeit, Flexibilit\u00e4t und Kreativit\u00e4t\nVor-Ort-Pr\u00e4senz und -Engagement\nF\u00fchrerschein Klasse B w\u00fcnschenswert\nDie Verg\u00fctung erfolgt entsprechend Tarifvertrag \u00f6ffentlicher Dienst mit der Entgeltgruppe 9b.\nBitte reichen Sie Ihre aussagekr\u00e4ftigen Unterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf, Zeugnis \u00fcber den Berufsabschluss, Qualifikationsnachweise, Arbeitszeugnisse) bis zum\n26. Oktober 2025\nausschlie\u00dflich bei folgender Adresse ein:\nLandkreis Oder-Spree\nStabsstelle Personal\nBreitscheidstra\u00dfe 7\n15848 Beeskow\noder als\u00a0PDF-Dokument per E-Mail an:\npersonalamt@landkreis-oder-spree.de\nVon einer Zusendung in Heftern oder Bewerbungsmappen ist abzusehen, da Bewerbungsunterlagen aus Kostengr\u00fcnden nicht zur\u00fcckgesandt werden. Es erfolgt keine schriftliche Eingangsbest\u00e4tigung. Bewerberinnen und Bewerber, die nicht ber\u00fccksichtigt werden, erhalten eine schriftliche Information.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 26.10.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d/", "image": "", "title": "Restaurator/in (m/w/d)", "content_text": "Museum f\u00fcr Franken, W\u00fcrzburg Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das\n\u201eMuseum f\u00fcr Franken \u2013 Staatliches Museum f\u00fcr Kunst- und Kulturgeschichte in W\u00fcrzburg\u201c\nin der Tr\u00e4gerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum f\u00fcr fr\u00e4nkische Kunst- und Kulturgeschichte. Zur Verst\u00e4rkung unseres Teams suchen wir zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt\neine/n Restaurator/in (m/w/d)\nim Rahmen einer Elternzeitvertretung zun\u00e4chst in Vollzeit mit 40 Wochenstunden, ab dem 01.01.2027 befristet bis zum 22.09.2027 mit 25 Wochenstunden, Entgeltgruppe 8, zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt.\nDas\nMuseum f\u00fcr Franken \u2013 Staatliches Museum f\u00fcr Kunst- und Kulturgeschichte in W\u00fcrzburg\nbefindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Tr\u00e4gerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum f\u00fcr fr\u00e4nkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur W\u00fcrzburger Stadtgeschichte und besitzt \u00fcberregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Fr\u00fchzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.\nzur Stellenausschreibung\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 16.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/", "image": "", "title": "Registrar:in", "content_text": "Kirchner Museum Davos, Davos (Schweiz) Bewerbungsende: 15.11.2025 | Das Kirchner Museum Davos ist ein international renommiertes Kunstmuseum, das sich vollumf\u00e4nglich dem Werk Ernst Ludwig Kirchners widmet. Im modernen Bau von Gigon/Guyer f\u00fcgt sich das Museum in das alpine Panorama von Davos ein und bietet neben wechselnden Sonderausstellungen zur Moderne und zeitgen\u00f6ssischen Kunst auch ein abwechslungsreiches Rahmenprogramm mit innovativen Formaten.\nWir suchen als Vertretung der aktuellen Stelleninhaberin\nper sofort oder nach Vereinbarung\neine/n,\nRegistrar:in (60\u2013100%, Home-Office m\u00f6glich)\nIhr Aufgabengebiet\nOrganisation des Leihverkehrs:\nErstellen und \u00dcberpr\u00fcfen von Leihvertr\u00e4gen, Organisation nationaler und internationaler Kunsttransporte (inkl. Kurierkoordination und -betreuung) sowie Abwicklung aller versicherungstechnischen Angelegenheiten.\nAusstellungen:\nUnterst\u00fctzung der Ausstellungsplanung und enge Zusammenarbeit mit den Bereichen Ausstellung und Museumstechnik, inkl. Koordination von Auf- und Abbauarbeiten.\nOptional:\nBildrechte und Datenbankpflege\nBearbeitung von Bildrechteanfragen sowie kontinuierliche Pflege und Aktualisierung der Bilddatenbank (MuseumPlus).\nIhr Profil\nStudium in Museologie, Kunstgeschichte oder vergleichbaren Ausbildung\nErfahrung im Bereich Registratur/Sammlungsverwaltung\nFundierte Kenntnisse im Umgang mit MuseumPlus oder vergleichbaren Datenbanksystemen\nSehr gute Kommunikationskenntnisse in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)\nHohe Selbstst\u00e4ndigkeit, gute Organisations- und Koordinationsf\u00e4higkeiten\nFlexibilit\u00e4t und Belastbarkeit, Bereitschaft f\u00fcr gelegentliche Abend- und Wochenendeins\u00e4tze\nWir bieten\nEine abwechslungsreiche T\u00e4tigkeit in einem dynamischen und kreativen Umfeld.\nFlexible Anstellungsm\u00f6glichkeiten sowie die Option auf Home-Office-Arbeit.\nEin herzliches und professionelles Team.\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Angaben zum m\u00f6glichen Arbeitsbeginn und zu Ihren Gehaltsvorstellungen bis\n15. November 2025\nan:\nRenya Heinrich, Leiterin Finanzen und Administration,\nbewerbungen@kirchnermuseum.ch\n. Bei Fragen stehen wir Ihnen gerne telefonisch unter\n+41 81 410 63 00\nzur Verf\u00fcgung.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 15.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/", "image": "", "title": "Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte", "content_text": "Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das gr\u00f6\u00dfte im Land Baden-W\u00fcrttemberg. Unsere Sammlung ist gepr\u00e4gt durch einen au\u00dferordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. J\u00e4hrlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.\nWerden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten\u00a0vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team.\u00a0Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie f\u00fcr unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertsch\u00e4tzendes Arbeitsumfeld im \u00f6ffentlichen Dienst zu f\u00f6rdern und zu st\u00e4rken.\nWir besetzen ab sofort eine Stelle als\nMitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte\n(in Vollzeit, 38,50 Stunden/Woche, unbefristet)\nDie Verg\u00fctung erfolgt nach TV-L.\nIhre Aufgaben:\n\u00dcberwachung und Kontrolle der zugangsberechtigten Personen\nKontrolle und \u00dcberwachung der Au\u00dfenhaut mittels Video\u00fcberwachungsanlage\nKontrollg\u00e4nge aus technischen Gr\u00fcnden oder bei Veranstaltungen\nKoordinierung des Alarmablaufs bei Polizei oder Brandalarm, Verst\u00e4ndigung von Personen nach Notfallplan\nTelefonzentrale f\u00fcr technische bzw. infrastrukturelle Belange\nInformation und Vermittlungsposition bei externen Besuchern und Dienstleistern\nBestellung und Koordinierung der Handwerkeraufsichten\nMelden und Erstellen von Berichten und Vorkommnissen\nIhr Profil:\nBerufserfahrung im Bereich Sicherheit und Pfortendienst\nBescheinigung \u00fcber die Unterrichtung nach \u00a7 34a GewO oder h\u00f6herwertig\nKenntnisse im Umgang mit Gefahrenmanagementsystemen (BMA/EBA)\nTechnisches Verst\u00e4ndnis z. B. im Bereich der Gefahrenmeldetechnik\nGute Anwender PC-Kenntnisse\nBereitschaft, im Schichtbetrieb (Fr\u00fch- und Sp\u00e4tschicht) zu arbeiten\nHohes Verantwortungsbewusstsein und verantwortungsvoller Umgang mit Informationen\nF\u00e4higkeit, auch in Notfallsituationen ruhig und konzentriert zu bleiben\nGute und schnelle Auffassungsgabe\nAusgesprochene Team- und Kommunikationsf\u00e4higkeit\nKompetentes und freundliches Auftreten\nUnsere Benefits entnehmen Sie bitte\nhier\n.\nDas Aufgabengebiet ist grunds\u00e4tzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erw\u00fcnscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.\nWir begr\u00fc\u00dfen Bewerbungen von allen Menschen unabh\u00e4ngig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identit\u00e4t. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gew\u00e4hrleisten die Gleichstellung von M\u00e4nnern und Frauen.\nSind Sie interessiert?\nDann freuen wir uns auf Ihre aussagekr\u00e4ftige Bewerbung unter Angabe der Gehaltsvorstellung, die Sie bitte\nbis zum 16.11.2025\nausschlie\u00dflich \u00fcber unser Online-Bewerbungsportal\nhttps://bewerberportal.landbw.de/sgs\nunter Angabe\nder Kennziffer SGS-2025-19\neinreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau B\u00f6ttcher (Leitung Bereich Besucherservice) unter T +49 711 470 40 130. F\u00fcr allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verf\u00fcgung.\nHinweise zu Ihren \u00fcbermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter\nhttps://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen\n. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter\nhttps://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung\n. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gel\u00f6scht.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 16.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/", "image": "", "title": "Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)", "content_text": "Leibniz-Zentrum f\u00fcr Arch\u00e4ologie, Mainz Bewerbungsende: 28.10.2025 | Das Leibniz-Zentrum f\u00fcr Arch\u00e4ologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit t\u00e4tiges arch\u00e4ologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gr\u00fcndung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.\nF\u00fcr unseren Standort Mainz suchen wir ab sofort\neine*n Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)\nals wissenschaftliche Hilfskraft mit 10 \u2013 15 Wochenstunden befristet bis 31.12.2025 mit Aussicht auf Verl\u00e4ngerung\nIhre Aufgaben:\nBeschaffung und Bestellwesen: Durchf\u00fchrung von Bestellungen nach Bedarf, Pflege und Organisation der Bestellablage, Verwaltung von Lieferantenkontakten\nInventur und Bestandsmanagemants: Entwicklung und Umsetzung eines Inventurkonzeps f\u00fcr das Materiallager des KGR Projekts, Erstellung und kontinuierliche Pflege von Excel-Bestandlisten, \u00dcberwachung der Lagerbest\u00e4nde\nLogistik und Organisation: Entwicklung enes Logistikkonzeps f\u00fcr das KGR Projekts, Organisation und optimale Verteilung der Ausstattung in luftvefrachtbare Kisten, Erstellung und Pflege von Packlisten, Unterst\u00fctzung bei der Entwicklung eines Packstufenkonzeps\nIhr Anforderungsprofil:\nEingeschriebene/r Student/in, vorzugsweise in den Bereichen Logistik, Wirtschaftsingenieurswesen, BWL oder vergleichbaren Studieng\u00e4ngen, Interesse an logistischen Fragestellungen und Supply Chain Management, sehr gute MS Excel-Kenntnisse, strukturiertes und organisiertes Arbeiten, Zuverl\u00e4ssigkeit und Eigenst\u00e4ndigkeit\nW\u00fcnschenwert:\nErste praktische Erfahrungen im Bereich Logistik oder Materialwirtschaft, Kenntniss in Inventur- und Lagerverwaltung, Affinit\u00e4t f\u00fcr systematisches Arbeiten und Dokumentation\nWir bieten:\nEine abwechslungsreiche T\u00e4tigkeit in einem attraktiven und sehr vielf\u00e4ltigen Arbeitsumfeld mit zuverl\u00e4ssigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit\nEine Verg\u00fctung nach vorgegebenem Stundenlohn f\u00fcr Hilfskr\u00e4fte\nM\u00f6glichkeit zum mobilem Arbeiten\nSozialleistungen entsprechend den Regelungen des \u00f6ffentlichen Dienstes einschlie\u00dflich einer zus\u00e4tzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L\nEinen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am s\u00fcdlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den \u00f6ffentlichen Nahverkehr und Parkpl\u00e4tzen in unmittelbarer N\u00e4he (gegen Geb\u00fchr)\nBezuschussung des Deutschlandtickets in H\u00f6he von 50 %\nZahlreiche M\u00f6glichkeiten zur Fort- und Weiterbildung\nEin Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Besch\u00e4ftigten aktiv gef\u00f6rdert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie\nDas LEIZA m\u00f6chte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begr\u00fc\u00dft Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabh\u00e4ngig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalit\u00e4t, Religion oder sexueller Orientierung.\nSchwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt ber\u00fccksichtigt (bitte Nachweise beif\u00fcgen!).\nWir freuen uns auf Ihre vollst\u00e4ndige Bewerbung unter Angabe der gew\u00fcnschten Wochenstunden- in einer PDF-Datei \u2013 per E-Mail bis zum 28.10.2025. Bitte senden Sie diese an:\nbewerbung@leiza.de\n.\nKosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, k\u00f6nnen nicht erstattet werden.\nWeitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter\nwww.leiza.de\n.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 28.10.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/", "image": "", "title": "Teamleiter*in Museen (w/m/d)", "content_text": "Stadt Herne, Herne Bewerbungsende: 06.11.2025 | Die Stadt Herne sucht zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Zeitpunkt eine*n\nTeamleiter*in Museen (w/m/d)\n(Kennziffer 32/0180)\nf\u00fcr den Bereich Museen und Stadtarchiv des Fachbereichs Kultur.\nDas Emschertal-Museum der Stadt Herne ist ein traditionsreiches Stadt- und Regionalmuseum mit j\u00e4hrlich rund 65.000 Besucher*innen. Im Jahr 2026 feiert das Museum sein 100-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um. Das Emschertal-Museum besteht aus den H\u00e4usern Schloss Str\u00fcnkede mit der Schlosskapelle, dem Heimatmuseum \u201eUnser Fritz\u201c sowie der St\u00e4dtischen Galerie im Schlosspark, die ihren Schwerpunkt auf k\u00fcnstlerische Positionen des 20. und 21. Jahrhunderts legt.\nNeben dem klassischen Museumsbetrieb mit Dauer- und Sonderausstellungen, F\u00fchrungen und dem Bereich der Bildung und Vermittlung finden zahlreiche Sonderveranstaltungen wie der Str\u00fcnkeder Sommer, der Str\u00fcnkeder Advent oder auch das STEAMPUNKfestival im Heimatmuseum statt.\nF\u00fcr die Verst\u00e4rkung unseres Teams mit zurzeit 18 Mitarbeitenden suchen wir eine engagierte und zugewandte Pers\u00f6nlichkeit mit Hochschulabschluss in einem museumsrelevanten Fach und mehrj\u00e4hriger einschl\u00e4giger Berufserfahrung im Museumsbereich.\nWir bieten Ihnen:\nein unbefristetes Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis in Vollzeit (\n39 Wochenstunden\n)\neine leistungsgerechte Verg\u00fctung nach vorliegender Qualifikation in der\nEntgeltgruppe\n12 TV\u00f6D\neine betriebliche Altersvorsorge (VBL)\nein gutes Angebot an pers\u00f6nlichen und fachlichen Fort- und Weiterbildungsm\u00f6glichkeiten und eine umfassende Einarbeitung\neine vielseitige, verantwortungs- und anspruchsvolle T\u00e4tigkeit in einem motivierten Arbeitsumfeld\nein betriebliches Gesundheitsmanagement mit umfangreichem Programm\nvielf\u00e4ltige Rabatte durch Corporate Benefits\nes besteht das Angebot eines verg\u00fcnstigten Gro\u00dfkundentickets f\u00fcr den \u00d6PNV, der Nutzung von Metropolradruhr-Fahrr\u00e4dern oder der Finanzierung eines Fahrrades durch eine zinslose Gehaltsvorauszahlung\nIhre Aufgabenschwerpunkte:\nF\u00fchrungsverantwortung f\u00fcr die Bereiche \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungen, Mu-seumsp\u00e4dagogik/Bildung und Vermittlung\nVertretung der Abteilungsleitung/Museumsdirektor*in\nEinsatz der zugeordneten Mitarbeiter*innen und Entscheidung in grunds\u00e4tzlichen, fachlichen, personellen und organisatorischen Angelegenheiten\nMitarbeit bei der Erstellung von Organisationskonzepten\nPlanung und Entwicklung von museumsp\u00e4dagogischen Angeboten f\u00fcr alle Altersgruppen\nPflege der Kooperationen mit regionalen und \u00fcberregional anerkannten Bildungseinrichtungen / Netzwerkarbeit\nPlanung und Entwicklung der p\u00e4dagogischen Programmangebote des Emschertal-Museums\nPlanung, Ausbau und Entwicklung des Museumsangebotes zu interkulturellen, inklusi-ven und demografierelevanten Themen und Schwerpunkten\nAufsicht, Planung und Durchf\u00fchrung von Sch\u00fcler- und Studentenpraktika sowie der Schulung der 20 Dozent*innen im Bereich Museumsp\u00e4dagogik und deren Betreuung und praxisbezogener Anleitung\nSchulung der Mitarbeiter*innen in Bezug auf die Veranstaltungen, p\u00e4dagogischer Aktionen, Events, Ausstellungen und zur Pflege des Museumsbestandes\nDiese Voraussetzungen m\u00fcssen Bewerber*innen erf\u00fcllen:\nein erfolgreich abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor, Master oder Diplom) in einem museumsrelevanten Fach wie Geschichte, Kunstgeschichte, Arch\u00e4ologie, Kulturwissenschaft, Museumswissenschaft, P\u00e4dagogik\nlangj\u00e4hrige, einschl\u00e4gige Fach- und Berufserfahrung\nausgepr\u00e4gte Kooperations- und Teamf\u00e4higkeit\nKund*innen- und Serviceorientierung, Lernbereitschaft sowie Eigeninitiative\nein hohes Ma\u00df an Selbst\u00e4ndigkeit, Engagement, Flexibilit\u00e4t und Belastbarkeit\nFlexibilit\u00e4t bei der Arbeitszeitgestaltung, Bereitschaft zu Sp\u00e4t- und Wochenenddiensten\nHinsichtlich der zu \u00fcbernehmenden Aufgaben sollen folgende Kompetenzprofile besonders ausgepr\u00e4gt sein:\nWerthaltung\nDiversity- und Kommunikationskompetenz, kognitive Kompetenz\nKonfliktf\u00e4higkeit\nSoziale Sensibilit\u00e4t\nW\u00fcnschenswert sind:\nMehrj\u00e4hrige F\u00fchrungserfahrung\nModerierende Kompetenzen und Dialogf\u00e4higkeit\nAusgepr\u00e4gte F\u00e4higkeit zu strukturiertem, konzeptionellem sowie kreativem Denken\nInteresse an Themen des Verwaltungshandelns sowie vertiefte Kenntnisse im Museumsmanagement\nErfahrungen mit Formen der analogen und digitalen Vermittlung sowie publikumsbezogener Museumsarbeit\nFahrerlaubnis der Klasse B\nGrundlage unserer Erwartungen ist das Kompetenzmodell der Stadt Herne, das Sie unter\nwww.herne.de/kompetenzmodell\neinsehen k\u00f6nnen.\nDie Besetzung der Vollzeitstelle ist grunds\u00e4tzlich in\nTeilzeitform\n(Job-Sharing) m\u00f6glich. Bei der Funktions\u00fcbertragung auf zwei in Teilzeit besch\u00e4ftigte Mitarbeiter*innen k\u00f6nnen nach Absprache aller Beteiligten bestimmte Arbeitszeitmodelle festgelegt werden.\nDie Stadtverwaltung Herne definiert sich als moderne Arbeitgeberin, die Chancengleichheit und die Vielfalt der Lebensentw\u00fcrfe ihrer Mitarbeitenden f\u00f6rdert und dadurch Perspektiven schafft.\u00a0 F\u00fcr ihr beispielhaftes Handeln wurde die Stadtverwaltung Herne 2025 zum dritten Mal in Folge mit dem Pr\u00e4dikat \u201e\nTotal E-Quality\n\u201c ausgezeichnet. Ihr erkl\u00e4rtes Ziel ist es, dass sich die Stadtgesellschaft auch in ihrer Belegschaft widerspiegelt.\nBewerbungen von Frauen sind ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht. Sie werden bei gleicher Qualifikation im Rahmen der gesetzlichen Regelungen bevorzugt ber\u00fccksichtigt.\nBewerbungen von Menschen mit Behinderung sind willkommen.\nWerden auch Sie Teil des Teams und pr\u00e4gen zusammen mit rund 3.000 Mitarbeitenden die Zukunft der Stadt Herne.\nBewerben Sie sich ganz einfach online auf unserer Homepage unter\nwww.herne.de/Rathaus/Stellen-und-Ausbildung/\nbis zum 06.11.2025\n.\nWir freuen uns auf Ihre Bewerbung!\nKontakt:\nAls Ansprechperson steht Ihnen f\u00fcr inhaltliche Fragen aus dem Fachbereich Kultur Herr Dr. Doetzer-Berweger (\n02323/16-1071)\ngerne zur Verf\u00fcgung. F\u00fcr verfahrenstechnische Fragen wenden Sie sich an Frau Graf vom Personaleinsatzmanagement (\n02323/16-2541)\n. Weitere Informationen zur Stadt Herne finden Sie im Internet unter\nwww.herne.de\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 06.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/", "image": "", "title": "Mitarbeiter*in f\u00fcr die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)", "content_text": "\u00dcbersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im \u00dcbersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Gro\u00df und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir m\u00f6chten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung f\u00fcr die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir d\u00fcrfen die Gastgeber sein.\nHaben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkr\u00e4ftig zu unterst\u00fctzen?\nWir suchen zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Termin\nEine/n Mitarbeiter*in f\u00fcr die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)\n\u2013\u00a0 Entgeltgruppe 3 TV\u00f6D, Teilzeit mit 27,5 Wochenstunden, unbefristet\nWir bieten Ihnen:\nEine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch st\u00e4ndig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen\nSpannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums\nUnterst\u00fctzung durch aufgeschlossene Kolleg*innen der Abteilungen aus unterschiedlichen Berufen und Sprachen\nEinen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten\nAlle sozialen Bedingungen des \u00f6ffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub, Jahressonderzahlungen, Betriebliche Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit\nKostenloser Eintritt in die gro\u00dfen Bremer Museen\nGute Erreichbarkeit mit dem \u00d6PNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof\nEin gef\u00f6rdertes Jobticket der BSAG\nIhre Aufgaben:\nSie sind verantwortlich f\u00fcr den Schlie\u00dfdienst des Museums und \u00dcbermaxx.\nSie betreuen die Pforte.\nSie \u00fcbernehmen Empfang und Registrierung von Handwerkern; dazu geh\u00f6ren Ausgabe und R\u00fccknahme von Schl\u00fcsseln und Besucher-/Handwerkerausweisen.\nZu Ihren Aufgaben z\u00e4hlt die Annahme, Bearbeitung und Vermittlung eingehender Telefonate (auch in Englisch); sofern erforderlich erstellen Sie Gespr\u00e4chsnotizen oder E-Mails und leiten diese weiter.\nSie achten auf einen gepflegten Pfortenbereich.\nSie organisieren die Annahme und Bearbeitung der angelieferten Post/Pakete sowie deren Abholung und Bereitstellung f\u00fcr den Versand.\nSie \u00fcbernehmen die Annahme und Weiterleitung von Materiallieferungen\nSie informieren sich \u00fcber Veranstaltungen, Produkte und Verkaufsaktionen, um den Anrufer*innen freundlich und kompetent Ausk\u00fcnfte erteilen zu k\u00f6nnen.\nSie \u00fcbernehmen die Urlaubs- und Krankheitsvertretung des Kollegen an der Pforte.\nIhr Profil\nSie zeigen Begeisterung und Freude am Umgang mit Menschen\nSie verf\u00fcgen \u00fcber eine hohe Kundenorientierung, Team- und Kommunikationsf\u00e4higkeit\nSie haben ein sicheres und freundliches Auftreten auch in Stresssituationen\nSie sind zuverl\u00e4ssig, gewissenhaft und verantwortungsbewusst\nSie zeigen Selbstst\u00e4ndigkeit und Einsatzfreude und sind zeitlich flexibel\nSie verf\u00fcgen \u00fcber umfassende Deutschkenntnisse und Grundkenntnisse in Englisch, gern auch in anderen Sprachen\nSchulabschluss: Realschulabschluss w\u00fcnschenswert\nBerufsausbildung: Diese T\u00e4tigkeit ist f\u00fcr Quereinsteiger (w/m/d) geeignet, eine intensive Einarbeitung erfolgt durch das Museum. Ausbildung / Berufserfahrungen in Berufen, die einen Umgang mit Menschen pflegen, sind w\u00fcnschenswert.\nBewerbungshinweise:\nDas \u00dcbersee-Museum begr\u00fc\u00dft Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalit\u00e4ten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder famili\u00e4rer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig ber\u00fccksichtigt (\u00a7 2 SGB IX).\nSollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum\n10.11.2025\n. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:\nUEM_2506\nan\nbewerbermanagement@performanord.bremen.de\nBei R\u00fcckfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Weyher, Tel. 0421 361-6158\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 10.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/", "image": "", "title": "Buchhalter*in (w/m/d)", "content_text": "\u00dcbersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im \u00dcbersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Gro\u00df und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir m\u00f6chten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung f\u00fcr die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir d\u00fcrfen die Gastgeber sein.\nHaben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkr\u00e4ftig zu unterst\u00fctzen?\nWir suchen zum 01. Januar 2026\neine/n Buchhalter*in (w/m/d)\n\u2013\u00a0 Entgeltgruppe 9b TV\u00f6D, 19,5 Wochenstunden, unbefristet\nWir bieten Ihnen:\nEine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch st\u00e4ndig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen\nSpannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums\nUnterst\u00fctzung durch aufgeschlossene Kolleg*innen aus unterschiedlichen Berufen\nEinen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten\nAlle sozialen Bedingungen des \u00f6ffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub,\nJahressonderzahlungen, Betriebl. Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit p.a.\nKostenloser Eintritt in die gro\u00dfen Bremer Museen\nGute Erreichbarkeit mit dem \u00d6PNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof\nIhr Aufgaben:\nKreditoren, Debitoren, Anlagen- und Sachkontenbuchhaltung, z. B\nPr\u00fcfung, Erfassung und Verbuchung von Eingangsrechnungen\nVerarbeitung und Verbuchung der Kreditkartenabrechnungen\nPflege der Sachkonten\nWahrnehmung der Debitorenrechnung inkl. Mahnsystem\nMitwirkung bei der Erstellung von Quartals- und Jahresabschl\u00fcssen\nIhr Profil:\nEine abgeschlossene Berufsausbildung als Finanz-/Bilanzbuchhalter*in (w/m/d)\noder eine vergleichbare Qualifikation.\nMehrj\u00e4hrige Berufserfahrung in vergleichbarer Position.\nSicherer Umgang mit SAP o.\u00e4. Buchhaltungsprogrammen und MS Office.\nAusgepr\u00e4gtes analytisches Denkverm\u00f6gen.\nUnd teamorientierte Arbeitsweise\nBewerbungshinweise:\nDas \u00dcbersee-Museum begr\u00fc\u00dft Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalit\u00e4ten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder famili\u00e4rer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig ber\u00fccksichtigt (\u00a7 2 SGB IX).\nSollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum\n10.11.2025\n. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:\nBuchhaltung\nan\nbewerbermanagement@performanord.bremen.de\nBei R\u00fcckfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Erxleben, Tel. 0421 361-20521.\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 10.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}, {"id": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/", "image": "", "title": "Restauratorin bzw. Restaurator (w/m/d) Fachbereich Papier", "content_text": "Staatlichen Schl\u00f6sser, G\u00e4rten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Schwerin Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Staatlichen Schl\u00f6sser, G\u00e4rten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern bewahren, pflegen und erforschen das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu geh\u00f6ren einige der sch\u00f6nsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstsch\u00e4tze internationalen Ranges.\nDas Dezernat Sammlungsmanagement ist u.a. f\u00fcr die konservatorisch/ restauratorische Betreuung und Erhaltung der Sammlungsbest\u00e4nde zust\u00e4ndig.\nzur Stellenausschreibung\nAchtung!\nBitte senden Sie Ihre Bewerbungen\ndirekt an die Einrichtung\n, die\n\t\t\tdie\n\t\t\tStelle ausschreibt, und\nnicht\nan den Deutschen Museumsbund.\nVielen Dank!\nBewerbungsende: 11.11.2025", "url": "https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/", "date_published": "2025-10-20T00:00:00"}]}