<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Helfer:innen (m/w/d) für das Kindersommerferienprogramm</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/helferinnen-m-w-d-fuer-das-kindersommerferienprogramm/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Neue Sammlung – The Design Museum sucht
Helferinnen und Helfer (m/w/d) für das Kindersommerferienprogramm der Pinakothek der Moderne
Abteilung Bildung und Vermittlung
Die Abteilung Bildung und Vermittlung sucht für das Kinder-Sommerferienprogramm der Pinakothek der Moderne für die sechs Zeiträume: 04.08.-08.08.2025 | 11.08.-15.08. | 18.08.-22.08. | 25.08.-29.08. | 01.09.-05.09. | 08.09.-12.09.2025, jeweils MO-FR, 09:00-17.00 Uhr Mitarbeitende mit einer Arbeitszeit von 08:30-17:30 Uhr.
Haben Sie Interesse, ein spannendes und kreatives Ferienprogramm zu betreuen? Sie haben Spaß und Erfahrung am Umgang mit Kindern, Organisationstalent und Vorkenntnisse im Museumsbereich gesammelt?
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/helferinnen-m-w-d-fuer-das-kindersommerferienprogramm/</guid></item><item><title>Projektleitung und Digitalkurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-und-digitalkurator-in-m-w-d/</link><description>Deutsches Theatermuseum, München Bewerbungsende: 27.04.2025 | Das Deutsche Theatermuseum, eröffnet 1910 und zentral im Hofgarten in München gelegen, widmet sich der Sammlung, Bewahrung, Beforschung und Vermittlung von Theater- und Aufführungsgeschichte(n) in ihren lokalen, nationalen und internationalen Verbindungen, von der Renaissance bis in die Gegenwart. Das Museum zeichnet sich aus durch regelmäßige Sonderausstellungen, eine Fachbibliothek sowie eine umfangreiche Sammlung, die u.a. zahlreiche Bühnenbildentwürfe, Theaterfotografien und Nachlässe von Theaterschaffenden umfasst.
Das Deutsche Theatermuseum sucht zur Verstärkung seines Teams eine
Projektleitung und Digitalkurator/in (m/w/d)
In Vollzeit, bis Entgeltgruppe 11 TVL, befristet auf zwei Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Als Projektleitung und Digitalkurator/in planen Sie die Weiterentwicklung der bestehenden Digitalisierungsstrategie und ihre Umsetzung mit einem Schwerpunkt auf Digital Born Objects. Ausgehend von einem vorhandenen Grundkonzept sind Sie, gemeinsam mit der Museumsleitung sowie den Kolleginnen der Fachabteilungen, für eine neue Sonderausstellung verantwortlich, die sich mit der Beziehung von Theater und Technik mit einem Schwerpunkt auf KI/AI beschäftigt, Eröffnung: Herbst 2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-und-digitalkurator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsleiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiter-in-m-w-d-2/</link><description>Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan, Selb Bewerbungsende: 05.05.2025 | Das Porzellanikon – Staatl. Museum für Porzellan sucht zur Verstärkung seines Teams eine/n
Verwaltungsleiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Besoldungsgruppe A 9 – A 11 BayBesG oder Entgeltgruppe 9b -11 EntgO TV-L, unbefristet
Das Porzellanikon ist ein staatliches Museum in Trägerschaft des Freistaates Bayern. Mit zwei Standorten in Hohenberg a.d. Eger und Selb beherbergt es die europaweit größte und vielfältigste Sammlung zu den Themen Porzellan, Technische Keramik und Herstellung des Porzellans.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleiter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Vorstandsreferent/in (m/w/d) in Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorstandsreferent-in-m-w-d-in-teilzeit-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 25.04.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für die Peter Tamm Sen. Stiftung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n persönliche/n Vorstandsreferenten/in (m/w/d) in Teilzeit (24 Std./Woche). Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung des Vorstands im operativen Tagesgeschäft, einschließlich der Planung, Steuerung und Kontrolle der Prozesse
Prüfung und Priorisierung eingehender schriftlicher und telefonischer Korrespondenz sowie der anfallenden Termine nach Dringlichkeit und Wichtigkeit
Betreuung und Kommunikation mit internen und externen Dienstleistern sowie Ansprechpartnern der Stiftung im Namen des Vorstands
Koordination und Unterstützung bei bereichsübergreifenden Projekten, einschließlich der Recherche zu Fördermöglichkeiten, Fristüberwachung und Erstellung von Projektanträgen und -berichten
Organisation und Vorbereitung von Sitzungen und Meetings, inklusive Protokollführung und Nachbereitung
Erstellung und Aufbereitung von Präsentationen und Reden
Vorbereitung und Durchsicht von Vertragsunterlagen vor Vertragsabschluss
Unterstützung bei der Budgetplanung und -kontrolle
Unterstützung im Personalwesen, einschließlich administrativer Aufgaben
Ihr Profil:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder akademischer Abschluss in einer für die Ausübung der Tätigkeit geeigneten Fachrichtung
Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position wird vorausgesetzt
Erfahrung im Kultur- und Stiftungsbereich von Vorteil
Bereitschaft, sich in relevante stiftungsrechtliche Themen einzuarbeiten
Sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksweise in Deutsch und Englisch
Hohe Flexibilität, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Diskreter Umgang mit vertraulichen Angelegenheiten und Informationen
Sehr gute organisatorische Fähigkeiten sowie strukturiertes, eigenständiges und termingerechtes Arbeiten
Kommunikationsgeschick im Umgang mit internen und externen Kontaktpersonen auf verschiedenen Ebenen
Sicheres Auftreten und Durchsetzungsvermögen
Sehr guter und selbstständiger Umgang mit IT sowie MS Office
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 25.04.2025 per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorstandsreferent-in-m-w-d-in-teilzeit-2/</guid></item><item><title>Sekretär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-19/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An bundesweit zwölf Standorten betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Naturforschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist Frankfurt am Main. Hier befindet sich mit dem Senckenberg Naturmuseum eine der größten naturkundlichen Schausammlungen Europas.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
für das Büro des Generaldirektors
am Standort Frankfurt eine*n
Sekretär*in (m/w/d)
(Vollzeit / vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%))
Sie sind Organisationsprofi mit Weitblick, behalten auch in komplexen Zusammenhängen den Überblick und fühlen sich wohl in einem Umfeld, in dem Wissenschaft, Verwaltung und Gesellschaft durch eine professionelle Kommunikation aufeinandertreffen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zur Unterstützung des Generaldirektors der Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung suchen wir eine engagierte, zuverlässige und strukturierte Persönlichkeit mit einer hohen Bereitschaft zur Eigenverantwortung – für eine Position, die ebenso abwechslungsreich wie anspruchsvoll ist.
Ihre Möglichkeiten
Professionelles und vorausschauendes Terminmanagement (Kalenderpflege, Koordination von Gesprächen und Sitzungen, Vorbereitung von Unterlagen, Wiedervorlage)
Effiziente Organisation und Bearbeitung von Büro- und Sekretariatsaufgaben (inkl. Datenpflege, Fristenverwaltung, Abrechnungen, Bestellungen) in Abstimmung mit dem Team
Reisemanagement – eigenverantwortliche Organisation und Abwicklung
Interne und externe Kommunikation auf Deutsch und Englisch – souverän, verbindlich und stilistisch sicher
Organisation und Betreuung von (wissenschaftlichen) Veranstaltungen und Sitzungen, inkl. unterstützender technischer Vorbereitung
Betreuung externer Gäste, inkl. Bewirtung
Übernahme einer aktiven und gestaltenden Rolle im Team des Generaldirektors, unter besonderer Berücksichtigung der Schnittstellenfunktion zwischen allen Bereichen der Senckenberg Forschungsinstitute und externen Kontakten (z. B. Kooperationspartnern, Zuwendungsgebern, Gremienmitgliedern etc.)
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im Bereich Bürokommunikation, Verwaltung oder als Fremdsprachensekretär*in – oder vergleichbare Qualifikation mit einschlägiger Berufserfahrung
Sehr gute Kenntnisse der MS-Office-Anwendungen, Affinität zu digitalen Lösungen im Büroumfeld ist wünschenswert
Strukturierte, zuverlässige und sorgfältige Arbeitsweise sowie Souveränität auch unter Zeitdruck
Bereitschaft, sich in das weite Aufgabenfeld Ihrer neuen Position einzuarbeiten
Hohes Maß an Eigeninitiative, Organisationsgeschick und Verantwortungsbewusstsein
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit, freundliches und professionelles Auftreten
Fähigkeit, komplexe Zusammenhänge schnell zu erfassen, zu koordinieren und im Blick zu behalten
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Interkulturelle Kompetenz und Freude am Umgang mit Gästen
Erfahrung mit SAP ist von Vorteil
Bereitschaft zur überwiegenden Präsenzarbeit im klassischen Sekretariat
Kenntnisse universitärer oder wissenschaftlicher Strukturen und Erfahrung in Veranstaltungsorganisation sind von Vorteil
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (40 Std. / Woche);
Vollzeitnahe Teilzeit ist möglich (mind. 75%)
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre mit der Option auf Entfristung
Vergütung: E8 nach TV-H (Tarifvertrag des Landes Hessens)
Wir bieten Ihnen
Eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einer international renommierten Forschungseinrichtung, die sich den Herausforderungen in den Bereichen Biodiversität, Evolution und globale Erwärmung widmet.
Mitarbeit in einem engagierten, dynamischen und motivierten Team.
Selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
Die Möglichkeit zur fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der Referenz #01-25030 bis zum 04. Mai 2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Sybille Roller unter
sybille.roller@senckenberg.de
gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-60/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.05.2025 | Bei der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
einer/eines wissenschaftlichen Mitarbeiterin/Mitarbeiters (m/w/d)
für den Bereich Kunsthandwerk unbefristet in Teilzeit (50 %) zu besetzen. Das Aufgabengebiet ist nach Entgeltgruppe 13 TV-L bewertet. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Koblenz, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz ist eines der ältesten Museen Deutschlands und das kunst- und kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. 1803 begründet, gehen die Anfänge der Sammlungen auf das 16. Jahrhundert zurück. Im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt das Museum eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und repräsentiert rund 300.000 Jahre Kultur-, Menschheits- und Gesellschaftsgeschichte in unserer Region und darüber hinaus. Die Region von Mainz war seit je her Knotenpunkt zwischen Oberrhein, Mittelrhein und Main. Dieser Reichtum und die internationalen Beziehungen spiegeln sich in den vielfältigen Beständen des Museums wider. So präsentiert das Museum neben einer reichen Sammlung archäologischer Funde, auch Gemälde und Skulpturen sowie eine umfangreiche Graphische Sammlung aus allen Epochen. Der Bereich Kunsthandwerk umfasst sowohl Möbel, Porzellan, Silber und Jugendstilglas, als auch diverse Judaika.
In den kommenden Jahren ist die Neukonzeption des Museums mit einer Neuaufstellung seiner Bestände geplant. Gemeinsam mit dem gesamten Museumsteam erhalten Sie die Möglichkeit, mit daran zu arbeiten, die Bestände neu und publikumswirksam zu präsentieren.
Das interessante Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
die wissenschaftliche Betreuung des Bereichs Angewandte Kunst / Kunsthandwerk (u.a. Leihverkehr, Sammlungspflege, Depotmanagement, Drittmittelakquise)
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungsprojekten in der Funktion der verantwortlichen Projektleitung
Realisierung von wissenschaftlichen Publikationen
Mitwirkung bei der Weiterentwicklung der Dauerausstellung in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung, den Kuratoren und Restauratoren des Museums
Fortführung der wissenschaftlichen Inventarisierung und Erschließung der Sammlungsbestände
Mitarbeit bei der Inventarisierung und Digitalisierung
Mitarbeit bei der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Für die Wahrnehmung dieser Aufgaben erwarten wir:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte (mindestens Master/Magister), idealerweise ergänzt um eine Promotion oder ein IHK-anerkannter Meister-Abschluss eines Handwerksbereichs im Möbel- oder Schreinerbereich
mehrjährige berufliche Erfahrungen mit nachgewiesenem Fachwissen
profunde Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte, schwerpunktmäßig im Bereich Angewandte Kunst / Kunsthandwerk
wissenschaftliche Publikationen zu kunst- und kulturwissenschaftlichen Themen
mehrjährige Berufserfahrungen im Museums-, Inventarisierungs- und Depotwesen sowie Kenntnisse zeitgemäßer Restaurierungs- und Konservierungsmethoden
Führungs- und Sozialkompetenz
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
Verwaltungskenntnisse, insbesondere zu Budgetverwaltung und einschlägigen Vergabevorschriften sowie Grundkenntnisse im Arbeits- und Vertragsrecht
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team und mit der Leitung werden vorausgesetzt
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der modernen Bürokommunikationstechnik
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Die regelmäßige durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit beträgt bei Teilzeit (50%) 19,50 Stunden.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 29/2025 bis zum 01.05.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz:
www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-60/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d) im Department Kunst, Fokus auf Malerei und Grafik der klassischen Moderne</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-im-department-kunst-fokus-auf-malerei-und-grafik-der-klassischen-moderne/</link><description>WIEN MUSEUM, Wien (Österreich) Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das
WIEN MUSEUM
ist eines der führenden europäischen Stadtmuseen und zugleich ein Kunstmuseum von internationaler Bedeutung. Es versteht sich als niederschwelliges, offenes Haus für alle, die in Wien leben oder hier zu Besuch sind. Die wissenschaftlichen Forschungen zur (Kultur-) Geschichte Wiens bilden den Ausgangspunkt für aktuelle Fragestellungen im Zusammenhang mit dem urbanen Leben im 21. Jahrhundert. Daraus ergibt sich ein klares Bekenntnis zu einer pluralistischen, weltoffenen und progressiven Gesellschaft.
Zur Verstärkung unseres Teams im Wien Museum suchen wir ab Jänner 2026
eine/n engagierte/n und begeisterte/n Kurator:in (m/w/d) im Department Kunst mit einem Sammlungsfokus auf Malerei und Grafik der klassischen Moderne.
Ihr Aufgabengebiet
Wissenschaftliche Betreuung der einschlägigen Sammlung des Wien Museums inkl. laufender Erweiterung unter Berücksichtigung der Sammlungsstrategie
Erteilung von Auskünften über Sammlungsgegenstände und Sammlungsarchive
Kuratierung von innovativen Ausstellungen mit multiperspektivischem und partizipativem Zugang, insbesondere an der Schnittstelle zwischen Kunst- und Kulturgeschichte, inklusive Abhalten von Führungen
Eigenständige wissenschaftliche Forschungen, Publikationen und Vorträge
Enge Abstimmung mit der Direktion, Sammlungsleitung, Restaurierung, Vermittlung und Marketing
Ihr Anforderungsprofil
Erfolgreich abgeschlossenes Universitätsstudium der Kunstgeschichte oder einem Äquivalent
Expertise zur klassischen Moderne in ihrer globalen Relevanz
Kenntnisse der Wiener und österreichischen Kunst- und Kulturgeschichte
Wissenschaftliches Forschungsprofil
Erfahrung in der musealen Sammlungspflege
Ausstellungserfahrung
Commitment zur Wissenschaftsvermittlung für ein breites Publikum
Strukturierte, konstruktive und teamorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Wir bieten
Ein interessantes und verantwortungsvolles Aufgabenfeld innerhalb einer einzigartigen und vielfältigen Sammlung
Ein unbefristetes Dienstverhältnis in einem stabilen Arbeitsumfeld
Ausgezeichnete öffentliche Erreichbarkeit
Gleitzeit und Möglichkeit von Home-Office
Ein monatliches Bruttoentgelt von € 4.400,- für 37,5 Wochenstunden lt. KV Museen der Stadt Wien mit der Bereitschaft zur Überzahlung abhängig von Qualifikation und Erfahrung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte bewerben Sie sich bis 31.05.2025 mit Ihrem aussagekräftigen Lebenslauf inklusive Motivationsschreiben auf unserer
Homepage
.
Kontaktangaben:
Human Resources – Mag. Christine Palaschke
Karlsplatz 8
1040 Wien
www.wienmuseum.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-im-department-kunst-fokus-auf-malerei-und-grafik-der-klassischen-moderne/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (m/w/d) Wildtiergenetik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-wildtiergenetik/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Gelnhausen Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Zum 01.07.2025
suchen wir für das Zentrum für Wildtiergenetik an unserem Standort in
Gelnhausen
eine*n
Projektmanager*in (m/w/d) Wildtiergenetik
(Elternzeitvertretung in Teilzeit (35% – 75%))
Am Zentrum für Wildtiergenetik werden molekulargenetische Untersuchungen an geschützten heimischen Wildtieren durchgeführt. In enger Kooperation mit Umweltbehörden, Naturschutzorganisationen und wissenschaftlichen Einrichtungen im In- und Ausland wird die genetische Struktur von Wildtierpopulationen erforscht und DNA-Analysen für ein wissenschaftliches Bestandsmonitorings bereitgestellt. Als nationales Zentrum für genetische Untersuchungen von Wolf und Luchs stehen große Beutegreifer im Vordergrund, aber auch weitere geschützte Arten, wie Wildkatze, Fischotter, Feldhamster und Wisent werden bearbeitet.
Ihre Aufgaben
Kommunikation mit Projektpartner*innen und Auftraggeber*innen im Rahmen der Projekt-/Auftragsabwicklung
Koordination und Durchführung des Probeneingangs
Pflege von Datenbank und Webauftritt
Erstellung von Angeboten
Erstellen von Grafiken, Karten, Präsentationen, etc.
Unterstützung bei den administrativen Abläufen innerhalb der Sektion
Ihr Profil
Abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich Biologie oder einer ähnlichen Fachrichtung, idealerweise mit Schwerpunkt in Zoologie, Genetik, Ökologie, Naturschutz o.ä. Richtung
Sehr gute Kommunikations- und Organisationsfähigkeit
Sehr gute IT-Kenntnisse (MS Office, Datenbanken, GIS-Kenntnisse sind von Vorteil)
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Teamgeist, Sorgfalt, Motivation und Engagement sowie ein hohes Maß an Eigeninitiative
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit Behörden, Nichtregierungsorganisationen und Planungsbüros sind von Vorteil
Wir bieten Ihnen
eine spannende und abwechslungsreiche Arbeit im Bereich Wildtierforschung und Artenschutz
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen der Stadt Frankfurt – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Gelnhausen
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (35% – 75%)
Vertragsart: ab 01.07.2025, voraussichtlich befristet für 2 Jahre als Elternzeitvertretung
Vergütung:
Entgeltgruppe 10 TV-H
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als
eine
zusammenhängende PDF-Datei
) bitte unter Angabe der
Referenznummer Ref. #04-25005
bis zum
30.04.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
Ansprechpartner für fachliche Rückfragen ist Herr Dr. Carsten Nowak:
carsten.nowak@senckenberg.de
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-wildtiergenetik/</guid></item><item><title>Fremdsprachenkorrespondent:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fremdsprachenkorrespondentin-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 04.05.2025 | In der Abteilung Medien, Kommunikation und Veranstaltungen der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer
Kulturbesitz (Bundesbehörde) ist eine Stelle als
Fremdsprachenkorrespondent:in (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz (SPK) zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Unter ihrem Dach
verbindet sie in besonderer Weise Kunst und Kultur mit Wissenschaft und Forschung. Dies macht sie zu einer modernen,
dynamischen, weltoffenen und zukunftsorientierten Einrichtung. Sie spielt nicht nur eine zentrale Rolle im Kultur-, Bildungs- und Wissenschaftsleben, sondern ist auch eine der größten außeruniversitären Forschungseinrichtungen im Bereich der
Geistes- und Sozialwissenschaften in Deutschland und darüber hinaus.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fremdsprachenkorrespondentin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Programmier*in (m/w/d) im Bereich AI Readiness von Forschungsdaten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-programmierin-m-w-d-im-bereich-ai-readiness-von-forschungsdaten/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 18.05.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt zur Verstärkung des Entwicklungsteams für Biodiversitätsinformatik am Standort Frankfurt eine*n
Wissenschaftlichen Programmier*in (m/w/d) im Bereich AI Readiness von Forschungsdaten
(Vollzeit / Teilzeitoptionen sind möglich)
Ihre Aufgaben
Unser Team ist im Rahmen des Aufbaus der Nationalen Forschungsdateninfrastruktur (
NFDI
) aktiv an Planung und Implementierung von eServices beteiligt, die eine  nachhaltige und interdisziplinäre Bereitstellung von Forschungsdaten im Bereich Agrobiodiversität (
FAIRagro
) ermöglichen.
Darüber hinausgehend werden unsere Daten im Kontext europäischer Forschungsdateninfrastrukturen, insbesondere (
DiSSCo
) für die automatisierte Hochdurchsatz Prozessierung mobilisiert. Grundlage hierfür sind Datenformate, die die Anwendung von Deep Learning Methoden – z.B. zur Extraktion von Merkmalsdaten aus digitalisierten Sammlungsobjekten – ermöglichen. Im Rahmen verschiedener NFDI-Projekte sowie der europäischen Sammlungsdateninfrasstruktur DiSSCo beteiligt sich unserer Team am Aufbau von Infrastrukturen zur Datenmobilisierung für Machine-LearningServices (
https://disscover.dissco.eu/
).
Für diese spannende Projektstelle suchen wir eine*n wissenschaftliche*n Programmierer*in zur Unterstützung unseres Development-Teams im FAIRagro-Projekt. Die Aufgabe umfasst die Anpassung und Integration von Metadatenstandards zur Verbesserung der AI-Readiness von Forschungsdaten. Besonderes Augenmerk liegt dabei auf der Steigerung der Interoperabilität des im FAIRagro entwickelten Datenmodells (
RO-Crate
) mit Machine-Learning-Frameworks (z.B. PyTorch) auf Basis des Metadatenstandards
MLC Croissant
.
Die Projektstelle ist im Biodiversity Informatics Teams angesiedelt, das Spezialist*innen in den Bereichen Forschungsdatenmanagement, Service-Entwicklung und automatisierte Verarbeitung von Biodiversitätsdaten an den Senckenberg-Standorten Frankfurt und Görlitz vereint. Eine umfassende Einarbeitung in die jeweiligen Projektaufgaben ist gewährleistet.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Masterstudium- oder abgeschlossenes Diplomstudiengang (Uni oder FH) der Fachrichtung Informatik, Bioinformatik, Geoinformatik,
(Bio-)Physik oder vergleichbare Qualifikation mit Bezug zur Entwicklung von
Metadatenformaten, Data Processing Pipelines und Datenmodellierung
Gute Kenntnisse und praktische Erfahrung in der Programmierung (Python, Java, JavaScript)
Kenntnisse im Bereich Machine Learning
Kenntnisse von semantischen Standards (RDF/JSON-LD, OWL, Knowledge Graphs) von Vorteil
Kenntnisse im Bereich Computational Workflows (CWL, Snakemake, o.ä) sind von Vorteil
Kenntnisse im Bereich Webservice-Frameworks wie Flask oder Django sind von Vorteil
Kenntnisse in Container-Technologien und Deployment sind von Vorteil (Docker, Openstack)
Gute Kommunikationsfähigkeiten sowie die Fähigkeit, Softwarelösungen eigenständig, aber in enger Diskussion mit Kooperationspartner*innen, umzusetzen.
Teamorientierte und flexible Arbeitsweise, idealerweise mit der Bereitschaft zu Dienstreisen für Trainings, Meetings und Präsentationen.
Wir bieten
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen, kleinem Projektteam mit flachen Hierarchien und hoher Eigenverantwortung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitoptionen sind möglich
Vertragsart: zunächst befristet auf 24 Monate, mit der Option auf Verlängerung bei Mittelverfügbarkeit
Vergütung: E11 – 13 TV-H / Tarifvertrag des Landes
Senckenberg setzt sich für Vielfalt ein. Wir profitieren von den unterschiedlichen Kompetenzen, Sichtweisen und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung von qualifizierten Bewerber*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Arbeitskultur.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenz #01-25028 bis zum 18.05.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Claus Weiland unter
claus.weiland@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-programmierin-m-w-d-im-bereich-ai-readiness-von-forschungsdaten/</guid></item><item><title>Fachbereichsleitung Verwaltung und Leitung Zentrale Vergabestelle (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-und-leitung-zentrale-vergabestelle-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Ständigen Ausstellung umfasst.
Der kaufmännische Direktionsbereich
Management Zentrale Dienste (MZD)
bearbeitet die elementaren administrativen Aufgaben für alle Standorte der SHMH. Hierzu gehören, z. B. Controlling, Vergabestelle, Personalmanagement, Arbeitssicherheit, Veranstaltungs-management, Shops und IT. Darüber hinaus ist im MZD der Museumsdienst Hamburg verankert.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
und
das Management Zentrale Dienste
suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Fachbereichsleitung Verwaltung
und Leitung Zentrale Vergabestelle (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Als Fachbereichsleitung Verwaltung des Museums für Hamburgische Geschichte:
Steuerung der Betriebsabläufe und aller administrativen Anforderungen
Planung und Bewirtschaftung des dezentralen Budgets gemeinsam mit der Direktion
Mitwirkung bei der Erstellung der hausbezogenen Wirtschafts- und Finanzplanungen sowie Projektabrechnungen
Begleitung der Modernisierungs- und Bauvorhaben gemeinsam mit der Direktion
Anleitung, Schulung und Führung des Personals im Fachbereich Verwaltung
Als Leitung der Vergabestelle im Management Zentrale Dienste:
Zentrale Vergabestelle der SHMH
Monitoring gesetzlicher Änderungen und Implementierung in betriebliche Regelungen
Steuerung und Weiterentwicklung der betrieblichen Vergabeprozesse
Schulung der mit Vergaben befassten Mitarbeitenden der SHMH
Regelmäßige Revision der getätigten Vergaben
Erarbeitung von Handlungsanweisungen und Standardisierungen
Ermitteln von Bedarfen für Rahmenverträge
Ausschreibung, Vergabe und Verwaltung von Rahmenverträgen
e-/Vergaben nach UVgO und HmbVG
Federführung bei VGV-Verfahren mit externer Vergabestelle
Steuerung der betrieblichen Prozesse zu Eingangs- und Ausgangsrechnungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Betriebswirtschaft oder vergleichbar
Vertiefte Fachkenntnisse des öffentlichen Vergaberechts auf Landes- und Bundesebene
Vertiefte Fachkenntnisse des Betriebs öffentlicher Kultureinrichtungen
Vertiefte Fachkenntnisse in der Bewirtschaftung von Budgets
Vertiefte Fachkenntnisse in Projektmanagement und -steuerung
Fachkenntnisse in Organisationsentwicklung sowie in Teamentwicklung und Teamführung
Fachkenntnisse in der Umsetzungsbegleitung von Bau- und Sanierungsmaßnahmen
Fachkenntnisse des öffentlichen Zuwendungsrechts
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten
sicherer, adäquater Umgang mit Personal, Lieferanten, Handwerksbetrieben und Dienstleistern
Freude an dynamischen Entwicklungen und Streben nach stetiger Verbesserung
Kollegialität, Teamfähigkeit sowie Bereitschaft zur stetigen Fortbildung
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
ein sehr hohes Maß an Sorgfalt und Verantwortungsbewusstsein
Chaosfähigkeit
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe
12 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleitung-verwaltung-und-leitung-zentrale-vergabestelle-m-w-d/</guid></item><item><title>Kulturvermittlung in DGS für Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten  (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlung-in-dgs-fuer-museen-ausstellungshaeuser-und-gedenkstaetten-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Der kaufmännische Direktionsbereich Management Zentrale Dienste (MZD) bearbeitet die elementaren administrativen Aufgaben für alle Standorte der SHMH. Darüber hinaus ist im MZD der Museumsdienst Hamburg verankert. Der Museumsdienst Hamburg vermittelt Führungen, Workshops und Projekte für derzeit 29 Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten, organisiert stadtweite Veranstaltungen, z.B. die „Lange Nacht der Museen“ und inklusive Projekte.
Der
Museumsdienst Hamburg
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person für die
Kulturvermittlung in DGS
für Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten
(m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Kulturvermittlung in DGS
Konzeptionelle Entwicklung, und Realisierung von Angeboten in der thematischen Bandbreite der Ausstellungsinhalte, z.B. Geschichte, Kunstgeschichte, Politik, Soziologie, Gesellschaftsgeschichte, Maritimen Geschichte für die Zielgruppen, insbesondere
Führungen in Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten inkl. Herstellen der Verfügbarkeit der Angebote im Buchungssystem des Museumsdienst Buchungsservice
Digitale Formate
Arbeitsmaterialien für Kurse
Entwicklung von erfolgreichen Kulturvermittlungsangeboten für die Zielgruppen, nach Möglichkeit auch für Hörgeschädigte
Ausbau der Kulturvermittlungsangebote für Gehörlose und Hörgeschädigte
Gewinnung und Qualifizierung von Kulturvermittler*innen
Evaluation von durchgeführten Vermittlungsangeboten
Kontaktpflege und Zusammenarbeit mit Betroffenen- und Museumsverbänden
Fördermittelakquise für Entwicklungsprojekte
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Bildungswissenschaften, Geschichte, Kunstgeschichte, Politik, Soziologie, Gesellschaftsgeschichte, oder vergleichbarer Studiengänge
Native Speaker der Deutschen Gebärdensprache DGS
Sehr hohe Lese- und Schreibkompetenz
Teamfähigkeit in einem Team mit unterschiedlichen Aufgabenbereichen
Hohe Motivation bedarfsgerechte, innovative Vermittlungsformate zu gestalten und zugänglich zu machen
anwendungsbereite Kenntnisse und/oder hohe Affinität zur technischen Umsetzung (innovativer) Vermittlungsformate, z.B. DGS-Videoübersetzungen
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 13 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kulturvermittlung-in-dgs-fuer-museen-ausstellungshaeuser-und-gedenkstaetten-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung Projekte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-projekte-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Der kaufmännische Direktionsbereich Management Zentrale Dienste (MZD) bearbeitet die elementaren administrativen Aufgaben für alle Standorte der SHMH. Darüber hinaus ist im MZD der Museumsdienst Hamburg verankert. Der Museumsdienst Hamburg vermittelt Führungen, Workshops und Projekte für derzeit 29 Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten, organisiert stadtweite Veranstaltungen, z.B. die „Lange Nacht der Museen“ und inklusive Projekte.
Das Management Zentrale Dienste sucht für den Teilbereich „Projekte“ des
Museumsdienst Hamburg
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Teamleitung Projekte
(m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
konzeptionelle und strategische Weiter-/Entwicklung von bedarfsgerechten Projekten für Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten mit
Bedarfserhebung
Konzeptentwicklung, Koordination und Projektmanagement
Evaluation
Aufbau und Pflege von Netzwerken zur Hamburgischen Landschaft der Museen, Ausstellungshäuser und Gedenkstätten und weiteren Bildungs- und Kultureinrichtungen
Akquise von Fördermitteln in Abstimmung mit der Direktion, Vorbereitung von Anträgen, Erstellen von Verwendungsnachweisen
fachliche Koordination und Führung der zugeordneten Stellen, derzeit Lange Nacht der Museen, Kulturvermittlung in DGS und Inklusionsprojekt
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Bildungswissenschaften, Kultur- und Bildungsmanagement oder vergleichbarer Studiengänge
Erfahrungen in der Entwicklung und Pflege von Netzwerken
Erfahrung in Projektentwicklung auf Grundlage von Bedarfsermittlungen
Erfahrung in der Akquise und Umsetzung von Drittmittelgeförderten Projekten
Erfahrung in der Teamleitung mit einem kooperativen Führungsstil
Erfahrung in der Arbeit von und mit interdisziplinären Teams
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz
Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 11 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-projekte-m-w-d/</guid></item><item><title>Werkstatthelfer*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/werkstatthelferin-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschich­te Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Das
Museum der Arbeit
hat seinen Sitz in Hamburg-Barmbek auf dem ehemaligen Fabrikgelände der „New-York Hamburger Gummi-Waaren Compagnie“. Es zeigt am Beispiel Hamburgs die Veränderungen in der Arbeitswelt in den letzten 200 Jahren und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Menschen. Darüber hinaus ist es Plattform für aktuelle gesellschaftliche und politische Diskussion.
Das Museum der Arbeit sucht für den Fachbereich Ausstellungen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als
Werkstatthelfer*in (m/w/d)
unbefristet, in Vollzeit
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Unterstützung bei der Wartung und Instandhaltung von historischen Maschinen und technischem Gerät
Mitarbeit bei Auf- und Abbauarbeiten bei Sonderausstellungen und Museumsprojekten sowie Pflege der Dauerausstellung
Mitarbeit im Museumsdepot und im Werkstattlagers insbesondere Ausgabe und Sortierung von bspw. Vitrinen und Rahmen
Unterstützung bei der Entfernung von Graffiti, Müllentsorgung und Gebäudetechnik
Unterstützung der anderen Fachbereiche des Hauses, um die Betriebsfähigkeit am Standort zu erhalten
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Handwerkliche Kenntnisse und Geschick, optional durch eine Ausbildung im handwerklichen Bereich, idealerweise als Metallbauerin, Fachkraft für Metalltechnik oder einer gleichwertigen Ausbildung in einem handwerklichen Beruf bzw. einer entsprechenden Qualifikation
handwerkliches Geschick und Bereitschaft dieses vielseitig einzusetzen
Teamfähigkeit und Flexibilität sowie Sorgfalt und Zuverlässigkeit
körperliche Belastbarkeit (Heben und Tragen von Objekten bis zu 20 kg)
Führerschein Klasse B
sehr gute Deutschkenntnisse (mindestens Niveau B2)
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 3
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach­licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/werkstatthelferin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Fachbereich Ökologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-fachbereich-oekologie/</link><description>LVR-Freilichtmuseum Lindlar, Lindlar Bewerbungsende: 28.04.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
. Mehr Informationen über das LVR-Freilichtmuseum Lindlar finden Sie unter
www.freilichtmuseum-lindlar.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-fachbereich-oekologie/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-92/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 27.04.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Als eines der drei Haupthäuser der Stiftung präsentiert das
Altonaer Museum
die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Die Stelle ist der Direktorin des Altonaer Museums, Prof. Dr. Anja Dauschek zugeordnet.
Für das
Altonaer Museum
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Wissenschaftliche*n Volontär*in (m/w/d)
in Vollzeit, befristet auf 2 Jahre
Wir bieten
eine zweijährige wissenschaftliche und praxisbezogene Ausbildung auf allen Feldern der Museumsarbeit mit besonderen Schwerpunkten im Ausstellungs- und Veranstaltungsbetrieb, in der Sammlung und Themen der Stadtgeschichte Altonas und der Kunst- und Kulturgeschichte Norddeutschlands.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg orientiert sich bei der Ausbildung an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes und der Ständigen Konferenz der Kultusminister*innen der Länder.
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, M.A.) der Geschichts- oder Kulturwissenschaft, des Museumsmanagements oder vergleichbarer Studiengänge, mindestens mit der Note „gut“
erste Erfahrungen in der praktischen Museumsarbeit, z. B. durch ein mehrwöchiges Praktikum im Museums- oder Ausstellungsbereich
Interesse an der Arbeit mit diversen Zielgruppen sowie an der Arbeit mit neuen Vermittlungsmethoden
willkommen sind Kenntnisse der Geschichte der Metropolregion Hamburgs oder Norddeutschlands und/oder Erfahrungen im Bereich Migrationsgeschichte
soziale Kompetenz und ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Flexibilität und Kommunikationsfähigkeit sowie interkulturelle Kompetenz
Fremdsprachenkenntnisse
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
HVV-Deutschlandticket
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe
13 Stufe 1 TV-AVH 50%
und erhöht sich im zweiten Jahr auf Stufe zwei.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller gleichgeschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 27. April 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-92/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Kunstvermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-kunstvermittlung-2/</link><description>Wilhelm-Hack-Museum, Ludwigshafen am Rhein Bewerbungsende: 27.04.2025 | Wissenschaftliches Volontariat mit dem Schwerpunkt Kunstvermittlung im Wilhelm-Hack-Museum (m/w/d)
1/2 Entgeltgruppe E 13 TVöD | Vollzeit | befristet auf zwei Jahre
(Ausschreibungs-ID 312)
Die Stadt Ludwigshafen am Rhein ist eine familienfreundliche Arbeitgeberin mit zukunftssicheren Arbeitsplätzen. Wir bieten abwechslungsreiche und vielfältige Tätigkeiten mit flexiblen Arbeitszeiten, Teilzeitbeschäftigung sowie mobilem Arbeiten. Eine persönliche und fachspezifische Einarbeitung, Teamarbeit, umfassende Entwicklungs-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten sowie Gesundheitsförderung stehen Ihnen als Angebote zur Verfügung.
Im Wilhelm-Hack-Museum ist zum 01.10.2025 eine Stelle für eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in mit dem Schwerpunkt Kunstvermittlung in Vollzeit befristet auf zwei Jahre zu besetzen.
Das Aufgabengebiet kann auch von Teilzeitkräften wahrgenommen werden.
So sieht Ihr Alltag aus…
Das Volontariat vermittelt Kenntnisse in allen Bereichen des musealen Arbeitens wie Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Museumsmanagement, Verwaltung und Kommunikation. Eine fachliche Profilierung wird im Bereich Kunstvermittlung geboten. Diese Schwerpunktsetzung beinhaltet unter anderem:
Mitarbeit bei der Konzeption sowie organisatorischen Umsetzung des Kunstvermittlungsprogramms für Kinder, Jugendliche, Erwachsene, Familien und Schulen
Mitwirken bei der Entwicklung neuer Formate und Kooperationen mit institutionellen Partner*innen und Künstler*innen
das sichere Verfassen von Texten für unterschiedliche Adressat*innen
organisatorische Begleitung von Führungen, Workshops und Sonderveranstaltungen (wie z. B. Familientage)
Beteiligung an der Betreuung des hack-museumsgARTens
Wenn Sie…
ein abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte, Kunstpädagogik oder vergleichbaren Fachrichtung mit Masterabschluss nachweisen können
Erfahrungen im Bereich Museums- und Medienpädagogik (vor allem in Form von Projekten mit Jugendlichen und interkulturellen Projekten) vorweisen können
überzeugende Organisations- und Kommunikationsfähigkeit, Teamgeist und Kreativität besitzen
sowie fließende Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift mitbringen.
Bekommen Sie von uns…
Anschluss an ein Team aus jungen und kreativen Köpfen, in dem innovative Ideen erwünscht sind
Möglichkeit der Teilnahme an überregionalen Fort- und Weiterbildungen zur musealen Arbeit und Vermittlung
Flexibilität bei der Gestaltung der Arbeitszeit mit Möglichkeit zu mobilem Arbeiten
Zuschuss zum Deutschlandticket
gute Verkehrsanbindung
Jahressonderzahlung
einen krisensicheren Arbeitsplatz
die Möglichkeit von Sonderkonditionen in kooperierenden Fitnessstudios
Senden Sie uns Ihre Bewerbung mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen und Zertifikaten bis spätestens 27.04.2025 direkt über unser Bewerbungsportal unter:
https://karriere.ludwigshafen.de/3111-wissenschaftliches-volontariat-mit-dem-schwerpunkt-kunstvermittlung-im-wilhelm-hack-museum-m-w-d/de/job.html
Vielfalt ist uns sehr wichtig! Wir freuen uns deshalb über jede Bewerbung unabhängig von ethnischer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte sowie gleichgestellte Bewerber*innen werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Fachliche Fragen beantwortet Ihnen sehr gerne Herr Zechlin unter der Telefonnummer 0621/504-2045 und Personalfragen werden von Frau Seel, Telefonnummer 0621/504-2182 sehr gerne beantwortet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.04.2025</description><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-kunstvermittlung-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-70/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Bewerbungsende: 15.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark ist das Museum für Alltagskultur des Landes Hessen. Es thematisiert in über 100 wiedererrichteten Gebäuden auf einer Fläche von 60 Hektar und mit einer Sammlung von mehr als 200.000 Objekten den Wandel des Wohnens und Arbeitens auf dem Land und in den Kleinstädten bis zum Ende des 20. Jahrhunderts. In Sonder- und Dauerausstellungen ist es uns wichtig, auch Bezug auf aktuelle Fragestellungen zu nehmen. Unser Jahresprogramm spiegelt die Themenvielfalt von Alltagskultur über Fachwerkbau und nachhaltiges Bauen bis zur Biodiversität wider.
Zur Verstärkung des Fachbereichs Wissenschaft besetzen wir ab dem
01.09.2025 befristet für zwei Jahre
in Vollzeit ein
Wissenschaftliches Volontariat
Ihre Aufgaben:
Sie erhalten Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche unserer Institution mit Schwerpunkten in der wissenschaftlichen Arbeit, der Projekt- und Veranstaltungsorganisation und der Sammlungsarbeit.
Sie können Ihre Stärken bei der Mitarbeit am Vermittlungsprogramm sowie an Sonder- und Dauerausstellungen und in fachbereichsübergreifenden Projekten einbringen.
Während des Volontariats übernehmen Sie Verantwortung für eigene Projekte in einem Team, das sich gegenseitig unterstützt.
Wir betreuen und fördern Sie mit Blick auf Ihre weiteren beruflichen Ziele.
Es erwartet Sie ein flexibles, teamorientiertes Arbeitsumfeld in einem der größten Freilichtmuseen Deutschlands.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) im Fach Kulturanthropologie, (empirische) Kulturwissenschaft oder in einem vergleichbaren museologischen oder historischen Studiengang
Praktika im Museumsbetrieb, idealerweise erste Erfahrungen im Ausstellungswesen oder der Vermittlungsarbeit
Gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Anwendungen
Fähigkeit sich gut und verständlich auszudrücken, organisatorisches Geschick und Hands-on-Mentalität, Teamfähigkeit sowie Belastbarkeit
Freude an Vermittlungstätigkeiten, an Projektarbeit und an Themen der Alltagskultur
Wir wertschätzen diverse Teams und freuen uns über Ihre Bewerbung unabhängig von Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums?
Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Bereich Wissenschaft tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie
Ihre aussagekräftige Bewerbung per E-Mail bis zum 15.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-70/</guid></item><item><title>Leiter Museumstechnik und Depot (männlich/weiblich/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-museumstechnik-und-depot-maennlich-weiblich-divers/</link><description>Kulturamt der Stadt Gera, Gera Bewerbungsende: 05.05.2025 | Gera, eine mittelgroße Stadt mit einer zentralen Lage, vereint in sich ein breites Spektrum an Lebensqualität. Die Stadt ist reich an Kultur, Sport, Wohnmöglichkeiten, Natur sowie Wirtschaft und bietet damit alles, was das Herz begehrt. Gera ist ein Wirtschaftsstandort, der von den vielen liebens- und lebenswerten Ortsteilen profitiert. Die Vielfalt und Qualität der Lebensbedingungen in Gera machen es zu einem attraktiven Ort für Menschen jeden Alters.
Als einer der größten Arbeitgeber der Region verstehen wir es als unsere Aufgabe die Stadt weiterzuentwickeln und voranzutreiben. Wir laden Sie ein, an diesem Vorhaben mitzuwirken und als ein Teil der Stadtverwaltung diese Entwicklung mitzugestalten.
Zur Verstärkung des
Kulturamtes, Abteilung Museen,
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Leiter Museumstechnik und Depot
(männlich/weiblich/divers)
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Koordination der technischen Arbeitsabläufe an den fünf städtischen Museumsstandorten sowie in den Außendepots, insbesondere:
Erstellung der Arbeitspläne für das Team
Durchführung von Dienstberatungen
Ausstellungsauf- und -abbau
Ertüchtigung der Räumlichkeiten für die Ausstellungsbelange
Koordinierung der Restaurierungsmaßnahmen
Durchführung von Kunsttransporten
Vergabe und Controlling von Dienstleistungen
Sicherstellung regelmäßiger Wartungsaufgaben
Ermittlung der Werkzeug- und Werkstattbedarfe
Depotleitung unter Beachtung aller erforderlichen Vorgänge personeller, organisatorischer und fachlicher Art (Museumstechnik, Restauration, Konservation und Präparation), insbesondere:
Sicherstellung der Arbeitsabläufe unter Berücksichtigung der Sicherheitsbestimmungen entsprechen der Arbeitsvorschriften, Versicherungs- und Leihgebervorgaben sowie DIN-Vorschriften
Erfassung des Depotguts nach Kriterien wie Material, Maße, Zustand, konservatorische, sicherheitstechnische, lagerungstechnische und logistische Belange (u. a. Vorbereitung Konzeptentwürfe zur Depotplanung, Standortverwaltung, Monitoring)
Unterstützung besonderer Projekte während der Planungs- und Bauphase
Unser Angebot
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in Vollzeit
ein jährliches Entgelt zwischen 45.390,49 Euro und 63.744,05 Euro brutto entsprechend der Bewertung nach der
Entgeltgruppe
E 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD)
ein jährlicher Urlaubsanspruch von 30 Tagen
einen Arbeitsplatz bei einem modernen, dienstleistungs- und bürgerorientierten Arbeitgeber in einer kulturell vielfältig geprägten Stadt
flexible Arbeitszeiten zur guten Vereinbarkeit der persönlichen Lebenssituation mit der beruflichen Verantwortung
eine Zusatzversorgung zur betrieblichen Altersvorsorge
die Möglichkeit der Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen
Vorteilsportal für Mitarbeiterangebote – „Corporate Benefits“
die Option des Fahrradleasings für Tarifbeschäftigte
Folgende Anforderungen müssen Sie erfüllen
erfolgreich abgeschlossenes (Fach-) Hochschulstudium oder vergleichbarer Abschluss (Bachelor oder Diplom) in der Fachrichtung Restaurierung/Konservierung oder Museologie
souveräner Umgang mit moderner Bürokommunikation, Standard- und
Anwendersoftware
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift (Muttersprachler oder vergleichbar mit Sprachniveau C1)
Führerschein der Klasse B
Die Erfüllung folgender Anforderungen ist wünschenswert
anwendungsbereite Kenntnisse in der Sammlungsqualifizierung, Depotplanung und Projektmanagement
Berufserfahrungen in der öffentlichen Verwaltung, vorzugsweise im musealen Bereich
Führungserfahrung
gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Wenn Sie eine hochmotivierte Persönlichkeit sind, die insbesondere über gutes fachliches Wissen und persönliche Kompetenzen, wie Teamfähigkeit sowie sehr gute Kommunikationsfähigkeiten verfügt, selbstständig und flexibel agiert und in der Lage ist, strukturiert zu arbeiten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung. Eine hohe Auffassungsgabe sowie analytische Fähigkeiten runden ihr Profil bestenfalls ab.
Die Stadtverwaltung Gera setzt sich aktiv für die Förderung von Gleichstellung und Diversität in allen Bereichen ihrer Tätigkeit ein. Wir glauben, dass Vielfalt in unseren Teams zu innovativen Lösungen und einer positiven Arbeitsatmosphäre beiträgt. Daher laden wir alle qualifizierten Personen ein, sich um die ausgeschriebene Position zu bewerben, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie
sexueller Orientierung und Identität.
Haben Sie Fragen?
Organisatorische Fragen beantwortet Ihnen gern Frau Opitz, Leiterin des Teams Personalgewinnung und -entwicklung, telefonisch unter 0365/838-1320 oder per E-Mail an
personal.bewerbung@gera.de
. Für grundsätzliche Anfragen steht Ihnen der Leiter des Kulturamtes, Herr Eckerle, unter der Telefonnummer 0365/838-3600 zur Verfügung.
Ihre Bewerbung
Bitte beachten Sie, dass eingehende Bewerbungen auf ihre fachliche Qualifikation ausgewertet werden. Wir können Sie im weiteren Auswahlverfahren folglich nur dann berücksichtigen, wenn Sie uns Nachweise hierüber vorlegen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit
aussagefähigem Bewerbungsschreiben,
tabellarischem Lebenslauf zur lückenlosen Darstellung Ihres Ausbildungs- und beruflichen Werdegangs,
Zeugniskopien der geforderten Abschlüsse,
qualifizierten Arbeitszeugnissen,
Nachweis des Führerscheins der Klasse B.
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser
Online-Bewerbungsportal
auf der Plattform Interamt.
Ausschreibungsschluss ist der
5. Mai 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-museumstechnik-und-depot-maennlich-weiblich-divers/</guid></item><item><title>Teamassistenz (m/w/d) in der Abteilung Wissen – Sammlung, Archive und Forschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-in-der-abteilung-wissen-sammlung-archive-und-forschung/</link><description>ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe wurde 1989 gegründet, um die klassischen Künste ins digitale Zeitalter fortzuschreiben. Heute ist das ZKM weltweit eines der renommiertesten Häuser für einen offenen Kunstbegriff und ist zugleich Ausstellungs- und Veranstaltungsort sowie Forschungsinstitution. Dabei bewegt es sich national und international in vielfältigen Netzwerken mit renommierten Partnern aus Kultur, Wissenschaft und Musik. Wir sind eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit der Stadt Karlsruhe und dem Land Baden-Württemberg als Stifter.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-in-der-abteilung-wissen-sammlung-archive-und-forschung/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) der Graphischen Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-der-graphischen-sammlung/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.05.2025 | Bei der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Leitung (m/w/d) der Graphischen Sammlung
zunächst befristet für die Dauer von 12 Monaten in Vollzeit zu besetzen. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Das Aufgabengebiet ist nach Entgeltgruppe 13 TV-L bewertet. Dienstort ist Mainz.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Koblenz, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Die Graphische Sammlung umfasst ca. 50.000 Blätter vom späten Mittelalter bis zur Gegenwart und ist damit die größte graphische Sammlung in Rheinland-Pfalz. Die Bestände sind sehr vielfältig und umfassen Aquarelle, Handzeichnungen, Druckgrafiken, Künstlerautographen und alte Fotografien. Die Zeichnungen des 19. Jahrhunderts, besonders der deutschen Romantik und der Nazarener, bilden einen zentralen Schwerpunkt. Ein Alleinstellungsmerkmal bilden die umfassenden Bestände von Max Slevogt, dessen grafischer Nachlass 2014 erworben wurde. Eine Mitarbeit am Max Slevogt-Forschungsprojekt des Museums ist wünschenswert.
In den kommenden Jahren ist die Neukonzeption des Museums mit einer Neuaufstellung seiner Bestände geplant. Als Mitglied des Museumsteams erhalten Sie die Möglichkeit, auch die Bestände der Graphischen Sammlung neu und publikumswirksam zu präsentieren.
Das interessante Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
die wissenschaftliche Betreuung der Graphischen Sammlung des Landesmuseums Mainz (u. a. Leihverkehr, Sammlungspflege, Depotmanagement, Drittmittelakquise)
Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungsprojekten in der Funktion der verantwortlichen Projektleitung
Realisierung von wissenschaftlichen Publikationen
Mitwirkung bei der Weiterentwicklung der Dauerausstellung in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung, den Kuratoren und Restauratoren des Museums
Fortführung der wissenschaftlichen Inventarisierung und Erschließung der Sammlungsbestände
Mitarbeit bei der Inventarisierung und Digitalisierung
Mitarbeit bei der Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Leitung der Restaurierungswerkstätten, insbesondere Steuerung des Personaleinsatzes, verantwortliche Budgetverwaltung sowie eigenverantwortliche Durchführung von Vergabeverfahren für diesen Bereich
Für die Wahrnehmung dieser Aufgaben erwarten wir:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Fachrichtung Kunstgeschichte (mindestens Master/Magister), idealerweise ergänzt um eine Promotion
mehrjährige Berufserfahrung im Museums- und Ausstellungswesen, idealerweise in einer Graphischen Sammlung
profunde Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte, vor allem umfassende Kenntnisse im Bereich der Grafik aller Epochen
wissenschaftliche Publikationen zu kunst- und kulturwissenschaftlichen Themen
Erfahrung in der Pflege und Anwendung von Datenbanken
Begeisterung für digitale und moderne mediale Präsentationsformen
Erfahrung in der Projektleitung, einschl. der Personaleinsatz- und Budgetsteuerung sowie der Anwendung der einschlägigen Vergabevorschriften
Konfliktfähigkeit und konstruktive Zusammenarbeit im Team werden vorausgesetzt
hohes Maß an Eigenverantwortung, Kommunikationsfähigkeit sowie Engagement und Belastbarkeit
kompetentes, überzeugendes und freundliches Auftreten
Grundkenntnisse im Arbeits- und Vertragsrecht
gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, vorzugsweise in Englisch und Französisch
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der modernen Bürokommunikationstechnik
PKW-Führerschein sowie entsprechende Fahrpraxis
Die regelmäßige durchschnittliche wöchentliche Arbeitszeit beträgt bei Vollzeit 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Mit dem Vorliegen der personalwirtschaftlichen Voraussetzungen wird eine unbefristete Beschäftigung angestrebt.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 28/2025 bis zum 01.05.2025
bevorzugt an:
bewerbung@gdke.rlp.de
oder postalisch an
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.05.2025</description><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-der-graphischen-sammlung/</guid></item></channel></rss>