<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</link><description>Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung, Berlin Bewerbungsende: 23.07.2025 | Im Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung der
Staatlichen Museen zu Berlin (SMB)
sind zwei Stellen (je 50%) als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d) Bildung und Vermittlung
zu besetzen. Das
Haus Bastian – Zentrum für kulturelle Bildung
an der Museumsinsel Berlin ist das Zentrum für kulturelle Bildung der Staatlichen Museen zu Berlin. Im Rahmen des Projekts „Kunst, Raub und Rückgabe – Vergessene Lebensgeschichten“ und in enger Abstimmung mit den Museen und dem Zentralarchiv (Bereich Provenienzforschung) sollen innovative und beispielhafte Vermittlungsformate entwickelt und umgesetzt werden. Das Projekt wird im Rahmen des Bundesprogramms „Demokratie leben!“ und von der Friede Springer Stiftung gefördert.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/110055/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</link><description>Jüdisches Museum, Gailingen Bewerbungsende: 30.09.2025 | Jüdisches Museum Gailingen
Das Jüdische Museum Gailingen wurde von 2008 bis 2014 aufgebaut. Als historisches Museum dokumentiert es exemplarisch die jüdische Geschichte im Hegau und am Hochrhein und veranschaulicht die Lebenswelten Gailinger Jüdinnen und Juden vom 17. Jahrhundert bis in die 1940er Jahre.
Träger des Museums ist der Verein für jüdische Geschichte Gailingen e.V.
Unsere Vision ist es, die regionale Zeitgeschichte nicht nur zu bewahren, sondern für alle nutzbar zu machen, vor allem für die Bereiche Wissenschaft, Kultur und Bildung. Wir wollen möglichst viele Menschen erreichen und setzen dabei auf die Digitalisierung unserer Bestände.
Um die Arbeit im Trägerverein und im Museum zu verbreitern und nachhaltig sicherzustellen, ist im Jüdischen Museum zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine auf 4 Jahre befristete Stelle für die
Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) im Bereich Dokumentation/Archiv
in Teilzeit (50%; 19,5h/Woche)
zu besetzen.
Voraussetzungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium der Geschichtswissenschaft (min. B.A.) und Berufserfahrung im Archiv oder erfolgreich abgeschlossene Fachausbildung für den Archivdienst
Praktische Erfahrung mit archivischer Erschließungssoftware (Acta Pro) und üblichen Textverarbeitungs- und Tabellenkalkulationsprogrammen
Kenntnisse der Neueren Geschichte sowie jüdischer Geschichte in Mitteleuropa bzw. Bereitschaft zur Vertiefung
Eigenverantwortliches und zielorientiertes Arbeiten
Gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, Hebräisch Kenntnisse von Vorteil
Teamfähigkeit
Ihre Aufgaben:
Selbständige Ordnung, Verzeichnung und Erschließung von Museumssammlung und Archiv nach fachlichen Standards
Inventarisierung von Museumssammlung und Archivalien, Erstellen von Basiskatalogisaten für Archivdatenbank und Verwalten der Ablage
Digitale und analoge Quellenrecherche zur jüdischen Geschichte
Dokumentation, Beschreibung und Bereitstellen von Forschungsdaten
Recherchen und Auskunftserteilung bei Archivanfragen
Beratung und Betreuung von Archivnutzenden
Unterstützung bei Maßnahmen und Projekten der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit im Verein für jüdische Geschichte e.V.
Wir bieten:
Ein engagiertes und aufgeschlossenes Museumsteam
Vielfältige Gestaltungsmöglichkeiten und Aufgeschlossenheit für Ihre Ideen
Flexible Arbeitszeiten
Bezahlung in Anlehnung an TVÖD-Stufe 10-11 (50%)
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung bis zum 30.09.25 mit dem Betreff „Wissenschaftliche Mitarbeit“ per Mail in einem PDF-Dokument an
info@jm-gailingen.de
.
Nähere Informationen zum Museum und zum Trägerverein finden Sie unter
www.jm-gailingen.de
.
Bei Fragen zum Aufgabenbereich steht Ihnen die Museumsleitung Dr. Ina Appel zur Verfügung:
ina.appel@jm-gailingen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-im-bereich-dokumentation-archiv/</guid></item><item><title>Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</link><description>Germanische Nationalmuseum, Erlangen-Nürnberg Bewerbungsende: 30.07.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und ein lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Neben anderen Abteilungen beherbergt das GNM das Historische Archiv (Sammlungs- und Provenienzbestände10.-21. Jh. sowie Dienstakten) und das Deutsche Kunstarchiv (Vor- und Nachlässe aus dem Gebiet der bildenden Kunst, 19.-21. Jh.) mit insgesamt fast 6.000 laufenden Metern Überlieferung. Die angebotene Beschäftigung betrifft eine Schlüsselposition im Serviceangebot beider Archive.
Zur Betreuung des Studiensaalbetriebs und zur Erledigung weiterer archivarischer Aufgaben suchen wir zum
01. November 2025
eine*n
Fachangestellte*n für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
Teilzeit (50%), E 8 TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben:
Vorlage von Archivalien, außerdem Betreuung und Beratung der Benutzer*innen
Magazinverwaltung und -pflege
Betreuung des Workflows bei Digitalisat-Bestellungen
Recherchen im / zum Archivgut und Beantworten von Anfragen
Übernehmen und Verzeichnen von Archivgut jeglicher Art, Bestandspflege
Ihr Profil:
mit mindestens gutem Ergebnis abgeschlossene archivarische Ausbildung, bevorzugt zum Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv (m/w/d)
alternativ mehrjährige, mindestens gut bewertete Berufserfahrung in einem Archiv
versierter Umgang mit archivspezifischen Datenbanken mit einem guten Auge für Datenqualität
Fähigkeit zu strukturiertem, sorgfältigem Arbeiten alleine und im Team
Kenntnis einschlägiger Vorschriften (Bayerisches Archivgesetz, Urheberrecht u. a.)
gute Allgemeinbildung, insbesondere in den Bereichen Kunst und Geschichte
sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse
ein freundliches Auftreten sowie körperliche Belastbarkeit runden Ihr Profil ab
Das haben wir zu bieten:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700 000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Mitarbeiteressen in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum
30. Juli 2025
an unser
Onlineportal
.
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Susanna Brogi (Tel. 0911/1331-178) oder Dr. Matthias Nuding (Tel. 0911/1331-251) gerne zur Verfügung.
www.gnm.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachangestellten-fuer-medien-und-informationsdienste-der-fachrichtung-archiv-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</link><description>Bergedorfer Museumslandschaft, Hamburg Bewerbungsende: 07.08.2025 | Wissenschaftliches Volontariat in der Bergedorfer Museumslandschaft
ab 01.10.2025, Vollzeit (befristet für 24 Monate); 50% EGr. 13 TV-L
Wir über uns
Bringen Sie Farbe in Ihren Berufsweg mit unseren Jobs so bunt wie das Leben!  Unsere Bezirksämter sind vielfältig – genau wie die Menschen hier. Als erste Anlaufstelle gestalten wir das Miteinander jeden Tag neu: nah an den Menschen und offen für Ideen. Bei uns trifft Verantwortung auf Vielfalt, Verwaltung auf Innovation. Gestalten auch Sie das Leben im Bezirk!
Die Bergedorfer Museumslandschaft umfasst das Bergedorf Museum im Schloss sowie das Freilichtmuseum Rieck Haus. Gemeinsam bringen wir Geschichte lebendig und anschaulich an ein breites Publikum – von Schulklassen über Familien bis hin zu Kulturinteressierten aus der Region. Mit unseren Ausstellungen, Veranstaltungen und Bildungsangeboten stärken wir die Verbundenheit der Menschen mit ihrer Geschichte und Region.
Zur qualifizierten Vorbereitung auf eine Tätigkeit im Museumswesen bieten wir ein wissenschaftliches Volontariat an. Dabei erhalten Sie umfassende Einblicke in die vielfältigen Aufgabenfelder moderner Museumsarbeit – sowohl theoretisch fundiert als auch praktisch angewendet.
Die Bereitschaft zur Mitarbeit im regionalen Katastrophenschutz des Bezirksamtes wird vorausgesetzt. Hier finden Sie weitere Informationen zur
Arbeitgeberin Freie und Hansestadt Hamburg
.
Ihre Aufgaben
Während des Volontariats arbeiten Sie eng mit dem Team zusammen und übernehmen eigenverantwortlich Aufgaben in folgenden Bereichen:
Ausstellungen: Mitwirkung an Konzeption, Recherche, Texten, Aufbau und Umsetzung von Ausstellungen
Öffentlichkeitsarbeit &amp; Veranstaltungen: Unterstützung in der Pressearbeit sowie bei der Planung und Durchführung kultureller Events
Vermittlungsarbeit &amp; Museumspädagogik: Entwicklung und Durchführung von Bildungsprogrammen für unterschiedliche Zielgruppen
Sammlungsmanagement: Mitarbeit bei der Pflege, Dokumentation und Erschließung der musealen Sammlung
Verwaltung &amp; Ehrenamt: Einblicke in organisatorische Abläufe sowie Zusammenarbeit mit ehrenamtlich Engagierten
Ihr Profil
Erforderlich
Hochschulabschluss (Master oder gleichwertig) in Geisteswissenschaften vorzugsweise im Fach Geschichtswissenschaften oder vergleichbare Fächer
Vorteilhaft
erste praktische Erfahrungen in Museumsarbeit, Kulturmanagement oder mit kulturhistorischen Sammlungen; Promotion im geisteswissenschaftlichen Bereich ist von Vorteil
Freude an Teamarbeit, Umgang mit Ehrenamtlichen sowie eigenverantwortliches, strukturiertes Arbeiten – auch bei flexiblen Arbeitszeiten und Abendveranstaltungen
Kenntnisse in Grafikprogrammen sowie Grundkenntnisse in Audio- und Videoschnitt
Fremdsprachenkenntnisse sowie gutes historisches Allgemeinwissen mit Erfahrung in lokalgeschichtlichen Quellen
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine Stelle, befristet für 24 Monate, zum 01.10.2025 zu besetzen
Bezahlung nach Entgeltgruppe 13 (50%) TV-L (
Entgelttabelle
), weitere Informationen auf
hamburg
ein vielseitiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet mit Möglichkeiten der kreativen Entfaltung und interdisziplinären Arbeitens
flexible Arbeitszeitmodelle z. B. Gleitzeit, Homeoffice, flexible und familienfreundliche Arbeitszeit
30 Tage Urlaub pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
betriebliche Gesundheitsförderung und Möglichkeit zum Erwerb des EGYM
Wellpass
(Firmenfitness)
Ihre Bewerbung
Bitte übersenden Sie bis zum 7. August 2025 folgende Dokumente:
Motivationsschreiben,
tabellarischer Lebenslauf,
Nachweise der geforderten Qualifikation,
aktuelle Beurteilung bzw. aktuelles Zeugnis (nicht älter als drei Jahre),
für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren einen Nachweis,
Einverständniserklärung zur Einsichtnahme in Ihre Personalakte unter Angabe der personalaktenführenden Stelle (nur bei Beschäftigten des öffentlichen Dienstes).
Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Da sie unterrepräsentiert sind, werden sie bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt.
Die Bewerbung erfolgt online unter der Job-ID: J000035488 auf dem Online-Bewerbungsportal der Freien und Hansestadt Hamburg
https://stellen.hamburg.de/index.php?ac=jobad&amp;code=I74udegP9IepYp7pL9mtKxgPrPt1HBse3kDUOETRXUx%2BeMph4Jv%2FMxHat9Lfg68k4yLCNk1SpOG527HmEeEwJJKmLro8wBo7
Kontakt bei fachlichen Fragen
Bezirksamt Bergedorf
Bergedorfer Museumslandschaft
Dr. Schanett Riller, +49 40 428 91-2508
Kontakt bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren
Bezirksamt Bergedorf
Personalentwicklung und Recruiting
Anna Shakeri, +49 40 428 91-2371
www.bergedorfer-museumslandschaft.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-74/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</link><description>Holzknechtmuseum, Ruhpolding Bewerbungsende: 25.07.2025 | Das Holzknechtmuseum Ruhpolding ist ein nichtstaatliches Museum. Es liegt in landschaftlich reizvoller Lage im südlichen Chiemgau und stellt in seinen Gebäuden und dem Museumsgelände das Leben und Arbeiten der Holzknechte im alpinen Raum dar. Das Museum wird durch den Zweckverband Holzknechtmuseum Ruhpolding betrieben, Mitglieder dieses Zweckverbandes sind der Bezirk Oberbayern, der Landkreis Traunstein, der Förderverein Holzknechtmuseum e. V. sowie die Gemeinde Ruhpolding.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine
Museumsleitung (m/w/d)
Ihr Aufgabengebiet umfasst:
Wissenschaftliche und administrative Leitung des Museums, inkl. der fachlichen Führung des Museumspersonals
Wissenschaftliche Betreuung der Sammlung
Konzeption und Durchführung von Sonderausstellungen
Konzeption, Organisation und Durchführung museumspädagogischer Angebote
Einwerbung und Abwicklung von Drittmitteln
Entwicklung eines attraktiven Veranstaltungsprogramms in Zusammenarbeit mit dem lokalen Tourismus, Trägern und Behörden
Aktive Kooperation mit anderen Kultur- und Bildungseinrichtungen
Ausbau der Öffentlichkeitsarbeit und Social-Media Präsenz
Zusammenarbeit mit der Geschäftsstelle, den Gesellschaftern sowie Ehrenamtlichen
Sie bringen mit:
Einschlägiges abgeschlossenes Hochschulstudium
Berufserfahrung in der Museumsarbeit, insbesondere in der Museumspädagogik sowie der Konzeption und Durchführung von Ausstellungen
Hohes Maß an Führungs- und Sozialkompetenz
Erfahrung in der Kulturvermittlung
Hohes Maß an Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit
Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
Eigeninitiative und Kreativität
Bereitschaft teilweise abends und am Wochenende zu arbeiten
Wir bieten Ihnen eine interessante, verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis mit Freiraum zur Eigeninitiative und selbstständiges Arbeiten. Es erwartet Sie ein ausgezeichnetes Betriebsklima und eine wertschätzende Führungskultur. Gute Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf durch flexible Arbeitszeiten. Ihr Entgelt richtet sich nach den persönlichen Voraussetzungen und Qualifikationen nach dem TVöD mit allen üblichen sozialen Leistungen.
Schwerbehinderte werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns auf Ihre schriftliche Bewerbung bis zum 25.07.2025 an die Gemeinde Ruhpolding, Herrn Pascal Günther, Rathausplatz 1, 83324 Ruhpolding oder per E-Mail (bitte als PDF-Datei) an
personalamt
@
ruhpolding-rathaus.de.
Bei Fragen steht Ihnen Herr Pascal Günther unter Tel. 08663/5401-11 gerne zur Verfügung.
www.holzknechtmuseum.com
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-36/</guid></item><item><title>Pädagogische Fachkraft Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</link><description>Landkreis Oberspreewald-Lausitz, Senftenberg Bewerbungsende: 17.08.2025 | ab sofort
/
unbefristet / Vollzeit
IHR AUFGABENBEREICH
Erarbeitung und Auswertung von leitbild- und zielgruppenorientierten museumspädagogischen Angeboten sowie Bildungs- und Veranstaltungsangeboten
Entwicklung, Durchführung und Auswertung von zielgruppenspezifischen, prototypischen, innovativen museumspädagogischen Programmen für verschiedenste Zielgruppen (Kinder, Jugendliche, ältere Menschen, Familien, Menschen mit Behinderungen)
Unterstützung bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung von Veranstaltungen
Entwicklung von personalen und nichtpersonalen Vermittlungsformen (z. B. historische Führungen, Audioguide)
Erarbeitung didaktischer Hilfsmittel sowie Fach- und Arbeitsmaterialen
Erstellen museumspädagogischer Publikationen
Bedarfsermittlung zielgruppenorientierter Angebote
Weiterbildung freier Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Annahme, Beratung, Terminkoordinierung, Organisation und Bestätigung von Anfragen zu MP-Programmen
bei Fragen zum Aufgabenbereich:
Frau Wohlsdorf 03573 870-1502, Herr Heinz 03573 870-2402
DAS BIETEN WIR
Vergütung nach Entgeltgruppe 9c TVöD (VKA)
Urlaub gemäß TVöD
Jahressonderzahlung
Arbeitszeitanpassung nach Bedarf
betriebliche Altersvorsorge
Gleitzeit
betriebliches Gesundheitsmanagement
Teleheimarbeit/mobiles Arbeiten
DAS BRINGEN SIE MIT
abgeschlossenes grundständiges Studium in einer der folgenden Fachrichtungen: Museologie oder Museumskunde mit Schwerpunkt Museumspädagogik/Museumspädagogik/Kulturpädagogik/Kunst- und Kulturvermittlung/Kunstgeschichte/Bildung und Vermittlung im Museum/Lehramt oder ein anderes abgeschlossenes grundständiges Studium der Kultur- und Bildungsarbeit mit Erfahrung in der Erarbeitung/Umsetzung/Evaluierung von museumspädagogischen und/oder bildungs- und veranstaltungsorientierten Programmen
Kommunikationsfähigkeit
Teamfähigkeit
Bürgerorientierung
konzeptionelles Denken
Engagement
Analyse- und Problemlösungsfähigkeit
Führerschein der Klasse B und Selbstfahrbereitschaft (i. d. R. Dienstfahrzeuge)
WEITERHIN WÄREN WÜNSCHENSWERT
Berufserfahrung in musealer Arbeit
IHRE BEWERBUNG
an:
bewerbung@osl-online.de
mit Angabe der Kennziffer e-75-25, zusammengefasst als ein PDF-Dokument (max. 25 MB)
Der Landkreis fördert die berufliche Chancengleichheit aller Geschlechter.
Bewerbungen von schwerbehinderten bzw. ihnen gleichgestellten Menschen sind erwünscht und werden bei gleicher fachlicher und persönlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Geltendmachung der Rechte sollte mit der Einreichung der Bewerbungsunterlagen die Vorlage der entsprechenden amtlichen Nachweise erfolgen.
Neben dem Bewerbungsanschreiben sollte Ihre Bewerbung mindestens enthalten:
tabellarischer Lebenslauf
geeignete Nachweise (Zertifikate, Zeugnisse)
Nachweis der Gleichwertigkeit eines im Ausland erworbenen Abschlusses mit dem deutschen Abschluss (z.B. Zeugnisbewertung/Zertifikatausstellung durch die ZAB – Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen)
bei Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Frau Kobert 03573 870-1327,
bewerbung@osl-online.de
www.museums-entdecker.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogische-fachkraft-museum/</guid></item><item><title>Referent*in Kunstvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kunstvermittlung-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Moritzburg, Halle (Saale) Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Vermittlungsarbeit am Kunstmuseum Moritzburg Halle (Saale) suchen wir zum schnellstmöglichen Einstellungstermin eine*n Referent*in Kunstvermittlung (m/w/d) in Teilzeit.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Organisation und Durchführung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten,
· Kontaktpflege zu Kindertagesstätten und Schulen, Erstellung und Durchführung von lehrplanadäquaten Angeboten,
Erstellung von didaktischem Begleitmaterial,
Entwicklung partizipativer, interaktiver und multimedialer Angebote,
Organisation von Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktionen und Events,
Vernetzung mit Bildungseinrichtungen, Kulturanbietern und Kunstschaffenden der Region,
Kontaktpflege und Absprachen mit dem freien Team der Vermittler*innen des Museums,
Unterstützung im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit (Erstellung von Beiträgen, Lieferung von Inhalten für den Internetauftritt des Museums),
Verwaltungsaufgaben (Anweisen von Rechnungen, Angebotseinholungen, Vergabevermerke etc.).
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium (mind. Bachelor) der Pädagogik, der Kunstvermittlung oder ein Studienabschluss einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft,
erste praktische Erfahrungen in der didaktischen Vermittlung musealer Inhalte,
idealerweise Kenntnisse zielgruppengerechter und innovativer Vermittlungsmethoden (z.B. Outreach-Formate, inklusive Angebote),
Kreativität sowie Eigeninitiative bei der Entwicklung neuer Angebote, um unsere Besucher*innen bestmöglich anzusprechen,
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Teamfähigkeit, Flexibilität und eine strukturierte Arbeitsweise,
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift, Fremdsprachenkenntnisse wünschenswert,
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen,
Bereitschaft, gelegentlich auch an Wochenenden und Feiertagen Dienste zu übernehmen.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Teilzeit, maximal 24 Stunden/Woche),
ein bis zum 31.12.2026 befristetes Arbeitsverhältnis,
gleitende Arbeitszeit,
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge,
die Möglichkeit zur zeitweisen Arbeit im Homeoffice,
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Halle/Saale,
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV.
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/07.2025-08 bis zum 10.08.2025 an „
Referat12@kulturstiftung-st.de
“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommer
www.kulturstiftung-st.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kunstvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalleiter / Abteilungsleiter Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleiter-abteilungsleiter-verwaltung-m-w-d/</link><description>Festung Königstein, Königstein/Sa. Bewerbungsende: 08.08.2025 | Die
Festung Königstein gGmbH
bewirtschaftet das Baudenkmal Festung Königstein mit seinen vielfältigen Außenanlagen als Museum mit Dauer- und Sonderausstellungen und als Veranstaltungsort. Mit etwa 500.000 Besuchern im Jahr ist die Bergfestung für Gäste aus aller Welt eines der beliebtesten Ausflugsziele im Freistaat Sachsen.
Unsere Mitarbeitenden sind unser wichtigstes Kapital – wir suchen ab sofort eine erfahrene Führungspersönlichkeit, die unsere Personalarbeit strategisch weiterentwickelt und operativ verantwortet.
Personalleiter / Abteilungsleiter Verwaltung (m/w/d)
in Vollzeit oder Teilzeit, unbefristet
Bewerbungsschluss: 08.08.2025
Ihre Aufgaben:
Strategisches Personalmanagement für ca. 80 festangestellte Mitarbeitende
Gesamtverantwortung für die Abteilung Verwaltung/Personal mit aktuell 30 Mitarbeitenden
Reporting und Analyse von HR-Kennzahlen
Entwicklung und Umsetzung moderner HR-Strategien
Enge Zusammenarbeit mit der Geschäftsführung bei der Umsetzung von Unternehmenszielen und -strategien
Beratung der Geschäftsführung und Führungskräfte in personalrelevanten und arbeitsrechtlichen Fragen
Vermittlung zwischen Geschäftsführung, Abteilungen und Mitarbeitenden
Konstruktive Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat inkl. Verhandlung von Betriebsvereinbarungen
Sicherstellung der Einhaltung arbeitsrechtlicher, tariflicher und datenschutzrechtlicher Vorgaben
Förderung und Organisation von Weiterbildungs- und Qualifizierungsprogrammen für Mitarbeiter und Führungskräfte
Betriebliches Gesundheits- u. Eingliederungsmanagement
Aufbau und Pflege einer konstruktiven Unternehmenskultur sowie Förderung der internen Kommunikation und Mitarbeitermotivation
Ihr Profil umfasst:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Wirtschaft oder eine vergleichbare kaufmännische Qualifikation mit Schwerpunkt Personalmanagement
Mehrjährige Erfahrung in leitender HR-Funktion wünschenswert
Fundierte Kenntnisse im Arbeitsrecht und in moderner Personalentwicklung
Erfahrung in der Entwicklung und Umsetzung von HR-Strategien sowie in der Mitarbeiterbindung
Ausgeprägte analytische Fähigkeiten und Erfahrung im Reporting von HR-Kennzahlen
Führungskompetenz, hohe soziale Kompetenz und strategisches Denken
Durchsetzungsvermögen, Diskretion und eine lösungs- und teamorientierte Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen
Eine verantwortungsvolle Schlüsselposition an einem außergewöhnlichen Arbeitsort
Festanstellung mit einer leistungsgerechten Vergütung
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Kontinuierliche Weiterbildungsangebote und individuelle Entwicklungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeitmodelle und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
30 Tage Urlaub
Attraktive Vergütung und betriebliche Zusatzleistungen, wie betriebliche Altersvorsorge und Krankenversicherung, Zuschuss Deutschlandticket, Job-Rad, Kaffee -und Wasserflatrate
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über die Zusendung Ihrer aussagekräftigen, vollständigen Bewerbung mit Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, bevorzugt per E-Mail an:
personal@festung-koenigstein.de
oder an
Festung Königstein gGmbH
Personalabteilung
01824 Königstein/Sa.
Für Ihre erste Kontaktaufnahme steht Ihnen Simone Lehmann unter 035021-64714 zur Verfügung.
www.festung-koenigstein.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalleiter-abteilungsleiter-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</link><description>Industriemuseum Elmshorn, Elmshorn Bewerbungsende: 21.07.2025 | Die Stadtverwaltung Elmshorn sucht im Industriemuseum Elmshorn :
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
Ihre Aufgaben
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere Arbeit an der Internetpräsenz des Museums
Inventarisierung der Sammlung
Mitarbeit an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen
Mitarbeit in der Vermittlung, im Museumsservice und in der Veranstaltungsorganisation
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium in einem der Fächer Geschichte, Technikgeschichte, Kunstgeschichte oder Ethnologie an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss sowie den Nachweis erster praktischer Arbeitserfahrungen in kulturhistorischen Museen
Kenntnisse im Umgang mit neuen Medien, MS-Office, Datenbanken und Grafikprogrammen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsvermögen
Eigeninitiative
Flexibilität
Bereitschaft zum Einsatz auch an Abenden und Wochenende
Führerschein (Klasse B) ist wünschenswert
Unser Angebot
Befristete Anstellung in Vollzeit (2 Jahre)
Eingruppierung entsprechend den Qualifikationen nach TVöD (0,5 EG 13 TVöD )
Flexible Arbeitszeitmodelle (Teilzeit, Sabbatical, Altersteilzeit) für eine ausgewogene Work-Life-Balance
Soziale Leistungen des öffentlichen Dienstes (Zusatzversorgung, Sonderzuwendungen etc.)
Betriebliches Gesundheitsmanagement (z. B. Fahrradförderung, EGYM Wellpass, Entspannungsmassagesessel)
Vergünstigte VHS-Kurse
Corporate Benefits
Zuschuss zum Deutschlandticket
30 Tage Urlaub
Familienfreundliche Arbeitgeberin
Weitere Auskünfte
Ansprechpartner Herr Bracke 04121/231-701; s.bracke@elmshorn.de
Ansprechpartnerin für Fragen zum Personalauswahlverfahren: Frau N. Bestmann (04121 231-524, n.bestmann@elmshorn.de)
Bei dem wissenschaftlichen Volontariat handelt es sich um ein Ausbildungsverhältnis. Die Einstellung erfolgt in Vollzeit ab dem 01.11.2025 mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden und ist befristet auf die Dauer von zwei Jahren. Die Stelle wird mit 0,5 EG 13 TVöD entlohnt.
Die Bewerbungsfrist endet am 21.07.2025. Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen. Die Auswahlgespräche werden voraussichtlich am 06.08.2025 stattfinden.
zur Bewerbung
Stadt Elmshorn – Der Oberbürgermeister – Haupt- und Rechtsamt
Personalwesen und Organisation – Schulstraße 15-17 – 25335 Elmshorn
arbeiten-in-elmshorn.de
Wir freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer und kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Im Rahmen der rechtlichen Möglichkeiten werden Frauen bei gleichwertiger Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig eingestellt. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderung.
Die Stadt Elmshorn ist lebenswert, hat 52.000 Einwohner*innen, liegt in Schleswig-Holstein und ist von Hamburg nur 30 Minuten entfernt. Und sie hat ihre eigene, liebenswerte Identität.
Damit das so bleibt, bieten wir unseren Mitarbeiter*innen Gestaltungsspielraum – für gute Ergebnisse. Pragmatisches Vorgehen und gute Ideen sind immer willkommen, denn wir vertrauen der Kompetenz unserer Mitarbeiter*innen. Und wir halten ihnen den Rücken frei, damit sie sich täglich mit vollem Engagement für die Stadt Elmshorn einsetzen können.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-30/</guid></item><item><title>Leitende Betriebstechnikerin / Leitender Betriebstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</link><description>Alte Pinakothek, München Bewerbungsende: 08.08.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Leitende Betriebstechnikerin /
Leitender Betriebstechniker (m/w/d)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitende-betriebstechnikerin-leitender-betriebstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 11.08.2025 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) mit Dienstsitz in Zossen, OT Wünsdorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege eine/einen
wissenschaftliche/-n Volontärin/Volontär in der Bau- und Kunstdenkmalpflege (m/w/d)
Die Ausbildungszeit beträgt zwei Jahre. Ziel des Volontariates ist die Befähigung zur Übernahme von Aufgaben der Denkmalpflege im höheren Dienst. Die Volontärin/der Volontär soll insbesondere in die Aufgaben und Arbeitsweisen der Denkmalfachbehörden eingeführt und zum selbstständigen Arbeiten angeleitet werden sowie Verhandlungs- und Argumentationsgeschick entwickeln.
Vergütung in Höhe von 50 % des Tabellenentgelts EG 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2)
Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-n-volontaerin-volontaer-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) des Direktors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</link><description>Goethe- und Schiller-Archiv, Weimar Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist in der Direktion Goethe- und Schiller-Archiv (GSA), dem traditionsreichsten und ersten forschungsbasierten Literaturarchiv, folgende Stelle unbefristet und in Vollzeit (40h/Woche) zu besetzen:
Assistenz (m/w/d) des Direktors
E 6 TV-L, Kennziffer: 29/2025
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie übernehmen vielfältige Assistenz- und Verwaltungsaufgaben in der Direktion, darunter die eigenständige Bearbeitung von Korrespondenz, Terminorganisation, E-Mail- und Posteingang sowie die strukturierte Aktenführung in analoger und digitaler Form nach Aktenplan. Auch der Empfang von Gästen und die allgemeine Bürokommunikation gehören zu Ihrem Aufgabenbereich.
Sie unterstützen die Direktion aktiv bei der Planung, Durchführung und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Gremienterminen.
Sie bereiten Unterlagen für Gremien- und Berichtswesen vor, erstellen Präsentationen, verfassen Sitzungsprotokolle und behalten die Umsetzung von Beschlüssen zuverlässig im Blick.
Sie organisieren Veranstaltungen und Tagungen der Direktion und begleiten deren organisatorischen Ablauf professionell.
Sie wirken an Forschungsprojekten der Direktion mit, insbesondere durch die Digitalisierung, Erfassung und Verwaltung historischer Text- und Bildmaterialien sowie die strukturierte Bearbeitung dieser Inhalte in digitaler Form.
Sie betreuen redaktionell die Internet- und Intranetseiten des GSA und pflegen Inhalte in enger Abstimmung mit den Projektverantwortlichen.
Sie beteiligen sich regelmäßig am Dienstsystem der Benutzerbetreuung und übernehmen Lesesaalaufsichten.
Das erwarten wir von Ihnen:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Kaufmann/Kauffrau für Büromanagement, Fachangestellte*r für Medien- und Informationsdienste (Fachrichtung Archiv) oder bringen vergleichbare, einschlägige Berufserfahrung im Archivwesen bzw. im beschriebenen Aufgabenfeld mit.
Der sichere Umgang mit den gängigen MS-Office-Anwendungen ist für Sie selbstverständlich. Wünschenswert sind zudem praktische Erfahrungen mit Archivdatenbanken, XML-strukturierten Daten, Dokumentenmanagementsystemen sowie dem CMS TYPO3.
Sie arbeiten eigenverantwortlich, sorgfältig und strukturiert und bringen ein hohes Maß an Organisationsfähigkeit mit.
Idealerweise verfügen Sie über Erfahrung im Lesen alter Drucke (Frakturschrift) und historischer Handschriften (Kurrent) sowie über Interesse an der Geschichte und Literatur der Weimarer Klassik und der Kultur des 18. und 19. Jahrhunderts.
Wenn Sie zudem über Organisationstalent, Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke verfügen, dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und interessante Tätigkeit in einem kollegialen, engagierten Team
attraktive Nebenleistungen wie vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld in Weimar, der Kulturstadt im Park
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätte Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in einer pdf-Datei bis zum
11. August 2025
über unser Online-Portal unter
http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/
.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-des-direktors/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Operations  (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</link><description>Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 27.07.2025 | Werde Teil von FLUX – dem neuen Dritten Ort an der Pinakothek der Moderne!
Du hast Erfahrungen beim Aufbau von Orten, die Menschen verbinden und inspirieren? Dann komm zu FLUX – dem neuen Treffpunkt für Kultur, Kreativität und Austausch im Kunstareal München. FLUX ist Bar, Bühne, Werkstatt und Wohnzimmer zugleich – offen für alle, lebendig und experimentell. Damit dieser besondere Ort im Alltag funktioniert, suchen wir eine engagierte Person mit Erfahrung in Betriebsführung und Hands-on-Mentalität.
Mitarbeiter Operations  (w/m/d)
Du (bist von Anfang an dabei und) gestaltest FLUX aktiv mit und arbeitest eng mit der Kulturmanagerin zusammen. Dabei übernimmst Du eigenverantwortlich operative Aufgaben, bist die Leitung für den Betrieb und die Schnittstelle zum kulturellen Programm.
Deine Aufgaben
Du koordinierst den täglichen Betrieb von FLUX – sowohl vor Ort als auch hinter den Kulissen.
Gemeinsam mit uns baust du ein Team aus Werkstudierenden und Aushilfen auf, dass du auch führst.
Dabei entwickelst du Abläufe und Strukturen, die den Alltag effizient und reibungslos machen.
Mit einem Blick fürs Ganze übernimmst du operative Leitungsaufgaben, denkst mit und packst an.
Du baust perspektivisch unser Event- und Vermietungsgeschäft mit auf.
Vor Ort bist du eine zentrale Ansprechperson für Team, Gäste und Partner:innen
Bei Bedarf übernimmst du die Vertretung der Kulturmanagerin.
Was du mitbringen solltest
Mehrjährige Erfahrungen in der Gastronomie, Betriebsleitung oder im Veranstaltungsmanagement
Kenntnisse in Organisation und Finanzen
Die Fähigkeit, Prioritäten zu setzen, dich selbst zu organisieren und Verantwortung zu übernehmen.
Teamorientierung und eine zuverlässige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise.
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten – FLUX ist von Dienstag bis Sonntag von 10 bis 22 Uhr geöffnet.
Das bieten wir dir
Ein inspirierendes, unternehmerische und kulturelles Umfeld, in dem du deine Erfahrungen einbringen kannst
Ein kreatives, motiviertes Team mit Start-up-Spirit
Eine unbefristete Stelle mit Probezeit
Marktübliches Gehalt, Einstellung ab sofort
Lust bekommen?
Dann sende deine aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 27.7.25 (Lebenslauf, Referenzen, Arbeitszeugnisse und Motivationsschreiben) an eva.tillig@stipimo.de
Wir freuen uns darauf, dich kennenzulernen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-operations-w-m-d/</guid></item><item><title>Papierrestaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</link><description>Kunstsammlungen der Veste Coburg, Coburg Bewerbungsende: 01.08.2025 | Die Coburger Landesstiftung sucht zum 01.11.2025 bei den Kunstsammlungen der Veste Coburg
eine/n unbefristete/n Papierrestaurator/in (m/w/d) in Vollzeit
nach Entgeltgruppe 11 TV-L
Das international bedeutende Kupferstichkabinett umfasst schätzungsweise 220.000 Blatt Zeichnungen und Druckgraphiken aller Länder und Schulen vom 15. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Sammlungsgeschichtlich bedingt liegt der Schwerpunkt auf der Zeit vor 1800. Zum Kupferstichkabinett gehört eine historische Autographen-Sammlung.
Die Gemäldeabteilung umfasst eine reiche altdeutsche Sammlung mit Cranach-Schwerpunkt.
Aufgabengebiet:
Verantwortung für den konservatorischen Zustand und die Aufbewahrung des Bestandes an Zeichnungen, Druckgraphiken, illustrierten Büchern und Autographen in der Sammlung des Kupferstichkabinetts,
Konservatorische Überwachung und Betreuung der Gemäldesammlung einschließlich regelmäßiger Erstellung von Zustandsberichten,
Präventive Konservierung: Prüfung von Ausstellungs- und Lagerbedingungen, Neumontierungen, Klimakontrolle, materialtechnische Untersuchungen, Schädlingsprävention (Integrated Pest Management). Depotplanung und -pflege (Notfallmanagement, Raumorganisation, sachgerechte Verpackung und Lagerung der Objekte, gegebenenfalls Neueinrichtung von Depoträumen etc.),
Restaurierung wertvoller Kunstwerke, Beratung mit externen Fachleuten: Planung und Durchführung aller restauratorisch notwendigen Maßnahmen zur Pflege der Bestände im Kupferstichkabinett sowie Betreuung der Restaurierungsmaßnahmen im Bereich Gemälde. Analoge und digitale Dokumentation der durchgeführten Arbeiten. Pflege der Restaurierungsmaterialien und Geräte,
Ausstellungsvorbereitungen wie Auf- und Abbau, Anfertigung spezieller Montagen, Betreuung von Leihgaben,
Fachliche Betreuung des Leihverkehrs: Beurteilung der Leihfähigkeit, Vorgaben zu und Prüfung der Präsentationsbedingungen, Verpackung und Transport, Erstellen von Zustandsprotokollen, Kurierbegleitung,
Mitarbeit bei Ausstellungen und in der Vermittlung (Führungen), wissenschaftliche Fachpublikationen.
Anforderungen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung im Fachbereich Papier,
Langjährige Erfahrung in der Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken auf Papier,
Praktische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden an Kunstwerken auf Papier unterschiedlicher zeichnerischer und druckgraphischer Techniken,
Praktische Kenntnisse in der Untersuchung und präventiven Konservierung von Gemälden sowie theoretische Kenntnisse einschlägiger Konservierungs- und Restaurierungsmethoden,
Bereitschaft zur Weiterbildung, Interesse an fachlicher Vernetzung,
Selbständige, strukturierte und sorgfältige Arbeitsweise,
Hohes Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit,
Fähigkeit zu engagierter team- und besucherorientierter Arbeit sowie hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit,
Flexibilität und Bereitschaft zu Dienst zu unüblichen Arbeitszeiten, einschließlich Wochenend- und Feiertagsdienste zu besonderen Anlässen (Wochenende der Graphik, Museumstag etc.),
Sehr gute Deutschkenntnisse, sichere Englischkenntnisse,
Sicherer Umgang mit den einschlägigen Office-Anwendungen und Datenbanken (MuseumPlus),
Bereitschaft zu Dienst- und Kurierreisen,
Führerschein Klasse B.
Unser Angebot:
Eingruppierung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (bei entsprechender Eignung und Befähigung),
Die tariflichen Leistungen (TV-L und ergänzende Tarifverträge) und sonstigen Vergünstigungen des öffentlichen Dienstes (u. a. Betriebliche Altersvorsorge bei der BVK),
Einen verantwortungsvollen, interessanten und vielseitigen Arbeitsplatz.
Bei wesentlich gleicher Eignung werden Schwerbehinderte im Sinne des SGB IX bevorzugt. Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern besteht ein besonderes Interesse an der Bewerbung von Frauen. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind erwünscht.
Weitere Informationen hierzu finden Sie unter
www.coburger-landesstiftung.de
.
Auskunft erteilt die Leiterin des Kupferstichkabinetts, Frau Prof. Dr. Stefanie Knöll, unter Telefonnummer 09561/879-17.
Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Motivationsschreiben, Lebenslauf, Publikationsverzeichnis, Ausbildungs- und Arbeitszeugnissen senden Sie bitte bis spätestens 01.08.2025 per E-Mail als ein zusammenhängendes PDF an die Coburger Landesstiftung, an: personal.coburg@bsv.bayern.de.
Mit der Bewerbung erteilt die/der Bewerber/in sein Einverständnis zur elektronischen Erfassung ihrer/seiner Bewerbungsunterlagen. Eingereichte Papierbewerbungen werden nach Abschluss des Verfahrens nicht zurückgegeben und die Bewerbungsdaten nach datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/papierrestaurator-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Landwirtin/Landwirt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</link><description>Fränkische Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 31.07.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für das
Fränkische Freilandmuseum in Bad Windsheim
zum 01.11.2025 oder dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine / einen
Landwirtin / Landwirt (m/w/d)
in Vollzeit.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihre Aufgaben:
Übernahme aller landwirtschaftlichen Arbeiten im Pflanzenbau und in der Wiesen- und Weidenwirtschaft, einschl. Kultivierung alter Getreidesorten sowie Pflege von Sonderkulturen
Eigenverantwortliche Betreuung der gesamten Museumstierhaltung
Anbauplanung, Futtermittelgewinnung, -bewirtschaftung und -lagerung für den gesamten Tierbestand
Einsatz und Führen von Tiergespannen bei der täglichen Feldarbeit und bei besonderen Museumsveranstaltungen
Übernahme von Waldarbeiten zur Holzgewinnung und -einlagerung
Anleitung, Führung und Betreuung von Praktikantinnen und Praktikanten im Bundesfreiwilligendienst (BFD)
Erledigung von Nachweis- und Dokumentationspflichten und Übernahme anderer Verwaltungsaufgaben im Bereich Landwirtschaft und Tierhaltung
Vermittlung von Inhalten über die historisch-ökologische Landwirtschaft und Tierhaltung
Bei tierärztlichen Notfällen oder Geburten gelegentlicher Einsatz auch außerhalb der regulären Arbeitszeiten
Arbeitsleistung bei größeren Museumsveranstaltungen an mehreren Wochenenden in der Hauptsaison
Ihr Profil:
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Berufsausbildung
zur staatlich geprüften Landwirtin / zum staatlich geprüften Landwirt (m/w/d)
oder
zur staatlich geprüften Tierwirtin / zum staatlich geprüften Tierwirt (m/w/d)
oder
ein höherer Ausbildungsabschluss (Technikerin bzw. Techniker (m/w/d) im Landbau o.ä.)
Fundierte Fachkenntnisse und eine mehrjährige Berufserfahrung in der aktiven Landwirtschaft und Nutztierhaltung
Kenntnisse in der ökologisch-historischen Landwirtschaft und Tierhaltung
Sehr gute körperliche Belastbarkeit und ausgeprägte Teamfähigkeit, persönliches Engagement und hohe Einsatzbereitschaft sowie zeitliche Flexibilität
Führerschein der Klassen B, BE, C1, C1E, L, T
Interesse am Museum und seinen Aufgaben und Zielen
Freude am Kontakt mit Besucherinnen und Besuchern und in der Vermittlungsarbeit
Wir bieten:
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem motivierten und engagierten Museumsteam
Eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche im Rahmen von Jobsharing nach Möglichkeit berücksichtigt werden
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in Entgeltgruppe 6 TVöD
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen die Teamleitung, Frau Renate Bärnthol (Tel. 09841 6680-18), oder der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie unter
www.freilandmuseum.de
und den Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie, gerne per E-Mail, bitte bis
spätestens 31.07.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/landwirtin-landwirt-m-w-d/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</link><description>Gedenkstätte Buchenwald, Weimar Bewerbungsende: 03.08.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine bis zum 31.12.2026 befristete Stelle (30 Stunden/Woche) eines/einer
Verwaltungsangestellten (m/w/d)
für das Projekt „Erneuerung der Dauerausstellung zur Geschichte des Sowjetischen Speziallagers Nr. 2“ in der Gedenkstätte Buchenwald zu besetzen.
Wer sind wir und was machen wir?
Die Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist mit rund 70 Beschäftigten Trägerin der Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora. Zweck der Stiftung ist es, die Gedenkstätten als
Orte der Trauer und der Erinnerung an die dort begangenen Verbrechen
zu bewahren,
wissenschaftlich begründet zu gestalten
und sie
der Öffentlichkeit zugänglich zu machen
sowie
Bildung und Erziehung durch die Erforschung und Vermittlung
damit verbundener historischer Vorgänge zu fördern.
Die Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 (1945-1950) in Buchenwald, die zur Zeit der DDR weitgehend tabuisiert war, wird seit 1990 wissenschaftlich erforscht. 1997 eröffnete die Gedenkstätte Buchenwald eine erste eigene Dauerausstellung zur Geschichte des Speziallagers. Es ist ein umfängliches Archiv zu den Erfahrungen ehemaliger Lagerinsassen wie auch zur sowjetischen Lagerpolitik entstanden.
Was sind Ihre Aufgaben?
Im Rahmen eines von Bund und Freistaat Thüringen geförderten Projektes soll die mittlerweile 26 Jahre alte Dauerausstellung zur Geschichte des sowjetischen Speziallagers Nr. 2 inhaltlich und gestalterisch grundlegend überarbeitet und aktualisiert werden. Die Eröffnung der neuen Ausstellung ist für Ende 2026 vorgesehen.
Ihre Aufgaben liegen im Bereich der Unterstützung von Organisation, Koordination und Durchführung des Projektes und umfassen insbesondere die:
Verwaltung der Projektmittel
Koordinierung von Abläufen und Terminen
Assistenz der Projektkoordination
Organisatorische Vorbereitung, Durchführung und Abrechnung von Teamsitzungen und Workshops
Mitwirkung an Vorbereitung und Verlaufskontrolle der Vergabeverfahren
Vertragsvorbereitungen, z.B. bei Honorar- und Werkverträgen
Zusammenstellung von Arbeitspaketen für Dienstleister:innen
Abnahme und Kontrolle der Arbeitsergebnisse der externen Dienstleister:innen
Aufbereitung von ermittelten archivischen Erkenntnissen für die Projekterfordernisse: z.B. Zuordnung, Indexierung, Transkription von Handschriften, Bewertung und Vorauswahl anhand ausstellungsrelevanter, medientechnischer und konservatorischer Kriterien
Vor- und Nachbereitung von Archivaufenthalten und Reisetätigkeiten externer Dienstleister:innen
Auswahl und Bearbeitung von Texten, Bildern und AV-Medien für Öffentlichkeitsarbeit
Was erwarten wir von Ihnen?
Voraussetzungen für die Tätigkeit sind:
eine abgeschlossene Verwaltungsausbildung bzw. einschlägige Ausbildung mit entsprechenden Kenntnissen oder Erfahrungen aus der öffentlichen Verwaltung
nachgewiesene Erfahrungen in der Projektkoordination
der sichere Umgang mit moderner EDV
Teamfähigkeit, ausgeprägte soziale und kommunikative Kompetenzen sowie Bereitschaft zu kooperativem Arbeiten auch unter Zeitdruck
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität und Belastbarkeit
Der Arbeitsort ist die Gedenkstätte Buchenwald.
Was bieten wir?
Als Teil eines kompetenten und hoch motivierten Teams mit kollegialem Arbeitsklima agieren Sie in einem vielfältigen, praxisgerechten Arbeitsumfeld mit hoher Eigenverantwortung. Hinzu kommen Möglichkeiten zur projektrelevanten Weiterbildung.
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 8 TV-L.
Die Stiftung fördert die Gleichstellung der Geschlechter sowie Diversität in jeder Hinsicht. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung und Befähigung entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen bevorzugt berücksichtigt. Ein Nachweis ist beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit aussagekräftigen Unterlagen (inklusive Anschreiben mit Motivation, Lebenslauf, Zeugniskopien, Nachweis über Praxiserfahrungen und einer Referenz)
bis zum 3. August 2025
über das Feld “Online Bewerbung” am Ende der Stellenausschreibung unter www.buchenwald.de/jobs-praktika.
Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und stehen Ihnen gern für Rückfragen zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-32/</link><description>Städtische Galerie Bietigheim-Bissingen, Bietigheim-Bissingen Bewerbungsende: 08.08.2025 | Für unser Städtische Galerie suchen wir dich zum 01.11.2025 als
wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d)
Die Volontariatsstelle ist darauf ausgerichtet, nach Abschluss eines Fachstudiums den Berufseinstieg durch das Sammeln praktischer Erfahrungen an einer renommierten Ausstellungsinstitution zu ermöglichen.
Die 1989 eröffnete
Städtische Galerie
ist eingebettet in die malerische Altstadt Bietigheims und stellt eine gelungene Synthese aus historischer Bausubstanz und moderner Architektur dar.
Wie Du hier Stadt machst:
Die Schwerpunkte des Volontariats liegen in der zielgruppenorientierten Vermittlung der Wechselausstellungen: von klassischen Führungen für Erwachsene über Sonderveranstaltungen für alle Altersgruppen bis hin zu praktischen Workshops für Kinder
Aktive Mitgestaltung und Unterstützung bei der Umsetzung des gesamten Begleitprogramms
Maßgebliche Mitarbeit bei der Vor- und Nachbereitung der Wechselausstellungen
Regelmäßige Beteiligung an der Aufarbeitung der Sammlungs-bestände inkl. Inventarisierung, Digitalisierung, Depot-organisation, Recherche sowie Vorbereitung verschiedener Präsentationsformen
Mitwirken bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Einblick in alle relevanten Bereiche eines kommunalen Museums
Was Dich ausmacht:
Ein mit Master/Magister abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte/Kunstwissenschaften
Profunde Kenntnisse im Bereich der Kunst des 20./21. Jahrhunderts
Erfahrungen in der Vermittlungsarbeit für unterschiedliche Zielgruppen
Stilsicheres Formulieren in Wort und Schrift; zudem Beherrschen der englischen Sprache
Sehr gute EDV-Kenntnisse (auch Fotobearbeitung, Grafikanwendungen, Social Media)
Teamfähigkeit, Engagement, Kreativität, freundlicher Umgang und gute Kommunikation sowie Organisationstalent
Wie für Dich gemacht:
Eine Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Im 1. Jahr 50 v.H. des Entgelts der Entgeltgruppe 11, Stufe 1 und
im 2. Jahr 50 v.H. des Entgelts der Entgeltgruppe 11, Stufe 2
Eine befristete Einstellung auf zwei Jahre in Vollzeit
Ein vielseitiges, interessantes und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Ein gutes Arbeitsklima in einem angenehmen Team
Einen Fahrtkostenzuschuss für den ÖPNV in Höhe von 66%, maximal 80 € pro Monat
Eine aufgabenorientierte Fort- und Weiterbildung
Verschiedene Mitarbeiterevents
Weitere Benefits findest du auf unserer Homepage
Mehr Informationen:
Auskünfte zum Arbeitsgebiet:
07142/74-818 – Frau Dr. Lanfermann
Auskünfte zu personalrechtlichen Fragen:
07142/74-209 – Frau Schäfer
Weitere Informationen findest Du auf der städtischen Homepage sowie zur Galerie unter
https://galerie.bietigheim-bissingen.de
Dann freuen wir uns auf Deine Bewerbung direkt über unsere Homepage bis zum
08.08.2025:
Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d) – Städtische Galerie | Bewerbungsportal
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-32/</guid></item><item><title>Assistenz / Persönliche Assistenz der Künstlerischen Leitung documenta 16</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-persoenliche-assistenz-der-kuenstlerischen-leitung-documenta-16/</link><description>documenta und Museum Fridericianum gGmbH, Kassel Bewerbungsende: 10.08.2025 | // EN
below
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die documenta 16 eine*n
Assistenz / Persönliche Assistenz
der Künstlerischen Leitung documenta 16
(m/w/d)
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH ist eine gemeinnützige Gesellschaft, die von der Stadt Kassel und dem Land Hessen als Gesellschafter getragen wird. In ihre Verantwortung gehören die alle fünf Jahre stattfindende documenta Ausstellung, das Fridericianum, das documenta archiv und die documenta Halle.
Die documenta und Museum Fridericianum gGmbH sucht eine innovative und verantwortungsvolle Persönlichkeit, die die Leidenschaft für zeitgenössische Kunst, fundierte Kenntnisse im Bereich Organisation sowie praktische und methodische Kompetenz mitbringt.
Zu Ihren Tätigkeiten gehören u. a.:
Unterstützung und Zuarbeit der Künstlerischen Leitung
Terminplanung und -organisation
Vorbereitung von Besprechungen und Meetings
Erledigung der Korrespondenz
Planung und Organisation von Reisen
Ihr Profil:
abgeschlossene Ausbildung, Studium wünschenswert
mehrjährige Berufserfahrung im Bereich, idealerweise in einer Kulturorganisation und Erfahrungen aus dem Theater sind willkommen
Interesse an der und Kenntnisse über die zeitgenössische Kunst- und Kulturszene
sorgfältige, zuverlässige sowie selbständige und teamorientierte Arbeitsweise
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
soziale, kommunikative und interkulturelle Kompetenz, Kreativität, Belastbarkeit und Ausdauer
Wir bieten:
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem international agierenden Team im Kunst- und Kulturbereich. Sie erhalten ein angemessenes, Ihrer Qualifikation entsprechendes, Gehalt. Ihre wöchentliche Arbeitszeit umfasst 40 Stunden. Der Arbeitsort ist Kassel. Es handelt sich um eine bis zum 31.12.2027 befristete Stelle.
Wir bezuschussen das JobTicket-Abonnement der Mitarbeitenden zum Bezug von ÖPNV-Dauerfahrkarten im Umfang von sogenannten Deutschlandtickets.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und des frühestmöglichen Eintrittstermins ausschließlich in elektronischer Form per E-Mail (ein zusammenhängendes PDF, max. 5 MB) an:
bewerbungen@documenta.de
Ihr Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet:
Abteilungsleitung Ausstellungsmanagement, Andrea Linnenkohl T +49 561 70727-6109
Fragen zum Bewerbungsverfahren: Abteilungsleitung Personal, Brigitte Gabler/Geert Frieler,
bewerbungen@documenta.de
, T +49 561 70727-2518
// EN
documenta und Museum Fridericianum gGmbH in Kassel is seeking to an
Assistant/
Personal Assistance
to the Artistic Director documenta 16
(m/f/d)
documenta und Museum Fridericianum gGmbH is a non-profit organization supported and funded by the City of Kassel and the State of Hesse as shareholders. It is responsible for the documenta exhibition, which takes place every five years, for Fridericianum, the documenta archiv and the documenta Halle.
documenta und Museum Fridericianum gGmbH is seeking to an innovative and responsible personality with a passion for contemporary art, sound organizational skills and practical and methodological competence.
Your activities will include:
– Supporting and assisting the artistic director
– Scheduling and organizing appointments
– Preparation of discussions and meetings
– Dealing with correspondence
– Planning and organization of travels
Your profile:
– completed training, university degree desirable
– Several years of professional experience in the field, ideally in a cultural organization and experience in the theater are welcome
– Interest in and knowledge of contemporary art and culture scene
– careful, reliable, independent and team-oriented way of working
– very good written and spoken German and English skills
– social, communicative and intercultural skills, creativity, resilience and   perseverance
We offer:
We offer an interesting and responsible job opportunity in an internationally operating team within the arts and cultural sector. You will receive an appropriate salary in line with your qualifications, with 40 hours/week. The place of work is Kassel. This is a temporary position limited until December 31, 2027.
Please send your application with the usual documents, stating your salary expectations and earliest possible starting date, exclusively in electronic form by e-mail (one coherent PDF, max. 5 MB) to: [bewerbungen@documenta.de](mailto:bewerbungen@documenta.de)
Contact for requests about the job:
Head of Exhibition Management, Andrea Linnenkohl
T +49 561 70727 – 6109
Inquiries about the application process:
Head of Human Resources, Geert Frieler/ Brigitte Gabler
[bewerbungen@documenta.de](mailto:bewerbungen@documenta.de)
T +49 561 70727 – 17
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-persoenliche-assistenz-der-kuenstlerischen-leitung-documenta-16/</guid></item><item><title>Sachgebietsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</link><description>Freilichtmuseums Beuren, Beuren Bewerbungsende: 27.07.2025 | Wir haben
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachgebietsleitung (m/w/d)
beim Freilichtmuseum für das Sachgebiet Finanzen und Personal am Dienstort Beuren zu besetzen und suchen Sie
mit einem abgeschlossenen Studium zum/zur Diplom-Verwaltungswirt/in (FH) bzw. Bachelor of Arts – Public Management oder einer vergleichbaren Qualifikation (m/w/d)
Vollzeit, unbefristet, A 11 LBesGBW bzw. E 11 TVöD
Die Stelle ist grundsätzlich teilbar.
Gestalten Sie mit uns die Zukunft des Freilichtmuseums Beuren
!
Wir suchen eine engagierte und verantwortungsbewusste Persönlichkeit zur Leitung des Sachgebiets Betrieb und Finanzen. In dieser Schlüsselrolle bringen Sie sich aktiv in die Weiterentwicklung der Verwaltungs- und Organisationsstrukturen ein – mit Eigeninitiative, Entscheidungskraft und Begeisterung für innovative Prozesse.
Aufgabenschwerpunkte
Leitung des Sachgebietes Finanzen und Personal mit derzeit sieben weiteren Mitarbeitenden
Mitarbeit im Leitungsteam des Freilichtmuseums
Steuerung der Haushalts-, Finanz- und Budgetplanung auch in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen
Personalmanagement, einschließlich der Verantwortung für die bedarfsorientierte Einsatzplanung des Kassenteams
Steuerung der organisatorischen Abläufe und Geschäftsprozesse
Fördermittelmanagement
Mitwirkung bei der Umsetzung von Digitalisierungsvorhaben und
Veränderungsprozessen im administrativen Bereich
Vollzug von Ausschreibungen und Vergaben
Wir erwarten
mehrjährige Leitungs- und Führungserfahrung, bevorzugt in einer kulturellen Einrichtung
umfassende Fachkenntnisse im Verwaltungs- und Kulturmanagement
fundierte Rechtskenntnisse im Bereich Betriebswirtschaft, kommunales Haushaltsrecht, Vergaberecht und Personalwirtschaft
ausgeprägte Gäste- und Serviceorientierung
eine gültige Fahrerlaubnis (Klasse B) und die Bereitschaft, den eigenen PKW gegen Kostenerstattung zum Dienstverkehr zu nutzen
Wir bieten
eine unbefristete Voll- bzw. Teilzeitbeschäftigung im Beamtenverhältnis mit einer leistungsgerechten Besoldung bis A 11 LBesGBW bzw. ein vergleichbares Entgelt im Beschäftigungsverhältnis nach den üblichen tariflichen Bedingungen des TVöD in Entgeltgruppe E 11
bei Besetzung der Stelle im Beschäftigungsverhältnis nach TVöD: attraktive betriebliche Altersversorgung (Betriebsrente) bei der KVBW-Zusatzversorgung
flexible Arbeitszeitgestaltung mit Möglichkeit zur Arbeit in Telearbeit
familienfreundliche Rahmenbedingungen
interessante und umfangreiche Fortbildungsmöglichkeiten
Zugang zu ausgewählten Mitarbeiterangeboten (corporate benefits)
vielfältige Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
einen attraktiven Arbeitgeberzuschuss zur Nutzung eines Firmentickets
Förderungsmöglichkeiten der Radmobilität.
Der Landkreis Esslingen betreibt eine aktive Gleichstellungspolitik. Wir sind deshalb besonders an der Bewerbung entsprechend qualifizierter Frauen interessiert.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Für nähere Auskünfte steht Ihnen Frau Dr. Naumann unter Telefon 0711 3902-41840 oder 0170 4188261 gerne zur Verfügung.
Bitte bewerben Sie sich unter der Kenn-Nr. 181.001-135/25 bis 27.07.2025 über unsere Karriereseite
181.001-135/25 Sachgebietsleitung Finanzen und Personal (m/w/d) | Landkreis Esslingen Onlinebewerbung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachgebietsleitung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Hessen, Bad Homburg Bewerbungsende: 19.08.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre eine(n)
Wissenschaftliche(n) Volontär(in) (m/w/d)
für das Fachgebiet Museen mit den Schwerpunkten in den Bereichen Sammlung und wissenschaftliche Museumskonzepte
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser, Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen. Darunter befinden sich auch verschiedene Museumsschlösser. Die Präsentation von historischen Zusammenhängen, die in den Schlössern in ganzheitlich eingerichteten Räumen dargestellt werden, ist eine der Kernaufgaben der Museumsabteilung.
Ihr Aufgabenbereich umfasst:
Mitarbeit bei der Konzepterstellung und -umsetzung zur Einrichtung von historischen Gebäuden sowie von Sonderausstellungen
Beiträge zu Forschungsprojekten
Recherchen und ggf. Transkription von historischen Dokumenten
Mitwirkung bei Formaten der Bildung und Vermittlung
Mitwirkung bei Belangen der Provenienzforschung
Inventarisierungsvorgänge mit der Datenbank
easydb
Mitwirkung bei der Inventur der Kunstsammlungen
Ihr Anforderungsprofil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (möglichst Promotion, mind. MA, Master) im Bereich Kunst- oder Kulturwissenschaften, Geschichte
erste nachgewiesene Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbereich
gute Kenntnisse der Kunstgeschichte und Geschichte in Deutschland
ein sehr gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
Fähigkeit zur raschen Einarbeitung in neue Aufgabenfelder und zu kreativem, eigenverantwortlichem Arbeiten
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft, Zuverlässigkeit, Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kommunikations- und Organisationsgeschick
gute EDV-Kenntnisse (MS-Office, Datenbankprogramme)
Wir bieten:
grundlegende Einblicke in die Museums- und Sammlungsarbeit eines vielfältigen Kulturträgers
die Mitarbeit in einem engagierten Team
Einblicke in weitere Fachabteilungen der Schlösserverwaltung
eine Vergütung in Höhe 50 von Hundert der Entgeltgruppe 13 Stufe 1a Tarifvertrag Hessen
diverse Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten (Homeoffice wird nach der Probezeit angeboten)
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet und dient vorrangig der Ausbildung. Eine anschließende Weiterbeschäftigung ist nicht möglich.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungs­unter­lagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE096F871099F468338
Referenzcode  50920148_0002
Bewerbungsschluss ist am 19.08.2025
Telefonische Auskunft bei Frau Dr. Bechler 06172 9262-107
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich „Gemälde/Skulptur“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</link><description>Bayerische Landesamt für Denkmalpflege, München Bewerbungsende: 19.08.2025 | Volontariat in der Konservierung / Restaurierung im Fachbereich ãGemûÊlde/Skulpturã am Bayerischen Landesamt fû¥r Denkmalpflege
Das
Bayerische Landesamt fû¥r Denkmalpflege
ist die zentrale FachbehûÑrde des Freistaats Bayern fû¥r Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind fû¥r uns die Fragen ãWas ist ein Denkmal?ã und ãWie gehen wir damit um?ã. Die Fû¥hrung der Denkmalliste und die Beratung von Eigentû¥mern, Planerinnen und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner in allen Fragen der
Bau- und Kunstdenkmalpflege
sowie der
Bodendenkmalpflege
. Zum BLfD gehûÑrt auûerdem die Landesstelle fû¥r die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren TûÊtigkeiten umfassend unterstû¥tzt.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger (m/w/d) und dient der FûÑrderung des Nachwuchses. Das Volontariat erfolgt û¥berwiegend im Referat A V – Restaurierung der Abteilung A – Bau- und Kunstdenkmalpflege und bietet Ihnen die MûÑglichkeit, die Anforderungen, welche an eine DenkmalfachbehûÑrde gestellt werden, kennenzulernen und dabei insbesondere Ihre restauratorischen und konservatorischen Kenntnisse einzubringen und zu vertiefen. Fachlich begleitet wird Ihr Volontariat vom jeweiligen Fachbereich des Referats Restaurierung.
Unser Angebot
Berufsorientiertes Curriculum in den Abteilungen und Referaten einer DenkmalfachbehûÑrde
Vergû¥tung in HûÑhe der HûÊlfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z. B. unter www.oeffentlicher-dienst.info û¥ber die Vergû¥tung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Dienstort ist Mû¥nchen.
Befristete BeschûÊftigung fû¥r 1 Jahr mit Option auf VerlûÊngerung um ein weiteres Jahr
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative TûÊtigkeit in einer mittelgroûen und kultur- und geschichtsaffinen BehûÑrde mit vielfûÊltigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Hochschulabschluss (Master oder Diplom) der Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt im Fachbereich GemûÊlde/Skulptur
Gute Kenntnisse im o. g. Ebenso wûÊren Erfahrungen in der prûÊventiven Konservierung wû¥nschenswert.
FlexibilitûÊt, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie TeamfûÊhigkeit
Bereitschaft zu hûÊufigen Dienstreisen, auch als Selbstfahrer von Dienstfahrzeugen (Fû¥hrerschein der Klasse B erforderlich) sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern
EDV-Kenntnisse und gute Englischkenntnisse
Das BLfD begrû¥ût Bewerbungen von allen Interessierten, unabhûÊngig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und IdentitûÊt. Das Landesamt fûÑrdert die berufliche Gleichstellung von Frauen und MûÊnnern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, BefûÊhigung und fachlichen Leistung bevorzugt berû¥cksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle Mû¥nchen aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekrûÊftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den û¥blichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spûÊtestens
19.08.2025
(Eingangsdatum) û¥ber Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt fû¥r Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die VorstellungsgesprûÊche finden voraussichtlich am
29.09.2025
in der Dienststelle Mû¥nchen statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zûÊhlen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
fû¥r ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:27:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-konservierung-restaurierung-im-fachbereich-gemaelde-skulptur/</guid></item></channel></rss>