<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</link><description>RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich
Holz und Moderne Materialien
für das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf
Am Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf (RED) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein wissenschaftliches Volontariat im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ zu besetzen. Das zweijährige Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen in diesem Bereich.
Das Restaurierungszentrum widmet sich der Untersuchung, Erforschung und Erhaltung von Kunst- und Kulturgut und betreut im Auftrag der Landeshauptstadt Düsseldorf die Museen, Archive und Ausstellungshäuser der Stadt konservatorisch und restauratorisch. Mit seinen Fachbereichen Gemälde und zeitgenössische Kunst, Kunstgewerbe und angewandte Kunst, Papier, Foto, Keramik, Holz und Moderne Materialien sowie Medienkunst behandelt das Institut ein breites Sammlungsspektrum von der Antike bis zur Gegenwart.
Das Volontariat bietet umfassende Einblicke in die Aufgaben eines modernen und interdisziplinär arbeitenden Restaurierungsinstitutes sowie in die vielseitigen Tätigkeiten, die im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ bei der Betreuung der städtischen Sammlungen anfallen.
Ihre Aufgaben
Untersuchung von Materialeigenschaften und Zustandserfassung von Objekten aus Holz und/oder Modernen Materialien
Beteiligung an der Erarbeitung von Behandlungskonzepten
Mitarbeit bei analytischen und strahlentechnologischen Untersuchungen
Praktische Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen
Erfassung von Schadensbildern und Schadensklassifizierung
Anfertigung schriftlicher und bildlicher Dokumentation von Restaurierungsmaßnahmen, inklusive Erstellung und Bearbeitung digitaler Fotos und Verwendung einer Museumsdatenbank
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung von Holz / Materialien der Moderne (M. A. oder vergleichbare Qualifikation)
Fachkenntnisse zu Restaurierungs- und Konservierungsmethoden von Objekten aus Holz und Modernen Materialien
Erfahrungen in der Erstellung bildlicher und schriftlicher Dokumentation
Interessierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
21.09.2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 21.09.2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-41/</link><description>Heinrich-Heine-Institut, Düsseldorf Bewerbungsende: 15.09.2025 | Das Heinrich-Heine-Institut sicht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche Volontär*in
für die Museen des Heinrich-Heine-Instituts und des Schumann-Hauses der Landeshauptstadt Düsseldorf
Vollzeit (39h/Woche)
Die Dauerausstellung des Heinrich-Heine-Instituts beschäftigt sich mit dem Leben und Werk des Jahrhundertschriftstellers Heinrich Heine. Wechselnde Sonderausstellungen präsentieren literarische, musikalische und kulturgeschichtliche Themen.
Mit den Bereichen Archiv und Bibliothek sowie mit seinen Veranstaltungen ist das Institut ein Zentrum der internationalen Heine-Forschung und der vielfältigen literarisch-kulturellen Vermittlung.
Das im Dezember 2023 eröffnete Schumann-Haus widmet sich als modernes Musikmuseum und als lebendiger Erinnerungsort der Düsseldorfer Zeit des weltbekannten Musikerehepaars Clara und Robert Schumann.
Die beiden zusammengehörenden Museen sind in das übergreifende Konzept der “Straße der Romantik und Revolution” eingebunden.
Das wissenschaftliche Volontariat vermittelt weitreichende Kenntnisse in allen musealen Aufgabenbereichen, orientiert an den Standards des Deutschen Museumsbundes: Sammeln, Bewahren, Forschen und Dokumentieren, Ausstellen und Vermitteln.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Unterstützung von Kurator*innen bei der Planung und Durchführung von Ausstellungen mit literatur-, kultur- und musikhistorischen Schwerpunkten (Ausstellungsassistenz; Co-Kuration)
Konzeptionierung von zielgruppenorientierten Angeboten der Kulturvermittlung und Umsetzung in Form von Workshops, Führungen und digitalen Formaten
Systematische, wissenschaftliche Erschließung und Dokumentation von Teilbeständen der musealen Sammlung sowie Bearbeitung von Neuzugängen
Digitalisierung von grafischen Sammlungsbeständen unter Nutzung der Software „The Museum System“; Arbeit mit der Datenbank „d:kult“ und dem zugehörigen e-Museum
Projektbasierte, wissenschaftliche Recherchen
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Literatur-, Geschichts-, Musik-, Kultur- oder Museumswissenschaften (M.A. oder vergleichbare Qualifikation)
Textsicherheit, Sprach- und Formulierungskompetenz sowie Organisationsgeschick
Sehr gute IT-Kenntnisse
Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Erfahrung im Museums- und Ausstellungsbetrieb sind wünschenswert
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
15. September 2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot Volontär*in im Museum des Heinrich-Heine-Instituts und im Schumann-Haus bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 15. September 2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-41/</guid></item><item><title>Nachwuchswissenschaftler:in (m/w/d)  im Bereich Sammlung und kuratorische Praxis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/nachwuchswissenschaftlerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-kuratorische-praxis/</link><description>Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum, Duisburg Bewerbungsende: 03.09.2025 | Das
Lehmbruck Museum
in Duisburg ist das europaweit bedeutendste Museum der internationalen Skulptur der Moderne und der Gegenwart. Im Mittelpunkt steht das Werk Wilhelm Lehmbrucks, der zu den wichtigsten Bildhauern der Moderne gehört. Mit einem konsequenten Fokus auf die Bildhauerei sowie auf gesellschaftspolitische Themen bietet das Museum einen einzigartigen Rahmen für forschungsorientiertes und kuratorisches Arbeiten. Die Sammlung und die herausragende Museumsarchitektur verbinden sich zu einem besonderen Ort, der die Entwicklung der Skulptur von der Moderne bis zur Gegenwart eindrucksvoll präsentiert.
Die
Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum – Zentrum internationaler Skulptur
sucht zum Januar 2026 für den Zeitraum von 2 Jahren – unter dem Vorbehalt der Bereitstellung der Mittel durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft NRW –
ein:e Nachwuchswissenschaftler:in (m/w/d)
im Bereich Sammlung und kuratorische Praxis
Im Rahmen eines
Forschungsvolontariats
arbeiten Sie an einem zukunftsweisenden Projekt, das die wissenschaftliche Erschließung der Werke von Künstlerinnen in der Sammlung des Lehmbruck Museums zum Ziel hat. Sie untersuchen bislang wenig erforschte Werkzusammenhänge und tragen zur Erweiterung etablierter kunsthistorischer Erkenntnisse bei. Das Volontariat bietet Ihnen umfassende Einblicke in alle musealen Arbeitsbereiche – mit einem besonderen Fokus auf die kuratorische Praxis. Gerne kann die Bewerbung in Zusammenhang mit Promotionsabsichten stehen.
Ihre Aufgaben:
wissenschaftliche Erschließung der Werke von Künstlerinnen in der Sammlung des Lehmbruck Museums
Kontextualisierung und Analyse von Werken der Gegenwartskunst unter besonderer Berücksichtigung von Materialien, neuen Medien und wegweisenden Strategien, mit denen Künstlerinnen die Skulptur maßgeblich weiterentwickelt haben
Entwicklung eines Konzepts zur digitalen Präsentation der Forschungsergebnisse auf der Website sowie für den Museumsraum
Verfassen wissenschaftlich-vermittelnder Texte (Werktexte, Wandtexte, Online-Content)
Vorbereitung und Umsetzung kuratorischer Interventionen in der Sammlungspräsentation
Zusammenarbeit mit universitären Kooperationspartnerinnen (Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf, Universität Duisburg-Essen) im Rahmen von Workshops, Exkursionen und Arbeitsgruppen
Sie verfügen über:
einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Master/Magister, ggf. Promotion bzw. vergleichbare Qualifikation) der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder einer vergleichbaren Studienrichtung
fundierte Kenntnisse der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts, mit einem Schwerpunkt im Bereich der Skulptur
erste praktische Erfahrung in der Umsetzung von Ausstellungen und in der Museumsarbeit
Erfahrungen im wissenschaftlichen Arbeiten und Schreiben, idealerweise in einem musealen und / oder kuratorischen Kontext
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie gute Kenntnisse der englischen Sprache
ausgeprägte Kenntnisse gängiger Office-Anwendungen; Kenntnisse in MuseumPlus, SketchUp oder Bildbearbeitungsprogrammen sind von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
ein auf zwei Jahre angelegtes Forschungsvolontariat mit enger wissenschaftlicher und kuratorischer Betreuung in Vollzeit
einen umfassenden Einblick in sammlungsbezogene Forschungs-, Dokumentations- und Vermittlungsprozesse eines international renommierten Museums
Vernetzung mit universitären Partnerinnen und der Museumslandschaft in NRW
Teilnahme am strukturierten Weiterbildungsprogramm des Landes NRW für Forschungsvolontariate
ein attraktives Arbeitsumfeld in zentraler Lage und in unmittelbarer Bahnhofsnähe
eine Vergütung, die in Anlehnung an die Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für Volontariate erfolgt
Die Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum begrüßt Bewerbungen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion/Weltanschauung oder sexueller Orientierung und freut sich insbesondere über Bewerbungen von Menschen mit internationaler Geschichte. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
3. September 2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu bitte in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SWLM_4249-25_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie die Datei bitte ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@lehmbruckmuseum.de
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum für dieses Bewerbungsverfahren gespeichert und verarbeitet werden. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können von uns nur nach Absprache übernommen werden.
Erfahren Sie mehr über unsere Einrichtung unter www.lehmbruckmuseum.de. Bei Rückfragen steht Ihnen die Kustodin Anne Groh unter der E-Mail-Adresse anne.groh@lehmbruckmuseum.de oder unter der Telefonnummer +49 203 283 7081 gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/nachwuchswissenschaftlerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-kuratorische-praxis/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Medien- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 22.08.2025 | Das
Historische Museum der Pfalz Speyer
zählt seit vielen Jahren zu den großen Ausstellungshäusern in Deutschland. Neben der wissenschaftlichen Betreuung und Präsentation der Sammlungen zur Kulturgeschichte der Region werden Sonderausstellungen zu verschiedensten Themen der Archäologie, Geschichte, Kunst, Kultur und Fotografie ausgerichtet. Das 1999 gegründete
Junge Museum Speyer
realisiert zudem attraktive Familienausstellungen, in denen es unterschiedlichste Themen kindgerecht vermittelt.
Das Historische Museum der Pfalz sucht zum
1. Oktober 2025
eine wissenschaftliche Volontärin/einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
mit dem Schwerpunkt
Medien- und Öffentlichkeitsarbeit
für die Dauer von zwei Jahren.
Wir setzen voraus, dass Sie sich bereits für die Museumsarbeit begeistert haben und sich in diesem Arbeitsfeld beruflich engagieren möchten. Ein Volontariat bietet dafür gemäß den Richtlinien des Deutschen Museumsbundes die erforderliche Qualifizierung. Überzeugen Sie uns von Ihrem Profil!
Vorausgesetzt wird ein qualifizierter Abschluss (Master, Magister, Diplom oder Promotion) in den Fachrichtungen Kulturmanagement bzw. Marketing (mit einem Schwerpunkt auf Kulturmarketing), Public Relations, Journalismus oder Kommunikationsmanagement oder in einem geisteswissenschaftlichen Fach, vorzugsweise in Geschichte, Kunstgeschichte oder Germanistik. Bei den klassischen geisteswissenschaftlichen Abschlüssen werden Zusatzqualifikationen im Bereich Kulturmanagement, Marketing oder Journalismus vorausgesetzt, die eine klare Ausrichtung des Bewerberprofils erkennen lassen.
Wir erwarten Grundkenntnisse und erste praktische Erfahrungen im Museums- und/oder Kulturbereich (nachgewiesen durch qualifizierte Praktika, Fortbildungen, Projektmitarbeiten o.ä.) und gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch sowie eine weitere Fremdsprache).
Wir bieten ein interessantes Aufgabenfeld mit der Möglichkeit, im Rahmen unserer Projekte in einem professionellen Team die museale Arbeit fundiert kennenzulernen. Sie erwerben Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen, die Sie auf eine berufliche Tätigkeit im wissenschaftlichen Bereich eines Museums vorbereiten. Während der Ausbildung erhalten Sie Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Das Historische Museum der Pfalz ermöglicht es Ihnen im Laufe des Volontariats an internen und externen Fortbildungen teilzunehmen und Ihre persönliche Qualifikation damit weiter zu verbessern.
Die monatliche Ausbildungsvergütung wird in Anlehnung an 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 bzw. Stufe 2 im 2. Jahr Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD) bemessen. Sondervergütungen sind nicht möglich. Das Volontariat beinhaltet eine 39-Stunden-Woche. Das Volontariat ist grundsätzlich der Sammlungsleiterin und stellvertretenden Direktorin zugeordnet und wird u.a. in der Stabsstelle „Medien- und Öffentlichkeitsarbeit“ absolviert. Im Rahmen des Ausbildungsplans sind überdies andere Fachbereiche wie die Wissenschaft, die Verwaltung oder die Stabsstelle „Kooperationen, Tourismus und Neue Medien“ einbezogen.
Wir fördern aktiv die Vielfalt und Gleichstellung aller Mitarbeitenden und sind bestrebt, gesellschaftlichen Ausschlüssen aktiv entgegenzuwirken. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung per Post bis
22. August 2025
(Eingangsstempel) an das Historische Museum der Pfalz, Domplatz 4, 67346 Speyer oder per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
Die Vorstellungsgespräche sind für die 36. KW 2025 vorgesehen.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Simone Heimann M. A. unter der Tel.-Nr. 06232/1325-612 zur Verfügung. Sollten Sie die Rücksendung Ihrer eingereichten Unterlagen wünschen, bitten wir um Übersendung eines ausreichend frankierten Rückumschlags.
Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Unterlagen nach den Bestimmungen des Datenschutzes vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Assistenzstelle (m/w/d) G2 Kunsthalle Leipzig / Sammlung Hildebrand</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenzstelle-m-w-d-g2-kunsthalle-leipzig-sammlung-hildebrand/</link><description>G2 Kunsthalle Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 06.09.2025 | Die G2 Kunsthalle Leipzig vergibt zum 1. Januar 2026 eine Assistenzstelle.
Die G2 Kunsthalle verfügt über eine Ausstellungsfläche von mehr als 2200 m
2
. Neben der dauerhaften Präsentation der Sammlung Hildebrand realisiert die G2 Kunsthalle Sonderausstellungen im Bereich der zeitgenössischen Kunst. 2022 wurde die Ausstellungsfläche der G2 Kunsthalle durch eine neue Etage, dem G2 Schaulager erweitert.
Aufgaben
Unterstützung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Organisation, Entwicklung und Durchführung von Kunstvermittlungsprogrammen
Unterstützung organisatorische Betreuung der Sammlung und des Transport- und
Leihverkehrs
Empfang und Betreuung von Besucher*innen während der Öffnungszeiten
Mitarbeit in der Ausstellungskonzeption, -gestaltung und –umsetzung
Ihr Profil
ausgeprägtes Interesse an zeitgenössischer Kunst
Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Belastbarkeit und Flexibilität
Bereitschaft zur Übernahme von Abend- und Wochenendterminen
selbständige Arbeitsweise, Kommunikations- und Teamfähigkeiten
Von Vorteil sind
Erfahrungen in der Realisierung von Ausstellungen im Bereich der
zeitgenössischen Kunst
Kenntnisse im Bereich Kunstvermittlung
Erfahrung im Umgang mit Datenbanken
Erfahrungen im Art Handling
Die Stelle ist unbefristet zu vergeben. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf) ausschließlich per Email bis max. 10MB: info@g2-leipzig.de
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich ausdrücklich damit einverstanden, dass die G2 Kunsthalle die von Ihnen an uns übermittelten Daten zum Zwecke der Bewerbungsabwicklung gemäß DSGVO erheben, verarbeiten und nutzen darf.
Nähere Informationen über die G2 Kunsthalle finden Sie unter: http://g2-leipzig.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenzstelle-m-w-d-g2-kunsthalle-leipzig-sammlung-hildebrand/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) für die Museen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-die-museen/</link><description>LutherMuseen, Eisleben Bewerbungsende: 01.09.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Zur Unterstützung der Museumsleitung im Mansfelder Land suchen wir:
eine Assistenz (m/w/d) für die Museen
(40 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Sekretariatsaufgaben, wie z.B. Korrespondenz, Serienbriefe, Adressenpflege, Aktenführung
Terminkoordination für die Museen
Telefonzentrale
Poststelle (Posteingang und –ausgang u.a.)
Gästebetreuung
Vorbereitung von wissenschaftlichen Tagungen und Sitzungen
Sonstige administrative und organisatorische Aufgaben im Rahmen der Vorbereitung und Durchführung von Ausstellungen
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit einem hohen Maß an sozialer Kompetenz, ausgeprägter kommunikativer Fähigkeit, Organisationserfahrung, selbstständiger Arbeitsweise, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit.
Außerdem erwarten wir:
Mindestens abgeschlossene Ausbildung, wünschenswert im Kulturmanagement oder artverwandte Bereiche
Mehrjährige Berufserfahrung
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Hohe Projekt- und Prozesskompetenz
sichere und anwendbare IT-Kenntnisse (MS-Office)
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.10.2025 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt in Vollzeit mit insgesamt 40 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Eisleben
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
01.09.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Daniela Klohs
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-die-museen/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Kasse / Ticketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kasse-ticketing-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 23.08.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb eine*n
Mitarbeiter*in Kasse / Ticketing (m/w/d)
in Teilzeit (50%).
Sie sind mit Ihrem Auftreten die Visitenkarte der Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen und häufig der erste Anlaufpunkt und Kontakt für die Besucher*innen. Mit  Freundlichkeit, Kompetenz und klarer Kommunikation können Sie das Erlebnis des Museumsbesuchs entscheidend beeinflussen.
Ihre Aufgaben im Einzelnen
Verkauf von Eintrittskarten, Katalogen, Editionen etc. an der Museumskasse
Erteilen von Auskünften an die Besucher*innen des Museums
Abwicklung von gebuchten Führungen sowie Organisation des Führungsbeginns mit den Guides
Kassenabschluss und –abrechnung sowie Vorbereitung und Organisation der Geldabholung
Verantwortung für das Erscheinungsbild des Kassencounters (Auffüllen von Prospekten, Ausstellen der Kataloge etc.) sowie Austausch mit der Teamleitung und der Bereichsleitung über anstehende Themen im Kassenbereich (u.a. Besucher*innenführung, Fragen von Besucher*innen, Besucherströme, Gastlichkeit des Foyerbereichs)
Unsere Anforderungen an Sie
Eine kaufmännische Ausbildung oder ein vergleichbarer Abschluss
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Tätigkeitsbereich
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, Kompetenzen in weiteren für die Diversität Düsseldorfs und der Region relevanten Sprachen sind erwünscht
Diversitätskompetenz
Absolute Zuverlässigkeit sowie Belastbarkeit in Stresssituationen
Freude am Umgang mit Menschen
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office Anwendungen
Bereitschaft zum Dienst an Wochenenden und Abenden
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige unbefristete Teilzeitstelle (19:55 Std.) in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Ein Gehalt gemäß TV-L / E 5
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs
Engagierte Kolleg*innen und individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum  23.08.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/120381919?ref=8010141000
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kasse-ticketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in im Projekt Bildungs- und Aktionswochen gegen Antisemitismus (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-im-projekt-bildungs-und-aktionswochen-gegen-antisemitismus-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 01.10.2025 eine*n Referent*in als Elternzeitvertretung im Umfang von 35 Wochenstunden. Die Stelle ist bis zum 31.12.2025 befristet. Eine Verlängerung bis zum 31.10.2026 ist gewünscht und wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Ihre Aufgaben:
Sie konzipieren, organisieren und führen Fortbildungen zu den Themen Antisemitismus, (Anti-)DiskriminierungNationalsozialismus und Erinnerungskultur durch. Die Seminare richten sich an Multiplikator*innen – insbesondere Grundschullehrkräfte – und finden in Kooperation mit verschiedenen Partnern der historisch-politischen Bildung in Berlin und bundesweit statt.
Sie akquirieren neue Kooperationspartner, pflegen bestehende Kontakte und koordinieren die inhaltliche sowie organisatorische Umsetzung der Fortbildungen eigenverantwortlich.
Sie wirken an der Konzeption und inhaltlichen Gestaltung einer öffentlichen Veranstaltung im Rahmen der Bildungs- und Aktionswochen gegen Antisemitismus mit.
Sie begleiten die bundesweite Kampagne der Aktionswochen in kontinuierlicher Abstimmung mit der Amadeu Antonio Stiftung – sowohl konzeptionell als auch inhaltlich und organisatorisch.
Sie übernehmen redaktionellen Arbeiten im Bereich Öffentlichkeitsarbeit, insb. für den Newsletter, die Webseite sowie den Jahresbericht.
Sie planen die Finanzen im Projekt, d.h. Controlling, Vertragsabschlüsse, Erstellung der Verwendungsnachweise gemäß den Richtlinien des Zuwendungsgebers inkl. Sachbericht.
Sie verantworten Maßnahmen der Qualitätssicherung und Evaluation.
Sie unterstützen inhaltlich angrenzende Projekte innerhalb des Arbeitsbereichs.
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium und/oder eine vergleichbare Qualifikation im sozialwissenschaftlichen oder (sozial-)pädagogischen Bereich, im Idealfall in den Fachbereichen Geschichte, Politik oder Erziehungswissenschaften.
Sie verfügen über umfangreiche inhaltliche und methodische Kenntnisse der historisch-politischen Jugend- und Erwachsenenbildung im Themenfeld Antisemitismus sowie idealerweise im Feld Grundschule.
Sie besitzen fundierte Erfahrungen in der eigenverantwortlichen Planung, Umsetzung und Evaluation von Bildungsangeboten.
Sie verfügen nachweislich über Erfahrungen im Projektmanagement.
Sie arbeiten selbstständig, zuverlässig, kreativ und teamorientiert.
Sie haben ein professionelles Auftreten und sehr gute kommunikative Fähigkeiten, sowohl schriftlich als auch mündlich.
Sie sind bereit zu gelegentlich unregelmäßigen Arbeitszeiten und Dienstreisen.
Sie bringen Sicherheit im Umgang mit MS Office mit.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist nicht barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 31.08.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich zwischen dem 15. und 17.09.2025 statt.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.,
z.H. Christine Wehner, Bereichsleitung Entwicklung – Neue Lernformate, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Christine Wehner, Bereichsleitung Entwicklung – Neue Lernformate, 030 288 86 56-37/00, wehner@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-im-projekt-bildungs-und-aktionswochen-gegen-antisemitismus-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Zoologische/r Präparator/in/ Restaurator/in/ Konservator/in (w/m/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologische-r-praeparator-in-restaurator-in-konservator-in-w-m-div/</link><description>Museum für Naturkunde Berlin, Berlin Bewerbungsende: 12.08.2025 | Das
Museum für Naturkunde Berlin (MfN)
ist ein exzellentes und integriertes Forschungsmuseum der Leibniz­ Gemeinschaft mit internationaler Ausstrahlung und global vernetzter Forschungsinfrastruktur. Es ist auf drei eng miteinander verzahnten Feldern tätig: der sammlungsgestützten Forschung, der Sammlungsentwicklung und -erschließung und der forschungsbasierten Öffentlichkeits- und Bildungsarbeit. In den kommenden zehn Jahren wird das Museum für Naturkunde seinen Zukunftsplan verwirklichen. Es werden neue Labore und Ar­ beitsplätze für Spitzenforschung geschaffen. Gleichzeitig wird eine der weltweit umfassendsten naturhistori­ schen Sammlungen mit über 30 Millionen Objekten in modernen Sammlungsgebäuden untergebracht und dabei komplett digitalisiert. Die Umsetzung des Zukunftsplanes, gefördert mit insgesamt 660 Millionen Euro vom Bund und Land Berlin, gelingt nur mit starken interdisziplinären nationalen und internationalen Partnern.
Werden Sie Teil unseres Teams als
Bezeichnung:
Zoologische/r Präparator/in/ Restaurator/in/ Konservator/in (w/m/div)
Arbeitszeit:
Vollzeit (derzeit 39 Stunden und 24 Minuten pro Woche)
Befristung:
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet bis zum 31.12.2028
Entgeltgruppe:
E 9b TV-L
Kennziffer:
23/2025
Projektbeschreibung
Die Stelle ist in der Säugetiersammlung des MfN angesiedelt. Die Säugetiersammlung ist mit ihren etwa
150.000 Objekten die größte ihrer Art in Deutschland. Sie umfasst sowohl wissenschaftliche Felle, Schädel, Skelette als auch aufgestellte Tierpräparate, Alkoholpräparate sowie eine Gewebe- und DNA-Sammlung. Viele Präparate sind historisch und wissenschaftlich einmalig. Bedingt durch Baumaßnahmen müssen in den kom­ menden Jahren umfangreiche Teilsammlungen umziehen, was besondere Konservierungs- und Sicherheits­ maßnahmen erfordert. Die Stelle beinhaltet ein umfassendes Spektrum an Konservierungs-, Präparations- und Restaurierungsmethoden und bietet dadurch ein abwechslungsreiches Betätigungsfeld und viel Potential zur weiteren Entwicklung an einem der größten Naturkundemuseen der Welt.
Ihre Aufgaben
Planung, Vorbereitung und Beteiligung an Sammlungsumzügen
Planung und Realisierung von schwierigen Sicherungs- und Restaurierungsarbeiten in der Forschungssammlung und von historischen Unikaten und Typusmaterial
Planung und Realisierung von zoologischen Präparations- und Konservierungsarbeiten für spezifische wissenschaftliche FragestelIungen
Entwicklung und Erprobung neuartiger Methoden, Techniken und Materialien zur Konservierung, Restaurierung und Präparation für den langfristigen Erhalt und Ausbau einer umfangreichen ForschungssammIung
Weitergabe des Wissens in Aus- und Weiterbildung
Ihr Profil
Abgeschlossenes (Fach)Hochschulausbildung – Bachelor/Master/Diplom – zum/r Präparator/in, Restaurator/in oder Konservator/in oder abgeschlossene Berufsausbildung, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
Durch mehrjährige Berufspraxis erworbene gründliche und umfassende Fachkenntnisse und
praktische Erfahrungen in gängigen Konservierungs- und Restaurierungsmethoden und -techniken Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen in der Restaurierung und Aufarbeitung von historischen Präparaten
Fachkenntnisse zur Anatomie und Morphologie von Wirbeltieren
Durch Berufspraxis in der Museums- und Sammlungsarbeit erworbene Fachkenntnisse zum Umgang mit naturkundlichen Sammlungen, einschließlich Nutzung, Standards, Gesetze
Handwerkliches Geschick und körperliche Belastbarkeit
sehr gute Sprachkenntnisse, vor allem in Deutsch und Englisch
Darüber hinaus erwarten wir:
Initiative und Eigenständigkeit Kommunikations- und Teamfähigkeit
hohes Verantwortungsbewusstsein im Umgang mit fragilen und historisch wertvollen Sammlungsobjekten
stetige Zuverlässigkeit im Umgang mit Dokumentation, Datenbanken und zu digitaler Erfassung der Daten von Sammlungsobjekten
Wir bieten Ihnen
spannendes Arbeitsumfeld in einem attraktiven Forschungsmuseum mit vielseitigen Aufgaben in ei­ nem dynamischen und zukunftsorientierten Markt
sehr gute ÖPNV Anbindung in der Mitte von Berlin
umfangreiche Weiterbildungsmöglichkeiten auf persönlicher und fachIicher Ebene
flexible Arbeitszeitgestaltung und vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie (z.B. Gleitzeit oder individuelle Teilzeitmodelle)
Mobiles Arbeiten ist je nach Tätigkeit bis zu 60 Prozent der individuellen Arbeitszeit möglich Vergütung nach TV-L mit betrieblicher Altersvorsorge (VBL), Jahressonderzahlung und vermögens­ wirksamen Leistungen
Arbeitgeberzuschuss zum VBB Firmenticket oder Deutschlandticket Job
Mitarbeiterevents, betriebliches Gesundheitsmanagement und Sprachkurse Deutsch und Englisch
30 Urlaubstage sowie den Dezember und 31. Dezember frei
Hinweise
Zur Sicherung der Gleichstellung sind Bewerbungen qualifizierter Frauen besonders willkommen. Schwerbe­ hinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
12.08.2025
bevorzugt über unser Online-Bewerbungsportal.
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/ueber-uns/jobs-und-karriere/stellenausschreibungen
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an
recruiting@mfn.berlin
.
Weitere Informationen Datenschutz
Mit dem Versenden Ihrer Bewerbung stellen Sie uns Ihre Informationen zum Zweck der Bearbeitung Ihrer Bewerbung, durch das Museum für Naturkunde zur Verfügung. Ihre Daten werden dabei jederzeit streng ver­ traulich behandelt. Nach dem Eingang Ihrer Bewerbungsunterlagen werden diese in unserer Datenbank erfasst. Ihre Daten werden auf unserem Server gespeichert. Dabei beachten wir die Vorschriften der Datenschutzge­ setze.
Informationen über den Umgang mit Bewerberdaten am MfN
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/sites/default/files/informationen-ueber-den-umgang-mit-den-bewerberdaten-am-mfn.pdf
Datenschutzerklärung:
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/datenschutzerklaerung
Familienpolitik
Berlin hat sich die Förderung der Vereinbarkeit von Beruf und Familie zum Ziel gesetzt und wurde hierfür mit dem Zertifikat zum audit berufundfamilie der audit berufundfamilie gGmbH – eine Initiative der Gemeinnützigen Hertie-Stiftung – ausgezeichnet. Weiterführende Informationen finden Sie unter:
https://www.naturkundemuseum.berlin/de/jobs-und-karriere/arbeiten-am-museum-fuer-naturkunde/audit-be-
rufundfamilie
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologische-r-praeparator-in-restaurator-in-konservator-in-w-m-div/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-20/</link><description>Historischen Museen Stadt Heidenheim, Heidenheim Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Große Kreisstadt und Hochschulstadt Heidenheim, 50.000 Einwohner, sucht zum frühestmöglichen Zeitpunkt für den Geschäftsbereich Museen und Stadtarchiv unbefristet und in Vollzeit eine:n
Kurator/Kuratorin (m/w/d)
für die historischen Museen Stadt Heidenheim
Die Historischen Museen der Stadt Heidenheim bereichern das Angebot im vielseitigen Kulturleben der Stadt Heidenheim mit den Leuchttürmen Opernfestspiele Heidenheim, Heidenheimer Naturtheater, Kunstmuseum Heidenheim sowie
den zahlreichen Aktivitäten der Heidenheimer Vereine.
Ihre Aufgaben:
Strategische und operative Leitung der Historischen Museen
inhaltliche und konzeptionelle Neuausrichtung und Weiterentwicklung der Museen mit dem Ziel, Geschichte auf unterschiedlichen Ebenen noch stärker öffentlich bewusst zu machen und damit zur laufenden Identitätsbildung der Stadtgesellschaft beizutragen
Mitwirkung bei der Entwicklung und Erprobung neuer Vermittlungsformate in enger Zusammenarbeit und Abstimmung mit dem Bereich der Bildung und Vermittlung (KiKu) und dem Kunstmuseum
Entwicklung und Organisation von Ausstellungen und anderen Präsentationsformen
Koordination von Veranstaltungen in den Museen
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Studium in einem geisteswissenschaftlichen Fach, z.B. Kulturwissenschaften, Geschichte, Soziologie, Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in der kuratorischen Tätigkeit in Museen
Kreativität und Innovationsbereitschaft
sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
ausgeprägte Teamorientierung, Organisationsfähigkeit, Eigenständigkeit
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Arbeitszeiten, z. B. an Wochenenden und in den Abendstunden
Erfahrung in der Leitung von Teams ist von Vorteil
Wir bieten:
eine äußerst vielseitige, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit mit eigenen Gestaltungsmöglichkeiten
ein engagiertes Umfeld und ein gutes Arbeitsklima
die Eingruppierung erfolgt nach den Bestimmungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD) in Entgeltgruppe 10
gleitende und flexible Arbeitszeiten
Fort- und Weiterbildungsangebote, fachspezifische Schulungen
einen sicheren Arbeitsplatz
eine tarifgerechte Bezahlung
Betriebliche Altersvorsorge
Zuschuss für ein Jobticket und ein Jobrad
Informationen über Heidenheim finden Sie unter www.heidenheim.de.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Online-Bewerbung mit den üblichen Anlagen (Lebenslauf, Zeugnisse, Arbeitsnachweise usw.) über unser Bewerberportal (
www.heidenheim.de/karriere
) bis spätestens
21.09.2025.
Ihre Fragen zum Stellenangebot beantworten der Leiter des Geschäftsbereichs Museen und Stadtarchiv sowie des Kunstmuseums, Herr Marco Hompes, Tel. 07321 / 327-4800.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Assistent*in des Direktoriums (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für das Vorzimmer des Direktoriums am Standort Mainz suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Assistent*in des Direktoriums (m/w/d)
in Teilzeit (50 % – 75 %)
(EG 8 TV-L)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-des-direktoriums-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Restaurator/in für moderne und zeitgenössische Kunst als Leitende/r Restaurator/in (m/w/d) für das Museum Brandhorst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-moderne-und-zeitgenoessische-kunst-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d-fuer-das-museum-brandhorst/</link><description>Doerner Institut, München Bewerbungsende: 28.08.2025 | Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen.
Wir suchen
eine/n wissenschaftliche/n Restaurator/in für moderne und zeitgenössische Kunst als
Leitende/r Restaurator/in (m/w/d) für das Museum Brandhorst
in Vollzeit, Entgeltgruppe E13 TV-L unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt
In der Abteilung Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie des Doerner Instituts sind Sie als leitende/r Restaurator/in verantwortliche/r erste/r Ansprechpartner/in für alle konservatorisch-restauratorischen Belange des Museum Brandhorst. Seine Wurzeln hat das Museum in der privaten Sammlung von Anette und Udo Brandhorst. 1993 in eine Stiftung überführt, wurde die Sammlung 2009 im Museum Brandhorst der Öffentlichkeit zugänglich gemacht und ist seitdem Teil der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Im Team der Restaurierung Museum Brandhorst, gemeinsam mit der Präventiven Konservierung und der Museums- und Ausstellungstechnik sowie in enger Zusammenarbeit mit dem kunsthistorischen Kollegium und vielen anderen Fachbereichen tragen Sie maßgeblich dazu bei, den inzwischen auf 2000 Werke, von den 1960er-Jahren bis heute, angewachsenen Sammlungsbestand zu bewahren, zu präsentieren, zu erforschen und dem Publikum wie auch der Fachwelt Wissen und neue Erkenntnisse zu vermitteln.
Ihre Aufgaben:
konservatorische und restauratorische Betreuung der Ausstellungen und der Sammlung des Museum Brandhorst, auch im Rahmen von Leihverkehr
wissenschaftliche Untersuchung und Erfassung von Materialität, Maltechnik und Erhaltungszustand von Sammlungswerken und Neuerwerbungen sowie die Erarbeitung von werkspezifischen Bewahrungskonzepten
Konzeption und Durchführung von umfassenden Konservierungs- und Restaurierungsmaßnahmen und deren Dokumentation
Auftragsvergabe und fachliche Begleitung von Restaurierungen
kontinuierliche Fortentwicklung von Strategien für die Erhaltung des Sammlungsbestandes in Kooperation mit der Präventiven Konservierung
kunsttechnologische und konservierungswissenschaftliche Forschung zur Sammlung, im interdisziplinären und internationalen Austausch sowie Vermittlung dieser Inhalte an das Publikum und die Fachöffentlichkeit
Ihre Voraussetzungen:
Sie haben einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss im Fach Konservierung, Restaurierung, Kunsttechnologie und/oder Konservierungswissenschaft von Gemälden oder Moderner Kunst (Diplom oder Master) und verfügen außerdem über
nachweisbare mehrjährige Praxiserfahrung der Konservierung und Restaurierung von Gemälden, Objekten und Installationen und vorzugsweise auch Erfahrung mit großformatigen Gemälden
herausragende Kenntnisse zu den vielfältigen Techniken und Materialien der Modernen und zeitgenössischer Kunst, insbesondere auch Kunststoffe, sowie fundierte Kenntnisse der Kunstgeschichte
grundlegende Kenntnisse zur Konservierung von Kunstwerken auf Papier und Fotografie
besonderes Fachwissen sowie Praxiserfahrung der kunsttechnologischen Untersuchung, naturwissenschaftliche Methodenkompetenz sowie Freude an interdisziplinärer Tätigkeit
umfassende Kenntnis von historischen und modernen Konservierungs- und Restaurierungsmethoden sowie -techniken
Erfahrungen mit zeitgenössischen Künstlern und in der Durchführung von Künstlerinterviews
Gute Kenntnisse der für die Moderne Kunst erforderlichen Dokumentationstechniken, insbesondere auch für komplexe, vielteilige Installationen sowie fundierte Kenntnis von analogen, digitalen und fotografischen Methoden der Dokumentation
Fachkenntnisse der Präventiven Konservierung
ausgeprägte Teamfähigkeit
Besonders ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, Bereitschaft und Fähigkeit zu eigeninitiativem Handeln sowie eine hochgradig strukturierte und ergebnisorientierte Arbeitsweise
besonders hohe Belastbarkeit auch unter starkem Termindruck
Durchsetzungsfähigkeit, besonderes Verhandlungsgeschick, Kompromissbereitschaft und Kommunikationskompetenz
(Internationale) Vernetzung mit Museen, Forschungseinrichtungen und dem Fachkollegium
hervorragende Deutsch- und sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sichere Beherrschung von MS 365 und Kenntnis gängiger Bildbearbeitungsprogramme
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem der größten Museumsinstitute für Restaurierung und Konservierung in Deutschland und zugleich einem zentralen Ort für Gegenwartskunst
die Möglichkeit zur gestaltenden Mitwirkung bei der Neueinrichtung der Restaurierungsateliers des Doerner Instituts im Rahmen der laufenden Sanierung der Neuen Pinakothek
eine attraktive tarifliche Entlohnung und Festanstellung im öffentlichen Dienst
gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch eine flexible Arbeitszeitregelung sowie die Möglichkeit des mobilen Arbeitens in durch die Tätigkeit vorgegebenem Rahmen
attraktive Sozialleistungen: z.B. eine betriebliche Altersvorsorge, vergünstigtes Ticket für den öffentlichen Nahverkehr
einmalige Jahressonderzahlung
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen erfolgt die Einstellung und Eingruppierung in max. Entgeltgruppe 13 TV-L.
Die Gleichstellung aller Beschäftigten ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Bewerbungen schwerbehinderter Personen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Fragen?
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne die Leitung der Abteilung Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie, Frau Heide Skowranek unter 089/ 23805170 zur Verfügung.
Bewerben Sie sich:
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse)
bis spätestens 28.08.2025 ausschließlich über Interamt
I
D
1341344
ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden.
Bitte beachten Sie, dass Reisekosten und sonstige Auslagen für ein eventuelles Vorstellungsgespräch nicht übernommen werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-moderne-und-zeitgenoessische-kunst-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d-fuer-das-museum-brandhorst/</guid></item><item><title>Leitung der Kunststiftung Ruth Baumgarte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-kunststiftung-ruth-baumgarte-m-w-d/</link><description>Kunststiftung Ruth Baumgarte, Bielefeld Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die
Kunststiftung Ruth Baumgarte
in Bielefeld bewahrt, erforscht und vermittelt das Werk der deutschen Künstlerin Ruth Baumgarte (1923–2013), einer herausragenden deutschen Künstlerin des 20. Jahrhunderts. Ihr Schaffen, geprägt von präziser Beobachtung und gesellschaftlicher Relevanz, durchlief markante Phasen: Bereits im Studium widmete sie sich der menschlichen Wirklichkeit und scheute unbequeme Themen nicht. In der Nachkriegszeit dokumentierte sie den industriellen Wiederaufbau, indem sie die Arbeitswelt in Montagehallen festhielt. In den 1970er und 1980er Jahren erforschte sie das Spannungsfeld zwischen Individuum und Gesellschaft, Mensch und Natur. Ihr Afrika-Zyklus beleuchtet schließlich die sozialen und politischen Umbrüche des Kontinents mit besonderem Fokus auf die Rolle der Frau. Die Stiftung fördert zeitgenössische Kunst durch den internationalen Ruth-Baumgarte-Kunstpreis an herausragende internationale Künstlerinnen und Künstler. Wegweisende Ausstellungen, wie 2022/23 in der Wiener Albertina mit über 200.000 Besuchern, haben ihre künstlerische Bedeutung nachhaltig gestärkt.
Die derzeitige Stiftungsleiterin wird zum Jahreswechsel 2025/2026 in den Ruhestand gehen, zukünftig aber als Beiratsmitglied der Kunststiftung weiterhin eng verbunden bleiben.
Zur strategischen und operativen
Leitung der Stiftung
suchen wir deshalb eine engagierte Persönlichkeit mit ausgeprägter kunsthistorischer, historischer und kulturhistorischer Expertise, exzellenter Vernetzung in der Kunst- und Museumswelt sowie fundierter Erfahrung im Stiftungs- und Kulturmanagement.
Ihre Aufgaben:
Planung und Umsetzung von Einzel- und Gruppenausstellungen in weiterhin renommierten Institutionen, von Publikationen und Veranstaltungen
Leitung eines kleinen Teams und enge Zusammenarbeit mit dem Vorstand
Weiterentwicklung und Umsetzung einer bereits stark entwickelten Strategie zur Positionierung von Ruth Baumgarte in der nationalen und internationalen Kunstlandschaft
Verantwortung für die wissenschaftliche Erforschung und Ausstellung des Werks von Ruth Baumgarte auf der Grundlage des dreibändigen wissenschaftlichen Werkverzeichnisses, herausgegeben im Hirmer Verlag und in der Online-Ausgabe
Repräsentation der Stiftung gegenüber Kooperationspartnern, Medien und der Öffentlichkeit
Weiterentwicklung des internationalen Ruth-Baumgarte-Kunstpreises und Pflege von Partnerschaften mit Museen, Galerien und Institutionen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder einer verwandten Disziplin
Hervorragende Kenntnisse der internationalen Kunstszene und exzellente Vernetzung mit Museumsdirektorinnen und Museumdirektoren sowie internationalen Kuratorinnen und Kuratoren
Mehrjährige Berufserfahrung im Museums- oder Ausstellungswesen, idealerweise mit Schwerpunkt auf Klassikern der Moderne, moderner und zeitgenössischer Kunst
Nachgewiesene Erfahrung in der Leitung von Kulturinstitutionen, Stiftungen oder vergleichbaren Organisationen
Ausgezeichnete Kommunikations- und Repräsentationsfähigkeiten
Hohes Maß an zielorientierter Eigeninitiative, Organisationstalent und strategischem Denken
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
Eine herausfordernde und vielseitige Leitungsposition in einer renommierten Kunststiftung
Die Möglichkeit, die Rezeption des Werks von Ruth Baumgarte nachhaltig zu prägen
Ein inspirierendes Arbeitsumfeld mit internationaler Ausstrahlung
Gestaltungsspielraum und Eigenverantwortung
Eine unbefristete Vollzeitstelle
Der Arbeitsort ist Bielefeld
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Gehaltsvorstellung. Der Eintrittstermin erfolgt nach Vereinbarung.
Bewerbungen bitte per E-Mail an sekretariat@ruth-baumgarte.com
Kunststiftung Ruth Baumgarte
Niederwall 10, D-33602 Bielefeld
stiftung@ruth-baumgarte.com
www.ruth-baumgarte.com
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-kunststiftung-ruth-baumgarte-m-w-d/</guid></item><item><title>Köchin/Koch (m/w/d) für unsere Bio-Tagesgastronomie in Voll- oder Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koechin-koch-m-w-d-fuer-unsere-bio-tagesgastronomie-in-voll-oder-teilzeit/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH betreibt eine Gastronomie, veranstaltet Marktfeste auf dem Gelände der Domäne Dahlem und organisiert Veranstaltungen wie Tagungen, Hochzeiten etc. Die Veranstaltungsgesellschaft mbH ist die 100%ige Tochter der Stiftung Domäne Dahlem, die ein für alle Besucher offenes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt betreibt. Für Besuchergruppen werden umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. angeboten. In den Museen werden sowohl Wechselausstellungen als auch Dauerausstellungen gezeigt.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Köchin/Koch (m/w/d) für unsere Bio-Tagesgastronomie in Voll- oder Teilzeit
Aufgabenfeld:
Aktive Mitarbeit bei der Gestaltung der gastronomischen Ausrichtung der Angebote nach Absprache und in Abhängigkeit vom Ernteaufkommen unserer domäneneigenen ökologischen Landwirtschaft
Zubereitung/ Herstellung der Speisen im und für das „Landgasthaus“ und die Marktfeste in Abstimmung mit dem Leiter der Gastronomie
Einhaltung und Gewährleistung der Hygienestandards in der Küche laut HACCP
Pflichtbewusste Lagerwirtschaft
Selbständige und strukturierte Arbeitsweise
Selbstständige Warenwirtschaft/Bestellung und Organisation von Arbeitsabläufen
Wir bieten:
Einen vielseitigen Arbeitsplatz mit mind. 30 Stunden pro Woche
Flexibles Arbeiten durch ein Arbeitszeitkonto sowie Überstundenausgleich durch Freizeit oder Vergütung
Ein Arbeitsumfeld in dem Sie selbstständig und eigenverantwortlich handeln können
Die Möglichkeit, an der Weiterentwicklung des Standortes Domäne Dahlem aktiv mitzuwirken
Einen transparenten Führungsstil mit positiver Fehler-/Feedback-Kultur und flache Hierarchien
Offenheit für neue Impulse
Verpflegung und Betriebswäsche (Stellung und Reinigung) sowie eine faire Trinkgeldverteilung
Öffnungszeiten in der Regel bis 18 Uhr (kein abendliches à la carte Geschäft)
Schließzeiten an Weihnachten und Silvester
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Unsere Anforderungen:
Freude am Zubereiten von Lebensmitteln sowie ein sorgsamer und kostenbewusster Umgang mit diesen
Idealerweise eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Koch/Köchin mit Berufserfahrung oder vergleichbare Qualifikationen
Freundliches und gepflegtes Auftreten
Eigenverantwortliches und dienstleistungsorientiertes Arbeiten
Affinität zu ökologischen Lebensmitteln
Nachhaltiges Arbeiten und eine hohe Belastbarkeit müssen vorhanden sein
Den Blick auf das Ganze nicht aus den Augen verlieren, auch bei hohem temporärem      Arbeitsaufkommen
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre Unterlagen als PDF in einer Datei bis
31.08.2025
per E-Mail an:
bewerbung@domaene-dahlem.de
Bitte beachten Sie: Bewerbungsgespräche sind auch schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist möglich.
Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Kontakt für Nachfragen und weitere Informationen:
Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH, Marcel Beley | +178 3596418 |
beley@domaene-dahlem.de
| Königin-Luise-Str. 49 | 14195 Berlin
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koechin-koch-m-w-d-fuer-unsere-bio-tagesgastronomie-in-voll-oder-teilzeit/</guid></item><item><title>Fachkraft (w, m, d) für Kulturarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-w-m-d-fuer-kulturarbeit/</link><description>Museum der Deutschen Binnenschifffahrt, Duisburg Bewerbungsende: 29.08.2025 | Duisburg
– kontrastreich und lebendig: Naherholungsgebiete, Industriekultur, kulturelle Angebote, sportliche Highlights und eine attraktive Arbeitgeberin.
Die
Stadt Duisburg
sucht für das Museum der Deutschen Binnenschifffahrt eine
Fachkraft (w, m, d) für Kulturarbeit
Das Museum der Deutschen Binnenschifffahrt (MDB) wirkt seit seiner Neueröffnung im ehemaligen Ruhrorter Jugendstil-Hallenbad im Jahre 1998 als mittlerweile Deutschlands größtes Museum für die Geschichte der Binnenschifffahrt. Es erreicht jährlich etwa 30.000 Besuchende und ist mit seinen (Groß-)Exponaten, den Museumsschiffen und (Sonder-) Ausstellungen ein wichtiges Aushängeschild für Duisburgs Museumslandschaft.
Ihre Aufgabenschwerpunkte
Aufgaben im Rahmen der Kulturarbeit für das MDB wahrnehmen; u. a.
Konzepte für die inhaltliche und zielgruppenorientierte Weiterentwicklung der Vermittlung am MDB planen und umsetzen
Koordinierung der Museumspädagogik und -vermittlung am MDB
Erarbeitung und Umsetzung einer Gesamtstrategie zur Museumskommunikation und Öffentlichkeitsarbeit in Zusammenarbeit mit der Kommunikationsleitung der Kulturbetriebe/dem Amt für Kommunikation
Erstellung von Content für die PR-Kanäle des MDB und Koordination der Veröffentlichungen in Zusammenarbeit mit externen Agenturen und der Kommunikationsleitung/dem Amt für Kommunikation
Eventmanagement, Organisation und Umsetzung von Veranstaltungen, Sonderaktionen und Vermittlungsangeboten im MDB
Ihre fachlichen Kompetenzen
eine abgeschlossene Hochschulbildung (Bachelor oder Diplom FH) des Studienfaches Kulturwissenschaften, Kulturpädagogik, Kulturmanagement, Volkskunde, Kulturanthropologie, Geschichte, Kunstgeschichte oder in einem dem o. a. Aufgabengebiet dienlichen Studienfach und
eine anschließende mind. 3-jährige dienliche Berufserfahrung nach Erwerb der jeweiligen o. a. Qualifikation
Ihre persönlichen Kompetenzen
ausgeprägtes Interesse an Geschichte und Kultur, insb. im Hinblick auf die Binnenschifffahrtsgeschichte
Freude am Umgang mit unterschiedlichen Menschen insb. mit Kindern und Jugendlichen
qualifizierte Kenntnisse in der aktuellen Kulturpädagogik sind wünschenswert
Kenntnisse im Umgang mit den gängigen Office- und Layout-/Grafik-Programmen (z. B. Photoshop, Videoschnittprogrammen)
Kenntnisse im Umgang mit WordPress wünschenswert
gute Selbstorganisation und -koordination
Kommunikations- und Organisationsfähigkeit
Kreativität und Eigeninitiative
die Tätigkeit erfordert grundsätzlich die Bereitschaft zeitlich flexibel zu arbeiten, gelegentlich auch an Wochenenden oder Abenden
Details
Einstellungszeitpunkt: ab sofort
Stellenwert: EG 11 TVöD
über die Berücksichtigung von stufenlaufzeitrelevanter Berufserfahrung wird auf individueller Basis entschieden
Eingruppierung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD)
Vollzeit (Teilzeit grundsätzlich möglich)
Wir bieten Ihnen
einen krisensicheren Arbeitsplatz
eine gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexibles und mobiles Arbeiten
tarifrechtliche Sonderzahlungen
eine qualifizierte Personalentwicklung
eine moderne Arbeitsplatzausstattung
vielfältige Fortbildungsmöglichkeiten
ein innovatives Gesundheitsmanagement
attraktive Mobilitätsangebote
Corporate Benefits
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbung in deutscher Sprache – bestehend aus Anschreiben, Lebenslauf, Nachweisen der geforderten Qualifikationen sowie Arbeitszeugnissen/dienstlichen Beurteilungen – ausschließlich in digitaler Form als PDF-Datei über unsere Karriereseite
www.duisburg.de/karriere
unter Angabe der Kennziffer 41-6/452 (276) bis zum 29.08.2025.
Diversität und Chancengleichheit sind uns wichtig. Alle Bewerbungen – unabhängig von ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Geschlecht, Weltanschauung oder Behinderung – sind ausdrücklich erwünscht.
Bewerbungen von Frauen werden in der Auswahlentscheidung nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW sowie des Gleichstellungsplans der Stadt Duisburg (
www.duisburg.de/frauenbuero
) besonders berücksichtigt.
Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte und gleichgestellte Bewerbende besonders berücksichtigt.
Sie haben keine Möglichkeit Ihre Bewerbung online einzureichen? Dann rufen Sie uns an – wir finden eine Lösung.
Sie haben noch Fragen zum Bewerbungsverfahren?
Hierfür steht Ihnen Kathi Boffen, Amt für Personal- und Organisationsmanagement, Telefon 0203/283-982922, gerne zur Verfügung.
Sie benötigen weitere Informationen oder haben Fragen zu Ihrer künftigen Tätigkeit?
Dann wenden Sie sich bitte an Dr. Dennis Niewerth, Binnenschifffahrtsmuseum, Telefon 0203/283-94121.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachkraft-w-m-d-fuer-kulturarbeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsbetrieb</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsbetrieb-4/</link><description>Deutsches Museum, Nürnberg Bewerbungsende: 27.08.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen.
Mit seiner Zweigstelle DAS ZUKUNFTSMUSEUM in Nürnberg erweiterte das Deutsche Museum das Spektrum seiner Arbeit um den Aspekt der Zukunftstechnologien und um einen starken Fokus auf die damit verbundenen gesellschaftlichen Auswirkungen und ethischen Problematiken von Technologie. Unter dem Motto „Science or Fiction“ werden in Nürnberg auf ca. 3.000 qm Ausstellungsfläche regelmäßig neue Entwicklungen aus den Themenfeldern „Arbeit und Alltag“ „Körper und Geist“, „System Stadt“, „System Erde“ und „Zeit und Raum“ präsentiert.
Zur Verstärkung unseres Teams am Standort Nürnberg suchen wir zum nächstmöglichen Termin in Teilzeit (50%) einen
Mitarbeiter (w/m/d) im Ausstellungsbetrieb
Ihre Aufgaben
Vorbereitung und Inbetriebnahme der Ausstellung, Abschalten und Verschluss der Ausstellungsbereiche bzw. des Museums
zielgruppenspezifische und individuelle Betreuung der Besucherinnen und Besucher und Koordination von Gruppen
Übernahme koordinierender Aufgaben innerhalb des Teams und Vertretung der Leitung Ausstellungsbetrieb in Teilbereichen
Funktion als Schnittstelle zu den Abteilungen Technik, Bildung und Ausstellung
Personaleinsatzplanung in enger Abstimmung mit der Leitung des Ausstellungsbetriebes sowie deren Umsetzung und Überwachung im Tagesgeschäft
Dokumentation technischer Störungen (z. B. an Medienstationen) und eigenständige Durchführung von Maßnahmen im Rahmen des technischen First-Level-Supports
Verantwortung für die Abrechnung der Tageseinnahmen
regelmäßige Kontrollgänge zur Sicherstellung eines reibungslosen Ausstellungsbetriebs
Wahrnehmung von Aufgaben im Bereich der Ersthilfe und Sicherheit (z. B. Feuer- und Brandbekämpfung, Evakuierung)
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene Ausbildung im Kultur-, Event- oder Dienstleistungsbereich, z. B. Tourismus, Freizeitwirtschaft, Hotellerie oder Gastronomie
Praxiserfahrung im Besucher- und Gästeservice, idealerweise im kulturellen oder touristischen Umfeld
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten auch an Wochenenden, Feiertagen und außerhalb der regulären Öffnungszeiten
sehr gute Deutschkenntnisse
gute Englischkenntnisse sowie Erfahrungen mit Kassen- und Ticketing-Systemen sind von Vorteil
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
selbstständiges Arbeiten, sicheres Auftreten und Verantwortung
Motivations-, Kontakt- und Konfliktfähigkeit
Problemlösung, Entscheidungs- und Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Nürnberger Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 8 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Einsatz nach einem festen Dienstplan (jedes 2. Wochenende frei)
Die Stelle ist unbefristet. Je nach betrieblichem Bedarf und individueller Vereinbarung besteht ggf. die Möglichkeit, die Stundenanzahl zu einem späteren Zeitpunkt zu erhöhen.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
27.08.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2539
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-im-ausstellungsbetrieb-4/</guid></item><item><title>Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-m-w-d-5/</link><description>Börde-Museum Burg Ummendorf, Ummendorf (Börde) Bewerbungsende: 13.08.2025 | Der Landkreis BĂ¶rde beabsichtigt schnellstmĂ¶glich ein auf zwei Jahre befristetes wissenschaftliches Volontariat am BĂ¶rde-Museum Burg Ummendorf zu besetzen.
Das BĂ¶rde-Museum Burg Ummendorf ist ein Museum des Landkreises BĂ¶rde. Neben seinem Hauptaufgabengebiet im musealen Bereich ist es zugleich einer der grĂ¶Ăźten Veranstalter der Region. Dies umfasst Workshops, Kinderaktionen, Feste und MĂ¤rkte sowie Konzerte. Das Museum hat neben seiner Dauerausstellung in der Burg ein museales AuĂźengelĂ¤nde mit KrĂ¤utergarten, Landtechnikhalle und Skulpturengarten.
Im Museum gibt es ein motiviertes Team aus technischem, verwaltungstechnischem und wissen-schaftlichem Personal. Sie betreuen das GelĂ¤nde mit AusstellungsflĂ¤chen, die Sammlungen, ein Archiv und eine Bibliothek mit Regionalliteratur.
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Aus- und Fortbildung und bietet eine praxisbezogene EinfĂĽhrung in die verschiedenen Arbeitsfelder eines Museums. Der Schwerpunkt des Volontariats liegt im kuratorischen und museumspĂ¤dagogischen Bereich. Es umfasst anteilig die Betreuung von SammlungsbestĂ¤nden sowie die wissenschaftliche Recherche. Ebenso die Mitarbeit bei der Gestaltung von Sonderausstellungen. Daneben wird im Rahmen des Volontariats ein umfassender Einblick in alle VorgĂ¤nge und Arbeitsweisen des Museums gegeben. WĂ¤hrend des Volontariats sollen die verschiedenen musealen Arbeitsbereiche projektabhĂ¤ngig durchlaufen werden.
Aufgabenprofil:
Organisatorische und kuratorische Mitarbeit an den Ausstellungen des Museums sowie am wissenschaftlichen und kulturellen Begleitprogramm:
wissenschaftliche Recherche und inhaltliche Erarbeitung von Ausstellungseinheiten
Betreuung und Mithilfe beim Auf- und Abbau der Ausstellungen
Arbeit mit der Sammlung:
Inventarisierung und Dokumentation von SammlungsbestĂ¤nden eins. der Objektbestimmung und der fotografischen Erfassung
ErschlieĂźung und Aufbereitung von Sammlungsteilen
Bearbeitung von Anfragen (Privatpersonen, Museen) im Hinblick auf den Sammlungsbestand
Mitarbeit bei konservatorischen MaĂźnahmen in Sammlung, Archiv und Bibliothek
Mitarbeit im Bereich Vermittlung, Ă–ffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungen und Verwaltung:
Planung und DurchfĂĽhrung von museumspĂ¤dagogischen Angeboten und Veranstaltungen
Umsetzung von Projekten (z. B. Tagungen, Kooperationen)
Zur Beantwortung weiterer AuskĂĽnfte zum Aufgabenprofil stehen Ihnen gern Herr Baumeister, Koordinator fĂĽr Kultur, Sport und Regionalmanagement, telefonisch unter 03904 7240-1440 und Frau Dr. Panteleon, Leiterin des BĂ¶rde-Museums Burg Ummendorf, telefonisch unter 039409 522 zur VerfĂĽgung.
Unsere Erwartungen an Ihre Qualifikation:
Fachliche Anforderungen
Â­Â­abgeschlossenes geisteswissenschaftliches oder naturwissenschaftliches Master-Studium (alternativ Magister oder ggf. Promotion) z. B. Klassische ArchĂ¤ologie, ArchĂ¤ologische Wissenschaften oder Geowissenschaften
praktische Erfahrungen (Praktika, freie Mitarbeit, WerkvertrĂ¤ge) im Museum und / oder in der Materialbearbeitung wĂĽnschenswert (z. B. Grabungserfahrung, Inventarisierung etc.)
sehr gute schriftliche und mĂĽndliche AusdrucksfĂ¤higkeit, FĂ¤higkeit zum Verfassen all-gemeinverstĂ¤ndlicher Texte
Kenntnisse in den IT-Standardanwendungen und Medienkompetenz (z. B. MS Word, Excel, Bildbearbeitungsprogramme, Inventarisierungsprogramme)
FĂĽhrerschein Klasse B
PersĂ¶nliche Anforderungen
TeamfĂ¤higkeit
ZuverlĂ¤ssigkeit
selbststĂ¤ndige und sorgfĂ¤ltige Arbeitsweise
Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zur Arbeit am Wochenende bzw. auĂźerhalb der regulĂ¤ren Arbeitszeit
Wir bieten Ihnen:
Ein ArbeitsverhĂ¤ltnis nach den tariflichen Bestimmungen des TVĂ¶D-V VKA.
Entgeltgruppe:
50 % der EG 13
Arbeitszeit:
39,0 h / Woche
Arbeitsort:
Ummendorf
Zudem konnte der Landkreis BĂ¶rde besonders im Bereich der Vereinbarkeit von Beruf und Familie in den vergangenen Jahren mit Hilfe des â€žaudit berufundfamilieâ€ś groĂźe Fortschritte erzielen. Diese werden aktiv gelebt und auch weiterhin ausgebaut. Wir kĂ¶nnen Ihnen daher in diesem Bereich unter anderem Folgendes bieten:
Gleitzeitsystem zur eigenen, flexiblen Planung der Arbeitszeit
flexibler Auf- und Abbau von Mehrstunden
MĂ¶glichkeiten zur mobilen Arbeit und Ausstattung mit den nĂ¶tigen technischen Arbeitsmitteln
UnterstĂĽtzung von Bediensteten mit pflegebedĂĽrftigen AngehĂ¶rigen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berĂĽcksichtigt. Bitte fĂĽgen Sie in diesem Fall einen entsprechenden Nachweis der Bewerbung bei.
AussagefĂ¤hige Bewerbungen mit den ĂĽblichen Unterlagen wie tabellarischer Lebenslauf, Zeugniskopien, Berufsabschlussnachweis, TĂ¤tigkeitsnachweise und FĂĽhrerscheinkopie richten Sie bitte bis zum 13.08.2025 entweder postalisch an den:
Landkreis BĂ¶rde
Personalamt
Bornsche Str. 2
39340 Haldensleben
Telefon: 03904 7240-1159
Telefax: 03904 7240-51104
oder
per Mail an
bewerbung@landkreis-boerde.de
Hinweis:
Bewerbungsunterlagen sind nur im PDF-Format einzureichen.
Bewerber sollten aufgrund einer kurzfristigen Erreichbarkeit ihre Telefonnummer bzw. E-Mail Adresse den Bewerbungsunterlagen beifĂĽgen.
UnvollstĂ¤ndige, nicht aussagefĂ¤hige bzw. zu spĂ¤t eingereichte Bewerbungsunterlagen werden in das Auswahlverfahren nicht einbezogen.
Sprachliche Gleichstellung: Personen und Funktionsbezeichnungen gelten jeweils in weiblicher, mĂ¤nnlicher und diverser Form.
Hinweis:
EingangsbestĂ¤tigungen werden ausschlieĂźlich per E-Mail versendet.
Zum Erhalt einer EingangsbestĂ¤tigung ist den Bewerbungsunterlagen zwingend eine E-Mail Adresse beizufĂĽgen.
Vorstellungs- und Reisekosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklĂ¤ren Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen, auch elektronisch, erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Elektronisch eingereichte Unterlagen werden anschlieĂźend gelĂ¶scht.
Bitte ĂĽberprĂĽfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfĂĽllen, wenn
						Sie
						sich fĂĽr ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hĂ¤lt wissenschaftliche Volontariate
						fĂĽr ein
						wichtiges Fundament in der zukĂĽnftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-m-w-d-5/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-7-2/</link><description>LWL-Museum in der Kaiserpfalz, Paderborn Bewerbungsende: 20.08.2025 | Der Landschaftverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Volontär:in (m/w/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum in der Kaiserpfalz in Paderborn. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8049 bis zum 20.08.2025.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-7-2/</guid></item><item><title>Textiltechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textiltechnikerin-m-w-d/</link><description>Staatliches Textil- und Industriemuseum Augsburg, Augsburg Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das
Staatliche Textil- und Industriemuseum Augsburg (tim)
sucht zum nächstmöglichen Termin
eine/n Textiltechniker/Textiltechnikerin, (m/w/d)
für das Sachgebiet textile Produktion in Vollzeit
Im Rahmen ihrer Tätigkeit als Textiltechniker oder Textiltechnikerin sind sie für Leitung und Organisation unserer musealen Textilproduktionswerkstatt zuständig. Ihr Aufgabengebiet beinhaltet den Betrieb, die Wartung und die Instandhaltung historischer und gegenwärtiger Webmaschinen. In unserer Schauweberei zeigen Sie unseren Besucherinnen und Besuchern historische und moderne Webmaschinen bei laufendem Betrieb und erklären deren Funktionsweise. Sie planen, leiten und koordinieren die hauseigene Produktion von Webwaren für den Museumsshop, für externe Auftraggeber oder Künstler. Sie entwickeln und erarbeiten die technische Umsetzung der diversen Muster und Webprodukte, programmieren die Maschinen und sind die Schnittstelle zwischen der Produktidee der Auftraggeber und deren technischer Umsetzung. Sie sind für die Beschaffung von Produktionsmaterial, Arbeitsmitteln und Ersatzteilen verantwortlich und übernehmen die Arbeitseinteilung, Anleitung und Betreuung der Produktionsmitarbeiter und -mitarbeiterinnen in Weberei und Strickerei.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textiltechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-19/</link><description>Die Neue Sammlung, München Bewerbungsende: 17.08.2025 | Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns und inmitten des Kunstareals befindet sich Die Neue Sammlung – The Designmuseum in der Pinakothek der Moderne in München.
Die Neue Sammlung gilt als das älteste Designmuseum weltweit und besitzt mit über 120.000 Objekten eine der größten Sammlungen für angewandte Kunst und Design der Welt.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im bavarikon-Projekt „Die erste Ausstellung der Neuen Sammlung im Jahr 1926. Rekonstruktion einer bahnbrechenden Design-Ausstellung“ eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet bis 30.09.2026 zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das bavarikon-Projekt „Die erste Ausstellung der Neuen Sammlung im Jahr 1926. Rekonstruktion einer bahnbrechenden Design-Ausstellung“ der Neuen Sammlung, wurde aus Anlass des 100-jährigen Jubiläums des Museums initiiert und hat die erste Ausstellung zum Thema, mit der Die Neue Sammlung 1926 an die Öffentlichkeit trat.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Rechnungsprüfung und administrative Unterstützung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-rechnungspruefung-und-administrative-unterstuetzung-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 14.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, eine
Sachbearbeitung Rechnungsprüfung und administrative Unterstützung (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung, die für den Schutz von Menschen und Sachgütern, insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD, verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-rechnungspruefung-und-administrative-unterstuetzung-m-w-d/</guid></item></channel></rss>