<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Hausmeister/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d-3/</link><description>Museum im Kloster, Bersenbrück Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Landkreis Osnabrück gehört in Niedersachsen zu den wirtschaftlich erfolgreichsten Regionen mit weltweit führenden Herstellern innovativer Produkte, einer auch in den nächsten Jahren ausgeglichenen demografischen Entwicklung und einem lebens- und liebenswerten Arbeits- und Wohnumfeld mit seinem UNESCO Geopark TERRA.vita. Als attraktiver und familienfreundlicher Arbeitgeber bietet die Kreisverwaltung eine Vielzahl interessanter Perspektiven und Entwicklungsmöglichkeiten.
Zur Verstärkung des Landkreisteams im Museum im Kloster in Bersenbrück freuen wir uns zum nächstmöglichen Zeitpunkt auf Sie für die Tätigkeit als
Hausmeister/in (m/w/d)
Das Museum im Kloster ist ein zentraler Kulturort des nördlichen Osnabrücker Landes. Mit seiner hundertjährigen Geschichte als ehemaliges Kreismuseum ist es ein spannender Lernort über die Geschichte und Kultur der Region, die in einer 2018 neugestalteten modernen und multimedialen Dauerausstellung erfahrbar werden. Zeitlich umfasst das Museum den Zeitraum von 1231 bis 1924, also ab Gründung des ehemaligen Zisterzienserinnenklosters, in dessen Räumlichkeiten sich das Museum heute befindet, bis zur Museumsgründung. Regelmäßige Sonderausstellungen und die museumspädagogischen Programme ergänzen das Angebot. Das Museum im Kloster wird in Kooperation des Kulturbüros des Landkreises Osnabrück und dem Kreisheimatbund Bersenbrück e.V. geführt.
Ihre Aufgaben
Fachgerechte Pflege und Instandhaltung von Gebäuden und Außengelände
Anfertigung, Umbau, Reparatur und Aufstellung von Ausstellungseinrichtungen
Durchführung von Wartungsarbeiten, Klein- und Schönheitsreparaturen verschiedener Art und Gewerke
Ansprechperson vor Ort für alle handwerklichen Leistungen und andere externe Dienstleister
Regelmäßige Kontrolle und Prüfung technischer Anlagen und Einrichtungen, der Gebäude und der Liegenschaften
Überprüfung des Gebäudeklimas
Tätigkeiten der allgemeinen Hauswartung
Logistische und technische Unterstützung bei der Durchführung von Veranstaltungen
Transportarbeiten auch hochwertiger Kunstgegenstände
Unterstützung bei der Neueinrichtung von Depot und Werkstatt
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Elektroniker/in – Energie- und Gebäudetechnik oder vergleichbar.
Wir wünschen uns außerdem von Ihnen
Handwerkliches Geschick für Tischler- und Malerarbeiten
Sensibilität für die besonderen Belange einer gemeinnützigen Kultureinrichtung
Berufserfahrung im Facility Management oder im Dienstleistungsbereich der Gebäudewirtschaft oder Haustechnik
Kenntnisse der Arbeitssicherheit und Elektrotechnik
Gründliche und sorgfältige Arbeitsweise bei hoher Zuverlässigkeit
Physische Belastbarkeit
Bereitschaft zum Dienst an Wochenenden und in Notfällen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Sicheres Beherrschen der Grundfunktionen der Standard Office Programme
Unser Angebot
Der Landkreis Osnabrück ist zertifiziert als familienfreundlicher Arbeitgeber durch das Familienbündnis Region Osnabrück.
Sie übernehmen eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten, kollegialen und professionellen Team im Rahmen eines
unbefristeten Arbeitsverhältnisses
nach Entgeltgruppe 4 TVöD
mit bis zu 30 Tagen Jahresurlaub
einer Jahressonderzahlung sowie
der Option auf eine zusätzliche, einmal jährliche leistungsorientierte Bezahlung
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 19,5 Stunden.
Darüber hinaus erwarten Sie
flexible und an Lebensphasen orientierte Arbeitszeitmodelle und Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
Kinderbetreuungsmöglichkeiten im Kreishaus im Rahmen vorhandener Kapazitäten sowie eine Notfallbetreuung für Kinder
ein ausgeprägtes betriebliches Gesundheitsmanagement, ein Firmenfitness-programm sowie ein Fahrradleasing-Angebot
Vergünstigungen für den öffentlichen Personennahverkehr
eine strukturierte Einarbeitung sowie attraktive und individuelle Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
viele Gestaltungsmöglichkeiten auf dem Weg zu einem „digitalen“ Landkreis mit modernster IT-Ausstattung
kostenfreie Parkmöglichkeiten auch im Rahmen von E-Mobilität
Jetzt bewerben!
Senden Sie uns Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis zum 04. Mai 2025
online
über unser Karriereportal unter
www.landkreis-osnabrueck.de/karriere
zu.
Fragen?
Für weitere Auskünfte steht Ihnen die Leiterin des Museums, Frau Pfaff, unter der Telefonnummer 0541/501-4034 gerne zur Verfügung.
Landkreis Osnabrück
Fachdienst Bildung, Kultur und Sport
Am Schölerberg 1
49082 Osnabrück
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-25/</link><description>Dommuseum Hildesheim, Hildesheim Bewerbungsende: 12.05.2025 | Das Bischöfliche Generalvikariat sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Wissenschaftliche Mitarbeiterin / einen Wissenschaftlichen Mitarbeiter
für das Dommuseum. Die Wochenarbeitszeit beträgt 39,80 Stunden. Der Dienstsitz ist Hildesheim. Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet.
Das Dommuseum Hildesheim ist mit dem zum UNESCO-Welterbe gehörenden Domschatz und den im Jahr 2015 neu eröffneten Museumsräumen eines der bedeutendsten Museen für hochmittelalterliche Kunst im deutschsprachigen Raum. Ein ambitioniertes Ausstellungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm auch zur Kunst der Gegenwart und zu aktuellen gesellschaftlichen Fragestellungen ergänzt die Arbeit mit der Sammlung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-25/</guid></item><item><title>Studienvorbereitende Praktikumsstelle im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitende-praktikumsstelle-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung-6/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 09.05.2025 | Am Hessischen Landesmuseum Darmstadt ist ab
01. September 2025
eine
studienvorbereitende Praktikumsstelle
im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung, mit 100% der regelmäßigen Arbeitszeit (40 Wochenstunden)
für die Dauer von 12 Monaten zu besetzen.
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Universalmuseen Deutschlands. Hier werden gleichermaßen Objekte der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Naturgeschichte gesammelt und bewahrt.
Das Praktikum soll auf die Aufnahmeprüfung zu einem Diplom- / Masterstudiengang im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung vorbereiten. Im Mittelpunkt steht die Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken, deren Untersuchung, das Erstellen von Restaurierungskonzepten und die praktische Umsetzung. Weitere Aufgaben sind die Dokumentation der durchgeführten Maßnahmen, und die Vorbereitung von Exponaten für Sonderausstellungen oder bei Leihanfragen.
Der Praktikant/die Praktikantin erhält Einblicke in Vorgänge des Museumsalltags, wie präventive Konservierung und die Abwicklung und Betreuung von Leihgesuchen, sowie den Auf- und Abbau von Sonderausstellungen.
Voraussetzung für eine Bewerbung ist die Hoch- bzw. Fachhochschulreife. Wünschenswert sind restauratorische Vorkenntnisse.
Es wird eine monatliche Vergütung gemäß den Praktikantenrichtlinien des Landes Hessen gewährt.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Sämtliche Informationen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, Ihrer Angaben im Bewerbungsverfahren und Ihre Datenschutzrechte finden Sie in unserer
Datenschutzerklärung
.
Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
09.05.2025
an das
Hessische Landesmuseum, Restaurierungsabteilung / Frau O. Levental, Friedensplatz 1, 64283 Darmstadt
. Bei Fragen steht Ihnen gerne Frau Levental, Tel: 06151 3601-230, zur Verfügung. Für dieses Verfahren ist eine Bewerbung ausschließlich auf dem Postweg möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitende-praktikumsstelle-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung-6/</guid></item><item><title>RESEARCH FELLOWSHIP 2025/2027</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-fellowship-2025-2027/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 26.05.2025 | STIFTUNG ANN UND JÜRGEN WILDE
Bayerische Staatsgemäldesammlungen
Pinakothek der Moderne
RESEARCH FELLOWSHIP 2025/2027
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde, Bayerische Staatsgemäldesammlungen schreibt ein zweijähriges Fellowship zur Erforschung der Galerie– und Sammeltätigkeit des Stifterpaares Ann und Jürgen Wilde aus. Es richtet sich an Forschende im Bereich Fotografiegeschichte des 20. /21. Jahrhunderts.
Bewerbungsschluss: 26. Mai 2025
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde:
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde ist seit 2010 mit ihrer kostbaren Sammlung moderner und zeitgenössischer Fotografie, mit ihren einzigartigen Archiven, einer umfangreichen Fachbibliothek sowie den Künstlerarchiven Karl Blossfeldt und Albert Renger-Patzsch den Bayerischen Staatsgemäldesammlungen angegliedert. Zweck der Stiftung ist es, durch Ausstellungen, Publikationen und Kooperationen die Stiftungsbestände wissenschaftlich zu erschließen und national wie international der Öffentlichkeit vorzustellen. Zudem ist es ein Anliegen der Stiftung, Forschungen zur Geschichte der Fotografie anzuregen und zu unterstützen.
Thema des Fellowships:
Ann und Jürgen Wilde begannen 1968, ausgehend vom Erwerb eines Teilnachlasses des Münchner Kunsthistorikers Franz Roh, ihre Sammlungen zur Fotografie aufzubauen. Von 1972 an führten sie in Köln eine der ersten Galerien für Fotografie in Europa. Bis zu ihrer Schließung 1985 realisierten sie zahlreiche Ausstellungen, vor allem auch in Kooperation mit Museen und Kunstinstitutionen im In- und Ausland, um die Anerkennung der Fotografie als Kunstform zu erreichen. Ziel ihrer Arbeit war es, u.a. in Vergessenheit geratenen Künstlerinnen und Künstlern der fotografischen Avantgarde der 1920er und 1930er Jahre eine Plattform zu bieten und sie in Beziehung zu zeitgenössischen Positionen zu setzen. 2001 gründeten Ann und Jürgen Wilde die Stiftung „Fotografie und Kunstwissenschaft“, aus der die heutige Stiftung Ann und Jürgen Wilde hervorgegangen ist und die seit 2010 den Bayerischen Staatsgemäldesammlungen angegliedert ist. Diese bewahrt die umfangreichen Archive des Lebenswerks der Stifter, ihre Sammlungen zur modernen und zeitgenössischen Fotografie, eine umfangreiche Fachbibliothek sowie die beiden Künstlerarchive Karl Blossfeldt und Albert Renger-Patzsch.
Das Fellowship soll sich der wissenschaftlichen Erschließung und Beforschung der Archive zum Lebenswerk der Stifter widmen. Hierbei soll besonders ihr Engagement für die Wiederentdeckung vergessener Fotograf:innen der Avantgarde und der Klassischen Moderne in den Fokus genommen werden (z.B. Karl Blossfeldt, Germaine Krull).
Ann und Jürgen Wilde selbst sollen in die Recherche miteinbezogen werden.
Rahmenbedingungen:
Die Forschungsarbeit soll zum nächstmöglichen Zeitpunkt in 2025 beginnen und im Jahr 2027 abgeschlossen werden. Geplant ist eine Veröffentlichung der Forschungsergebnisse.
Die Förderung beläuft sich auf 2 Jahre/24 Monate mit monatlich 2600 EUR zuzüglich Zuschüsse zu Reisekosten und technischer Ausstattung nach Bedarf.
Es besteht keine Residenzpflicht.
Bewerbungsvoraussetzungen:
abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Kunstwissenschaft (Master) mit Schwerpunkt Geschichte und Theorie der Fotografie oder eine vergleichbare Qualifikation
fundierte Kenntnisse der kunsthistorischen Forschungsmethodik und erste eigenständig durchgeführte Forschungsvorhaben
wünschenswert sind Erfahrungen und Vorkenntnisse zum ausgeschriebenen Forschungsthema
Bitte reichen Sie bis zum 26. Mai 2025 Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse, ggf. Projekt- und Schriftenverzeichnis) an untenstehende Adresse ein und geben Kontaktinformationen zu Personen, die gegebenenfalls ein Empfehlungsschreiben verfassen würden.
Adresse:
Stiftung Ann und Jürgen Wilde
Bayerische Staatsgemäldesammlungen
Richard-Wagner-Straße 1
80333 München
www.pinakothek.de/stiftung-wilde
Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an
Dr. Simone Förster, email: simone.foerster@pinakothek.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-fellowship-2025-2027/</guid></item><item><title>Graphikrestaurator (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/graphikrestaurator-w-m-d-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen ab sofort einen
Graphikrestaurator (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Zur Erweiterung unseres Teams suchen wir eine engagierte Persönlichkeit, die Freude an Aufgaben in der Graphikrestaurierung mitbringt. Wenn Sie in einem zukunftsorientierten Landesbetrieb mit uns gestalten möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Aufgaben:
Alle konservatorisch und restauratorisch notwendigen Maßnahmen zur Pflege der Bestände der Graphischen Sammlung, der Kunstarchive und der Fotosammlungen: Restaurierung wertvoller Kunstwerke auf Papier, digitale Printmedien und Fotografien, deren Dokumentation sowie technologische Untersuchungen und Entwicklung neuer Arbeitstechniken.
Umsetzung der präventiven Konservierung: Kontrolle von Ausstellungs- und Lagerungsbedingungen (Klima, Licht, Sauberkeit), Mitarbeit bei der systematischen Verbesserung der fachgerechten Verpackung und Lagerung sowie bei der Schädlingsprävention (Integrated Pest Management).
Ausstellungsvorbereitungen sowie deren Auf- und Abbau: Betreuung von Leihnahmen und Kurieren, Überwachung der Hängung, Bestückung von Vitrinen, Prüfung der Präsentationsbedingungen.
Bewältigung des Leihverkehrs: die restauratorische Bearbeitung der Leihgaben, deren Zustandsprotokollierung, die Überwachung von Verpackung und Transport sowie Transportbegleitung.
Mitarbeit bei der Umsetzung von QM-Richtlinien und den kontinuierlichen Verbesserungsprozessen in der Graphikrestaurierung.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hoch-/Fachhochschulstudium im Bereich Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken auf Papier, Archiv- und Bibliotheksgut
Selbstständige, präzise und strukturierte Arbeitsweise, auch unter Zeitdruck
Hohes Maß an manuellem Geschick
Sicherer Umgang mit MS Office, gute Englischkenntnisse
Gute Auffassungsgabe und hohe Leistungsbereitschaft
Kooperations- und Teamfähigkeit, sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Organisationstalent, hohes Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit
Freundliches und sicheres Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
ausschließlich
über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-05
bis zum
19.05.2025
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Katja van Wetten (Bereichsleitung Restaurierung) unter T +49 711 470 40 131. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/graphikrestaurator-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Praktikant (w/m/d) für ein studienvorbereitendes Pflichtpraktikum im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/praktikant-w-m-d-fuer-ein-studienvorbereitendes-pflichtpraktikum-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 09.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen zum 01. Juni 2025 einen
Praktikant (w/m/d) für ein studienvorbereitendes Pflichtpraktikum im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, befristet auf 1 Jahr)
Das Vorpraktikum gilt als Zulassungsvoraussetzung für den Beginn einer Fachhochschul- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung. Es dient der Vermittlung beruflicher Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen für die spätere Ausbildung.
Ihr Praktikum:
Sie erhalten Einblicke in Museumsabläufe, wie die Bestandspflege, die präventive Konservierung, sowie in verschiedene Konservierungs- und Restaurierungstechniken abgestimmt auf unterschiedliche Material- und Objektgruppen.
Ihr Profil:
Voraussetzung ist eine Allgemeine Hochschulreife oder Fachhochschulreife und die Absicht, ein Studium im Fachbereich Restaurierung aufzunehmen.
Gewünscht sind eine praktische Veranlagung, kunstgeschichtliche Grundkenntnisse sowie Interesse für Naturwissenschaften.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Wollen Sie hinter die Kulissen eines Museums blicken?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
09.05.2025 ausschließlich
über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-06
einreichen.
Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Katja van Wetten (Bereichsleitung Restaurierung) unter T +49 711 470 40 131. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/praktikant-w-m-d-fuer-ein-studienvorbereitendes-pflichtpraktikum-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-5/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 08.05.2025 | Beim
Referat Sicherheit
der Staatlichen Museen zu Berlin sind
vier
Stellen als
Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und 4 Forschungsinstituten der größte Museumsverbund Deutschlands. Das Referat Sicherheit betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin ein Sicherheitsmanagement, das einem modernen Museumsbetrieb gerecht wird. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen und der konzeptionell erforderlichen Anforderungen an die Museumssicherheit und die Sicherheitstechnik und damit einen reibungslosen Dauerbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (w/m/d) Biolog:in/ Landschaftsökolog:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-biologin-landschaftsoekologin/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Münster Bewerbungsende: 19.05.2025 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum 01.10.2025 als
wissenschaftliche:n Referent:in (Biolog:in/ Landschaftsökolog:in) (w/m/d)
EG 14 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Naturkunde. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7676
bis zum
19
.05.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-biologin-landschaftsoekologin/</guid></item><item><title>Vier wissenschaftliche Volontariate (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vier-wissenschaftliche-volontariate-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen ab 1. Oktober 2025, in Vollzeit,
vier wissenschaftliche Volontäre (m/w/d)
befristet für die Dauer von zwei Jahren. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen wird eine Vergütung in Höhe des halben Tabellenentgelts der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TV-L im ersten Jahr und Stufe 2 TV-L im zweiten Jahr gezahlt.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Sammlungen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteiger*innen. Das Volontariat ist eine zweijährige wissenschaftliche Ausbildung in Vollzeit und dient der praxisbezogenen Aus- und Fortbildung von Wissenschaftler*innen in museumsrelevanten Studienfächern. Ziel ist es, zu selbstständiger wissenschaftlicher Tätigkeit an Museen zu befähigen und das Museum als eine lebendige Organisation kennenzulernen, in der zahlreiche Abteilungen in enger Verzahnung professionell zusammenarbeiten. Das Volontariat umfasst drei Stationen an verschiedenen Häusern. Deren Zusammenstellung kombiniert die Wünsche der Kandidat*innen mit den anstehenden Aufgaben und Projekten der Museen und Sammlungen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vier-wissenschaftliche-volontariate-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-113/</link><description>Museum für Westfälische Literatur auf dem Kulturgut Haus Nottbeck, Oelde Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Museum für Westfälische Literatur auf dem Kulturgut Haus Nottbeck in Oelde (Westfalen) ist ein lebendiger Ort der Literaturvermittlung mit überregionaler Ausstrahlung. Es bietet multimediale Informationsangebote zur westfälischen Literaturgeschichte vom Spätmittelalter bis heute sowie ein vielfältiges Ausstellungs- und Veranstaltungsprogramm. Neben dem Literaturmuseum beherbergt der ehemalige Adelssitz Haus Nottbeck eine Musik- und Theaterwerkstatt. Träger ist die Kulturgut Haus Nottbeck GmbH. Wissenschaftlich betreut wird das Museum von der Literaturkommission für Westfalen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-113/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-31/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. 1815 als bürgerliche Stiftung von dem Bankier und Kaufmann Johann Friedrich Städel begründet, gilt das Städel Museum als älteste und renommierteste Museumsstiftung in Deutschland. Unter einem Dach bietet die Sammlung des Städel einen nahezu lückenlosen Überblick über 700 Jahre europäische Kunstgeschichte – vom frühen 14. Jahrhundert über die Renaissance, den Barock und die klassische Moderne bis in die unmittelbare Gegenwart.
Für die
Abteilung Deutsche, holländische und flämische Malerei vor 1800
suchen wir spätestens zum 1. Juli 2025 eine/n
Wissenschaftliche/n Volontär/-in
(m/w/d)
(Vollzeit; auf 2 Jahre befristet)
Ihre Aufgaben
Mitarbeit in der Abteilung holländische, flämische und deutsche Gemälde vor 1800, insbesondere bei der Sonderausstellung „Im Paradiesgarten. Kunst und Naturwahrnehmung von Pisanello bis Van Eyck” (Arbeitstitel; Städel Museum, 24. Februar bis 27. Juni 2027) einschließlich der Umsetzung des digitalen Vermittlungsangebots, bei den wissenschaftlichen Bestandskatalogsprojekten „Deutsche Gemälde im Städel Museum, 1725-1800“ und „Niederländische Malerei im Städel Museum, 1400-1550“ sowie in der Alltagsarbeit der Abteilung.
Anforderungen an Sie
abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte; Studienschwerpunkt im Bereich der Abteilung sowie Promotion von Vorteil
ausgeprägtes Interesse bzw. Vorkenntnisse im Bereich gemäldetechnologischer Untersuchungsmethoden und/oder digitaler Kunstgeschichte wünschenswert
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift sowie möglichst eine weitere wichtige europäische Fremdsprache
Gute MS-Office Kenntnisse
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Organisationstalent sowie hohe Motivation und Eigeninitiative
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 11.05.2025 an
personal@staedelmuseum.de
an Prof. Dr. Jochen Sander, Sammlungsleiter Deutsche, Holländische und Flämische Malerei vor 1800.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-31/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich der Restaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-der-restaurierung/</link><description>LVR-Archäologischer Park Xanten / LVR-RömerMuseum, Xanten | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Der LVR-Archäologische Park Xanten mit dem dazugehörigen LVR-RömerMuseum ist eines der bedeutendsten Freilichtmuseen Deutschlands und Bestandteil des UNESCO-Welterbes Niedergermanischer Limes.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-der-restaurierung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-112/</link><description>Museum Hameln, Hameln Bewerbungsende: 31.05.2025 | Der Museumsverein Hameln e. V. besetzt zum
1. Oktober 2025
ein
wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
befristet für die Dauer von zwei Jahren in Vollzeit (40 Std/Woche) im Museum Hameln. Die Vergütung orientiert sich an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbunds e.V.
Das traditionsreiche Museum Hameln widmet sich der Geschichte und Kultur der Stadt Hameln und ihrer Umgebung von der Altsteinzeit bis in die jüngste Vergangenheit. Wichtiges Einzelthema mit internationaler Strahlkraft ist die Sage vom Rattenfänger, zu der das Haus die wohl größte Sammlung weltweit besitzt. Das Museum gehört zu den touristischen Attraktionen der Stadt und versteht sich zugleich als außerschulischer Lernort. Zu den Angeboten gehört deshalb neben wechselnden Sonderausstellungen auch ein breit gefächertes Vermittlungsangebot.
Der Museumsverein Hameln e. V. als Träger betreibt das Museum in Partnerschaft mit der Stadt Hameln.
Im Rahmen des Volontariats sollen Kenntnisse in allen Bereichen des Museumswesens vertieft und erweitert werden, unter anderem durch die Mitarbeit in folgenden Tätigkeitsfeldern: Ausstellungsbetrieb und Realisierung von Sonderausstellungen, Pflege und Betreuung der musealen Sammlung, Durchführung von Veranstaltungen, Vermittlungsprogrammen und Aktionen, Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (insbesondere Social Media), projektbezogene Tätigkeiten, Unterstützung des Museumsteams in allen Bereichen des musealen Alltags. Es wird angestrebt, den/die Stelleninhaber/in nach Eignung und persönlichen Interessen zur Durchführung eigener Projekte zu befähigen.
Wir erwarten:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom / Master / Magister oder gleichwertig) einer museumsrelevanten Fachrichtung, z.B. Geschichte, Kunstgeschichte, Europ. Ethnologie, Archäologie
Erfahrungen in der Museums- bzw. Kulturarbeit (z. B. im Rahmen von Praktika) und Freude an der musealen Vermittlungsarbeit
Sicherer Umgang mit PC und gängigen Office-Programmen sowie die Bereitschaft zum Einarbeiten in weitere Programme und digitale Anwendungen
sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit sowie ein überdurchschnittliches Maß an Kommunikationsstärke, Organisationstalent, Belastbarkeit, Motivation und Eigeninitiative
Bereitschaft zu gelegentlichem Dienst an Wochenenden und bei Abendveranstaltungen
Wir bieten:
ein attraktives Arbeitsumfeld mit Gleitzeit, flachen Hierarchien und kurzen Entscheidungswegen
kollegiale Einarbeitung und Betreuung
aktive Mitgestaltung der Museumsarbeit in einem engagierten Team
Teilnahme an den vom Museumsverband für Niedersachen und Bremen e.V. für das Volontariat ausgerichteten Qualifizierungen
ein an den Grundsätzen des Deutschen Museumsbunds e.V. orientiertes wissenschaftliches Volontariat
30 Tage Jahresurlaub und Homeoffice-Möglichkeiten
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
31.05.2025
an
Museumsverein
Hameln, Osterstr. 8-9, 31785 Hameln
oder
per E-Mail
in einem zusammengefassten
PDF-Dokument (max. 10 MB)
an
museumsverein@hameln.de
.
Bitte beachten Sie, dass postalisch zugestellte Bewerbungsunterlagen nur zurückgesendet werden, wenn ein ausreichend frankierter, adressierter Briefumschlag beigefügt ist. Ansonsten werden nach Abschluss des Verfahrens die Unterlagen vernichtet. Die von Ihnen übermittelten Daten werden für die Dauer des Bewerbungsprozesses von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Die Daten werden nach Ablauf des Bewerbungsverfahrens gelöscht. Die im Zusammenhang mit einer Bewerbung entstehenden Kosten können nicht erstattet werden.
Für Fragen steht Ihnen Museumsleiterin Claudia Höflich zur Verfügung (Tel: 05151/202-1217 | Mail:
hoeflich@hameln.de
). Informationen zum Museum Hameln finden Sie auf unserer Website
www.museumhameln.de
.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-112/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-111/</link><description>Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen, Berlin Bewerbungsende: 09.05.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen ist im Zeitzeugenarchiv die Vollzeitstelle
eines wissenschaftlichen Volontariats (m/w/d)
frühestens ab dem 1. Juni 2025 zu besetzen.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen befindet sich im ehemaligen zentralen Untersuchungsgefängnis des DDR-Staatssicherheitsdienstes in Berlin. Sie hat die gesetzliche Aufgabe, die Geschichte der Haftanstalt zu erforschen, über Ausstellungen, Veranstaltungen und Publikationen zu informieren und zur Auseinandersetzung mit den Formen und Folgen politischer Verfolgung in der kommunistischen Diktatur anzuregen.
Ihre Aufgaben:
Archiv- und Zeitzeugenarbeit: Vorbereitung, Durchführung und Nachbereitung von Zeitzeugen-Interviews
Mitarbeit bei der Digitalisierung und bei der Pflege der Museumsdatenbank
Vorbereitung ausgewählter Personendaten aus der bestehenden Datenbank für die Migration in eine neue Datenbank
Enge Zusammenarbeit mit dem Projektteam Datenbank und den weiteren Arbeitsbereichen der Gedenkstätte bei der Entwicklung einer strukturierten Systematik
Erarbeitung von Grundlagen für zukünftige Migrationen und eine nachhaltige Datenverwaltung
Unterstützung bei der digitalen Erschließung und Dokumentation von Beständen des Zeitzeugenarchivs
Mitwirkung an der Qualitätssicherung und Optimierung der Datenbestände
Wir erwarten:
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium, z. B. in den Fachrichtungen Neuere und Neueste Geschichte, Kultur- und Politikwissenschaften mit dem Schwerpunkt DDR-Geschichte, Erinnerungskultur, Museumsmanagement und -kommunikation, Archivwissenschaft, Digital Humanities – Data Science für die Geisteswissenschaften, Informationswissenschaften oder Museumspädagogik
sehr gute Kenntnisse der DDR-Geschichte
Der Abschluss sollte nicht länger als fünf Jahre zurückliegen.
nachgewiesene Erfahrungen bei der Vorbereitung, Durchführung und Nachbereitung von Zeitzeugen-Interviews sowie beim Umgang mit Kameratechnik
nachgewiesene Erfahrung im Bereich (Museums-)Datenbanken: Kenntnisse in der Datenmigration, -pflege und -strukturierung z. B. mit „MuseumPlus“ oder Robotron*Daphne
technisches Verständnis: Sicherer Umgang mit digitalen Archivierungs- und Dokumentationssystemen
Kenntnisse im Bereich Digitalisierung: Erfahrung mit der digitalen Erschließung von historischen Materialien
hohe Kommunikationsstärke und Sensibilität im Umgang mit Zeitzeuginnen und Zeitzeugen
Erfahrungen im Bereich von Gedenkstätten oder vergleichbaren historisch-politischen Bildungseinrichtungen sowie mit wissenschaftlicher Recherche
Organisationstalent, Flexibilität, Teamfähigkeit und sehr gute englische Sprachkenntnisse
Fähigkeit zu selbständiger Arbeit
Bereitschaft zu Dienstreisen
möglichst Führerschein Klasse B
Bereitschaft, Besuchergruppen durch die Gedenkstätte zu führen
Wir bieten Ihnen:
eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem kollegialen und engagierten Team
familienfreundliche Gleitzeitregelungen
gute Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
30 Tage Urlaub im Jahr
Firmenticket mit Arbeitgeber-Zuschuss
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L / 50 %, im zweiten Jahr Stufe 2
Einblicke in andere Aufgabenfelder der Gedenkstätte, wie bspw. Forschung/Sammlung, Bildung und Vermittlung oder Öffentlichkeitsarbeit und Kommunikation
Die Vollzeitstelle ist auf zwei Jahre befristet.
Die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Interessierten, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Anerkannt Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ggf. bereits in der Bewerbung hin. Bewerbungen von Menschen mit Migrationsgeschichte, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Ihre vollständigen und aussagefähigen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen richten Sie bitte bis zum
09.05.2025
(eingehend) per E-Mail unter Angabe der Kennung
„Volo ZZA“
im PDF-Format (in einer Datei max. 4 MB) an
personal@stiftung-hsh.de
Bei inhaltlichen Rückfragen wenden Sie sich bitte an Dr. Stefan Donth unter der E-Mail Adresse: s.donth@stiftung-hsh.de
Hinweis zum Datenschutz: Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstehende Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Weitere Informationen über die Stiftung Gedenkstätte Berlin-Hohenschönhausen erhalten Sie auch im Internet unter
www.stiftung-hsh.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-111/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104477/</link><description>Stadt Rastatt, Rastatt Bewerbungsende: 09.05.2025 | Die Barockstadt Rastatt, Große Kreisstadt mit über 50.000 Einwohnern und im Herzen Mittelbadens gelegen, ist eine Stadt mit hoher Lebensqualität, einem vielfältigen kulturellen Angebot und zahlreichen weiteren Möglichkeiten zur Entspannung und Naherholung. Im Stadtzentrum befindet sich eines der schönsten Barockschlösser am Oberrhein, der Schwarzwald ist zum Greifen nah und das Elsass nur eine Fährüberfahrt entfernt.
Wir – das sind rund 1.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter – wollen gestalten! Neue Ideen, Flexibilität und gute Kommunikation sind deshalb bei uns genauso gefragt wie die Bereitschaft, sich immer wieder neuen Herausforderungen zu stellen. Sind Sie dabei?
In unserem
Kundenbereich Museen (Stadtmuseum, Städtische Galerie Fruchthalle, Riedmuseum, Historische Bibliothek)
ist zum 21. Juli 2025 die Stelle eines
Wissenschaftlichen Volontärs (m/w/d)
für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen. Die Vergütung entspricht 50 % der Entgelt-gruppe 13 des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Unser Angebot:
umfassende zweijährige wissenschaftliche Ausbildung im musealen Bereich mit einem kulturhistorischen Schwerpunkt
grundlegende praktische Erfahrungen in allen wesentlichen Aufgabenfeldern eines kulturgeschichtlich orientierten Museums, insbesondere in der Ausstellungs- und Veranstaltungspraxis
Erweiterung Ihrer fachlichen und persönlichen Kompetenzen durch breitgefächerte Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten, auch in digitaler Form
Umsetzung eigenverantwortlicher Projekte
moderne Arbeitsformen wie Telearbeit und mobiles Arbeiten
diverse Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
kostenlose Bereitstellung von Getränken
Corporate Benefits: ein Vorteilsportal mit vielen attraktiven Angeboten
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen in enger Zusammenarbeit mit dem Museumsteam
Unterstützung der Galerieleitung im Alltags- und Ausstellungsgeschäft
Mitarbeit an der Neukonzeption des Riedmuseums
Mitwirkung an Leihverkehr, Ausstellungsauf- und -abbau
Konzeption und Durchführung von Veranstaltungen und Vermittlungsangeboten
Mitwirkung bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie Social Media-Redaktion
Inventarisierung
Mitarbeit im Riedmuseum, Zusammenarbeit mit der Städtischen Galerie Fruchthalle, der Historischen Bibliothek und dem Stadtarchiv
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Masterstudium in Kunstgeschichte / Geschichte, Volkskunde / europäischer Ethnologie, Museologie oder eines anderen museumsrelevanten Fachs
nachweisbare erste Praxiserfahrungen im Museum in Form von Praktika o.ä.
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und Teamfähigkeit
Freude an der Arbeit mit Museumsbesucherinnen und -besuchern aller Altersstufen und unterschiedlichster Nationalitäten
Erfahrungen in der Öffentlichkeitsarbeit und im Umgang mit Social Media sind wünschenswert
sehr gute schriftliche sowie sprachliche Ausdrucksfähigkeit
Führerschein der Klasse B
Bereitschaft zur flexiblen Gestaltung der Arbeitszeit, u. a. bei der Durchführung von Veranstaltungen
Allgemeine Informationen über die städtischen Museen finden Sie im Internet unter
www.rastatt.de
oder direkt unter
www.stadtmuseum-rastatt.de
.
Wenn wir Ihr Interesse an dieser vielfältigen und interessanten Aufgabe geweckt haben, dann übersenden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis spätestens 9. Mai 2025
an die Stadt Rastatt, Fachbereich Personal, Organisation und EDV, Kundenbereich Personal, Marktplatz 1, 76437 Rastatt oder als PDF-Datei an personal@rastatt.de.
Für nähere Auskünfte steht Ihnen die Leiterin des Kundenbereichs Museen, Frau Kätzel, Telefon 07222/972-8400, gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Sie!
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104477/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) mit den Schwerpunkten Kulturvermittlung / Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-kulturvermittlung-museumspaedagogik/</link><description>Pfahlbaumuseum Unteruhldingen, Uhldingen-Mühlhofen/Bodensee Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das 1922 gegründete
Pfahlbaumuseum Unteruhldingen
ist mit 23 rekonstruierten Häusern der Jungsteinzeit und Bronzezeit und bis zu 300.000 Besuchern jährlich eines der besucherstärksten archäologischen Freilichtmuseen im europäischen Raum. Es befindet sich in Trägerschaft eines Vereins und ist für wissenschaftliche und volksbildende Zwecke als gemeinnützig anerkannt.  Angeschlossen sind große Sammlungsbestände und ein Forschungsinstitut mit den Schwerpunktthemen Pfahlbauarchäologie, Unterwasserarchäologie, Experimentelle Archäologie und Regionalgeschichte.
Eine museumspädagogische Abteilung befasst sich, gemeinsam mit den WissenschaftlerInnen des Museums mit der Vermittlung dieser Forschungsbereiche und des UNESCO-Weltkulturerbes „Pfahlbauten rund um die Alpen“ an ein breites Publikum in Form von Führungen, Hands on-Projekten, Veranstaltungen zu Experimentalarchäologie, Ausstellungen und Publikationen.
Mit dem „Neuen Museum“, eröffnet 2024, verfügt es über eine Vielfalt an Vermittlungseinheiten für die verschiedenen Zielgruppen eines modernen Museums.
Das Pfahlbaumuseum Unteruhldingen liegt direkt am Ufer des Bodensees im Dreiländereck Deutschland – Österreich – Schweiz in einer landschaftlich äußerst reizvollen Region. Als beliebtes Ausflugsziel ist es zudem wichtiger Bestandteil der touristischen Infrastruktur vor Ort.
In der Nähe liegen attraktive Städte wie Konstanz, Lindau, Bregenz (A) und Zürich (CH). Interregional bestehen intensive Kontakte zu den Nachbarländern der Region.
Im Pfahlbaumuseum Unteruhldingen ist ab
dem 01.07.2025
eine Stelle als
wissenschaftliche Volontärin oder wissenschaftlicher Volontär
zu besetzen.
Vorausgesetzt
wird ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom oder Master) der Ur- und Frühgeschichte, der Museums-/Kulturpädagogik oder eines verwandten Studiengangs.
Ihre Aufgaben sind insbesondere:
Mitarbeit in der Durchführung museumspädagogischer Projekte und Konzeption.
Mitarbeit bei der Betreuung der BesucherInnen in Führungen und Hands on-Programmen.
Mitarbeit bei der redaktionellen Betreuung der Social Media Kanäle.
Aufbau und Pflege von Pressekontakte und redaktionelle Arbeit von Pressemitteilungen, Newsletter…
Zuständigkeit für Evaluation und Erfolgskontrolle des Vermittlungsprogramms.
Mitarbeit in der Verwaltung, Dokumentation und Digitalisierung unseres umfangreichen Archivbestands zur Forschungsgeschichte sowie unseres Fotoarchivs.
Während Ihrer Ausbildung erhalten Sie auch Einblicke in die anderen Bereiche des Museums.
Wir erwarten von Ihnen
Kenntnisse in der prähistorischen Archäologie
Praktische Erfahrungen im Bereich der Museumsarbeit/Museumsvermittlung
wünschenswert und von Vorteil sind erste Erfahrungen in Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Digitalkompetenz
Teamgeist, Freundlichkeit und Engagement
Sicheres Auftreten und Freude am Umgang mit Menschen.
Fremdsprachenkenntnisse sind erwünscht.
Das Volontariat ist auf 2 Jahre befristet. Die Vergütung erfolgt nach TVöD 13/2 und erhöht sich im zweiten Jahr auf Stufe 2.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis 04.05.2025
an
hummlerj@pfahlbauten.de
unter dem Stichwort „Volontariat“
Bitte beachten Sie, dass wir schriftliche Bewerbungsunterlagen nur zurücksenden können, wenn Sie einen adressierten und frankierten Rückumschlag beilegen. Nähere Informationen zu unserem Museum finden Sie unter
www.pfahlbauten.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-kulturvermittlung-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontärsstelle (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaersstelle-m-w-d/</link><description>AlliiertenMuseum, Berlin Bewerbungsende: 25.04.2025 | Beim AlliiertenMuseum ist zum 1. Juli 2025 eine
wissenschaftliche Volontärsstelle (m/w/d)
zu besetzen. Die Volontärsausbildung beträgt 2 Jahre.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit 39 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 13 TVöD Bund West in Höhe von 50% der Stufe 1 im ersten Jahr bzw. Stufe 2 im zweiten Jahr.
Dienstort ist Berlin-Dahlem. An Depotstandorten in Berlin-Tempelhof und Berlin-Marienfelde ist gelegentliche Anwesenheit erforderlich.
Das AlliiertenMuseum erinnert an die Bedeutung der Westmächte USA, Großbritannien und Frankreich für die Entstehung einer Demokratie in Berlin und Deutschland nach dem Zweiten Weltkrieg und deren Festigung während des Kalten Krieges. Es würdigt dabei insbesondere die Verdienste der Westmächte um die Freiheit West-Berlins. Seine Ausstellungen und Vermittlungsangebote ziehen jährlich bis zu 70.000 Besucherinnen und Besucher aus dem In- und Ausland an. Die Attraktivität des Museums beruht vor allem auf seinem umfangreichen Sammlungsbestand.
Nach 30 Jahren seines Bestehens befindet das AlliiertenMuseum sich nun im Umbruch. Die aktuelle Situation in Europa macht augenfällig, wie wichtig verlässliche Verbündete bei der Verteidigung von Freiheit und Demokratie sind. Gleichzeitig schränken laufende Sanierungsarbeiten Ausstellungsflächen und Programmarbeit des AlliiertenMuseums ein.
Umso mehr wünscht das AlliiertenMuseum sich motivierte, engagierte und talentierte Stellenbewerber (m/w/d) mit Begeisterung für die Museumsarbeit und einer positiven Grundeinstellung gegenüber den skizzierten Herausforderungen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaersstelle-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamassistent*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-2/</link><description>Draiflessen Collection, Mettingen Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Draiflessen Collection in Mettingen sucht zum nächstmöglichen Termin in Vollzeit einen/eine
Teamassistent*in
Die Draiflessen Collection wurde 2009 auf private Initiative der Unternehmerfamilie Brenninkmeijer gegründet. Das Kunstmuseum ist gemeinnützig und öffentlich zugänglich. Es präsentiert regelmäßig Ausstellungen zu gesellschaftlich relevanten Themen, die aus künstlerischer und wissenschaftlicher Perspektive beleuchtet werden.
Außerdem bewahrt die Draiflessen Collection eine umfangreiche Objektsammlung sowie ein Archiv mit Zeugnissen und Dokumenten zur Geschichte der Familie Brenninkmeijer und ihrer Unternehmen.
Zu Ihren Aufgaben gehören u. a.:
Allgemeine Assistenz- und Verwaltungsaufgaben für die Bereiche:
Geschäftsführung
Buchhaltung (Rechnungen in DATEV bearbeiten, Kreditkartenabrechnungen, Kommunikation mit dem zuständigen Steuerbüro)
Unterstützung bei der Budgeterstellung
Vorbereitung von Unterlagen für Meetings
Mitarbeit in Arbeitsgruppen z. B. Thema Arbeitsschutz
Back-Office-Tätigkeiten
Team
Post (Eingang sortieren, öffnen, stempeln, verteilen; Ausgang frankieren)
Führung des Abwesenheitskalenders
Bestellung von Büromaterial
Unterstützung bei Katalogerstellung (Einholung von Nutzungsgenehmigungen, Zusammenstellung der Bildnachweisen)
Vertretung bei der Pflege der Outlook-Kontakte
Sie verfügen über:
mindestens eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, Quereinstieg möglich
ein grundsätzliches Interesse an Kunst und Offenheit gegenüber Neuem; Berufserfahrung im Museum ist wünschenswert
sehr gute MS-Office Kenntnisse
DATEV Kenntnisse
strukturiertes, eigenständiges, sorgfältiges und lösungsorientiertes Arbeiten
ein hohes Maß an Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
ausgeprägte Teamfähigkeit und soziale Kompetenz
gute Englischkenntnisse; Niederländisch wünschenswert
Was wir Ihnen bieten:
eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem modernen Umfeld und kollegialen Team
40 Std./Woche bei attraktiver Bezahlung sowie Gehalt
30 Tage Urlaub plus 1,5 Tage für Heiligabend und Silvester
Digitale Arbeitszeiterfassung mit Stundenkonto
Vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
Job-Bike sowie Zuschuss zum Deutschlandticket
Attraktive Teambuilding-Aktivitäten
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und Zeugniskopien senden Sie bitte
bis spätestens zum 20.06.2025
per E-Mail an
bewerbung@draiflessen.com
Ansprechpartnerin für Rückfragen: Frau Carolin Wellenbrock, Tel. +49 (0) 54 52 91 68 – 1114
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Wir bitten um die Zusendung der Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (maximal 10 MB).
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns ausschließlich für die Zeit der Bearbeitung Ihrer Bewerbung gespeichert und danach vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-2/</guid></item><item><title>Volontariat in der „Bau- und Kunstdenkmalpflege“ am Dienstort Schloss Seehof</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-am-dienstort-schloss-seehof/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, Memmelsdorf Bewerbungsende: 28.05.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“. Die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Während Ihres
Volontariats
mit den Schwerpunkten Inventarisation und den unterschiedlichen Bereichen der Bau- und Kunstdenkmalpflege arbeiten Sie auch in der Bodendenkmalpflege, dem Publikationswesen, der Öffentlichkeitsarbeit und der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen. Dadurch erhalten Sie einen breit angelegten Einblick in die vielfältigen Arbeitsfelder der Denkmalpflege.
Unser Angebot
Volontariats-/Ausbildungsverhältnis für 2 Jahre
Vergütung in Höhe der Hälfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z. B. unter
oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister) der Fachrichtung Bauingenieurswesen, der Architektur, der Kunstgeschichte oder in einer verwandten Fachrichtung
Kenntnisse der Bau- und Kunstgeschichte Süddeutschlands
Flexibilität, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u.a. als Selbstfahrer (m/w/d) mit Führerschein Klasse B sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern
EDV-Kenntnisse
Fließende Beherrschung von Deutsch in Wort und Schrift
Von Vorteil sind:
Promotion
Eine handwerkliche Ausbildung oder/und handwerkliche Berufserfahrung mit Bezug zur Denkmalpflege
Gute Englischkenntnisse
Das BLfD begrüßt Bewerbungen von allen Interessierten, unabhängig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und Identität. Das Landesamt fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle Schloss Seehof aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
28.05.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
01.07.2025
in der Dienststelle Schloss Seehof statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-am-dienstort-schloss-seehof/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das MK&amp;G sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (spätestens 1.10.2025), zunächst befristet auf fünf Jahre (mit Möglichkeit zur Verlängerung), eine
Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)
Für die Kaufmännische Geschäftsführung des MK&amp;G suchen wir eine erfahrene, dynamische und unternehmerisch agierende Führungspersönlichkeit, die mit Leidenschaft und Engagement die Zukunft und die Weiterentwicklung des Museums aktiv mitgestaltet. Gemeinsam mit der Direktorin bildet die Kaufmännische Geschäftsführung den Vorstand.
Ihre Aufgaben
Im Einzelnen:
Kaufmännische Planung, Budgetsteuerung, Controlling und Kostenmanagement
Zuwendungs- und Drittmittelmanagement
Personalmanagement: Planung, Administration, juristische Bearbeitung sowie Zusammenarbeit mit Personalgremien
Qualitätssicherung im Bereich der Serviceleistungen
Betreuung von Rechts- und Vertragsangelegenheiten sowie Versicherungsthemen
Bewirtschaftung der Liegenschaften, Betreuung von baulichen Vorhaben unter Berücksichtigung von Nachhaltigkeits- und Sicherheitsaspekten sowie Notfallprävention
Betriebsorganisation und Prozessmanagement
Marketing- und Registrarthemen aus Sicht kaufmännischer Fragestellungen
Gemeinsam mit der Direktorin verantworten Sie:
Strategie- und Organisationsentwicklung
Finanz – und Personalplanung
Kommunikation sowie Strahlkraft des Hauses national sowie international
Fundraising, Gewinnung und Betreuung von Sponsoren, Mäzenen sowie generelle Erschließung von öffentlichen Fördermitteln
Repräsentation gegenüber Gremien, Partner*innen und Öffentlichkeit
Weiterhin übernehmen Sie die Leitung und Weiterentwicklung der Nachhaltigkeitsinitiative „Elf zu Null. Hamburger Museen handeln“.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einer einschlägigen Fachrichtung oder vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung einschließlich Führungs- und Budgetverantwortung in einem Kulturbetrieb
Erfahrung und hohe fachliche Kompetenz, sowohl strategisch als auch operativ, in den o.g. Bereichen der Geschäftsführung, einschließlich relevanter IT-Themen
Kenntnisse der einschlägigen Rechtsgrundlagen
Kompetenzen im den Bereichen Change Management und Organisationsentwicklung, vorzugsweise im Feld Nachhaltigkeit
Verständnis für die Funktionsweisen öffentlicher Verwaltungen und politische Zusammenhänge
Begeisterung und Affinität zu angewandter und bildender Kunst / Design und deren Vermittlung an breite Bevölkerungsschichten
Kompetenzen im Umgang mit Immobilien bzw. Bauvorhaben
Ausgeprägtes unternehmerisches Denken und Handeln
Gute Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wertschätzender, team- und zielorientierter Umgang mit Kolleg*innen und Mitarbeiter*innen
Kommunikations-, Konflikt- und Moderationsfähigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Aufgabe mit umfassenden Gestaltungsspielräumen
Ein hoch engagiertes und kollegiales Team
Ein lebendiges Haus, das zu besten Museen seiner Art gehört
Einen Arbeitsplatz in der Mitte Hamburgs
flexible Arbeitszeiten und einen Zuschuss zum Deutschland-Ticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 11.5.2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen einschließlich Angabe zu Gehaltsvorstellungen fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3416_[Ihr Nachname]_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter
bewerbung@kulturexperten.de
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch den Auftraggeber und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Annika Meyburg unter der angegebenen E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 201 822 89 162 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d/</guid></item><item><title>Forschungsstipendium 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsstipendium-2026/</link><description>Horst-Janssen-Museum, Oldenburg Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Horst-Janssen-Museum vergibt zum fünften Mal und mit erneuter Unterstützung seines Fördervereins ein Stipendium. Es richtet sich an Nachwuchs-Wissenschaftler:innen und Künstler:innen, die ihren Interessens- und Kompetenzschwerpunkt im Bereich Zeichnung und Grafik haben.
Der Namensgeber unseres Museums ist der bedeutende Zeichner, Radier-, Holzschnitt und Plakatkünstler, Illustrator, Autor und Grafiker Horst Janssen (1929 – 1995). Unser Haus hat sich dementsprechend der Bildenden Kunst auf Papier verschrieben. Neben Horst Janssen stellen wir auch klassische sowie zeitgenössische Positionen der Zeichnung und Grafik vor.
Wir interessieren uns für Ihre Expertise, Ihre Ideen und Sichtweisen! Stellen Sie das Werk von Horst Janssen in einen neuen Kontext mit klassischer und/oder zeitgenössischer Zeichnung. Entdecken Sie Zusammenhänge und entwickeln Sie neue Fragestellungen.
Themen für die Beschäftigung könnten zum Beispiel sein:
Die Art Brut in Frankreich und Horst Janssens Frühwerk
Die Farbe/ das Material in Janssens Kunst
Die Wiederentdeckung des Holzschnitts in den 50er Jahren
Die Lithografie in Horst Janssens Werk
Rahmenbedingungen
Die Förderung beläuft sich auf ein Jahr mit einer monatlichen Pauschale von 1.200 € (brutto). Eine museumsnahe, möblierte 2-Zimmer-Wohnung im ehemaligen Haus von Horst Janssens Großeltern, in dem dieser seine Kindheit verlebte, steht kostenfrei zur Verfügung. Wir gehen davon aus, dass Sie während des Stipendiums in Oldenburg wohnen. Bei Ihrer Forschungsarbeit unterstützt Sie sehr gern eine wissenschaftliche Mitarbeiterin des Horst-Janssen-Museums.
Das Museum besitzt eine umfangreiche grafische Sammlung sowie eine große Anzahl an Druckplatten, Teile des schriftlichen und fotografischen Nachlasses sowie die Bibliothek von Horst Janssen, außerdem eine Forschungsbibliothek und Museumsdatenbank, die genutzt werden können.
Die Auswahl der/des Stipendiaten/in wird von einer Fachkommission vorgenommen.
Die Laufzeit soll möglichst am 1. April 2026 beginnen.
Erforderliche Unterlagen
Bitte reichen Sie folgende Unterlagen ein:
Curriculum Vitae
Abschlusszeugnisse
Exposé zu Ihrem Arbeitsvorhaben (1-3 Seiten)
Ergebnis
Wir erwarten folgende Arbeitsergebnisse:
ein kurzer Zwischenbericht über Ihre Forschungsergebnisse nach fünf Monaten
ein Vortrag/Gespräch über Ihr Forschungsthema im Horst-Janssen-Museum
eine ausführliche, schriftliche Darstellung Ihrer Forschungsergebnisse
Optional können Ihre Forschungsergebnisse auch in einem Ausstellungskonzept und dem Kuratieren einer Ausstellung in unserem Haus münden.
Über eine
Bewerbung bis zum 31. August 2025
würden wir uns sehr freuen.
Ihre Unterlagen reichen Sie bitte als PDF-Datei per E-Mail an folgende Adresse ein:
info@horst-janssen-museum.de
Für weitere Auskünfte und Fragen wenden Sie sich gerne an:
Dr. Sabine Siebel, wissenschaftliche Mitarbeiterin
Horst-Janssen-Museum
Am Stadtmuseum 4-8
26121 Oldenburg
fon +49 (0) 441-235-2904
sabine.siebel@stadt-oldenburg.de
Informieren Sie sich gerne auch auf unserer Webseite
https://www.horst-janssen-museum.de/museum/stipendium
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsstipendium-2026/</guid></item></channel></rss>