<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-7-2/</link><description>LWL-Museum in der Kaiserpfalz, Paderborn Bewerbungsende: 20.08.2025 | Der Landschaftverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Volontär:in (m/w/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Museum in der Kaiserpfalz in Paderborn. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8049 bis zum 20.08.2025.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-7-2/</guid></item><item><title>Textiltechniker:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textiltechnikerin-m-w-d/</link><description>Staatliches Textil- und Industriemuseum Augsburg, Augsburg Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das
Staatliche Textil- und Industriemuseum Augsburg (tim)
sucht zum nächstmöglichen Termin
eine/n Textiltechniker/Textiltechnikerin, (m/w/d)
für das Sachgebiet textile Produktion in Vollzeit
Im Rahmen ihrer Tätigkeit als Textiltechniker oder Textiltechnikerin sind sie für Leitung und Organisation unserer musealen Textilproduktionswerkstatt zuständig. Ihr Aufgabengebiet beinhaltet den Betrieb, die Wartung und die Instandhaltung historischer und gegenwärtiger Webmaschinen. In unserer Schauweberei zeigen Sie unseren Besucherinnen und Besuchern historische und moderne Webmaschinen bei laufendem Betrieb und erklären deren Funktionsweise. Sie planen, leiten und koordinieren die hauseigene Produktion von Webwaren für den Museumsshop, für externe Auftraggeber oder Künstler. Sie entwickeln und erarbeiten die technische Umsetzung der diversen Muster und Webprodukte, programmieren die Maschinen und sind die Schnittstelle zwischen der Produktidee der Auftraggeber und deren technischer Umsetzung. Sie sind für die Beschaffung von Produktionsmaterial, Arbeitsmitteln und Ersatzteilen verantwortlich und übernehmen die Arbeitseinteilung, Anleitung und Betreuung der Produktionsmitarbeiter und -mitarbeiterinnen in Weberei und Strickerei.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textiltechnikerin-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-19/</link><description>Die Neue Sammlung, München Bewerbungsende: 17.08.2025 | Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns und inmitten des Kunstareals befindet sich Die Neue Sammlung – The Designmuseum in der Pinakothek der Moderne in München.
Die Neue Sammlung gilt als das älteste Designmuseum weltweit und besitzt mit über 120.000 Objekten eine der größten Sammlungen für angewandte Kunst und Design der Welt.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im bavarikon-Projekt „Die erste Ausstellung der Neuen Sammlung im Jahr 1926. Rekonstruktion einer bahnbrechenden Design-Ausstellung“ eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet bis 30.09.2026 zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das bavarikon-Projekt „Die erste Ausstellung der Neuen Sammlung im Jahr 1926. Rekonstruktion einer bahnbrechenden Design-Ausstellung“ der Neuen Sammlung, wurde aus Anlass des 100-jährigen Jubiläums des Museums initiiert und hat die erste Ausstellung zum Thema, mit der Die Neue Sammlung 1926 an die Öffentlichkeit trat.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Rechnungsprüfung und administrative Unterstützung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-rechnungspruefung-und-administrative-unterstuetzung-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 14.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, eine
Sachbearbeitung Rechnungsprüfung und administrative Unterstützung (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung, die für den Schutz von Menschen und Sachgütern, insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD, verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-rechnungspruefung-und-administrative-unterstuetzung-m-w-d/</guid></item><item><title>Magazinverwalter (w/m/d) Graphische Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalter-w-m-d-graphische-sammlung-4/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 15.08.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes und inklusives Vermittlungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen ab sofort einen
Magazinverwalter (w/m/d) Graphische Sammlung
(in Teilzeit, 55 % – 21,73 Stunden / Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Sie sind eine engagierte Persönlichkeit, die Freude daran hätte, eine wichtige Schnittstelle zwischen dem Magazin, der Graphikrestaurierung, den Kunstwissenschaftlern, den Mitarbeitern der Wissenschaftlichen Dokumentation und dem Fotoatelier zu bilden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Aufgaben:
Herausgabe und Rückordnung von Werken des Bestandes an die Bereiche Graphikrestaurierung und Kunstwissenschaft sowie an Besucher
Verwaltung und Pflege des Rahmenbestandes
Optimierung der Raumressourcen, außerdem Verbesserung der Zugänglichkeit im Hinblick auf die Schädlingsprävention
Mitarbeit bei Ausstellungsauf- und –abbau und Ein-/Ausrahmen von Kunstwerken auf Papier
Unterstützung bei der Überwachung der Abholung und Anlieferung von Kunsttransporten
Mitwirkung bei der Umsetzung restauratorischer Verpackungs- und Lagerungskonzepte
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium oder abgeschlossene Ausbildung im Handwerk oder vergleichbare Qualifikation
sicherer Umgang mit Museumsdaten, IMDAS wäre wünschenswert
sicherer Umgang mit MS Office und weiteren Datenbanken
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
strukturierte Arbeitsweise und ausgeprägter Ordnungssinn
hohes Verantwortungsbewusstsein
sichere Handhabung von fragilen Kunstwerken
Körperliche Belastbarkeit (Tragen von schweren Lasten und langes Stehen)
Führerschein Klasse B von Vorteil
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-16
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Dr. Susanne Kaufmann (Leitung Abteilung Fachdienste) unter T +49 711 470 40 206. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalter-w-m-d-graphische-sammlung-4/</guid></item><item><title>Fachbereichsleiter:in (m/w/d)  im Bereich Textilrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleiterin-oder-einen-fachbereichsleiter-m-w-d-im-bereich-textilrestaurierung/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Potsdam Bewerbungsende: 21.08.2025 | Die Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 Beschäftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millionen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehörenden Schlösser und Parklandschaften.
Wir bieten Ihnen die Chance, die Attraktivität unserer historischen Gebäude und Gärten mit moderner Technik und Ihrem Know-how zu erhalten!
Werden Sie Teil eines motivierten Teams am Standort Potsdam das den Fortbestand, die Erhaltung und die öffentliche Wirkung der Schlösser und Gärten verantwortet. Wir suchen für die Abteilung
Restaurierung
unbefristet in Vollzeit
zum 01.01.2026
eine Fachbereichsleiterin oder einen Fachbereichsleiter (m/w/d)
im Bereich Textilrestaurierung
Es besteht die Option einer vorangestellten Teilzeitbeschäftigung mit 20 Stunden/Woche ab dem 01.12.2025.
Ihr Aufgabenfeld – geschichtsträchtig und zukunftsorientiert
Ziel Ihrer Tätigkeiten ist die Erhaltung und Bewahrung von Kunst- und Kulturgut nationaler und internationaler Bedeutung in der textilen Fachspezifik.
Die zu betreuenden Objekte stehen vornehmlich im Kontext der Raumausstattung in den Schlössern der SPSG – den festen und mobilen Textilen in den Räumen und an den Möbeln. Hierbei kommen alle Facetten der Konservierung und Restaurierung, der Präventiven Konservierung, der werktechnologischen Untersuchung, der Rekonstruktion und Kopie zur Anwendung. Das Mitwirken bei Ausstellungen, die Betreuung von Praktikant:innen und Öffentlichkeitsarbeit runden das umfassende Tätigkeitsspektrum ab. Das Betreuungsgebiet erstreckt sich auf alle Liegenschaften der Stiftung Preußischer Schlösser und Gärten.
Ihre Aufgaben im Einzelnen
Leitung des Fachbereiches mit fünf Mitarbeiter:innen
Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturobjekten der Fachspezifik Textil
Fachbezogene präventive Konservierung der textilen Raumausstattung in den Schlössern und der textilen Objekte an ihren Depot- und Ausstellungsstandorten
Erstellung von Konservierungs-und Restaurierungskonzepten sowie deren Umsetzung und Dokumentation
Betreuung von Praktikant:innen und Studierenden
Ausführen von Tätigkeiten für den Leihverkehr und für Ausstellungen
Das erwarten wir von Ihnen
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Fachhochschulstudium der Konservierung/ Restaurierung textiler Kunstobjekte.
Sie bringen mindestens fünf Jahre Erfahrung in der Restaurierung von textilen Kunstobjekten mit.
Eigenständige wissenschaftliche Untersuchungen zu textilen Werktechniken und Materialien führen Sie souverän und sicher aus.
Sie haben Erfahrungen in Restaurierungsprojekten mit Fachplanung und interdisziplinärer Abstimmung.
Das bieten wir Ihnen
Work Life Balance
Flexibles Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich!
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche.
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzlich freie Arbeitstage.
Sie können Ihre Jahressonderzahlung in Sonderurlaub umwandeln.
Die grundsätzliche Möglichkeit für eine Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung dienstlicher Erfordernisse
Wir leben New Work
Telearbeit oder lieber im Büro? Kein Problem! Telearbeit ist bei uns
an einem Tag
pro Woche möglich – die passende IT Ausstattung erhalten Sie natürlich von uns!
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement und zusätzlich einen jährlichen Arbeitgeberzuschuss von derzeit 200,00€.
Faire Entlohnung
Wir zahlen eine Vergütung der
Entgeltgruppe 10
des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L).
Wir bieten Ihnen eine unbefristete Stelle in
Vollzeit ab 01.01.2026
. Es besteht die Option einer vorangestellten Teilzeitbeschäftigung mit 20 Stunden/Woche ab dem 01.12.2025.
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Karrierekick durch Weiterbildung
Wir bieten Ihnen persönliche und fachliche Entwicklungsmöglichkeiten.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren gemäß Brandenburgischem Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefiz
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen mit Begleitung.
Wir bieten Ihnen eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL und zahlen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
H
aben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich noch heute!
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
Ihrer Person (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse, gerne ergänzt mit Referenzen Ihrer restauratorischen Tätigkeit)
bis
zum 21.08.2025 bevorzugt per E-Mail an
bewerbung@spsg.de
oder an die
Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62
14414 Potsdam
Für Rückfragen stehen Ihnen zum Aufgabengebiet Frau Kathrin Lange, Chefrestauratorin der Stiftung, (0331/9694-800) und zum Bewerbungsverfahren Frau Ilona Scholz, Sachbearbeiterin Personal (Tel. 0331/9694-313) zur Verfügung.
Hinweis zum Datenschutz
Wir möchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchführung des Auswahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. § 26 BbgDSG. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachbereichsleiterin-oder-einen-fachbereichsleiter-m-w-d-im-bereich-textilrestaurierung/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-div/</link><description>LVR-Freilichtmuseum Lindlar, Lindlar Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das
LVR-Freilichtmuseum Lindlar
(Bergisches Freilichtmuseum für Ökologie und bäuerlich-handwerkliche Kultur) vermittelt Geschichte und Alltagskultur einer vielfältigen Region in Nordrhein-Westfalen. Landschaft, Landwirtschaft, Klein- und Hausindustrie sowie die Frühindustrialisierung, ländliches und kleinstädtisches Wohnen sowie Handwerk werden im Zeitschnitt 1850 bis 1970 präsentiert. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf dem Bezug historischer Alltags-Kultur der Region zu aktuellen Themen und Fragen der Ökologie: Gemäß dem Motto „Global denken – lokal handeln“ stärkt das Museum Alltagskompetenzen durch die Vermittlung von ökologischem Wissen in Veranstaltungen, Dauer- und Sonderausstellungen sowie einem umfänglichen museumspädagogischen und ökologischen Programm. Damit beschreitet die Bildungseinrichtung einen Weg, der über das klassische Aufgabenfeld eines Freilichtmuseums hinausgeht und es aktuellen gesellschaftlichen Fragestellungen öffnet.
Das Museum befindet sich in der Trägerschaft des LVR als Kommunalverband und ist Teil der Museumslandschaft des Kulturdezernates. Auf vielfältige Weise wird die Arbeit des Museums durch den Förderverein unterstützt.
Der
LVR (Landschaftsverband Rheinland)
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
„Museumsleitung für das LVR-Freilichtmuseum Lindlar (m/w/d)“
Die Position ist in Voll-/oder Teilzeit unbefristet zu besetzen. Die Vergütung orientiert sich an der Besoldung A16 LBesO NRW.
Als Leitung des LVR-Freilichtmuseums Lindlar führen und repräsentieren Sie eine vielfältige Kultureinrichtung, in der rund 40 Mitarbeitende unterschiedlichster Fachrichtungen gemeinsam daran arbeiten, die Geschichte des Lebens und Arbeitens im Bergischen Land der vergangenen 300 Jahre erlebbar zu machen. In dieser verantwortungsvollen Position gestalten Sie aktiv die Zukunft des Museums, schärfen dessen strategische Ausrichtung und setzen wegweisende Impulse.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-div/</guid></item><item><title>Verwaltungsmitarbeiter/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Bauernhofmuseum Jexhof, Schöngeising Bewerbungsende: 07.09.2025 | für die Stabsstelle Wirtschaft und Regionales (WiR)
für das Bauernhofmuseum Jexhof zum nächstmöglichen Zeitpunkt
in Teilzeit mit 20 Wochenstunden
Ihre Aufgaben
Terminkoordination, Terminvor- und -nachbereitung
Materialbeschaffung, Versand (postalisch und per mail)
Kommunikation – intern und extern
Adressdaten-Pflege, Scan- und Kopierarbeiten, Serienbriefe
Listenführung, Ablage in digitalem System
Ordner strukturieren und Archivierung
Mtl. Eingangsüberwachung: Kläranlage, Lebensmittel, Wasserentnahme
Websitepflege
Telefondienst
Abrechnungen, Zuarbeit Kassensystem
RWF + Newsystem: Rechnungen + Annahmen schreiben
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene dreijährige Ausbildung im Bereich Bürokommunikation/Büromanagement oder vergleichbare Ausbildung
gute Auffassungsgabe und eine selbstständige, sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Organisationstalent und ein freundliches und sicheres Auftreten
guter schriftlicher und mündlicher Ausdruck
Zahlenverständnis
aufgeschlossenheit, Teamgeist, Eigenverantwortung
Führerschein und eigenes Fahrzeug notwendig, da der Arbeitsort wechselt (Jexhof und Landratsamt)
Unser Angebot
Bezahlung nach Entgeltgruppe 5 TVöD VKA
Jahressonderzahlungen lt. Tabelle
Zahlung der Großraum- und (optional) Kinderzulage
30 Tage Urlaub + 24./31.12, Faschingsdienstag frei
ein vorerst 2 Jahre befristetes Arbeitsverhältnis
Wir bieten zusätzlich
umfangreiche Sozialleistungen wie eigene Kinderferienbetreuung, Betriebsrente, Mobile Arbeit teilweise möglich, Betriebssport, ÖPNV-Zuschuss
Nur im Haupthaus:
eigene Kantine, Parkhaus mit kostenlosen E-Ladesäulen
Wir legen Wert auf Chancengleichheit und Inklusion.
Schwerbehinderte Personen und ihnen nach § 2 Abs. 3 SGB IX gleichgestellte Menschen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen). Die Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich ab KW 37 starten. Arbeitsort ist sowohl der Jexhof als auch das Landratsamt Fürstenfeldbruck.
Ihr Ansprechpartner im Fachbereich:
Frau Seiz, Tel. 08141/519 5704
Bewerbungen bis zum
07.09.2025
bitte ausschließlich über unser digitales Bewerberportal.
JETZT BEWERBEN
Diese Ausschreibung wird betreut von:
Frau Kieser
Tel . 08141/519-5576
E-Mail: bewerbungen@lra-ffb.de
Referenz-Nr.: 2025/WiR/70-1
Besuchen Sie uns auf unseren Social-Media-Kanälen:
Hier geht es zu unserem
Instagram-Profil
Sie wollen uns lieber auf
Facebook
folgen? Kein Problem!
Folgen Sie uns auch auf
LinkedIn
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeit Stiftungsarchiv im Bereich Sammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-stiftungsarchiv-im-bereich-sammlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Bauhaus Dessau, Dessau Bewerbungsende: 05.09.2025 | Die Stiftung Bauhaus Dessau ist eine künstlerisch-wissenschaftliche Stiftung öffentlichen Rechts. Ihr Ziel ist es, das Bauhauserbe zu pflegen, zu erforschen und zu aktualisieren. Die Stiftung besitzt die weltweit zweitgrößte Sammlung an Bauhaus-Objekten, arbeitet in internationalen Netzwerken und hat sich als bedeutende Forschungseinrichtung etabliert. Das Bauhausgebäude, die Meisterhäuser und die Laubenganghäuser in der Siedlung Dessau-Törten gehören zum UNESCO-Welterbe und werden von jährlich mehr als 100.000 Gästen besucht. Mit der Präsentation ihrer Sammlung im Bauhaus Museum Dessau öffnet sich die Stiftung einem breiteren Publikum.
Bei der Stiftung Bauhaus Dessau ist ab 01.11.2025 die Position
Mitarbeit Stiftungsarchiv im Bereich Sammlung (m/w/d)
zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Systematische Bestandserschließung: Übernahme, Sichtung, Sicherung und Ordnen von Schriftgut sowie anderer Informationsträger, z.B. audiovisuelle Medien oder elektronische Datenträger
Erschließen der Archivalien mithilfe spezieller Archivsoftware am Rechner, Beschriftung und Verpacken, Kontrolle auf Beschädigungen und regelmäßige Revision
Pflege der elektronischen Verzeichnisse und Datenbanken
Bereitstellung von Archivalien für die Nutzung sowie Beratung von Nutzer*innen
Klärung von Bild- bzw. Nutzungsrechten
Digitalisierung der Bestände
Ihr Profil:
Abgeschlossene Berufsausbildung als Fachangestellte für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung Archiv oder vergleichbar
Möglichst Erfahrungen in der Archivarbeit im musealen oder wissenschaftlichen Kontext
Interesse an (Zeit-)Geschichte, Medien und Archivalien (z.B. Akten, Fotos, Filme oder Bücher) und moderne Informations- und Kommunikationslösungen
Sicheres Beherrschen der Office-Standardanwendungen
Strukturierte, sorgfältige und verantwortliche Arbeitsweise
Gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen in deutscher Sprache
Ausgezeichnete Team- und Kommunikationsfähigkeit
Hohe Kunden- und Serviceorientierung
Unser Angebot:
eine interessante, breit gefächerte und anspruchsvolle Aufgabenstellung in Vollzeit mit 40 Stunden wöchentlich bei flexibler Arbeitszeit
die Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Angebote zur fachlichen und persönlichen Qualifizierung
ein ergonomischer Arbeitsplatz und moderne Informationstechnik
betriebliche Altersvorsorge (VBL), 30 Tage Urlaub und Jahressonderzahlung
Die Vergütung erfolgt entsprechend der Voraussetzungen nach Entgeltgruppe 6 TV-L (Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder).
Der Arbeitsplatz soll zunächst befristet für 2 Jahre besetzt werden.
Eine Entfristung in eine unbefristete Anstellung wird bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen angestrebt.
Für fachliche Rückfragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Sylvia Ziegner (0340/6508-120; ziegner@bauhaus-dessau.de).
Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen in digitaler Form (Anschreiben und Unterlagen im PDF-Format ≤ 10 MB) bis zum 05.09.2025 unter dem Betreff „MA Stiftungsarchiv“. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@bauhaus-dessau.de
Im Anschreiben verwenden Sie bitte die Adresse:
Stiftung Bauhaus Dessau
Personalabteilung
Kennwort:
Mitarbeit Stiftungsarchiv
Gropiusallee 38
06846 Dessau-Roßlau
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht. Anerkannt Schwerbehinderte werden bei gleicher fachlicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir weisen Sie daraufhin, dass mit Ihrer Bewerbung Ihre personen­bezogenen Daten durch uns erhoben und verarbeitet werden. Die Datenerhebung und -verarbeitung erfolgt nach den datenschutzrechtlichen Regelungen der am 25.05.2018 in Kraft getretenen Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO).
Nähere Informationen über die Stiftung Bauhaus Dessau finden Sie unter
www.bauhaus-dessau.de
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Voigtländer, Abteilung Personal,
unter der Telefon-Nr. 0340/6508-310 gern zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-stiftungsarchiv-im-bereich-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in Kommunikation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kommunikation-w-m-d-2/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 18.08.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Teilzeit (19,5 WSt.) eine*n
Referent*in Kommunikation (w/m/d)
Als Referent*in Kommunikation sind Sie für die Planung, Steuerung und Umsetzung der Veranstaltungs- und Pressekommunikation verantwortlich. Dabei arbeiten Sie eng mit dem Team Kommunikation zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kommunikation-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) Sammlungsarbeit und digitale Inventarisierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-sammlungsarbeit-und-digitale-inventarisierung/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Wernigerode / Letzlingen Bewerbungsende: 07.09.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Für die Elternzeitvertretung innerhalb der Direktion kulturhistorischer Museen und hier insbesondere zur Unterstützung des Referates „Sammlung Wernigerode und Jagdschloss Letzlingen“ suchen wir zum 01.12.2025 einen Restaurator, Museologen oder Kunsthistoriker (m/w/d), der Aufgaben insbesondere im Bereich der Sammlungsdokumentation und des Sammlungsmanagements übernimmt.
Ihre zentralen Aufgaben
umfassende analoge und digitale museologische Betreuung von Sammlungsbeständen der Kulturstiftung Sachsen-Anhalt (ca. 16.000 Objekte unterschiedlicher Materialgruppen) in der Außenstelle Schloss Wernigerode (Depots/Magazine) und im Jagdschloss Letzlingen (Ausstellung)
Erfassen und Qualifizieren von Objektdaten bzw. Informationen zum beweglichen Kunst- und Kulturgut in den integralen Modulen des Datenbanksystems „MuseumPlus“
praktische und digitale Begleitung von anstehenden Depotumzügen und/oder Kulturgutumlagerungen
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor of Arts) der Museologie bzw. Museumswissenschaft/Museumskunde mit dem Schwerpunkt Sammlungsverwaltung oder ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Geistes- bzw. Restaurierungswissenschaften
routinierter Umgang mit Kunst- und Museumsobjekten (Objekthandling) sowie sehr gute Kenntnisse in der Digitalisierung, Inventarisierung und Dokumentation von Kunst- und Kulturgut
sehr gute EDV-Kenntnisse und technisches Verständnis
handwerkliches Geschick und sichere Grundlagenkenntnisse der Digitalfotografie
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft sowie eigenverantwortliche, gewissenhafte &amp; selbstständige Arbeitsweise
Fähigkeit zu engagierter Teamarbeit und zu interdisziplinärem Arbeiten
Bereitschaft zu Dienstreisen als Selbstfahrer (Voraussetzung gültiger Führerschein Klasse B)
körperliche Belastbarkeit
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Vollzeit, 40 Stunden/Woche)
ein für die Dauer des Mutterschutzes und der Elternzeit befristetes Arbeitsverhältnis (längstens bis zum 12.2027)
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
die Möglichkeit zur zeitweisen Arbeit im Homeoffice
angenehmes Betriebsklima mit Dienstort in Halberstadt, jedoch mit den Einsatzorten Wernigerode und Letzlingen
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 10 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/07.2025-10 bis zum 07.09.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als
eine
pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-sammlungsarbeit-und-digitale-inventarisierung/</guid></item><item><title>Direktion (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-m-w-d-3/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 21.09.2025 | Bei Hessen Kassel Heritage ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die
Direktion (m/w/d)
zunächst befristet auf fünf Jahre neu zu besetzen.
Hessen Kassel Heritage betreut das kulturelle Erbe der ehemaligen Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neben den fünf musealen Standorten auch historische Schlösser, Garten- und Parkanlagen in Kassel und Umgebung umfasst, darunter der zum UNESCO-Weltkulturerbe ernannte Bergpark Wilhelmshöhe.
Die Gemäldegalerie Alte Meister zählt zu den bedeutendsten und umfangreichsten ihrer Art in Deutschland. Sie wird in Schloss Wilhelmshöhe präsentiert. Weitere Bestände finden sich in der Löwenburg, im Hessischen Landesmuseum, in Schloss Wilhelmsthal bei Calden sowie in Schloss Friedrichstein in Bad Wildungen.
Die Dotierung entspricht der Verantwortung dieser herausgehobenen Position und erfolgt außertariflich. Bei Vorliegen der beamtenrechtlichen Voraussetzungen kann die Funktion auch im Wege einer Abordnung mit einem/r Beamten/in bis zur Wertigkeit
B 3 HBesG besetzt werden
Aufgabenschwerpunkte:
Als Direktor/in leiten Sie Hessen Kassel Heritage mit rund 250 Beschäftigten an diversen Standorten in und um Kassel und einem Jahresbudget von über 23 Mio. Euro (ohne Baumaßnahmen). Damit verantworten sie die konzeptionelle Realisierung von Ausstellungen und die Weiterentwicklung von Dauerpräsentationen an den fünf musealen Standorten von HKH sowie den Erhalt, das Management und den Betrieb der Schlösser und Parkanlagen sowie des UNESCO Welterbes. Unterstützt werden Sie dabei von einem engagierten Team in den Abteilungen der Dienststelle. Ihr Dienstvorgesetzter ist der Hessische Minister für Wissenschaft und Forschung, Kunst und Kultur.
Hessen Kassel Heritage arbeitet eingebettet in die nordhessische Kulturlandschaft und ist insbesondere eng verbunden mit der Stadt Kassel.
Als Direktor/in werden Ihre Aufgaben vor allem diese Schwerpunkte umfassen, die es erfolgreich umzusetzen gilt:
Leitung der Hessen Kassel Heritage mit klaren Zielvorstellungen, zugleich dialogorientiert und unter Einbeziehung des interdisziplinären und interkulturellen Teams,
Vertretung von Hessen Kassel Heritage und seiner Interessen nach außen,
Positionierung und Entwicklung der komplexen Kultur- und Welterbeinstitution im nationalen und internationalen Rahmen,
insbesondere die Erarbeitung von strategischen Konzepten zur Zukunftssicherung und Transformation im Zuge des gesellschaftlichen Wandels,
Konzeption und Realisierung von entsprechenden Nutzungskonzepten und Ausstellungen sowie Vermittlungs- und Veranstaltungsformaten, die sowohl kulturell anspruchsvoll als auch gesellschaftlich relevant sind,
Akquise von öffentlichen und privaten Fördermitteln,
Handeln im wirtschaftlichen Rahmen,
strategische Weiterentwicklung und nachhaltige Sicherung der UNESCO-Welterbestätte im Zusammenwirken mit den internationalen Partnern,
Erhalt und Weiterentwicklung der Gebäude und Einrichtungen an den unterschiedlichen Standorten.
Ihr Profil:
Sie verfügen über einen Master oder höherwertigen Abschluss der Kunstgeschichte / Kulturwissenschaften / Museologie in Kombination mit Qualifikationen im Bereich Kulturmanagement oder vergleichbare Qualifikationen.
Sie sind verhandlungssicher in englischer Sprache. Weitere Fremdsprachenkenntnisse sind erwünscht.
Sie verfügen über langjährige Erfahrung in der Leitung großer Kultureinrichtungen und in der internationalen Positionierung dieser Einrichtung. Zudem haben Sie Erfahrung mit Transformationsprozessen von Institutionen.
Diversität und Inklusion sind für Sie gelebte Realität.
Sie verfügen über ein großes Netzwerk internationaler und nationaler Kontakte im Kunst- und Kulturbereich und sind bereit, dieses auszubauen.
Da Hessen Kassel Heritage neben Museen auch über Schlösser und Parkanlagen verfügt, ist neben der Erfahrung mit der Leitung eines Museums die Kenntnis der besonderen Anforderungen von historischen Gebäuden und Parkanlagen von Vorteil.
Die Erfahrung im Umgang mit den besonderen Anforderungen von UNESCO Welterbe-Einrichtungen ist wünschenswert.
Sie haben langjährige Erfahrungen in der Akquise von öffentlichen und privaten Fördermitteln.
Sie verfügen über langjährige Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit internationalen Institutionen, privaten Sammlern/innen, Stiftungen, Künstlern/innen und Wissenschaftlern/innen.
Sie besitzen die Empathie und die Fähigkeit, sich in andere Kulturen hineinzuversetzen und verfügen nachweislich über interkulturelle Kompetenzen, z.B. im Bereich von Ausstellungen und deren Vermittlung.
Unsere Benefits sind:
das LandesTicket Hessen für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zur kostenlosen, hessenweiten ÖPNV-Nutzung nicht nur für den Arbeitsweg,
flexible Arbeitszeitmodelle und Möglichkeit des mobilen Arbeitens,
gezielte Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten,
ein behördliches Gesundheitsmanagement,
Unterstützung bei der Vereinbarkeit von Beruf und Familie, Beruf und Pflege sowie Beruf und Schwerbehinderung,
Betreuungsangebote für Kinder: Notfallbetreuung und Ferienprogramme,
Stellplätze für Fahrräder, Dienst-E-Bikes, Parkmöglichkeit für PKWs sowie Möglichkeit des Ladens von privaten Elektrofahrzeugen in der näheren Umgebung,
zentrale Lage in Kassel, gute Erreichbarkeit ÖPNV.
Wissenswertes:
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, Behinderung, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Unser Ziel ist eine Erhöhung des Frauenanteils in diesem Bereich sowie in allen Bereichen und Positionen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Bewerbungen von Frauen sind daher besonders erwünscht. Vollzeitstellen sind grundsätzlich teilbar (§ 9 Abs. 2 HGlG).
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind.
Die Regelungen der Mobilitätsrichtlinien des Landes Hessen (StAnz. 28/2016, S 707 ff) werden im Rahmen des Stellenbesetzungsverfahrens berücksichtigt.
Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt aufgrund von § 23 Abs. 1 i.V.m. Abs. 8 Satz 2 des Hessischen Datenschutz- und Informationsfreiheitsgesetzes (HDSlG) zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens.
Ihr Kontakt im Hessischen Ministerium für Wissenschaft und Forschung, Kunst und Kultur:
Für Auskünfte zum fachlichen Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an Herrn Seng, Tel. (0611) 32 16 5050 oder E-Mail:
Eric.Seng@hmwk.hessen.de
.
Ihre Bewerbung:
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung unter der Kennziffer „Direktion HKH“ bis zum
21. September 2025
,
vorzugsweise online über unser Bewerbungsportal (
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FD09AF5010D9034D559
) ,
alternativ als eine zusammengefasste PDF-Datei (max. 10 MB) an
Bewerbungen@hmwk.hessen.de
oder
alternativ per Post an das Hessische Ministerium für Wissenschaft und Forschung, Kunst und Kultur, Referat I 4, Rheinstraße 23-25, 65185 Wiesbaden.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung folgende Unterlagen bei:
Bewerbungsschreiben,
Lebenslauf,
Qualifikationsnachweise,
Angabe von Referenzpersonen,
ein aktuelles Arbeitszeugnis.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbungsunterlagen nur in Kopie ein, da diese nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung datenschutzrechtlicher Bestimmungen vernichtet werden. Aufwendungen, die im Zusammenhang mit dem Vorstellungsgespräch entstehen, können nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/direktion-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Leitung (w/m/d) Sachgebiet Datenwissenschaft Biodiversität</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-w-m-d-sachgebiet-datenwissenschaft-biodiversitaet/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein.
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit zur wissenschaftlichen Leitung des neu gegründeten Zentrums für Biodiversitätsdatenwissenschaften. Mit dem Zentrum wird am LIB eine zentrale, strategisch ausgerichtete und interdisziplinär vernetzte Einheit für digitale Biodiversitätsforschung aufzubauen, mit dem Ziel, das LIB als global offenen Objekt- und Wissenshub zu etablieren. Das neue Zentrum versteht sich als Motor für digitale Innovation in der Biodiversitätsforschung und wird   zentrale Rollen im Bereich Datenwissenschaft, KI, Citizen Science und Wissenstransfer bündeln und als verbindende Schnittstelle zwischen Sammlung, Forschung und Gesellschaft fungieren.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, eine
Wissenschaftliche Leitung (w/m/d)
für das Sachgebiet
Datenwissenschaft Biodiversität
in Vollzeit oder Teilzeit. Die Stelle wird zunächst nach Teilzeit- und Befristungsgesetz auf drei Jahre mit Option auf Entfristung befristet werden.
Das sind Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die strategische Forschung und Entwicklung am Zentrum für Biodiversitätsdatenwissenschaften
Mitwirkung in der Direktion bei der Entwicklung institutionsübergreifender Strategien und der Budgetplanung
Koordination der interdisziplinären Zusammenarbeit innerhalb des LIB (u.a. Biodiversity Data Science, Digitaliserung der Sammlungen, Citizen Science, KI-Entwicklung)
Entwicklung, Steuerung und Umsetzung strategischer Forschungsinitiativen im Einklang mit der Forschungsagenda und den strategischen Zielen des LIB
Identifikation von Forschungsschwerpunkten, Fördermöglichkeiten und Kooperationspotenzialen innerhalb und außerhalb des LIB
Aufbau und Weiterentwicklung eines LIB Knowledge Space auf Basis semantischer Technologien
Konzeption, Entwicklung und Pflege semantischer Datenmodelle unter Verwendung von Ontologien, semantischen Schemata und Wissensgraphen
Entwicklung, Integration und nachhaltige Pflege traitbasierter Forschungs- und Sammlungsdatenbanken
Implementierung von Technologien zur verbesserten Wissensentdeckung und semantischen Integration heterogener Forschungsdaten
Repräsentation des Zentrums in nationalen und internationalen Netzwerken (z. B. NFDI, DiSSCo, CETAF)
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Promotion/PhD) in Biologie oder in einem interdisziplinären Fach wie Informationswissenschaft oder Bioinformatik mit nachweislichem Schwerpunkt in der Biologie
Tiefgehende Fachkenntnisse in der Biologie, vorzugsweise in der Biodiversitätsforschung und verwandten Bereichen
Vertrautheit mit Taxonomie und Datenstandards (z.  Darwin Core, TDWG, EOL TraitBank etc.)
Fundierte Kenntnisse und Erfahrung in datengestützter Modellierung phänotypischer Daten
Fundierte Erfahrung mit Semantic-Web-Technologien, Ontologien und Wissensgraphen sowie der Modellierung komplexer Daten und Prozesse mit Fokus auf semantische Interoperabilität
Nachgewiesene Führungskompetenz, insbesondere Erfahrung in Personalführung und im Veränderungsmanagement
Nachgewiesene Exzellenz in der Leitung und Unterstützung der Forschung, einschließlich strategischer Planung und Umsetzung von Forschungsprojekten und der Einwerbung und Durchführung drittmittelgeförderter Projekte
Offenheit für neue Entwicklungen und Technologien im Bereich Biodiversitätsmonitoring und Data Science
Fähigkeit zur interdisziplinären Zusammenarbeit sowie zur Kommunikation zwischen wissenschaftlichen, technischen und gesellschaftlichen Akteuren
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 15 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Zusammenarbeit mit einem engagierten, interdisziplinären Team an den Standorten Hamburg und Bonn
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 31.08.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert.
Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-leitung-w-m-d-sachgebiet-datenwissenschaft-biodiversitaet/</guid></item><item><title>Aushilfskraft in der Haustechnik (m/w/d) mit Schwerpunkt Elektrotechnik auf Minijob-Basis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-in-der-haustechnik-m-w-d-mit-schwerpunkt-elektrotechnik-auf-minijob-basis-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 29.08.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort eine Aushilfskraft im Bereich der Haustechnik auf Minijob-Basis. Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Ausführung verschiedener in einem Museum anfallender handwerklicher Arbeiten sowie Unterstützung beim Auf- und Abbau von Ausstellungen
Unterstützung bei Umbauarbeiten
Einsatz in allen Bereichen des technischen Haus- und Betriebsdienstes (z. B. Mitarbeit bei der Durchführung von musealen Veranstaltungen)
Betreuung und Kontrolle der Reparatur- und Wartungsarbeiten externer Firmen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene Ausbildung und Erfahrung im Bereich Elektrotechnik
Kenntnisse und Erfahrungen in der Anlagenmechanik SHK sind wünschenswert
Breit gefächerte Kenntnisse in verschiedenen handwerklichen Bereichen
Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsdiensten
Teamfähigkeit, Kooperationsbereitschaft, Engagement und Eigeninitiative
Aufgeschlossenheit gegenüber fachlichen und technischen Neuerungen
Führerscheinklasse B, BE
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ihre Bewerbung richten Sie bitte per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-in-der-haustechnik-m-w-d-mit-schwerpunkt-elektrotechnik-auf-minijob-basis-2/</guid></item><item><title>Research Scientist  (m/f/d) for Long-Term Benthic Dynamics</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-scientist-m-f-d-for-long-term-benthic-dynamics/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 15.09.2025 | For its institute Senckenberg am Meer in Wilhelmshaven, the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN), headquartered in Frankfurt am Main, Germany, is seeking to fill the following position
Research Scientist  (m/f/d) for Long-Term Benthic Dynamics
(Tenure Track / full time – part time: minimum 80%)
at the department Marine Research as per 01 Dezember 2025
Location: Wilhelmshaven, Germany
Employment scope: Full-time (40 hours/week); Part-time options are available, min. 80 % (32 hours/week)
Type of contract: Initially limited three years, an extension of further two years with the option of a permament position is planned after a positive evaluation.
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse, TV-H E 13
Founded in 1817, the Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Named for its location bordering the North Sea, our northernmost institute “Senckenberg am Meer” in Wilhelmshaven cooperates with major marine research institutions in Germany as well as universities. The area around Wilhelmshaven is well-known for its unspoilt nature and general recreational value.
Senckenberg is committed to study the causes and effects of biodiversity loss in the Anthropocene. As part of our strategic development, we launched an ambitious long-term research effort in “Anthropocene Biodiversity Loss” encompassing the modules “Collectomics”, “Biodiversity Genomics”, and “Solution Labs”. Objectives include the transformation of natural history collections and data bases into the digital era, studying biodiversity from the genome to the ecosystem levels and offering exploratory spaces for science and society to develop common solutions to Anthropocene challenges.
The Department Marine Research at Senckenberg am Meer is based in Wilhelmshaven, the largest city in north-western Germany and has gained international recognition in the fields of coastal and Wadden Sea research. A special focus is laid on the long-term variability of benthic biodiversity studied in our LTER North Sea Benthos Observatory. The new position will be embedded in the new strategic portfolio entitled “Anthropocene Biodiversity Loss” as well as in the Marine Strategy topic “Marine Temporal Dynamics”. We intend to strengthen our existing expertise by an expert in benthic ecology and taxonomy of North Sea infauna and epifauna as well as statistical benthic long-term data analysis, GIS and modelling approaches. The general objective of the position is to study the changes in biodiversity and traits of in- and epifauna species and communities in the south-eastern North Sea and environmental and human stressors to understand the factors driving the spatial patterns and temporal trends in the communities.
Your tasks
Research on temporal dynamics in biodiversity, traits and ecology of North Sea infauna and epifauna species and communities.
Management of the LTER North Sea Benthos Observatory.
Annual sampling of the different in- and epifauna long-term studies of the LTER North Sea Benthos Observatory (4 weeks at sea every year).
Taxonomy of North Sea in- and epifauna species.
Statistical analyses of own and available benthic long-term data, GIS, and model approaches.
Publications of research results in high-ranked international scientific journals.
Acquisition of third-party research funding.
Collaboration with the LTER-D and ILTER networks.
Collaboration with the Senckenberg departments “German Center for Marine Biodiversity Research” (Wilhelmshaven and Hamburg) and “Marine Zoology” (Frankfurt a.M.) and other Senckenberg institutes, in particular strengthening the new working fields “Anthropocene Biodiversity Loss” and “Marine Temporal Dynamics”.
Your profile
A doctoral degree in benthic ecology, marine biology or marine science.
Expertise in benthic ecology.
Expertise in taxonomy, traits and ecology of North Sea infauna and epifauna.
Expertise in management and analyses of long-term data or large data sets.
Expertise in statistics, GIS and modelling.
Publications in international, peer-reviewed scientific journals preferably in the above-mentioned topics.
Willingness to participate in interdisciplinary work.
Experience in acquisition of third-party funded projects and project management.
Fluency in English both spoken and written.
Good knowledge of German or willingness to learn German.
Motivation, commitment and the ability to develop and implement own research ideas.
Experience in guiding students and staff.
Team spirit.
We offer
access to an international network of scientists, policymakers and research organizations
an attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
flexible working hours – mobile working options – family friendly environment („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement  – company pension plan
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability, they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter of motivation with a short description of your previous and current research foci, a CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as letter(s) of recommendation, if available) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #02-25016  by September 15, 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Ingrid Kröncke at
ingrid.kroencke@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our website at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about Senckenberg – Leibniz Institution for Biodiversity and Earth System Research (SGN).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-scientist-m-f-d-for-long-term-benthic-dynamics/</guid></item><item><title>Mitarbeit (m/w/d) im Bereich „Medienarchiv“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-im-bereich-medienarchiv/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 31.08.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist zum 1. November 2025 eine Projektstelle zur Mitarbeit (m/w/d) im Bereich „Medienarchiv“, das hauptsächlich A/V-Medien und den Fotobestand umfasst, für die Dauer von drei Jahren zu besetzen. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (derzeit 40,1 Wochenstunden).
Die KZ-Gedenkstätte Dachau unterhält ein stetig wachsendes zeitgeschichtliches Archiv mit Schwerpunkt auf der Geschichte und den Folgewirkungen des Konzentrationslagers Dachau sowie der verschiedenen Nachnutzungen seines Geländes. Das Archiv versammelt Dokumente, Fotos, Zeitungsberichte, Korrespondenzen von Behörden und Opferorganisationen, Nachlässe sowie knapp 3.000 Audio- und Videoaufzeichnungen von Interviews mit Überlebenden sowie weiteren filmischen Darstellungsformen zur Thematik. Der Fotobestand des Archivs umfasst mehr als 7.000 Abbildungen aus den Bereichen der Geschichte des KZ Dachau, der Nachnutzungen seines Geländes sowie der Entstehung und Geschichte der KZ-Gedenkstätte, sowie der mit ihr verbundenen Erinnerungs- und Gedenkkultur. Beide Bereiche bedürfen der laufenden Erweiterung und Erschließung für den internen wissenschaftlichen und pädagogischen Gebrauch sowie für externe Nutzer/innen unserer Bestände.
Die Stelle dient dazu, die beiden verantwortlichen Mitarbeiter, deren Arbeitsbereiche sich stetig erweitern, in den Bereichen A/V-Medien und Fotosammlung in allen Belangen zu unterstützen, um die zu leistende Arbeit zu verstetigen und einen kontinuierlichen Fortgang zu gewährleisten.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Mitarbeit bei der Erschließung, Bearbeitung, Bestandserhaltung und Digitalisierung von Fotobeständen und des A/V-Archivguts sowie thematische Recherche in diesen und anderen Quellen
Erweiterung des Archivs durch relevante Materialien
Überarbeitung und Erweiterung der foto- und auf A/V-Medien bezogenen Informationen in der Datenbank
Konzeptionelle Weiterentwicklung der Verzeichnung von AV-Medien in der Datenbank
Mitarbeit bei der Pflege, Tiefenerschließung und Erweiterung des Fotobestands
Konzeptionalisierung und Begleitung der Konvertierung alter Dateiformate im A/V- und Foto-Bereich in langfristig nutz- und verwaltbare Formen
Klärung der Provenienz von Beständen und dabei zu berücksichtigenden Urheber- bzw. Nutzungsrechten
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Archiv- und Bibliotheksbereich
Wir bieten
Ein vielfältiges Aufgabenspektrum
Einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
Einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
Wir erwarten
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit Schwerpunkt in Neuerer und Neuester Geschichte, Medien- oder Archivwissenschaften, Kultur- oder Politikwissenschaften, Ethnologie/Volkskunde oder einer vergleichbaren Disziplin
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus (insbesondere der Konzentrationslager), der Nachkriegsgeschichte und der auf die NS-Verbrechen bezogenen Erinnerungskultur
Erfahrung im Bereich von Archiven, Bibliotheken, Gedenkstätten, zeithistorischen Museen oder vergleichbaren Einrichtungen historisch-politischer Bildung
Erfahrung im Umgang mit A/V-Medien, Fotos und entsprechenden Datenbanken
Kenntnisse der Verwaltung digitaler Archivbestände
Kenntnisse des Urheberrechts bzgl. A/V-Medien und Fotos
Fähigkeiten zum selbständigen, konzeptionellen Arbeiten, Kommunikationsfähigkeit, soziale Kompetenz, Teamfähigkeit
Die sichere Beherrschung der deutschen Sprache wird vorausgesetzt; gute Kenntnisse einer weiteren (west-/osteuropäischen) Sprache sind von Vorteil
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre
Bewerbung
mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 31.08.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an den Leiter der wissenschaftlichen Abteilung, Dr. Christoph Thonfeld, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden
voraussichtlich
am
11.09.2025
stattfinden.
Telefonische Rückfragen richten Sie bitte an Herrn Alexander Pearman (08131/66997-178).
Mit der Abgabe einer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-m-w-d-im-bereich-medienarchiv/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-w-m-d-19/</link><description>Bauernhaus-Museum Allgäu-Oberschwaben Wolfegg, Wolfegg Bewerbungsende: 24.08.2025 | Der Landkreis Ravensburg
Wir gestalten mit unseren rund 1.700 Mitarbeitenden unseren Landkreis, der Teil der wirtschaftlich starken und schönen Region Bodensee-Oberschwaben ist.
Ihre Aufgaben bei uns
Mitarbeit in den musealen Kernaufgaben: Inventarisierung, Dokumentation, Ausstellungen
Recherchen zu historischen, kulturwissenschaftlichen sowie Kulturmanagement- Themen
Bereuung des Social-Media-Auftritts und Unterstützung der PR-Arbeit
Mitarbeit bei der Entwicklung und Durchführung von museumspädagogischen Angeboten
Mitarbeit bei der Planung, Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Unterstützung der Museumsleitung
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-w-m-d-19/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-31/</link><description>Hällisch-Fränkisches Museum, Schwäbisch Hall Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die
Große Kreisstadt Schwäbisch Hall
(ca. 43.000 Einwohner) zeichnet sich durch eine hohe Lebens- und Wohnqualität sowie überregional ausstrahlende Kultur- und Bildungseinrichtungen und ein vielfältiges Freizeitangebot aus. Beim
Fachbereich Kultur
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt im
Hällisch-Fränkischen Museum – Museum für Stadtgeschichte
folgende auf 2 Jahre befristete Stelle zu besetzen:
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
Das Hällisch-Fränkische Museum liegt im historischen Stadtkern Schwäbisch Halls und erstreckt sich über sieben historische Gebäude. Hier präsentiert und vermittelt es auf über 3.000 qm Ausstellungsfläche Geschichte, Kunst und Kultur der ehemaligen Reichsstadt und ihrer Umgebung.
Was Sie auszeichnet:
ein erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Kunstgeschichte, Geschichte, Archäologie oder in einer vergleichbaren Kulturwissenschaftlichen Fachrichtung
Praktikum oder erste Erfahrungen in einem Museum oder einer anderen Kulturinstitution
ausgeprägtes Organisationsgeschick und Kommunikationsfähigkeit sowie gutes Ausdrucksvermögen und stilsicheres Verfassen von Texten
hohes Engagement, Belastbarkeit und Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten nach Absprache auch am Wochenende oder bei Abendveranstaltungen
Fähigkeit zu eigenständigem und verantwortungsbewusstem Arbeiten
einen kooperativen Arbeitsstil und ausgeprägte Teamfähigkeit
Interesse an der Konzeption von Ausstellungen und museumspädagogischen Programmen
Was uns auszeichnet:
eine praxisbezogene Ausbildung in einem modernen Stadt- und Regionalmuseum sowie Mitwirkung an Projekten des Museums in den Bereichen Ausstellung, Sammlung und Vermittlung
interne und externe Fortbildungsmöglichkeiten
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
ein attraktives betriebliches Gesundheitsmanagement
Wahlmöglichkeit aus Zuschüssen für Deutschlandticket, EGYM Wellpass oder Gutschein Heimatkaufen
Corporate Benefits
eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD (Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr) nach den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes
Während der Ausbildung erhalten die Volontäre (m/w/d) Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution und die Möglichkeit zur Realisierung eigener Projekte.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis
spätestens 31.08.2025
.
Bitte nutzen Sie hierfür unser Bewerberportal unter
www.schwaebischhall.de/karriere. Fragen beantwortet Ihnen gerne Herr Übele, Telefon (0791) 7 51-2 55.
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Artikel 13 DSGVO können Sie unserer Homepage unter www.schwaebischhall.de/karriere entnehmen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-31/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Volontär*in (m/w/d) in der Abteilung Sammlung und Forschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-in-der-abteilung-sammlung-und-forschung/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 20.08.2025 | Das Historische Museum Frankfurt ist das Stadtmuseum der Mainmetropole. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet, das Museum verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m² für Wechselausstellungen. Das HMF ist ein Ort der Information, Reflexion und Diskussion über Frankfurts Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Zugleich zählt es zu den großen Geschichtsmuseen in Deutschland. Es ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzerinnen und Benutzer ernstnimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als „inklusives Museum“ verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinem Programm und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum auf:
http://www.historisches-museum-frankfurt.de
.
Das Volontariat umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören dazu der Bereich der Kommunikation sowie das Museumsmanagement und die Verwaltung.
Im Rahmen der Ausbildung liegen die thematischen Schwerpunkte auf der Mitarbeit an folgenden Sonderausstellungen: „Die Welt im Geld“, deren Eröffnung im April 2026 geplant ist, und „Frankfurt und die Musik“ (AT), deren Eröffnung für April 2027 geplant ist.
Zu Ihren Hauptaufgaben gehören:
Mitarbeit an der Konzeption der Ausstellungen „Die Welt im Geld“ und „Frankfurt und die Musik“
Objektrecherche und -auswahl, Verfassen von Ausstellungstexten
inhaltliche Entwicklung digitaler Ausstellungsmedien
Zusammenarbeit mit Gestaltungsbüros
Vorbereitung und Mitwirkung an der Ausstellungs-Kommunikation
Teilnahme am Ausbildungsprogramm für Museumskurator*innen
Teilnahme und Organisation von Meetings und Workshopsund Kommunikation mit dem gesamten Museumsteams
Wir erwarten:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Staatsexamen höheres Lehramt) in den Fächern Geschichte, Kunstgeschichte, Kulturanthropologie, Empirische Kulturwissenschaft, Europäische Ethnologie, Humangeografie, Curatorial Studies oder vergleichbare geisteswissenschaftliche Studiengänge
nachgewiesene einschlägige Erfahrungen im musealen Bereich (Museumspraktika bzw. andere Formen der Mitarbeit in Museen)
Kenntnisse der europäischen Museumslandschaft
Fähigkeit zu eigenständigem und verantwortungsbewusstem Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit, hohes Maß an Teamfähigkeit und Organisationsgeschick
Genderkompetenz und interkulturelle Kompetenz
Sprachniveau Deutsch vergleichbar mit Level C2 des europäischen Referenzrahmens (GER), aktive Beherrschung mindestens einer Fremdsprache mit Level B1.
sichere Anwendung der gängigen MS-Office-Programme
von Vorteil sind Kenntnisse im Umgang mit Daten- und Objektdatenbanken sowie Erfahrungen mit Social Media-Kommunikation
Wir bieten Ihnen:
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Die Vergütung entspricht 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1, Stufe 2 ab dem 2. Jahr.
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt in Vollzeit 39 Stunden. Das Volontariat ist auf zwei Jahre befristet.
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht.
Die Besetzung der Stelle ist für den 1. Oktober 2025 geplant.
Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Dr. Nina Gorgus, Tel. (069) 212-46550
Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung).
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem:
Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) in der Abteilung Sammlung und Forschung, Historisches Museum Frankfurt
Bitte bewerben Sie sich bis zum 20.08.2025 (Kennziffer: 3200/4000/5649).
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-in-der-abteilung-sammlung-und-forschung/</guid></item><item><title>persönliche Assistenz (w/m/d) des Generaldirektors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenliche-assistenz-w-m-d-des-generaldirektors/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 13.08.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen.
Zur Unterstützung der Generaldirektion suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
persönliche Assistenz (w/m/d) des Generaldirektors
Ihre Aufgaben
selbstständige Koordination und Organisation des administrativen Tagesgeschäfts
Führung der internen und externen Korrespondenz der Generaldirektion
Vorbereitung von unterschriftsreifen Schriftstücken und Dokumenten (englisch/deutsch)
Vor- und Nachbereitung von Meetings und Veranstaltungen mit externen (hochrangigen und internationalen) Gästen, Erstellung von Sitzungsunterlagen, Präsentationen, Protokollführung, Gästeempfang, technische Betreuung für die Generaldirektion, die Stabsstellen und Gremien
Recherche und Aufbereitung von Informationen für die Generaldirektion, die Stabsstellen und Gremien
Koordination und Umsetzung digitaler Content Ideen (Social Media, Video, Blog, Podcast)
eigene Projekt- und Sonderaufgaben, einschl. Budgetüberwachung
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossene kaufmännische bzw. verwaltungsbezogene Berufsausbildung, idealerweise als Managementassistent (w/m/d), Europasekretär (w/m/d) oder gleichwertige Qualifikation mit relevanter Berufserfahrung
einschlägige Berufserfahrung im Bereich Assistenz oder Sekretariat auf höherer Leitungsebene, idealerweise im Wissenschafts- oder Kulturbetrieb
exzellente Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
sehr gute Kenntnisse der gängigen MS Office Anwendungen (Word, Excel, Power Point, Outlook)
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
selbstständiges Denken und Handeln, Zuverlässigkeit, Diskretion
souveränes Auftreten und ausgeprägtes Organisationstalent
strukturierte Arbeitsweise, analytische Fähigkeiten und Ergebnisorientierung
Kommunikations- und Teamfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 9a nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes und vermögenswirksame Leistungen
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100 % besetzt werden.
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (
eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB
) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
13.08.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2538
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenliche-assistenz-w-m-d-des-generaldirektors/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Werkbundarchiv – Museum der Dinge, Berlin Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge sucht zum 01.11.2025
eine/n Mitarbeiter*in für den Besucher*innenservice (m/w/d) als Elternzeitvertretung in Teilzeit (50 %).
Das Werkbundarchiv – Museum der Dinge ist ein Museum der Produktkultur des 20. und 21. Jahrhunderts. Kern der Institution ist das Archiv des Deutschen Werkbundes. Diese 1907 gegründete Vereinigung von Künstler*innen, Industriellen und Kulturpolitiker*innen strebte als Teil der utopischen Kulturtendenzen zu Beginn des 20. Jahrhunderts eine Lebensreform an. Die Aufgaben des Werkbundarchiv – Museum der Dinge sind sowohl die materielle Bewahrung und wissenschaftliche Dokumentation der Werkbund-Geschichte als auch ihre zeitgenössische Interpretation und Reflexion.
Zum Aufgabenbereich gehören:
Im Rahmen des Besucher*innenservices erbringt der/die Mitarbeiter*in den Ticket- und Shopverkauf sowie die Einlasskontrolle und Museumsaufsicht in sämtlichen Museumsbereichen (Eingangs- und Shopbereich, Dauer- und Sonderausstellungen).
Begrüßung und Auskunftserteilung an Besucher*innen
Verkauf und ordnungsgemäße Abrechnung der Einnahmen aus dem Verkauf der Tickets und Dienstleistungen
Verkauf der Produkte aus dem Museumsshop
Durchsetzung der Hausordnung des Museums, Aufrechterhaltung von Sicherheit, Ruhe und Ordnung in den Ausstellungsräumen, Kontrolle auf Diebstahl, Einbruch, Sachbeschädigungen
Laufende Kontrolle des ordnungsgemäßen Zustands der Ausstellung und des Empfangsbereichs sowie der technischen Installationen in der Ausstellung
Kontinuierliches Führen einer Besucher*innenstatistik
Schließdienst
Betreuen von Anfragen zu Dingpflegschaften und zum Museumsshopssortiment
Von den Bewerber*innen erwarten wir:
Verbindliches, freundliches Auftreten
Zuverlässigkeit, Genauigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Organisationsstärke und Flexibilität
Strukturierte und selbständige Arbeitsweise
Routinierter Umgang mit den üblichen EDV-Programmen
Sehr gute Deutsch-, gute Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Belastbarkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Die Bereitschaft für regelmäßige Einsätze an Wochenenden und Feiertagen sowie in den Abendstunden ist Voraussetzung für die Arbeit im Besucher*innenservice.
Wir bieten:
ein abwechslungsreiches und vielseitiges Aufgabengebiet in einer innovativen, hierarchiearmen Non-Profit-Organisation mit internationaler Ausstrahlung
eine offene und freundliche Arbeitsatmosphäre in einem aufgeschlossenen Team
eine befristete Teilzeitstelle (50%) als Elternzeitvertretung ab 01.11.2025 bis 31.05.2027
eine Dotierung der Stelle in Anlehnung an den TVL Berlin nach E3/2
Die Stelle wird an festgelegten Tagen (nach Dienstplan) im Rahmen der Öffnungszeiten des Museums, auch an Wochenenden und Feiertagen, ausgeübt. Der jährliche Urlaubsanspruch beträgt 15 Tage (bezogen auf 30 Tage bei einer 39-Stundenwoche).
Wir begrüßen Bewerbungen von Menschen mit einer Migrationsgeschichte.
Anerkannte schwerbehinderte Bewerber*innen (m/w/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) bis zum 07.09.2025 an folgende E-Mail-Adresse:
bewerbungen@museumderdinge.de
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bei Fragen zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an:
Corinna Cossmann
E-Mail: cossmann@museumderdinge.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-den-besucherinnenservice-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item></channel></rss>