<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Kunstvermittlungs-Trainee (m/w/d) im Kunsthaus Bregenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlungs-trainee-m-w-d-im-kunsthaus-bregenz/</link><description>Vorarlberger Kulturhäuser Betriebsgesellschaft, Bregenz (Österreich) Bewerbungsende: 19.03.2025 | Die Vorarlberger Kulturhäuser Betriebsgesellschaft mbH vereint drei wesentliche Kulturinstitutionen des Landes – das vorarlberg museum, das Vorarlberger Landestheater und das Kunsthaus Bregenz.
Für das Kunsthaus Bregenz suchen wir ab Mai 2025 eine:n engagierte:n
Kunstvermittlungs-Trainee (m/w/d)
Das Aufgabenfeld umfasst:
Unterstützung in der Entwicklung und Durchführung von Vermittlungsformaten für verschiedene Alters- und Besucher:innengruppen
Mitwirkung an der inhaltlichen Konzeption und Umsetzung der Vermittlungsangebote zu den aktuellen Ausstellungen
Recherche und Erstellung von Begleitmaterialien
Organisation und Koordination von Führungen und Workshops
Allgemeine administrative Tätigkeiten
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium in einem kulturhistorischen oder pädagogischen Bereich und über eine hohe Affinität zur zeitgenössischen Kunst sowie Begeisterung für die Kunstvermittlung. Idealerweise haben Sie erste Erfahrung mit Grafikbearbeitungsprogrammen. Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse setzen wir voraus. Kommunikationsstärke, soziale Kompetenz, Offenheit und Teamfähigkeit zählen zu Ihren Stärken, ebenso wie die Freude an der Vermittlung von künstlerischen Inhalten.
Wir bieten:
Eine vielseitige und inspirierende Tätigkeit in einem kreativen Arbeitsumfeld
Ein motiviertes Team und eine angenehme Arbeitsatmosphäre
Zusatzleistungen wie ein Jobticket und Essensvergünstigungen über Digibon
Eine befristete Anstellung für 8 Monate mit der Möglichkeit, wertvolle Praxiserfahrung zu sammeln
Informationen und Kontakt
Fühlen Sie sich angesprochen? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail an
bewerbung@kulturhaeuser.at
, Frau Kerstin Wakolbinger-Frener, Kornmarktstraße 6, 6900 Bregenz.
Unser Unternehmen unterliegt keinem Kollektivvertrag. Die Vergütung für diese Trainee-Stelle beträgt EUR 1.600,00 brutto pro Monat.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunstvermittlungs-trainee-m-w-d-im-kunsthaus-bregenz/</guid></item><item><title>Teamassistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-8/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 01.04.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Zur Unterstützung der Mitglieder der Generaldirektion sowie der Verwaltung suchen wir ein Organisationstalent mit Freude an der Arbeit mit unterschiedlichen Abteilungen und Bereichen. Starten Sie Ihren nächsten Karriereschritt im Germanischen Nationalmuseum und werden Sie Teil unseres Teams ab dem
01.06.2025
als
Teamassistenz (m/w/d)
unbefristet, Vollzeit, Entgeltgruppe 6 TV-L
Zu Ihren Aufgaben gehören:
allgemeine Assistenzaufgaben für die Leitung Verwaltung/Technik und der Programmbereiche
Vertretung und bei Bedarf Mitarbeit im Sekretariat der Generaldirektion
Mithilfe bei Tagungen, Konferenzen sowie Unterstützung von Wissenschaftler*innen und Mitarbeiter*innen bei Sekretariatsaufgaben
Mitwirkung bei der Digitalisierung von Arbeitsabläufen
Mitarbeit im Bewerbungsmanagement – nach Ablauf der Ausschreibungsfrist bis zum Abschluss des Bewerbungsverfahrens
teilweise administrative Unterstützung in der Personalverwaltung
Diese Qualifikationen bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/Kaufmann für Büromanagement, Verwaltungsfachangestellte*r oder eine vergleichbare Qualifikation
mehrjährige Berufserfahrung im Assistenz- oder Sekretariatsbereich
sicherer Umgang mit EDV-Programmen (MS Office, Bewerbermanagementsoftware wünschenswert)
außerordentliche Kommunikationsfähigkeit und ein ausgeprägter Sinn für Arbeiten in und mit verschiedenen Teams
Wir bieten Ihnen:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus, die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
einen sicheren Arbeitsplatz mit allen Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft sowie von Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Sie wollen uns bei unseren Aufgaben unterstützen?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen). Laden Sie diese bis spätestens zum
01.04.2025
in unser
Onlineportal
.
Inhaltliche Fragen zur Position richten Sie gerne an Dr. Stefan Rosenberger (Tel. 0911 1331-197).
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistenz-m-w-d-8/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) Vormoderne Geschichte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-vormoderne-geschichte/</link><description>Ruhr Museum, Essen Bewerbungsende: 23.03.2025 | Im Ruhr Museum auf Zollverein ist zum
1. Juli 2025
die Vollzeitstelle (39 Wochenstunden gemäß TVöD)
Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in
Vormoderne Geschichte
im Rahmen eines unbefristeten Beschäftigungsverhältnisses  zu besetzen.
Das Ruhr Museum ist das Regionalmuseum des Ruhrgebiets. Es befindet sich als unselbstständige Stiftung der Stiftung Zollverein in der Trägerschaft der Stadt Essen, des Landschaftsverbandes Rheinland und des Landes Nordrhein-Westfalen und verfügt über umfangreiche Sammlungen zur Geologie und Mineralogie, zur Archäologie, zur Vormoderne und zur Industriegeschichte sowie zur Fotografie. Neben der Sammlungstätigkeit veranstaltet das Ruhr Museum regelmäßig Ausstellungen von regionaler und überregionaler Bedeutung, erforscht seine Sammlungen, publiziert die Ergebnisse und vermittelt seine Inhalte sowohl im Museumsgebäude, der ehemaligen Kohlenwäsche des Welterbes Zollverein als auch in seinen Außenstellen.
Aufgabenstellung:
Betreuung und Ausbau der Vormodernen Sammlung des Ruhr Museums
Konzeption und Durchführung von Ausstellungen zur Vormodernen Geschichte des Ruhrgebiets
Wissenschaftliche Forschung von sammlungs- und ausstellungsrelevanten Themen
Betreuung und Erstellung von einschlägigen Publikationen des Museums
Mitarbeit in den Gremien der Stiftung Ruhr Museum
Voraussetzungen:
erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium vorzugsweise mit einem Schwerpunkt in der Vormodernen Geschichte, möglichst mit Promotion
mehrjährige Erfahrung in der Museumsarbeit
Kenntnis und Interesse für die Geschichte des Ruhrgebiets sowie die Sachgebiete des Ruhr Museums
Publikationserfahrung
gute Kontakte im Museumswesen und zu den Institutionen der Kultur und Wissenschaft
Bereitschaft zur Zusammenarbeit in regionalen und überregionalen Netzwerkstrukturen
Gute Fremdsprachenkenntnisse in Wort und Schrift, mindestens in Englisch
Erfahrung in professioneller Öffentlichkeitsarbeit und sicherer Kommunikation mit Medien
Teamorientierte Arbeitsweise und Kooperationsfähigkeit in einer Gruppe von ca. 10 Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern
Unser Angebot:
Wir bieten Ihnen ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis, betriebliche Altersversorgung, flexible Arbeitszeiten und die Mitarbeit in einem engagierten Team. Die Vergütung erfolgt im Rahmen der persönlichen Voraussetzungen in Anlehnung an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst – TvöD/VKA (EG 13).
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen bis zum
23. März 2025
ausschließlich per
E-Mail an:
bewerbungen@ruhrmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-vormoderne-geschichte/</guid></item><item><title>Museumspädagog:in (m/w/d) im ESF-Projekt „Fenster in die Erdgeschichte“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-im-esf-projekt-fenster-in-die-erdgeschichte/</link><description>Museum für Naturkunde Chemnitz, Chemnitz Bewerbungsende: 06.04.2025 | Willkommen bei der Kulturhauptstadt 2025 – Stadt Chemnitz! Hier arbeiten Menschen, die etwas bewegen wollen.
Wir engagieren uns in vielfältigen Themenfeldern. Gemeinsam gestalten wir Chemnitz für unsere Bürger:innen und unterstützen sie in den unterschiedlichsten Lebenssituationen. Dabei ist es uns wichtig, mit der Zeit zu gehen: Wir schaffen moderne Arbeitsbedingungen, damit sich unsere Mitarbeitenden wohlfühlen.
Bringen Sie sich mit Ihren Ideen für eine offene und bunte Stadtgesellschaft ein.
Wir suchen eine:n:
MUSEUMSPÄDAGOG:IN (M/W/D)
IM ESF- PROJEKT „FENSTER IN DIE ERDGESCHICHTE“
(KENNZIFFER 41/06)
Einsatzbereich:
Kulturbetrieb – Museum für Naturkunde
Vergütung:
Entgeltgruppe
9c TVöD
Arbeitszeit:
Vollzeit, Teilzeit möglich
Anstellung:
befristet, mit sachlichem Grund bis vorauss. 05/2027
Bewerbungsfrist:
06.04.2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-m-w-d-im-esf-projekt-fenster-in-die-erdgeschichte/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in in der Veranstaltungsorganisation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-veranstaltungsorganisation-m-w-d/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 07.04.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das historisch-politische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte, dem Erinnerungsort Hotel Silber und der Stauffenberg Erinnerungsstätte in Stuttgart sowie weiteren Ausstellungsstandorten in Baden-Württemberg.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter*in in der Veranstaltungsorganisation (m/w/d)
Teamübergreifend für die Teams Kommunikation und Interne Dienste
Entgeltgruppe 6 TV-L
in Teilzeit mit 60 Prozent Beschäftigungsumfang. Die Stelle ist zunächst auf drei Jahre befristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Planung und Koordination der Veranstaltungen in allen Ausstellungshäusern des Hauses der Geschichte Baden-Württemberg
Umsetzung hauseigener Veranstaltungen in Zusammenarbeit mit den verantwortlichen Teams
Begleitung der Veranstaltungen vor Ort
Organisation des Auf-/Abbaus, Medientechnik, Wach-/Schließdienst, etc.
Angebotseinholung Catering bei Veranstaltungen und Pflege des Veranstaltungskalenders
Kommunikation mit Kunden und Erstellung der Mietverträge mit entsprechender Rechnungsstellung
Prüfung und Buchung der Ausgangsrechnungen
Anforderungen:
Eine abgeschlossene Ausbildung in einem anerkannten einschlägigen Ausbildungsberuf in den Berufsgruppen Verwaltungsfachangestellte/r, Kauffrau/Kaufmann für Büromanagement/Bürokommunikation oder eine vergleichbare Ausbildung
IT-Kenntnisse (MS-Office) sowie Kenntnisse in SAP sind von Vorteil
Selbständige, sorgfältige und zuverlässige Arbeitsweise
Teamfähigkeit und Sozialkompetenz
Engagement und Flexibilität
Bereitschaft zur Teilnahme an Veranstaltungen außerhalb der üblichen Arbeitszeiten
Unser Angebot:
Wir bieten eine Teilzeitanstellung mit einem Beschäftigungsumfang von maximal 60 Prozent an. Die Stelle ist zunächst auf drei Jahre befristet (Sachgrundbefristung). Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 6 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Ein attraktives, interessantes Arbeitsfeld in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
Die Zusammenarbeit mit einem engagierten und motivierten Team in einer angenehmen Arbeitsatmosphäre
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Möglichkeit zur Mobilen Arbeit
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Job Ticket BW (vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Vielfältige Angebote im betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt. Bei Fragen an die Schwerbehindertenvertretung können Sie sich per Mail an
mwk.hsbv@hs-aalen.de
wenden.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, zugeschriebener Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 7. April 2025 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in KW 18 statt. Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter https://www.hdgbw.de/jobs/.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Frau Dr. Cornelia Hecht-Zeiler, Direktorin, gerne zur Verfügung unter Tel. 0711/212-3966.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-veranstaltungsorganisation-m-w-d/</guid></item><item><title>Registrar/in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-w-m-d/</link><description>Kunstmuseum Wolfsburg, Wolfsburg Bewerbungsende: 31.03.2025 | Das Kunstmuseum Wolfsburg (KMW) ist mit seiner inhaltlichen und programmatischen Arbeit an dem gut vernetzten Standort zwischen Berlin, Braunschweig und Hannover international ausgerichtet. Es ist ein offener, vitaler und dynamischer Ort der Kunst und Kultur für alle. Ein architektonisches Alleinstellungsmerkmal ist die 16 Meter hohe und 1.600 Quadratmeter große Ausstellungshalle – ein deutschlandweit einmaliger Möglichkeitsraum der Kunst mit globaler Ausstrahlung.
Das Kunstmuseum Wolfsburg sucht zur Verstärkung des Teams zum 01.06.2025
eine/n Registrar/in (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Planung, Organisation und Realisierung der Ausstellungsauf- und abbauten nach den jeweiligen Vorgaben der Kurator*innen und des Projektmanagements
Organisation und Koordination sämtlicher Bewegungen von Kunstwerken für das KMW
Gesamtverantwortung für das Magazin in Abstimmung mit der Leiterin der Sammlung
Inventarisierung und Registrierung aller Exponate, die sich im KMW befinden in Zusammenarbeit mit der Restauratorin und der Sammlungsleiterin
Budgetplanung für Kunsttransporte auf der Grundlage von Angeboten mit dem Projektmanager
Schadensabwicklung mit den beteiligten Parteien
Verantwortung für Verpackung und Versicherung von Exponaten des ein- und ausgehenden Leihverkehrs
Bearbeitung der anfallenden Zollangelegenheiten
Übernahme von Kurierbegleitungen von Exponaten des KMW bei Ausleihen
Planung und Realisierung von Ausstellungsdisplays in Abstimmung mit den Kurator*innen
Prüfung und Erstellungen von Leihverträgen und Versicherungsbedingungen für den ein- und ausgehenden Leihverkehr
Ihr Profil
Sie haben ein abgeschlossenes Hochschulstudium mit fachlicher Spezialisierung (z. B. Kulturwissenschaften, Museumskunde, Museologie, Kunstgeschichte) oder können aufgrund langjähriger Berufserfahrung gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen.
Verhandlungssichere Englischkenntnisse setzen wir voraus. Von Vorteil sind Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache.
Wir bieten
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem erfahrenen, kollegialen und kreativen Team
die Möglichkeit zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung und zu mobilem Arbeiten
ICOM-Mitgliedschaft
betriebliche Gesundheitsangebote
dreißig Urlaubstage / Jahr
übertarifliche Vergütung mit 13 Gehältern / Jahr
Wenn Sie über die genannten Qualifikationen verfügen, und Lust haben, Teil unseres Teams des weltweit vernetzten Kunstmuseum Wolfsburg zu werden, erwarten wir gern Ihre Bewerbung an unseren Geschäftsführer, Herrn Otmar Böhmer, per E-Mail bis zum 31.03.2025 (zu senden an Tanja Rosenberg
rosenberg@kunstmuseum.de
).
Das Kunstmuseum Wolfsburg will Diversität am Museum stärken und unseren Besucher*innen möglichst vielfältige Perspektiven auf die Kunst und das Museum eröffnen. Wir begrüßen daher Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte.
In unserem Team arbeiten wir integrativ sowohl nach innen als auch nach außen. Wir sehen es vor, körperlich eingeschränkte Menschen darin zu unterstützen ihren Berufswunsch zu erfüllen und ihren Arbeitsplatz zu erhalten.
Mit der Übersendung der Bewerbungsunterlagen stimmen Sie der Erhebung und Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten im Zusammenhang mit diesem Personalauswahlverfahren zu. Dies schließt die Übermittlung der Daten an nach Rechtsvorschriften zu beteiligenden Personen oder Gremien ein.
Die Daten werden nach dem vollständigen Abschluss des Bewerbungsverfahrens vernichtet.
Eine Rücksendung per Post eingereichter Bewerbungen erfolgt nicht. Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet oder übernommen werden.
Ausschreibung und Einstellung erfolgen unter gesetzlicher Berücksichtigung von SGB IX und AGG.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-in-w-m-d/</guid></item><item><title>Klimatechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-6/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 19.03.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen Klimatechniker (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 6 TV-L) in der Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden. Diese Stelle ist grundsätzlich auch teilzeitgeeignet.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren sie eine thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. Beheimatet an verschiedenen Orten in zum Teil weltberühmten, aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden präsentieren sie ihre Schätze. Mehrere Millionen Objekte werden in den Sammlungen bewahrt, erforscht, ihre Geschichten vermittelt. Neben der Präsentation von Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an anderen temporären Ausstellungsorten in Sachsen kooperieren die SKD mit anderen Museen weltweit. In den SKD arbeiten rund 450 Beschäftigte, darunter ein hoher Anteil an Projekt- und Drittmittelpersonal.
Die Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik ist eine Querschnittsabteilung, die für das Gebäudemanagement, die Koordinierung aller Baumaßnahmen und den IT-Betrieb in allen 22 Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Der Sitz der Abteilungsleitung ist im Dresdner Schloss. Die Abteilung hat 28 Mitarbeitende.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/klimatechniker-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in in der Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-in-der-provenienzforschung-m-w-d/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung
Seit 2010 recherchiert das MK&amp;G die Herkunftsgeschichte seiner Sammlung und legt die Ergebnisse offen. In der Provenienzforschung wird untersucht, ob Kunstgegenstände legal erworben wurden oder sich unrechtmäßig entzogene Kulturgüter darunter befinden. Dazu zählen NS-Raubgut, insbesondere aus jüdischem Besitz, Kulturgutentziehungen in der Sowjetischen Besatzungszone (SBZ) und in der ehemaligen DDR sowie Zugänge aus kolonialen Zusammenhängen. Die Recherche nach belasteten Sammlungsobjekten ist heute die Kernaufgabe der Provenienzforschung.
Das MK&amp;G sucht zum 01.11.2025, zunächst befristet auf 24 Monate (mit Möglichkeit der Entfristung), eine*n
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in in der Provenienzforschung (m/w/d)
Entgeltgruppe  13 (
TV-AVH
) in Teilzeit (62,5%)
Ihre Aufgaben
Systematische Untersuchung Sammlungsbestände des MK&amp;G, mit Fokus der Recherche auf die NS-Kernzeit von 1933 – 1945, insbesondere bei Sammlungszugängen nach 1945
Recherche nach Sammlungszugängen aus der ehemaligen DDR und der SBZ
Katalogisieren von Verdachtsmomenten von unrechtmäßigem Entzug und Tiefenrecherche zu einzelnen Entziehungskontexten
Wissenschaftliches Dokumentieren der Ergebnisse und Verfassen von aussagekräftigen Falldossiers
Einpflegen der Daten in die Sammlungsdatenbank digiCULT.web
Fortführen bereits bestehender Forschungsprojekte und Netzwerke
Objektbasierte Recherche zu Sammler*innen und Kunsthändler*innen in Hamburg
Kooperation mit den Kurator*innen des MK&amp;G
Ankaufsrecherchen und Überprüfungen der Provenienzen von projektierten Neuerwerbungen
Unterstützung der Museumsleitung bei ggfs. erforderlichen Schritten zur Restitution und bei Restitutionsforderungen
Aufbau von Kooperationen und Zusammenarbeit mit Partner*innen in den Herkunftsländern für die Sammlungsbereiche Ostasien und SWANA (Südwestasien und Nordafrika)
Initiieren und Durchführen von (inter-)nationalen Forschungsobjekten im Bereich der Provenienzforschung und Drittmittelakquise für Bestände des MK&amp;G (z.B. in der Sammlung Musikinstrumente)
Planung und Umsetzung von Maßnahmen wie Veranstaltungen, Führungen und Vorträgen
Bereitschaft zu Dienstreisen und Teilnahme an Tagungen/Veranstaltungen zur Provenienzforschung
Ihr Profil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister/Magistra, Promotion, Diplom univ. oder gleichwertiger Studienabschluss) der Geschichte, Kunstgeschichte oder Provenienzforschung
Einschlägige, gerne mehrjährige, Erfahrungen in der musealen Provenienzforschung, bevorzugt im Sammlungsbereich der angewandten Kunst
Sehr gute Geschichtskenntnisse des 19. und 20. Jahrhunderts
Kenntnisse der Hamburger Kulturgeschichte sind wünschenswert
Hervorragende Kenntnisse in der Auswertung historischer Quellen, Methoden der Provenienzforschung und in der Archivarbeit
Kenntnisse im Lesen von alten Handschriften und Sütterlin
Erfahrung in Konzeption, Organisation und Durchführung von mehrjährigen Forschungsprojekten im Bereich der Provenienzforschung
Vernetzung im Arbeitskreis Provenienzforschung e.V. wird erwartet
Bereitschaft sich in neue und komplexe Sachverhalte einzuarbeiten
Strukturierte, eigenständige und sorgfältige Arbeitsweise
Sensibilität für die politische und historische Bedeutung der Provenienzforschung
Hohe Kommunikations-, Moderations- und Teamfähigkeiten sowie Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Englischkenntnisse erforderlich
Sicheres öffentliches Auftreten, vorzugsweise mit Vortragserfahrung
Ein gute Portion Humor
Wir bieten
Wir bieten ein vielseitiges Aufgabenspektrum in einem facettenreichen kulturellen Umfeld und ein anregendes Arbeitsumfeld in einem engagierten und kollegialen Team
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu Mobiler Arbeit
Eine Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach dem Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e. V. (TV-AVH)
einen Zuschuss zum Deutschlandticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung: Ansprechpartnerin ist Birthe Tredup, Personalmanagement,
birthe.tredup@mkg-hamburg.de
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 04.05.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an
bewerbung@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch sowie sonstige Vorstellungskosten können nicht übernommen werden.
Über die Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-in-der-provenienzforschung-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-5/</link><description>Richard Borek Stiftung, Braunschweig Bewerbungsende: 19.03.2025 | Die Richard Borek Stiftung ist eine im Jahr 1981 gegründete Stiftung bürgerlichen Rechts mit Sitz in Braunschweig. Sie verfolgt zahlreiche Projekte mit den Schwerpunkten Kultur und Soziales, vorrangig in der Region Braunschweig. Darüber hinaus verfügt die Stiftung über eigene kunsthistorische Sammlung zur Braunschweiger Residenzgeschichte und zum Braunschweiger Kunsthandwerk aus dem 17-19. Jahrhundert.
Wir suchen (ab 20-40 Stunden/Woche) schnellstmöglich eine kommunikationsstarke Assistenz mit Projekterfahrung (m/w/d) mit Interesse an kulturellen und sozialen Themen.
Ihre Aufgaben
Sie planen und organisieren Arbeitstreffen für das ganze Stiftungsteam, Veranstaltungen sowie Sitzungen des Vorstands, inkl. deren Vor- und Nachbereitung.
Sie begleiten die Planung und das Reporting der Stiftung.
Sie sind eine Schnittstelle der internen und externen Ansprechpartner, koordinieren Termine.
Sie betreuen nach Einarbeitung eigenständig kleinere Projekte der Stiftung.
Ihr Profil
Eigenverantwortliche Arbeitsweise, Organisationsgeschick, teamorientiert.
Sicheres und verbindliches Auftreten nach innen und außen; sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen.
Sichere MS-Office-Kenntnisse.
Das erwartet Sie
Eine sinnstiftende, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit im Schnittpunkt von Gesellschaft, Kultur und Wirtschaft.
Intensive Einarbeitung und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Ein aktives und motiviertes Team
Ein moderner Arbeitsplatz in zentraler Lage von Braunschweig mit angeschlossener Kantine
30 Tage Urlaub (bezogen auf eine 5-Tageswoche)
Für Rückfragen zur Stelle steht ihnen der der Geschäftsführer Herr Prof. Dr. Michael Grisko,
michael.grisko@richard-borek-stiftung.de
zur Verfügung. Bewerbungen bitte ausschließlich an die angegebene Mailadresse (1 PDF-Dokument maximal 5 MB) oder über das Bewerberportal. Weitere Informationen www.richard-borek-Stiftung.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Projektassistenz (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-w-m-d-4/</link><description>Lindenau-Museum Altenburg, Altenburg Bewerbungsende: 04.04.2025 | Im Landratsamt Altenburger Land ist im Rahmen der Projektförderung Lindenau21
PLUS
der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) für das Lindenau-Museum Altenburg zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle zu besetzen:
Projektassistenz (w/m/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden, die bis zum 31. Dezember 2027 befristet ist. Die Stelle ist der Entgeltgruppe 9c TVöD zugeordnet.
Das Lindenau-Museum Altenburg (Träger Landkreis Altenburger Land) ist als Kunstmuseum von hohem Rang Mitglied der „Konferenz nationaler Kultureinrichtungen“. Die Sammlungen des Museums gehen in ihrem Grundbestand auf den Astronomen, Politiker und Kunstsammler Bernhard August von Lindenau (1779–1854) zurück. Neben 180 frühitalienischen Tafelbildern und weiteren Gemälden sind dies vor allem antike Keramik, Gipsabgüsse und eine Kunstbibliothek. Seit 1945 wurden die Sammlungen erheblich erweitert um Malerei, Grafik und Plastik des 20. und 21. Jahrhunderts. Seit der Museumsgründung 1848 ist eine Kunstschule Teil des Museums. Das Lindenau-Museum wird zurzeit umfassend saniert. Die Sammlungen werden anschließend neu präsentiert.
Seit 2020 sind Lindenau-Museum und Residenzschloss Altenburg in der KAG Altenburger Museen zusammengeschlossen. Es wird zeitnah der Übergang in einen Zweckverband Altenburger Museen vorbereitet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
administrative und organisatorische Unterstützung der Projektleitung
Koordinierung der Abläufe, Terminüberwachung und Terminabstimmung mit allen Projektbeteiligten
Dokumentation von Projektfortschritten und -ergebnissen, einschließlich Berichtswesen und Ablage
Koordination und Kommunikation mit externen Partnern und Auftragnehmern
Organisation der gemeinsamen Sitzungen und Projekttreffen
Vor- und Nachbereitung von Besprechungen, Workshops, Netzwerktreffen und Konferenzen, inkl. Terminplanung und -koordination, Korrespondenz, Protokollerstellung
Erledigung allgemeiner Büroarbeiten oder Übernahme von Querschnittsaufgaben
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes
(Fach-) Hochschulstudium (Bachelor, Diplom, Master) im Bereich der Museologie oder vergleichbare Qualifikation
Persönliche Voraussetzungen:
nachweisbare Berufserfahrung im kulturellen Bereich
Erfahrungen in der Projektkoordination bzw. -management
Interesse an aktuellen gesellschaftlichen und museumsrelevanten Themen und Debatten
sicherer Umgang mit MS Office (Word, Excel, Powerpoint)
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit
gute Englischkenntnisse
Flexibilität, Belastbarkeit und strukturierte Arbeitsweise
analytisches Denken und Zahlenaffinität
hohes Maß an persönlichem Engagement, Verantwortungsbereitschaft und sozialer Kompetenz, Kooperationsvermögen und Teamgeist sowie diplomatisches Geschick
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Fahrerlaubnis Klasse B und Fahrpraxis
Das können Sie von uns erwarten:
Einstellung als Tarifbeschäftigte/r nach TVöD (VKA) –
Entgeltgruppe
9c
familienfreundliche, flexible Arbeitszeiten
verhandelbarer Gestaltungsspielraum betreffend Arbeitszeit und Arbeitszeitmodell (unter Berücksichtigung der Öffnungszeiten)
alle Vorteile der Leistungen des öffentlichen Dienstes, z. B. jährliche Sonderzahlung, Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen, betriebliche Altersvorsorge
umfangreiche Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre vollständige Bewerbung (gern auch online) bis zum
4. April 2025
an das
Landratsamt Altenburger Land
Fachdienst Personal
Lindenaustraße 9
04600 Altenburg
E-Mail:
personal@altenburgerland.de
Gerne stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 03447 586-350 zur Verfügung. Ihre fachlichen Rückfragen richten Sie bitte direkt an den Direktor der Altenburger Museen, Herrn Dr. Roland Krischke (Telefon: 03447 8955-430).
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Wir weisen darauf hin, dass wir keine Eingangsbestätigungen für eingegangene Bewerbungen versenden, bestätigen Ihnen den Eingang aber gern telefonisch. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Anderenfalls werden die Unterlagen nach Ablauf eines halben Jahres ab Ende der Ausschreibung vernichtet.
Bitte beachten Sie die Informationen nach Art. 13 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO). Diese finden Sie auf der Homepage des Landkreises Altenburger Land unter:
www.altenburgerland.de
(Rubrik: Aktuelles / Presse – Stellenangebote).
gez.
Matthias Noll
Fachdienstleiter
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-w-m-d-4/</guid></item><item><title>Digitaltechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/digitaltechniker-m-w-d/</link><description>Lindenau-Museum Altenburg, Altenburg Bewerbungsende: 04.04.2025 | Im Landratsamt Altenburger Land ist im Rahmen der Projektförderung Lindenau21
PLUS
der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) für das Lindenau-Museum Altenburg zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle zu besetzen:
Digitaltechniker (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 39 Wochenstunden, die bis zum 31. Dezember 2027 befristet ist. Die Stelle ist der Entgeltgruppe 9a TVöD zugeordnet.
Das Lindenau-Museum Altenburg (Träger Landkreis Altenburger Land) ist als Kunstmuseum von hohem Rang Mitglied der „Konferenz nationaler Kultureinrichtungen“. Die Sammlungen des Museums gehen in ihrem Grundbestand auf den Astronomen, Politiker und Kunstsammler Bernhard August von Lindenau (1779–1854) zurück. Neben 180 frühitalienischen Tafelbildern und weiteren Gemälden sind dies vor allem antike Keramik, Gipsabgüsse und eine Kunstbibliothek. Seit 1945 wurden die Sammlungen erheblich erweitert um Malerei, Grafik und Plastik des 20. und 21. Jahrhunderts. Das Lindenau-Museum wird zurzeit umfassend saniert und bedeutend erweitert. Die Sammlungen werden anschließend neu präsentiert.
Seit 2020 sind Lindenau-Museum und Residenzschloss Altenburg unter einer Leitung in der KAG Altenburger Museen zusammengeschlossen. Es wird zeitnah der Übergang in einen Zweckverband Altenburger Museen vorbereitet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Einrichtung von Arbeitsplätzen mit Computern und nötigen Peripheriegeräten
Betreuung branchenspezifischer Anwendungssoftware auf Clients und Servern
Betreuung und Installation von Informations-, Netzwerk- und Telekommunikationstechnik, einschließlich der entsprechenden Geräte, Komponenten, Software und Netzeinbindung
Betreuung von Datensicherungssystemen, Firewalls, Netzwerken, UTM-Systemen
Betreuung des Betriebs sowie der Überwachung der haustechnischen und sicherheitstechnischen Einrichtungen und Geräte
Beaufsichtigung von Kundendienstfirmen bei Wartungs- und Reparaturarbeiten
Technische Vorbereitung und Betreuung von Veranstaltungen
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossene Ausbildung zum/zur Staatlich geprüften Techniker/in – Elektrotechnik, Informatik
Persönliche Voraussetzungen:
hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein
Teamfähigkeit, Serviceorientierung, sicheres und freundliches Auftreten, Zuverlässigkeit, Termintreue, Flexibilität.
Freude an der Arbeit mit Menschen und Begeisterung für die Museumsarbeit
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen
Fahrerlaubnis Klasse B und Fahrpraxis
Das können Sie von uns erwarten:
Einstellung als Tarifbeschäftigte/r nach TVöD (VKA) –
Entgeltgruppe
9a
familienfreundliche, flexible Arbeitszeiten
verhandelbarer Gestaltungsspielraum betreffend Arbeitszeit und Arbeitszeitmodell (unter Berücksichtigung der Öffnungszeiten)
alle Vorteile der Leistungen des öffentlichen Dienstes, z. B. jährliche Sonderzahlung, Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen, betriebliche Altersvorsorge
umfangreiche Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Allgemeine Informationen zum Lindenau-Museum Altenburg finden Sie unter
www.lindenau-museum.de
.
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre vollständige Bewerbung (gern auch online) bis zum
4. April 2025
an das
Landratsamt Altenburger Land
Fachdienst Personal
Lindenaustraße 9
04600 Altenburg
E-Mail:
personal@altenburgerland.de
Gern stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 03447 586-350 zur Verfügung. Ihre fachlichen Rückfragen richten Sie bitte direkt an Herrn Dr. Christoph Schneider (Telefon: 03447 8955-500).
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Wir weisen darauf hin, dass wir keine Eingangsbestätigungen für eingegangene Bewerbungen versenden, bestätigen Ihnen den Eingang aber gern telefonisch. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Anderenfalls werden die Unterlagen nach Ablauf eines halben Jahres ab Ende der Ausschreibung vernichtet.
Bitte beachten Sie die Informationen nach Art. 13 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO). Diese finden Sie auf der Homepage des Landkreises Altenburger Land unter:
www.altenburgerland.de
(Rubrik: Aktuelles / Presse – Stellenangebote).
gez.
Matthias Noll
Fachdienstleiter
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/digitaltechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Kunst- und Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunst-und-kulturvermittlung-m-w-d/</link><description>Lindenau-Museum Altenburg, Altenburg Bewerbungsende: 04.04.2025 | Im Landratsamt Altenburger Land ist im Rahmen der Projektförderung Lindenau21
PLUS
der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien (BKM) für das Lindenau-Museum Altenburg zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Stelle zu besetzen:
Kunst- und Kulturvermittlung (m/w/d)
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle im Umfang von 20 Wochenstunden, die bis zum 31. Dezember 2027 befristet ist. Die Stelle ist Entgeltgruppe 10 TVöD zugeordnet.
Das Lindenau-Museum Altenburg (Träger Landkreis Altenburger Land) ist als Kunstmuseum von hohem Rang Mitglied der „Konferenz nationaler Kultureinrichtungen“. Die Sammlungen des Museums gehen in ihrem Grundbestand auf den Astronomen, Politiker und Kunstsammler Bernhard August von Lindenau (1779–1854) zurück. Neben 180 frühitalienischen Tafelbildern und weiteren Gemälden sind dies vor allem antike Keramik, Gipsabgüsse und eine Kunstbibliothek. Seit 1945 wurden die Sammlungen erheblich erweitert um Malerei, Grafik und Plastik des 20. und 21. Jahrhunderts.
Seit der Museumsgründung 1848 ist eine Kunstschule Teil des Museums. Mit dieser wurde an die Idee Lindenaus angeknüpft, begabten jungen Menschen eine auf der Entwicklung ihrer Kreativität basierende künstlerische Ausbildung zu geben. In den letzten Jahren konnten die Angebote der Kunstschule durch die großzügige Projektförderung Lindenau21
PLUS
der Beauftragten der Bundesregierung für Kultur und Medien sowie eine spezielle Förderung des Freistaates Thüringen deutlich ausgedehnt werden. Neben den Bereichen Malerei, Grafik und Keramik gibt es seit 2022 auch eine Holzwerkstatt, eine Medien- und eine Kinderkunstwerkstatt.
Das Lindenau-Museum wird zurzeit umfassend saniert und bedeutend erweitert. In dieser Zeit arbeiten Museum und Kunstschule in einem sehr gut ausgestatten Interim.
Seit 2020 sind Lindenau-Museum und Residenzschloss Altenburg unter einer Leitung in der KAG Altenburger Museen zusammengeschlossen. Es wird zeitnah der Übergang in einen Zweckverband Altenburger Museen vorbereitet.
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitwirkung bei den Arbeitsabläufen im Team studio/Vermittlung und Organisation der Angebotsformate wie beispielsweise der Kurse, Ferienangebote, Workshops und der offenen Werkstätten im studio
praktische pädagogische Arbeit im studio und in der Vermittlung von Lindenau-Museum und Altenburger Museen (auch in den Abendstunden, an Wochenenden und Feiertagen)
Betreuung von Kursangeboten externer Dozenten
Mitwirkung bei der Durchführung des Bildungs- und Vermittlungsangebotes des Lindenau-Museums und der Altenburger Museen
Mitwirkung bei der konzeptionellen Entwicklung neuer Vermittlungsformate und -angebote
Mitarbeit bei der Erstellung von analogen und digitalen Texten und Publikationen
Übernahme organisatorischer Aufgaben zur Aufrechthaltung des Betriebes der studio-Bereiche
Berufliche Qualifikation und fachlichen Voraussetzungen:
abgeschlossenes (Fach-) Hochschulstudium (Bachelor, Diplom, Master) im Fachgebiet Kulturvermittlung, Kunst-, Museums- oder Kulturpädagogik, Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder einer vergleichbaren Studienrichtung
Persönliche Voraussetzungen:
nachweisbare mehrjährige praktische Erfahrungen im Bereich der Bildungs- und Vermittlungsarbeit in Museen
Interesse an der Konzeption und organisatorischen Umsetzung von Bildungsprojekten in Museen für verschiedene Zielgruppen sowie Erfahrungen im Projektmanagement
selbständige Arbeitsweise verbunden mit hohem Engagement
gute EDV-Kenntnisse
hohes Maß an Sozialkompetenz
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit in deutscher und englischer Sprache
Fahrerlaubnis Klasse B und Fahrpraxis
Das können Sie von uns erwarten:
Einstellung als Tarifbeschäftigte/r nach TVöD (VKA) –
Entgeltgruppe 10
flexible Arbeitszeiten
alle Vorteile der Leistungen des öffentlichen Dienstes, z. B. jährliche Sonderzahlung, Zahlung von vermögenswirksamen Leistungen, betriebliche Altersvorsorge
umfangreiche Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Sollten wir Ihr Interesse zur Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre vollständige Bewerbung (gern auch online) bis zum
4. April 2025
an das
Landratsamt Altenburger Land
Fachdienst Personal
Lindenaustraße 9
04600 Altenburg
E-Mail:
personal@altenburgerland.de
Gern stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 03447 586-350 zur Verfügung. Ihre fachlichen Rückfragen richten Sie bitte direkt an Frau Jacqueline Glück (Telefon: 03447 8955-451).
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Wir weisen darauf hin, dass wir keine Eingangsbestätigungen für eingegangene Bewerbungen versenden, bestätigen Ihnen den Eingang aber gern telefonisch. Bewerbungskosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Anderenfalls werden die Unterlagen nach Ablauf eines halben Jahres ab Ende der Ausschreibung vernichtet.
Bitte beachten Sie die Informationen nach Art. 13 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO). Diese finden Sie auf der Homepage des Landkreises Altenburger Land unter:
www.altenburgerland.de
(Rubrik: Aktuelles / Presse – Stellenangebote).
gez.
Matthias Noll
Fachdienstleiter
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kunst-und-kulturvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Community &amp; Events (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-community-events-m-w-d-in-vollzeit/</link><description>Stiftung Pinakothek der Moderne, München Bewerbungsende: 15.03.2025 | Mitarbeiter:in Community &amp; Events (m/w/d) in Vollzeit
Die Stiftung Pinakothek der Moderne sucht ab Mai 2025 eine:n engagierte:n Mitarbeiter:in für den Bereich Community &amp; Events in Vollzeit für FLUX, den neuen Ort an der Pinakothek der Moderne zur „Belebung von Wintergarten und Außenbereich der Pinakothek der Moderne als Third Place“. Die mitarbeitende Person im Bereich Community Building spielt eine zentrale Rolle dabei, Flux für neue Besucher:innengruppen zu öffnen und ihn als lebendigen Treffpunkt für vielfältige Gemeinschaften zu etablieren. Die arbeitet in enger Abstimmung mit der Cultural Event Managerin des Flux.
Über das Projekt:
Die Stiftung Pinakothek der Moderne initiiert ein Projekt zur Belebung von Wintergarten und Außenbereich der Pinakothek der Moderne als „Third Place“ für informelle, niederschwellige und soziale Interaktionen. Neben einer gestalterischen Intervention der britischen Künstlerin Morag Myerscough wird ein eigenständiges Kulturprogramm in Zusammenarbeit mit den vier Museen in der Pinakothek der Moderne kuratiert. Einen ersten Eindruck vermittelt dieser Artikel der
Süddeutschen Zeitung
.
Aufgaben:
Operative Unterstützung bei der Planung und Umsetzung von Veranstaltungen und Community-Formaten im Flux
Eigenverantwortliche Planung und Durchführung von Veranstaltungen, sowohl unter der Woche als auch an Abenden und Wochenenden
Aufbau und Pflege eines Netzwerks aus ehrenamtlichen Unterstützer:innen
Betreuung und Aufbau einer Ehrenamtsstruktur (Onboarding, Kommunikation, Engagementförderung)
Entwicklung und Koordination von partizipativen Formaten zur Aktivierung des Flux
Unterstützung im Bereich Social Media und digitale Kommunikation
Koordination von Abläufen, Dokumentation und organisatorische Aufgaben
Stellvertretung der Cultural Event Managerin, einschließlich der Übernahme von organisatorischen Aufgaben und der Koordination von Veranstaltungen
Anforderungen:
Erfahrung in der Eventorganisation
Erfahrung im Community Building, Stadtteilarbeit, in der kulturellen Vermittlung oder im Ehrenamtsmanagement
Interesse an gesellschaftlicher Teilhabe, partizipativen Prozessen und Diversität sowie Sensibilität für Kommunikation mit Personen unterschiedlicher Communities und Altersstufen
Kenntnisse im Bereich Social Media und digitale Community-Arbeit
Hohes Maß an Eigeninitiative, Teamfähigkeit und Organisationstalent
Kommunikationsstärke, Kooperations- und Konfliktfähigkeit
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, auch abends und am Wochenende
Von Vorteil ist Mehrsprachigkeit
Wir bieten:
Eine vielseitige und sinnstiftende Tätigkeit beim Aufbau, Eröffnung und Belebung eines zukunftsweisenden Third Place
Inspirierendes, vielfältiges und kreatives Aufgabengebiet und Arbeitsumfeld mitten im Herzen des Kunstareals
Zunächst befristet auf 1 Jahr, Option auf jährliche Verlängerung
Eine faire Vergütung
Interessiert?
Dann freuen wir uns über eine aussagekräftige Bewerbung inklusive Gehaltsvorstellung, Motivationsschreiben, Lebenslauf und Referenzen bis zum 15.03.2025 an Eva Tillig:
eva.tillig@stipimo.de
Wir legen Wert auf unterschiedliche Werdegänge und begrüßen Bewerber:innen mit vielfältigen Qualifikationen, Erfahrungen und Blickwinkeln.
Gerne können Sie sich auch bei Fragen vorab melden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-community-events-m-w-d-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Finance Manager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finance-manager-in-m-w-d/</link><description>Museum Barberini, Potsdam Bewerbungsende: 16.03.2025 | Das Museum Barberini ist das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner. Seit der Eröffnung 2017 hat sich das Barberini mit internationalen Ausstellungen und der bedeutenden Sammlung impressionistischer Malerei des Museumsgründers als eines der meistbesuchten Museen Deutschlands etabliert.
Mit der Transformation des ehemaligen Terrassenrestaurants „Minsk“ zu einem Museum für zeitgenössische Kunst schafft die Hasso Plattner Foundation einen weiteren kulturellen Anziehungspunkt in Potsdam. Das Museum Minsk wird im Herbst 2021 eröffnet und soll ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner eine Brücke zwischen der Kunst der ehemaligen DDR und jüngeren zeitgenössischen Positionen bauen.
Beide Häuser werden von der
Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH
betrieben.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung wird zunächst befristet bis zum 30.06.2026
ein/e Finance Manager/in (m/w/d)
gesucht. Im Rahmen dieser Position arbeiten Sie eng mit der kaufmännischen Geschäftsführung der Museen zusammen und reporten direkt an diese. Das Aufgabengebiet umfasst folgende Bereiche:
Erstellung und Analyse von Finanzberichten, Budgets und Forecasts;
Analyse der Kostenstrukturen zur Identifikation von Einsparpotenzialen und zur Optimierung der Preisgestaltung;
Begleitung von Monats-, Quartals- sowie Jahresabschlüssen nach HGB und Kommunikation mit Steuerberater und Wirtschaftsprüfer;
Entwicklung und Überwachung des Budgetprozesses sowie Durchführung von Abweichungsanalysen;
Weiterentwicklung der Anlagenbuchhaltung nach HGB;
Durchführung von Benchmarkings;
Weiterentwicklung interner Finanzprozesse und Richtlinien, Sicherstellung der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und Richtlinien;
Cash-flow Managment in Abstimmung mit der Geschäftsführung;
Identifizierung und Bewertung finanzieller Risiken sowie Entwicklung von Strategien zur Risikominderung;
Überprüfung und Analyse von Verträgen hinsichtlich finanzieller und rechtlicher Aspekte; ggf. Aufbau eines digitalen Vertragsmanagements
Durchführung von Schulungen für Mitarbeiter zu finanziellen Richtinien und Compliance-Themen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Finanzwesen, Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftsrecht, Rechnungswesen, Controlling oder kaufmännische Ausbildung mit Weiterbildung zum Betriebswirt oder Bilanzbuchhalter
Mehrere Jahre Erfahrung im Finanzwesen oder Controlling, idealerweise in einer ähnlichen Position;
Fundierte Kenntnisse in Rechnungslegung und Finanzberichterstattung;
Verständnis von Compliance-Vorschriften, gesetzlichen Anforderungen – insbesondere Gemeinnützigkeitsrecht – und Risikomanagement;
Stark ausgeprägte analytische und problemlösende Fähigkeiten, um komplexe Daten zu interpretieren und fundierte Entscheidungen zu treffen;
Sehr gute Kenntnisse in MS Office, insbesondere Excel;
Erfahrung mit Finanzsoftware, SAP Kenntnisse sind von Vorteil;
schriftliche und mündliche Kommunikationsfähigkeiten, um komplexe Informationen klar und präzise zu vermitteln;
Fähigkeit zur Zusammenarbeit mit verschiedenen Abteilungen und zur Führung von interdisziplinären Projekten;
Gute Englischkenntnisse.
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einer inspirierenden Umgebung in zwei Museen mit internationalem Renommee;
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events;
Ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents;
Weiterbildungsmöglichkeiten zur Förderung Ihrer persönlichen und beruflichen Entwicklung;
Eine schlanke Organisationsstruktur mit generalistisch arbeitenden Teams, die Raum für eigene Ideen lässt;
Eine leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
16.03.2025
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finance-manager-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistent:in der Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-m-w-d/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 17.03.2025 | Bei den Staatlichen Museen zu Berlin ist für das Museumsteam der Museumsinsel die Stelle als
Assistent:in der Leitung (m/w/d)
zu besetzen.
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule/</link><description>Stadt Waiblingen, Waiblingen Bewerbungsende: 16.03.2025 | Die Stadt Waiblingen hat im Fachbereich Kultur und Sport zum 1.7.2025 bzw. 1.8.2025 jeweils eine Stelle als
Museumstechniker (w/m/d) in den Abteilungen Galerie, Haus der Stadtgeschichte und Kunstschule
mit einem Stellenumfang von 80% und einem Stellenumfang von 100% unbefristet zu besetzen.
Die Stelle umfasst folgende Aufgaben:
technische Verantwortung und Durchführung des sachgerechten Auf- und Abbaus von Ausstellungen (Ausstellungsarchitektur, Hängung von Gemälden und Grafiken, Positionierung und Befestigung von Skulpturen, Installation der Medientechnik, Einrichten der Beleuchtung, Verpacken)
handwerkliche Herstellung der benötigten Gegenstände für die Ausstellungen (Podeste, Vitrinen, Verblendungen usw. sowie Passpartourierung und Rahmung von Werken in der hauseigenen Werkstatt)
Depotverwaltung und Pflege der Sammlungsbestände, Transporte
Unterstützung bei Planung und Anschaffung von fachspezifischen Geräten und Einbauten (bspw. Depoteinrichtung, Licht- und Tontechnik)
Pflege der Kunst im öffentlichen Raum
Vorbereitung und technische Betreuung von Veranstaltungen (Tages- und Abendveranstaltungen sowie Veranstaltungen am Wochenende)
Reparaturen und hausmeisterliche Tätigkeiten
Annahme von Lieferungen und Verteilung innerhalb des Hauses
Schließdienste
Kontrolle, Betreuung, Reparatur und Instandhaltung der technischen Anlagen in allen drei Abteilungen (z.B. Beleuchtung, Klimaanlage, Türen, Fenster, Mobiliar)
Betreuung der in den drei Abteilungen tätigen Fremdfirmen
Wir erwarten:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklichen und/oder technischen Bereich (Tischler [w/m/d], Elektriker [w/m/d], Messebauer [w/m/d]) idealerweise mit Weiterbildung als staatlich geprüfter Museums- /Ausstellungstechniker (w/m/d)
nachgewiesene Berufserfahrung im Depot- und Ausstellungswesen
einen zuverlässigen, sorgfältigen und fachgerechten Umgang mit Museumsgegenständen
zusätzliche Kenntnisse im Bereich der Veranstaltungstechnik sind von Vorteil
Teamgeist, Verantwortungsbewusstsein
Einsätze bei Abend- und Wochenendveranstaltungen
Führerschein Klasse B
ein polizeiliches Führungszeugnis
Wir bieten:
vielfältige Fort- und Weiterbildungsangebote
Betreuungsmöglichkeiten der Kinder in einer städtischen Kindertageseinrichtung
umfassende gesundheitsfördernde Angebote
einen Zuschuss zum Deutschlandticket i.H.v. 40 € bzw. einen Zuschuss zu einem Dienstfahrrad
Die Bezahlung erfolgt nach Entgeltgruppe 9a TVöD.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Für Fragen stehen Ihnen gerne Frau Dr. Gerdemann (Abteilung Galerie) unter Telefon 07151 5001-1680 oder Frau Schirling (Abteilung Personal) unter Telefon 07151 5001-2146 zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich
bitte bis zum 16.03.2025 vorzugsweise
über unser Online-Bewerberportal unter
www.bewerbungenwaiblingen.de
oder senden Sie uns Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen an die Abteilung Personal der Stadt Waiblingen, Postfach 1751, 71328 Waiblingen. Bei postalischer Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wir weisen darauf hin, dass bei Angabe einer E-Mail-Adresse alle Benachrichtigungen über diesen Weg erfolgen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumstechniker-w-m-d-in-den-abteilungen-galerie-haus-der-stadtgeschichte-und-kunstschule/</guid></item><item><title>Depotkoordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotkoordinatorin-m-w-d/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 21.03.2025 | Beim Ägyptischen Museum und Papyrussammlung der
Staatlichen Museen zu Berlin
ist eine Stelle als
Depotkoordinator:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Staatlichen Museen zu Berlin haben in Friedrichshagen ihren zentralen Depotstandort um einen Neubau erweitert, der umfangreiche Lagerflächen für Kulturgut und Restaurierungswerkstätten vorhält sowie die Digitalisierung von Objekten ermöglicht. Ab Dezember 2025 werden neun Sammlungen mit umfangreichen Objektkonvoluten in den Neubau einziehen. Für die Unterstützung bei Planung, Einzug und Depotorganisation suchen wir eine/einen Depotkoordinator:in.
Bewerbungsfrist: bis 21.03.2025
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: befristet bis 31.12.2029
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung: bis
EG 11 TVöD Bund
(je nach Qualifikation)
Arbeitsort:
Geschwister-Scholl-Straße 6, 10117 Berlin
Ihre Aufgaben
logistisches Vorbereiten, Planen, Koordinieren und Betreuen der Sammlungsumzüge von verschiedenen Standorten ins Depot, unter Berücksichtigung der konservatorischen Anforderungen sowie der Sicherheit der Objektbewegungen
Vorbereiten der Inbetriebnahme von Friedrichshagen als Depotstandort: Erstellen und Umsetzen eines Nutzungskonzeptes, einer Depotordnung, Beschaffen und Verwalten von technischen Hilfsmitteln, Koordinieren von Objektbewegungen auch für präventive Maßnahmen wie Dekontaminierungsprozesse, Betreuen externer Dienstleister:innen
Instandhalten von Depot-, Transport- und Lagertechnik, Formulieren von Bedarfsanforderungen für sammlungsrelevante Beschaffungen, Erstellen von Beschaffungsanträgen
Koordinieren der Standortverwaltung in Museum-Plus/RIA für das gesamte ZentraldepotFriedrichshagen, Überprüfen der Funktionalität der Barcode App
Koordinieren, Vorbereiten und Betreuen technischer Dienste (Gerätewartung, Baureparaturen, Wartungsarbeiten Haustechnik)
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) im Fach Museologie, Museumskunde
oder
einem verwandten Fach
oder
Berufserfahrung im beschriebenen Aufgabengebiet
praktische Erfahrung und Kenntnisse im Handling und Management von Kunst und Kulturgut
Kenntnisse in Datenbanksystemen, vorzugsweise MuseumPlus/RIA
Kenntnisse im Umgang mit technischen Anlagen (Regalsysteme, Klimaanlagen etc.)
sehr gute Deutschkenntnisse und gute Englischkenntnisse
Erwünscht
Kenntnisse über den museumsspezifischen Aufbau und Funktion von Depoteinrichtungen
Erfahrung bei der Vergabe von Leistungen
Kenntnisse der sammlungsspezifischen, archäologischen und kunstgeschichtlichen Zusammenhänge
Befähigung oder Bereitschaft zum Führen von Hubarbeitsbühnen und Gabelstaplern
ausgeprägte Teamfähigkeit, Organisationsgeschick und Befähigung zum selbstständigen Arbeiten
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
vielseitige und herausfordernde Aufgaben
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Kindernotbetreuung und Kitabelegplätze
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
30 Tage Erholungsurlaub (bei einer Fünf-Tage-Woche) sowie Zeitausgleich bei Überstunden
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Dr. Olivia Zorn
+49 30 / 266 – 42 5064
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-ÄMP-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotkoordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-56/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 28.03.2025 | Beim Münzkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Das Münzkabinett der Staatlichen Museen zu Berlin ist mit seinen ca. 540.000 Objekten die größte und bedeutendste Sammlung Deutschlands und zählt weltweit zu den fünf wichtigsten Museen seiner Art. Die Sammelschwerpunkte sind antike Münzen, die Münzen des Mittelalters (mit Byzanz) und der islamischen Welt sowie Kunstmedaillen von der Renaissance bis zur Gegenwart. Einen regionalen Schwerpunkt bildet die Numismatik von Brandenburg und Preußen.
Bewerbungsfrist: bis 28.03.2025
Vertragsbeginn: 01.07.2025
Befristung: unbefristet
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung:
EG 13 TVöD Bund
Arbeitsort:
Bode-Museum
Ihre Aufgaben
kuratorisches Betreuen der Sammlungsgebiete mittelalterliche Münzen, Siegel und Petschaften sowie
kuratorisches Betreuen des Sammlungsgebietes neuzeitliche Münzen Ausland (ohne Orient)
Datenredaktion im museumseigenen Dokumentationssystem
Kuratieren von Ausstellungen, einschließlich Publikationen und Finanzierung
Konzipieren und Durchführen von Forschungsvorhaben, einschließlich der Einwerbung von Drittmitteln
Forschung und Lehre
Ihr Profil
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister/Magistra, Diplom univ. oder gleichwertiger Studienabschluss) vorzugsweise in einem geisteswissenschaftlichen Fach
durch Schriftenverzeichnis nachgewiesene numismatische Kenntnisse
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse sowie in Latein
Erwünscht
Promotion
Erfahrung in der Mittelalternumismatik
Kenntnisse und Erfahrungen mit dem Museumsdokumentationssystem MuseumPlus bzw. RIA, ikmk.net oder vergleichbaren Dokumentationssystemen
Erfahrung mit Drittmittelprojekten
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten Münzsammlungen weltweit
einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst und in zentraler Lage Berlins, mit guter Verkehrsanbindung
abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Aufgaben mit großen Gestaltungsspielräumen
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Kitabelegplätze und Kindernotbetreuung
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Zuschuss von jährlich 100€ zu Angeboten der Gesundheitsförderung
vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Bewerbungen von Frauen, um den Anteil von Frauen in unterrepräsentierten Bereichen zu erhöhen
Fragen zum Aufgabengebiet
Prof. Dr. Bernhard Weisser
+49 30 / 266 – 42 5400
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-MK-1-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-56/</guid></item><item><title>Ingenieur:in für den Bauunterhalt (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ingenieurin_bauunterhalt/</link><description>Staatliche Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.04.2025 | In der Abteilung
Technik
, Sicherheit, Innerer Dienst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Ingenieur:in für den Bauunterhalt (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und vier Forschungsinstituten der größte Museumsverbund in Deutschland. Das Referat Technik der Staatlichen Museen zu Berlin betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
Bewerbungsfrist: bis 04.04.2025
Vertragsbeginn: nächstmöglicher Zeitpunkt
Befristung: unbefristet
Wochenstunden: 39 h / Teilzeit möglich
Vergütung: bis
EG 10 TVöD Bund
je nach Qualifikation (ggf. Zulage bis zu 1.500 EUR pro Monat)
Arbeitsort:
Sigismundstraße 8, 10785 Berlin
Ihre Aufgaben
Bedarfsfeststellung und Priorisieren der laufenden Instandhaltungs- und Baumaßnahmen durch externe öffentliche Bauträger im Sachgebiet Hochbau
Gestalten, Initiieren und Durchführen von Bau- und Instandsetzungsvorhaben im verwaltungseigenen Bauunterhalt,
Prüfen von Bauunterlagen sowie Erstellen von Leistungsverzeichnissen zur Verbesserung und Überwachung der Prüf-, Wartungs- und Inspektionsvorschriften an hochbaulichen Anlagen und musealen Einrichtungen
Pflegen und Verwalten der Bestandsdokumentation (analog und digital), inklusive CAD-Dokumentationen der technischen Anlagen
Mitarbeiten und Unterstützen bei betrieblichen Aufgaben zur Sicherstellung der gesetzlichen Anforderungen
Ihr Profil
abgeschlossenes technisches Hochschulstudium (Bachelor, Diplom (FH) oder gleichwertiger Studienabschluss) in den Fachrichtungen Architektur, Bauingenieurwesen, Facility Management, Wirtschafts-ingenieurswesen
oder
gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrung
Berufserfahrung und Projektmanagement-Erfahrung in Betrieb und/ oder Instandhaltung von Gebäuden und Anlagen
Kenntnisse im öffentlichen Vertrags- und Vergaberecht (HOAI, VgV, VOB) sowie im Bauordnungs- und Baunebenrecht (BauO, ArbStättV, ASR etc.)
Innovationsfreude in der Optimierung von Arbeitsabläufen und Kenntnisse von modernen Arbeitsmethoden sowie der Anwendung digitaler Systeme (CAD, CAFM, AVA – Software)
strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise, hohe Einsatzbereitschaft, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Erwünscht
gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
abwechslungsreiche, herausfordernde Aufgaben mit großen Gestaltungsspielräumen
eine sehr gute Arbeitsatmosphäre in einem kooperativen und aufgeschlossenen Team
Work-Life-Balance durch flexible Arbeitszeiten und attraktive Teilzeitmodelle
Vergütung nach dem TVöD Bund und jährliche Sonderzahlung
Jobticket (Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
30 Tage Erholungsurlaub (bei einer Fünf-Tage-Woche) sowie Zeitausgleich bei Überstunden
intensive fachliche Betreuung und vielfältige Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Bewerbungen von Frauen, um den Anteil von Frauen in unterrepräsentierten Bereichen zu erhöhen
Fragen zum Aufgabengebiet
Detlev Täger
+49 30 / 266 – 42 2504
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-GD-3-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Arbeitszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ingenieurin_bauunterhalt/</guid></item><item><title>Sekretariat (m/w/d) Kaufmännische Geschäftsführung sowie Abteilungsleitung Sammlung und Wissenschaft</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-m-w-d-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-sowie-abteilungsleitung-sammlung-und-wissenschaft/</link><description>Staatliche Kunsthalle Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Karlsruhe gehört mit ihrer hochrangigen Sammlung und einer regen Ausstellungs- und Veranstaltungstätigkeit zu den großen Kunstmuseen in Deutschland. Sie wird seit 2009 als Landesbetrieb geführt und ist eine nach kunstwissenschaftlichen und wirtschaftlichen Grundsätzen agierende Kultureinrichtung des Landes Baden-Württemberg. Das Team der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe kommt aus verschiedenen Regionen und Ländern. Wir pflegen eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unsere Herzen schlagen für die Kunst. Das Museum befindet sich derzeit in einem umfassenden Transformationsprozess, in dem insbesondere die Chancen des digitalen Wandels aktiv      genutzt werden. Das Hauptgebäude der Kunsthalle wird für mehrere Jahre grundlegend saniert und erweitert. In der Interimszeit bespielt die Kunsthalle verschiedene Standorte, darunter auch das ZKM | Zentrum für Kunst und Medien Karlsruhe.
Zum 01.06.2025 ist die Position
Sekretariat der Kaufmännischen Geschäftsführung
sowie der Abteilungsleitung Sammlung und Wissenschaft (m/w/d)
in einem unbefristeten Beschäftigungsverhältnis in Teilzeit (75 %) zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Arbeitsorganisation sowie Termin- und Reisemanagement (inklusive Reisekostenabrechnung)
Versierte interne und externe Korrespondenz, auch in Fremdsprachen
Organisation, Vor- und Nachbereitung von Besprechungen inklusive Protokollführung
Ablage und Archivierung sowie Digitalisierung ausgewählter Bereiche
Organisation der Aktenführung (analog und digital) zum Bauvorhaben
Erstellen von Präsentationen und Transkriptionen
Bearbeiten von Postein- und -ausgang
Verwaltung von Adressdaten
Betreuung von externen Gästen inklusive Bewirtung
Vertretung im Sekretariat der wissenschaftlichen Direktion
Ihr Profil:
eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder gleichwertige Kenntnisse
Berufserfahrung im Sekretariatsbereich
sehr gute schriftliche und mündliche Ausdruckfähigkeit in Deutsch sowie gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch und Französisch
Affinität zu Kunst und Kultur
fundierte EDV-Kenntnisse, vor allem der MS-Office-Produkte sowie Medienkompetenz
sorgfältige und lösungsorientierte Arbeitsweise sowie gutes Zeitmanagement
ausgeprägte Kommunikationskompetenz und Dienstleistungsorientierung
Flexibilität in einem sich wandelnden Arbeitsumfeld
Freude an eigenverantwortlichem Arbeiten und an der Zusammenarbeit im Team
Wir bieten:
einen unbefristeten Arbeitsplatz in einem aufgeschlossenen, kreativen und dynamischen Umfeld
eine Teilzeitstelle mit einer durchschnittlichen Wochenarbeitszeit von 29,6 Stunden
flexible und familienfreundliche Gestaltung der Arbeitszeit mit großzügiger Gleitzeitregelung und der Möglichkeit von mobilem Arbeiten
Vergütung bis Entgeltgruppe 6 TV-L bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen
eine jährliche Sonderzuwendung
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (Betriebsrente)
attraktive Angebote im Rahmen der betrieblichen Gesundheitsförderung
Arbeitgeberzuschuss zum Jobticket für den öffentlichen Nahverkehr
Mitarbeiter*innen mit unterschiedlichem kulturellen Hintergrund sind eine Bereicherung – für unseren Arbeitsalltag, für unser Programm und unsere Projekte. Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum
23.03.2025
per E-Mail an
personal@kunsthalle-karlsruhe.de
oder schriftlich an die Verwaltung der Staatlichen Kunsthalle Karlsruhe, Frau Claudia Buselmeier, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe. Eine Rücksendung schriftlicher Bewerbungen erfolgt nur, wenn Sie einen frankierten und adressierten Rückumschlag beifügen. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden alle Unterlagen gemäß geltendem Datenschutzrecht vernichtet. Weitere Informationen erhalten Sie bei der Leiterin der Abteilung Zentrale Dienste, Frau Priska Weßbecher, per Mail an
wessbecher@kunsthalle-karlsruhe.de
oder im Internet unter
www.kunsthalle-karlsruhe.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretariat-m-w-d-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-sowie-abteilungsleitung-sammlung-und-wissenschaft/</guid></item><item><title>Stellvertretende Fachbereichsleitung (m/w/d) des Besuchsservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-fachbereichsleitung-m-w-d-des-besuchsservice/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 18.03.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT- Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Bereich Besuchsservice zum nächstmöglichen Zeitpunkt die oben genannte Stelle in Vollzeit/Teilzeit zu besetzen.
Die Stelle ist zunächst auf 24 Monate befristet.
Ihre Aufgaben
Kundenservice und Pflege des Buchungssystems
Personalführung und -management
Rechnungswesen des Bereichs
Veranstaltungsbetreuung
Koordinierende Schnittstelle zur Museumspädagogik
Was Sie mitbringen
Abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder Studium (Bachelor) im Bereich Kulturmanagement oder in einer anderen geeigneten Fachrichtung
Berufserfahrung in Kultureinrichtungen oder im Veranstaltungsbereich
Erste Erfahrung in der Teamleitung
Gute kaufmännische Kenntnisse
Gute Kenntnisse in den gängigen MS Office-Programmen sowie Erfahrung mit Content-Management- System (CMS)
Gute Englischkenntnisse
Selbstsicheres Auftreten, Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick sowie Kundenorientierung und kreative Lösungsentwicklung
Was wir Ihnen bieten
Förderung Ihrer persönlichen Entwicklung sowie Ihrer fachlichen Qualifizierung durch regelmäßige Weiterbildungsveranstaltungen
Flexible Arbeitszeitmodelle, die für eine ausgeglichene Work-Life-Balance sorgen
Sozialleistungen, wie 13. Gehalt, Urlaubsgeld, vermögenswirksame Leistungen
IGBCE als Tarifpartner
Umfangreiche Zusatzleistungen, wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Teilnahme an Firmenläufen, gutes, kollegiales Arbeitsklima, enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB und ist für diese Stelle vergleichbar mit der Entgeltgruppe E 9 des Tarifvertrags der Länder (TV-L).
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Frau Bull unter +49 (234) 5877 126/176 gerne zur Verfügung.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.03.2025</description><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-fachbereichsleitung-m-w-d-des-besuchsservice/</guid></item></channel></rss>