<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</link><description>Naturkundemuseum Kassel, Kassel Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Kassel ist mit ca. 208.000 Einwohnerinnen und Einwohnern das Zentrum in Nordhessen und Deutschlands glücklichste Großstadt. Wir gehören zu den größten Arbeitgebern dieser Region und verstehen uns als modernes Dienstleistungsunternehmen, dessen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sich freundlich und kompetent um die Belange der Bürgerinnen und Bürger unserer Stadt kümmern.
Wir suchen für das K
ulturamt
– Abteilung Städtische Museen ‐
eine wissenschaftliche Volontärin / einen wissenschaftlichen Volontär für das Naturkundemuseum (w/m/d)
befristet für die Dauer von zwei Jahren.
D
as Naturkundemuseum Kassel ist ein Haus mit über vierhundertjähriger naturwissenschaftlicher Tradition. Der heutige Schwerpunkt der Sammlungs‐ und Ausstellungstätigkeit orientiert sich an der Naturgeschichte der nordhessischen Region und der angrenzenden Gebiete. Mit seinen interaktiven Präsentationen herausragender Objekte aus Vergangenheit und Gegenwart sowie jährlich zwei überregional bedeutsamen Sonderausstellungen präsentiert sich das Naturkundemuseum als eines der besucherstärksten Museen in Kassel.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär:in mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</link><description>Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, Mülheim an der Ruhr Bewerbungsende: 07.11.2025 | Das Kunstmuseum Mülheim an der Ruhr, 1909 gegründet, zählt zu den ältesten Museen des Ruhrgebiets und ist Mitglied im Netzwerk der 21 RuhrKunstMuseen. Seit 1994 befindet es sich im Baudenkmal der ehemaligen Hauptpost mitten im Stadtzentrum. Die unterschiedlichen, im Haus vereinten Sammlungen umfassen circa 13.000 Kunstwerke vom Beginn des 20. Jahrhunderts bis in die Gegenwart. Die sich im Museum befindende Stiftung Sammlung Ziegler setzt mit ihrem wichtigen Werken zur Klassischen Moderne ein Zeichen im Hinblick auf die Kunstströmung des Expressionismus. Wechselausstellungen zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts sprechen eine breite Öffentlichkeit an. Regelmäßige Vermittlungsangebote sowie eine angeschlossene Kunstschule machen das Kunstmuseum, das nach einer umfassenden technischen Sanierung im Mai 2024 wiedereröffnet wurde, zu einem lebendigen Ort der Begegnung mit Kunst.
Zum 1. Januar 2026 ist für den Zeitraum von zwei Jahren (befristet bis 31. Dezember 2027) die Stelle einer Volontärin/eines Volontärs mit Schwerpunkt Kommunikation &amp; Outreach (w/m/divers) mit einer Vergütung von 50% TVöD 13, Stufe 1 in Vollzeit zu besetzen.
Die Gesellschaft des 21. Jahrhunderts ist von einem fundamentalen Wandel geprägt, der sich in den unterschiedlichsten Bereichen manifestiert. Die Stichworte Digitalisierung, Globalisierung, Diversität, Migration und Klimawandel verweisen nur auf einige unserer aktuellen Herausforderungen im gesellschaftlichen Miteinander. Mit dem Wandel unserer Welt geht auch ein Wandel der Institution Museum einher, da sie als ganzheitliche Bildungsinstitution aktiver Partner im gesellschaftlichen Prozess der Veränderung ist. Mit der musealen Arbeit reflektiert sie die Folgen und Konsequenzen der tiefgreifenden gesellschaftlichen Veränderung und bietet in ihrer Kommunikation und in ihrer Bildungs- und Vermittlungsarbeit Möglichkeiten des interkulturellen Dialogs sowie des teilhabenden Miteinander an. Für diese Aufgaben suchen wir eine engagierte Unterstützung für das Museumsteam. Die Leonhard-Stinnes-Stiftung fördert das Volontariat über zwei Jahre.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-mit-schwerpunkt-kommunikation-outreach-w-m-divers/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</link><description>Museum Schloss Rheydt, Mönchengladbach Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Stadt Mönchengladbach sucht zum
1. Januar 2026
ein*e
Volontär*in für das Museum Schloss Rheydt
für die Dauer von 2 Jahren
Das Museum Schloss Rheydt ist ein stadt- und kulturhistorisches Museum. Geboten wird im Rahmen eines Forschungsvolontariates ein breiter Einblick in alle Arbeitsabläufe des musealen Betriebs, verbunden mit der Möglichkeit, durch selbstständiges Arbeiten die Fähigkeiten in der Praxis zu erproben.
Voraussetzungen
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Studium (Bachelor, Diplom, Magister oder Master) der Fachrichtungen Geschichte, Kunstgeschichte oder vergleichbarer Studienrichtungen
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin/</guid></item><item><title>Projektstelle in der Bildungsabteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-in-der-bildungsabteilung/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 09.11.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
zum 1. Januar 2026
eine
Projektstelle in der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau zur Organisation des bundesweiten Gedenkstättenseminars in Dachau
zu besetzen. Es handelt sich um eine auf neun Monate angelegte Teilzeitstelle (27 Wochenstunden).
Die bundesweiten Gedenkstättenseminare finden jährlich zu verschiedenen pädagogischen und erinnerungskulturellen Fachthemen statt und richten sich an Akteur/-innen aus dem Bereich der Gedenkstättenarbeit. Als jährliche Vernetzungstreffen dienen sie Qualifizierung, Wissens- und Erfahrungstransfer sowie der Stärkung von Kooperationen zwischen Gedenkstätten, Dokumentationszentren und Lernorten zur NS-Geschichte.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Verantwortliche organisatorische Vorbereitung des 70. bundesweiten Gedenkstättenseminars (10.-12.06.2026) in Absprache mit den Mitarbeitenden der KZ-Gedenkstätte Dachau und den beteiligten Kooperationspartnern (Bundeszentrale für Politische Bildung, Gedenkstättenreferat der Stiftung Topographie des Terrors, Max Mannheimer Studienzentrum)
Vorbereitung, Koordination und Leitung des Tagungsbüros und Übernahme weiterer praktischer Aufgaben im Rahmen des Gedenkstättenseminars
Gestaltung und Management des barrierefreien Anmeldeformulars und die Verwaltung von Zu- und Absagen, Führen von Teilnehmendenlisten und Wartelisten sowohl für die gesamte Veranstaltung als auch für einzelne Programmpunkte
Organisation der Unterkünfte (Angebotseinholung, Auftragserteilung und Koordination von Bedarf und Belegung)
Absprache mit und Beauftragung von externen Dienstleistenden (Layout/Gestaltung von u.a. Social Media-Vorlagen, Programm, Tagungsmappen, Koordination von Druck und Lieferung etc.)
Kommunikation mit Referierenden und Teilnehmenden
Abstimmung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zum Projekt mit den Kooperationspartnern und der Mitarbeiterin für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit an der KZ-Gedenkstätte Dachau
Organisatorische und finanzielle Abwicklung des Projekts (Verwaltung der Teilnahmebeiträge, Abrechnung, Sachbericht, Erfolgskontrolle)
Wir bieten
eine interessante und vielseitige Aufgabe
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg/-innen- und Vorgesetztenkreis
eine Projektstelle mit Vergütung nach TV-L einschließlich der sonstigen Leistungen des öffentlichen Diensts
betriebliches Gesundheitsmanagement
eine flexible Arbeitszeitgestaltung mit Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Wir erwarten
Erfahrungen im Eventmanagement, der Organisation von Tagungen etc.
Bachelorabschluss mit Schwerpunkt Eventmanagement, Tourismus oder Geisteswissenschaften oder vergleichbare Qualifikation
Selbstständigkeit, strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit und Flexibilität
Freundliches Auftreten, Zuverlässigkeit und klare Kommunikation
Bereitschaft zur Übernahme von Abend- und Wochenenddiensten im Umfeld des Gedenkstättenseminars
sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache
sehr gute EDV-Kenntnisse (Microsoft 365)
Sensibilität im Umgang mit dem Themenkomplex Nationalsozialismus und Erinnerungskultur
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Das Arbeitsverhältnis ist auf neun Monate befristet.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerber/-innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 9.11.2025
in elektronischer Form (eine PDF-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an die Leiterin der Bildungsabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau, Frau Dr. Kerstin Schwenke, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich in
der 48. Kalenderwoche
stattfinden.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-in-der-bildungsabteilung/</guid></item><item><title>Staatlich geprüfter Techniker (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-gepruefter-techniker-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten naturwissenschaftlich-technischen Museen weltweit. Mit seiner Zweigstelle DAS ZUKUNFTSMUSEUM in Nürnberg erweitert das Deutsche Museum das Spektrum seiner Arbeit um den Aspekt der Zukunftstechnologien und um einen starken Fokus auf die damit verbundenen gesellschaftlichen Auswirkungen und ethischen Problematiken von Technologie. Unter dem Motto „Science or Fiction“ werden in Nürnberg auf ca. 3.000 qm Ausstellungsfläche regelmäßig neue Entwicklungen aus den Themenfeldern „Arbeit und Alltag“ „Körper und Geist“, „System Stadt“, „System Erde“ und „Zeit und Raum“ präsentiert.
Die Abteilung Medien- und Ausstellungstechnik, Technisches Gebäudemanagement ist zuständig für die Sicherstellung der sach- und fachgerechten Funktion aller baulichen, haus- und ausstellungstechnischen Einrichtungen, Anlagen und Medien sowie die technische Betreuung der Eigenveranstaltungen.
Sind Sie ein technisches Multitalent und finden für alle Herausforderungen optimale Lösungen? Suchen Sie den besonderen Arbeitsplatz, der Sie hinter die Kulissen eines Museums führt? Haben Sie Freude daran, zum Erfolg unserer Ausstellungen beizutragen und für das reibungslose Funktionieren unserer vielfältigen Technik zu sorgen? Dann sind Sie bei uns richtig.
Zur Verstärkung unseres technischen Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Staatlich geprüften Techniker (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Sicherstellung des Betriebs der gesamten Gebäudetechnik, Elektrotechnik (Beleuchtungssysteme, Exponate etc.)
Sicherstellung der Instandhaltung, Wartung und Reparatur
Störungssuche und Störungsbeseitigung
Steuerung und Koordination der im Bereich Facility Management eingesetzten Fremdfirmen einschließlich Controlling und Rechnungsprüfung
Unterstützung der Optimierung der Prozesse für den Bereich einschließlich Pflege der Dokumentation (z.B. Erfassung Energieverbrauch, Störungen)
Unterstützung des Bereichs der Ausstellungs- und Veranstaltungstechnik
Ihr Profil
abgeschlossene Berufsausbildung als staatlich geprüfter Techniker (w/m/d) der Fachrichtung Elektrotechnik, Gebäudesystemtechnik oder HLK-Technik
mehrjährige Berufserfahrung im Aufgabenfeld
MS-Office Kenntnisse
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen nach Bedarf
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit und Lernbereitschaft
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Nürnberger Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L) bei Vorlage der persönlichen Voraussetzungen entsprechend der Entgeltordnung
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
30.10.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2545
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung findest Du unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/staatlich-gepruefter-techniker-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-5/</link><description>Zweckverband kelten römer museum manching, Manching Bewerbungsende: 16.11.2025 | Der
Zweckverband kelten römer museum manching
mit Sitz in Manching (Landkreis Pfaffenhofen a.d. Ilm) sucht für das kelten römer museum manching
zum 01.01.2026
einen Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice
in Teilzeit mit 21,5 Wochenarbeitsstunden.
Die Arbeitszeit ist in der Regel dreimal pro Woche einzubringen. Die Einsätze werden durch einen Dienstplan geregelt und sind auch an den Wochenenden, Feiertagen und bei abendlichen Sonderveranstaltungen zu leisten.
Die Stelle ist unbefristet.
Das kelten römer museum manching ist ein Zweigmuseum der Archäologischen Staatssammlung. Museumsträger ist der Zweckverband kelten römer museum manching mit den Mitgliedern Markt Manching, Landkreis Pfaffenhofen a.d. Ilm, Bezirk Oberbayern und Keltisch-Römischer Freundeskreis – Heimatverein Manching e.V. Das Museum versteht sich als Schaufenster für die Ausgrabungen in der Keltenstadt von Manching und im Römerkastell von Oberstimm. Der moderne Museumsbau von 2006 liegt inmitten eines großzügigen Parks direkt am historischen Originalort: Hier startet ein archäologischer Wanderweg zu den Überresten der keltischen Stadt.
In der Dauerausstellung erhalten die Gäste auf einer Fläche von 1200 qm faszinierende Einblicke in die Zeit vor 2000 Jahren. Neben Originalfunden kommen Teilrekonstruktionen im Maßstab 1:1, Modelle, moderne Vermittlungsmedien und interaktive Angebote zum Einsatz. Zusätzlich wird eine Halle von 170 qm regelmäßig mit Sonderausstellungen bespielt, die archäologische Themen und Fundplätze von internationaler Bedeutung präsentieren. Weitere Schwerpunkte der Arbeit bilden museumspädagogische Angebote mit diversen Führungen und praxisorientierten Workshops sowie kulturelle Veranstaltungen.
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Dienst an der Kasse, im Shop und in der Cafeteria
Aufsichtsdienst in den Ausstellungsräumen
Objektkontrolle
Bedienung der Ausstellungstechnik (Beleuchtung, Kino, Monitore)
Schließdienst
Kontrolle der Außenanlagen (Leerung der Müllbehälter, Schneeräumen)
Bestuhlung bei Veranstaltungen
Unterstützung beim Auf- und Abbau von Sonderausstellungen
Wir bieten Ihnen:
eine vielseitige, verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das Beschäftigungsverhältnis richtet sich nach den Bestimmungen des öffentlichen Dienstes (TVöD). Die Eingruppierung erfolgt entsprechend der Qualifikation und den persönlichen Voraussetzungen. Es werden die im öffentlichen Dienst üblichen Sozialleistungen gewährt.
Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen
bis spätestens 16.11.2025.
Bitte bewerben Sie sich
online
über die Homepage des Marktes Manching:
www.manching.de/stellenangebote
oder direkt über den Link:
www.mein-check-in.de/manching
oder über den QR-Code:
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen der Museumsleiter, Herr Tobias Esch M.A. und die Museumsmitarbeiterin Barbara Limmer M. A. (Tel.: 08459/32373-0, E-Mail: leitung@museum-manching.de), gerne zur Verfügung.
Bei Fragen zum Ausschreibungsverfahren wenden Sie sich bitte an den Leiter des Personalamtes des Marktes Manching, Herrn Thomas Mair (Tel.: 08459/85-32, E-Mail: bewerbung@manching.de).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-5/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in der Bildungsabteilung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bildungsabteilung-m-w-d/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Weimar Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora besetzt zum 1. Januar 2026 eine unbefristete Teilzeitstelle als
Mitarbeiter:in der Bildungsabteilung (m/w/d)
im Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus. Die Arbeitszeit beträgt bis zum 31.12.2027 30 Stunden pro Woche und im Anschluss 20 Stunden pro Woche. Eine Verlängerung der Arbeitszeiterhöhung mit 30 Stunden pro Woche ist angestrebt, vorbehaltlich der Bewilligung der finanziellen Mittel.
Wer sind wir?
Seit Mai 2024 bietet das Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus in Weimar, das sich in Trägerschaft der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora befindet, Raum für die umfassende Auseinandersetzung mit dem Thema NS-Zwangsarbeit im Zeitraum 1933 bis 1945 in Deutschland und im deutsch besetzten Europa. Die Ausstellung und die Bildungs- sowie Vermittlungsarbeit des Museums stellen die Dimensionen und die Rolle von Zwangsarbeit, Rassismus und Gewalt in der NS-Gesellschaft dar und verbinden dies mit gegenwartsrelevanten Fragen. Das Museum Zwangsarbeit im Nationalsozialismus versteht sich als Ort, an dem unterschiedliche Formate wie die Dauerausstellung, Wechselausstellungen, Seminare, Diskussionsforen oder künstlerische Projekte miteinander in Beziehung gesetzt werden und so Antworten für Vergangenheit und Gegenwart anbieten. In Zusammenarbeit mit Partnerinstitutionen, Stiftungen und Bildungsträger:innen sowie den Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist das Museum ein Bildungsort, der neue Wege und Projekte probiert und etabliert. Insbesondere bietet das Museum ein vielfältiges und möglichst inklusives Bildungsprogramm an, das sich an Einzelbesuchende, organisierte Gruppen, Schulklassen, Auszubildende und Berufstätige richtet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-der-bildungsabteilung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung der Haustechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-haustechnik/</link><description>Aquazoo Löbbecke Museum, Düsseldorf Bewerbungsende: 20.11.2025 | Die Landeshauptstadt Düsseldorf sucht ab 01.01.2026 für die Abteilung Haustechnik im Aquazoo eine
Leitung der Haustechnik
Das Aquazoo Löbbecke Museum ist eine über die Grenzen des Landes hinaus bekannte Institution der Landeshauptstadt Düsseldorf, bei der in einzigartiger Weise Zoo und Naturkundemuseum miteinander verzahnt sind. In diesem Institut ist zum 01.01.2026 eine Stelle als Elektroniker – Fachrichtung Energie- und Gebäudetechnik oder Betriebstechnik oder Anlagenmechaniker mit jeweils abgeschlossener Meisterprüfung als Leitung des 7-köpfigen Teams der Abteilung Haustechnik mit der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden/Woche, bewertet nach Entgeltgruppe TVöD 9b, zu besetzen. Die Tätigkeit erfolgt in der Woche und im Wechsel an Wochenenden und Feiertagen sowie der Teilnahme an einer 24 stündigen Rufbereitschaft.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-haustechnik/</guid></item><item><title>Museolog:in für Alltagskultur (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-fuer-alltagskultur-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit, eine:n
Museolog:in für Alltagskultur (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team
Das Fachteam „Alltag und Kultur“ ist eines von fünf Teams im Bereich Sammlung. Das Team beschäftigt sich mit den vielfältigen Geschichten der Berliner:innen, den Orten ihres alltäglichen privaten Lebens und ihres Vergnügens. Das Team betreut die inhaltliche und digitale Erschließung der Sammlungen zur Alltagsgeschichte, zu den darstellenden Künsten und zur Literatur. Diese reichen vom Mittelalter bis in die Gegenwart und umfassen Zeugnisse des individuellen Gebrauchs der gegenständlichen handwerklichen und industriellen Kultur. Über die Entwicklung von Bildung und Erziehung geben Objekte und Dokumente der Sammlung Spielzeug, Kindheit und Jugend Auskunft. Die umfangreichen Sammlungen zur Theater-, Literatur-, Musikgeschichte und zur Varieté-, Zirkus-, Kabarett- und Tanzgeschichte bilden das kulturelle Leben Berlins ab. Neben der Berliner Vergnügungskultur liegt zukünftig ein thematischer Schwerpunkt auf der Migrationsgeschichte Berlins.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-fuer-alltagskultur-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlich-pädagogische*r Mitarbeiter*in für den Aufgabenbereich Inklusion (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-paedagogischer-mitarbeiterin-fuer-den-aufgabenbereich-inklusion-d-m-w/</link><description>Stiftung Hamburger Gedenkstätten und Lernorte zur Erinnerung an die Opfer der NS-Verbrechen, Hamburg Bewerbungsende: 02.11.2025 | Die Stiftung Hamburger Gedenkstätten und Lernorte zur Erinnerung an die Opfer der NS-Verbrechen sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt und unbefristet eine*n
Wissenschaftlich-pädagogische*n Mitarbeiter*in für den Aufgabenbereich Inklusion
(d/m/w)
in Teilzeit (19,5 Stunden/Woche). Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe 11 TV-AVH.
Über uns
Die Stiftung ist Trägerin der KZ-Gedenkstätte Neuengamme sowie der Gedenkstätten Bullenhuser Damm, Poppenbüttel, Fuhlsbüttel, des Geschichtsortes Stadthaus und des künftigen Dokumentationszentrums denk.mal Hannoverscher Bahnhof in Hamburg. Sie trägt dazu bei, das Wissen über die Zeit des Nationalsozialismus zu vermitteln und zu erweitern und die Erinnerung an die Opfer zu bewahren. Darüber hinaus soll sie über die Folgen der NS-Verbrechen informieren und den gesellschaftlichen Umgang mit dem historischen Geschehen kritisch reflektieren. Im Zentrum ihrer Arbeit steht die Gedenkstätte am Ort des ehemaligen Konzentrationslagers Neuengamme. Weitere Hinweise entnehmen Sie bitte unserer Homepage
https://www.gedenkstaetten-hamburg.de/de/
.
Ihre Aufgaben
Als Mitarbeiter*in für den Bereich Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität sind Sie der Stiftungsleitung zugeordnet, mit der Sie eng zusammenarbeiten. Zu Ihren Aufgaben gehören:
Erarbeitung und laufende Aktualisierung eines Konzepts in Zusammenarbeit mit den Mitarbeitenden sowie externen Expert*innen, um durch inklusivere Kommunikation und Formate mehr Zielgruppen anzusprechen und die Stiftung nach innen offener zu gestalten
Koordinierung und Durchführung von Schulungen und Beratungen im Themenbereich für Mitarbeitende der Stiftung, unter anderem für die Bereiche Bildung, Ausstellung, Bibliothek, Archiv, Verwaltung sowie Öffentlichkeitsarbeit und digitale Kommunikation
Mitarbeit bei Bau- und Ausstellungsvorhaben der Stiftung in Bezug auf den Themenbereich
Mitarbeit bei der Entwicklung, Erprobung, Evaluation und Dokumentation inklusiver, diskriminierungssensibler und diversitätsorientierter Bildungs- und Veranstaltungsformate
Mitarbeit bei Forschungs- und Publikationsprojekten in Bezug auf Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität
Wir suchen eine Person mit
abgeschlossenem Hochschulstudium der Fachrichtungen Sozialwissenschaften, Erziehungswissenschaften, Geschichtswissenschaft/Public History oder vergleichbarer Fachrichtungen
umfassenden Kenntnisse und Erfahrungen im Bereich Inklusion unter Berücksichtigung von Diversität mit Fokus auf Kommunikation, Beratung von Organisationen sowie Erstellung von Konzepten, Materialien, Ausstellungen u.a.
guten Kenntnissen der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachgeschichte
Erfahrungen im Umgang mit Zielgruppen, Ansprache und Werbung
selbstständiger, aber zugleich teamorientierter Arbeitsweise
Sensibilität und Einfühlungsvermögen im Umgang mit den vielfältigen Zielgruppen
der Fähigkeit, gut zu kommunizieren und beim Organisieren den Überblick zu behalten
sicherer Beherrschung der deutschen Sprache sowie gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Wir bieten
eine unbefristete, abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten und netten Team
eine Vergütung nach EGr. 11 TV-AVH (
https://www.av-hamburg.de/fileadmin/dokumente/tarifvertraege/aktuell/entgelttabellen/Allgemeine_Tabelle_01.03.2024.pdf
)
30 Tage Urlaub
betriebliche Altersvorsorge
gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum vergünstigten Deutschlandticket
Bewerbungen von schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen sind willkommen und haben Vorrang vor gesetzlich nicht bevorrechtigten Bewerber*innen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung. Zudem freuen wir uns auf Bewerbungen mit unterschiedlichen Hintergründen und diversen Zugehörigkeiten.
Haben Sie noch Fragen? Haben Sie noch Fragen? Dann wenden Sie sich gern an Herrn Prof. Dr. Oliver von Wrochem (Tel. 040/428 131-510 oder per E-Mail an
oliver.vonwrochem@gedenkstaetten.hamburg.de
).
Interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bitte übersenden Sie uns folgende Dokumente:
überzeugendes Anschreiben,
tabellarischer Lebenslauf,
Nachweise der geforderten Qualifikation,
aktuelle Beurteilung bzw. aktuelles Zeugnis,
für die Berücksichtigung einer Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung im Auswahlverfahren einen Nachweis
Ihre vollständige Bewerbung senden Sie uns (unter Angabe der Kennziffer SHGL 115) bitte bis zum
02.11.2025
per E-Mail mit den Bewerbungsunterlagen in
einer
Datei im PDF-Format an:
bewerbungspostfach@gedenkstaetten.hamburg.de
[Informationen zum Datenschutz bei Auswahlverfahren
https://www.gedenkstaetten-hamburg.de/fileadmin/user_upload/aktuelles/2020/200526_DSI_fuer_Bewerber.pdf
]
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlich-paedagogischer-mitarbeiterin-fuer-den-aufgabenbereich-inklusion-d-m-w/</guid></item><item><title>Restaurator:in für historische Schmuckrahmen und Gemälde (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-historische-schmuckrahmen-und-gemaelde-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen/eine
Restaurator/Restauratorin (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 11 TV-L
) für historische Schmuckrahmen und Gemälde in der Gemälderestaurierung. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Gemälderestaurierung wirkt innerhalb des Museumsverbundes der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besonders für die Gemäldegalerie Alte Meister und die Galerie Neue Meister. Ihr obliegt die Sorge um die Erhaltung der Gemälde und Schmuckrahmen im Sinne präventiver Konservierung. Zugleich führt sie restauratorisch-konservatorische Maßnahmen zur Erhaltung der Kunstwerke dieser Sammlungen durch. Umfassende Recherchen und Untersuchungen zur Kunsttechnologie, zur Restaurierungsgeschichte und zu restauratorisch-konservatorischen Forschungsthemen flankieren die praktische Arbeit an den Objekten.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-historische-schmuckrahmen-und-gemaelde-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektmanager*in Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing-2/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 09.11.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Unterstützung unseres Teams zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n engagierte*n
Projektmanager*in Marketing
befristet für zwei Jahre in Teilzeit (24 Std.).
Das erwartet Sie:
Kreative Kampagnenentwicklung: Sie entwickeln innovative und zielgruppengerechte Marketing­kampagnen für den Kunstpalast und das NRW-Forum – von der ersten Idee bis zur Erfolgsauswertung.
Strategische und kreative Vermarktung: Sie bringen kreative und strategische Impulse ein, denken über klassische Marketingansätze hinaus und entwickeln innovative Maßnahmen, die unsere Häuser wirksam ins Gespräch bringen und zur Weiterentwicklung der Marken beitragen.
Eigenständige Umsetzung: Sie setzen eigenverantwortlich die Marketingkampagnen um, d.h. Kampagnenentwicklung, Mediaplanung (offline und online), Erstellung von Briefings und Koordination von Produktionsplänen, Abwicklung von Mailings, Steuerung von Kooperationen, Budgetplanung und -kontrolle.
Projektmanagement und Teamarbeit: Sie arbeiten eng mit unseren Expert*innen für Social Media und Presse, Kurator*innen und Ausstellungsmanager*innen zusammen und koordinieren externe Dienstleister und Agenturen.
Das bringen Sie mit:
Erfahrungen im Marketing: Sie haben ein abgeschlossenes Studium mit Schwerpunkt Marketing oder mehrjährige Berufserfahrung im Kampagnenmanagement oder einer vergleichbaren Position.
Kreativität &amp; analytisches Denken: Sie entwickeln nicht nur starke Ideen und haben ein Gespür für Design und zielgruppenspezifische Kommunikation, sondern können deren Erfolg auch an anhand von KPIs bewerten.
Projektmanagement-Skills: Sie sind strukturiert, verstehen die Interessen aller Beteiligten, können mehrere Projekte parallel steuern und verlieren nie den Überblick.
Macher*in-Mentalität: Sie packen an, übernehmen Verantwortung und treiben die Marketingkampagnen mit Lösungsorientierung und Eigeninitiative voran.
Kommunikationsstärke: Sie können mit Stakeholdern auf Augenhöhe sprechen und sie für Ihre Ideen begeistern und verfügen über gute Englischkenntnisse.
Bei uns erwartet Sie u.a.:
Eine spannende und vielfältige Tätigkeit mit Gestaltungsmöglichkeiten und eigener Verantwortung
Work-Life-Balance – flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
Eine leistungsgerechte Vergütung
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge, das Deutschlandticket Job, ein Zuschuss für die Mitgliedschaft bei Urban Sports Clubs und weitere diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 9. November 2025 über unser
Onlineportal
.
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Christine Doum
, Leitung Marketing und Digitales, gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-marketing-2/</guid></item><item><title>Sachbereichsleitung Restaurierung und Restaurator:in für Gemälde des 20./21. Jahrhundert</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbereichsleitung-restaurierung-und-restauratorin-fuer-gemaelde-des-20-21-jahrhundert/</link><description>LWL-Museum für Kunst und Kultur, Münster Bewerbungsende: 03.11.2025 | LWL-Museum für Kunst und Kultur – Westfälisches Landesmuseum
Beim LWL-Museum für Kunst und Kultur – Westfälisches Landesmuseum – in Münster ist zum nächstmöglichen Termin eine Stelle als
Sachbereichsleitung Restaurierung
und Restaurator:in für Gemälde des 20./21. Jahrhundert
(w/m/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine unbefristete Teilzeitstelle mit 27,30 Std./Woche.
Ihre Aufgaben
Leitung des Sachbereichs
Information und Beratung der Referatsleitung und der Sachbereichsleitung Sammlungsdokumentation u. Magazine zu konservatorischen und restauratorischen Fragen
Konzeption, Abstimmung und Umsetzung einer Konservierungs- und Restaurierungsstrategie für den gesamten Sachbereich sowie Sammlungspflege für das Museum
Durchführung eigener Restaurierungen
Vertretung des Museums in der Fachwelt in den Bereichen Konservierungswissenschaft u. Restaurierung, auf Kongressen und durch Veröffentlichungen
Mitwirkung bei der Sammlungsdigitalisierung
Ihr Profil
ein abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium der Konservierung, Restaurierung (MA Master, Diplom) mit Schwerpunkt Gemälderestaurierung
oder
sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können. Hierunter fallen insbesondere Personen mit einer Ausbildung im Bereich Restaurierung und langjähriger Berufserfahrung in den Bereichen Konservierung und Restaurierung
sowie
mehrjährige Tätigkeit an einem Museum oder mehrjährige freiberufliche Tätigkeit
gute Kenntnisse auf dem Gebiet der präventiven Konservierung
gute Kenntnisse und Erfahrungen in der Konservierung und Restaurierung von Gemälden
Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen (auch ins Ausland)
Bereitschaft zur fachlichen Weiterbildung
Bereitschaft zur Arbeit in einem interdisziplinären Team
sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Fähigkeit zum eigenständigen Arbeiten
großes Planungs- und Organisationsgeschick
Kenntnisse im Umgang mit musealen elektronischen Dokumentationssystemen (vorzugsweise Adlib)
gute Kenntnisse in Englisch (Schrift und Wort)
Unser Angebot
eine der Aufgabenstellung entsprechende Vergütung nach EG 12 TVöD
Eine leistungsstarke, vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der KVW-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
Eine anspruchsvolle Tätigkeit bei einem sozial ausgerichteten Dienstleister, der wirtschaftlich, verlässlich und partnerschaftlich im Sinne seiner Kunden und für die Menschen in Westfalen-Lippe handelt
Eine individuelle Leistungsprämie
Ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Eine gute Arbeitsatmosphäre im Museumsteam
Vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. Betreuungsmöglichkeit für U 3-jährige in der LWL-eigenen Kita
Ein mit Rad, Auto, Bus und Bahn gut erreichbarer Arbeitsplatz im Zentrum von Münster (Jobticket)
Bei uns sind die Bewerbungen von Frauen ausdrücklich erwünscht; Frauen werden gemäß Landesgleichstellungsgesetz NRW bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Frauen und Männer sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgaben wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museum für Kunst und Kultur:
Frau Dr. Tanja Pirsig-Marshall (Tel.-Nr. 0251 5907-239)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Haupt- und Personalabteilung:
Frau Lara Steinkamp (Tel.-Nr. 0251/591-5168)
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Bitte richten Sie diese unter Angabe der Kennnummer
8442
bis zum
03.11.2025
(Eingangstempel LWL) an den
Landschaftsverband
Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
www.lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbereichsleitung-restaurierung-und-restauratorin-fuer-gemaelde-des-20-21-jahrhundert/</guid></item><item><title>Grafiker:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikerin-w-m-d/</link><description>Stadtmuseum Kassel, Kassel Bewerbungsende: 21.10.2025 | Die Stadt Kassel ist mit ca. 208.000 Einwohnerinnen und Einwohnern das Zentrum in Nordhessen und Deutschlands glücklichste Großstadt. Wir gehören zu den größten Arbeitgebern dieser Region und verstehen uns als modernes Dienstleistungsunternehmen, dessen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sich freundlich und kompetent um die Belange der Bürgerinnen und Bürger unserer Stadt kümmern.
Wir suchen zum 1. Januar 2026 für das
Kulturamt
– Abteilung Städtische Museen ‐
eine Grafikerin / einen Grafiker für das Stadtmuseum (w/m/d)
Das Stadtmuseum Kassel versteht sich als offener Ort der Wissensvermittlung und der kulturellen Teilhabe. Im Mittelpunkt steht das Beschäftigen mit der Geschichte und Gegenwart der Stadt – aus verschiedenen Perspektiven und im Dialog mit der Stadtgesellschaft. Mit jährlich wechselnden Sonderausstellungen, zeitgemäßen Präsentationen und partizipativen Formaten bildet das Museum ein wesentliches Element der städtischen Erinnerungskultur, dessen Ziel es ist, Stadtgeschichte lebendig, nachvollziehbar und unterhaltsam zu vermitteln.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.10.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grafikerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär*in (m/w/d) im Referat Entomologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-referat-entomologie/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Im Referat Entomologie wird basierend auf der umfangreichen Insektensammlung in diversen Projekten an wissenschaftlichen Themen zur Evolution, Biodiversität und Naturschutz gearbeitet. Ein Schwerpunkt sind hier mit über 3 Mio. Exemplaren die Schmetterlinge, aber auch Hautflügler, Käfer und andere Insektengruppen. Wir arbeiten klassisch morphologisch/taxonomisch, aber auch mit modernen Methoden wie DNA-Analysen und KI-Modellen zur Artidentifizierung.
Werden Sie Teil unseres Teams im Referat Entomologie wo wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein*e
Volontär*in (m/w/d)
in Vollzeit befristet für 2 Jahre (Vergütung 50% der EG 13 TV-L) suchen
In Ergänzung zu Ihrem abgeschlossenen Studium beinhaltet das wissenschaftliche Volontariat eine grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche moderner wissenschaftlicher und musealer Arbeit sowie eine Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Tätigkeitsgebiete eines Museums. Es vermittelt durch ein internes Bildungsprogramm Kenntnisse der aller museumsrelevanten Tätigkeitsfelder der Institution (z. B. Sammlungsbetreuung, Inventarisierung, Publikationswesen) sowie der Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z. B. Projektsteuerung oder Öffentlichkeitsarbeit. Darüber hinaus nehmen Sie an Volontariatstagungen auf Landes- und Bundesebene teil.
Weitere Informationen zum Ablauf des Volontariats finden Sie in der Verwaltungsvorschrift Volontariate des Landes Baden-Württemberg, z. B. hier:
https://www.museumsverband-bw.de/wp-content/uploads/2022/03/VwV_Volontariat.pdf
Ihre Aufgaben
Taxonomische und präparatorische Bearbeitung von Insekten
Bearbeitung von neu eingegangenen Sammlungen
Sortierung von Sammlungsmaterial nach Insektengruppen
Mitarbeit an Lehrveranstaltungen
Unterstützung bei Feldarbeit; Hilfe beim Fangen und Monitoring von Insekten unter Anleitung
Unterstützung bei laufenden Forschungsprojekten und ggf. Bearbeitung eigener Projekte
Voraussetzungen:
Einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Diplom, Master, Lehramt) in einem für die Tätigkeit relevanten Fachgebiet, z. B. Biologie, Geoökologie, Agrar- oder Forstwissenschaften mit entsprechenden Schwerpunkten
Gute Kenntnisse in der Biologie, Ökologie und Systematik von Insekten mit ausgewiesener Expertise in mindestens einer Gruppe
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrungen in mikromorphologischen, ökologischen und/oder molekulargenetischen Untersuchungsmethoden (barcoding, genomics, transcriptomics) sind von Vorteil.
Kenntnisse in Dipteren wie Raubfliegen, Bremsen und anderen blutsaugenden Arten, Raubwanzen oder solitären Bienen und Grabwespen sind von Vorteil
Kenntnisse im Bereich evolutionäre Venomik (Gifttierforschung) sind von Vorteil
Interesse und Bereitschaft an musealer Sammlungs-, Forschungs- und Öffentlichkeitsarbeit
Wir bieten
Eine Einstiegsstelle in das museale Arbeitsgebiet
Ein spannendes Arbeitsumfeld mit bedeutenden Sammlungen und die interdisziplinäre Zusammenarbeit in einem motivierten Team
Gelegenheit zur eigenen wissenschaftlichen Arbeit und Fortbildung in museumsrelevanten Forschungsrichtungen
39,5 Stunden/Woche mit Zeitkonten-Regelung und 30 Tage Urlaub/Jahr
Vergütung: 50% einer EG13-Stelle (befristet auf 2 Jahre). Im ersten Jahr erhalten Sie 50% der Stufe 1 der EG 13, im zweiten Jahr 50% der Stufe 2.
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald.
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer 07_2025
bis spätestens
02.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_07_2025_Ihr Nachname
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an bjoern.reumont@smnk.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt. Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
datenschutz@smnk.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-im-referat-entomologie/</guid></item><item><title>Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 02.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
verantwortliche Elektrofachkraft (Bestellung als vEFK) / Mitarbeiter*in Elektrotechnik (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elektrofachkraft-bestellung-als-vefk-mitarbeiterin-elektrotechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Personal (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-personal-w-m-d-2/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Vollzeit eine*n
Sachbearbeiter*in Personal (w/m/d)
.
Als Personalsachbearbeiter*in sind Sie für die Bearbeitung sämtlicher Vorgänge der Personalverwaltung zuständig und arbeiten eng mit der Referentin Personal zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-personal-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Referent*in Kaufmännische Geschäftsführung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 30.10.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3,3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Vollzeit eine*n
Referent*in der K
aufmännischen
Geschäftsführerin (w/m/d)
.
Als Referent*in sind Sie engste*r Mitarbeiter*in der Kaufmännischen Geschäftsführerin und nehmen eine zentrale Schnittstellenfunktion innerhalb des Futuriums ein.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-w-m-d/</guid></item><item><title>Museumspädagog:in / Kunstvermittler:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</link><description>SCHAUWERK Sindelfingen, Sindelfingen Bewerbungsende: 23.11.2025 | Das SCHAUWERK Sindelfingen beherbergt mit der Sammlung des Unternehmerehepaars Peter Schaufler († 2015) und seiner Frau Christiane Schaufler-Münch († 2025) eine der größ­ten privaten Kunstsammlungen zeitgenössischer Malerei, Skulptur, Fotografie und Installation in Baden-Württemberg. Seit 2010 macht das Museum SCHAUWERK auf ca. 6.000 m
2
Präsentationsfläche die eigenen Be­stände und Leihgaben dem breiten Publikum in regelmäßig wechselnden Ausstellungen zugänglich. Das Museum wird von der gemeinnützigen Stiftung THE SCHAUFLER FOUNDATION getragen
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir für den Bereich Kunstvermittlung und Events eine/n:
Museumspädagog:in / Kunstvermittler:in (m/w/d) in Vollzeit (40 Std./Woche)
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die Entgelttabelle des TV-L (EG 12).
Unser gemeinsames Ziel
Sie sind gemeinsam mit der Direktion, den Kurator:innen und dem Team der Öffentlichkeitsarbeit für das Besucher:innenerlebnis in unserem Museum verantwortlich. Grundsätzlich verstehen Sie sich als Gastgeber:in: Die Besucher:innen des SCHAUWERK Sindelfingen sollen sich in unseren Ausstellungen wohl fühlen und ermuntert werden, Neues kennenzulernen. Hierfür konzeptionieren Sie ein zeitgemäßes, vielfältiges Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm, planen dessen Durchführung und stellen eine reibungslose Umsetzung sicher. Dies umfasst u.a. auch die enge Abstimmung mit dem Kassenpersonal, dem externen Team der Museumsaufsichten sowie die Koordination der Kunstvermittler:innen und verschiedener Dienstleister. Gleichzeitig sind eigene Museumsführungen ein wichtiger Teil Ihrer Aufgabe.
Diese Aufagben erwartet Sie:
Konzeption und Durchführung eines zielgruppengerechten Kunstvermittlungsangebots in unseren Ausstellungen (analog und digital)
Konzeption, Organisation und Betreuung von Veranstaltungen (u.a. Ausstellungseröffnungen und -previews, Museumsnacht, Kunstgespräche etc.)
Entwicklung neuer Formate und Projekte für das ausstellungsbegleitende Programm (Kunstvermittlung und Events) sowie Weiterführung und Weiterentwicklung bestehender partizipativer Formate mit verschiedenen Kooperationspartnern (Schulen, Bildungs- und Kultureinrichtungen, Pflegeheime etc.)
Kooperation mit institutionellen Partner:innen innerhalb und außerhalb des Museums
Auswahl und Ausbildung/Information freier Mitarbeiter:innen im Bereich der Kunstvermittlung
Einsatzplanung für die Kunstvermittler:innen sowie eigenständige Durchführung von Führungen
Inhaltliche Betreuung des externen Teams der Museumsaufsichten
Bearbeiten von Buchungsanfragen, Verwaltung des Buchungssystems sowie Auswertungen von Besucher:innenstatistiken
Budgetplanung und -verwaltung
Das zeichnet Sie aus:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte / Kunst- oder Museumspädagogik oder vergleichbaren Qualifikationen
Erste praktische Berufserfahrungen im Bereich der Kunstvermittlung / Eventplanung (evtl. auch durch Volontariate etc.) idealerweise im Umfeld zeitgenössischer Kunst (Malerei, Skulptur, Installationen, Video sowie Fotografie)
Erfahrungen im Bereich der Inklusion sind wünschenswert
Motivation sich einzuarbeiten und mitzugestalten
Organisationstalent, selbstständige und strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit sowie Freude am direkten Kontakt mit Menschen
Belastbarkeit, hohes Maß an Engagement, angemessene Flexibilität, Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein sowie Bereitschaft zur Arbeit auch außerhalb regulärer Arbeitszeiten (z.B. an Wochenenden und Abendstunden)
MS-Office-Kenntnisse, sehr gutes sprachliches Ausdrucksvermögen und verhandlungssicher in Deutsch und wünschenswert in Englisch oder einer weiteren Fremdsprache
Davon können Sie profitieren:
Wir bieten ein dynamisches und kreatives Arbeiten mit spannenden Themen und anspruchsvollen Aufgaben mit großem Gestaltungsspielraum
Teil eines motivierten Teams in einem großen, privaten und stiftungseigenen Museum mit entsprechend kurzen Entscheidungswegen und sehr schlanker Bürokratie
Arbeit in einem modernen und architektonisch anspruchsvollen Gebäudekomplex aus Museum, Verwaltung, Depot sowie Restaurierungswerkstatt und Kunst-/Workshopräumen
Schnittstellen zu allen Arbeitsbereichen des Museums und der Stiftung
Möglichkeiten der Weiterbildung, betriebliche Altersvorsorge und Gruppenunfallversicherung, Jobrad etc., Möglichkeit der Nutzung der Firmenkantine
Neugierig geworden?
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen per E-Mail an
contact@the-schaufler-foundation.de
bis zum 23.11.2025.
Dr. Svenja Frank beantwortet Ihnen gerne erste Fragen: Tel +49 7031 932-4901.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
SCHAUWERK Sindelfingen (
www.schauwerk-sindelfingen.de
)
THE SCHAUFLER FOUNDATION (
www.the-schaufler-foundation.de
)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagogin-kunstvermittlerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Besucherbegleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleitung-m-w-d/</link><description>Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus, Bad Honnef Bewerbungsende: 24.10.2025 | Die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus (StBKAH), überparteiliche, bundesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts, in Bad Honnef-Rhöndorf hat zum 1. Januar 2026 – als geringfügige Beschäftigung – befristet für zwei Jahre – die Stelle zu besetzen:
Besucherbegleitung
(m/w/d)
Entgeltgruppe 5 TVöD
Ihre wesentlichen Aufgaben:
Führung von Besuchergruppen durch Dauerausstellung, Garten und Wohnhaus
Übernahme von Themen- und Sonderführungen sowie fremdsprachigen Führungen
Empfang und Betreuung von Besucherinnen und Besuchern, Erteilung von Auskünften
Begleitung von Projekten und Workshops für alle Altersgruppen
Mitarbeit bei der Vorbereitung und Begleitung von Veranstaltung und Terminen
Wir bieten:
eine abwechslungsreiche Tätigkeit an einem interessanten Arbeitsort
ein Entgelt nach Entgeltgruppe 5 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD)
die Arbeitszeit erfolgt entsprechend dem Arbeitsanfall (Arbeit auf Abruf, § 12 TzBfG). Die Arbeitszeit beträgt wöchentlich mindestens 3 Stunden.
Voraussetzungen sind
:
ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung, Freude am Umgang mit Menschen aller
Altersgruppen, sicheres und freundliches Auftreten
hohe Motivation, Zuverlässigkeit und Teamfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Kenntnisse der deutschen und europäischen Geschichte des 19. und
20. Jahrhunderts sowie gute Englisch- oder Französischkenntnisse
Bereitschaft zur Einarbeitung anhand der Führungstexte
Flexibilität bei der Diensteinteilung, insbesondere auch an Wochenenden, Feiertagen und Abendterminen
Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des SGB IX besonders berücksichtigt, wobei das notwendige Mindestmaß an körperlicher Eignung gegeben sein muss.
Sollte Ihr Interesse geweckt sein, senden Sie bitte Ihre
Bewerbung
mit aussagekräftigen Unterlagen
bis zum 24.10.2025
an die Stiftung Bundeskanzler-Adenauer-Haus per Mail an
verwaltung@adenauerhaus.de
.
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass Ihre personenbezogenen Daten zur Abwicklung des Bewerbungs- und ggf. Einstellungsverfahrens gespeichert werden. Wir behandeln diese Daten mit größter Sorgfalt nach den gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz.
[1]
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Claudia Waibel, unter Tel. 02224-921-302 in der Zeit von 09.00 Uhr bis 12.00 Uhr gerne zur Verfügung.
www.adenauerhaus.de
[1]
Siehe
https://adenauerhaus.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbegleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Museumsaufsichtskraft (m/w/d) in Waldenbuch</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsichtskraft-m-w-d-in-waldenbuch/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Waldenbuch Bewerbungsende: 30.11.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen für den
Museumsaufsichtsdienst
flexible Mitarbeiter (m/w/d)
in Waldenbuch
.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger
Teilzeit (ca. 80 Stunden/ Monat)
oder auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich, gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsichtskraft-m-w-d-in-waldenbuch/</guid></item></channel></rss>