<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftlicher Volontär – Museum (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-museum-d-m-w/</link><description>Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 12.12.2025 | Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– sucht zum 15.03.2026
einen wissenschaftlichen Volontär
– Museum
(d/m/w)
Die Vergütung beträgt nach Maßgabe des RdErl. der StK vom 03.06.2019 – 11-0340, im ersten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 1 des TV-L und im zweiten Ausbildungsjahr 50 v. H. des jeweiligen Entgelts der EG 13 Stufe 2 des TV-L.
Die Dauer des Volontariats ist auf zwei Jahre befristet. Der Dienstort ist Halle (Saale).
Die Stelle steht in Vollzeit zur Verfügung. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Ihre Aufgaben:
In der praxisbezogenen zweijährigen Ausbildung besteht Gelegenheit, alle Bereiche des Museums von der wissenschaftlichen Ausstellungskonzeption bis hin zur baulichen Umsetzung kennenzulernen.
Den thematischen Schwerpunkt des Volontariats wird die Mitarbeit im Bereich Sonderausstellungen bilden. Der Fokus wird dabei auf der Vorbereitung der Sonderausstellung zur Archäologie der Ottonenzeit in Sachsen-Anhalt liegen.
Fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Studium (M.A. oder vergleichbarer Abschluss) der Vor- und Frühgeschichte, Mittelalterarchäologie oder einer verwandten kunstgeschichtlichen oder historischen Disziplin
gute Kenntnisse der mitteldeutschen Archäologie und/oder der Mittelalterarchäologie wünschenswert
sehr gute Deutschkenntnisse und mindestens gute Englischkenntnisse, wünschenswert eine weitere Fremdsprache
Persönliche Voraussetzungen:
Strukturierte und zielorientierte Arbeitsweise (Organisationstalent) sowie Kommunikationsbereitschaft
Engagement und Initiative, Teamfähigkeit und Flexibilität
ausgeprägte Bereitschaft zu interdisziplinärer Arbeit
Fahrerlaubnis/Führerschein und Bereitschaft zum Führen von Dienstkraftfahrzeugen
Bereitschaft zu Dienstreisen
gute EDV-Kenntnisse und Bereitschaft, diese zu erweitern
Wir bieten Ihnen:
ein breit gefächertes Aufgabengebiet mit der Möglichkeit für ein hohes Maß an Eigenverantwortung und kreativen Gestaltungsspielraum
Arbeit in einem kollegialen und engagierten Team, das neue Ideen und Ansätze zu schätzen weiß
einen attraktiven Arbeitsplatz
die Möglichkeit zur Teilnahme an Weiterbildungsangeboten
flexible Arbeitszeitregelungen
30 Tage Urlaubsanspruch im Jahr (bei einer 5 Tage Woche)
12. und 31.12. frei
Das Landesamt für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt –Landesmuseum für Vorgeschichte– gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen sollten Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mitteilen, ob eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung vorliegt. Ein Nachweis der Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung ist den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Ihre schriftliche Bewerbung mit tabellarischem Lebenslauf, Qualifikationsnachweisen sowie aussagefähigen Beurteilungen/ Arbeitszeugnissen, insbesondere des höchsten Schulabschlusses, der Berufsausbildung und/oder der Hochschul- oder Fachschul- oder Fortbildungs-/Befähigungsprüfungen, senden Sie bitte ausschließlich auf dem Postweg unter Angabe der
Kennnr
. 20/25
– auch außen auf dem Briefumschlag – bis zum 12.12.2025
an:
Direktor des Landesamtes für Denkmalpflege und Archäologie Sachsen-Anhalt
–Landesmuseum für Vorgeschichte–
Richard-Wagner-Str. 9
06114 Halle (Saale)
Die Vorstellungsgespräche finden am 04.02.2026 in Halle (Saale) statt.
Onlinebewerbungen sind nicht zugelassen. Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Unterlagen werden nur bei Vorlage eines ausreichend großen und frankierten Rückumschlages zurückgesandt. Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihre Einwilligung zur Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten zum Zweck der Durchführung dieses Bewerbungs- und Stellenbesetzungsverfahrens.
Die Datenschutzhinweise für BewerberInnen entnehmen Sie bitte der Homepage des LDA unter:
https://www.lda-lsa.de/stellenangebote/datenschutz-bei-bewerbungen
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-museum-d-m-w/</guid></item><item><title>Bildung – Partizipation – Outreach (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildung-partizipation-outreach-m-w-d/</link><description>Museum Friedland, Friedland Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Museum Friedland ist das erste Migrationsmuseum in Deutschland, das Flucht und Migration in Vergangenheit und Gegenwart gleichermaßen thematisiert. Es erzählt Migrationsgeschichte(n) an einem einzigartigen Ort, in unmittelbarer Nähe zum Grenzdurchgangslager Friedland. Mit der musealen Darstellung von Migration gestern und heute liefert es unverzichtbare Grundlagen und Perspektiven für eine fundierte gesellschaftliche Debatte über Migration, Teilhabe und Vielfalt. Derzeit wird das Museum mit Unterstützung des Landes Niedersachsen und des Bundes grundlegend erweitert. Die zweite Dauerausstellung im Erweiterungsbau wird nicht nur auf die Fluchtbewegungen der jüngsten Zeit eingehen, sondern auch als Zukunftswerkstatt zur gemeinsamen Gestaltung einer vielfältigen Migrationsgesellschaft anregen. Weitere Informationen unter
www.museum-friedland.de
.
Das Museum Friedland bei Göttingen ist gegenwärtig Bestandteil des Niedersächsischen Ministeriums für Wissenschaft und Kultur. Aufgrund einer Verwaltungsvereinbarung zwischen dem Land Niedersachsen und der Gemeinde Friedland sind die Beschäftigten im Museum Friedland Angestellte der Gemeinde Friedland.
Für das Museum Friedland ist die Stelle Bildung – Partizipation – Outreach (m/w/d) zu besetzen.
Die Position ist zum 01.01.2026 zu besetzen und zunächst auf zwei Jahre befristet. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit 39 Stunden. Die Vergütung erfolgt in der Entgeltgruppe 11 TVöD. Ziel der Stelle ist es, innerhalb von zwei Jahren die Ergebnisse eines 2025 beendeten Outreachprojekts in den Regelbetrieb zu übertragen und an die sich infolge der Eröffnung des Erweiterungsbaus ändernden Strukturen im Bildungs- und Vermittlungsbereich anzupassen.
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Konzeption, Organisation und Durchführung von mehrsprachigen Bildungsformaten und Veranstaltungen, die ehemalige und gegenwärtige Bewohner:innen des Grenzdurchgangslagers einbeziehen
Konzeption, Kuration und Umsetzung partizipativer, mehrsprachiger Ausstellungen im Neubau
Kommunikation und Zusammenarbeit mit Projektpartner:innen, Zeitzeug:innen Communityaufbau und -pflege mit ehemaligen und gegenwärtige Bewohner:innen und Mitarbeiter:innen des Grenzdurchgangslagers sowie Friedländer Bürger:innen
Anleitung der dem Bereich zugeordneten, angestellten und ehrenamtlichen Mitarbeiter:innen sowie Dienstleister
Netzwerkpflege mit lokalen und überregionalen Partnern aus den Bereichen Museum, MSO, Flüchtlingshilfe
Konzeption, Organisation und Durchführung von internationalen Jugendbegegnungen
Ansprache von Zeitzeug:innen und Durchführung von Zeitzeug:inneninterviews
Beteiligung bei der Entwicklung von Förderanträgen und Forschungsprojekten sowie Durchführung von Förder- und Forschungsprojekten
Administrative Prozesse
Formale Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Diplom, Magister, Master) der Fachrichtungen Geschichte, Europäische Ethnologie/Kulturanthropologie, Kulturwissenschaften, Soziologie oder eines vergleichbaren Studienganges.
Einschlägige mehrjährige Berufserfahrung im Museum, insb. in der Bildungsarbeit, und in der Arbeit mit Menschen mit Fluchterfahrungen
Fachliche Anforderungen:
Kenntnisse und Erfahrungen in der Entwicklung von partizipativen Bildungs- und Veranstaltungsformaten, auch im internationalen Kontext
Kenntnisse und Erfahrungen in der Kuration von partizipativen (Sonder)Ausstellungen
Hervorragende Kenntnisse zum Themenfeld Flucht und Migration sowie aktuellen Entwicklungen und Diskursen auf diesem Gebiet
Exzellente Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift. Wünschenswert sind weitere Fremdsprachenkenntnisse, z.B. Arabisch, Russisch oder Französisch.
Des Weiteren setzen wir voraus:
Ausgeprägte interkulturelle Kompetenzen
Vernetzung in der nationalen und internationalen Museumslandschaft
Eigeninitiative und Selbständigkeit, großes Planungs- und Organisationsgeschick sowie ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Gesucht wird eine dynamische und engagierte Person, die mit ihrer freundlichen, auf-geschlossenen und empathischen Art auf Menschen zugeht. Wir bieten Ihnen eine kreative Arbeitsatmosphäre im Team des jungen Museums Friedland nur wenige Minuten von der Universitätsstadt Göttingen entfernt. Sie erhalten die Gelegenheit, die Bildungsarbeit eines modernen Museums mit zukunftsweisender Ausrichtung zum Thema Flucht und Migration mitzugestalten.
Die Bewerbung von Personen mit eigener Migrationserfahrung oder familiärer Migrationsgeschichte ist ausdrücklich erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber:innen und diesen gleichgestellte Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir Sie, uns bereits in Ihrem Bewerbungsschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung zu geben. Es wird angestrebt, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe des möglichen Eintrittstermins
bis zum 30.11.2025
in einem einzigen PDF-Dokument und ausschließlich per E-Mail an:
jobs@museum-friedland.de.
Das Auswahlverfahren findet voraussichtlich in der KW 50 statt.
Ansprechpartner für das Museum Friedland:
Klaus Hausmann
Museum Friedland
Bahnhofstraße 2
37133 Friedland
Telefonnummer: 05504-8056208
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bildung-partizipation-outreach-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Kasse, Besucherservice, Museumsshop und Aufsicht (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kasse-besucherservice-museumsshop-und-aufsicht-w-m-d/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Münster Bewerbungsende: 12.12.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Mitarbeiter:in im Bereich Kasse, Besucherservice, Museumsshop und Aufsicht (w/m/d)
EG 4 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Naturkunde. Wir bieten eine befristete Teilzeitstelle (bis zu 19,5 Stunden/Woche). Die Stunden sind von montags bis sonntags entsprechend dem jeweiligen Dienstplan zu leisten. Die Stelle ist vorerst auf 2 Jahre befristet.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8607
bis zum
12.12.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kasse-besucherservice-museumsshop-und-aufsicht-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung-2/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 07.12.2025 | In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
zum 1. Januar 2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt danach
eine Stelle der wissenschaftlichen Assistenz (m/w/d) zur Erschließung der Objektsammlung mit 70% der wöchentlichen Vollarbeitszeit (28 Wochenstunden) zu vergeben. Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet. Dienstort ist die KZ-Gedenkstätte Dachau.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Formale und inhaltliche Erschließung der breit gefächerten Objektsammlung in einer My SQL-Datenbank mit Schwerpunkt auf archäologischen Funden
Reinigung, Fotografie und konservatorisch geeignete Verpackung der Objekte und Funde
Koordinierung der Übertragung von externen Fund-Datensätzen in die hauseigene Datenbank in Zusammenarbeit mit dem externen Datenbank-Dienstleister
Zustandsüberprüfung und Organisation von Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten
Mithilfe bei der Organisation zur Verlagerung von Teilen der Objektsammlung
Mitarbeit bei Recherchen zur Provenienz- und Objektgeschichte
Wir bieten
Ein vielfältiges Aufgabenspektrum
Einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
Einen wertschätzenden Umgang im Kreis der Kolleg/inn/en und Vorgesetzten
Wir erwarten
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Museologie, Neuere und Neueste Geschichte, Archäologie, Kultur- und Politikwissenschaften, Digital Humanities, Ethnologie / Volkskunde oder einer vergleichbaren Disziplin
Konservatorische und materialspezifische Kenntnisse verschiedener Objektgattungen (z.B. Grafik, Keramik, Textilien, archäologische Fundstücke)
Sicherer Umgang mit Museums- oder Archivdatenbanken und Indexierung
Gute Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und der Konzentrationslager sowie erinnerungskultureller Themen
Gute kommunikative und organisatorische Fähigkeiten
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern). Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichberechtigung, Chancengleichheit und Inklusion. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung mit Motivationsschreiben, Lebenslauf und relevanten Zeugnissen richten Sie bitte
bis zum 7.12.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an den Leiter der wissenschaftlichen Abteilung, Dr. Christoph Thonfeld, Alte Römerstraße 75, 85221 Dachau. Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Anja Henschel (
henschel@kz-gedenkstaette-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-141) oder Jinyi Lee (
lee@kz-gedenkstaette-dachau.de
bzw. unter 08131/66997-163).
Die
Bewerbungsgespräche
werden voraussichtlich
in der KW 51 (15.-19.12.2025)
stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-assistenz-m-w-d-zur-erschliessung-der-objektsammlung-2/</guid></item><item><title>Projektstelle zur Mitarbeit (m/w/d) im Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-mitarbeit-m-w-d-im-archiv/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 07.12.2025 | Projektstelle zur Mitarbeit (m/w/d) im Archiv
In der KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, ist
ab 1. Januar 2026 oder zum
nächstmöglichen Zeitpunkt danach
eine
Projektstelle zur Mitarbeit im Archiv (m/w/d)
mit 100% der wöchentlichen Arbeitszeit (40 Wochenstunden) zu besetzen. Die Stelle ist auf zwei Jahre befristet.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau unterhält ein stetig wachsendes zeitgeschichtliches Archiv mit Schwerpunkt auf der Geschichte und Nachgeschichte des Konzentrationslagers Dachau sowie der verschiedenen Nachnutzungen seines Geländes. Das Archiv versammelt Dokumente, Fotos, Zeitungsberichte, Korrespondenzen von Behörden, Opferorganisationen und Privatpersonen, Nachlässe, Audio- und Videoaufzeichnungen von Interviews mit Überlebenden sowie weitere mediale Darstellungsformen zur Thematik.
Die Stelle dient dazu, einen Vollzeitmitarbeiter im erforderlichen Umfang von seinen gegenwärtigen Aufgaben v.a. im Bereich der Pflege von Archivdatensätzen freizustellen, damit dieser sich im genannten Zeitraum schwerpunktmäßig der Begleitung der weiteren Neugestaltung des Datenbanksystems der KZ-Gedenkstätte Dachau widmen kann.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Pflege und Bereinigung der existierenden Archivdatensätze, Kontrolle externer Archivdatenimporte und Vorbereitung neuer Archivdatensätze
Bearbeitung von Anfragen und Betreuung der Archivnutzer/innen
Erschließung, Archivierung und Bestandserhaltung aller Arten von Archivgut sowie Erweiterung des Archivs durch relevante Dokumente
Unterstützung der Weiterentwicklung des Datenbanksystems
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Archivbereich
Wir bieten
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kollegen- und Vorgesetztenkreis
Wir erwarten
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit Schwerpunkt in Neuerer und Neuester Geschichte, Kultur- oder Politikwissenschaften, Soziologie, Digital Humanities oder einer vergleichbaren Disziplin
Erfahrungen im Umgang mit Archivalien und entsprechenden Datenbanken sowie idealerweise Kenntnis der Open Source Software OpenRefine
Berufserfahrung im Bereich von zeithistorischen Museen, Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen der historisch-politischen Bildung
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus (insb. der Konzentrationslager), der Nachkriegsgeschichte und erinnerungskultureller Themen
Fähigkeit zum selbständigen, konzeptionellen Arbeiten, soziale Kompetenz, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sichere Beherrschung der deutschen Sprache wird vorausgesetzt; gute Kenntnisse einer weiteren (west-/osteuropäischen) Sprache sind von Vorteil.
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9b des TV-L (Bayern), Die Probezeit beträgt vier Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichberechtigung, Chancengleichheit und Inklusion. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf, Zeugnissen und einschlägigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 7.12.2025
in elektronischer Form über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Dr. Christoph Thonfeld, Leiter der wissenschaftlichen Abteilung. Telefonische Rückfragen richten Sie bitte an Andre Scharf (08131/66997-115). Die
Auswahlgespräche
werden
voraussichtlich in der KW 51 (15.-19.12.2025)
in der KZ-Gedenkstätte Dachau stattfinden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-zur-mitarbeit-m-w-d-im-archiv/</guid></item><item><title>Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*r (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.12.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*n (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d),</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</link><description>Kunsthaus Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 15.12.2025 | Im Kunsthaus Dahlem ist ab 1. Februar 2026 die Stelle einer/eines wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d), befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Der Schwerpunkt des wissenschaftlichen Volontariats liegt in der Vorbereitung von Wechselausstellungen zur deutschen Nachkriegsmoderne sowie ausgewählten zeitgenössischen Positionen.
Schwerpunkte des Aufgabengebietes:
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Ausstellungen
Inhaltliche Erarbeitung, Überwachung und Pflege von Ausstellungen
Wissenschaftliche Recherche und Pflege von Kontaktdaten
Einholen von Angeboten und Vorbereitung von Aufträgen
Koordination und Umsetzung von Projektaufgaben
Mitarbeit im Bereich Vermittlung, Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungen
Kontaktpflege zu anderen Museen und wissenschaftlichen Institutionen
Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen
Vorbereitung von Pressemitteilungen und Teilnahme an Pressegesprächen
Erarbeitung von museumspädagogischen Angeboten
Durchführen von Führungen sowie Vermittlungs-Workshops
Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (Kunstgeschichte, Geschichte, Volkskunde und/oder vergleichbare Fächer) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule ist Voraussetzung.
Gute Kenntnisse der deutschen Kunstgeschichte des 20. Jahrhunderts und Bereitschaft zur umfassenden Einarbeitung in die Thematik sowie erste Erfahrungen in den Bereichen Museum/Ausstellungswesen durch Praktika, Werkverträge o.ä. sind gewünscht.
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit sowie die Fähigkeit zum Verfassen allgemeinverständlicher Texte sind Voraussetzung.
Gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch ist Voraussetzung) und ein sicherer Umgang mit MS-Office sind gewünscht, Kenntnisse mit musealen Datenbanken sind von Vorteil.
Teamfähigkeit, Sorgfalt, Selbstständigkeit, Organisationstalent und Belastbarkeit werden ebenso erwartet wie ergebnis- und serviceorientiertes Arbeiten.
Das Kunsthaus Dahlem als Arbeitgeber eröffnet ein vielfältiges und spannendes Tätigkeitsfeld in einem engagierten Team sowie die Chance, eigenständig zu arbeiten und vertiefte Erfahrungen in den vielfältigen Aufgabenbereichen eines Stadt- und Regionalmuseums zu sammeln. Ebenso bestehen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung durch interne und externe Fortbildungsangebote.
Die Dauer des Volontariats beträgt 2 Jahre, wobei die ersten 3 Monate als Probezeit gelten. Es wird ein Unterhaltszuschuss in Höhe der von 50 % des Anfangsentgeltes in Anlehnung an die Entgeltgruppe 13 TV-L Stufe 1 (im zweiten Ausbildungsjahr mit einer Erhöhung auf Stufe 2) gewährt.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Anerkannte Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellte behinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung gegebenenfalls bereits in der Bewerbung hin.
Bei Bewerberinnen/Bewerbern, die bereits im öffentlichen Dienst tätig sind, sind wir gehalten, im Rahmen des Auswahlverfahrens auch die aktuelle dienstliche Beurteilung (nicht älter als 1 Jahr) zu berücksichtigen. Soweit eine entsprechende Beurteilung nicht vorliegt, bitten wir, für die Erstellung zu sorgen.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungen sind mit einem tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen, ggf. Textproben und/oder Nachweisen über wissenschaftliche Tätigkeiten bis zum
15.12.2025
vorzugsweise per E-Mail (PDF, max. 5 MB) zu richten an info@kunsthaus-dahlem.de oder alternativ an:
Kunsthaus Dahlem
Käuzchensteig 8
14195 Berlin
Auf die Übersendung von Sichthüllen oder umfangreichen Publikationen bitten wir zu verzichten. Aus Kostengründen ist für die Rücksendung der uns eingereichten Bewerbungsunterlagen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beizufügen.
Sollte uns innerhalb von zwei Monaten nach Abschluss des Auswahlverfahrens keine gegenteilige Nachricht vorliegen, gehen wir davon aus, dass Sie kein Interesse am Rückerhalt der Unterlagen haben und sehen von einer weiteren Aufbewahrung ab.
Weitere Informationen erhalten Sie unter www.kunsthaus-dahlem.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausstellungsassistenten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) sachgrundbefristet für zunächst drei Jahre am Dienstort Düsseldorf:
Ausstellungsassistenten (w/m/d)
(E 11 TV-L)
für die Erarbeitung der Dauerausstellung im Behrensbau am Mannesmannufer.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der konzeptionellen Erarbeitung und Umsetzung einer wissenschaftlichen und besucherorientierten fundierten Dauerausstellung zur Geschichte des Landes NRW,
Objekt-, Foto- und Medienrecherchen sowie Kontaktpflege zu Zeitzeugen und Leihgebern,
Mitwirkung beim Verfassen von Ausstellungstexten,
Pflege der Objektdatenbank MuseumPlus,
Verwaltung von Bild- und Urheberrechten,
Mitwirkung bei der Erarbeitung von museumspädagogischen Anwendungen,
Mitwirkung an der Projektorganisation.
Gesucht werden
Beschäftigte mit:
mindestens abgeschlossenem Bachelorstudium der Geschichts- oder Politikwissenschaften oder vergleichbarer Studiengänge,
Erfahrungen in der Museums- oder Ausstellungsarbeit,
Kenntnissen der deutschen Geschichte des 19. und 20. Jahrhunderts.
Von
Vorteil
sind:
Erfahrungen in der Vermittlung historischer Inhalte,
Erfahrungen in der Recherche in Archiven und Museen,
Kenntnisse im Umgang mit Gestaltungsprogrammen wie Photoshop oder InDesign,
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit z. B. Grafikagenturen, Baufirmen u. ä.
Außerdem zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit,
Bereitschaft zu Dienstreisen,
Sie sind kreativ, haben Freude am räumlichen Denken und sind einfallsreich in der Suche aussagekräftiger Ausstellungsobjekte.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt sachgrundbefristet (zunächst drei Jahre) im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten von Tarifbeschäftigten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
30. November 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs „
Ausstellungsassistenten/innen (w/m/d)“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</guid></item><item><title>Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 30.11.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams
suchen wir
ab 12.1.2026
eine/einen
Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)
im Ausmaß einer Vollzeitstelle (40 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Mit den unterschiedlichen Sammlungen verstehen sich die Tiroler Landesmuseen als ein Forum der Wissenschaft und als Orte der Information und Begegnung, deren Ziel die Erforschung, Dokumentation, Bewahrung, Darstellung und die Vermittlung von Geschichte, Kunst und Kultur, von Natur, Wirtschaft und Technik in Tirol ist.
Als Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung
sind Sie als motivierte*r Teamplayer*in mit hoher Besucherorientierung erste Ansprechperson und Informationsstelle für Museumsbesucher*innen im Backoffice des Bereiches Kulturvermittlung. Sie beantworten (telefonisch und digital) effizient Buchungsanfragen zu Vermittlungsangeboten für Gruppen, führen zielgruppengerechte Beratungen durch, übernehmen die Terminplanung und die Disposition der Kulturvermittler*innen. Sie übernehmen Sekretariats- und Bürotätigkeiten für diesen Bereich und unterstützen bei Bedarf die Aktivitäten der Kulturvermittlung. In dieser Funktion arbeiten Sie mit dem Veranstaltungsmanagement der Kulturvermittlung zusammen und übernehmen in diesem Team bei Bedarf Vertretungen.
Unsere Anforderungen
kaufmännische Ausbildung (Maturaniveau) oder mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position (Kultur- oder Tourismusbetriebe bevorzugt)
hohe Beratungskompetenz, Dienstleistungsorientierung und Motivation
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Konfliktfähigkeit
ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Interesse für Kunst und Kultur und die Bereitschaft sich profunde Kenntnisse zu spezifischen Museumsangeboten anzueignen
Organisationstalent, Belastbarkeit, Stressresistenz
sehr strukturierte, genaue und lösungsorientierte Arbeitsweise
Zahlenaffinität und Planungskompetenz
sehr gute MS Office 365 – Kenntnisse
Erfahrung und Umgang mit Buchungssystemen erwünscht (Ticketsoftware)
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit
Wir bieten Ihnen …
eine Vollzeitstelle im Ausmaß von 40 Wochenstunden.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung für Gleitzeit.
ein Jahresbruttogehalt von € 41.300 (bei 40 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck).
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Mag. Katharina Walter (
k.walter@tiroler-landesmuseen.at
) zur Verfügung.
Wir weisen darauf hin, dass wir keinen Kostenersatz für Aufwendungen, die im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, leisten.
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und mit Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins)
ausschließlich per E-Mail
(in einem PDF, max. 5 MB)
bis 30.11.2025
an Lorena Kugel, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.12.2025 | Das Deutsche Museum sucht einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
für die Entwicklung einer Wanderausstellung zum Thema „Planetary Health“ in Kooperation mit dem Munich Science Communication Lab (MSCL). Ziel der Ausstellung ist es, die engen Verbindungen zwischen natürlichen Systemen und der menschlichen Gesundheit lebensnah erfahrbar zu machen. Sie unterstützen unser Team bei der Entwicklung und Umsetzung von begleitenden Vermittlungsangeboten sowie bei der Evaluation der Ausstellung.
Ihre Aufgaben
Entwicklung von Vermittlungsangeboten zum Thema „Planetary Health“ für verschiedene Zielgruppen
Erprobung und Durchführung der Angebote, Fortbildung der KommunikatorInnen und KulturvermittlerInnen
Betreuung und Weiterentwicklung der interaktiven Spielstationen in der Ausstellung
Mitarbeit bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung der Evaluation der Sonderausstellung inkl. Publikation der Ergebnisse
Mitwirkung bei Veranstaltungen im Rahmen der Ausstellung, wie z.B. Sonderführungen, Diskussionsabenden und Tagungen
Unterstützung bei der Vorbereitung der Wanderung der Sonderausstellung
Mitwirkung an weiteren Projekten und Aktivitäten des MSCL und des Science Communication Lab des Deutschen Museums
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss im naturwissenschaftlichen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, im Lehramt oder im Bereich Kommunikation/Wissenschaftskommunikation
einschlägige Praxiserfahrung in der Wissenschaftskommunikation
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung didaktischer Konzepte
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
von Vorteil: Erfahrung im Veranstaltungsmanagement, Erfahrung in Methoden der empirischen Sozialforschung/Evaluation/Museumsforschung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist projektbezogen befristet bis 31.03.2027.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
03.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2551
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</guid></item><item><title>Geowissenschaftler: in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftler-in-m-w-d/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für
unser Naturhistorisches Museum
:
Geowissenschaftler: in im Naturhistorischen Museum (m/w/d)
Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler:innen und Forscher:innen.
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 13 TVöD
Bewerbungsfrist:
23.11.2025
Kennziffer:
452/06 (2025)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftler-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Zoologe/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologe-in-m-w-d/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für
unser Naturhistorisches Museum
:
Zoologe/Zoologin (m/w/d)
Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler:innen und Forscher:innen.
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 13 TVöD
Bewerbungsfrist:
23.11.2025
Kennziffer:
452/07 (2025)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologe-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Kulturelle Bildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-kulturelle-bildung-m-w-d/</link><description>LutherMuseen, Wittenberg Bewerbungsende: 05.12.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Im Bereich der kulturellen Bildung suchen wir einen
Mitarbeiter Kulturelle Bildung (m/w/d)
(30 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Betreuung von Schulklassen, Gruppen und Einzelbesuchern
Führung durch die Ausstellungen in den Museen der Stiftung
Mitwirkung bei der zielgruppenorientierten Durchführung von Angeboten und Programmen der kulturellen Bildung
Organisatorische Aufgaben für die Kulturelle Bildung und Museen/Ausstellungen
Sonstige Aufgaben wie z.B. Mithilfe bei museumspädagogischen Sonderveranstaltungen außerhalb der Öffnungszeiten
Wir suchen eine engagierte und breit gebildete Persönlichkeit mit einem hohen Maß an Verantwortungsbewusstsein, Sozialkompetenz, Kommunikationsgeschick, Motivation, Teamgeist und Respekt im Umgang mit Menschen. Außerdem erwarten wir:
pädagogische Erfahrungen und Kenntnisse insbesondere im Umgang mit Kindern und Jugendlichen
fundierte Kenntnisse der Reformationsgeschichte sind wünschenswert
wünschenswert sind zudem gute Fähigkeiten der englischsprachigen Kommunikation in Wort und Schrift
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.01.2026 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt mit insgesamt 30 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Wittenberg.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
05.12.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Stefanie Buschhardt
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-kulturelle-bildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Vorführer*in im TechLab (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-techlab-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Vorführer*in im TechLab (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit mit 39,4 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-techlab-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Systemingenieur Netzwerk (w/m/d) / Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemingenieur-netzwerk-w-m-d-fachinformatiker-systemintegration-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.12.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Die Abteilung IT-Betrieb stellt an allen Standorten und Dependancen des Deutschen Museums den einwandfreien Zustand und die optimale Funktion aller IT-Anlagen sicher und betreut den IT-Anwendungsbetrieb.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen, ihre Ideen einbringen und mit ihrer Arbeit einen gesellschaftlichen Beitrag leisten.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt als
IT-Systemingenieur Netzwerk (w/m/d) /
Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)
Ihre Aufgaben
sind Teil folgender Prozesse innerhalb des Service Lifecycle gemäß ITIL
Service Design (insbes. Capacity-, Information Security- und Availability-Management)
Service Transition (insbes. Release-, Deployment- und Testmanagement)
Service Operation (insbes. Incident- und Problemmanagement im 2nd/3rd Level)
Continual Service Improvement
Ihre Schwerpunkte liegen in der
konzeptionellen Erweiterung und Änderung unseres modernen IP-Netzwerkes
Musterkonfiguration und Betreuung aller Netzwerkkomponenten (LAN, WAN, WLAN)
Konfiguration und Betreuung der zugehörigen Authentifizierungs-Server und Zertifikate
Fehleranalyse und Fehlerbehebung im 2nd/3rd Level Support
Betreuung der IT-Sicherheitskomponenten im Netzwerksektor
Ihr Profil
Hochschulabschluss im Bereich Informatik, Datentechnik oder Nachrichtentechnik oder Abschluss als Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)
einschlägige Berufserfahrung in Netzwerkdesign, -konfiguration und -betrieb
ITIL-Kenntnisse wünschenswert
Erfahrung mit den Herstellern HP und Netzwerkauthentifizierung im LAN/WLAN von Vorteil
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Problemlösungsfähigkeit
Lernbereitschaft
Zuverlässigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
03.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2552
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemingenieur-netzwerk-w-m-d-fachinformatiker-systemintegration-w-m-d/</guid></item><item><title>Fachreferent:in der Depotorganisation, Inventarisierung und Archive (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachreferentin-der-depotorganisation-inventarisierung-und-archive-m-w-d/</link><description>Archäologische Staatssammlung, München Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Archäologische Staatssammlung wurde 1885 gegründet und ist das zentrale Landesmu-seum für Vor- und Frühgeschichte in Bayern, das über fünf Abteilungen (Vorgeschichte, Rö-merzeit, Mittelalter und Neuzeit, die Mittelmeersammlung und Numismatik) und Restaurie-rungsateliers verfügt. Zum Haupthaus gehören außerdem acht auf die bayerischen Regie-rungsbezirke verteilte Zweigmuseen und mehrere Depots. Das Museumsgebäude wurde nach einer Generalsanierung und Erweiterung 2024 wiedereröffnet.
Die Archäologische Staatssammlung bietet zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle in Teilzeit mit 32 Wochenstunden, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet als
Fachreferentin, Fachreferent der Depotorganisation, Inventarisierung und Archive (M/W/D)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachreferentin-der-depotorganisation-inventarisierung-und-archive-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsaufsicht (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d/</link><description>Glasmuseum Frauenau, Frauenau Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Glasmuseum Frauenau, Staatliches Museum zur Geschichte der Glaskultur, sucht eine
Museumsaufsicht (m/w/d)
in Teilzeit mit 20 Wochenstunden, Entgeltgruppe 3 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d/</guid></item><item><title>Besucherdienst / Museumsaufsicht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherdienst-museumsaufsicht/</link><description>Sammlung Goetz, München Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Sammlung Goetz ist eine international bedeutende Sammlung für zeitgenössische Kunst in München. Sie umfasst Werke internationaler Künstlerinnen und Künstler aus verschiedenen Medien wie Malerei, Skulptur, Fotografie, Video und Installation. Für den Aufbau eines neuen Standorts in der Münchner Innenstadt suchen wir engagierte Unterstützung im Bereich
Besucherdienst/Museumsaufsicht
in Vollzeit mit 40 Wochenstunden, Entgeltgruppe 3 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherdienst-museumsaufsicht/</guid></item><item><title>Leitung Ausstellungs- und Sammlungswesen, stellvertretende Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungs-und-sammlungswesen-stellvertretende-museumsleitung-m-w-d/</link><description>Freilandmuseum Oberpfalz, Nabburg | Der Bezirk Oberpfalz sucht im Rahmen der Nachfolge für das
Freilandmuseum Oberpfalz
in Nabburg zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine
Leitung Ausstellungs- und Sammlungswesen,
stellvertretende Museumsleitung (m/w/d)
in Vollzeit
Das Freilandmuseum Oberpfalz ist eines der größten Museen für Alltags- und Baukultur in Bayern. Auf seinem rund 33 Hektar großen Museumsgelände sind rund 50 translozierte Gebäude im Kontext einer rekonstruierten anthropozänen Kulturlandschaft ausgestellt. Der Fachbereich Ausstellungs- und Sammlungswesen ist innerhalb des Museums für das Sammeln, Erforschen und Bewahren des materiellen und immateriellen Kulturerbes der Oberpfalz sowie für die Konzeption und Durchführung von Ausstellungen zuständig.
Aufgabenschwerpunkte:
Sie leiten den Fachbereich Ausstellungs- und Sammlungswesen organisatorisch, personell und finanziell und entwickeln Ideen zu dessen strategischen Weiterentwicklung.
Sie erforschen die umfangreichen Sammlungsobjekte sowie der verschiedenen Archivbestände und gewährleisten den sicheren und dauerhaften Erhalt der Sammlungen sowie deren datenbankgestützte Erschließung.
Sie legen konservatorische Qualitätsstandards für die Museumsdepots fest und setzen diese durch geeignete Maßnahmen um.
Sie entwickeln Kommunikationskonzepte, um die umfangreichen Sammlungsbestände einer breiten Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Sie übernehmen die wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und das Kuratieren von kulturhistorischen Ausstellungen und arbeiten dabei eng mit den Fachbereich „Vermittlung und Umwelt“ zusammen.
In Abwesenheit der Museumsleitung übernehmen Sie die Gesamtleitung des Freilandmuseums Oberpfalz.
Ihr Profil:
Sie verfügen über
einen abgeschlossenen kulturwissenschaftlichen, (kunst-)historischen oder museologischen Masterstudiengang, idealerweise mit Schwerpunkt im Bereich der Sachkulturforschung.
ein hohes Maß an strategischem und analytischem Denken.
ein extrem hohes Verantwortungs- und Nachhaltigkeitsbewusstsein.
die Fähigkeit zur Umsetzung von Projekten mit einem zeitlichen Horizont von einer Dekade und länger.
eine ausgeprägte kuratorische Kompetenz und idealerweise erste Erfahrungen im Bereich Ausstellungsmanagement.
von Vorteil wäre ein Volontariat oder vergleichbare Berufserfahrung in den Bereichen Sammlung, Konservierung und Ausstellung sowie erste Erfahrungen, zumindest bereits Fortbildungen, im Bereich der Mitarbeitendenführung.
Freuen Sie sich auf:
Einen der schönsten Arbeitsplätze der Oberpfalz und ein tolles Team.
Eine verantwortungsvolle, interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit mit einem hohen Gestaltungsspielraum.
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst in Form eines unbefristeten zukunftssicheren Beschäftigungsverhältnisses.
Gleitende Arbeitszeit und flexible Arbeitszeitmodelle (Der Bezirk ist Mitglied des Familienpaktes Bayern und fördert die Vereinbarkeit von Familie und Beruf).
Eine Jahressonderzahlung und leistungsabhängige Entgeltbestandteile nach den Vorgaben des TVöD und den hierzu internen Regelungen.
Eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersversorgung und vermögenswirksame Leistungen.
Aufgabenorientierte Fortbildungsmöglichkeiten.
Kaffee for free und eine Reihe weiterer betrieblicher Benefits.
Weitere Informationen für Sie:
Eine Beschäftigung im öffentlichen Dienst ist familienfreundlich, zukunftssicher, flexibel und vor allem im Dienst des Allgemeinwohls.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche nach Möglichkeit berücksichtigt werden. Die Vergütung erfolgt nach TVöD-VKA.
Die Inklusion von Menschen mit Behinderung ist für den Bezirk Oberpfalz selbstverständlich. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, Geschlechter, Religionen, sexueller Orientierungen und jeglichen Alters.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung bis
spätestens 07.12.2025
bevorzugt
per E-Mail als pdf-Datei
an
freilandmuseum@bezirk-oberpfalz.de
oder auf dem Postweg an den:
Freilandmuseum Oberpfalz
Neusath 200
92507 Nabburg
Die Vorstellungsgespräche für diese Stelle finden voraussichtlich in der KW 03 (2026) statt.
Weitere fachliche Auskünfte erteilt Ihnen gerne Herr Dr. Hammerl (Tel. 09433/ 2442-3000).
Bei personalrechtlichen Fragen zur Stellenausschreibung steht Ihnen Herr Wolf zu Ihrer Verfügung (Tel. 0941/9100-4312).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungs-und-sammlungswesen-stellvertretende-museumsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eine-n-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 04.12.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz
in Teilzeit mit der Hälfte der regulären Wochenarbeitszeit (50%, 19,5 Std.) für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Mainz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist eines der ältesten Museen in Deutschland. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen des Landesmuseums Mainz
Bedienung der multimedialen Bespielung
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook), der Bürokommunikationstechnik und Bereitschaft für das Erlernen des Kassensystems
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 86/2025
bis zum
04.12.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eine-n-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-2/</link><description>Naturkundemuseum Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 20.11.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet zur Vertretung bis zum 31. Dezember 2026,  für das Kulturamt, Naturkundemuseum Leipzig eine/-n Museumspädagogin/ Museumspädagogen (m/w/d).
Das
Naturkundemuseum
der Stadt Leipzig, ein Regiebetrieb des Kulturamtes, beherbergt international bedeutsame Sammlungen mit mehreren Hunderttausend wissenschaftlichen Belegen aus aller Welt und ist ein Archiv des regionalen Naturraums Mitteldeutschland. Als Institution der Forschung, Bildung und Vermittlung wird es in den kommenden Jahren an einem neuen Standort von Grund auf neu entwickelt, mit dem Anspruch zu den führenden Naturkundemuseen Deutschlands zu gehören. Unterstützen Sie uns, dieses Ziel zu erreichen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>