<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) der Digitalen Sammlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-der-digitalen-sammlung/</link><description>Städel Museum, Frankfurt a.M. Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für die Abteilung Bildung und Vermittlung und das Team der Digitalen Sammlung des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Mitarbeiter/in
(m/w/d) der Digitalen Sammlung
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre mit Option auf Verlängerung)
Sie verstehen Digitalisierung als Werkzeug der Kunstgeschichte, bewegen sich sicher zwischen Daten und Wissen und erkennen dabei die wesentlichen Informationen? Für Sie ist Bildung- und Vermittlungsarbeit ein Angebot zur globalen Teilhabe am gemeinschaftlichen Kulturgut? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Mit Ihrem ausgeprägten Interesse für Digitale Produkte im Museumsumfeld unterstützen Sie uns bei der Pflege und Weiterentwicklung eines unserer reichweitenstärksten digitalen Angebote: der Digitalen Sammlung des Städel Museums.
IHRE TÄTIGKEITEN:
Eigenständige Redaktion der Personen- und Körperschaftsdatenbank in AxiellCollections
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Digitalen Sammlung
Aufbereitung und Qualitätssicherung von Museumsdaten, u. a. Vokabulare
wissenschaftlichen Recherche
Wissensmanagement in Zusammenarbeit mit den entsprechenden Sammlungs- und Verwaltungs-Abteilungen
Integration digitaler Produkte des Städel Museums in die Digitale Sammlung
Betreuung von Prozessen im Bereich Bildrechte und Lizenzen
IHR PROFIL:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium in Kunstgeschichte und/oder Digital Humanities oder einem vergleichenden Fach
Sie haben besonderes Interesse an Digitalisierungsprojekten, digitalen Formaten der Wissensvermittlung im Kunst- und Kulturbereich und der digitalen Vermittlung von Kunstgeschichte
Sie haben mindestens zwei Jahre Berufserfahrung in der Pflege und dem Erfassen von Metadaten in Museumsdatenbanken, insbesondere AxiellCollections und im Bereich (Norm-)datenbanken (GND, AKL jetzt AoW, Iconclass, AAT)
Sie sind sehr erfahren im Umgang mit Excel und anderen gängigen MS-Office-Anwendungen, Erfahrungen in Photoshop, InDesign und Illustrator sind von Vorteil
Sie verfügen bereits über Kenntnisse im Umgang mit XSLT Stylesheets, LIDO, API
Sie haben sehr gute Englischkenntnisse, Französisch von Vorteil
Sie arbeiten selbstständig, strukturiert, zuverlässig und sehr gewissenhaft
Sie sind motiviert, leistungsbereit und können sich gut organisieren, darüber hinaus bringen Sie ein hohes Maß an Teamfähigkeit mit
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
DAS ERWARTET SIE:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
31.07.2025
an
personal@staedelmuseum.de
. Für Fragen steht Ihnen Chantal Eschenfelder, Leitung Bildung &amp; Vermittlung und Digitale Sammlung zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-der-digitalen-sammlung/</guid></item><item><title>Gruppenleiter/in Sammlungsorganisation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gruppenleiter-in-sammlungsorganisation-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 06.08.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39,50 Stunden) unbefristet am Dienstort Düsseldorf:
eine/n Gruppenleiter/in Sammlungsorganisation (w/m/d).
Die Stelle kann abhängig von der persönlichen Qualifikation für Tarifbeschäftigte gemäß E 14 TV-L vergütet werden.
Ihre Aufgaben:
Fortentwicklung der digitalen Infrastruktur der Sammlungstätigkeit der Stiftung,
Entwicklung einer digitalen Struktur für Bibliothek und Mediathek,
Koordinierung der Kolleginnen und Kollegen aus den Arbeitsbereichen IT, Dokumentation, Restaurierung und Depot.
Gesucht werden Beschäftigte
mit:
einem abgeschlossenen Universitätsstudium der Geschichts-, Politik- oder Kulturwissenschaften mit Kenntnissen der deutschen Geschichte,
mehrjähriger Museumserfahrung,
umfangreicher Erfahrung in Dokumentations- und Sammlungstätigkeiten, möglichst in einem historischen, kulturhistorischen oder technischen Museum.
Außerdem zeichnet sich Ihr Profil wie folgt aus:
Sie verfügen über eine ausgeprägte Fähigkeit zum konzeptionellen Denken.
Sie arbeiten selbstständig und zeichnen sich durch großes persönliches Engagement aus.
Sie verfügen über Organisationsgeschick, hohes Verantwortungsbewusstsein, äußerste Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit.
Sie sind in der Lage, auch unter Termindruck präzise zu arbeiten.
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt unbefristet.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit. Die Stelle ist für Teilzeitbeschäftigung ungeeignet. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
06. August 2025
mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Nachweis über Abschluss der Ausbildung, Zeugnisse, etc.).
Wir bitten, die Bewerbungsunterlagen in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per
E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„Gruppenleiter/in Sammlungsorganisation (w/m/d)”
zu senden oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.08.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gruppenleiter-in-sammlungsorganisation-w-m-d/</guid></item><item><title>Kommunikationsexpert*in (m/w/d) gesucht!</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109721/</link><description>Museen Stade, Stade Bewerbungsende: 10.08.2025 | Kommunikationsexpert*in (m/w/d) gesucht!
MUSEEN STADE // ab 1.1.2026
Zu den Museen Stade zählen neben dem Museum Schwedenspeicher, das Kunsthaus Stade, das Freilichtmuseum auf der Insel sowie das ehemalige Provinzialmuseum der Herzogtümer Bremen und Verden. Mit vier Häusern ganz unterschiedlicher Sparten (Stadtgeschichte, Archäologie, Kunst und Volkskunde) bietet die Museumslandschaft in Stade ihren Besucher*innen ein breites Ausstellungsspektrum. Genauso vielfältig sind die Anforderungen unserer Kommunikation.
Sie übernehmen eine verantwortungsvolle und vielseitige Tätigkeit und entwickeln neue, innovative Kommunikationsstrategien in Abstimmung mit der Museumsleitung. Sie organisieren die Öffentlichkeitsarbeit der Museen Stade in allen relevanten Bereichen, sind bei allen wichtigen Ereignissen dabei und transportieren diese nach außen. Damit nehmen Sie eine Schlüsselrolle in der Vernetzung mit den unterschiedlichen Medien, mit Stakeholder*innen und Besucher*innen ein.
Zu Ihren Aufgaben gehört insbesondere:
Erarbeitung strategischer Kommunikationskonzepte für unsere unterschiedlichen Zielgruppen
Kommunikation mit Medien, Presse, Besucher*innen, Stakeholder*innen
Verfassen von Pressemitteilungen, Pflege von Kontakten
Erstellen von Beiträgen in den sozialen Medien
Planung und Umsetzung von Marketingmaßnahmen und Medienkooperationen
Dokumentation der Öffentlichkeitsarbeit und ihrer Reichweite
Bearbeitung und Pflege der internen Kommunikation, Erstellen von Aushängen, Flyern und weiteren Kommunikationsmitteln auf Basis unseres Corporate Designs
Pflege und Weiterentwicklung der Website und unseres Newsletters
Ihr Profil sollte folgende Anforderungen erfüllen:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Kommunikationsdesign
Erfahrungen in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit für ein Unternehmen in den Bereichen Print und Online/soziale Medien
Sehr gute Kenntnisse im Bereich Grafikdesign und Bildbearbeitung (Adobe Programme)
Gute MS-Office-Kenntnisse
Erfahrungen im Bereich Fotografie und Videoproduktion für den Online-Bereich
Sehr gute sprachliche und kommunikative Fähigkeiten
Gute Englischkenntnisse
Ausgeprägte Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Organisationstalent sowie ein überdurchschnittliches Maß an Eigeninitiative und Kreativität
Wir bieten eine interessante Beschäftigung in einem kooperativen und kreativen Team mit einem vielseitigen Aufgabenspektrum und breitem Gestaltungsspielraum.
Vertrag und Eingruppierung:
Die Stelle hat einen Stundenumfang von 25 Stunden. Die Eingruppierung erfolgt in der Entgeltgruppe 10 Entgeltordnung (VKA) zum TVöD – abhängig von der Ausbildung und Berufserfahrung.
Bewerbung:
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich! Wir sind gespannt auf motivierte, begeisterungsfähige Persönlichkeiten und freuen uns, Sie kennen zu lernen. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Für Rückfragen steht Ihnen der Direktor der Museen Stade Herr Dr. Sebastian Möllers per Email unter
moellers@museen-stade.de
zur Verfügung.
Bürostandort ist Stade. Die Tätigkeit kann aufgrund der genannten Aufgaben nur begrenzt in Teilpräsenz ausgeführt werden.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum
10. August 2025 vorzugsweise als zusammengeführtes PDF per E-Mail an:
bewerbung@museen-stade.de
Wenn Sie Ihre Bewerbung postalisch einreichen möchten, richten Sie diese bitte an:
Museen Stade
Wasser West 39
21682 Stade
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/109721/</guid></item><item><title>Teamleitung (m/w/d) für den Bereich Kommunikation und Marketing (DAS MINSK) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-fuer-den-bereich-kommunikation-und-marketing-das-minsk-in-vollzeit/</link><description>DAS MINSK Kunsthaus, Potsdam Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung (m/w/d) für den Bereich Kommunikation und Marketing (DAS MINSK) in Vollzeit
Ihre Aufgaben:
Entwicklung und Umsetzung von Kommunikations- und Marketingstrategien zur Steigerung der Besucherzahlen und zur Förderung der nationalen und internationalenBekanntheit des Kunsthauses.
Leitung und Koordination eines kleinen Marketing- und Kommunikationsteams.
Planung und Durchführung von PR-Kampagnen, Pressearbeit und Social Media Aktivitäten.
Aufbau und Pflege eines starken Netzwerks zu Medien, Partnern und relevanten Stakeholdern, insbesondere im Bereich der zeitgenössischen Kunst.
Initiierung und Pflege von Kooperationen mit anderen kulturellen Institutionen, Tourismuseinrichtungen und lokalen Partnern.
Zusammenarbeit mit internen Teams und externen Partnern, um integrierte Marketing- und Kommunikationspläne zu erstellen.
Budgetplanung und -kontrolle für alle Marketing- und Kommunikationsaktivitäten.
Analyse und Reporting der Marketingmaßnahmen zur kontinuierlichen Optimierung.
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Studium im Bereich Marketing, Kommunikation, Betriebswirtschaft oder eine vergleichbare Qualifikation.
Mehrjährige Berufserfahrung in einer leitenden Position im Marketing und/oder Kommunikation, idealerweise im Kulturbereich.
Hervorragende Kenntnisse in der Entwicklung und Umsetzung von Marketingstrategien.
Ein starkes Netzwerk zu Medien, Partnern und relevanten Stakeholdern, insbesondere im Bereich der zeitgenössischen Kunst.
Erfahrung in der Leitung und Motivation von Teams.
Ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch, sowohl schriftlich als auch mündlich.
Kreativität, strategisches Denken und eine ausgeprägte Hands-on-Mentalität.
Hohe Affinität zu zeitgenössischer Kunst und Kultur.
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Das Team Kommunikation besteht aktuell aus zwei Mitarbeitenden sowie der Leitung. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die Entgeltgruppe E12 TVöD Bund.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
31.07.2025
in elektronischer Form, als ein PDF Dokument mit dem Stichwort
Kommunikation
an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-fuer-den-bereich-kommunikation-und-marketing-das-minsk-in-vollzeit/</guid></item><item><title>Sicherheitsingenieur (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d-2/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Als Leitung der Abteilung Brandschutz und Gebäudesicherheit im Zentralbereich suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsingenieur (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Umsetzung von Sicherheitsstrategien zum Schutz der Museumsgebäude und Sammlungen aller Liegenschaften des Deutschen Museums
Bewertung und Umsetzung von Sicherheits- und Brandschutzkonzepten für alle Liegenschaften des Deutschen Museums
Überwachung und Betreuung der Sicherheitssysteme (Zutrittskontrollen, Videoüberwachung, Alarmsysteme) in Abstimmung mit anderen Fachabteilungen
Erstellung von Notfall- und Evakuierungsplänen für Brand, Diebstahl oder andere Risiken
regelmäßige Risikoanalysen und Optimierung bestehender Schutzkonzepte
Durchführung von Schulungen und Unterweisungen für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zum Thema Sicherheitsmaßnahmen
Sicherstellung der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und Normen im Bereich Gebäudesicherheit
Ansprechpartner für Behörden und Organisationen mit Sicherheitsaufgaben, wie z. B. Sicherheitsdienstleister, Polizei, Feuerwehr, Landratsamt und THW
Übernahme der Funktion “Brandschutzbeauftragter” (DGUV 205-023)
Ressourcen-, Zeit- und Kostenplanung für die Abteilung
Führung der unterstellten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium im Ingenieurwesen, baulichen Brandschutz oder Sicherheitsmanagement
einschlägige Berufserfahrung als Leitung im Bereich Sicherheit
Führungserfahrung
Bereitschaft zu sicherheitstechnischen Weiterbildungen
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
analytische Fähigkeiten und vernetztes Denken
Kommunikationsfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Der Erstvertrag wird auf ein Jahr abgeschlossen.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.07.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2533
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</link><description>Von der Heydt-Museum, Wuppertal Bewerbungsende: 17.07.2025 | Von der Heydt-Museum Wuppertal
Restaurator (m/w/d)
Arbeitszeit: 19,5 Std., unbefristet
Stellenbewertung: EG 13
Homeoffice: Nicht möglich
Bewerbungsfrist: 03.07.2025 – 17.07.2025
Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. Es verfügt über bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Die hochrangige Sammlung zu pflegen, zu erforschen und attraktiv zu präsentieren, spannende Sonderausstellungen zu entwickeln und möglichst vielen Menschen immer neue und immer einzigartige Erlebnisse mit der Kunst zu ermöglichen, wird auch in den kommenden Jahren unsere Aufgabe sein.
Die Restaurierung bildet einen Kernbereich, um diese Aufgaben erfüllen zu können. Sie sind gemeinsam mit einem weiteren Kollegen verantwortlich für die Pflege und den Erhalt der Sammlungen und der Leihgaben. Sie entscheiden über Transport- und Ausstellungsfähigkeit und sorgen in Ihrem Aufgabenbereich für die Sicherheit der Werke. Sie sind an den vor- und nachbereitenden Arbeiten der Ausstellungen wesentlich beteiligt.
Werden Sie Teil unseres vielseitigen Teams und tragen Sie dazu bei, das Museum zu gestalten.
↗
Jetzt hier bewerben!
Ihr Profil
Wenn Sie
ein abgeschlossenes Masterstudium der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst- und Kulturgut
und
Bereitschaft zu Dienstreisen auch ins außereuropäische Ausland
mitbringen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Wir freuen uns, wenn Sie außerdem über folgende Kompetenzen verfügen:
Kommunikationsfähigkeit
Belastbarkeit
Verantwortungsbereitschaft
Lösungsorientierung
Lernbereitschaft
Tätigkeitsprofil
Welche Kernaufgaben erwarten Sie?
Restauratorische und konservatorische Betreuung und Bearbeitung der Gemälde-, Grafik- und Skulpturensammlung des Von der Heydt-Museums und der Leihgaben
Verwaltung der Depots
Erstellung von Gutachten und Dokumentationen
Was bieten wir Ihnen?
Wir bieten Ihnen eine vielseitige und verantwortungsvolle Aufgabe in einer der wichtigsten Sehenswürdigkeiten der Stadt Wuppertal, mit der Sie wesentlich zum Erhalt und zur Präsentation der Kunstwerke beitragen.
Die Stelle ist nach der Entgeltgruppe EG 13 TVöD NRW bewertet und mit 19,5 Stunden unbefristet zu besetzen. Die Einarbeitung erfolgt durch einen Kollegen im laufenden Betrieb.
↗
Hier
können Sie unser Einarbeitungskonzept einsehen.
Roland Mönig
Museumsdirektor
E-Mail
Bei Fragen zu den Stelleninhalten und Interesse an einer Hospitation
Kontakt
Ort
0202 563 2500
roland.moenig@stadt.wuppertal.de
Frau Sarah Eversberg
Personalreferentin
E-Mail
Bei Fragen zum organisatorischen Ablauf und zum Auswahlverfahren
Kontakt
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-10/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in genealogische Recherchen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-genealogische-recherchen/</link><description>Stadtarchiv der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.07.2025 | Sachbearbeiter:in genealogische Recherchen
BesGr A 10 LBesO oder EG 9c TVöD
für die Abteilung Endarchiv, Erschließung, Benutzung und Beratung: Gutachten im Stadtarchiv
Das Stadtarchiv der Landeshauptstadt Düsseldorf ist eines der größten Kommunalarchive Nordrhein-Westfalens und bietet aufgrund des weit gefächerten Aufgabenspektrums in den Bereichen Schriftgutverwaltung, Archivierung, Besucherberatung und Öffentlichkeitsarbeit ganz besonders interessante Tätigkeitsfelder. Es ist zudem qua Satzung das für die Geschichte der Stadt zuständige Institut. Als Informationsdienstleister für die Stadtverwaltung und die interessierte Öffentlichkeit übernimmt und erschließt es Schriftgut in analoger und digitaler Form, das aus rechtlichen und historischen Gründen von Relevanz ist.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Durchführung von genealogischen Recherchen, das heißt Vorprüfung der Anfragen, Recherche aus handschriftlichen, gedruckten und digitalisierten Quellen unter Beachtung der einschlägigen gesetzlichen Regelungen für Nachlassgerichte, Erbenermittler*innen, Rechtsanwält*innen, Notar*innen, wissenschaftlich Anfragende, verschiedene Behörden und Privatpersonen sowie Familienforscher*innen
Erstellung genealogischer gerichtsfester Gutachten, beispielsweise Aufstellung von Namen samt Geburts-, Heirats- und Todesdaten und -adressen, meist unter Angabe der entsprechenden Urkunden und Darstellung der Verwandtschaftsverhältnisse
Bearbeitung von Urkundenbestellungen inklusive Recherche und Festsetzung der Gebühren
Bearbeitung des Personenstandsregisters und Verzeichnen der neuen Archivalien, in der Regel Standesamtsregister, in der Archivsoftware
Eintragung von Nachbeurkundungen.
Ihr Profil:
Befähigung für die Laufbahngruppe 2, 1. Einstiegsamt des allgemeinen Verwaltungsdienstes, Verwaltungsfachwirt*in oder Bachelor of Arts Fachrichtung Geschichte oder vergleichbare Qualifikation
Kommunikationsfähigkeit, Eigeninitiative, selbständiges Arbeiten, Teamfähigkeit, konzeptionelles Denken und sehr gute EDV-Kenntnisse
gute Kenntnisse der einschlägigen gesetzlichen Bestimmungen, zum Beispiel Archivgesetz Nordrhein-Westfalen, Archivsatzung, Gebührensatzung und Benutzungsordnung Stadtarchiv Düsseldorf, Personenstandsgesetz sowie Kenntnisse einschlägiger Datenschutzbestimmungen, beziehungsweise die Bereitschaft, sich diese Kenntnisse kurzfristig anzueignen
historische Grundkenntnisse sowie Kenntnisse der Handschriften 17. bis 20. Jahrhundert
Kenntnisse in der Archivsoftware ActaPro sind wünschenswert.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD). Bei Vorliegen der laufbahnrechtlichen Voraussetzungen ist eine Einstellung im Beamtenverhältnis möglich.
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 31.07.2025 über den Button „Stell dich vor!“.
https://karriere.duesseldorf.de/sachbearbeiterin-genealogische-recherchen-de-f7098.html?agid=19
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Dr. Benedikt Mauer, Telefon 0211 89-99248 gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson Lena Becker, Telefon 0211 89-24023, Moskauer Straße 25, Zimmer 3. OG, links. Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/203/02/01/25/01.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-genealogische-recherchen/</guid></item><item><title>Junior Group Leader (m/f/d) in Digital Collectomics</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-group-leader-m-f-d-in-digital-collectomics/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Jena Bewerbungsende: 15.08.2025 | The Senckenberg Institute for Plant Form and Function (SIP) in Jena is seeking to fill the position of a
Junior Group Leader (m/f/d) in Digital Collectomics
Developing modern technologies for collection-based research
Location: Jena, Germany
Employment scope: Full-time (40 hours/ week) / part-time options are available (minimum 75%)
Type of contract: The contract shall start at the earliest possible date. The position is initially limited. The type of time limitation depends on individual profile and legal framework (maximum 6 years). A later permanent employment (Tenure Track) is intended after a positive evaluation. Opportunities for advancements to a professorship exist and depend on the successful acquisition of funds for outstanding excellence.
Remuneration: Collective agreement of the German Länder, TV-L E 13
Founded in 1817, Senckenberg Society for Nature Research (SGN) counts among the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale.
In April 2024, the Senckenberg Institute for Plant Form and Function Jena (SIP) was newly founded in cooperation with the Friedrich Schiller University Jena around the Herbarium Haussknecht. Jena is a research city with state-of-the-art scientific facilities. In SIP, the four departments Functional Plant Biodiversity, Integrative Plant Taxonomy, Ecology and Evolution of Bryophytes and Digital Collectomics work together to analyse Anthropocene Biodiversity Change using collection based modern and innovative methods in large temporal depth and on broad spatial scale.
Senckenberg is committed to study the causes and effects of biodiversity loss in the Anthropocene. As part of our strategic development, we launched an ambitious long-term research effort in “Anthropocene Biodiversity Loss” encompassing the modules “Collectomics”, “Biodiversity Genomics”, and “Solution Labs”. Objectives include the transformation of natural history collections into the digital era, studying biodiversity from the genome to the ecosystem levels and offering exploratory spaces for science and society to develop common solutions to Anthropocene challenges.
Within this research effort, Senckenberg takes innovative steps in collection-based research and data science. The objective of “Collectomics” is to make current and future natural history collections digitally accessible and to improve integration and collaboration across regions, collections, and disciplines. This will enable broader, more holistic biodiversity research, for the benefit of people and nature.
We are looking for an internationally recognized scientist (m/f/d) in the field of computer or natural sciences to develop modern technologies for collection-based research with a focus on herbaria. The successful candidate (m/f/d) will lead a team consisting of a programmer and a scientist that support the implementation of your research ideas to develop modern technologies for collection-based research during the first two years.
Your Tasks
Exploration, development and implementation of methods for collection digitization and automated extraction and analysis of information from collection material with a specific focus on herbaria (e.g. plant traits, chemical values, metadata from herbarium specimens) and corresponding modelling in the field of biodiversity research
Conceptual development and integration of databases including exchange protocols to existing collections of Senckenberg and beyond
Responsibility for the maintenance of plant and herbarium related databases
Cooperation with scientists from other Senckenberg Institutes, including the Senckenberg data and modelling centre, and local institutes in and around Jena (e.g., the German Centre for Integrative Biodiversity Research (iDiv) Halle-Jena-Leipzig) as well as international networks
Participation in the MSc Evolution, Ecology and Systematics at Friedrich Schiller University Jena through the development of interdisciplinary courses in the fields of computer science and biology
Collaboration in establishing and developing the profile of the new Senckenberg institute in Jena through the implementation of modern technologies for collection-based research (“
Digital Collectomics
”).
Your Profile
Doctoral degree in computer science or natural science, preferably biology, but in this case with proven expertise in the field of computer science or using computer vision methods
Excellent knowledge of the development and implementation of methods in the field of digitization, artificial intelligence, machine learning and/or 2D/3D imaging and corresponding modelling in the field of biodiversity research, documented through publications in international peer-reviewed scientific journals
Interest in scientific and natural history collections (herbaria) and in biological questions as well as in inter- and transdisciplinary work in research and teaching
Experience in the acquisition and implementation of third-party funded projects
Ability to provide dedicated leadership
Fluency in English both spoken and written is mandatory; good knowledge of German or willingness to learn German is advantageous
Motivation, commitment and the ability to develop and implement own research ideas
Experience in guiding students, staff or entire workgroups
Team spirit
What can you expect?
An attractive, responsible and challenging position in a globally recognized research institution with motivated and professional colleagues
A dedicated working group (1 PostDoc, 1 programmer) during the first two years to provide excellent starting conditions until own funding is acquired
Opportunities for the advancement to a professorship, if funds for outstanding excellence such as DFG’s Emmy Noether or Heisenberg programme, Alexander von Humboldt professorship, ERC grant or similar is obtained.
A vibrant, international team of scientists in Jena and at Senckenberg with collection-based research programs, focussing on understanding the Anthropocene Biodiversity Change
Excellent infrastructures and collaborations opportunities at SIP embedded in a lively research environment in Senckenberg and the Friedrich Schiller University Jena
Opportunities to participate in teaching and outreach activities, e.g. at Friedrich Schiller University Jena and the Natural History Museums of Senckenberg.
A salary that reflects the responsibilities of the position and the experience of the candidate, based on the German collective agreement for public service
Flexible working hours, annual special payment, company pension scheme. 30 days holidays, strong support for work-life balance (certified by “audit berufundfamilie”)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send us your application documents containing the following documents in a single PDF file:
a letter of motivation,
a CV with publication list and academic achievements
copies of certificates and diplomas
a research concept for Digital Collectomics – Developing new technologies for collection-based research with your plans to acquire funds of high outstanding excellence
in electronic form by 15 August 2025 to
recruiting@senckenberg.de
referring to the reference number ref. #13-25005 or apply directly on our homepage using the online application form
Online bewerben | Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Prof. Dr. Christine Römermann at
christine.roemermann@senckenberg.de
.
Join us in advancing ecological research through innovative technology! We look forward to your application!
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
For further information about the Senckenberg Society for Nature Research please visit
www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/junior-group-leader-m-f-d-in-digital-collectomics/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 17.07.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist ab 1. September 2025 eine Stelle als
Sachbearbeiter*in (m/w/d)
in der Abteilung Zentrale Dienste im Fachbereich Personal- und Vertragsmanagement / Justiziariat zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet zu besetzen und nach Entgeltgruppe 9c TVöD-Ost bewertet. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer derzeitigen Wochenarbeitszeit von 39 Stunden. Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Bearbeitung von Grundsatzangelegenheiten der Personalbetreuung (Beamte und Beschäftigte) und der Entgeltabrechnung, u.a. mit der VBL, Krankenkassen und weiteren Ansprechpartner*innen
Fachadministration des Personalwirtschaftssystems (OK PWS der Fa. AKDB)
Stellenplanbewirtschaftung und -auswertungen für die Stiftung DHM
Mitarbeit an der jährlichen Haushaltsaufstellung, Durchführung von Hochrechnungen und Beplanung von Personalkostentiteln
Bearbeitung von Statistiken für verschiedene Zwecke, z.B. Verdiensterhebungen, Gleichstellungsstatistik, Personalstandstatistik.
Anfertigung von Stufenprüfungsvermerken für neueingestellte Beschäftigte
Vertretungsweise Bearbeitung von Aufgaben der Entgeltabrechnung
Mitarbeit bei der Stellenbewertung
Folgende Anforderungen werden gestellt:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der öffentlichen Verwaltungswirtschaft oder in verwandten Fachrichtungen (Diplom oder Bachelor) oder Abschluss des Verwaltungslehrgangs II oder eine Berufsausbildung mit auf andere Weise erworbenen gleichwertigen Fachkenntnissen und Erfahrungen,
Mindestens mehrjährige Berufserfahrung in der Personalsachbearbeitung
Kenntnisse in der Anwendung eines Personalwirtschaftssystems
Gute Kenntnisse des Tarifrechts des öffentlichen Dienstes
Arbeitserfahrung im öffentlichen Dienst
Hervorragende Kenntnisse (ab GER-Niveaustufe C1) der deutschen Sprache in Wort und Schrift
Wir wünschen uns darüber hinaus:
Kenntnisse der einschlägigen Vorschriften im Personal-, Eingruppierungs- und Haushaltsrechts des Bundes (z. B. TzBfG, SGB, TV EntgO Bund, BHO …) sowie des Beamtenrechts des Bundes
Gutes Zahlenverständnis
Affinität zu den Aufgaben einer großen Kultureinrichtung
Hohes Maß an Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Entscheidungsfähigkeit sowie Empathie und Dienstleistungsorientierung
Kenntnisse in MS-Office
Was wir Ihnen bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits-/Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Personal
bis zum
17.07.2025
ausschließlich elektronisch an
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen
nur als eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-m-w-d-3/</guid></item><item><title>IT-Administrator:in / IT-Support (Teilzeit / Vollzeit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administratorin-it-support-teilzeit-vollzeit/</link><description>Museum Barbarini, Potsdam Bewerbungsende: 31.07.2025 | Das Museum Barberini, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die umfangreiche Sammlung des Museumsgründers Hasso Plattner.
Mit DAS MINSK. Kunsthaus in Potsdam wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut – ausgehend von Werken der Sammlung Hasso Plattners, die in der DDR entstanden sind – eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Beide Museen firmieren unter der gemeinsamen Rechtspersönlichkeit der Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH (MdHPF). Zur Unterstützung und Weiterentwicklung unserer IT suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt engagierte Verstärkung – flexibel in Anstellungsform und Umfang – als
IT-Administrator:in / IT-Support (Teilzeit / Vollzeit)
Um einen reibungslosen IT-Support gewährleisten zu können, ist eine Präsenz vor Ort in Potsdam an mindestens drei Tagen pro Woche erforderlich.
Die Aufgaben
Je nach Eignung, Verfügbarkeit und Aufgabenverteilung/Vertretungssituation im Team:
1st &amp; 2nd Level Support für Mitarbeitende (Windows/macOS/iOS)
Schulungen zu IT-Anwendungen und Awareness-Themen (z. B. IT-Sicherheit)
Mitarbeit an Digitalisierungsprojekten und der Weiterentwicklung von IT-Prozessen
Betreuung und Optimierung der IT-Infrastruktur
Verwaltung von Clients und Cloud-Software (Microsoft 365, Webhosting)
Sicherstellung Datenschutzkonformität in Zusammenarbeit mit dem externen Datenschutzbeauftragten
Administration von Hardware (Apple-/Windows-Laptops, iPhones, Drucker)
Asset- und Lizenzmanagement
Steuerung externer IT-Dienstleister
Verwaltung von Telefonverträgen und Kommunikationsdiensten
Beschaffung von Hard- und Software im Rahmen des Budgets
Mitwirkung bei der Budgetplanung und -überwachung für den IT-Bereich
Das Profil
Sie verfügen über Berufserfahrung im IT-Support und/oder in der IT-Systemadministration, idealerweise mit Microsoft 365 und Azure.
Sie haben fundierte Kenntnisse in der Verwaltung von Clients, Hardware und Cloud-Diensten.
Sie sind kommunikationsstark, serviceorientiert und arbeiten strukturiert.
Sie bringen sehr gute Deutschkenntnisse mit, Englischkenntnisse sind von Vorteil.
Das bieten wir:
Mitarbeit in einem Museum mit internationalem Renommee
Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre und regelmäßige Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes und agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
31.07.2024
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-administratorin-it-support-teilzeit-vollzeit/</guid></item><item><title>Technische Assistenz, Sektion Diptera (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-sektion-diptera-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB), Bonn Bewerbungsende: 01.08.2025 | ***english version below***
Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von 2 Jahren mit dem Ziel der Entfristung eine
Technische Assistenz, Sektion Diptera (w/m/d)
In Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche
Ihre Aufgaben:
Kuratorische Unterstützung und Pflege unserer naturhistorischen Sammlung mit flüssig konservierten und trockenen Exemplaren: Pflege, Konservierung, Schädlingsbekämpfung, Management und Sortierung, sowie die Erstellung neuer Insektenpräparaten.
Digitalisierung von Sammlungen, Imaging, Datenerfassung (Datenbanken), Akzessionierung und Inventarisierung.
Koordinierung und Vorbereitung von Forschungsleihgaben und Dokumentationen (häufig in englischer Sprache).
Unterstützung der Forschung in Projekten (z.B. molekularen und morphologischen Daten).
Beratung, Unterstützung und Unterweisung von und Sammlung Nutzern (z.B. Gastwissenschaftlerinnen/Gastwissenschaftlern und Studierenden).
Unterstützung bei der Öffentlichkeitsarbeit, bei Lehrveranstaltungen, und Kursen.
Pflege und Digitalisierung der Sektionsbibliothek in Abstimmung mit der Leitung.
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung als Biologisch-technische Assistenz mit staatlicher Anerkennung oder gleichwertige, nachgewiesene Ausbildung und Fähigkeiten
Präparationserfahrung und Grundkenntnisse der Systematik für mindestens eine relevante Insektengruppe (bevorzugt Zweiflügler) und Interesse und Begeisterung an der Arbeit mit Insekten
Gute Computerkenntnisse, einschließlich der Beherrschung von Microsoft Office-Software, Adobe Photoshop oder ähnlicher Software
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache
Teamgeist und Freude an sorgfältiger, eigenverantwortlicher Arbeit und sehr gutes Organisationsvermögen
Offenheit neue Techniken und Methoden zu erlernen
Wünschenswert:
Erfahrung mit naturkundlichen Insektensammlungen, konservatorischer und präparatorischer Techniken, Umgang mit Binokularen und Bildgebungstechnologie
Kenntnisse und Erfahrung mit molekularen Techniken (DNA Extraktionen, PCR, DNA Barcoding)
Wir bieten:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Ein internationales, diverses Team mit exzellenter Zusammenarbeit und spannenden Projekten
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder je nach Qualifikation bis zur EG 9b TV-L mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Flexible Arbeitszeiten
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Das LIB und die Sektion Diptera sind bestrebt, ein vielfältiges, integratives, einladendes und positives Arbeitsumfeld zu schaffen. Wir fordern Personen mit diversen Identitäten und Fähigkeiten nachdrücklich auf, sich zu bewerben.
Bitte richten Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (einschließlich Anschreiben, Lebenslauf und Zeugniskopien) bis zum 01.08.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Scholze. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
***english version***
The Leibniz Institute for the Analysis of Biodiversity Change (LIB) is one of the large, globally connected research museums of the Leibniz Association. In addition to excellent research on biodiversity and its changes, we are advancing the development of our extensive scientific collections with an international team and state-of-the-art technology. Through our exhibitions, educational programs, and communication work at our exhibition sites, Museum Koenig Bonn and Museum of Nature Hamburg, we aim to inspire enthusiasm for nature and engage in current sociopolitical discussions on species loss, climate change, and ecosystem protection. A new integrated natural history museum is planned for the Hamburg site, while the research infrastructure is currently being significantly expanded in Bonn.
Become part of our institute at the Bonn location. We are looking for a
Technical Assistant, Section Diptera (m/f/d)
Full-time with 39,83 hours per week
as soon as possible, initially limited to two years under the German Act on Part-Time and Fixed-Term Contracts with the goal of an unlimited contract.
Your tasks:
Curatorial support and maintenance of our natural history collection of liquid and dry specimens: care, conservation, pest control, management, and sorting, as well as the preparation of new insect specimens.
Digitization of collections, imaging, data acquisition (databases), accessioning, and inventorying.
Coordination and preparation of research loans and documentation (often in English).
Support for research in projects (e.g., molecular and morphological data).
Advice, support, and instruction for laboratory and collection users (e.g., visiting researchers and students).
Support with public relations, with teaching sessions and courses.
Maintenance and digitization of the section library in coordination with the management.
Your profile:
A completed training as a Biological-Technical Assistant with state recognition or training with equivalent, proven skills
Preparation experience and basic knowledge of systematics for at least one relevant insect group (preferably Diptera) and interest and enthusiasm for working with insects
Good computer skills, including proficiency in Microsoft Office software, Adobe Photoshop or similar software
Very good command of both German and English languages
Team spirit and a passion for careful, independent work, as well as excellent organizational skills
Openness to learning new techniques and methods.
Desirable:
Experience with natural history insect collections, conservation and preparation techniques, use of binoculars, and imaging technology
Knowledge and experience with molecular techniques (DNA extractions, PCR, DNA barcoding)
We offer:
An attractive position in an excellent research institution with a high level of creative potential in a dynamic scientific and societal environment.
An international, diverse team with excellent collaboration and exciting projects.
Remuneration according to the public sector collective agreement (TV-L) depending on qualifications, up to pay grade 9b TV-L, with all the benefits of public service (occupational pension scheme, annual bonus, capital-forming benefits, statutory vacation entitlement).
Flexible working hours.
Family-friendly certification through the “audit berufundfamilie”.
The option to obtain a job ticket.
A centrally located workplace with excellent public transport connections.
The LIB and the Diptera Section are committed to creating a diverse, inclusive, welcoming, and positive work environment. We strongly encourage individuals from diverse identities and abilities to apply.
Please submit your complete application documents (including cover letter, resume, and copies of certificates) by 01.08.2025 exclusively via our
career portal
to Ms. Scholze. For organizational reasons, only online applications will be accepted. Severely disabled individuals will be given preference in case of equal suitability. More information about our institution can be found on the internet at:
https://leibniz-lib.de/
.”
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-sektion-diptera-w-m-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Mitarbeiter zur Betreuung der städtischen Museen (W/M/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-zur-betreuung-der-staedtischen-museen-w-m-d/</link><description>Kulturamt der Stadt Pforzheim, Pforzheim Bewerbungsende: 18.07.2025 | Die Stadt Pforzheim sucht zum 01.09.2025 für das
Kulturamt
einen
Wissenschaftlichen Mitarbeiter zur Betreuung der städtischen Museen
(W/M/D)
Wir bieten Ihnen eine befristete Vollzeitbeschäftigung als Mutterschutz- und eine sich evtl. anschließende Elternzeitvertretung. Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen bis Entgeltgruppe 11 TVöD.
Hier geht es zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-zur-betreuung-der-staedtischen-museen-w-m-d/</guid></item><item><title>Restaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-19/</link><description>Staatlichen Antikensammlungen und Glyptothek - Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 23.07.2025 | Die Staatlichen Antikensammlungen und Glyptothek suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/einen Restauratorin/ Restaurator (m/w/d)
in Teilzeit mit 14 Stunden, befristet bis 31.03.2026
Für Fragen zum ausgeschriebenen Aufgabengebiet steht Ihnen gerne Herr Gregor Lindermayr unter eMail lindermayr@antike-am-koenigsplatz.mwn.de oder Telefon 089-289 27508 zur Verfügung.
Bei Interesse reichen Sie bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf) bis spätestens 23.07.2025 ausschließlich über Interamt ein. Bewerbungen per E-Mail können aus Datenschutzgründen nicht berücksichtigt werden
Hier geht es zum Stellenangebot
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.07.2025</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Frankfurt am Main</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-frankfurt-am-main/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Frankfurt a.M. Bewerbungsende: 03.08.2025 | Projekt Manager (m/w/d) für museale Objekte in Frankfurt am Main
Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort eine/n erfahrene/n Projekt Manager/in (m/w/d) für museale Objekte in Frankfurt am Main. Die Tätigkeit wird in Vollzeit ausgeübt. Ein Firmenfahrzeug sowie die Möglichkeit zum Homeoffice sind Teil der Stelle.
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung plus außertariflicher Zulage
Elektr. Firmenfahrzeug mit Ladekarte (auch zur privaten Nutzung)
Homeoffice-Möglichkeit nach Absprache
Laptop und Diensthandy werden gestellt
eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Koordination von Einsatzkräften in musealen Objekten
Planung und Pflege von Dienst- und Einsatzplänen
Abstimmung mit Objektleitungen und Kunden vor Ort
Kontrolle von Stundennachweisen und Übergabe der Abrechnungsdaten an die Verwaltung
Übernahme von Diensten bei kurzfristigen Ausfällen
Unterstützung der operativen Abläufe – keine Führungsverantwortung
Verantwortung für ein gutes, sachliches und kollegiales Arbeitsklima
Das bringen Sie mit:
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Erfahrung in Einsatzplanung und organisatorischer Koordination
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sehr gute PC-Kenntnisse (MS Office, insbesondere Excel)
Nachweis der Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung oder höherwertige Qualifikation (z. B. GSSK)
Führerschein Klasse B
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an: bewerbungen@wws-strube.de (max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projekt-manager-m-w-d-fuer-museale-objekte-in-frankfurt-am-main/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Porten- und Bewachungsdienst in Frankfurt am Main</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-porten-und-bewachungsdienst-in-frankfurt-am-main/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Frankfurt a.M. Bewerbungsende: 03.08.2025 | Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Porten- und Bewachungsdienst in Frankfurt am Main
Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Porten- und Bewachungsdienst in verschiedenen Objekten in Frankfurt am Main. Die Tätigkeit kann in sozialversicherungspflichtiger Teilzeit und Vollzeit ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen den Bewachungsdienst / Zutrittskontrolle, Besuchermanagement
Sie übernehmen den Empfangs- und Pfortendienst
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die Betreuung von technischen Anlagen und Kommunikationsanlagen
Schlüsselverwaltung
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung (Voraussetzung)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an: bewerbungen@wws-strube.de (max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-porten-und-bewachungsdienst-in-frankfurt-am-main/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (w/m/d) für den Geschäftsbereich Kultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-w-m-d-fuer-den-geschaeftsbereich-kultur/</link><description>Museen der Stadt Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 16.07.2025 | Wissenschaftliche/r Volontär/in (w/m/d) für den Geschäftsbereich Kultur
bei den Museen der Stadt Nürnberg
Job-ID: J000009066
Bezahlung: EGr. 13 TVöD (50%)
Bewerbungsfrist: 16.07.2025
Zu besetzen ab: 01.10.2025
Arbeitszeit: Vollzeit
Befristung: Befristet für zwei Jahre
Veröffentlicht: 26.06.2025
Stadt Nürnberg – Eine Arbeitgeberin, viele Möglichkeiten
Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Das sind Ihre Aufgaben
24-monatige Ausbildung in den Kunstsammlungen der Stadt Nürnberg, dem Albrecht-Dürer-Haus und dem Stadtmuseum im Fembo-Haus mit folgenden Schwerpunkten:
Mitarbeit bei der Neukonzeption der Dauerausstellungen in den beiden Altstadtmuseen Albrecht-Dürer-Haus und Stadtmuseum im Fembo-Haus, insbesondere in Vorbereitung des großen Jubiläums zu Albrecht Dürers 500stem Todesjahr im Jahr 2028
Konservatorische Betreuung, fachliche Erschließung und wissenschaftliche Bearbeitung der Bestände der Kunstsammlungen
Wissenschaftliche und organisatorische Abwicklung des Leihverkehrs sowie von Kauf- und Schenkungsangeboten
Betreuung und fachliche Beratung der teils internationalen und wissenschaftlich renommierten Besucherinnen und Besucher sowie Bearbeitung von Anfragen aller Art auch in Fremdsprachen
Überarbeitung der Besucherführung, insbesondere Audio-/Multimediaguides und Museumsführer in verschiedenen Sprachen
Erarbeitung von zukunftsweisenden Vermittlungskonzepten
Weiterbildung im Kultur- und Museumswesen
Das ist Ihr Profil
Für die Tätigkeit benötigen Sie ein abgeschlossenes einschlägiges wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom [Univ.], Master, Magister) der Kunst- oder Kulturwissenschaften (z.B. Kunstgeschichte, Geschichte, Museologie, europäische Ethnologie)
Daneben verfügen Sie über
fundierte Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte des 15.‒21. Jahrhunderts
gute Englischkenntnisse sowie gute EDV-Kenntnisse
eine ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick
Teamfähigkeit, interkulturelle Kompetenz und Enthusiasmus
die Bereitschaft zum Dienst in den Abendstunden oder an Wochenenden je nach Bedarf (Veranstaltungen, Tagungen, Ausstellungsaufbau etc.)
erste praktische Erfahrungen im Kunst- und Museumsbetrieb sowie im Umgang mit Künstlern, Leihgebern, Kuratoren und Grafikern sind von Vorteil
Wir freuen uns auf Sie und bieten Ihnen
Vielfältiges und abwechslungsreiches Aufgabengebiet
Großer interner Stellenmarkt zur internen Weiterentwicklung bzw. Möglichkeiten einer unbefristeten Beschäftigung
Flexible Arbeitszeiten
Weiterbildung in Form von Seminaren und Hospitanzen
Bezuschussung des Deutschlandtickets Job (VAG) auf aktuell 50 % des Grundpreises
Kontakt
Frau Frank, Tel.: 09 11 / 2 31 – 7 81 98 (bei Fragen zur Bewerbung)
Herr Dr. Eser, Tel.: 09 11 / 2 31 – 54 21 (bei fachlichen Fragen)
karriere.nuernberg.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.07.2025</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-w-m-d-fuer-den-geschaeftsbereich-kultur/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Museumstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumstechnik-m-w-d/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau-Roßlau Bewerbungsende: 31.07.2025 | In der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau ist
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Stelle als
Mitarbeiter*in Museumstechnik (m/w/d)
im Referat Restaurierung
der Abteilung Schlösser und Sammlungen
zu besetzen. Werden Sie Teil unseres motivierten und engagierten Teams am Standort Dessau-Roßlau im Ortsteil Mosigkau.
Die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz ist eine durch das Land Sachsen-Anhalt und den Bund geförderte staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie hat mit ihren mehr als 100 Beschäftigten satzungsgemäß die Aufgabe, das Gartenreich Dessau-Wörlitz, eine historische Kulturlandschaft mit dem Status eines UNESCO-Welterbes, zu bewahren und zu entwickeln. In Obhut der Stiftung befinden sich etwa 240 historische Bauwerke, darunter fünf Schlösser mit dazugehörigen Gartenanlagen und umfangreiche Kunstsammlungen von europäischem Rang.
Inhaltliche Schwerpunkte der Tätigkeit sind:
Warten, Befüllen und Entleeren von mobilen Klimageräten
Instandhaltung und Instandsetzung von Ausstellungstechnik
laufende Maßnahmen zur Optimierung eines geeigneten Raumklimas in historischen Gebäuden in Absprache mit den Restaurator*innen
Koordination und Betreuung externer Firmen in den museal genutzten Räumen
Steuerung des sachgemäßen Ein- und Auspackens und des Transports von Kunstgut nach entsprechender Einweisung; erkennbare Schäden an Exponaten den zuständigen Restaurator*innen melden
Mitwirkung beim Ausstellungsauf- und abbau
Durchführung kleinerer Reparaturen im Museums- und Ausstellungsbereich
Sie erfüllen folgende Voraussetzungen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem handwerklichen oder technischen Beruf
handwerkliches Geschick
Führerschein Klasse B/BE und die Bereitschaft zum Führen eines Pkw
Darüber hinaus erwarten wir von Ihnen:
Berufserfahrungen im handwerklichen bzw. technischen Bereich, idealerweise auch im Museums- bzw. Ausstellungsbereich
Gute feinmotorische Fähigkeiten sowie körperliche Belastbarkeit (Heben von Lasten)
Bereitschaft zur Teilnahme an der Rufbereitschaft außerhalb der Dienstzeit
Bereitschaft, sich in neue Aufgabenbereiche einzuarbeiten
Sorgfalt, Zuverlässigkeit, Flexibilität
Sicheres Auftreten, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Selbstständige, gründliche und ergebnisorientierte Arbeitsweise
souveräner Umgang mit moderner Bürokommunikation, Standard- und Anwendersoftware
Aufgrund der spezifischen Öffnungszeiten der Schlösser kann gelegentliche Wochenend- und Feiertagsarbeit nicht ausgeschlossen werden; eine entsprechende Einsatzbereitschaft wird vorausgesetzt.
Wir bieten Ihnen:
Work Life Balance
Flexible Arbeitszeiten in einem Gleitzeit-Modell mit Zeitguthaben sind für uns selbstverständlich.
Freuen Sie sich über 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Arbeitswoche.
Der 24. und 31. Dezember sind zusätzliche freie Arbeitstage.
Sie können bei uns Ihre Jahressonderzahlung in Sonderurlaub umwandeln.
Die Möglichkeit einer Teilzeitbeschäftigung unter Berücksichtigung der dienstlichen Erfordernisse sehen wir als Selbstverständlichkeit an.
Ihre Gesundheit liegt uns sehr am Herzen! Wir bieten Ihnen ein modernes betriebliches Gesundheitsmanagement an.
Faire Vergütung
Bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen und Wahrnehmung aller übertragenen Tätigkeiten ist eine Zuordnung bis zur Entgeltgruppe 6 des Tarifvertrages der Länder (TV-L) möglich (Vollzeit: 40 Stunden/Woche).
Jährlich freuen Sie sich über eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Karrierekick durch Weiterbildungen
Wir stillen Ihren Wissensdurst und bieten Ihnen gezielte Fortbildungen an.
Sie können bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren nach dem Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Zentrale Lage Ihres Arbeitsplatzes im Herzen einer der Liegenschaften des Gartenreichs Dessau-Wörlitz.
Sie wollten schon immer alle Häuser der Stiftung kennen lernen?
Sie interessieren sich für unsere Ausstellungen?
Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere Schlösser und Ausstellungen.
Sie erhalten eine zusätzliche Altersvorsorge über die VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder).
Wir zahlen Ihnen vermögenswirksame Leistungen lt. TV-L.
Die Stelle ist unbefristet.
Unsere Stiftung tritt für Gleichberechtigung ein und begrüßt ausdrücklich Bewerbungen von Menschen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller und geschlechtlicher Identität.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 31.07.2025
(Datum des Poststempels bzw. der E-Mail) an
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
bewerbung@gartenreich.de
Bei Fragen zum Bewerbungsverfahren informiert Sie gern:
Antje Unger, Personalstelle
Tel.: 0340 / 646 15 – 16
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Aushilfe auf Minijob-Basis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfe-auf-minijob-basis/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 14.07.2025 | Seit 2008 beherbergt der denkmalgeschützte Kaispeicher B die Sammlung von Peter Tamm sen. Die weltweit größte maritime Privatsammlung wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und wird nun auf 9 Ausstellungs-Decks der Öffentlichkeit präsentiert. Neben den Dauerausstellungsflächen verfügt das Maritime Museum über 4 Veranstaltungsflächen und 2 Tagungsräume.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort Aushilfskräfte für die Museumskasse und unseren Museumsshop auf 556€-Basis.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
der Verkauf von Tickets
der Verkauf von Book- und Non-Book-Artikeln
die Bestückung der Verkaufsregale
die Herausgabe der Informationen über die Ausstellung des Museums sowie die Unterstützung der Shopleitung
Die Arbeitszeit beträgt 1-2 mal in der Woche von 10:00-18:00 Uhr sowie wechselweise am Wochenende und an Feiertagen.
Wir erwarten:
ausgeprägte Dienstleistungsorientierung
ein gepflegtes Erscheinungsbild
sicheres Auftreten und verkaufsorientiertes Denken
gute Deutsch- und Englischkenntnisse sind zwingend erforderlich
Erfahrungen im Verkauf sind wünschenswert
Wir bieten:
eine interessante, verantwortungsvolle und erfüllende Tätigkeit
eine Mitarbeit in einem engagierten und starken Museumsteam mit flachen Hierarchien
einen spannenden Arbeitsplatz
Mitarbeiterrabatt im Shop
freie Getränke
gute Verkehrsanbindung
gastronomisches Angebot im Hause (Mitarbeiterrabatt) und in der Umgebung
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail bis zum 14.07.2025 an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
Tel: +49 40 300 92 30 0
bewerbung@imm-hamburg.de
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.07.2025</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfe-auf-minijob-basis/</guid></item><item><title>Teilzeitkraft im Ticketverkauf und Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilzeitkraft-im-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 14.07.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort eine/n Mitarbeiter/in für unseren Museumsshop in Teilzeit (20 Stunden Woche). Die Arbeitszeit beträgt 1–2-mal in der Woche von 10-19:00 Uhr sowie wechselweise am Wochenende und an den Feiertagen.
Ihre Aufgaben:
– der Verkauf von Tickets
– der Verkauf von Book- und Non-Book-Artikeln,
– die Bestückung der Verkaufsregale
– die Herausgabe der Informationen über die Ausstellung des Museums sowie Unterstützung der
Shopleitung.
Ihr Profil:
– ausgeprägte Dienstleistungsorientierung
– ein gepflegtes Erscheinungsbild
– sicheres Auftreten und verkaufsorientiertes Denken.
– Gute Deutsch- und Englischkenntnisse sind zwingend erforderlich.
– Erfahrungen im Verkauf sind wünschenswert.
Wir bieten:
– Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
– Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender
Zusammenarbeit
– 6 Wochen Urlaub
– Gute Verkehrsanbindung
– Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail bis zum 14.07.2025 an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
Tel: +49 40 300 92 30 0
bewerbung@imm-hamburg.de
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.07.2025</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teilzeitkraft-im-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</guid></item><item><title>Empfangsmitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/empfangsmitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Museum für Druckkunst Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 18.07.2025 | Das Museum für Druckkunst Leipzig gehört zu den größten Druckmuseen im europäischen Raum und verfügt über eine wertvolle Sammlung von über 90  funktionsfähigen Maschinen, historischen Blei- und Holzlettern und graphischen Werken. Es zeichnet sich durch seinen einzigartigen Charakter eines Werkstattmuseums aus, in dem die über 550-jährige Geschichte der Druckkunst seit Gutenberg als Kulturerbe lebendig erhalten und praktisch vermittelt wird.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum 01.09.2025 eine Empfangsmitarbeiter/in in Teilzeit (29h), befristet im Rahmen einer Elternzeitvertretung bis zum 31.08.2026
Empfangsmitarbeiter/in (m/w/d)
Aufgaben
:
Empfangstätigkeit (im Wechsel auch am Wochenende)
Kassenführung und – abschluss
Betreuung Museumsshop
Terminkoordination und Überwachung
Beantwortung von Anfragen und Anliegen am Telefon und per E-Mail
Bearbeitung der Ein- und Ausgangspost
Buchen von Geschäftsvorfällen in DATEV
Profil
:
Kaufmännische Ausbildung (oder äquivalent)
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Kenntnisse im Umgang mit einem Kassensystem
Sorgfältige und eigenständige Arbeitsweise
Freundliches Auftreten
Teamfähigkeit
Sprachen
:
Deutsch (C2)
Englischkenntnisse (mindestens B1)
Weitere Sprachkenntnisse wünschenswert
Wir bieten
ein abwechslungsreiches und kreatives Tätigkeitsfeld in einem international vernetzten Museum
Möglichkeiten der eigenen Profilschärfung mit Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Arbeiten in einem interdisziplinären und inklusiven Team
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf und Motivationsschreiben schicken Sie bitte bis zum 18. Juli 2025 an:
winnie.schmidt@druckkunst-museum.de
Bei Rückfragen steht Ihnen  Frau Schmidt unter 0341/231620 gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.07.2025</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/empfangsmitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in für Museen und Archive (w/m/d) Fachbereich Museen und Archive</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-fuer-museen-und-archive-w-m-d-fachbereich-museen-und-archive/</link><description>Stadt Hagen, Hagen Bewerbungsende: 17.07.2025 | Wir suchen Sie!
Bibliothekar*in für Museen und Archive (w/m/d)
Fachbereich Museen und Archive
Ihre Aufgaben:
Bibliotheksfachliche Betreuung und Weiterentwicklung der Bibliotheken des Fachbereichs im Osthaus Museum Hagen (mit Stadtmuseum) und im Stadtarchiv
Eigenverantwortliche Planung und Organisation der Arbeitsabläufe innerhalb der Bibliotheken
Sachgerechte Bestandserhaltung und Erwerb neuer Medien
Abwicklung des Schriftentauschs und ggf. fachgerechte Deakzessionierung
Bereitstellung der Medien sowie die Beratung und Hilfestellung für die Nutzer*innen der Bibliothek, z.B. zur bibliographischen Ermittlung von Titeln
Mitarbeit an Projekten des Fachbereichs
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium in den Studiengängen Informations- und Bibliothekswissenschaften, Bibliotheks- und Informationsmanagement oder in einem anderen Studiengang im Bereich Bibliothekswesen.
Weitere Anforderungen:
Erfahrungen in der selbständigen Anwendung gängiger Bibliotheks- und Informationssysteme
Erfahrung in der selbständigen Titelaufnahme (Formal- und Sachkatalogisierung im elektronischen Katalog)
selbständiges und zielorientiertes Arbeiten sowie Organisationsgeschick
Nutzer*innenorientierung, Eigeninitiative und Kreativität
Kenntnisse von aktuellen Standards in der bibliothekarischen Arbeit und von elektronischen Ressourcen
sichere Kenntnisse der deutschen Sprache sowie anwendungsbereite Kenntnisse der englischen Sprache, jeweils in Wort und Schrift
Interesse und Begeisterungsfähigkeit für bildende Kunst und Geschichte
Bereitschaft zur Mitarbeit in der AG Kunst- und Museumsbibliotheken und zum fachlichen Austausch
Informationen:
Wir bieten Ihnen eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit in einer modernen Verwaltung mit attraktiven Rahmenbedingungen und Entwicklungsmöglichkeiten. Zu den Vorteilen gehören u.a.:
Sicherer Arbeitsplatz, der nicht von wirtschaftlichen Schwankungen betroffen ist
Möglichkeit von Home-Office
Vielfältige Fortbildungs- und Qualifizierungsmöglichkeiten
Corporate Benefits.
Zusätzliche Vorteile für Beschäftigte:
Betriebliche Altersvorsorge
Jahressonderzahlung
Erfolgsorientiertes Leistungsentgelt
Möglichkeit des Fahrradleasings.
Stellenbewertung:
EG 9c TVöD VKA
Stellenumfang:
Teilzeit (aktuell 19,5 Stunden)
Befristung:
Unbefristet
Einstellungszeitpunkt:
01.10.2025
Bewerbungsfrist:
17.07.2025
Stellenangebot:
179/2025-49
Kontakt:
Hagen – Stadt der FernUniversität
Fachbereich Personal und Organisation
Frau Kaiser 02331/207-2849
Fachbereich Museen und Archive
Herr Prof. Dr. Stamm 02331/207-3130
Die Stadt Hagen strebt einen höheren Anteil von Frauen in Leitungsfunktionen und in unterrepräsentierten Berufsbereichen an. Nach Maßgabe des Gesetzes zur Gleichstellung von Frauen und Männern für das Land Nordrhein-Westfalen (Landesgleichstellungsgesetz – LGG) und des Gleichstellungsplans der Stadt Hagen erhalten Frauen beim Vorliegen gleicher Qualifikation daher den Vorzug.
Im Rahmen der bei der Stadt Hagen geltenden Integrationsvereinbarung werden schwerbehinderte Personen bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Bitte weisen Sie in Ihrer Bewerbung auf die Schwerbehinderung hin.
Wir sind eine moderne und innovative Dienstleistungsverwaltung. Bei uns gehören der Umgang mit Vielfalt, die Kommunikation und Interaktion zwischen Menschen verschiedener Herkunft und Lebensweisen zum Alltag. Wir pflegen eine Unternehmenskultur, die von gegenseitigem Respekt und Wertschätzung geprägt ist.
Weitere Informationen zur Stadt Hagen erhalten Sie unter
www.hagen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.07.2025</description><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-fuer-museen-und-archive-w-m-d-fachbereich-museen-und-archive/</guid></item></channel></rss>