<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Aufsichtskräfte / Kunstvermittler:innen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106855/</link><description>Galerie im Marstall Ahrensburg, Bad Oldesloe Bewerbungsende: 15.07.2025 | Für die kommenden Ausstellungen in der
Galerie im Marstall Ahrensburg
werden ab August 2025
Aufsichtskräfte mit kunstgeschichtlichem oder kunstpädagogischem Interesse gesucht
, die Lust haben, als Aufsichten und Ansprechpartner:innen für die Besucher:innen der Ausstellungen in der Galerie tätig zu sein.
Zum Ausstellungsort
Die Galerie im Marstall Ahrensburg bei Hamburg ist ein Ausstellungshaus für Gegenwartskunst der Stiftungen der Sparkasse Holstein und präsentiert bis zu fünf Ausstellungen pro Jahr. Der Schwerpunkt liegt auf der Präsentation von Künstlerinnen und Künstlern aus dem norddeutschen Raum. Zu den Ausstellungen erscheinen Publikationen. Die Galerie befindet sich im ehemaligen Marstall des Schlosses Ahrensburg, der nach einer umfassenden Restaurierung durch die Stadt Ahrensburg und die Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn als Ausstellungshalle genutzt wird. Die Ausstellungsreihe in der Galerie im Marstall Ahrensburg wird von der Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn und das Vermittlungsangebot von der Sparkassen-Stiftung Stormarn koordiniert und finanziert.
Wir freuen uns über Interessierte, die mehrere Termine während der Ausstellungslaufzeiten übernehmen können (Arbeitszeit Mi/Sa/So von ca. 10:45 bis 17:15 Uhr).
Die Tätigkeit wird im Rahmen einer geringfügigen Beschäftigung mit 15 EUR/Stunde vergütet.
Weitere Informationen zum Ausstellungsprogramm unter
www.galerie-im-marstall.de
Ihre Bewerbungsunterlagen mit Lebenslauf schicken Sie bitte bis 15. Juli 2025 als PDF per E-Mail an:
Dr. Katharina Schlüter
Sparkassen-Kulturstiftung Stormarn
E-Mail:
katharina.schlueter@spkstholstein.de
Mobil: +49 – (0)160 883 67 11
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/106855/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Koordinator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-koordinatorin-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 07.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das LEIZA den materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den Leibniz-WissenschaftsCampus Mainz/Trier „Resiliencies: Comparing and Integrating Methodologies, Methods, Narratives, and Theories“ ( RECOMENT) am
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n (m/w/d)
Wissenschaftliche*r Koordinator*in
(EG 13 TV-L, Teilzeit, 50 %)
Befristet bis zum 30.09.2028
Ihre Aufgaben:
Administration und Koordination des WissenschaftsCampus und des zugehörigen Arbeitsprogramms
Mitarbeit bei der Entwicklung und Umsetzung des Arbeitsprogramms
Organisation von Tagungen und Veranstaltungen
Vor- und Nachbereitung von Gremiensitzungen
Berichtswesen
Koordination der Finanzplanung in Abstimmung mit den Finanzabteilungen der beteiligten Einrichtungen und dem Direktorium von RECOMENT
Koordination der Außendarstellung des WissenschaftsCampus RECOMENT in Abstimmung mit den zuständigen Kommunikations- und Presseabteilungen
Pflege von externen Kontakten/Partner*innen und Netzwerkarbeit
Ihr Anforderungsprofil:
Promotion im Bereich der Archäologischen Wissenschaften
Erfahrung in der Durchführung von drittmittelgeförderten Projekten sowie im Projektmanagement
Erfahrung in der Gremienarbeit und im Berichtswesen
Erfahrung in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Sehr gute Kenntnisse in der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Interesse an interdisziplinärer Forschung
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
07.06.2025.
Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an: Dr. Louise Rokohl (louise.rokohl@leiza.de)
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-koordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Journal Managing Editor (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/journal-managing-editor-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz / Schleswig Bewerbungsende: 13.06.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den
Standort Mainz oder Schleswig
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
einen Journal Managing Editor (m/w/d)
(EG 13 TV-L, Voll- oder Teilzeit)
Das LEIZA plant ein neues, international ausgerichtetes Journal zur Publikation grundlegender Erkenntnisse aus den Archäologien und ihren Nachbarwissenschaften, in dem qualitative und quantitative Studien, theoretische und methodische Reflexionen sowie Ergebnisse aus archäologischen Feldforschungen, Analysen und Experimenten in unterschiedlichen Formaten publiziert werden können. Das englischsprachige Journal wird im Diamond Open Access erscheinen.
Als Managing Editor verantworten Sie den Aufbau und die Etablierung des neuen internationalen Journals. In enger Zusammenarbeit mit dem Herausgeber, dem Editorial Board und dem Advisory Board gestalten Sie das neue Publikationsformat und seine inhaltliche Ausrichtung mit, organisieren und betreuen den Publikationsprozess, übernehmen die Korrespondenz mit den Mitgliedern der Boards, den Reviewer*innen und Autor*innen. Die Position bietet die Möglichkeit, in einem dynamischen Umfeld ein neues, innovatives Publikationsformat maßgeblich mitzugestalten und kontinuierlich für die internationale Wissenschaftscommunity zu entwickeln.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der konzeptionellen Entwicklung und Einführung des Journals
Zusammenarbeit mit den Gremien und Herausgeber*innen
Zusammenarbeit mit internationalen Wissenschaftler*innen
Redaktionelle Betreuung und strategische Weiterentwicklung des Journals
Koordination der Beiträge von der Einreichung bis zur Publikation
Steuerung des Peer-Review-Prozesses und der Publikationsabläufe
Lektorat und redaktionelle Bearbeitung sowie Strukturierung von Beiträgen
Sicherstellung der Einhaltung wissenschaftlicher Publikationsstandards und Open-Access-Prinzipien (Diamond Open Access)
Implementierung und Pflege moderner Publikationstechnologien (JATS-XML, OJS)
Entwicklung und Umsetzung von Maßnahmen zur Erhöhung der internationalen Sichtbarkeit des Journals
Ihr Anforderungsprofil:
Promotion in einer archäologischen oder altertumswissenschaftlichen Disziplin
Erweiterte Erfahrungen im wissenschaftlichen Arbeiten und Publizieren (z. B. als Autor*in, Gutachter*in, etc.), idealerweise im Journal-Management
Herausragende Kommunikations- und Organisationsfähigkeiten
Englisch als Muttersprache oder vergleichbare Sprachkompetenz auf höchstem Niveau
Kenntnisse der internationalen Publikationslandschaft, des Verlagswesens und der Einreichungssysteme
Wünschenswert:
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse publikationsrelevanter Anwendungsprogramme (Adobe Creative Cloud, v. a. Indesign)
Sicherer Umgang mit wissenschaftlichen Publikationsinfrastrukturen, (z. B. Fachdatenbanken) und Publikationsstandards (z. B. Metadatenstandards, Open Science Standards)
Kenntnisse in XML, JATS-XML sowie Erfahrung mit Open Journal Systems (OJS)
Wir bieten:
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, eine Bezuschussung des Deutschlandtickets iHv 50%.
Flexible Arbeitszeiten mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten.
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr).
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung.
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Neben beruflicher Sicherheit und Familienfreundlichkeit bieten wir Ihnen ein attraktives, vielfältiges Arbeitsumfeld, zuverlässige Strukturen sowie eine abwechslungsreiche Tätigkeit.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerber*innen unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen!) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
13.06.2025
. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Dr. Claudia Nickel,
claudia.nickel@leiza.de
.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/journal-managing-editor-m-w-d/</guid></item><item><title>Fortbildung zu „Fachreferenten*innen für Sammlungsmanagement und Qualitätsstandards in Museen“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zu-fachreferenteninnen-fuer-sammlungsmanagement-und-qualitaetsstandards-in-museen/</link><description>MUSEALOG | Die Museumsakademie, Emden Bewerbungsende: 10.09.2025 | Die Museumsakademie MUSEALOG qualifiziert arbeitssuchende Kultur- und Geisteswissenschaftler*innen für die Arbeit in Museen, Kulturverbänden und Stiftungen. Unsere praxisnahe Fortbildung bereitet Sie optimal auf die aktuellen Anforderungen im Berufsalltag an Museen und Kultureinrichtungen vor.
MUSEALOG 2025 | 2026 startet am 6. Oktober 2025 und läuft bis zum 8. Juni 2026. Wir suchen Historiker*innen, Kunsthistoriker*innen, Sozial- und Kulturanthropolog*innen, Kulturwissenschaftler*innen sowie Absolvent*innen vergleichbarer geisteswissenschaftlicher Studiengänge als Teilnehmer*innen, die sich zu
„Fachreferenten*innen für Sammlungsmanagement und Qualitätsstandards in Museen“
weiterbilden wollen.
Fortbildungsmodule
Unsere Fortbildungsmodule bestehen aus praktischer Projektarbeit im Museum, museologischen Fachseminaren und museumsrelevanten EDV-Schulungen und umfassen insgesamt 149 Schulungstage, davon 48 Seminartage und 101 Tage Museumspraxis. Über die gesamte Kursdauer führen Sie von Montag bis Freitag entweder ein Projekt an einem der Partnermuseen durch oder nehmen an den Fachseminaren und EDV-Schulungen in Oldenburg teil. Die Lerninhalte basieren auf den Standards museologischer Arbeit des Deutschen Museumsbundes. Während Ihrer Teilnahme an MUSEALOG stellen wir Ihnen einen Laptop kostenfrei zur Verfügung.
Museumspraxis
Innerhalb Ihrer achtmonatigen Projektarbeit lernen Sie an einem der beteiligten Musen das breite Aufgabenspektrum moderner und professioneller Museumsarbeit kennen. Ihre Tätigkeitsfelder reichen von der Konzeption von Projekten bis zu deren praktischer Umsetzung. Inhalte der Projektarbeit sind das Sammlungsmanagement, die Objektdokumentation, die Magazinierung, die Sachkulturforschung, die Provenienzforschung, die Ausstellungstätigkeit und die Vermittlungsarbeit.
MUSEALOG 2025 | 2026 wird an folgenden Museen durchgeführt:
Emsland Moormuseum Geeste
Emslandmuseum Schloss Clemenswerth
Jüdisches Museum August-Gottschalk-Haus Esens
Landesmuseum Kunst &amp; Kultur Oldenburg
Landesmuseum Natur und Mensch Oldenburg
Museumsdorf Cloppenburg
Nordwestdeutsches Museum für IndustrieKultur Delmenhorst
Ostfriesisches Landesmuseum Emden
Schiffahrtsmuseum der oldenburgischen Unterweser
Schlossmuseum Jever
Stadtmuseum Meppen
Stadtmuseum Oldenburg
Die konkreten Projekte der Museen für MUSEALOG 2025 | 2026 finden Sie unter www.musealog.de/museumspraxis.
Bildungsgutschein
Sie können an MUSEALOG kostenlos teilnehmen, wenn sie mit einem Bildungsgutschein gefördert werden. Dazu müssen Sie bei der Agentur für Arbeit oder dem Jobcenter an Ihrem Wohnsitz arbeitssuchend gemeldet sein. Mit dem Bildungsgutschein erhalten Sie eine vollständige Übernahme der Teilnahmegebühren und der Pendelfahrten vor Ort. Teilnehmer*innen, die Ihren Wohnsitz nicht in der Nähe unserer Museen haben, werden die Kosten für auswärtige Unterbringung, Verpflegungsmehraufwand sowie monatliche Familienheimfahrten erstattet. Ab dem 1. Januar 2025 liegt die Zuständigkeit für Weiterbildungsberatung, Entscheidung und Finanzierung von beruflichen Weiterbildungen alleine bei der Agentur für Arbeit. Wenden Sie sich deshalb auch als Bezieher*in von Bürgergeld an die Agentur für Arbeit an Ihrem Wohnort und lassen Sie sich dort beraten.
Bewerbung
Bewerben können sich arbeitssuchende Kultur- und Geisteswissenschaftler*innen. Senden Sie uns Ihre Bewerbungsmappe mit Bildungsgutschein und der Liste mit Ihren Standortwünschen bis spätestens 10. September 2025 an
info@musealog.de
Informationen und Kontakt
MUSEALOG | Die Museumsakademie
Dirk Heisig
Postfach 2332 | 26703 Emden
Telefon 04921 997206 |
info@musealog.de
www.musealog.de
Bewerbungsende: 10.09.2025
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.09.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fortbildung-zu-fachreferenteninnen-fuer-sammlungsmanagement-und-qualitaetsstandards-in-museen/</guid></item><item><title>Museolog:innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologinnen-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 03.06.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des öffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Die Sammlung gehört zu den weltweit größten und bedeutendsten zur Geschichte der Kommunikation und Nachrichtenübermittlung. Zur Museumsstiftung gehören die Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv für Philatelie in Bonn.
Am
Museum für Kommunikation in Frankfurt
suchen wir für die Abteilung Sammlungen am Standort in Heusenstamm ab 01.07.2025, befristet für zwei Jahre, zwei
Museolog:innen (m/w/d)
(E 9b TVöD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsächlich die Mitarbeit im Vorfeld der Verlagerung der gesamten Sammlung in ein neues Depotgebäude.
Die Aufgaben im Einzelnen sind:
Inventarisation und Dokumentation von bislang nicht oder nicht vollständig erfassten Objektgruppen
Unterstützung bei der Depotorganisation, der Umzugsvorbereitung und bei der Sammlungsqualifikation
organisatorische Querschnittsaufgaben
Voraussetzungen sind:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister, Diplom) der Museologie bzw. Museumswissenschaft/ Museumskunde oder einschlägiger Fachrichtungen (z.B. Kulturwissenschaft, Geschichte, Technikgeschichte, Europäische Ethnologie o.ä.) sowie
Berufserfahrung (mindestens 3 Jahre) in einer musealen Sammlung (Sammlungsbetreuung, Inventarisation, Dokumentation, Provenienzforschung)
Erwünscht sind:
Erfahrungen auf dem Gebiet der Depotverwaltung und -organisation
Anwendererfahrungen mit der Inventarisierungssoftware BeeCollect, MuseumPlus oder einem vergleichbaren System
Kenntnisse konservatorischer Maßgaben beim Objekthandling, Verpacken, Transport und Lagern verschiedener Material- und Objektgruppen
sicherer Umgang mit Informations- und Kommunikationstechniken (Microsoft Office Standardanwendungen: Outlook, Word, Excel, Powerpoint und Access)
Führerschein Klasse B, idealerweise auch der Klassen BE oder C1, Flurfördermittelschein
Sie passen gut zu uns, wenn Sie gern selbständig arbeiten und Ihre Arbeitsweise durch Sorgfältigkeit und Genauigkeit geprägt ist. Sie bereichern unser engagiertes Team mit Ihrer Organisations-fähigkeit und sind zudem kommunikativ, kooperativ und teamfähig.
Wir bieten eine abwechslungsreiche Beschäftigung in einer bundesweit tätigen Stiftung mit direkter Anbindung an eines der schönsten Museen von Frankfurt am Main. Die Vergütung und Sozialleistungen erfolgen gemäß Tarifvertrag (TVöD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 9b vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei der Museumsstiftung ist eine Teilzeitbeschäftigung grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur Verfügung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefähige Bewerbung
ausschließlich per E-Mail
bis zum
03. Juni 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung (pdf-Format) nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zip–Anhänge können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologinnen-m-w-d/</guid></item><item><title>SB Finanzen (m/w/d) in Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sb-finanzen-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</link><description>Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 01.06.2025 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht zum 08.09.2025 eine*n
SB FINANZEN (M/W/D)
Entgeltgruppe 9a TVöD | Teilzeit (zzt. 20 Stunden) | befristet bis 16.04.2027
Als eine große Arbeitgeberin der Metropolregion Rhein-Neckar bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit, ein produktives Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen. Sie finden bei uns spannende und abwechslungsreiche Tätigkeiten sowie eine dialogorientierte Führungskultur vor. Flexible Arbeitszeit, individuelle Arbeits-und Teilzeitmodelle, ein Jobticket und Kantinen gehören dabei ebenso zu den Angeboten für unsere Beschäftigten wie gezielte qualifizierte Weiterbildungen, ein innovatives Gesundheitsmanagement und die Möglichkeit zur Kinderbetreuung im Stadtnest.
Die Stadt Mannheim fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter*innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Leisten Sie gemeinsam mit uns einen Beitrag für alle Bürger*innen und gestalten Sie das vielfältige und bunte Zusammenleben in unserer Stadt in einer weltoffenen und zukunftsorientierten europäischen Metropolregion. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Karriereseite unter
www.mannheim.de/karriere
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sb-finanzen-m-w-d-in-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Ausbildung als Fachangestellte/r für Medien- und Informationsdienste (m/w/d) Fachrichtung Archiv</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-als-fachangestellte-r-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-archiv/</link><description>Museumsdorf Cloppenburg, Cloppenburg Bewerbungsende: 13.06.2025 | Zum 01.08.2025 bietet das Museumsdorf Cloppenburg einen Ausbildungsplatz zur/m Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste, Fachrichtung
Archiv
(m/w/d) in Vollzeit mit 39,8 Stunden / Woche (Ausbildungsdauer 3 Jahre) an.
Das Niedersächsische Freilichtmuseum – Museumsdorf Cloppenburg ist das Gedächtnis der Alltagskultur im Nordwesten Deutschlands. Es sammelt seit über 100 Jahren Zeugnisse der Geschichte und bewahrt neben Objekten und Exponaten auch einen umfangreichen Bestand an schriftlicher Überlieferung. Dieser umfasst Briefe, Hofarchive, Rechnungsunterlagen, Urkunden, Handschriften und einen umfangreichen Aktenbestand. Ein Fotoarchiv, Nachlässe und verschiedene Sammlungen ergänzen die Bestände, die – im Original oder Kopie – vom 16. Jahrhundert bis in die heutige Zeit reichen. Durch eine Neuordnung der Bestände stehen sie künftig der Forschung noch besser zur Verfügung.
Hier ist Deine Chance: Du suchst einen Ausbildungsberuf mit Kundenkontakt? Deine Stärke ist es, Dinge  systematisch zu ordnen, Informationen zu ermitteln und Wissen weiterzugeben? Du möchtest gerne an der vielseitigen Arbeit unseres Museumsdorfs beteiligt sein und in einem engagierten Team mitarbeiten?
Ohne sie gingen wichtige Informationen ganz einfach verloren: Fachangestellte für Medien- und Informationsdienste der Fachrichtung
Archiv
übernehmen, ordnen und erschließen Schriftgut und andere Informationsträger, die auf Dauer für die Nachwelt erhalten bleiben sollen. Sie organisieren und überwachen die Aufbewahrung und Pflege von
Akten
,
Urkunden
und
Karten
, von digitalisierten Dokumenten und von originär digitalen Daten. Darüber hinaus recherchieren sie in Datenbanken und erteilen schriftliche und telefonische Auskünfte. Auch wirken sie an der
Öffentlichkeitsarbeit
mit und informieren und beraten die Besucher*innen der Archive und Museen.
So läuft Deine Ausbildung ab:
In Deiner Ausbildung wirst Du beim Neuaufbau der Archivstruktur des Museumsdorfs mitarbeiten. Du ordnest und verzeichnest analoges und digitales Schriftgut. Du berätst und betreust
Benutzer
und bearbeitest schriftliche Anfragen. Weiterhin wirkst Du bei Digitalisierungsprojekten und der
Öffentlichkeitsarbeit
des Museums mit. Verwaltungstätigkeiten und die Unterstützung der Abteilungsleitung runden Deine Ausbildung ab.
Außerdem erhältst Du die Möglichkeit, in anderen Teilen des Museums weitere Abläufe und Prozesse kennenzulernen. Durch Praktika in anderen Archiven und Kommunalverwaltungen erlangst Du zudem einen umfassenden Einblick in die Arbeit öffentlicher Archive.
Das bringst Du mit
freundliches und sicheres Auftreten, Kommunikationsbereitschaft und Teamfähigkeit
Ordnungssinn und eine sorgfältige, genaue Arbeitsweise
EDV-Grundkenntnisse und Interesse im IT-Bereich
Mind. einen guten Realschulabschluss mit guten Noten in Geschichte und Deutsch
gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
ein gutes Allgemeinwissen, Interesse an geschichtlichen und aktuellen Ereignissen
Unser Angebot
Praktische Ausbildung in allen Arbeitsbereichen des Museumsarchives:
Erschließen
,
Bewerten
,
Magazinieren
, Digitalisieren, Nutzer betreuen,
Öffentlichkeitsarbeit
uvm.
Schulische Ausbildung an zwei Tagen pro Woche in Bremen oder Hannover
Verdienst während der Ausbildung nach Tarifvertrag (TVA-L BBiG)
Du erhältst zurzeit
im 1. Ausbildungsjahr: 1.236,82 Euro brutto monatlich
im 2. Ausbildungsjahr: 1.290,96 Euro brutto monatlich
im 3. Ausbildungsjahr: 1.340,61 Euro brutto monatlich
Interesse?
Wir freuen uns über Deine Bewerbung und unterstützen Dich gerne auf dem Weg zum erfolgreichen Abschluss. Weitere Informationen zum Museum finden sich unter
www.museumsdorf.de
Für Rückfragen steht Dir Herr Beuke unter der Telefonnummer: 04471-948413 oder
via E-Mail:
beuke@museumsdorf.de
zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Deine aussagefähige, schriftliche Bewerbung, einschließlich der letzten Zeugnisse, bis spätestens zum 13.06.2025. Reiche bitte nur als unbeglaubigte Kopien ein und verwende keine Mappen/Klarsichtfolien, da die Unterlagen nicht zurückgesandt, sondern nach einer Aufbewahrungsfrist von 3 Monaten nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden. Gerne kannst Du Deine Bewerbungsunterlagen auch digital (bitte ausschließlich als pdf-Dokument) an
verwaltung@museumsdorf.de
senden.
Museumsdorf Cloppenburg
Bether Str. 6
49661 Cloppenburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-als-fachangestellte-r-fuer-medien-und-informationsdienste-m-w-d-fachrichtung-archiv/</guid></item><item><title>Magazinverwalter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-w-m-d-2/</link><description>LWL-Museum für Kunst und Kultur, Münster Bewerbungsende: 02.06.2025 | Wir suchen Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Magazinverwalter:in (w/m/d)
bis EG 8 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Kunst und Kultur. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) an. Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7523
bis zum
02.06.2025
.
Die Eingruppierung richtet sich nach der Qualifikation und der fachspezifischen Berufserfahrung.
Das erwarten wir von Ihnen:
eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung mit Weiterbildung zum:r staatlich geprüften Techniker:in mit Fachrichtung Museums- und Ausstellungstechnik
oder
Sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
sowie
eine stellenbezogene Berufserfahrung im Umgang mit z. T. sehr empfindlichen bzw. hoch sensiblen Museumsobjekten
ausgeprägten Ordnungssinn bei der Magazinorganisation
ein hohes Maß an Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein beim Umgang mit Ausstellungsobjekten
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
volle körperliche Eignung (Einlagerung und Umlagerung von Objekten, teilweise schweres Heben und Tragen)
Führerschein Klasse B (wünschenswert Klasse C)
gute PC-Kenntnisse (MS-Office, Datenbanken)
Ihre Aufgaben
Objekthandling
konservatorische Grundversorgung von Exponaten: fachgerechtes Säubern und Verpacken, Zustandskontrollen der eingelagerten Sammlungsobjekte, selbständige Optimierung und Weiterentwicklung der Exponatlagerung
Inventarisierung der Werke und Werkteile in Zusammenarbeit mit der Leiter:in des Sachbereichs Dokumentation und wissenschaftlichen Mitarbeitenden
Einordnen und Bereitstellen der Depotbestände
selbständige Überwachung der Installation von teils komplexen Kunstinstallationen unterschiedlichster Materialien im Museum und zum Teil in den Räumen von wichtigen Dauerleihgebern, verantwortlich für die Koordination des Austauschs
Magazinorganisation
Verantwortlichkeit für die Ordnung sämtlicher Sammlungsbestände und für die sichere Lagerung des Sammlungsguts in den Depots, inklusive Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Ordnung und Sauberkeit
selbständige organisatorische sowie technische Betreuung von kunst- und kulturgeschichtlichen Exponaten in den Depots des LWL-Museums für Kunst und Kultur sowie die Standortverwaltung
Entwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung sowie der Übernahme von Sammlungskonvoluten
Monitoring der konservatorischen Bedingungen im Depot und der Gebäudetechnik, Umsetzung und Weiterentwicklung des Pflegeplans (Integriertes Pestmanagement)
selbstständige Planung und Durchführung von präventiven Maßnahmen (z. B. Stickstoffbegasung) in Zusammenarbeit mit den Restaurator:innen
Ausstellung
Organisation und Supervision des Ausstellungsaufbaus in Zusammenarbeit mit dem Registrar und der Sachbereichsleitung der Restaurierung
selbständige Zusammenstellung, Anweisung und Kontrolle der durchführenden Arbeitsteams für die Realisation von Ausstellungsprojekten und Sammlungspräsentationen
selbständige Planung, Organisation und Durchführung der Transporte von Kunstwerken zwischen den Depots und Ausstellungsräumen sowie der Leihgaben und Leihnahmen in enger Abstimmung und Koordination von Kunsttransportfirmen und Zollabwicklung sowie der Verpackung von Kunstwerken nach konservatorischen Vorgaben und internationalen Standards
Mithilfe beim Einrahmen, Durchführung von Objekt-Transporten und Begleitung, auch von hoch empfindlichen, Kunstwerken (Leihgaben) als Kurier:in
Informationen
LWL-Haupt- und Personalabteilung, Lara Steinkamp
0251 591-5168
LWL-Museum für Kunst und Kultur, Dr. Pirsig-Marshall
0251 5907-239
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Weitere Infos:
www.karriere.lwl.org
www.lwl-museum-kunst-kultur.de
Leben und Arbeiten – beim LWL harmonieren diese Welten miteinander. Erfahren Sie jetzt
mehr
über die Guten Gründe, die für uns sprechen.
Unsere Benefits
eine abgeschlossene handwerkliche Berufsausbildung mit Weiterbildung zum:r staatlich geprüften Techniker:in mit Fachrichtung Museums- und Ausstellungstechnik
oder
sonstige Beschäftigte, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
sowie
eine stellenbezogene Berufserfahrung im Umgang mit z. T. sehr empfindlichen bzw. hoch sensiblen Museumsobjekten
ausgeprägten Ordnungssinn bei der Magazinorganisation
ein hohes Maß an Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein beim Umgang mit Ausstellungsobjekten
Teamfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
volle körperliche Eignung (Einlagerung und Umlagerung von Objekten, teilweise schweres Heben und Tragen)
Führerschein Klasse B (wünschenswert Klasse C)
gute PC-Kenntnisse (MS-Office, Datenbanken)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Leiterin / Leiter der Umweltbildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-leiter-der-umweltbildung-m-w-d/</link><description>UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum Wilhelmshaven, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 01.06.2025 | Das UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum Wilhelmshaven sucht ab 1. Oktober 2025 eine engagierte und motivierte Persönlichkeit als
Leiterin / Leiter der Umweltbildung (m/w/d).
Wenn Sie eine Leidenschaft für Naturschutz, Umweltbildung und die Region Wattenmeer mitbringen, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Das Wattenmeer Besucherzentrum vermittelt mit der interaktiven, modernen Dauerausstellung und mit Naturerlebnis-Veranstaltungen Touristen sowie Einheimischen die Einzigartigkeit und Schönheit des Lebensraumes Wattenmeer. Es ist die größte Informations- und Bildungseinrichtung im Nationalpark Niedersächsisches Wattenmeer und ein zertifizierter außerschulischer Lernort für BNE.
Jährlich besuchen über 25.000 Teilnehmende unterschiedlicher Altersklassen und Zielgruppen die über 700 Veranstaltungen. Die vielfältigen Angebote reichen von einstündigen Ausstellungsbesuchen über mehrstündige Veranstaltungen wie Südstrandsafaris, Experimenten in den Laboren oder Naturerlebnisfahrten mit Schaufischen auf einem Schiff bis zu Tagesausflügen nach Spiekeroog.
Ihre Aufgaben
Leitung und Koordination der Bildungsarbeit
Entwicklung und Umsetzung innovativer Umweltbildungsprogramme für Besuchende aller Altersgruppen
Konzeption und Erstellung ausstellungsbegleitender Materialien
Erstellung von Monatsprogrammen
Organisation und Durchführung von Führungen, Workshops, Veranstaltungen und Vorträgen
Organisation und Betreuung von Projekten mit kooperierenden Schulen
Organisation und Durchführung von Sonderveranstaltungen wie die überregional bekannten Schweinswaltage und Zugvogeltage
Zusammenarbeit und Erweiterung des Bildungsnetzwerks mit Partnern aus Schule, Vereinen, Verbänden und Wissenschaft
Mitwirkung bei Öffentlichkeitsarbeit und Marketingmaßnahmen
Betreuung und Schulung von freien Mitarbeitern und ehrenamtlichen Helfern
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Master-Studium im Bereich Biologie, Geographie, Naturschutz, Umweltwissenschaften oder Umweltbildung mit dem Schwerpunkt Meeresökologie
Mehrere Jahre Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position
Erfahrung in der Umweltbildung und Bildung für nachhaltige Entwicklung idealerweise im Bereich Wattenmeer oder Küstenregionen
Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität, Fähigkeit zur selbstständigen Arbeit und Organisationstalent
Sicheres Auftreten, ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Gute MS Office Kenntnisse
Soziale Kompetenz und Teamfähigkeit
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, auch am Abend, an Feiertagen oder an Wochenenden
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle Position in einer einzigartigen Naturlandschaft
Ein motiviertes Team und ein inspirierendes Arbeitsumfeld
Möglichkeiten zur Weiterbildung und persönlichen Entwicklung
Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe TVöD 10. Die Stelle umfasst eine Arbeitszeit von 30 Std/Woche.
Bewerbung: Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, Anschreiben, Zeugnisse) bis zum 1. Juni 2025, per E-Mail an:
Dr. Juliana Köhler
UNESCO-Weltnaturerbe Wattenmeer Besucherzentrum
Südstrand 110 b, 26382 Wilhelmshaven
koehler@wattenmeer-besucherzentrum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung und darauf, gemeinsam das Wattenmeer für zukünftige Generationen zu schützen und erlebbar zu machen!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-leiter-der-umweltbildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Depotleiter/-in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleiter-in-w-m-d-3/</link><description>Stralsund Museum, Stralsund Bewerbungsende: 15.06.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams im Amt für Kultur, Welterbe und Medien der Hansestadt Stralsund suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/-n
Depotleiter/-in (w/m/d)
Die Stelle in der Entgeltgruppe 9b TVöD ist ab dem 01.08.2025 unbefristet in Vollzeit zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Koordinierung, Organisation, Dokumentation und Abwicklung der internen und externen Objektbewegungen
Standortverwaltung der Sammlungsobjekte
Sicherstellung einer objektgerechten Aufbewahrung der Sammlung an allen Standorten des STRALSUND MUSEUMs
Planung, Durchführung und Anleitung der fortlaufenden Digitalisierung der Sammlung
Ihr Profil:
Hochschulabschluss (Diplom oder Bachelor) im Bereich Geisteswissenschaften (Kunstgeschichte, Kulturgeschichte, Ethnologie, Museologie o. ä.)
einschlägige Berufserfahrung
fundierte Kenntnisse im Umgang mit Sammlungs- oder Archivgut, Magazinmanagement o. ä.
sichere IT-Kenntnisse, insb. Software für Magazin- und Datenbankverwaltung
restauratorische Grundkenntnisse
gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachenkenntnisse wünschenswert
Fähigkeit zu selbständiger, konzeptioneller und teamorientierter Arbeit
hohes Maß an Eigeninitiative
Wir bieten Ihnen:
flexible Arbeitszeiten im Rahmen einer Dienstvereinbarung
Gewährung einer Jahressonderzahlung, vermögenswirksamer Leistungen und eines jährlichen Leistungsentgeltes
Maßnahmen zur betrieblichen Gesundheitsförderung
attraktive und vielfältige Weiterbildungsmöglichkeiten
eine Beschäftigung in einer attraktiven Stadt mit hoher Lebensqualität in einer der schönsten Urlaubsregionen Deutschlands
Wir haben Ihr Interesse geweckt?
Dann bewerben Sie sich gern bei uns! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung und Befähigung vorrangig berücksichtigt.
Bewerber/-innen, die Tätigkeiten für das Gemeinwohl ausüben, können bei ansonsten gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt werden.
Kosten, die im Zusammenhang mit der Bewerbung stehen, können von der Hansestadt Stralsund nicht übernommen werden.
Es ist die Vorlage eines Führungszeugnisses erforderlich. Dieses ist nicht mit der Bewerbung einzureichen, sondern nach dem erfolgreichen Durchlaufen des Auswahlverfahrens vor einer Einstellung vorzulegen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
15.06.2025
online an die Hansestadt Stralsund.
Die Hansestadt Stralsund arbeitet mit Interamt, dem Stellenportal für den öffentlichen Dienst. Onlinebewerbungen sind ausdrücklich erwünscht. Die elektronische Übermittlung Ihrer Bewerberdaten ermöglicht uns eine einfache und schnelle Prüfung aller eingehenden Bewerbungen und beschleunigt somit das Bewerbungsverfahren. Bitte senden Sie uns möglichst keine Bewerbungen per Post oder E-Mail zu. Bewerbungen, die auf dem Postweg eingehen, können nach Abschluss des Verfahrens nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist.
Die Stellenausschreibung können Sie über folgenden Link aufrufen:
https://interamt.de/koop/app/trefferliste?80&amp;partner=346
Ansprechpartnerin ist Frau Schmidt (Tel. 03831 252 412, Mail:
pers@stralsund.de
). Anschrift: Hansestadt Stralsund, Der Oberbürgermeister, Amt für zentrale Dienste, Personalabteilung, PF 2145, 18408 Stralsund
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.06.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotleiter-in-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Museumsbibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumsbibliothek/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen und rund 100 Mitarbeiter:innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich.
Die Bibliothek der Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Kunstwissenschaftliche Spezialbibliothek zur Kunst des 20. und 21.Jahrhunderts. Ihr Bestand von ca. 145 000 Medieneinheiten ist eng an die Sammlung und die Ausstellungsaktivitäten der Kunstsammlung geknüpft.
Wir suchen ab sofort eine*n
Mitarbeiter*in Museumsbibliothek
in Vollzeit
Ihre Aufgaben
Eigenständige Bearbeitung aller bibliothekarischen Aufgaben u. a. Erwerbung, Katalogisierung, Buchbearbeitung, Zeitschriftenverwaltung, Bestandspflege, Schriftentausch
Selbstständige Eingabe und Pflege von Daten im Bibliotheksmanagementsystem (Allegro) und in der Zeitschriftendatenbank (ZDB)
Benutzungsdienst mit Betreuung der internen und externen Nutzer*innen der Bibliothek
Bearbeitung von Rechercheanfragen
Aktive Mitarbeit und Weiterentwicklung der Serviceangebote und IT-Projekte der Bibliothek
Mitarbeit an Projekten u. a. mit den Fachabteilungen des Museums
Unsere Anforderungen an Sie
Abgeschlossenes Studium im Bereich Bibliotheks- und Informationsmanagement oder abgeschlossene Ausbildung zur/zum Fachangestellten für Medien- und Informationsdienste, Fachrichtung Bibliothek oder langjährige Berufserfahrung im Bereich Bibliothek, Archiv oder Museum
Gute Medienkompetenz und einen sicheren Umgang mit Bibliotheksmanagementsystemen, Standardsoftware und bibliothekarischen Regelwerken
Innovationsfreude und Aufgeschlossenheit gegenüber neuen technischen Entwicklungen
Serviceorientierte, selbständige, strukturierte und konzentrierte Arbeitsweise
Hohe Sozialkompetenz und Teamfähigkeit sowie sehr gute Organisations- und Kommunikationsfähigkeiten
Gute Kenntnisse der englischen Sprache wünschenswert
Interesse an der Vielfältigkeit des Ausstellungsprogramms sowie an den aktuellen Entwicklungsprozessen der Kunstsammlung
Wir bieten Ihnen
Eine interessante, verantwortungsvolle Tätigkeit mit großem Gestaltungspotenzial in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Eine Vollzeitstelle (39:50 Std.) für 4 Jahre, danach besteht die Option auf Verlängerung als Teilzeitbeschäftigung (19.55 Std.) unbefristet mit einer tariflichen Bezahlung je nach Qualifikation bis zur Entgeltgruppe 9 TV-L
Mitarbeit in einem kleinen engagierten Team
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs und flexible Arbeitszeiten
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Die Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen versteht Vielfalt als Bereicherung und begrüßt ausdrücklich alle Bewerbungen, unabhängig von personenbezogenen Merkmalen jedweder Art.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 25.05.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/42473288?ref=8010141000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-museumsbibliothek/</guid></item><item><title>Bereichsleitung Vertrieb und Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vertrieb-und-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb &amp; Besucher*innenservice eine
Bereichsleitung Vertrieb und Besucherservice (m/w/d)
Die Stelle ist in Vollzeit und wird mit der Entgeltgruppe E 11 TV-L vergütet.
Ihre Aufgaben:
Organisation, Koordination und strategische Weiterentwicklung des Bereichs Vertrieb inklusive der Kasse, des (Web)Shops und dem Besucher*innenservice
Umsetzung einer besucherorientierten, freundlichen und zielgerichteten Empfangsatmosphäre in Foyer, Kasse und (Web)Shop
Implementierung effizienter bereichsbezogener Prozesse, unter anderem Beratung der Besucher*innen, Servicequalität und Reservierungsabwicklung, Auftragsbearbeitung, Kundenmanagement, Feedback- und Beschwerdemanagement
Optimierung und Controlling des Shopsortiments und der Umsätze über Preisgestaltung und Auswahl der Shopartikel wie Kataloge, Merchandising-Artikel etc.
Auswahl möglicher Verlage für die Ausstellungskataloge, Vorbereitung der Ausschreibungen sowie Preisfindung
Qualitative und quantitative Erfassung und Analyse von Besucher*innendaten
Personalführung der Mitarbeiter*innen des Bereichs
Einsatzplanung für den Bereich Kasse, Steuerung externer Dienstleister*innen
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Betriebswirtschaftslehre, Kulturmanagement oder vergleichbar
Mehrjährige Berufserfahrung in einem relevanten Berufsumfeld mit Führungsverantwortung
Sicherer Umgang mit einem Warenwirtschaftssystem, den gängigen MS Office Anwendungen
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Sicheres Auftreten und große Eigeninitiative
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Diversitätskompetenz
Wir bieten:
Eine vielseitige Vollzeitstelle in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Vielseitige Aufgaben mit einem hohen Maß an Eigenverantwortung
Ein attraktives Gehalt gemäß TV-L mit betrieblicher Altersversorgung (VBL)
30 Tage Urlaub, zusätzlich am 24. und 31.12. arbeitsfrei
Gleitzeitkonto und flexible Arbeitszeitmodelle zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie
Individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Sehr gute ÖPNV-Anbindung
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die es gewohnt ist, abteilungsübergreifend zu arbeiten, und uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 25.05.2025 über unser Online Bewerberformular ein:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/511986865?ref=8010161000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bereichsleitung-vertrieb-und-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Archäologie und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-archaeologie-und-vermittlung/</link><description>LVR-LandesMuseum, Bonn Bewerbungsende: 26.05.2025 | Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund Heilpädagogischer Hilfen erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das LVR-LandesMuseum ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland. Es ist das Rheinische Landesmuseum für Archäologie, Kunst und Kulturgeschichte und präsentiert die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart. Es ist das größte Museum des Landschaftsverbandes Rheinland und zählt zu den führenden archäologischen Forschungsinstituten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
und über das LVR-LandesMuseum unter
https://landesmuseum-bonn.lvr.de
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-archaeologie-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Museumsdirektor / Geschäftsführer (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektor-geschaeftsfuehrer-m-w-d/</link><description>Heidi Horten Collection, Wien (Österreich) Bewerbungsende: 31.05.2025 | Die Heidi Horten Collection ist eine beeindruckende Privatsammlung mit Meisterwerken von der klassischen Moderne bis zur Gegenwartskunst, insbesondere der Pop Art. Für die Nachfolge der erfolgreichen Gründungsdirektorin suchen wir den/die
Museumsdirektor / Geschäftsführer (m/w/d)
In dieser abwechslungsreichen Management Position übernehmen Sie die operative Führung des Museums und verantworten das Programm sowie die Umsetzung der Ausstellungs- und Museumsaktivitäten. In einer dualen Geschäftsführung entwickeln Sie die langfristige Ausrichtung des Museums weiter, gestalten eine innovative Customer Journey und festigen die Positionierung in der kulturellen Landschaft. Sie repräsentieren das Museum in der Öffentlichkeit als Ansprechpartner/in für die Kunst- und Kulturszene.
Sie haben ein universitäres Studium erfolgreich abgeschlossen, vorzugsweise ein Studium der Kunstgeschichte, des Kulturmanagements oder im Bereich der Unternehmensführung. Sie sind mit der Museums- und Kulturszene bestens vertraut und bringen mehrere Jahre einschlägige Erfahrung in einer Führungsposition in einem Museum oder im Dienstleistungsbereich mit. Sie verstehen betriebliche Abläufe, arbeiten hands-on, bringen eine sehr hohe Dienstleistungsorientierung mit und haben eine Leidenschaft für die Vermittlung kultureller und musealer Inhalte.
Unser Kunde bietet ein Jahresbruttogehalt von EUR 180.000 brutto p.a. unter Berücksichtigung von Qualifikation und Vorerfahrung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsdirektor-geschaeftsfuehrer-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalreferent:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-en-w-m-d/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 200.000 Gästen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen in Deutschland.
Wir suchen
ab sofort
Unterstützung bei der Betreuung unserer etwa 100 Mitarbeitenden in
Voll- oder Teilzeit
mit mind. 30 Wochenstunden durch eine/n
Personalreferentin/en (w/m/d)
Ihre Aufgaben:
Sie sind für das operative Personalmanagement zuständig und Ansprechpartner/in (m/w/d) für unsere Fach- und Führungskräfte in allen personalrelevanten Fragestellungen.
Sie unterstützen im Recruiting von neuen Mitarbeitenden und führen das Bewerbermanagement
Sie unterstützen in der Personaladministration und erstellen Verträge, Bescheinigungen und
Sie übernehmen vorbereitende Tätigkeiten für die Entgeltabrechnung und arbeiten mit unserem
Sie sind verantwortlich für die Personalakten, pflegen und aktualisieren Personaldaten und erstellen
Sie helfen bei der Organisation und Umsetzung von Personalentwicklungsmaßnahmen.
Sie unterstützen bei der Steuerung, Weiterentwicklung und Implementierung von HR-
Wir wünschen uns von Ihnen:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung mit Zusatzqualifikation im Personalwesen oder Studienabschluss (Bachelor) mit Schwerpunkt Personal
Mehrjährige Berufserfahrung in der operativen Personalarbeit
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office-Anwendungen und Erfahrung mit Zeitmanagementsystemen
Ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und eine strukturierte Arbeitsweise
Hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein, Eigeninitiative und sozialer Kompetenz
Wir bieten einen Arbeitsplatz mit vielfältigen Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen. Die Arbeitszeiten sind flexibel einteilbar, Sie erhalten eine Vergütung nach TV-H mit Altersvorsorge und Jahressonderzahlung und können an unseren Gesundheitsangeboten teilnehmen.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums? Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Personalbereich tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie Ihre vollständige Bewerbung per E-Mail bis zum 31.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferentin-en-w-m-d/</guid></item><item><title>Verstärkung (d/m/w) im Bereich Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verstaerkung-d-m-w-im-bereich-vermittlung/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.05.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark ist das Museum für Alltagskultur des Landes Hessen. Es thematisiert in über 100 wiedererrichteten Gebäuden auf einer Fläche von 60 Hektar und mit einer Sammlung von mehr als
200.000 Objekten den Wandel des Wohnens und Arbeitens auf dem Land und in den Kleinstädten bis zum Ende des 20. Jahrhunderts. In Sonder- und Dauerausstellungen ist es uns wichtig, auch Bezug auf aktuelle Fragestellungen zu nehmen. Unser Jahresprogramm spiegelt die Themenvielfalt von Alltagskultur über Fachwerkbau und nachhaltiges Bauen bis zur Biodiversität wider.
Zur Unterstützung des Fachbereichs Wissenschaft suchen wir ab dem
01.10.2025
zunächst
befristet für zwei Jahre
in Teilzeit mit 20 Stunden eine Verstärkung (d/m/w) im Bereich
Bildung
und
Vermittlung
Ihre Aufgaben:
Konzeption, Planung, Umsetzung und Nachbereitung von Bildungs- und Vermittlungsangeboten für diverse Zielgruppen
Erstellung didaktischer Materialien
Schulung von Guides für Führungen und Workshops
Ansprache einer breiten Öffentlichkeit – insbesondere von Kindergärten, Schulen – um neue Besuchendengruppen zu gewinnen und Netzwerke auszubauen
Erarbeitung und Realisierung von digitalen Vermittlungsformaten
Ihr
Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) im Fach Kulturanthropologie, (empirische) Kulturwissenschaft oder in einem vergleichbaren museologischen oder historischen Studiengang
Erfahrungen in der Vermittlungsarbeit
Gute Kenntnisse der gängigen MS-Office-Anwendungen
Fähigkeit sich gut und verständlich auszudrücken, organisatorisches Geschick und Hands-on Mentalität, Teamfähigkeit sowie Belastbarkeit
Freude an Vermittlungstätigkeiten, an Projektarbeit und an Themen der Alltagskultur
Wir bieten
einen Arbeitsplatz mit vielfältigen Aufgaben, die ein selbstständiges und verantwortungsvolles Arbeiten ermöglichen. Die Arbeitszeiten sind flexibel einteilbar, Sie erhalten eine Vergütung nach TV-H mit Altersvorsorge und Jahressonderzahlung und können an unseren Gesundheitsangeboten teilnehmen.
Wir wertschätzen diverse Teams und freuen uns über Ihre Bewerbung unabhängig von Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität.
Haben Sie Lust auf eine abwechslungsreiche Tätigkeit in der besonderen Umgebung eines spannenden und lebendigen Freilichtmuseums? Möchten Sie gemeinsam mit uns etwas bewegen und den Bereich Vermittlung tatkräftig unterstützen? Dann bewerben Sie sich jetzt!
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung per E-Mail bis zum 31.05.2025 an:
personal@hessenpark.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verstaerkung-d-m-w-im-bereich-vermittlung/</guid></item><item><title>Kurator*in (m/w/d) zeitgenössische Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-zeitgenoessische-kunst/</link><description>Arp Museum Bahnhof Rolandseck, Remagen Bewerbungsende: 30.06.2025 | Das Arp Museum Bahnhof Rolandseck ist ein Museum für internationale Kunst. Im Jahr 2007 wurde der Neubau von Richard Meier in spektakulärer Lage über dem Rhein eröffnet. Der historische Bahnhof Rolandseck war bereits seit den 1960er-Jahren ein bedeutender Kulturort und ist heute Teil des Museumskonzepts und einem Schwerpunkt in der Kunstvermittlung. Mit hochkarätigen Ausstellungen zur zeitgenössischen Kunst, zum Kosmos des Künstlerpaares Hans Arp und Sophie Taeuber-Arp, sowie aus der Sammlung Rau für UNICEF ist es heute das besucherstärkste Kunstmuseum in Rheinland-Pfalz.
Das Arp Museum Bahnhof Rolandseck wird getragen von der Landes-Stiftung Arp Museum Bahnhof Rolandseck, einer Stiftung des öffentlichen Rechts.
Wir suchen zum 1.10.2025
eine*n Kurator*in (m/w/d)
für den Bereich Ausstellungen und Sammlung/ zeitgenössische Kunst
Sie erarbeiten in Zusammenarbeit mit der Direktion und dem Museumsteam ein attraktives internationales Ausstellungsprogramm mit begleitenden Publikationen. Sie bereiten selbstverantwortlich Ausstellungen und Kooperationen vor, erarbeiten Konzepte, auch für Fördermittelanträge und setzen diese Projekte im Team um. Sie verantworten die Sammlung im Bereich zeitgenössische Kunst, inkl. digitaler Erfassung, Dokumentation und Leihverkehr.
Wir erwarten ein abgeschlossenes Studium (MA oder Promotion) der Kunstgeschichte oder eines verwandten Faches, sowie nachweisbare Erfahrung als Kurator*in und im Ausstellungs- und Publikationsmanagement. Hervorragende Kenntnisse der internationalen zeitgenössischen Kunst und aktueller Diskurse werden vorausgesetzt. Vorzugsweise kennen Sie die Arbeit einer öffentlich geförderten Institution unter musealen Bedingungen und haben bereits Budgets verantwortet.
Darüber hinaus verfügen Sie über ein sehr gutes schriftliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch und einen sicheren Umgang mit den gängigen Software-Programmen und in den digitalen Medien. Kommunikationsstärke, Belastbarkeit, Freude an der Arbeit im Team setzen wir voraus.
Weitergehende Informationen über unser Museum finden Sie unter www.arpmuseum.org; Auskünfte zur Stelle können bei der Direktorin erfragt werden:
wallner@arpmuseum.org
Die Beschäftigung erfolgt in einem unbefristeten Arbeitsverhältnis gemäß dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L). Die Stelle wird mit einem Entgelt der Entgeltgruppe 13 Stufe 2 des TV-L vergütet. Die Arbeitszeit beträgt 100%.
Menschen aller Geschlechter sind uns willkommen. Schwerbehinderte Menschen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt eingestellt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen ausschließlich per E-Mail (max. 10 MB, zusammengefasst in einer pdf) bis zum 30.06.2025 an: spielmann@arpmuseum.org
Landes-Stiftung
Arp Museum Bahnhof Rolandseck
Petra Spielmann, Kaufmännische Leiterin
Hans-Arp-Allee 1
53424 Remagen
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-zeitgenoessische-kunst/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/-in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-w-m-d-3/</link><description>Ostpreußisches Landesmuseum, Lüneburg Bewerbungsende: 08.06.2025 | Die Hansestadt Lüneburg mit ihrer einzigartigen Altstadt aus der Hansezeit zählt zu den schönsten Städten Deutschlands. Zwischen der Metropole Hamburg und den Naturschutzgebieten der Elbniederungen und der Lüneburger Heide gelegen, bietet sie ein abwechslungsreiches Wohnumfeld; als Universitätsstadt mit einer ungewöhnlich vielfältigen Kulturlandschaft steht die Stadt für einen Spannungsbogen von Innovation, Kreativität, Tradition und Weltoffenheit.
Für diesen besonderen Standort sucht das Ostpreußische Landesmuseum mit Deutschbaltischer Abteilung zu sofort eine(n)
Museumspädagoge/-in (w/m/d) in Vollzeit (derzeit durchschnittlich 39 Stunden wöchentlich)
Bezahlung nach E 13 des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD Bund)
Das Ostpreußische Landesmuseum ist eine von Bund und dem Land Niedersachsen geförderte Kultureinrichtung mit nationalem und internationalem Wirkungskreis. Als Landesmuseum umfasst seine Sammlungs-, Forschungs- und Ausstellungs- und Vermittlungstätigkeit Aspekte der ostpreußischen Landes-, Kunst- und Geistesgeschichte, Natur- und Volkskunde sowie der Archäologie Ostpreußens ebenso wie die Kultur und Geschichte der Deutschbalten. Ende 2025 erhält es eine eigene Abteilung zum bekannten Aufklärer Immanuel Kant. Auch betreibt es das Lüneburger Brauereimuseum. Neben der kulturhistorischen Arbeit in Lüneburg und Deutschland pflegt das Museum einen intensiven europäischen Dialog mit seinen Partnerländern. Es wird getragen von der Ostpreußischen Kulturstiftung, einer Stiftung des privaten Rechts.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in im Bereich Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</link><description>Kulturstiftung Hansestadt Lübeck, Lübeck Bewerbungsende: 12.06.2025 | Die Kulturstiftung Hansestadt Lübeck sucht zum 01.08.2025
eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in im Bereich Bildung und Vermittlung
Der Museumsverbund die LÜBECKER MUSEEN umfasst zehn Einrichtungen aus den Bereichen Kunst, Literatur, Geschichte und Natur, die sich mit einem zielgruppenorientierten und vielfältigen Vermittlungsangebot an ein diverses Publikum richten. Die strategische Konzeption und zentrale Steuerung der Bildungs- und Vermittlungsarbeit ist eine der Kernaufgaben des Museumsverbundes: Sie ist maßgeblich für die wechselseitige Kommunikation der Häuser mit dem Publikum und soll multiperspektivische Zugänge für Besucher:innen und Nicht-Besucher:innen schaffen. Ziel ist die gleichberechtigte Teilhabe und aktive Mitbestimmung großer Teile der Gesellschaft. Einen Schwerpunkt bei der strategischen Konzeptplanung und der Entwicklung zielgruppenspezifischer und inklusiver Angebote spielen dabei digitale Vermittlungsformate.
Ihre Aufgaben:
Eigenständige Konzeption und Durchführung von Bildungsprojekten und Vermittlungsformaten für verschiedene Zielgruppen in enger Zusammenarbeit mit der Bereichsleitung und den Leitungen der einzelnen Häuser des Museumsverbundes
Entwicklung von didaktischen Materialien (digital und analog)
Organisation und inhaltliche Konzeption sowie Betreuung von Aktionstagen und Museumsfesten
Unterstützung bei Routineaufgaben des Bereichs wie der Einsatzplanung von Guides, der Datenerhebung zu den Angeboten und deren Kommunikation
Verfassen von zielgruppen- und medienspezifischen Texten in enger Zusammenarbeit mit der Presse- und der Marketingabteilung
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder Äquivalent) aus dem Bereich der Kulturwissenschaften (Germanistik, Kunstgeschichte, Geschichte, Komparatistik, Kulturvermittlung, Museumsmanagement oder Vergleichbares)
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit, Deutschkenntnisse auf dem Niveau C1
Teamfähigkeit, Organisations- und Kommunikationsgeschick
Kreativität und Experimentierfreudigkeit
Sicherer Umgang mit gängigen EDV-Programmen
Wünschenswert: Erfahrung mit partizipativen Prozessen, Kreativitätsmethoden, Design Thinking o.ä.
Wir bieten:
Das Volontariat bietet einen umfassenden Einblick in die vielfältigen Aufgaben einer Zentralstelle für Bildung und Vermittlung in einem Verbund mit unterschiedlich profilierten Häusern. Darüber hinaus ermöglicht es die Mitgestaltung der strategischen Ausrichtung der gesamten Bildungs- und Vermittlungsarbeit.
Erfahrungen in der Konzeption und praktischen Umsetzung von Bildungs- und Vermittlungsprojekten, die die große Bandbreite unterschiedlicher Museumstypen widerspiegeln
Ein vertieftes Volontariats-Projekt, das die Möglichkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit und fachlichen Profilierung beinhaltet und von der Leitung Bildung und Vermittlung begleitet wird
Einblicke in das Kulturmanagement und die Prozesse eines differenzierten Museumsverbundes
Projektbezogene Zusammenarbeit mit den Bereichen Presse, Marketing und Digitalisierung
Einblicke in alle Arbeitsbereiche des Museumsverbundes
JobTicket
Das Volontariat hat eine Laufzeit von zwei Jahren. Die durchschnittliche regelmäßige Wochenarbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Vergütung entspricht 50 % von TVÖD EG 13 Stufe 1 im ersten Jahr und Stufe 2 im zweiten Jahr.
Die Hansestadt Lübeck verfolgt das Ziel der beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Bei sonst gleicher Eignung werden schwerbehinderte Bewerber:innen bevorzugt berücksichtigt. Ausdrücklich freuen wir uns über Bewerbungen aller Nationalitäten und von Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (in einer pdf zusammengefasst) bis zum 12.6.2025 an
julia.bock@luebeck.de
Weitere Informationen unter
www.die-luebecker-museen.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-20/</link><description>Bröhan Museum, Berlin Bewerbungsende: 11.06.2025 | Das Bröhan Museum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Verwaltungsleitung (m/w/d)
Kennzahl 02/25
Im Bröhan Museum. Jugendstil Kunst Design, Stiftung öffentlichen Rechts, ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer Verwaltungsleitung (m/w/d), bis zu Entgeltgruppe 13 TVöD-VKA unbefristet und in Vollzeit zu besetzen.
Zu Ihren Aufgaben zählen insbesondere:
Haushalts- und Finanzmanagement
Beauftragte(r) für den Haushalt § 9 LHO
Verantwortung für die Finanz- und Haushaltsplanung, insbesondere Aufstellung der Unterlagen für den Stellen- und Wirtschaftsplan, den Entwurf des Haushaltsplans, Ausführung des Haushaltsplans und Mitwirkung bei Maßnahmen von finanzieller Bedeutung
Verantwortung für die mittelfristige Investitionsplanung
Überwachung und Steuerung der Finanzen inklusive Berichtswesen für verschiedene Adressaten (Stiftungsrat, Land Berlin (für Kultur zuständige Senatsverwaltung), sonstige Zuwendungsgeber
Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Steigerung der Eigeneinnahmen sowie Drittmittelakquise/Drittmittelverwaltung
Steuerung und Überwachung der Mittel für die einzelnen Projekte
Verantwortung für ein geordnetes und transparentes Rechnungswesen sowie dessen digitale Weiterentwicklung
Verantwortung für die Erstellung des Jahresabschlusses
Bilanzierung nach HGB
Ansprechpartner für alle Prüfinstanzen
Administrative Aufgaben
Leitung der Verwaltung (Personal, Finanzen / Controlling, Gebäudemanagement und allgemeiner Dienstbetrieb)
Verantwortung für grundsätzliche Personalfragen der Stiftung (Personalrecht, Personalentwicklung, Personalplanung, Personalrecruiting, Gesundheitsmanagement, Gleichbehandlung, Diversity). Strategisches Personalmanagement einschließlich der ordnungsgemäßen Durchführung und Administration aller Personal- und Gehaltsangelegenheiten unter Einhaltung der arbeitsrechtlichen und tariflichen Bestimmungen
Unterstützung des Vorstands/ der Direktion in allen Fragen des Personalrechts und Verwaltungsrechts, des Haushalts und der Wirtschaftsführung sowie in Fragen der Personalplanung und -entwicklung, Gleichbehandlung und Diversity
Verantwortung für die Weiterentwicklung einrichtungsbezogener Controlling-Instrumente
Erstellung der Vorlagen und Berichte u.a. für den Stiftungsrat
Schnittstellenmanagement zu allen relevanten Arbeitsbereichen der Stiftung
Strategisches Management, insbesondere im Hinblick auf das geplante Bauvorhaben, die Ausweichspielstätte und den Neustart nach dem Umbau des Bröhan Museums
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister/Diplom) der Betriebswirtschaftslehre, Public Management oder vergleichbar oder gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung
Umfassende Kenntnisse der Betriebswirtschaftslehre, des Controllings und der öffentlichen Verwaltung, sowie berufspraktische Erfahrungen im Haushalts- und Rechnungswesen
Erfahrung im kaufmännischen Rechnungswesen und KLR
Gute Kenntnisse im Arbeitsrecht und Tarifrecht (TVöD-VKA)
Verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Souveränität im wirtschaftlichen Umgang mit öffentlichen Finanzmitteln
Konzeptionelles und strategisches Denken und Handeln
Sicheres Auftreten, ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Verhandlungsgeschick, Teamfähigkeit, Führungs- und Sozialkompetenz
Sicherheit im Umgang mit digitalen Medien und sehr gute Softwarekenntnisse insbesondere in Excel und Buchhaltungssystemen sowie Datenbanken
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Beschäftigung in einem interessanten Arbeitsumfeld und einem engagierten, wertschätzenden Team
Gestaltungspotenzial in einem Museum im Wandel
Flexible Arbeitszeiten und Mobile Office nach Absprache
Möglichkeit der Inanspruchnahme eines BVG-Firmentickets
Die Bezahlung erfolgt, je nach persönlicher Qualifikation, bis zu EG 13 TVöD-VKA
Sie finden sich im Profil wieder? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen erbitten wir bis zum 11.06.2025 per Post oder E-Mail (zusammengefasst in einem PDF-Dokument, maximal 8 MB) an:
Bröhan Museum
Kennzahl: 02/25
Schloßstraße 1a
14059 Berlin
E-Mail: bewerbung@broehan-museum.de
Ansprechpartner für Fragen zum Aufgabengebiet: Herr Dr. Hoffmann (Tel.: 030/32690600)
Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie in der Bewerbung gegebenenfalls auf eine vorhandene Schwerbehinderung bzw. Gleichstellung hin. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Einwanderungsgeschichte werden besonders ermutigt, sich zu bewerben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-20/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-28/</link><description>Bezirk Oberfranken, Bayreuth Bewerbungsende: 18.06.2025 | Der Bezirk Oberfranken sucht für den Bereich
Kultur- und Heimatpflege
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
in Vollzeit, befristet für die Dauer von zwei Jahren.
Unsere Kernkompetenzen liegen im Bereich der sozialen Hilfen, des Gesundheitswesens, der Kultur- und Heimatpflege sowie der Landwirtschaft. Nähere Informationen zum Bezirk Oberfranken erhalten Sie auf unserer Homepage im Internet unter:
www.bezirk-oberfranken.de
Ihre Aufgaben:
Bei der KulturServiceStelle handelt es sich um eine fachliche Beratungsstelle für die Bereiche Museum sowie Theater &amp; Literatur und Tracht. Ihren Sitz hat sie in Bayreuth im Museum für bäuerliche Arbeitsgeräte, das in Form einer Lernwerkstatt gerade zu einem modernen Bildungsort für unterschiedliche Besuchergruppen umfunktioniert wird. Während Ihres Volontariates arbeiten Sie in allen wissenschaftlichen Arbeitsbereichen eines Museums mit. Dazu zählt neben der wissenschaftlichen Inventarisation von Museumsgut, der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und Inwertsetzung der Museumsobjekte auch die Herausgabe wissenschaftlicher Publikationen. Sie wirken bei Veranstaltungen im Bereich der Bildung und Vermittlung und der Durchführung von Sonderausstellungen mit.
Unsere Erwartungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, M. A. oder Promotion) in den Bereichen Europäische Ethnologie/Volkskunde, Kulturwissenschaften, Bayerische und/oder Fränkische Landesgeschichte oder andere Geisteswissenschaften
Gute EDV-Kenntnisse in allen gängigen Office-Anwendungen (Word, Excel, Power-Point) sowie die Bereitschaft, sich in spezielle Inventarisations-Datenbankprogramme (z. B. VINO) einzuarbeiten
Kenntnisse im Bereich Social Media
Zuverlässigkeit, strukturierte, gewissenhafte und selbstständige Arbeitsweise sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitsgestaltung, z. B. bei gelegentlichen Abendveranstaltungen und Dienstreisen
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Ein interessantes, anspruchsvolles und abwechslungsreiches Aufgaben- und Tätigkeitsfeld
Ein praxisnahes und durch hohe Eigenverantwortlichkeit ausgewiesenes wissenschaftliches Volontariat in einem modernen Kulturbetrieb
Sie sind eingebunden in ein kreatives Team, das zusammen mit Ihnen einen modernen und lebendigen Bildungsort weiterentwickeln möchte
Die Teilnahme an internen und relevanten externen Fortbildungen, insbesondere im Rahmen der Bayerischen Volontariatsakademie der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern
Ein auf die Dauer von zwei Jahren befristetes Volontariat in Vollzeit (derzeit 39 Wochenstunden)
Eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 TVöD zuzüglich einer Jahressonderzahlung
Die Stelle ist grundsätzlich für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen oder schwerbehinderten Menschen gleichgestellten Personen geeignet. Bewerberinnen und Bewerber mit anerkannter Schwerbehinderung oder Gleichstellung werden bei im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen senden Sie bitte
bis spätestens 18.06.2025
an:
Bezirk Oberfranken, Sachgebiet 11 Personal, Cottenbacher Str. 23, 95445 Bayreuth
Bitte verwenden Sie nur Kopien, da eine Rücksendung der Unterlagen nicht erfolgen kann.
Gerne können Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen auch per E-Mail im PDF-Format übersenden an:
volontariat@bezirk-oberfranken.de
.
Telefonische Auskünfte erteilt Frau Barbara Christoph M. A. (Tel.: 0921/7846-1430).
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.06.2025</description><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-28/</guid></item></channel></rss>