<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Volontariat Bildung und Vermittlung / Kuration (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-bildung-und-vermittlung-kuration-m-w-d/</link><description>KW Institute for Contemporary Art, Berlin Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die KW Institute for Contemporary Art widmen sich durch die Produktion, Präsentation und Vermittlung zeitgenössischer Kunst zentralen Fragen unserer Gegenwart. Mittels Ausstellungen und unterschiedlichster Veranstaltungsformate greifen die KW stets aktuelle Tendenzen aus dem nationalen und internationalen zeitgenössischen Kunst- und Kulturdiskurs auf und entwickeln diese in Zusammenarbeit mit Künstler*innen, mit Institutionen sowie durch Auftragsarbeiten aktiv weiter. Die KW besitzen keine eigene Sammlung, was dem Team der KW ein hohes Maß an Flexibilität in der Programmgestaltung und Publikumsansprache ermöglicht.
Die KW Institute for Contemporary Art haben eine Stelle für ein wissenschaftliches Volontariat über zwei Jahre zu besetzen, das im ersten Jahr in der Abteilung Bildung und Vermittlung und im zweiten Jahr im kuratorischen Büro absolviert wird. Durch die praxisorientierte Ausrichtung der Ausbildung werden im Volontariat neben der wissenschaftlichen Recherche, der Entwicklung von Vermittlungsformaten sowie konzeptueller und kuratorischer Arbeit für das künstlerische Programm auch fundierte Erfahrungen und Kenntnisse über die Organisation, Planung und Durchführung, sowie die administrative Abwicklung internationaler sowie auch regionaler künstlerischer Projekte und Veranstaltungen gesammelt.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-bildung-und-vermittlung-kuration-m-w-d/</guid></item><item><title>Forschungsvolontär/in (m/w/d) im Projekt „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaer-in-m-w-d-im-projekt-kunststadtgeschichte-kunstwerke-im-kontext-stadtgeschichtlicher-narration-at/</link><description>Siegerlandmuseum, Siegen Bewerbungsende: 28.09.2025 | Die Stadtverwaltung Siegen sucht zum 01.01.2026 eine/einen
Forschungsvolontär/in
(m/w/d)
für das Siegerlandmuseum
im Projekt „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT)
Das Siegerlandmuseum im Oberen Schloss ist ein Stadt- und Regionalmuseum mit vielfältigem Sammlungsgebiet. Es verfügt über einen großen kunsthistorischen Bestand. Herausragende Bedeutung hat das Werk des in Siegen geborenen Malers Peter Paul Rubens. Zur Zeit befindet sich das Siegerlandmuseum in einer Umbruchphase: Geplant ist eine Erweiterung des Siegerlandmuseums und der Umbau eines in unmittelbarer Nachbarschaft zum Oberen Schloss gelegenen Hochbunkers zu einem zusätzlichen Museumsstandort. Im Erweiterungsbau soll künftig die Stadt- und Regionalgeschichte in Verbindung mit der lokalen Wirtschafts- und Industriekultur thematisiert werden.
Neben der Bewahrung, Präsentation und Vermittlung legt das Siegerlandmuseum einen Arbeitsschwerpunkt auf die Beforschung seiner Objekte sowie der musealen Praxis. Das Museum unterhält dazu Kooperationen mit verschiedenen Hochschulen. Im Rahmen des durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen geförderten Programms „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“ soll dieser Arbeitsschwerpunkt weiter ausgebaut werden: Die hier ausgeschriebene Stelle ist im Projekt „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT) angesiedelt, eng mit dem Ausbauprojekt verbunden und begleitet den inhaltlichen und gestalterischen Konzeptionsprozess wissenschaftlich. Übergeordnet wird das Forschungsvolontariat durch die Fragestellung geleitet, wie sich die Stadt- und Regionalgeschichte Siegens und des Siegerlandes innovativ im Spannungsfeld zwischen Gebäude und Kunstobjekten sowie Erinnerung und Perspektiven der Gegenwart ausstellen lässt. Siehe hierzu beigefügte Projektbeschreibung.
Wir bieten Ihnen:
die Chance, einen integralen Beitrag zu einem zukunftsweisenden Ausstellungsprojekt zu leisten und sich zugleich ein Profil mit klarer wissenschaftlicher Fundierung und hoher Praxisrelevanz zu erarbeiten – als Qualifikation, die für die spätere Tätigkeit in kuratorischen oder forschungsnahen Bereichen des Museumswesens besonders wertvoll ist
im Rahmen Ihres 2-jährigen Volontariats die Möglichkeit, im Projekt „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT) eigenständige Forschungsarbeit zu leisten; dies umfasst insbesondere die Gebiete:
Theoretische und praktische Verfolgung der Frage, wie sich mit Ansätzen und Methoden der Public History Stadt- und Regionalgeschichte jenseits einer rein chronologischen Erzählweise und hauptsächlich von Kunstwerken ausgehend spannend und zugänglich vermittelt werden kann
Recherche und Erschließung der für die künftige Ausstellung relevanten Bestände des Siegerlandmuseums zur Stadt- und Regionalgeschichte und mögliche Ergänzung durch partizipative Formate
Erarbeitung eines kuratorischen (Teil-)Konzepts zur musealen Inszenierung einzelner Themenbereiche in der neuen Ausstellung und Reflektion des Vorgehens im wissenschaflichen Diskurs
darüber hinaus eine vielseitige, abwechslungsreiche und interessante Tätigkeit mit Ausbildung in allen Aufgabenfeldern des Museums gemäß den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes im Rahmen der Initiative „Vorbildliches Volontariat“
die Mitarbeit in einem kleinen, engagierten Team
die Begleitung der wissenschaftlichen Arbeit durch die Museumsleiterin, den Kurator und die Kooperationspartner/innen am Lehrstuhl für die Didaktik der Geschichte an der Universität zu Köln
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD (50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, im zweiten Ausbildungsjahr Stufe 2)
Wir erwarten von Ihnen
:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbare Hochschulabschlüsse) einschlägiger Fachrichtung (z.B. Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Geschichtswissenschaften)
Kenntnisse im Bereich der Public History
nachgewiesene Erfahrung in einem Museum oder einer Kultureinrichtung mit Ausstellungen, mindestens ausgewiesen durch längere Praktika
eine sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift in deutscher und englischer Sprache, gerne auch in einer weiteren Fremdsprache
sehr sicherer Umgang mit MS-Office und idealerweise erste Erfahrungen mit der Sammlungsverwaltungssoftware MuseumPlus
Interesse an der Vermittlung der Inhalte des Forschungsprojekts für ein breites und diverses Publikum sowie an der wissenschaftlichen Dissemination
ausgeprägte Fähigkeit zu sowohl eigenverantwortlicher, systematischer und selbständiger Forschungsarbeit als auch engagierter Teamarbeit
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Einsatzbereitschaft und Flexibilität; Organisationstalent und sorgfältige Arbeitsweise
idealerweise Kenntnisse der aktuellen Entwicklungen und Vermittlungsformen im Bereich digitaler Medien; erste Erfahrungen in der Arbeit mit digitalen Anwendungen
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Bearbeitung des Projekts „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT) in den Bereichen:
Systematische Erschließung der musealen Bestände zur Stadt- und Regionalgeschichte
Recherche zu Ausstellungskonzepten historischer Orte und Public-History-Ansätzen
Erarbeitung und Durchführung von Formaten der Teilhabe und Partizipation entlang einer Strategie zur musealen Nutzung bzw. Vermittlung der Inhalte und Ergebnisse
Wissenschaftliche Mitarbeit bei der Erarbeitung eines kuratorisch-gestalterischen Konzepts
Mitarbeit in allen Feldern der musealen Kernarbeit (Sammeln, Bewahren, Vermitteln, Ausstellen) sowie ergänzender administrativer Tätigkeiten gemäß der Ausbildungsinhalte eines wissenschaftlichen Volontariats
Arbeitszeit:
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden.
Bewerbung:
Die Universitätsstadt Siegen fördert die Gleichbehandlung aller Mitarbeitenden und begrüßt deshalb ausdrücklich Bewerbungen von allen Personen, unabhängig von deren ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Behinderung, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Nach dem Landesgleichstellungsgesetz NRW werden Frauen bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Bewerbungen Schwerbehinderter sind erwünscht.
Wenn Sie unser Stellenangebot interessiert, bewerben Sie sich bitte bis spätestens zum 28. September 2025 per Online-Bewerbung über das Stellenportal “INTERAMT”:
www.interamt.de
. Hierzu ist eine erstmalige kostenlose Registrierung auf der Portalseite “INTERAMT” erforderlich.
Die Stellen-ID lautet: 1347774; das Stellenangebot finden Sie unter:
https://interamt.de/koop/app/trefferliste?1&amp;stellenangebotliste=1347774
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die über das Stellenportal “INTERAMT” eingehen. Sollte für Sie eine Bewerbung über dieses Portal aus persönlichen Gründen nicht möglich sein, setzen Sie sich bitte mit der Arbeitsgruppe 1/1-2 Personal, Herrn Jörg Hees, Tel. 0271/404-1554,
j.hees@siegen.de
oder Frau Tami Weber, Tel. 0271/404-1380,
ta.weber@siegen.de
, in Verbindung.
Für Fragen rund um die Stelle steht Ihnen
Frau Dr. Karin Kolb, Institutsleitung Museen, 0271/404-1905, k.kolb@siegen.de zur Verfügung.
Für Fragen rund um den Bewerbungsprozess stehen Ihnen
Herr Jörg Hees, Arbeitsgruppe Personal, 0271/404-1554, j.hees@siegen.de oder
Frau Tami Weber, Tel. 0271/404-1380, ta.weber@siegen.de zur Verfügung.
Für inhaltliche Fragen zum Projekt folgt die Projektbeschreibung:
Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration (AT)
Auszug aus dem Projektantrag
Projektentwurf: Stadtgeschichte mit Kunstwerken neu erzählen – Inhalt
Aktuell befindet sich die Erweiterung des Siegerlandmuseums im Rahmen der Südwestfalen-Regionale 2025 in Vorbereitung zum Umbau der in unmittelbarer Nachbarschaft zum Oberen Schloss gelegenen Hochbunkeranlage zu einem zusätzlichen Museumsstandort. Verbunden ist mit diesem Vorhaben nicht nur die Gewinnung von etwa 600 qm neuer Ausstellungsfläche, sondern auch eine grundlegende Überarbeitung und Erweiterung des inhaltlichen und räumlichen Konzepts des Museums. Im sogenannten „großen“ Bunker sollen künftig die Stadt- und Regionalgeschichte in Verbindung mit der lokalen Wirtschafts- und Industriekultur thematisiert werden, während der „kleine“ Bunker ganz der Dokumentation und musealen Vermittlung des Entstehungskontexts der Anlage im Zweiten Weltkrieg gewidmet wird.
Die inhaltliche Neuausrichtung erfolgt im Rahmen eines zeitgemäßen, partizipativen und digital gestützten Ausstellungskonzepts, das das Museum als offenen Ort historischer Reflexion, gesellschaftlicher Teilhabe und multiperspektivischer Erinnerung positioniert. Dabei soll insbesondere die spezifische Raumerfahrung des Bunkers bewusst in die museale Erzählstruktur integriert und als Ausgangspunkt für innovative, immersive Vermittlungsformate genutzt werden.
Hochbunkeranlage Burgstraße
Das hier vorgeschlagene Forschungsvolontariat ist eng mit dem Ausbauprojekt verbunden, indem der/die Volontär*in den parallel zur Gebäudeplanung laufenden inhaltlichen und gestalterischen Konzeptionsprozess wissenschaftlich begleitet. Übergeordnet wird dieser durch die Fragestellung geleitet, wie sich die Stadt- und Regionalgeschichte Siegens und des Siegerlandes innovativ im Spannungsfeld zwischen Gebäude und Kunstobjekten sowie Erinnerung und Perspektiven der Gegenwart ausstellen lässt. Der/die Volontär*in unterstützt diesen Prozess im Rahmen von „Kunst[Stadt]Geschichte: Kunstwerke im Kontext stadtgeschichtlicher Narration“ (AT) substanziell durch Verfolgung der Fragestellung auf zwei Ebenen:
Erstens
erfolgt eine wissenschaftlich fundierte Recherche mit dem Ziel, zu untersuchen, wie Stadt- und Regionalgeschichte jenseits einer rein chronologischen Erzählweise und vornehmlich von Kunstwerken ausgehend spannend und zugänglich vermittelt werden kann. Berücksichtigt werden dabei neben einem kunsthistorischen Zugang insbesondere die Ansätze und Methoden der Public History, die eine multiperspektivische und gegenwartsbezogene Geschichtsvermittlung in den Blick nehmen, also fragen: Wie können Kunstwerke als Träger von regionaler Geschichte zum Sprechen gebracht werden? Ein besonderer Fokus liegt auf dem Potenzial der Bunkeranlage als Ausstellungsobjekt: Der/die Volontär*in untersucht, wie die Gebäude selbst, insbesondere der kleine Bunker, mit ihrer historischen Bedeutung, Materialität und Atmosphäre konzeptionell eingebunden werden können. Ergänzend erfolgt eine systematische Recherche zu musealen Best-Practice-Beispielen, die den historischen Raum als integralen Bestandteil der Narration begreifen und produktiv für das Ausstellungsdesign nutzen.
Zweitens
erschließt der/die Volontär*in systematisch die für die künftige Ausstellung relevanten Bestände des Siegerlandmuseums zur Stadt- und Regionalgeschichte. Dabei handelt es sich hauptsächlich um Objekte aus dem Bereich der bildenden Künste: Ölbilder und Aquarelle wie die Veduten und städtischen Interieurs von Jakob und Wilhelm Scheiner, Druckgrafiken wie die Stadtpanoramen von Matthäus Merian dem Älteren und Margarethe Goetze sowie Plastiken und Skulpturen von traditionellen Berufen des Siegerlandes von Friedrich Reusch und Hermann Kuhmichel. Ergänzt wird dieser Bestand durch kunsthandwerkliche Objekte, angewandte Kunst (wie Möbel), dokumentarische Fotografien sowie um immaterielle Zeugnisse wie die Oral-History-Sammlung im Rahmen von „Unser Siegen“. Ziel ist es, das vorhandene Material hinsichtlich seines Potenzials für die Ausstellung zu sichten und zu bewerten, zugleich aber auch bestehende Lücken und Desiderate zu benennen. Auch hier sind neben der kunsthistorischen und bildwissenschaftlichen Betrachtung die Perspektiven der Public History leitend, etwa im Hinblick auf Fragen der Repräsentation, Leerstellen und Auslassungen oder mögliche Ergänzungen durch partizipative Formate.
In einem
dritten
Schritt bringt der/die Volontärin beide Ebenen zusammen und entwickelt in enger Kooperation mit dem Museumsteam konkrete kuratorische Vorschläge für die museale Inszenierung einzelner Themenbereiche in der neuen Ausstellung. Neben einem übergeordneten Konzept zur inhaltlichen und dramaturgischen Struktur werden exemplarisch ausgewählte Segmente auch im Detail ausgearbeitet, sodass sie als Grundlage für die Arbeit der später beauftragten Ausstellungsgestalter*innen dienen können. Besonderer Wert wird hierbei auf inklusive, innovative und mediengestützte Vermittlungsansätze gelegt, die das Zusammenspiel von Exponaten, Raum und Besuchendenerfahrung in den Mittelpunkt stellen. Damit entspricht das Museum seinen eigenen Zielvorgaben als partizipativer Ort für alle.
Insgesamt liefert das Forschungsvolontariat nicht nur einen wichtigen wissenschaftlichen Beitrag im Bereich der musealen Anwendung von Public-History-Perspektiven bei der Ausstellungsplanung mit Objekten der bildenden Künste, sondern ist auch für das Siegerlandmuseum, das mit dem Ausbau vor einem historischen Umbruch steht, von großer praktischer und nachhaltiger Bedeutung. Der/die Volontär*in erhält die Gelegenheit, an einem modellhaften Transformationsprozess aktiv mitzuwirken, wissenschaftlich zu publizieren und die Zukunft eines stadtgeschichtlich profilierten Museumsstandorts entscheidend mitzugestalten. Im Sinne des Ausbildungscharakters bietet das Projekt die Chance, einen integralen Beitrag zu einem zukunftsweisenden Ausstellungsprojekt zu leisten und sich zugleich ein Profil mit klarer wissenschaftlicher Fundierung und hoher Praxisrelevanz zu erarbeiten – eine Qualifikation, die für die spätere Tätigkeit in kuratorischen oder forschungsnahen Bereichen des Museumswesens besonders wertvoll ist.
Methodik und Ziele
Die Projektkomponente des Forschungsvolontariats gliedert sich in drei ergänzende Arbeitsbereiche mit methodischen Schwerpunkten und Zielstellungen. Die Bearbeitung der Bereiche 1 und 2 erfolgt parallel.
Erschließung des musealen Bestandes zur Stadt- und Regionalgeschichte
Im ersten Arbeitsbereich erfolgt eine systematische Erfassung der für die geplante Ausstellung relevanten Bestände des Siegerlandmuseums auf Basis der Objektdatenbank. Hierbei werden sowohl die im Depot wie auch in der aktuellen Präsentation vorhandenen Objekte – Gemälde, Druckgrafik, kunsthandwerkliche Arbeiten, angewandte Kunst, ferner Fotografien und mediale Zeugnisse wie die Zeitzeug*innenberichte – nebst ihren Datensätzen gesichtet und auf ihre inhärenten Potenziale für die Nutzung in der künftigen Ausstellung in Engführung mit den Erkenntnissen aus Arbeitsbereich 2 geprüft. Ergänzend erfolgt eine quellenbasierte Analyse zu Objektbiografien, thematischen Zusammenhängen und bisherigen Präsentationsformen. Lücken, Desiderate und Ergänzungsbedarfe werden systematisch in der Objektdatenbank dokumentiert und zusammengefasst.
Ziel:
Aufbau einer strukturierten Arbeitsgrundlage für die kuratorische Konzeptentwicklung
Vorgehen:
Erfassung der einschlägigen Bestände und Korpusbildung in der Sammlungsdatenbank des Museums, 2. Identifikation zentraler Erzählstränge der Stadt- und Regionalgeschichte auf Basis der Sammlung, 3. Ermittlung fehlender Perspektiven und thematischer Leerstellen u.a. durch Workshops mit interessierten Bürger*innen
Recherche musealer Standards und Best-Practice-Beispiele
Im zweiten Arbeitsbereich werden aktuelle museologische Standards im Bereich der Präsentation von Stadt- und Regionalgeschichte recherchiert und analysiert. Neben Literatur- und Fallstudienrecherchen erfolgt eine gezielte Untersuchung nationaler und internationaler Best-Practice-Beispiele, insbesondere solcher, die entweder historische Bauten oder besondere Erinnerungsorte als Teil der Ausstellungsgestaltung nutzen und/oder sich im Besonderen auf Kunstwerke zur Vermittlung der Stadtgeschichte stützen. Darüber hinaus wird im Sinne der transformativen Wissenschaft die einschlägige Public-History-Forschung ausgewertet und auf ihre Übertragbarkeit in den Ausstellungskontext geprüft. Im Rahmen dieser Phase konzipiert der/die Volontär*in eine wissenschaftliche Tagung, die der Ideengenerierung und Vernetzung dient. Hier kommen sowohl Forschende also auch museal Praktizierende (z.B. Kurator*innen und Museumspädagog*innen) zusammen, um sich über Herausforderungen und erfolgreiche Projekte und entsprechend begleitende Besuchendenforschungen auszutauschen.
Ziel:
Entwicklung eines wissenschaftlich fundierten Orientierungsrahmens für die museale Präsentation von Stadt- und Regionalgeschichte in der Museumserweiterung,
Vorgehen:
Sammlung und systematische Aufbereitung von Gestaltungs- und Vermittlungsbeispielen, 2. Übertragung aktueller Ansätze der Public History auf die Ausstellungskonzeption, 3. Initiierung eines öffentlichen Diskurses zur Weiterentwicklung des Konzepts im Rahmen einer Tagung
Erarbeitung eines kuratorischen Konzepts mit Detailplanungen zu einzelnen Elementen
Auf Grundlage der in den ersten beiden Bereichen gewonnenen Erkenntnisse wird in enger Abstimmung mit dem Museumsteam ein übergreifendes kuratorisches Konzept für die künftige Ausstellung im großen Bunker entwickelt. Dazu zählt die Definition zentraler Themenfelder sowie die Konzeption von Vermittlungsstrategien, die sowohl die räumliche Eigenart des Bunkers als auch inklusive und innovative Ansätze berücksichtigen. Darüber hinaus erfolgt eine exemplarische Ausarbeitung einzelner Themenbereiche, um konkrete Grundlagen für die weitere gestalterische Umsetzung bereitzustellen. Die entwickelten Konzepte werden so aufbereitet, dass sie unmittelbar in die Arbeit der Ausstellungsgestalter*innen einfließen können.
Ziel:
Ausarbeitung eines thematisch und räumlich strukturierten Ausstellungskonzepts
Vorgehen:
konkrete Formulierung einzelner Ausstellungseinheiten mit Beispielen für Objektanordnung, Narration und Medienintegration, 2. Workshop mit ausgewählten Partner*innen aus Museen und Forschung zur internen Diskussion des Konzeptes sowie Workshop mit interessierten Bürger*innen zur (aktiven und partizipativen) Neugestaltung der Ausstellung mit ihren Impulsen, 4. Vorbereitung der Ergebnisse für die Umsetzung durch die Ausstellungsgestalter*innen
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsvolontaer-in-m-w-d-im-projekt-kunststadtgeschichte-kunstwerke-im-kontext-stadtgeschichtlicher-narration-at/</guid></item><item><title>Referent:in Presse und Öffentlichkeitsarbeit (m/ w/ d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-3/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Nürnberg Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des ûÑffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehûÑren die Museen fû¥r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nû¥rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fû¥r Philatelie in Bonn.
Am
Museum fû¥r Kommunikation in Nû¥rnberg
suchen wir zum
01. Januar 2026
, befristet zur Vertretung bis zum 31. Mai 2028 eine:n
Referent:in Presse und ûffentlichkeitsarbeit (m/ w/ d)
(E12 TVûÑD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Als unser:e Referent:in kommunizieren Sie die Angebote und Themen des Museums an die Medien und die ûffentlichkeit sowie fû¥r Content-Schaffende und stûÊrken so die PrûÊsenz und Reichweite des Hauses. Als verantwortliches Teammitglied fû¥r analoge und digitale Presse und ûffentlichkeitsarbeit pflegen Sie den Kontakt zu Vertreter:innen der Medien ã on- und offline. Auf aktuelle Entwicklungen in der Medienlandschaft reagieren Sie zeitnah und zielgerichtet. Sie entwickeln digitale und klassische Kommunikationsstrategien und -konzepte.
Sie bauen ein persûÑnliches Netzwerk auf, das Sie vertrauensvoll und kontinuierlich pflegen. Dazu gehûÑrt, dass Sie Pressekonferenzen organisieren oder zu Medienbesuchen einladen, Pressemitteilungen verfassen und dafû¥r Sorge tragen, dass hochwertiges Bildmaterial fû¥r die Berichterstattung sowie Texte, auch fû¥r die Bewerbung im digitalen Raum, zur Verfû¥gung stehen.
Sie û¥berlegen selbststûÊndig Themen, die in den Medien und auf sozialen Plattformen der Museumsstiftung und des Museums fû¥r Kommunikation Nû¥rnberg platziert werden kûÑnnen, und sind erste:r Ansprechpartner:in bei Medien- und Vernetzungsanfragen. Sie verfassen und redigieren Online-Texte und sind zustûÊndig fû¥r die Erstellung, Pflege und das Publizieren von Museums-Webinhalten/ Webseite, der museumseigenen Expotizer und Social-Media-KanûÊle.
Sie arbeiten sicher im CMS Gutenberg und beherrschen die digitale Bildbearbeitung inklusive Bewegtbilder wie Reels. Sie sind souverûÊn und erfahren in der Interaktion und Kommunikation im Netz.
Als Stellvertreter:in der kommissarischen Direktorin des MKN wirken Sie als Teil des Fû¥hrungskrûÊfte-Kreises in stiftungsweiten internen Gremien mit. In Abwesenheit der Hausleitung û¥bernehmen Sie die Vertretung sowohl gegenû¥ber dem Team als auch die ReprûÊsentation des Museums nach auûen.
Voraussetzungen sind:
ein abgeschlossenes fachspezifisches Hochschulstudium in Publizistik, Medien- oder Kommunikationswissenschaften oder geisteswissenschaftlicher Studiengang und nachgewiesene Erfahrungen in den geforderten TûÊtigkeitfeldern
nachgewiesene journalistische Erfahrung
Kenntnisse in Fragen der Urheberschaft, Bild- und VerûÑffentlichungsrechte sowie Kenntnisse in Bilddatenbanken
Digitalkompetenz, TechnikaffinitûÊt, Erfahrungen in den Bereichen Medienarbeit und Social Media, unabdingbar die Beherrschung von CMS (Gutenberg) und Interesse an neuen Kommunikationsformaten
ein sicherer Schreibstil in Deutsch auf muttersprachlichem Niveau, Spaû am Formulieren und Wortgewandtheit sowie die praktische Vertrautheit mit journalistischen Formaten und deren angemessener Umsetzung
Erwû¥nscht ist die FûÊhigkeit, in Kampagnen zu denken und Strategien/ Konzepte fû¥r eine zielgruppenorientierte Ansprache zu finden. Auch bringen Sie Erfahrungen in der ûffentlichkeitsarbeit einer Kulturinstitution mit und haben Freude am Netzwerken und Kommunizieren. Ein Gespû¥r fû¥r relevante Themen und Interesse an neuen Kommunikationsformaten ergûÊnzen Ihre FûÊhigkeiten.
Sie passen gut zu uns, wenn Sie kommunikations-, kooperations- und teamfûÊhig sind. Auûerdem sind Sie eigeninitiativ, kreativ und zuverlûÊssig.
Wir bieten die Mitarbeit in einem engagierten Team in einem der schûÑnsten Museen Nû¥rnbergs sowie in einer bundesweit tûÊtigen Stiftung. Die Vergû¥tung und Sozialleistungen erfolgen gemûÊû Tarifvertrag (TVûÑD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persûÑnlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 12 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MûÑglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewûÊhrleistet gemûÊû BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhûÊngig vom Geschlecht und unterstû¥tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (ôÏ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berû¥cksichtigt. Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrû¥ûen wir Bewerbungen unabhûÊngig von NationalitûÊt, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitûÊt.
Bei der Museumsstiftung ist eine TeilzeitbeschûÊftigung grundsûÊtzlich mûÑglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird fû¥r den Arbeitsplatz geprû¥ft, ob den Teilzeitwû¥nschen im Rahmen der dienstlichen MûÑglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewû¥nschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Fû¥r weitere Auskû¥nfte steht Ihnen Frau Winkler (030/71 30 27 72) gerne zur Verfû¥gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefûÊhige Bewerbung inklusive journalistischer Arbeitsproben bis zum
21. September 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straûe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung1@mspt.de
Online-Bewerbungen sind willkommen! Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, ZipãAnhûÊnge kûÑnnen aus Sicherheitsgrû¥nden keine Berû¥cksichtigung finden.
Die von Ihnen û¥bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieûlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NûÊhere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung û¥bersandt. Sie kûÑnnen jederzeit Ihr EinverstûÊndnis zur Speicherung der Daten zurû¥ckziehen und die LûÑschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für Cashflow-Controlling und Fördermittelmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-cashflow-controlling-und-foerdermittelmanagement/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 05.10.2025 | Als Deutsches Optisches Museum (D.O.M.) vereinen wir auf über 3.000 m² öffentlich zugänglicher Fläche das Beste aus klassischen Museen und etablierten Science Centern zur hochgradig interaktiven Erlebniswelt der Optik. Hier laden wir unsere Besuchenden ein, sowohl die Geschichte der Optik zu begreifen als auch stets aktuelle Forschungsergebnisse kennen zu lernen. Wir werden über Kunst und Wissenschaft begeistern und allen Gästen ermöglichen, selbständig authentische, historische Optiken einzusetzen – um deren Funktions- und Wirkungsweise zu verstehen. Wir werden das D.O.M. an 358 Tagen im Jahr von 09:00 – 18:00 Uhr öffnen, an einem Wochentag bis 21:00 Uhr. Ab 2028 erwarten wir mindestens 150.000 Besuchende pro Jahr und werden zum weithin sichtbarsten Ort der Wissenschaftskommunikation.
Zur Umsetzung des Projekts arbeiten wir mit einem herausragenden Team aus internationalen Architekten, sehr renommierten Künstlern und Gestaltern zusammen. Das Bau- und Ausstellungsprojekt umfasst ein Gesamtvolumen von 57 Millionen Euro und wird über EFRE-Mittel, verschiedene Bundes- und Landesprogramme sowie Mittel der Gründungsstifter finanziert. Die Forschungsprojekte des D.O.M. sind ebenfalls zum Großteil über Förderprogramme finanziert.
Für unser Kernteam brauchen wir Verstärkung.
Für das Controlling suchen wir zum sofortigen Beginn einen
Mitarbeiter (m/w/d) für Cashflow-Controlling und Fördermittelmanagement
in Vollzeit (40h/Woche), zunächst befristet auf drei Jahre. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVL E12.
Ihre Aufgaben
Steuerung der Liquidität des Museums durch Sicherung der Transparenz einzelner Teilprojekte, Segmente und des Museums als Ganzes mit Fokus auf der Liquidität mittels Excel-basiertem Dashboard sowie enge Abstimmung bei der Erfassung von Mittelzu- und -abflüssen mit Projektsteuerern, Steuerbüro und Fördermittelgebern
Kaufmännische Betreuung laufender Drittmittelprojekte (insb. EU-geförderter Projekte), Dies beinhaltet die Kontrolle von förderfähigen Kosten, Abrechnung von Förderprojekten und Verantwortung der fristgerechten Erstellung von Verwendungsnachweisen sowie Kommunikation und Abstimmung mit Fördermittelgebern.
Erstellung Rolling Forecast und Budgets
Erstellung von Monats- und Jahresabschlüssen, zusammen mit dem Steuerbüro
Weiterentwicklung und Optimierung der Buchhaltungsprozesse
Was Sie mitbringen / Ihr Profil
abgeschlossenes wirtschafts- oder verwaltungsorientiertes Hochschulstudium (BWL, Public Management, Verwaltungswirt) ODER abgeschlossene kaufmännische oder steuerfachliche Berufsausbildung mit zusätzlicher betriebswirtschaftlicher Weiterbildung (Fachwirt) und mehrjähriger Berufserfahrung im Aufgabengebiet
Kenntnisse und praktische Anwendungserfahrung im Zuwendungs-, Verwaltungs- und Haushaltsrecht und zu einschlägigen EU-Vorschriften
Erfahrung in der Verwaltung und Abrechnung von großen, öffentlich-finanzierten Projektförderungen
sehr gute Excel-Kenntnisse
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
Hands-on-Startup-Mentalität
Wir bieten Ihnen
Eine auf drei Jahre befristete Stelle mit Option auf Verlängerung oder Entfristung.
Eine Schnittstellenfunktion zwischen Fördermittelgebern und Projektumsetzung.
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
Ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
Ein hoch engagiertes Team.
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 23.09.2025 als PDF an
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-cashflow-controlling-und-foerdermittelmanagement/</guid></item><item><title>Leitung Team Sammlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-team-sammlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Optisches Museum, Jena Bewerbungsende: 05.10.2025 | Das Deutsche Optische Museum (D.O.M.) liegt im Zentrum der Stadt Jena. Es umfasst ein historisches (Ausstellungs-)Gebäude aus den 1920er Jahren, welches derzeit kernsaniert und um einen künstlerisch herausragend gestalteten Neubau ergänzt wird.
Die weltweit einzigartige Sammlung umfasst über 50.000 Objekte und historische Akten. Seit 2020 konnten wir die wissenschaftliche und kulturelle Bedeutung unserer Sammlung durch bedeutende und umfangreiche Schenkungen signifikant steigern. Zu den nun vorhandenen Teilsammlungen zählen die größte Brillensammlung Europas, zahlreiche optischen und ophthalmologischen Instrumente und Geräte wie viele hundert Mikroskope, Fotoapparate und Teleskope. Ergänzt wird dies durch Flachware in Form von Projektionsbildern, Grafiken oder Gemälde sowie eine über 11.000 Bände umfassende, wissenschaftlich-historische Bibliothek und die über 16.000 Positionen zählenden Bestände der Grauen Literatur. Eine weitere Besonderheit stellt seit 2021 das größte Glasarchiv der Welt dar, in dem wir weit über 140.000 Proben aus den Glasschmelzen der Firma Schott bewahren, entstanden in der Zeit zwischen 1920 und 1990.
Der gesamte Sammlungsbestand wird 2028 in neu errichtete Räumlichkeiten umziehen, um bestmöglich verwahrt und wissenschaftliche genutzt zu werden.
Wir suchen für diesen einzigartigen Bestand zum sofortigen Beginn eine
Leitung Team Sammlung (m/w/d)
in Vollzeit (40h/Woche). Die Vergütung erfolgt zunächst befristet auf drei Jahre in Anlehnung an TV-L E11.
Ihre Aufgaben
Fachkundige Inventarisierung der umfangreichen Sammlungsbestände (Museum, Archiv, Bibliothek)
Administrative Verantwortung für die digitale Sammlungsinfrastruktur nach Innen und Außen
Sachgerechte Lagerung und Verwahrung des Sammlungsguts
Koordinierung und Abwicklung von Leihanfragen, Neuerwerbungen, Schenkungen und Nachlässen
Weiterentwicklung und Umsetzung des Sammlungskonzeptes in Abstimmung mit dem Gründungsdirektor und dem kuratorischen Team
Langfristige wissenschaftliche Erschließung und Publikation der Sammlung
Organisation, Koordination und Umsetzung von Digitalisierungsprojekten
Ausgestaltung der zukünftigen Depot- und Sammlungsarbeitsräumlichkeiten
Durchführung der Umzugsvorbereitung und –nachbereitung von Sammlungs-, Bibliotheks- und Archivbeständen in 2028
Einweisung, Anleitung, Begleitung und Koordination von Assistenzen (Hilfskräften), Praktikanten und Mitarbeitenden von Fremdfirmen
Mitarbeit in Netzwerken
Ihr Profil
Diplom-, Magister- oder Masterabschluss im Bereich Museologie oder Natur-/Kulturwissenschaften mit mehrjähriger Arbeitserfahrung im Bereich Sammlungs-management
Umfangreiche EDV-Kenntnisse, insbesondere im Bereich Inventarisierung und Digitalisierung mit den gängigen Datenbanksystemen (z.B. MuseumPlus, Axiell-Collections, Robotron*Daphne, digiCult, FAUST, VINO)
Kenntnisse der Arbeits- und Dokumentationsstandards für Museen, Archive, Bibliotheken oder Dokumentationsstellen
Einschlägige praktische Erfahrungen im allgemeinen Museumsbetrieb
Kenntnisse und praktische Erfahrungen im Umgang mit wissenschaftlichen Instrumenten wünschenswert
eigenständiges, wissenschaftliches Arbeiten in einem dynamischen Museums-Startup
hohes Engagement, sehr gutes Organisationsgeschick, große Belastbarkeit und Flexibilität sowie ausgeprägte Teamfähigkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen
ein spannendes Arbeitsumfeld in einem attraktiven Forschungsmuseum mit vielseitigen Aufgaben.
die Gelegenheit zur individuellen Weiterqualifikation.
kurze Entscheidungswege und flache Hierarchien.
ein familienfreundliches Arbeitsumfeld.
ein hoch engagiertes Team.
Benefits
Umsetzung in einem einmaligen Umfeld zwischen Industrie, Museum und Wissenschafts-kommunikation
Eine zunächst befristete Stelle mit Option auf Verlängerung
Eine Atmosphäre, in der Eigeninitiative und Teamarbeit gleichermaßen gelebt werden.
Möglichkeiten zur persönlichen und fachlichen Weiterentwicklung in einem dynamischen Team
Hinweise
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung inkl. Motivationsschreiben, Lebenslauf und Arbeitszeugnissen bis zum 05.10.2025 als PDF an
Stiftung Deutsches Optisches Museum
Hans-Knöll-Str. 1
07745 Jena
lydia.raupach@deutsches-optisches-museum.de
Datenschutz
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-optisches-museum.de/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.10.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-team-sammlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice und Kassendienst in Schwabach auf Minijobbasis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-kassendienst-in-schwabach-auf-minijobbasis/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Schwabach Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
Mitarbeiter (m/w/d) für den Besucherservice mit Kassentätigkeit in einem musealen Objekt in Schwabach.
Die Tätigkeit kann auf
Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
6 Stunden am Sonntag
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
pünktliche Bezahlung
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
freuen
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Eine
qualifizierte Einarbeitung und Weiterbildung
im Rahmen der Tätigkeit ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie erteilen Auskünfte und empfangen Besucher bzw. Kunden
Sie betreuen und beraten die Besucher bzw. Kunden (auch bei Veranstaltungen)
Sie bedienen Computerkassen
Sie Kassieren und übernehmen den Zahlungsverkehr
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie bringen gute Erfahrungen aus dem Kassendienst mit (Computerkassen)
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-fuer-den-besucherservice-und-kassendienst-in-schwabach-auf-minijobbasis/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtdienst mit Teamleiterfunktion in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-4/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort einen Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst mit Teamleiterfunktion
in
Nürnberg
. Die Tätigkeit kann in
Vollzeit
oder versicherungspflichtiger
Teilzeit
(mit ca. 140 bis 160 Std./ Monat)
aufgenommen werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie führen den Aufsichtsdienst durch (Schichtdienst)
Sie übernehmen die Bewachung von Ein- und Ausgängen
Sie übernehmen allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Routine im Umgang mit Computern sowie Bereitschaft zur Einarbeitung in interne Programme
Die
Unterrichtung nach §34a GewO
ist erforderlich
Sie verfügen vorzugsweise über Kenntnisse in Erster Hilfe
Sie verfügen über
Kenntnisse in der Planung der Mitarbeiter (Dienstpläne) und der Qualitätskontrolle
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtdienst-mit-teamleiterfunktion-in-nuernberg-4/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter / Museumsaufsicht (m/w/d) in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort Mitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst mit Kassentätigkeiten in einem musealen Objekt in Nürnberg
. Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
und auf
Minijob-Basis
(556,00 Euro/Basis)
ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie führen Ticketkontrollen und Einlasskontrollen durch
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie haben Spaß an körperlicher Arbeit (gehende und stehende Tätigkeit)
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-museumsaufsicht-m-w-d-in-nuernberg/</guid></item><item><title>Besucherbetreuer (m/w/d) mit stellvertretender Teamleiterfunktion in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-mit-stellvertretender-teamleiterfunktion-in-nuernberg/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Besucherbetreuer (m/w/d) mit stellvertretender Teamleiterfunktion
für ein museales Objekt
in Nürnberg.
Die Tätigkeit kann in sozialversicherungspflichtiger
Teilzeit (mind. 120 bis 140 Std./Monat)
aufgenommen werden.
Arbeitszeiten:
Dienstag bis Freitag; 08:45h – 17:00h
Samstag/Sonntag und an Feiertagen; 9:45h – 18:00h
Wach- und Werkschutz Kurt Strube
– ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Um den Museumsbesuch zu einem besonderen Erlebnis zu machen, gibt es einen neuen Beruf:
der/die Kommunikator*in
. Sie bilden das Herzstück der Ausstellung und sind in der Ausstellung unterwegs. Sie sind in gewisser Weise Gastgeber, regen zum Mitmachen an den zahlreichen Info-/Mitmach- und Erlebnisstationen an und sie laden die Besuchenden zu einem Dialog auf Augenhöhe ein.
Die Kommunikatorinnen und Kommunikatoren, die wir suchen, sind freundlich, team- und serviceorientiert.
Sie erzählen bedarfsgerecht die besonderen Hintergrundgeschichten aus verschiedenen Themenbereichen und stellen Zusammenhänge mit den alltäglichen Lebenswelten her. Schließlich tragen sie zu einer hohen Aufenthaltsqualität bei, indem sie begeistern, die Entdeckungsfreude der Besuchenden wecken und zum Diskurs anregen.
Ihre Vorteile bei uns:
Sie erhalten eine
tarifliche Bezahlung
Ein Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen freuen
Sie erhalten eine
qualifizierte Einarbeitung
und
Weiterbildung
im Rahmen der Tätigkeit
Das bringen Sie mit:
Erfahrung in der Mitarbeiterführung
offen und freundlich ist und ein serviceorientiertes Auftreten hat
verantwortungsvoll, einsatzbereit und absolut teamfähig ist
mit Menschen jeden Alters umgehen kann, Kontakte knüpft und der gern kommuniziert
klar und verständnisvoll erklären kann
ein gutes Einfühlungsvermögen hat und kulturelle Kompetenzen besitzt
sehr gutes (fließendes) Deutsch spricht und gute Englischkenntnisse hat – Kenntnisse weiterer Sprachen sind willkommen aber nicht Pflicht
Freude am Arbeiten hat und eine neue berufliche Herausforderung im Museumsbereich sucht.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherbetreuer-m-w-d-mit-stellvertretender-teamleiterfunktion-in-nuernberg/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Pfortendienst in Nürnberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg-2/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Nürnberg Bewerbungsende: 30.09.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams ab sofort
Sicherheitsmitarbeiter
(m/w/d) für den Pfortendienst
in Nürnberg.
Die Tätigkeit kann in
versicherungspflichtiger Teilzeit (80 bis 160 Stunden/ Monat)
ausgeübt werden
.
Arbeitszeiten:
3 Schichtsystem
Arbeitszeiten: 06:00h -14:00h; 14:00h-22:00h; 22:00h-06:00h
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifliche Bezahlung
Sie erwartet ein
langfristiges Arbeitsverhältnis
bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Pfortendienst freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Pfortendienst/Aufsichtsdienst (3 Schichtsystem)
Bewachung von Ein- und Ausgängen
Allgemeine Aufgaben im Empfangsdienst
Das bringen Sie mit:
Körperliche Belastbarkeit für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Routine im Umgang mit Computern sowie Bereitschaft zur Einarbeitung in interne Programme
Sie verfügen über ein gutes
technisches Verständnis
Unterrichtungsnachweis nach § 34 a Gewerbeordnung
ist Voraussetzung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-pfortendienst-in-nuernberg-2/</guid></item><item><title>Stellvertretende Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung-m-w-d/</link><description>Spessartmuseum, Lohr Bewerbungsende: 18.09.2025 | Der
Landkreis Main-Spessart
sucht eine
Stellvertretende Leitung (m/w/d) des Spessartmuseums in Lohr
arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge in Höhe von zusätzlich 7,75% des Monatsentgelts sinnstiftende Tätigkeit zur Verbesserung des Gemeinwohls
Personalentwicklungs- und Fortbildungskonzept
Gesundheitsmanagement (u.a. Initiative gesunder Betrieb, Angebote über Betriebsärztin, etc.)
Möglichkeit eines Fahrradleasings mittels Entgeltumwandlung (Deutsche Dienstrad)
Deutschlandticket als Jobticket
Die Tätigkeit erstreckt sich im Wesentlichen auf folgende Aufgabenbereiche:
Sammlungsarbeit und Abteilungsleitung Glas, Keramik und Kunst
Erforschung, Inventarisierung und Betreuung der Sammlung
Erforschung der regionalen Geschichte des Landkreises Main-Spessart sowie der Region bayerischer und hessischer Spessart
Publikation der Forschungsergebnisse in Form von Ausstellungstexten, Handblättern, eigenständigen Publikationen oder Beiträgen in Jahrbüchern
Beantwortung von fachwissenschaftlichen Anfragen
Öffentlichkeitsarbeit und Museumspädagogik
Betreuung der Website und der Social-Media-Kanäle
Vorbereitung und Durchführung von Projekten und Veranstaltungen mit externen Kooperationspartnern (VHS, Tourist-Info)
Entwicklung neuer analoger und digitaler Vermittlungsformate
Betreuung der Praktikanten
Konzeption und Durchführung zielgruppenorientierter museumspädagogischer Programme (Führungen, Ferienprogramm, Ausbau des Angebots für weitere Zielgruppen wie Menschen mit Sehbehinderung, Menschen mit kognitiven Einschränkungen, Deutsch-Lernende)
Mitarbeit und Unterstützung der Museumsleitung bei Konzeption und Realisierung von Sonderausstellungen (in der Regel 1x jährlich, zusätzlich Ausstellungsreihe „Kunst im Turm“ und unterfrankenweite Reihe „Kunst geht fremd“)
Sie bringen mit:
ein erfolgreich abgeschlossenes Studium aus dem Bereich der Museologie, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Geschichte oder einen vergleichbaren Studienabschluss
ein hohes Maß an Eigenverantwortung, eine gewissenhafte und selbstständige Arbeitsweise und sicheres Auftreten
idealerweise einschlägige Berufserfahrung
Methoden, Fach- und Sozialkompetenz
Verhandlungsgeschick, Teamfähigkeit, Belastbarkeit und Selbstreflexion
ausgeprägte Organisations- und Kommunikationsfähigkeiten
Bereitschaft zur gelegentlichen Einbringung der Arbeitszeit am Wochenende
sehr gute Deutschkenntnisse und Grundkenntnisse der englischen Sprache
gute IT-Kenntnisse
Wir müssen darauf hinweisen, dass der Arbeitsplatz
nicht
barrierefrei ist.
Sie haben Interesse? Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung über unser Bewerberportal!
https://www.mein-check-in.de/main-spessart/position-487088
Für die Verarbeitung Ihrer Bewerbung ist die
Angabe einer gültigen E-Mail-Adresse
zwingend erforderlich!
Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden Sie über das Ergebnis informiert. Die Bewerbungsunterlagen der nicht zum Zuge gekommenen Bewerber/innen (m/w/d) werden nach den datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Bei fachlichen Fragen
Herr Gehret (09353/793-1188)
Bei personalrechtlichen Fragen
Herr Theobald (09353/793-1102)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretende-leitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Designer*in Schwerpunkt Grafik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/designerin-schwerpunkt-grafik/</link><description>Heinrich-Heine-Institut, Düsseldorf Bewerbungsende: 18.09.2025 | Designer*in Schwerpunkt Grafik
EG 9a TVöD
für die Abteilung
Museum im Heine-Institut und Schumann-Haus
Mit seinen Bereichen Archiv – Bibliothek – Museum sowie mit seinen Veranstaltungen ist das Heine-Institut ein Zentrum der internationalen Heine-Forschung und der vielfältigen literarisch-kulturellen Vermittlung. Die Dauerausstellung ehrt das Leben und Werk Heinrich Heines. Wechselnde Sonderausstellungen präsentieren literarische, musikalische und kulturgeschichtliche Themen.
Das Schumann-Haus widmet sich als modernes Musikmuseum und als lebendiger Erinnerungsort der Düsseldorfer Zeit des weltbekannten Musikerehepaars Clara und Robert Schumann. Die beiden zusammengehörenden Kulturinstitute sind in das übergreifende Konzept der “Straße der Romantik und Revolution” eingebunden.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Ausstellungsgestaltung unter Anleitung der jeweiligen Kurator*innen entwickeln und umsetzen mit den Schwerpunkten Fotografie, Farbkonzept und Folienschnittfür Ausstellungen
Erstellen von Grafiken, Folien, PowerPoint Präsentationen für Sonderausstellungen, Messen, Fachtagungen, kulturelle Bildungsarbeit et cetera
künstlerische Gestaltung und Buchkunstillustration
Erstellen von Druckstufen für Werbematerial, Flyer, Plakat zu Ausstellungen und anderen Projekten des Heinrich-Heine-Instituts
Erstellung von Hängeplänen für die Sonderausstellungen und weitere Projekte des Heine-Instituts auf der „Straße der Romantik und Revolution“.
Ihr Profil:
Ausbildung als staatlich geprüfte*r Grafik Designer*in
fundierte Kenntnisse in den benötigten digitalen Programmen und Anwendungen wie „InDesign“
Erfahrungen in der Ausstellungsgestaltung erwünscht
Flexibilität, Einsatzbereitschaft, Kommunikationsgeschick sowie eine systematische Arbeitsweise.
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt befristet im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Die Stelle ist mit einer regelmäßigen durchschnittlichen wöchentlichen Arbeitszeit von 24 Stunden zu besetzen.
Die Einstellung erfolgt befristet für die Dauer der Beurlaubung der derzeitigen Stelleninhaberin bis zum 30.06.2026. Sofern im Anschluss eine weitere Beurlaubung beantragt wird, ist bei persönlicher und fachlicher Eignung eine entsprechende Weiterbeschäftigung nicht ausgeschlossen.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 18.09.2025 über den Button „Stell dich vor!“.
https://karriere.duesseldorf.de/designerin-schwerpunkt-grafik-de-f7439.html?agid=19
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet stehen Ihnen im Fachamt Dr. Sabine Brenner-Wilczek, Telefon 0211 89-92901 und Jan Birger von Holtum, Telefon 0211 89-95579 gerne zur Verfügung.
Für das Bewerbungsverfahren ist Ihre Ansprechperson Lena Becker, Telefon 0211 89-24023, Moskauer Straße 25, 3. OG, links. Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/201/05/02/25/01.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/designerin-schwerpunkt-grafik/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in im Zentralen Fundarchiv Rastatt</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-zentralen-fundarchiv-rastatt/</link><description>Archäologisches Landesmuseum Baden-Württemberg, Rastatt Bewerbungsende: 19.10.2025 | Das Archäologische Landesmuseum Baden-Württemberg ist mit seinem Hauptsitz in Konstanz, dem Zentralen Fundarchiv in Rastatt und sieben Zweigmuseen die zentrale Institution für die Vermittlung der Landesarchäologie und für die Archivierung der archäologischen Zeugnisse aus einer der wichtigsten Fundregionen Europas.
Zum 15.01.2026 ist die Teilzeitstelle mit 70% eines*einer wissenschaftlichen Mitarbeiters*in (m/w/d) im Zentralen Fundarchiv in Rastatt zu besetzen.
Das Zentrale Fundarchiv ist die zentrale Einrichtung des Landes, in der die bei archäologischen Ausgrabungen in Baden-Württemberg geborgen Kulturgüter erfasst, langfristig nach konservatorischen Vorgaben archiviert und für wissenschaftliche Bearbeitungen und Ausstellungen in Museen zur Verfügung gestellt werden.
Ihre Aufgaben
Betreuung der Sammlung des ALM mit Schwerpunkt des Fachbereichs Vor- und Frühgeschichte und Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit.
Stellvertretung der Dienststellenleitung.
Betreuung der Bereiche Anlieferung und Ausleihe in Zusammenarbeit mit den entsprechenden Mitarbeitern*innen.
Betreuung von Anfragen und Ausleihvorgängen, Erstellung von Leihverträgen.
Inventarisierung und wissenschaftliche Erschließung der Fundbestände im Zentralen Fundarchivs mit Schwerpunkt im Fachbereich Vor- und Frühgeschichte und Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit.
Erstellung von Beiträgen im Fachbereich Vor- und Frühgeschichte und Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit im Rahmen von Ausstellungskatalogen und Begleitpublikationen.
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten des ALM Baden-Württemberg.
Ihr Profil
Ein abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens mit Abschluss Magister Artium oder Master) im Fachbereich Vor- und Frühgeschichte, Provinzialrömische Archäologie oder Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit.
Ein Schwerpunkt in der Vor- und Frühgeschichte oder der Archäologie des Mittelalters und der Neuzeit Südwestdeutschlands und Kenntnisse der archäologischen Sachkultur sind von Vorteil.
Erfahrungen in der wissenschaftlichen Bearbeitung von archäologischem Fundmaterial.
Erfahrungen mit archäologischen Datenbanken.
strukturierte und effiziente Arbeitsweise.
Kommunikationsstärke
Flexibel, belastbar, hohes Engagement.
Hohes Verantwortungsbewusstsein.
Berufliche Erfahrungen in der Museums- und Archivarbeit sind von Vorteil.
Unser Angebot
Eine unbefristete Stelle (70 %) mit einer Vergütung nach Entgeltgruppe 13 TV-L.
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einer renommierten Kultureinrichtung.
Eine interessante Arbeit in einem engagierten Team sowie ein professionelles, wertschätzenden Arbeitsklima.
Flexible Arbeitszeiten zur besseren Vereinbarkeit von Familie und Beruf.
Weiterbildungsmöglichkeiten, die sozialen Leistungen im öffentlichen Dienst sowie einen Zuschuss zum Job-Ticket Baden-Württemberg
Vielfalt ist uns wichtig, daher begrüßen wir Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig des Alters, des Glaubens, der kulturellen und sozialen Herkunft oder der sexuellen Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse?
Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen inkl. Zeugnisse und Referenzen bis zum 19.10.2025 per Mail an bewerbungen@konstanz.alm-bw.de; Betreff: »ZFA – Vor-/Frühgeschichte«
Für Fragen steht Ihnen gerne Herr Dr. Martin Kemkes unter der Tel: +49 (0) 7222 7876-47 zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsgespräche finden am 21.11.2025 in Rastatt statt.
Bitte beachten Sie im Kontext Ihrer Bewerbung auch unsere Datenschutzerklärung. Mit Ihrer Bewerbung bestätigen Sie, diese zur Kenntnis genommen zu haben und damit einverstanden zu sein, dass die von Ihnen angegebenen Daten elektronisch erhoben und gespeichert werden. Ihre Daten werden dabei nur streng zweckgebunden zur Bearbeitung und Beantwortung Ihrer Anfrage benutzt. Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich mit der Verarbeitung einverstanden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-im-zentralen-fundarchiv-rastatt/</guid></item><item><title>Projektleitung (wiss. Referent:in) (w/m/d) für ein großes Projekt zur Stärkung der Gedenkstätten in Westfalen-Lippe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-wiss-referentin-w-m-d-fuer-ein-grosses-projekt-zur-staerkung-der-gedenkstaetten-in-westfalen-lippe/</link><description>LWL-Museumsamt für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 29.09.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) sucht Sie zum 15.01.2026 als
Projektleitung (wiss. Referent:in) für ein großes Projekt zur Stärkung der Gedenkstätten in Westfalen-Lippe (w/m/d)
EG 13 TVöD VKA
für unser LWL-Museumsamt für Westfalen. Wir bieten eine bis zunächst zum 15.09.2027 befristete Teilzeitstelle (29,25 Stunden/Woche).
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der Kenn-Nr. 8330 bis zum 29.09.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleitung-wiss-referentin-w-m-d-fuer-ein-grosses-projekt-zur-staerkung-der-gedenkstaetten-in-westfalen-lippe/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (w/m/d) für historisch-politische Bildungsarbeit im Rahmen eines großen Projektes zur Stärkung der Gedenkstätten in Westfalen-Lippe</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-historisch-politische-bildungsarbeit-im-rahmen-eines-grossen-projektes-zur-staerkung-der-gedenkstaetten-in-westfalen-lippe/</link><description>LWL-Museumsamt für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 29.09.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) sucht Sie zum 01.03.2026 als
Mitarbeiter:in für historisch-politische Bildungsarbeit im Rahmen eines großen Projektes zur Stärkung der Gedenkstätten in Westfalen-Lippe (w/m/d)
EG 9b TVöD VKA
für unser LWL-Museumsamt für Westfalen. Wir bieten eine bis zum 31.10.2027 befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8379
bis zum
29.09.2025
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-w-m-d-fuer-historisch-politische-bildungsarbeit-im-rahmen-eines-grossen-projektes-zur-staerkung-der-gedenkstaetten-in-westfalen-lippe/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung Sammlung &amp; Forschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-sammlung-forschung-m-w-d/</link><description>Deutsches Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum (DHMD) ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung “Abenteuer Mensch” steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema “Welt der Sinne” ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen sowie das Diskursprogramm beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Abteilung Sammlung &amp; Forschung stellt die Stiftung ab 1. März 2026
eine Abteilungsleitung Sammlung &amp; Forschung (m/w/d)
in Vollzeit (40 Stunden/Woche) ein.
Die Abteilung Sammlung &amp; Forschung beschäftigt sich mit der Geschichte des Körpers, mit Körperwissen und Körperpraktiken des 20. und 21. Jahrhunderts. Der etwa 90.000 Objekte umfassende Sammlungsbestand wird kontinuierlich erweitert und erschlossen und somit Forschungs- und Ausstellungsprojekten zugänglich gemacht.
Ihr Aufgabengebiet:
fachliche Leitung der Abteilung Sammlung mit Personalverantwortung
inhaltlich-konzeptionelle Leitung der Sammlung zur Geschichte des Körpers in den Arbeitsfeldern: Sammeln, Bewahren, Dokumentation/Digitalisierung, Forschung sowie internationaler Leihverkehr und Bibliothek
Konzeption und Umsetzung von Forschungsprojekten zur Sammlung des DHMD inkl. Fachtagungen und Herausgeberschaft von DHMD-Veröffentlichungen
fachbezogene Mitarbeit bei der Beantragung von weiteren DHMD-Förderprojekten/Drittmittelprojekten
Konzeption und Umsetzung der Verstetigung neuer, partizipativer Sammlungsformate
strategische Weiterentwicklung der Digitalisierung der Sammlung sowie des Sammelns digitaler Objekte
Publikationstätigkeit in nationalen und internationalen Fachpublikationen
Vertretung der Sammlung auf nationalen und internationalen Fachtagungen sowie Netzwerkpflege mit nationalen und internationalen Fachkolleg:innen
inhaltliche Vernetzung und Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen und Projekten des Hauses, insbesondere mit dem Bereich Ausstellungen
Mitarbeit an den inhaltlich langfristigen strategischen Planungen des Museums
Übernahme von Querschnittsaufgaben über den eigentlichen Arbeitsbereich als Leitung der Abteilung Sammlung hinaus
Ihr Profil:
abgeschlossenes kultur- oder geisteswissenschaftliches Hochschulstudium (M.A., Magister, Diplom)
Promotion in sammlungsrelevantem Feld von Vorteil
mehrjährige Berufserfahrung in der Verantwortung für Sammlungen, möglichst der Alltagskultur und/oder körperhistorischer Sammlungen
nachgewiesene Forschungserfahrung mit Bezug zu sammlungsrelevanten und/oder museologischen Themen sowie sehr gute Kenntnisse aktueller museologischer Diskurse und Praktiken, besonders auch im Bereich Digitalisierung
Erfahrung in der Akquise von Drittmitteln und der Konzeption von Forschungsanträgen
Erfahrung im vernetzten Arbeiten mit anderen Museumsabteilungen, insbesondere Vermittlung und Ausstellung sowie im partizipativen Sammeln von Vorteil
gute Netzwerke in der nationalen und internationalen Museums- und Sammlungslandschaft
sehr gute Englischkenntnisse; weitere Fremdsprachenkenntnisse von Vorteil
Führungserfahrung von Vorteil
sehr hohes Maß an Eigeninitiative, Verantwortungsbereitschaft und selbstständiger Arbeitsweise
sehr hohes Maß an Flexibilität, Team- und Motivationsfähigkeit sowie Kooperationsbereitschaft
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
Bereitschaft, Sammlung in Vernetzung mit anderen Abteilungen nach außen zu öffnen
strukturiertes Arbeiten, Zielorientierung und Problemlösungsfähigkeit
Bereitschaft zur Weiterbildung im zu verantwortenden Aufgabengebiet
Organisations- und Verhandlungsgeschick, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten eine vielseitige Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Iris Edenheiser (Tel. 0351 48 46 101), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnissen und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
12. Oktober 2025
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an: Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Monique Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-sammlung-forschung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeit Digitalisierung / Datenbanken (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-digitalisierung-datenbanken-w-m-d-2/</link><description>Staatliches Naturhistorisches Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 10.10.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist im Staatlichen Naturhistorischen Museum Braunschweig ab 01.01.2026 und zunächst befristet bis 31.12.2027 eine Vollzeitstelle Mitarbeit Digitalisierung / Datenbanken (w/m/d) EG 9b TV-L zu besetzen.
Die sechs Nds. Landesmuseen in Oldenburg, Hannover und Braunschweig suchen im Rahmen des gemeinsamen Forschungsprojekts „Digitale Verantwortung und Sichtbarkeit:
Die niedersächsischen Landesmuseen vernetzen Wissenschaft und Gesellschaft“ (Digi-VerS) mehrere Mitarbeiter*innen. Das Forschungsprojekt hat das Ziel, Vermittlungsmodelle und rechtliche sowie technische Lösungen für ein zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten zu finden. Strukturell wird dies durch die Etablierung eines Inventarisierungs- bzw. Katalogisierungsverbundes erreicht, dessen Betriebsmodell in Kooperation mit Verbundpartnern (VZG, GWDG, Hochschulen) erarbeitet werden soll. Im Fokus steht die Überführung von analogen Methodiken des Forschungsdatenmanagements in ein digitales und zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten.
Im Rahmen des Projekts DigiVerS unterstützt die
Mitarbeit Digitalisierung / Datenbanken (am SNHM)
die digitale Transformation der sechs Niedersächsischen Landesmuseen durch qualitätsgesicherte und strukturierte Erschließung von Sammlungs- und Forschungsdaten. Ziel ist es, analoge Dokumentationsprozesse zu digitalisieren und nachhaltige Datenstandards in den Museen zu etablieren.
Die
Mitarbeit Digitalisierung / Datenbanken (am SNHM)
trägt innerhalb des digitalen Forschungsdatenmanagement-Verbunds zur Sicherstellung und Weiterentwicklung gemeinsamer Erfassungs- und Dokumentationsrichtlinien bei und arbeitet eng mit Kurator*innen, IT-Fachleuten und Partnerinstitutionen zusammen. In den einzelnen Museen wirkt sie als Schnittstelle zwischen wissenschaftlicher Arbeit, Sammlungsmanagement und technischer Datenverarbeitung.
Ihr Beitrag ist grundlegend für die Qualität, Nachnutzbarkeit und Sichtbarkeit musealer Datenbestände – sowohl im Kontext lokaler Digitalstrategien als auch im Rahmen übergreifender Verbundlösungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-digitalisierung-datenbanken-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeit in der Koordination Digitale Infrastruktur / Datenbanken / Normvokabulare (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-digitalisierung-datenbanken-w-m-d/</link><description>Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 26.09.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist im Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig ab 01.01.2026 und zunächst befristet bis 31.12.2027 eine Vollzeitstelle Mitarbeit in der Koordination Digitale Infrastruktur / Datenbanken / Normvokabulare (w/m/d), EG 9 b TV-L, zu besetzen.
Die sechs Nds. Landesmuseen in Oldenburg, Hannover und Braunschweig suchen im Rahmen des gemeinsamen Forschungsprojekts „Digitale Verantwortung und Sichtbarkeit: Die niedersächsischen Landesmuseen vernetzen Wissenschaft und Gesellschaft“ mehrere Mitarbeiter*innen.
Das Forschungsprojekt hat das Ziel, Vermittlungsmodelle und rechtliche sowie technische Lösungen für ein zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten zu finden. Strukturell wird dies durch die Etablierung eines Inventarisierungs- bzw. Katalogisierungsverbundes erreicht, dessen Betriebsmodell in Kooperation mit Verbundpartnern (VZG, DWDG, Hochschulen) erarbeitet werden soll.
Ein weiterer Aspekt des Projekts ist die 3D-Digitalisierung von physischen Sammlungsobjekten, die im Gegensatz zu flachen 2D-Objekten deutlich komplexer, spezifischer und aufwändiger ist.
Das Projekt wird zudem bereits existierende digitale Vermittlungsstrukturen mit Blick auf Zugänglichkeit zu den Museen und ihren Objekten sowie die Ansprüche der Öffentlichkeit und der Forschungsgemeinschaft an ein modernes Wissensmanagement und Wissenstransferleistungen untersuchen.
Im Projekt DigiVerS koordiniert die Mitarbeit die technische Umsetzung der digitalen Transformation der Niedersächsischen Landesmuseen. Sie verantwortet den stabilen Betrieb der Systeme für das digitale Forschungsdatenmanagement, stimmt migrations- und datenschutzbezogene Anforderungen im Verbund mit Partnern wie GBV, GWDG und der Universität Hildesheim ab und fungiert lokal als zentrale Ansprechpersonen für IT, Workflows und Projektmanagement – und sorgt so für die nachhaltige Verankerung digitaler Prozesse im Museumsalltag.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-digitalisierung-datenbanken-w-m-d/</guid></item><item><title>Koordination Digitalisierung / Datenbanken</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordination-digitalisierung-datenbanken/</link><description>Staatliches Naturhistorisches Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 10.10.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist im Staatlichen Naturhistorischen Museum Braunschweig ab 01.01.2026 und zunächst befristet bis 31.12.2027 eine Vollzeitstelle Koordination Digitalisierung / Datenbanken (w/m/d) EG 11 TV-L zu besetzen.
Die sechs Nds. Landesmuseen in Oldenburg, Hannover und Braunschweig suchen im Rahmen des gemeinsamen Forschungsprojekts „Digitale Verantwortung und Sichtbarkeit:
Die niedersächsischen Landesmuseen vernetzen Wissenschaft und Gesellschaft“ (Digi-VerS) mehrere Mitarbeiter*innen. Das Forschungsprojekt hat das Ziel, Vermittlungsmodelle und rechtliche sowie technische Lösungen für ein zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten zu finden. Strukturell wird dies durch die Etablierung eines Inventarisierungs- bzw. Katalogisierungsverbundes erreicht, dessen Betriebsmodell in Kooperation mit Verbundpartnern (VZG, GWDG, Hochschulen) erarbeitet werden soll. Im Fokus steht die Überführung von analogen Methodiken des Forschungsdatenmanagements in ein digitales und zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten.
Im Rahmen des Projekts DigiVerS unterstützt die Koordination Digitalisierung / Datenbanken (am SNHM) die digitale Transformation der sechs niedersächsischen Landesmuseen (6LM) durch qualitätsgesicherte und strukturierte Erschließung von Sammlungs- und Forschungsdaten. Ziel ist es, analoge Dokumentationsprozesse zu digitalisieren und nachhaltige Datenstandards in den Museen zu etablieren.
Die Koordination Digitalisierung / Datenbanken (am SNHM) trägt innerhalb des digitalen Forschungsdatenmanagement-Verbunds zur Sicherstellung und Weiterentwicklung gemeinsamer Erfassungs- und Dokumentationsrichtlinien bei und arbeitet eng mit Kurator*innen, IT-Fachleuten und Partnerinstitutionen zusammen. In den einzelnen Museen wirkt sie als Schnittstelle zwischen wissenschaftlicher Arbeit, Sammlungsmanagement und technischer Datenverarbeitung. Ihr Beitrag ist grundlegend für die Qualität, Nachnutzbarkeit und Sichtbarkeit musealer Datenbestände – sowohl im Kontext lokaler Digitalstrategien als auch im Rahmen übergreifender Verbundlösungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordination-digitalisierung-datenbanken/</guid></item><item><title>Koord. Digitale Infrastruktur / Datenbanken / Normvokabulare</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koord-digitale-infrastruktur-datenbanken-normvokabulare/</link><description>Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig, Braunschweig Bewerbungsende: 26.09.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist im Herzog Anton Ulrich-Museum Braunschweig ab 01.01.2026 und zunächst befristet bis 31.12.2027 eine Vollzeitstelle Koordination Digitale Infrastruktur / Datenbanken / Normvokabulare (w/m/d), EG 11 TV-L, zu besetzen.
Die sechs Nds. Landesmuseen in Oldenburg, Hannover und Braunschweig suchen im Rahmen des gemeinsamen Forschungsprojekts „Digitale Verantwortung und Sichtbarkeit: Die niedersächsischen Landesmuseen vernetzen Wissenschaft und Gesellschaft“ mehrere Mitarbeiter*innen.
Das Forschungsprojekt hat das Ziel, Vermittlungsmodelle und rechtliche sowie technische Lösungen für ein zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten zu finden. Strukturell wird dies durch die Etablierung eines Inventarisierungs- bzw. Katalogisierungsverbundes erreicht, dessen Betriebsmodell in Kooperation mit Verbundpartnern (VZG, DWDG, Hochschulen) erarbeitet werden soll. Im Fokus steht die Überführung von analogen Methodiken des Forschungsdatenmanagements in ein digitales und zeitgemäßes Management musealer Forschungsdaten.
Ein weiterer Aspekt des Projekts ist die 3D-Digitalisierung von physischen Sammlungsobjekten, die im Gegensatz zu flachen 2D-Objekten deutlich komplexer, spezifischer und aufwändiger ist.
Das Projekt wird zudem bereits existierende digitale Vermittlungsstrukturen mit Blick auf Zugänglichkeit zu den Museen und ihren Objekten sowie die Ansprüche der Öffentlichkeit und der Forschungsgemeinschaft an ein modernes Wissensmanagement und Wissenstransferleistungen untersuchen.
Im Rahmen des Projekts DigiVerS unterstützt die Koordination Digitale Infrastruktur die digitale Transformation der sechs Niedersächsischen Landesmuseen durch qualitätsgesicherte und strukturierte Erschließung von Sammlungs- und Forschungsdaten. Ziel ist es, analoge Dokumentationsprozesse zu digitalisieren und nachhaltige Datenstandards in den Museen zu etablieren.
Die Koordination Digitale Infrastruktur trägt innerhalb des digitalen Forschungsdatenmanagement-Verbunds zur Sicherstellung und Weiterentwicklung gemeinsamer Erfassungs- und Dokumentationsrichtlinien bei und arbeitet eng mit Kurator*innen, IT-Fachleuten und Partnerinstitutionen zusammen. In den einzelnen Museen wirkt sie als Schnittstelle zwischen wissenschaftlicher Arbeit, Sammlungsmanagement und technischer Datenverarbeitung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.09.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koord-digitale-infrastruktur-datenbanken-normvokabulare/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Restaurator/in für Gemälde als Leitende/r Restaurator/in (m/w/d) für die Alte Pinakothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-gemaelde-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d-fuer-die-alte-pinakothek/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 10.10.2025 | Das Doerner Institut gehört zur Direktion der Bayerischen Staatsgemäldesammlungen, konserviert und restauriert die umfangreichen und bedeutenden Bestände der Pinakotheken in Bayern, die vom 14. Jahrhundert bis hin zur zeitgenössischen Kunst reichen, betreibt kunsttechnologische Forschung und ist verantwortlich für die Präventive Konservierung. Ein Team von mehr als 50 Restaurator/innen, Naturwissenschaftler/innen sowie Museums- und Ausstellungstechniker/innen arbeitet am Doerner Institut zusammen.
Wir suchen
eine/n wissenschaftliche/n Restaurator/in für Gemälde als
Leitende/r Restaurator/in (m/w/d)
für die Alte Pinakothek
in Vollzeit, Entgeltgruppe E13 TV-L, unbefristet, zum nächstmöglichen Termin.
In der Abteilung Konservierung, Restaurierung und Kunsttechnologie des Doerner Instituts sind Sie als leitende/r Restaurator/in verantwortliche/r erste/r Ansprechpartner/in für alle konservatorisch-restauratorischen Belange der Alten Pinakothek, einer der bedeutendsten und größten Sammlungen europäischer Malerei vom 14. bis zum 18. Jahrhundert. Im Team der Restaurierung Alte Pinakothek, gemeinsam mit der Präventiven Konservierung und der Museums- und Ausstellungstechnik sowie in enger Zusammenarbeit mit dem kunsthistorischen Kollegium und vielen anderen Fachbereichen der Pinakotheken tragen Sie maßgeblich dazu bei, die mehr als 5000 Gemälde des herausragenden Sammlungsbestands zu bewahren, zu präsentieren, zu erforschen und dem Publikum wie auch der Fachwelt Wissen und neue Erkenntnisse zu diesem bedeutenden Kulturerbe zu vermitteln.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-restaurator-in-fuer-gemaelde-als-leitende-r-restaurator-in-m-w-d-fuer-die-alte-pinakothek/</guid></item></channel></rss>