<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-62/</link><description>Kulturamt der Stadt Paderborn, Paderborn Bewerbungsende: 29.06.2025 | Die Universitätsstadt Paderborn ist eine junge, dynamische und wachsende Großstadt mit rund 158.000 Einwohner*innen. Paderborn ist ein innovativer Wirtschaftsstandort, bietet ein vielseitiges Freizeit- und Kulturangebot und gilt als Stadt mit hoher Lebensqualität.
Die Stadtverwaltung Paderborn ist ein modernes, publikumsorientiertes Dienstleistungsunternehmen mit vielen interessanten Aufgabenfeldern, das verschiedene Entwicklungsmöglichkeiten bietet. Als eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region zählen wir auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 3.000 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Paderborn mitgestalten und besonders machen.
Werden auch Sie Teil unserer starken Gemeinschaft und bereichern Sie unser Team.
Das Kulturamt der Stadt Paderborn sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-62/</guid></item><item><title>Ausschreibung Junge Forschung 2025</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-junge-forschung-2025/</link><description>Gesellschaft für Erd- und Völkerkunde zu Stuttgart e.V., Stuttgart Bewerbungsende: 30.06.2025 | Die Gesellschaft für Erd- und Völkerkunde zu Stuttgart e.V. (GEV), ein gemeinnütziger Verein, der das Linden-Museum Stuttgart sowie Forschung und Lehre in den Bereichen Ethnologie und Geographie unterstützt und jedes Jahr eine Vortragsreihe im Linden-Museum organisiert. Sie haben eine spannende Studien- oder Abschlussarbeit zu den Themen „Mensch, Kultur, Umwelt“ geschrieben? Auf die Ausschreibung “Junge Forschung 2025” können sich junge Nachwuchswissenschaftler:innen bewerben und über ihre Arbeit und aktuelle Forschung berichten.
Wer kann mitmachen?
Studierende und junge Wissenschaftler*innen bis 30 Jahre
Ihre Arbeit wurde in den letzten zwei Jahren abgegeben oder steht kurz vor der Abgabe
Was gibt’s für Sie?
250 € Vortragshonorar + Reisekostenübernahme
Auftritt in unserer GEV-Vortragsreihe am 21.11.2025
Offizielle Urkunde für Ihre Teilnahme
Ein YouTube-Video von Ihrem Vortrag
Kostenloses Vortragstraining mit einem Profi-Coach
Bewerbungsschluss ist der 30. Juni 2025.
zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausschreibung-junge-forschung-2025/</guid></item><item><title>vier wissenschaftliche Volontäre (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vier-wissenschaftliche-volontaere-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 02.07.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Im Zuge der Generalsanierung des Hauses wird in den nächsten Jahren ein weiterer Teil der Dauerausstellungen überarbeitet und neugestaltet.
Im wissenschaftlichen Volontariat am Deutschen Museum werden grundlegende Kenntnisse in den Bereichen Ausstellungskonzeption, Sammlungsdokumentation, Bildung und Vermittlung sowie Museumsmanagement vermittelt. Dazu arbeiten die Volontärinnen und Volontäre schwerpunktmäßig in einem der folgenden Bereiche des Museums mit:
Sonderausstellung zum Thema „Musikinstrumente der Datong-Gesellschaft“; Update der Ausstellung und Entwicklung von pädagogischen Angeboten für die Flugwerft Schleißheim; Konzeption/Planung der neuen Dauerausstellungen „Kosmologie und Teilchenphysik“ und „Produktion“. Dort übernehmen Sie nach entsprechender Einarbeitung eigenverantwortlich Teilprojekte. Darüber hinaus lernen Sie im Rahmen von kürzeren Projekten auch komplementäre Einsatzgebiete intensiv kennen.
Für die oben geschilderten Projekte suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
vier wissenschaftliche Volontäre (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Erlernen der grundlegenden Aufgaben eines Kurators/einer Kuratorin: Ausstellungskonzeption, Sammlungsdokumentation, Entwicklung von Bildungs- und Vermittlungsprogrammen, Museumsmanagement
eigenständige Übernahme eines Teilprojektes
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium, Promotion erwünscht
Fachrichtungen: Natur-/Ingenieurswissenschaften, Astronomie/Kosmologie oder Teilchenphysik, Musikwissenschaften bzw. Kultur-/Medienwissenschaften mit Schwerunkt Musik, Technik- bzw. Verkehrsgeschichte, naturwissenschaftlich-technisches Lehramt, Pädagogik mit wissenschaftlich/technischem Bezug bzw. Museumspädagogik
tieferes Interesse sowohl an Naturwissenschaft und Technik als auch an Wissenschafts- und Kulturgeschichte
Interesse an der Vermittlung naturwissenschaftlich-technischer Sachverhalte
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift), Schreibkompetenz
Interesse an den Aufgaben eines Museums (Forschen, Sammeln, Ausstellen, Vermitteln)
von Vorteil: erste Erfahrungen in der Museumsarbeit; Erfahrungen in der Vermittlung; Erfahrungen in der Wissenschaftskommunikation und/oder beim Verfassen von Texten
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Eigeninitiative, Lernbereitschaft, selbstständiges Arbeiten
Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Kooperationsbereitschaft
Zielorientierung, Abstraktionsvermögen, Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Stellen sind auf zwei Jahre befristet.
Das Entgelt beträgt 50 % der Entgeltgruppe E 13 TV-L, Stufe 1. Im zweiten Ausbildungsjahr wird Stufe 2 gewährt.
eine tarifliche Jahressonderzahlung
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
Unter bestimmten Voraussetzungen besteht im Einzelfall die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung.
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Weitere Auskünfte erteilt Ihnen gerne Frau Dr. Gerber, Tel. 089 – 2179 565.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen und vollständigen Unterlagen mit Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
02.07.2025.
Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der Nr.
2528
per E-Mail nur im
PDF-Format
als
eine Datei
(max. 10 MB) an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.07.2025</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vier-wissenschaftliche-volontaere-w-m-d/</guid></item><item><title>Team-Assistenz (m/w/d) im Stab International Science Policy</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/team-assistenz-m-w-d-im-stab-international-science-policy/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.06.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung sucht zum
nächstmöglichen
Zeitpunkt
am
Standort Frankfurt
im
Stab International Science Policy
eine*n
Team-Assistenz (m/w/d)
(Teilzeit: 50%)
Ihre Aufgaben
Unterstützung der Abteilung in allen anfallenden organisatorischen und administrativen Aufgaben gemeinsam mit einer im Institut bereits tätigen Assistentin, u.a. Buchhaltung inklusive Überwachung und Abstimmung der Buchungen in SAP, Bestellwesen, Recherchearbeiten und Angebotseinholung, Bearbeitung des Postein- und Postausganges
Planung, Koordination und Verwaltung interner und externer Termine der Arbeitsgruppen
Unterstützung bei Vertragsangelegenheiten
Organisation und Unterstützung im On- und Offboarding von Mitarbeitenden und internationalen Gastforscher*innen
Betreuung von Gästen, Gastwissenschaftler*innen; Ansprechpartner*in für Praktikanten*innen, Studierende, Doktorand*innen und Postdocs
Erstellen von Reisekostenabrechnungen
Verhandlungssichere interne und externe Kommunikation in deutscher und englischer Sprache
Organisation von internen und externen Veranstaltungen und Sitzungen
Dokumentations- und Berichtswesen, insbesondere: Jährliche Zusammenstellung und Eingabe der übergeordneten Abteilungsdaten in die Datenbank zur Berichterstattung an den Zuwendungsgeber
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung im Bereich Bürokommunikation, Verwaltung oder als Fremdsprachensekretär*in oder vergleichbare Qualifikation mit einschlägiger Berufserfahrung
Sehr gute Kenntnisse der MS-Office-Anwendungen
Erfahrung mit SAP ist von Vorteil
Hohes Maß an Eigeninitiative, Organisationsgeschick und Verantwortungsbewusstsein
Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit, freundliches und professionelles Auftreten
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen
eine attraktive und herausfordernde Tätigkeit in einem motivierten Team
selbstständiges Handeln in einem internationalen und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in städtische Museen – Jahressonderzahlung – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Frankfurt am Main
Beschäftigungsumfang: Teilzeit (20 Stunden/Woche)
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag des Landes Hessens, TV-H E 8
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei)
bitte unter Angabe der
Referenz #11-25004 bis zum 24.06.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online Bewerbungsformular.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Ricarda Prinz unter
ricarda.prinz@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung. Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter : www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.06.2025</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/team-assistenz-m-w-d-im-stab-international-science-policy/</guid></item><item><title>Officemanagement / Koordination Masterplan für die Direktion (m*w*d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/officemanagement-koordination-masterplan-fuer-die-direktion-mwd/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 12.06.2025 | Die
Berlinische Galerie
, das Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur, gehört zu den experimentierfreudigsten Museen Berlins. Die Sammlungen und Aktivitäten sind auf die in Berlin entstandene Klassische Moderne, Nachkriegsmoderne und aktuelle Kunstszene der Hauptstadt ausgerichtet und illustrieren damit den Dialog zwischen Vergangenheit und Gegenwart. Nach jetziger Planung soll die Berlinische Galerie ab 2028 saniert werden und auf dem Parkplatz einen Depotanbau erhalten (Masterplan für die BG). Die umfangreichen Vorarbeiten und Planungen bedürfen der sorgfältigen Koordination. Daher suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Person für
Officemanagement / Koordination Masterplan für die Direktion (m*w*d)
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Organisation von Besprechungen, Sitzungen, Tagungen u.a. der Gremien und Organe der Stiftung
Management von Terminen, Telefonaten, Reisen
Organisation von Meetings, Besuchen und Versammlungen sowie Protokollerstellung
Koordination des „Masterplan für die Berlinische Galerie“ für die Direktion
Steuerung der Kommunikation sowohl intern als auch mit der Bauherrin, dem Architekturbüro sowie Fachplaner*innen
Aufbereiten von Informationsmaterialien, Übernahme von Rechercheaufträgen
Deutsche und fremdsprachige schriftliche und mündliche Kommunikation
Ablage von Vorgängen, Dokumenten, Verträgen
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes passendes Fachhochschulstudium (Bachelor) oder einschlägige Berufsausbildung, z.B. BA Kauffrau/Kaufmann für Büromanagement oder gleichwertigen Abschluss
Mehrjährige berufspraktische Erfahrungen im Bereich Büromanagement
Strukturiertes Arbeiten und Freude an Büroorganisation
Fähigkeit, innerhalb der vielfältigen Anforderungslagen zu priorisieren
Sehr gute und anwendungsbereite PC-Kenntnisse (v.a. Windows Office)
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch (C1) sowie gute Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache
Serviceorientierte Einstellung, freundliches, kompetentes Auftreten auch in Belastungssituationen
Teamfähigkeit, Loyalität
Kenntnisse und Erfahrungen in der Arbeit in Kulturbetrieben, idealerweise in Museen wünschenswert
Die Stelle wird je nach Qualifikation und Vorerfahrungen zwischen E08 und E09b TVöD-VKA vergütet und ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden.
Vollständige schriftliche Bewerbungsunterlagen mit einem aktuellen Zeugnis erbitten wir
bis zum 12.06.2025
als
ein
PDF mit einer Größe von bis zu 5 MB und dem Stichwort SEK2025 an: bewerbung@berlinischegalerie.de
Für die Berlinische Galerie hat eine diskriminierungssensible Arbeitsumgebung eine hohe Priorität. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen, die von Diskriminierung und Ausschlüssen betroffen sind oder deren Perspektiven im Kulturbetrieb häufig marginalisiert werden. Wir fördern die Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Wir berücksichtigen bei gleicher Eignung und Qualifikation die Bewerbung von anerkannten Schwerbehinderten oder ihnen gleichgestellten Menschen bevorzugt (bitte Nachweis beifügen). Reisekosten zu Vorstellungsgesprächen können nicht erstattet werden.
Informationen zum Datenschutz unter
https://berlinischegalerie.de/datenschutz/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.06.2025</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/officemanagement-koordination-masterplan-fuer-die-direktion-mwd/</guid></item><item><title>HausmanagerIn (m/w/d) Sicherheit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmanagerin-m-w-d-sicherheit/</link><description>Kunstmuseum Mittenwald, Mittenwald Bewerbungsende: 25.06.2025 | Die Natalie Schorr Stiftung sucht ab sofort
eine/n HausmanagerIn (m/w/d) Sicherheit
für das Kunstmuseum Mittenwald (Eröffnung in 2026).
Wir bieten Ihnen…
Eine abwechslungsreiche, eigenständige, krisensichere und verantwortungsvolle Tätigkeit mit langfristiger Perspektive in fester Anstellung
Eine angemessene Vergütung
30 Tage Urlaub
Arbeitszeit mind. 30,0 h pro Woche
Zu Ihren Aufgaben gehört u.a.
Gemeinsames Erarbeiten eines Sicherheitskonzeptes in Abstimmung mit der Museumsleitung und dem Hausmanager Technik
Erstellen von Maßnahmenplänen für Brandfall, Alarmfall, Störungen wie Ausfall der Klimaanlage etc.
Gewährleistung der Sicherheit bei internen und externen Veranstaltungen
enge Zusammenarbeit mit und Vertretung des Hausmanagers Technik in dessen Abwesenheit und umgekehrt
Ihr Profil
Ausbildung/Studium mit beruflicher Erfahrung im Sicherheitsbereich, insbesondere in den Bereichen Sicherheitsmanagement und Sicherheitstechnologien
Gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Empathie und Freude in der Arbeit mit Menschen und Kultur
Flexibilität und Eigeninitiative sowie eine strukturierte Arbeitsweise
Bereitschaft zur Schicht- als auch Wochenendarbeit, Rufbereitschaft in Notfällen
Bewerbungen senden Sie bitte per Mail (Dateigröße max.10 MB) an
bewerbung@natalie-schorr-stiftung.de
Ausführliche Informationen erhalten Sie unter
www.natalie-schorr-stiftung.de
/stellenangebote
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.06.2025</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmanagerin-m-w-d-sicherheit/</guid></item><item><title>Sicherheitsingenieur (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 25.06.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Als Leitung der Abteilung Brandschutz und Gebäudesicherheit im Zentralbereich suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Sicherheitsingenieur (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Umsetzung von Sicherheitsstrategien zum Schutz der Museumsgebäude und Sammlungen aller Liegenschaften des Deutschen Museums
Bewertung und Umsetzung von Sicherheits- und Brandschutzkonzepten für alle Liegenschaften des Deutschen Museums
Überwachung und Betreuung der Sicherheitssysteme (Zutrittskontrollen, Videoüberwachung, Alarmsysteme) in Abstimmung mit anderen Fachabteilungen
Erstellung von Notfall- und Evakuierungsplänen für Brand, Diebstahl oder andere Risiken
regelmäßige Risikoanalysen und Optimierung bestehender Schutzkonzepte
Durchführung von Schulungen und Unterweisungen für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zum Thema Sicherheitsmaßnahmen
Sicherstellung der Einhaltung gesetzlicher Vorschriften und Normen im Bereich Gebäudesicherheit
Ansprechpartner für Behörden und Organisationen mit Sicherheitsaufgaben, wie z. B. Sicherheitsdienstleister, Polizei, Feuerwehr, Landratsamt und THW
Übernahme der Funktion “Brandschutzbeauftragter” (DGUV 205-023)
Ressourcen-, Zeit- und Kostenplanung für die Abteilung
Führung der unterstellten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium im Ingenieurwesen, baulichen Brandschutz oder Sicherheitsmanagement
einschlägige Berufserfahrung als Leitung im Bereich Sicherheit
Führungserfahrung
Bereitschaft zu sicherheitstechnischen Weiterbildungen
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
analytische Fähigkeiten und vernetztes Denken
Kommunikationsfähigkeit und Kooperationsbereitschaft
Organisations- und Problemlösungsfähigkeit, Ergebnisorientierung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet mit der Option auf unbefristete Übernahme.
Der Erstvertrag wird auf ein Jahr abgeschlossen.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
25.06.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2527
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.06.2025</description><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsingenieur-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d), VZ</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-vz/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 29.06.2025 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächst möglichen Termin für die Dauer von zwei Jahren eine Stelle als
wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d), VZ
in der Hauptabteilung Sammlungen, zunächst im Bereich der Graphischen Sammlung, dann im Bereich der Sammlung Kunst des 19. – 21. Jahrhunderts (Neue Galerie).
Hessen Kassel Heritage betreut das kulturelle Erbe der ehemaligen Landgrafschaft
Hessen-Kassel, das neben den fünf musealen Standorten auch historische Schlösser, Garten- und Parkanlagen in Kassel und Umgebung umfasst, darunter der zum UNESCO-Weltkulturerbe ernannte Bergpark Wilhelmshöhe. In dessen Zentrum liegt Schloss Wilhelmshöhe mit der Graphischen Sammlung. Die Neue Galerie, die Kunst von 1800 bis zur Gegenwart präsentiert, befindet sich im Stadtzentrum.
Ihr Profil:
Voraussetzung für das Volontariat ist ein abgeschlossenes Studium (Master,
Wir suchen eine offene, engagierte, strukturierte und teamorientierte Person mit einem breiten Interesse an Kunst vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart. Zu den Hauptaufgaben gehört die Mitarbeit bei einer Ausstellung zu „Dürer in der landgräflichen Sammlung“ im Herbst 2026 sowie an der Neukonzeption der Dauerausstellung in der Neuen Galerie. Darüber hinaus gehören zu den Tätigkeiten die klassischen Sammlungsaufgaben, die wissenschaftliche Inventarisierung in der Museumsdatenbank und damit eng verbunden die Pflege der Online-Datenbank sowie Vermittlungsaufgaben.
Während des Volontariats wird ein Entgelt analog der Höhe von 50 % des monatlichen Tabellenentgeltes der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 des TV-H in seiner jeweils gültigen Fassung gezahlt. Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 29.06.2025 unter Angabe der Kennziffer 01.03/2025 ausschließlich online unter
stellensuche.hessen.de
(Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 50893771_0002
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.06.2025</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-vz/</guid></item><item><title>Verwaltungsdirektor/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektor-in-m-w-d-3/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.06.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die
Museen der Stadt Dresden
sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Sie bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung eine
Verwaltungsdirektor/-in (m/w/d)
Chiffre: 43250501
Bewerbung bis:
30. Juni 2025
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
12 TVöD-V
Standort:
Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Leitung der Abteilung Verwaltung und Technische Dienste
Entwicklung von Zielen, Konzepten und Leitlinien in Zusammenarbeit mit der Direktion des Museumsverbundes und dem Geschäftsbereich Kultur, Wissenschaft und Tourismus für alle Sachgebiete
Bearbeitung von Grundsatzangelegenheiten der Personalführung, Personalbedarfsplanung, Planung der Aus-und Fortbildung, Personalentwicklung, Personalbewirtschaftung
Planung, Verhandlung und Verantwortung der übertragenen Finanzmittel und zugewiesenen Budgets, Sicherstellung der Wirtschaftlichkeit im Rahmen des Prozesses der Leistungserstellung, Ermittlung und Steuerung der Kosten
Bearbeitung von Grundsatz-und Rechtsangelegenheiten
Wahrnehmung der Fachaufgaben für die Bereiche IT/Medientechnik, Haushalt/ Shop/Café, Ausstellungsbau/Gebäudemanagement und Kasse/Service
strategisch und konzeptionelle Steuerung der Aufgaben in den verschiedenen Bereichen
Haushaltsbewirtschaftung und Personalverantwortung
Wahrnehmung von Aufgaben im Rahmen der Vorgaben zum Arbeits- und Gesundheitsschutz
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni), Fachwirt (VWA) vorzugsweise in den Fachrichtungen Betriebswirtschaft, Verwaltung, Kulturmanagement, Rechtswissenschaften oder Angestelltenlehrgang Il
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
umfassende Kenntnisse im Arbeits-, Tarif-, Haushalts- und Verwaltungsrecht
umfassende betriebswirtschaftliche Kenntnisse
Erfahrung in der Leitung von Kulturbetrieben oder vergleichbaren Einrichtungen
geistige Flexibilität, Kommunikations – und Kooperationsfähigkeit
Mehrsprachigkeit (Englisch)
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Herr Dr. Porstmann (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4887301
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter www.dresden.de/newsletter!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsdirektor-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Techniker/in Fachrichtung Schiffbautechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-in-fachrichtung-schiffbautechnik-m-w-d/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 03.07.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte ist eines der größten schifffahrtsgeschichtlichen Museen in Europa. Als Teil der Leibniz-Gemeinschaft betreiben wir exzellente außeruniversitäre Forschung. Auf einer Ausstellungsfläche von 4.000 Quadratmetern präsentieren wir die Ergebnisse maritimer Forschung. Der Museumshafen stellt das 24/7 Stunden zugängliche Museum dar. Er setzt maritimes Kulturerbe mit aktuellen Themen der Meeresnutzung in Verbindung.
Wir suchen zum nächst möglichen Zeitpunkt eine/n
Techniker/in Fachrichtung Schiffbautechnik (m/w/d)
auf zwei Jahre befristet mit Aussicht auf Entfristung in Vollzeit (39,2 Std./Woche).
Ihre Aufgaben
Als technische/r Mitarbeiter/in des Museumshafens sind Sie der Stabstelle Leitung Museumshafen unterstellt und verantworten u. a.:
Technische Prüfung der Exponate und des maritimen Kulturguts:
Implementierung und Durchführung von Wartungsintervallen
Dokumentierung der Wartung
Einleitung von Maßnahmen
Vorbereitung von Nachträgen und Abrechnungsunterlagen
Führen von Bautagebüchern, Baustellenschriftverkehr
Einweisung und Koordination der Gewerke bzw. Mitarbeiter/innen
Technische Abnahme
Projektmanagement in enger Abstimmung mit der Leitung Museumshafen, insbesondere die eigenständige
Zuarbeit und Mitwirkung bei der projektbezogenen Planung und Umsetzung von Projektaufträgen unter Berücksichtigung von Qualität, Kosten, Kapazitäten, Liefer- und Leistungsumfang
Zuarbeit und Mitwirkung bei der Sicherstellung der Betriebswirtschaftlichkeit gem. Anweisung durch die Leitung z. B. bei:
Erarbeiten der relevanten Kalkulationen
Aufstellung der Wirtschaftspläne
Akquisition von Fördermitteln bei privaten und öffentlichen Mittelgebern
Kostencontrolling
Mittelabrufe
Erstellung von Beschlussvorlagen
Das erwarten wir von Ihnen
Eine abgeschlossene technische bzw. handwerkliche Ausbildung
und
die Weiterbildung zum Meister/Techniker im
Bereich Schiffbau
oder eine vergleichbare Qualifikation
Einschlägige Berufserfahrung im Bereich des Schiffbaus
erste Erfahrungen in der Ausarbeitung von Leistungsverzeichnissen und der Vorbereitung von Ausschreibungen sind wünschenswert aber nicht zwingend erforderlich
Organisationstalent, verantwortungsbewusstes Handeln
Teamfähigkeit und die Fähigkeit, Teams zu leiten und zu koordinieren
Verlässliche Arbeitsweise mit der Fähigkeit, Ziele erfolgreich zu erreichen
Ausgeprägtes Kostenverständnis und hohe Zahlenaffinität
Erste Erfahrungen in der Budgetierung, Steuerung von Projekten und Erfolgskontrolle
gute Englischkenntnisse
Selbstständigkeit, Eigeninitiative, Kommunikationsgeschick
Unser Angebot für Sie
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeiterbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer 20257 bis spätestens
03.07.2025
an
personal@dsm.museum
. Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen
Tobias Metzner
Leitung Museumshafen
0471 48207-62
T.Metzner@dsm.museum
zur Verfügung.
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation bis
maximal
zur
Entgeltgruppe
9b
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.07.2025</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-in-fachrichtung-schiffbautechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-3/</link><description>Brandenburgische Gesellschaft für Kultur und Geschichte, Potsdam Bewerbungsende: 25.06.2025 | Die Brandenburgische Gesellschaft für Kultur und Geschichte gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Team Finanzen und Controlling eine:n
Mitarbeiter:in Verwaltung (Vollzeit, Teilzeit möglich)
Die Brandenburgische Gesellschaft für Kultur und Geschichte gGmbH (BKG) ist eine Kultur- und Bildungseinrichtung des Landes Brandenburg und der Landeshauptstadt Potsdam.
Mit unseren Bereichen »Brandenburg Museum«, »Kulturland Brandenburg« sowie »Plattform Kulturelle Bildung Brandenburg«, präsentieren, vermitteln und fördern wir die brandenburgische Geschichte und kulturelle Gegenwart des Landes. Wir sind Impulsgeber für neue Themen, vernetzen kulturelle Initiativen und Akteur: innen und arbeiten eng mit Partnern aus Wissenschaft, Tourismus und Bildung zusammen. Die Brandenburgische Gesellschaft für Kultur und Geschichte ist Mitglied im Brandenburger Aktionsbündnis gegen Gewalt, Rechtsextremismus und Rassismus. Sie beteiligt sich auch an der Initiative „Brandenburg zeigt Haltung“ und setzt sich für ein demokratisches, weltoffenes und tolerantes Brandenburg ein.
Wir verstehen uns als Teil der Zivilgesellschaft und bieten einen Raum zur aktiven Mitgestaltung des kulturellen Selbstverständnisses.
Für die interessante Tätigkeit mit Arbeitsort in Potsdam suchen wir eine engagierte Persönlichkeit mit Verantwortungsbereitschaft, Eigeninitiative und hohem Organisationsgeschick.
Zu Ihren Aufgaben zählen insbesondere:
Erfassung und Abrechnung aller Drittmittel der Gesellschaft von der Antragserstellung über die Bewilligung
Beratung der Fachkolleg:innen und Projektleitungen im Hinblick auf zuwendungsrechtliche Fragen
Erstellung von Kosten- und Finanzierungsplänen, sowie zur Berechnung von Personalkosten
Projektmanagement einzelner Drittmittelprojekte
Zuordnung der Kosten zur Erstellung der genauen Abrechnung in Kenntnis der Förderrichtlinien und des Zuwendungsrechts
termingerechtes Stellen von Mittelanforderungen, Prüfung der Mitteleingänge und der Einhaltung der Mittelverwendungsfrist
Erstellung der zahlenmäßigen Verwendungsnachweise
Erstellung der Beleglisten und der Plan/Ist-Abweichanalysen
Entwicklung von Steuerungsmaßnahmen bei Abweichungen
Durchführen von Ausschreibungen unter Einhaltung der Bestimmungen des Vergaberechts
Beratung der Kolleg:innen bei der Durchführung von Vergaben nach UVgO
Aktualisierung und Weiterentwicklung der Vorlagen für die das Beschaffungswesen bei der BKG
Steuerung Vergabemanagement
Unterstützung Fördermittelmanagement
Sie bringen folgendes mit:
Abgeschlossenes Studium der Betriebswirtschaftslehre, ein verwaltungs- oder wirtschaftswissenschaftlicher oder gleichwertiger geeigneter Studienabschluss, vergleichbare Qualifikation oder gleichwertige Fachkenntnisse
Gründliche und vielseitige Fachkenntnisse der Bestimmungen des HGB, der LHO und des Zuwendungsrechts sowie des Vergaberechts
Kenntnisse des BRKG Gründliche und vielseitige Kenntnisse der organisatorischen Zusammenhänge
Fähigkeit zur selbständigen Erarbeitung von Ergebnissen
Gängige Kenntnisse in den Office-Betriebssystemen (Word, Excel, usw.)
Genauigkeit in der Arbeitsweis
Einschlägige Kenntnisse hinsichtlich der Überleitung der doppischen Buchhaltung in die Systematik der Kameralistik;
Strukturierte, sorgfältige und selbständige Arbeitsweise;
Wir bieten Ihnen:
Eine spannende, verantwortungsvolle Aufgabe in einer dynamischen Kultur- und Bildungseinrichtung
Ein inspirierendes Arbeitsumfeld in einem engagierten, interdisziplinären Team
Wir bieten eine Bezahlung angelehnt an TV-L
(Entgeltgruppe 9a)
.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (100%); die wöchentliche Arbeitszeit beträgt
40 Stunden; nach Vereinbarung kann die Stelle auch in Teilzeit besetzt werden
Die Position ist
unbefristet
Die Vereinbarkeit von Berufs- und Privatleben ist der BKG wichtig und wird durch ein flexibles Arbeitszeitmodell gefördert. Es besteht außerdem die Möglichkeit zur Mobilen Arbeit.
Mitarbeiterausweis für einen kostenfreien Zugang in alle „öffentlichen“ Museen (nicht nur in Potsdam)
Ausleihe von ICOM – und Museumsverbandskarten für kostenfreien Eintritt verschiedener musealer Einrichtungen
gezielte Fortbildungen zur Förderung persönlicher und fachlicher Entwicklungsmöglichkeiten
bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren gemäß des Brandenburgischen Bildungsurlaubsgesetzes
Jahressonderzahlung
zusätzlich 2 freie Tage (24.12. und 31.12) zu den regulären 30 Urlaubstagen
Bewerbungsverfahren und Kontakt
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) an folgende E-Mail-Adresse:
personal@gesellschaft-kultur-geschichte.de
.
Die Bewerbungsfrist endet am 25. Juni 2025. Vorstellungsgespräche finden im Anschluss statt.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir keine Kosten übernehmen können, die Ihnen durch die Bewerbung oder ein Vorstellungsgespräch entstehen.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Die BKG setzt sich für Diversität und Inklusion in unseren Teams ein. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. Bewerbungen von Menschen mit Angabe einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt.
Nicht alle Arbeitsplatzbereiche für diese Position sind bisher barrierefrei. Für nähere Auskünfte steht das Büro der BKG unter folgender Adresse zur Verfügung:
personal@gesellschaft-kultur-geschichte.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.06.2025</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-verwaltung-3/</guid></item><item><title>Geschäftsführung des Fachbereichs Kultur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107831/</link><description>Bezirksamt Charlottenburg-Wilmersdorf, Berlin Bewerbungsende: 16.06.2025 | Charlottenburg-Wilmersdorf ist die Heimat von rund 320.000 Menschen aus über 170 Nationen. Wir im Bezirksamt gestalten unseren Bezirk als einen attraktiven Lebens- und Arbeitsraum. So trägt der Bezirk bereits seit 2011 den Titel „Fair-Trade-Town“ und wurde schon 2009 als „Ort der Vielfalt“ ausgezeichnet. Weiterhin ist das Bezirksamt für den besonderen Einsatz im Themenfeld Vereinbarkeit von Familie, Pflege und Beruf mit dem berlinweiten Gütesiegel familienfreundlicher Arbeitgeber Land Berlin (GfA) zertifiziert worden. Rund 2.100 Beschäftigte in mehr als 50 Berufsgruppen stehen für Diversität, Toleranz und die richtige Balance zwischen Arbeit, Karriere und Privatleben.
Die Anliegen der Bürgerinnen und Bürger liegen auch Ihnen am Herzen? Sie möchten den erfolgreichen Wandel für eine leistungsstarke und moderne Verwaltung aktiv mitgestalten? Sie wollen in einem sicheren Arbeitsumfeld tätig sein, indem ihre Stärken und Erfahrungen wertgeschätzt und lebenslange Fort- und Weiterbildung gefördert wird?
Die Abt. Schule, Sport, Weiterbildung und Kultur (Schloßstr. 55A, 14059 Berlin) sucht
ab sofort, unbefristet, Personal für das Aufgabengebiet als
Geschäftsführung des Fachbereichs Kultur
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.06.2025</description><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/107831/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Bildung &amp; Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-bildung-vermittlung/</link><description>Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz, Cottbus Bewerbungsende: 27.06.2025 | Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz (SFPM) sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Wissenschaftlichen Volontär (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Bildung &amp; Vermittlung
50 v.H. Entgeltgruppe 13 TV-L für 40 h/Woche, befristet für 2 Jahre
Die vom Land Brandenburg errichtete Stiftung widmet sich dem Erhalt der Pflege, Erforschung und Präsentation des Gesamtkunstwerkes aus Garten- und Landschaftsgestaltung, Architektur, Raumausstattung und Sammlungen des Fürsten Hermann von Pückler in Branitz. Park und Schloss sind Orte des kulturellen Lebens und der Künste in der Tradition des Fürsten Pückler und gelten als national bedeutendes Kulturdenkmal. Die berühmten Pyramiden und der modellhafte Umgang mit den Folgen des Klimawandels machen die 660 ha große Branitzer Parklandschaft einzigartig. Die Branitzer Baumuniversität entwickelt mit Fördergeldern die Bauten, Flächen und Forschungskooperationen von Deutschlands größtem Modellprojekt für den Erhalt historischer Gärten im Klimawandel.
Das Volontariat vermittelt Kenntnisse in allen Bereichen des musealen Arbeitens – wie Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Museumsmanagement, Verwaltung und Kommunikation – ebenso wie in Bereichen der Park- und Gartendenkmalpflege. Eine fachliche Profilierung wird im Bereich Bildung &amp; Vermittlung geboten.
Ihre Aufgaben
Mitarbeit bei der Konzeption von analogen und digitalen Bildungsangeboten, insbesondere für die Neue Branitzer Baumuniversität
Mitarbeit bei der organisatorischen Umsetzung des Vermittlungsprogramms für Kinder, Jugendliche, Erwachsene, Familien und Schulen
Mitwirken bei der Entwicklung neuer Formate im Bereich der Museumspädagogik/Kulturvermittlung und Kooperationen mit institutionellen Partnern und Künstler/-innen
sicheres Verfassen von Texten für unterschiedliche Zielgruppen
organisatorische Begleitung von Führungen, Workshops und Sonderveranstaltungen (wie z. B. Familientage)
Mitarbeit bei der Evaluierung analoger und digitaler Vermittlungsangebote der Stiftung
Ihr Profil
erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Bereichen Pädagogik/Erziehungswissenschaften, Geschichte, Kunstgeschichte, Naturwissenschaften oder Museologie/Museumswissenschaften
Erfahrungen im Bereich Museums- und Medienpädagogik
fließende Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
überzeugende Organisations- und Kommunikationsfähigkeit, Teamgeist sowie Kreativität
Erwünscht sind
Ausgeprägtes Interesse moderner außerschulischer Bildungsarbeit
Kenntnisse digitaler Instrumente mit besonderem Blick auf Storytelling und crossmedialem Erzählen
Unser Angebot
Als Einrichtung in einer der schönsten historischen Parklandschaften mit hoher Besuchsqualität und nationaler Bedeutung bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit ein verantwortungsvolles und abwechslungsreiches Tätigkeitsfeld. Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Sie finden bei uns ein vielseitiges, experimentierfreudiges Team, kurze Entscheidungswege, eine individuelle und intensive Einarbeitung vor. Flexible Arbeitszeit und mobiles Arbeiten nach der Probezeit, 6 Wochen Jahresurlaub sowie freie Arbeitstage am 24. und 31. Dezember gehören ebenfalls zu unseren Angeboten.
Ihre Bewerbung
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung (ausschließlich im pdf-Format mit insgesamt max. 20 MB in
einer
Datei) bis spätestens
27. Juni 2025
per E-Mail an:
bewerbung@pueckler-museum.de
Ab der Kalenderwoche 29 sind die Bewerbungsgespräche vorgesehen.
Für Fragen zum Verfahren wenden Sie sich bitte an Marion Bartel: (0355) 75 15 131, für inhaltliche Anfragen bitte an Dr. Simone Neuhäuser: (0355) 75 15 160.
Die Stiftung Fürst-Pückler-Museum Park und Schloss Branitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Bewerbungen von Frauen sind daher ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgaben des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir weisen darauf hin, dass bei einer möglichen Zuschlagserteilung ein erweitertes polizeiliches Führungszeugnis abgefordert wird. Bewerbungs- und Reisekosten werden nicht erstattet. Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Diese werden nach Beendigung des Verfahrens gelöscht.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-bildung-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-29/</link><description>Kreismuseum Wewelsburg, Büren-Wewelsburg Bewerbungsende: 21.06.2025 | Bereichern Sie als
Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)
unser Team im Kreismuseum Wewelsburg!
Vergütung: 50% von EG 13 TVöD-V / Vollzeit / befristet für 24 Monate / Startzeitpunkt: ab 01.09.2025 / Bewerbungsfrist: 21. Juni 2025
Standort: Burgwall 19, 33142 Büren-Wewelsburg
Wer wir sind
In der Kreisverwaltung Paderborn arbeiten aktuell rund 1.400 Mitarbeitende in über 80 unterschiedlichen Berufen. Damit gehört der Kreis Paderborn zu den größten Arbeitgebern der Region.
Das Kreismuseum Wewelsburg ist ein historisches Regionalmuseum mit zwei Abteilungen. Im Historischen Museum des Hochstifts Paderborn werden Themeneinheiten zur Geschichte des Fürstbistums Paderborn bis zur Säkularisation Anfang des 19. Jahrhunderts gezeigt. Die Dauerausstellung „Ideologie und Terror der SS“ in der Erinnerungs- und Gedenkstätte Wewelsburg 1933-1945 dokumentiert die Rolle der Wewelsburg im Nationalsozialismus und ist Gedenkstätte für die Opfer des KZ-Niederhagen. Das Team besteht aus Historikerinnen und Historikern verschiedener Fachrichtungen, Bibliotheks-, Dokumentations- und Verwaltungsfachkräften sowie museumspädagogischen und technischen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern. Das Kreismuseum Wewelsburg ist national und international vielfältig vernetzt.
Ziel des Volontariats ist es, Wissenschaftler/innen museumsspezifische Kenntnisse zu vermitteln. Diese Ausbildung erfolgt im Rahmen der Richtlinien des Deutschen Museumsbundes.
Was Sie bei uns bewegen
Unter der Anleitung erfahrener Kolleginnen und Kollegen wirken Sie bei der wissenschaftlichen und didaktischen Weiterentwicklung der „Erinnerungs- und Gedenkstätte Wewelsburg 1933 – 1945“ mit.
Sie übernehmen Projektaufgaben mit dem Schwerpunkt NS-Zeit und Nachkriegszeit.
Sie wirken an der Entwicklung einer zeitgemäßen Gesamtstrategie für das Kreismuseum Wewelsburg in den kommenden Jahrzehnten mit (Erinnerungskultur im 21. Jahrhundert, neue zusätzliche Themenschwerpunkte, Sammlungs- und Gestaltungskonzeption, etc.).
Was uns überzeugt
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium (Master, Magister, Promotion, Diplom) im Hauptfach „Neuere und Neueste Geschichte“ (mit dem Schwerpunkt „Geschichte Deutschlands und Europas im 20. Jahrhundert“) oder Sozial- bzw. Politikwissenschaft.
Sie verfügen über eine ausgeprägte Kommunikationsstärke sowie ein sicheres Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift. Dabei bringen Sie gute bis sehr gute Englischkenntnisse mit – idealerweise ergänzt durch weitere Fremdsprachenkenntnisse.
Als wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) zeichnen Sie sich durch hohe Flexibilität, Eigeninitiative und eine ausgeprägte Teamorientierung aus.
Der sichere Umgang mit den gängigen MS-Office-Programmen (Word, PowerPoint, Excel) ist für Sie selbstverständlich.
Was Sie gewinnen
Strukturierte Einarbeitung
: Gegenseitige Unterstützung und persönliches Engagement hat in unserem Team von Beginn an höchste Priorität!
Weiterentwicklung:
Durch regelmäßige Feedbackgespräche und einem vielfältigen Fortbildungsangebot unterstützen wir Ihre persönliche und fachliche Weiterentwicklung.
Work-Life-Balance:
Sie haben grundsätzlich die Möglichkeit Ihre Arbeitszeit flexibel zu gestalten und bei Bedarf aus dem Homeoffice zu arbeiten. Bei einer 5-Tage-Woche stehen Ihnen 30 Tage Urlaub zur Verfügung.
Moderne Arbeitsplatzgestaltung:
Vor Ort steht Ihnen ein ergonomisch ausgestatteter Arbeitsplatz zur Verfügung. Außerdem erhalten Sie ein eigenes dienstliches Notebook (oder ähnliches mobiles Endgerät).
Engagiertes Team:
Es erwartet Sie ein motiviertes und aufgeschlossenes Team, das sich auf neue Kollegen/innen freut und diese gerne schnell einbindet.
Passen wir zusammen?
Dann freuen wir uns auf Sie und den Eingang Ihrer Bewerbung
bis zum 21.06.2025.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbungsunterlagen
ausschließlich digital
(
hier
) ein.
Für weitere Informationen zum Bewerbungsprozess steht Ihnen Frau Hassenewerd, Tel. 05251/308-1132, zur Verfügung. Stellenspezifische Fragen beantwortet Ihnen gerne Frau John-Stucke, Tel. 02955/76220, aus dem Fachamt.
Die Kreisverwaltung Paderborn verfolgt offensiv das Ziel der beruflichen Gleichstellung der Geschlechter. Unter Beachtung des Leistungsprinzips werden Schwerbehinderte bei gleicher Eignung bevorzugt. Besonders erwünscht sind Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-29/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Assistent:in (w/d/m) (in Fortbildung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-assistentin-w-d-m-in-fortbildung/</link><description>Staatsbibliothek zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 27.06.2025 | In der
Generaldirektion
der
Staatsbibliothek zu Berlin
– Preußischer Kulturbesitz ist in der Koordinierungsstelle für die Erhaltung des schriftlichen Kulturguts (KEK) eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Assistent:in (w/d/m) (in Fortbildung)
zu besetzen. Die Staatsbibliothek zu Berlin (Stabi) ist eine der größten und leistungsfähigsten Bibliotheken Europas. Wir sprechen über 80 Sprachen, entwickeln Wissensressourcen von Weltrang und wollen mit modernsten Technologien internationalen Austausch und freien Informationszugang fördern. 1661 gegründet, setzen wir konsequent auf digitale Souveränität und die aktive Mitwirkung unserer Nutzenden. Die KEK unterstützt seit 2011 bundesweit Projekte im Bereich Originalerhalt und fördert die spartenübergreifende Zusammenarbeit von Archiven und Bibliotheken sowie den Aufbau von Infrastrukturen im Bereich Überlieferungssicherung.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-assistentin-w-d-m-in-fortbildung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in (in Fortbildung), m/w/d</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-m-w-d-7/</link><description>Staatliches Institut für Musikforschung, Berlin Bewerbungsende: 13.07.2025 | Im Staatlichen Institut für Musikforschung ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Museumsassistent:in (in Fortbildung), m/w/d
zu besetzen.
Das Staatliche Institut für Musikforschung (SIM) ist eine der Einrichtungen der Stiftung Preußischer Kulturbesitz und die größte außeruniversitäre Forschungseinrichtung der Musikwissenschaft in Deutschland. Historische wie systematische Aspekte der Musik werden gleichermaßen untersucht. Schwerpunkte sind die Instrumentenkunde, Interpretationsforschung, Aufführungspraxis und die audiovisuelle Wahrnehmung von Musik. Zum Institut gehören das Musikinstrumenten-Museum und eine Bibliothek mit ihren Sammlungen, Aufführungsräume, ein Tonstudio und Laborräume. Das Institut bildet einen Teil des Kulturforums und ist eng mit den Nachbarinstitutionen vernetzt.
Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, im Anschluss an das Studium oder eine Promotion und in Vorbereitung auf eine angestrebte Tätigkeit im musikwissenschaftlichen Bereich und an einer Instrumentensammlung fundierte Praxiserfahrungen zu sammeln. Im Rahmen der allgemeinen wissenschaftlichen Aus- und Fortbildung soll der/die Museumsassistent:in (in Fortbildung) aktiv in die Forschungsvorhaben des Musikinstrumenten-Museums einbezogen werden.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-museumsassistentin-in-fortbildung-m-w-d-7/</guid></item><item><title>Museumsassistenz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz/</link><description>Museumsverwaltung Naumburg (Saale), Naumburg (Saale) Bewerbungsende: 23.06.2025 | Naumburg (Saale) ist eine der schönsten Städte Mitteldeutschlands und Heimat für rund 33.000 Menschen. Die fast 1.000-jährige Domstadt im Zentrum von Saale-Unstrut, dem Land aus Wein und Stein, hat viele historische Schätze zu bieten.
Die Museumsverwaltung Naumburg (Saale) betreut insgesamt sechs Einrichtungen, die neben der Stadtgeschichte auch kunst-, sozial-, wirtschafts- und spielzeuggeschichtliche Ausstellungen präsentieren. Dazu gehören im direkten Stadtgebiet das Stadtmuseum Hohe Lilie, der Wenzelsturm, das Marientor und die Galerie im Schlösschen. Hinzu kommen das Romanische Haus mit der Käthe-Kruse-Ausstellung in Bad Kösen und das Max-Klinger-Haus in Großjena. Diese inhaltliche Vielfalt wird durch wechselnde Sonderausstellungen und außerschulische Vermittlungsprogramme thematisch ergänzt.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:
Museumsassistenz
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz/</guid></item><item><title>Leitung Finanzbuchhaltung / Controlling</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzbuchhaltung-controlling/</link><description>Stiftung Museum Schloss Moyland, Bedburg-Hau Bewerbungsende: 30.06.2025 | Die Stiftung Museum Schloss Moyland sucht für die Verstärkung unseres Teams ab spätestens September 2025 die
Leitung Finanzbuchhaltung / Controlling
in Teilzeit
Das Museum Schloss Moyland ist ein national und international bedeutendes Museum mit einer umfangreichen Sammlung der Kunst vom 19. bis 21. Jahrhundert. Im Zentrum steht eine große Sammlung von Werken des international bedeutenden, in Krefeld geborenen und in Kleve aufgewachsenen, Künstlers Joseph Beuys. Ergänzt wird diese durch zahlreiche weitere wichtige künstlerische Positionen der Postmoderne und Gegenwart wie z.B. James Lee Byars, David Hockney, Katharina Sieverding, Charlotte Moorman oder Wolf Vostell. Die Sammlung wurde von den kunstbegeisterten Brüdern Hans und Franz-Joseph van der Grinten aufgebaut und wird laufend erweitert.
Mit Sonderausstellungen und Sammlungspräsentationen strebt das Haus heute eine Öffnung zu gesellschaftlichen Fragen sowie zu Medien und Themen der Gegenwart an. Dabei soll die Repräsentation gesellschaftlicher Vielfalt unter Berücksichtigung der Gleichberechtigung von Künstlerinnen und Künstlern und anderer möglicher Identitätsentwürfe besonders hervorgehoben werden. Die verstärkte Einbeziehung neuer und digitaler Medien ist Teil dieser Neuausrichtung. Seit 2022 legt die Einrichtung einen verstärkten Fokus auf performative künstlerische Herangehensweisen sowie den Dialog zwischen Positionen der Sammlung und der Kunst der Gegenwart.
Standort ist ein historisches neogotisches Wasserschloss inklusive eines Parks (mit Ausstellungshalle und Skulpturenpark), unweit der niederländischen Grenze. An das Museum angegliedert sind das Joseph Beuys Archiv und die Museumsbibliothek. Mit seinen Forschungs-, Ausstellungs- und Vermittlungsaktivitäten hat sich das Museum als Kunst-Zentrum für eine regionale, nationale sowie internationale Öffentlichkeit etabliert.
Die Stelle ist unbefristet und wird in Teilzeit zunächst mit 20 Stunden angeboten. Die Vergütung richtet sich nach dem Tarifvertrag der Länder.
Sie sind verantwortlich für das Rechnungswesen und die Sicherstellung der ordnungsgemäßen Buchführung. Sie unterstützen die Geschäftsführung in allen buchhalterischen Fragestellungen und beteiligen sich an der Optimierung von Prozessen und Strukturen.
Sie verfügen über:
Eine qualifizierte kaufmännische Aus- und Weiterbildung, bspw. Bilanzbuchhalter, Betriebswirt (m/w/d) oder vergleichbar
Breites und fundiertes fachliches Wissen im Bereich Buchhaltung, Controlling und Kostenrechnung
Mehrjährige fundierte Berufserfahrung im Finanz- und Rechnungswesen
Anwendungssicherheit mit dem MS Office-Paket, insbesondere mit Excel sowie DATEV
Hoher analytischer Verstand
Selbständigkeit, Zuverlässigkeit und Führungsverständnis
Kenntnisse über die Landeshaushaltsordnung NRW sind von Vorteil
Die persönliche Qualifikation hat auch Einfluss auf die finale Eingruppierung der Vergütung
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Überwachung und Steuerung der laufenden Kreditoren-, Debitoren-, Hauptbuch und Bankenbuchhaltung
Reporting und Aufbereitung von Sachverhalten für die Geschäftsführung
Buchung der Debitoren-, Kreditoren- und Sachkonten mit DATEV inklusive Anlagenbuchhaltung und Kosten- und Leistungsrechnung
Prüfung und Kontierung der Eingangs- und Ausgangsrechnungen
Abwicklung des Zahlungsverkehrs sowie die Abstimmung und Buchung der Kassen
Sachgerechte Dokumentation und Archivierung
Kontenklärung und Kontenpflege
Erstellung der Umsatzsteuervoranmeldung
Unterstützung bei der Durchführung von Monats-, Quartals- und Jahresabschlüssen und der Erstellung monatlicher Reports
Abrechnung von Fördermaßnahmen und Erstellung von Verwendungsnachweisen
Begleitung von Ausschreibungen und Vergaben
Austausch mit Ämtern und Behörden
Ansprechpartner für unseren externen Datenschutzbeauftragten
Wir bieten Ihnen:
Ein Tätigkeitsfeld mit Gestaltungsmöglichkeiten
30 Tage Urlaubsanspruch pro Kalenderjahr
Gute Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Sichere und pünktliche Zahlung des Gehalts
Sicherer Arbeitsplatz
Ergänzende Altersversorgung
Mobiles Arbeiten nach Absprache möglich
Der Arbeitsplatz ist nicht barrierefrei
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
30. Juni 2025
an
Stiftung Museum Schloss Moyland
Christian Theinert
Am Schloss 4
47551 Bedburg-Hau
E-Mail:
personal@moyland.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzbuchhaltung-controlling/</guid></item><item><title>Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt (Amtsrätin:Amtsrat)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-verwaltung-und-betrieb-des-historischen-museums-frankfurt-amtsraetinamtsrat/</link><description>Historisches Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 22.06.2025 | Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt
Jede Bewegung braucht Menschen, die überzeugt vorangehen. Darum suchen wir Sie als Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt für unser Stadt-Up Frankfurt! Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und führen Sie das Team Frankfurt in die Zukunft!
Das Historische Museum Frankfurt (HMF) ist ein Ort des Wissens sowie der kritischen Information, Reflexion und Diskussion über die Geschichte, Gegenwart und Zukunft Frankfurts; als Geschichtsmuseum verbindet es Stadtthemen mit der allgemeinen Gesellschaftsgeschichte. Seit 2017 ist der große Neubau am Römerberg eröffnet, das Museum verfügt hier über 6.000 m² Ausstellungsfläche, davon 1.800 m² für Wechselausstellungen. Das Museum ist partizipativ ausgerichtet, indem es den Erfahrungs- und Wissensschatz seiner Benutzer:innen ernstnimmt und ihn als integrierten Bestandteil nutzt. Als „inklusives Museum“ verpflichtet sich das HMF dem Ziel, mit seiner Ausstellungsgestaltung, seinem Programm und seiner Sammlung alle Bevölkerungsgruppen anzusprechen. Informationen über das Museum finden Sie unter:
http://www.historisches-museum-frankfurt.de
.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Leiter:in (w/m/d) Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt (Amtsrätin:Amtsrat)
Vollzeit, Teilzeit BesGr. A 12 BesO / EGr. 11 TVöD
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Leitung und Steuerung der Abteilung Verwaltung und Betrieb des Historischen Museums Frankfurt mit derzeit 10 Mitarbeitenden in den Bereichen Verwaltung, Gebäudetechnik/Museumshandwerksdienst sowie Empfang und Aufsichten
Personalführung, -förderung und -entwicklung
Wahrnehmen der Dienst- und Fachaufsicht sowie Sicherstellen des Dienstbetriebes
Koordination und Einsatzplanung von Gebäudetechnik, Museumshandwerksdienst und Empfangs- und Aufsichtsdienst, Reinigungsfirmen
Haushalts-/Wirtschafts- und Stellenplanung in Zusammenarbeit mit der Direktion und den weiteren Abteilungsleitungen
Planung und Leitung der Bauunterhaltung sowie Verhandlung mit Vermieter:innen/Pächter:innen
Grundsatzangelegenheiten, Verfahrensanweisungen, proaktive Unterstützung und Beratung der Direktion
Verantwortung für prozessorientierte Ausrichtung auf ein modernes, agiles und digitalisiertes Verwaltungsmanagement
Unterstützung bei der Definition und Umsetzung strategischer und zukunftsorientierter Ziele
Mitarbeit in internen und externen Arbeitskreisen und Arbeitsgruppen sowie in der Leitungsrunde des Museums
Sie bringen mit:
Befähigung für den gehobenen allgemeinen Verwaltungsdienst oderabgeschlossenes, einschlägiges Hochschulstudium (Bachelor) z. B. in Wirtschafts-, Verwaltungs- oder Rechtswissenschaften bzw. Abschluss als Verwaltungsfachwirt:in mit langjähriger, einschlägiger Berufserfahrung oder abgeschlossene Verwaltungsausbildung mitlangjähriger, einschlägiger Berufserfahrung
mehrjährige, einschlägige Berufserfahrung mit Führungsaufgaben
Kenntnisse relevanter Rechtsvorschriften, z. B. aus den Bereichen Öffentliches Recht, Arbeitsrecht, Tarifvertragsrecht, Haushaltsrecht, Vergaberecht
Kenntnisse in agilem Management und Change Management
mindestens Deutsch-Sprachlevel C1
Fähigkeit zur Führung und Motivation von Mitarbeiter:innen
lösungsorientiertes und strukturiertes Arbeiten, Fähigkeit zur Prioritätensetzung
Lernbereitschaft und Bereitschaft zur Erprobung und Etablierung neuer Arbeitsweisen
Durchsetzungs- und Überzeugungsfähigkeit verbunden mit hoher Kommunikationsfähigkeit und einer positiven Fehlerkultur
Kritik- und Konfliktfähigkeit
interkulturelle Kompetenz und Genderkompetenz
Wir bieten Ihnen:
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zu mobilem Arbeiten nacherfolgter Einarbeitung
umfangreiches Fortbildungsangebot zu den unterschiedlichsten Themenbereichen
betriebliche Altersvorsorge und ein Job-Ticket Premium ohne Eigenbeteiligung gültig für alle Tarifgebiete des Rhein-Main-Verkehrsverbundes mit Mitfahrregelung
Weitere Infos:
Wir freuen uns besonders über Bewerbungen von Frauen. Unsere Mitarbeiter:innen sind uns wichtig. Darum haben wir ein stadtweites Führungsverständnis entwickelt, das die Grundlage für Ihr Führungshandeln darstellt. Es besteht grundsätzlich die Möglichkeit zur Teilzeitbeschäftigung. Bei gleicher Eignung erhalten schwerbehinderte Menschen den Vorzug vor anderen Bewerber:innen. Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind ausdrücklich erwünscht. Für weitere Auskünfte wenden Sie sich gerne an Frau Gesser, Tel. (069)212-35633. Unter
https://StadtFrankfurtJobs.de/FAQ.html
finden Sie Antworten auf häufig gestellte Fragen (z. B. zur Bezahlung). Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung über unser Online-Bewerbungsmanagementsystem:
https://StadtFrankfurtJobs.de
. Nutzen Sie hierfür den Button “Jetzt bewerben”. Bitte bewerben Sie sich
bis zum 22.06.2025
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.06.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-w-m-d-verwaltung-und-betrieb-des-historischen-museums-frankfurt-amtsraetinamtsrat/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) im Sekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.07.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz ist zum nächstmöglichen Termin die Stelle
einer Mitarbeiterin / eines Mitarbeiters (m/w/d)
im Sekretariat
in Vollzeit unbefristet zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe E 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) im Sekretariat der Direktionsleitung nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Bearbeitung der elektronischen Funktionspostfächer, einschl. der Bearbeitung von Anfragen und internen Weiterleitung
Telefonzentrale der Direktion Landesmuseum Mainz
Führung der Wiedervorlage und Registratur sowie der analogen und digitalen Ablage der Direktionsleitung
Erstellung von Schriftstücken nach Vorgaben der Direktion und Fachbereiche
Führung des Terminkalenders der Direktorin einschl. Reiseplanung und -abrechnung
Pflege von Adressverteilern
Vor- und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Pressekonferenzen sowie Bewirtung der Teilnehmenden sowohl bei externen als auch bei direktionseigenen Veranstaltungen
Empfang und Betreuung von Besucherinnen und Besuchern
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
abgeschlossene Berufsausbildung in einem Sekretariatsberuf oder vergleichbare Kenntnisse und Erfahrungen aufgrund einer kaufmännischen Berufsqualifikation, z. B. Kauffrau/mann für Büromanagement
einschlägige mehrjährige Berufserfahrung
ausgeprägtes Organisationsvermögen und selbständiges Arbeiten
versierter Umgang mit MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der einschlägigen Bürokommunikationstechnik
gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
kompetentes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
hohe Belastbarkeit und Zuverlässigkeit
Konfliktfähigkeit und Teamfähigkeit
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch sind wünschenswert
flexible Einsatzfähigkeit, gelegentlich auch an Wochenenden und Abenden im Rahmen der Betreuung von Veranstaltungen
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 60/2025 bis zum 01.07.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat/</guid></item><item><title>Sammlungswissenschaftler*in (m/w/d) für das Museum der Deutschen Spielzeugindustrie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungswissenschaftlerin-m-w-d-fuer-das-museum-der-deutschen-spielzeugindustrie/</link><description>Zweckverband Museen im Coburger Land, Neustadt bei Coburg Bewerbungsende: 04.07.2025 | Der
Zweckverband Museen im Coburger Land
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sammlungswissenschaftler*in (m/w/d)
für das
Museum der Deutschen Spielzeugindustrie
in
Neustadt bei Coburg
.
Das Museum bewahrt, erforscht und vermittelt die Geschichte und Bedeutung der deutschen Spielzeugproduktion. Mit seiner Sammlung, seinen Ausstellungen und vielfältigen Vermittlungsangeboten leistet es einen wichtigen Beitrag zur kulturellen Identität der Region. Zur fachgerechten Betreuung und Weiterentwicklung der Sammlung suchen wir engagierte Verstärkung für unser Team.
Ihre Aufgaben:
Betreuung, Pflege und Weiterentwicklung der musealen Sammlung
Inventarisierung und Digitalisierung der Objekte nach aktuellen museologischen Standards
Mitarbeit an der Weiterentwicklung des Museumskonzepts
Mitwirkung bei der Konzeption, Vorbereitung und Umsetzung von Sonderausstellungen
Definition und Koordination von Restaurierungs- und Erhaltungsmaßnahmen
Bearbeitung von Sammlungsanfragen und Begleitung von Leihvorgängen
Durchführung wissenschaftlicher Recherchen und Mitarbeit an Publikationen
Zusammenarbeit mit externen Partnern, Museen und Forschungseinrichtungen
Unterstützung bei Veranstaltungen und museumspädagogischen Projekten
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in Museologie, Kulturwissenschaft, Geschichte, Kunstgeschichte, Volkskunde oder einem verwandten Fach
Erfahrung im Sammlungsmanagement sowie im Umgang mit Museumsdatenbanken, idealerweise MuseumPlus und VINO
Kenntnisse über die Geschichte und Entwicklung von Spielzeug und Spielwaren
Wünschenswert sind Kenntnisse in der Anwendung von InDesign
Selbstständige und strukturierte Arbeitsweise sowie Organisationstalent
Kommunikations- und Teamfähigkeit, Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden oder abends im Rahmen von Veranstaltungen
Praktisches Geschick und körperliche Belastbarkeit, insbesondere bei Arbeiten im Depot und bei Ausstellungsumbauten
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem engagierten, interdisziplinären Museumsteam
Gestaltungsspielraum für eigene Ideen und Projekte
Eine Vollzeitstelle in Anlehnung an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten
Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Museumsnaher Parkplatz
Bewerbung:
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
bis zum 04.07.2025
per E-Mail an:
Zweckverband Museen im Coburger Land
Geschäftsleitung: Yvonne Spindler
yvonne.spindler@zvm-coburg.de
Für Rückfragen steht Ihnen die Museumsleitung des Museums der Deutschen Spielzeugindustrie,
Alexandra Taschner
, gerne unter der Telefonnummer
09568 / 5600
zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.07.2025</description><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungswissenschaftlerin-m-w-d-fuer-das-museum-der-deutschen-spielzeugindustrie/</guid></item></channel></rss>