<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Referent (m/w/d) Projektleitung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Halle (Saale) Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Wir bieten kreativen Baufachleuten vielfältige Chancen bei der Umsetzung ambitionierter Baumaßnahmen. Für die weitere Verstärkung / Unterstützung der in Halle (Saale) eingerichteten Baudirektion suchen wir einen Referenten (m/w/d) Projektleitung zum nächstmöglichen Einstellungstermin.
Ihre Aufgaben
Leitung und Steuerung von Maßnahmen des Sonderinvestitionsprogramms zur Sanierung denkmalgeschützter Schlösser und Burgen:
Planung, Ausschreibung, Vergabe und Bauüberwachung nach einschlägigem Regelwerk (VOB, HOAI, Denkmalschutzrecht)
Koordination von Beteiligten und Trägern öffentlicher Belange, wie Denkmalpfleger, Behörden, Fachplaner, Bauunternehmen, externe Gutachter etc.
Erarbeitung von Sanierungskonzepten, Kosten- und Terminplänen, Termin- und Qualitätscontrolling (Budgetverantwortung)
Erstellung von Förderanträgen (Z-Bau), Verwendungsnachweisen und Berichten gegenüber dem Fördermittelgeber
Sicherstellung von Compliance, Dokumentation und Qualitätsmanagement
Ihr Profil
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Architektur, des Bauingenieurwesens oder eine vergleichbare Qualifikation
relevante Berufserfahrung in Großbau-/Sanierungsprojekten, idealerweise im Denkmalschutz und/oder im öffentlich-rechtlichen Umfeld
Erfahrung in der Leitung komplexer Bauprojekte mit mehreren Beteiligten und externen Projektteams
Fundierte Kenntnisse im öffentlichen Vergaberecht, Bau- und Denkmalschutzrecht, Förder- und Zuschusswesen
Verständnis für öffentlich-rechtliche Zusammenhänge und dienstleistungsorientiertes Auftreten
Kompetenz im Umgang mit Bau- und Projektmanagement-Software sowie MS-Office-Anwendungen
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie sicheres Verhandlungsgeschick
Gute Kommunikations- und Moderationsfähigkeiten
Selbstständige, offene Arbeitsweise sowie strukturiertes Vorgehen
Belastbarkeit, Flexibilität, Teamfähigkeit, Konfliktlösungskompetenz
Bereitschaft zu Reisen im Baubetriebs- / Landesgebiet
Führerschein Klasse B
Unser Angebot
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
zunächst
befristetes
Arbeitsverhältnis bis zum
12.2032
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Halle/Saale
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 11 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/09.2025-15
bis zum
09.11.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-m-w-d-projektleitung/</guid></item><item><title>Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</link><description>Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Kiel Bewerbungsende: 02.11.2025 | Kieler Amt für Kultur und Weiterbildung sucht frische Köpfe
Starten Sie bei uns als
Volontär*in für das Stadt- und Schifffahrtsmuseum
(Eingruppierung nach 50% der EG 13 TVöD, Stufe 1)
und unterstützen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
die Abteilung Stadt- und Schifffahrtsmuseum, Stadtarchiv, Zentrum zur Gesichte Kiels befristet auf 2 Jahre in Vollzeit.
Was wir bieten
Flexibilität.
Gleitzeit und Home-Office
Betriebliche Altersvorsorge und vermögenswirksame Leistungen
Safe-Space für eine vielfältige, inklusive Belegschaft
Sicherer Arbeitsplatz auch in Krisen
Sinnstiftende Aufgabe.
Aktive Mitarbeit an der Gestaltung einer lebenswerten Gegenwart und Zukunft für alle Kieler*innen
Was zu tun ist
Das Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum ist eine wissenschaftlich geleitete Einrichtung, die regelmäßig geisteswissenschaftliche Hochschulabsolventen*innen als Volontäre*innen zur weiterführenden Qualifizierung in der praktischen Museumsarbeit ausbildet. Das zweijährige Volontariat orientiert sich am Leitfaden für das wissenschaftliche Volontariat des deutschen Museumsbundes. Es umfasst die innerbetriebliche museologische Ausbildung in den Bereichen des Sammelns, Konservierens, Dokumentierens und Vermittelns einschließlich übergeordneter konzeptioneller und organisatorischer Tätigkeitsfelder des Museumsmanagements. Das Museum bietet seinen Volontär*innen die Möglichkeit, sich mit eigenen Projekten (Ausstellung, Publikation oder gleichwertigen Projekten) der Öffentlichkeit zu präsentieren.
Was Sie mitbringen
Studium.
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit einer Regelstudienzeit von mindestens 8 Semestern (Master; Diplom, Staats- oder Magisterprüfung) in einschlägigen museumsrelevanten Fächern, wie z.B.:
Kunstgeschichte
Volkskunde (Kulturwissenschaften, Europäischen Ethnologie)
Neuere bzw. Neueste Geschichte
Nachweis eines hohen Interesses an der Arbeit mit historischen Sachdokumenten/Sammlungsobjekten oder Kunstwerken, gerne in Form von einschlägigen Praktikumszeugnissen
Nachweis hervorragender Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift (Beleg mit einer Textprobe)
Die vorstehend genannten Ausschreibungskriterien müssen bis zum Ende der Ausschreibungsfrist vollständig erfüllt sein.
Was Sie auszeichnet
Sie verfügen über gute englische Sprachkenntnisse. Sie verfügen über eine gute Kommunikationsfähigkeit in Wort und Schrift und haben die Fähigkeit mit Kolleg*innen und Externen konstruktiv zusammenzuarbeiten. Sie sind teamfähig, belastbar und verfügen über ein hohes Maß an Flexibilität.
Gut zu wissen
Die Zugangsvoraussetzung für Tarifbeschäftigte richtet sich nach der Vorbemerkung Nr. 3 der Entgeltordnung (VKA) zum TVöD.
In Anlehnung an § 16 Abs. 3 TVöD wird nach einem Jahr die Stufe 2 erreicht. Angelehnt an § 20 TVöD erfolgt außerdem eine Jahressonderzahlung.
Die Stelle ist nicht teilbar.
Die Bereitschaft, gelegentlich auch abends und am Wochenende zu arbeiten, wird vorausgesetzt.
Interessiert? – Wir auch.
Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Bei fachlichen Fragen zur Stelle steht Ihnen Dr. Sandra Scherreiks, Tel. 0431 901-3468 zur Verfügung.
Bei Fragen zum Auswahlverfahren hilft Ihnen Dennis Straßburg, Tel. 0431 901-5284 weiter.
Wir setzen uns aktiv für die Förderung von Frauen im Beruf ein und freuen uns besonders über ihre Bewerbungen. Gleiches gilt für Menschen mit Behinderungen – wir treffen angemessene Vorkehrungen, um die volle und wirksame Teilhabe am Berufsleben gleichberechtigt sicherzustellen. Auch Vielfalt ist uns ein großes Anliegen. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen verschiedenster Biographien. Ansprechpartner*innen zu diesen Themen finden Sie auf
www.kiel.de/grundsätze
.
Bitte geben Sie bei Ihrer Bewerbung bis zum
02. November 2025
die
Referenznummer 07966
an und fügen Sie ein Anschreiben, einen aktuellen Lebenslauf sowie relevante Arbeits- und Abschlusszeugnisse bei.
Werden Sie Teil des Teams.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-34/</guid></item><item><title>Referatsleiter (m/w/d) Zentrale Vergabestelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Gommern-Leitzkau Bewerbungsende: 31.10.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zur Leitung unserer zentralen Vergabestelle suchen wir zum nächstmöglichen Einstellungstermin eine engagierte Persönlichkeit, die sämtliche Vergabeprozesse koordiniert, weiterentwickelt und rechtssicher umsetzt.
Ihre Aufgaben
Rechtsberatung aller Organisationseinheiten in Angelegenheiten des Vergaberechts
vergaberechtskonforme und organisatorische Gestaltung sowie Weiterentwicklung der Bearbeitungsprozesse im Bereich der Vergabe
abteilungs-/ referatsübergreifende Zusammenarbeit im Rahmen der Maßnahmenbetreuung des Vergabeverfahrens
Beratung der Bedarfsstelle und Festlegung der geeigneten Verfahrensart unter Einhaltung der (gesetzlichen) Vorgaben
Leitung von Verhandlungsgesprächen mit Bietern
Kooperation mit der entsprechenden Fachaufsicht der Maßnahmenträger
Führung von Projekt-/ Referatsmitarbeitern
Ihr Profil
abgeschlossenes Hochschulstudium der Rechtswissenschaften oder Verwaltungsökonomie / Öffentliche Verwaltung
mehrjährige Berufserfahrung in der öffentlichen Verwaltung (möglichst im Bereich einer öffentlich geförderten Kulturinstitution oder Behörde) sowie im Haushaltswesen
fundierte Fachkenntnisse im Vergaberecht sowie Erfahrung mit Vergabeverfahren
sichere Anwendung der MS-Office-Programme
Fähigkeit zur empathischen Team- und Gesprächsführung
eigenverantwortliche, selbstständige sowie sorgfältige und systematische Arbeitsweise
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in
Vollzeit
(40 Stunden/ Woche)
ein
unbefristetes
Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in
Leitzkau
tarifgerechte Eingruppierung bis zur
Entgeltgruppe 12 TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer
12/03041/10.2025-17
bis zum
31.10.2025
an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte
ausschließlich als
eine
pdf-Datei
bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referatsleiter-m-w-d-zentrale-vergabestelle/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</link><description>Stadtmuseum Schwabach, Schwabach Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stadt Schwabach sucht für das Stadtmuseum eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden in einem auf die Dauer der Vertretung einer Stammkraft, zunächst längstens bis 31.12.2028, befristeten Arbeitsverhältnis.
Wir freuen uns auf Sie und bieten Ihnen:
Attraktive Vergütung entsprechend der persönlichen Qualifikation und der beruflichen Erfahrung nach den Bestimmungen des TVöD-VKA bis zu Entgeltgruppe 11 TVöD
Krisensicheren Arbeitsplatz in einem attraktiven Arbeitsumfeld
30 Tage Urlaub bei einer fünf-Tage-Woche, sowie zusätzliche freie Tage (u. a. am 24. und 31. Dezember)
Fortbildungen zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung
Betriebliche Altersversorgung und betriebliches Gesundheitsmanagement
Verschiedene Angebote für städtische Mitarbeitende (Fahrrad-Leasing, Mitarbeitendenfest, Sport, Gesundheitstag, usw.)
VGN-Firmenabo und Deutschlandticket Job mit monatlichem Zuschuss durch die Stadt Schwabach
Das Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Inventarisierung und Deponierung des Museumsbestandes und von Sammlungszugängen
Erstellung und Umsetzung von wissenschaftlichen Ausstellungskonzepten sowie Kuratierung von Sonderausstellungen und Dauerausstellungen mit unterschiedlichen Schwerpunkten
Öffentlichkeits- und Pressearbeit, auch auf Social Media
Wir erwarten:
Ein abgeschlossenes und der Tätigkeit entsprechendes Hochschulstudium (Diplom oder Bachelor), beispielsweise der Museologie oder eines vergleichbaren Fachgebiets
Tiefergehende Kenntnisse hinsichtlich aktueller Museumsarbeit und zeitgemäßen Vermittlungsmethoden sind von Vorteil
Idealerweise Erfahrungen in der Inventarisierung von Museumsgut und der Arbeit mit Museumsdatenbanken
Gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Sensibilität für und Interesse an musealen Dingen
Selbständiges und eigenverantwortliches Arbeiten
Organisationstalent
Belastbarkeit
Hohe Flexibilität und die Bereitschaft zu Abend- und Wochenend- sowie Feiertagseinsätzen
Weitere Informationen:
Für inhaltliche Rückfragen stehen Ihnen Herr Schmid (Museumsleiter), Tel. 09122 860-601, oder Frau Hoffmann-Rivero (Leiterin des Kulturamts), Tel. 09122 860-306, gerne zur Verfügung.
Allgemeine Fragen zum Stellenbesetzungsverfahren beantworten Ihnen gerne Frau Burkhardt, Tel. 09122 860-255 oder Frau Pohl, Tel. 09122 860-370.
Ihre aussagekräftige Bewerbung übermitteln Sie uns bitte bis
spätestens 26. Oktober 2025.
Die Vorstellungsgespräche finden in Form von strukturierten Interviews voraussichtlich am
3. November 2025 statt.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Die Stadt Schwabach verfolgt eine Politik der Chancengleichheit.
Wir freuen uns auf Ihre
Online-Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Aushilfskraft für Ticketverkauf und Museumsshop</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 24.10.2025 | Seit 2008 ist der denkmalgeschützte Kaispeicher B Heimat einer der bedeutendsten Sammlungen maritimer Exponate weltweit. Die Sammlung von Peter Tamm sen. wurde 2002 in eine gemeinnützige Stiftung überführt und bildet das Herzstück des Internationalen Maritimen Museums Hamburg. Auf einer Ausstellungsfläche von 12.000 qm und über 9 Decks wird den Besucherinnen und Besuchern die Geschichte der Schifffahrt aus verschiedenen Perspektiven nähergebracht. Das Museum ist eines der größten seiner Art in Europa und zieht jährlich tausende Besucher aus aller Welt an.
Die Peter Tamm Sen. Stiftung ist Betreiberin des Museums, zweier angeschlossener Shops, vermietet Veranstaltungsräumlichkeiten und verpachtet gastronomische Flächen.
Für das Internationale Maritime Museum Hamburg suchen wir ab sofort Aushilfskräfte für die Museumskasse auf Minijob-Basis. Die Arbeitszeit beträgt 1–2-mal in der Woche von 10:00-19:00 Uhr sowie wechselweise am Wochenende und an Feiertagen.
Ihre Aufgaben:
der Verkauf von Tickets
der Verkauf von Book- und Non-Book-Artikeln
die Bestückung der Verkaufsregale
die Herausgabe der Informationen über die Ausstellung des Museums sowie die Unterstützung der Shopleitung
Ihr Profil:
ausgeprägte Dienstleistungsorientierung
ein gepflegtes Erscheinungsbild
sicheres Auftreten und verkaufsorientiertes Denken
gute Deutsch- und Englischkenntnisse sind zwingend erforderlich
Erfahrungen im Verkauf sind wünschenswert
Wir bieten:
Eine interessante und verantwortungsvolle Tätigkeit im Kulturbereich
Mitarbeit in einem engagierten Museumsteam mit flachen Hierarchien und teamübergreifender Zusammenarbeit
6 Wochen Urlaub
Gute Verkehrsanbindung
Weitere Informationen:
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail bis zum 24.10.2025 an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
bewerbung@imm-hamburg.de
Tel: +49 40 300 92 30 0
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfskraft-fuer-ticketverkauf-und-museumsshop-2/</guid></item><item><title>Museumsaufseher:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseherin-m-w-d/</link><description>Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 13.10.2025 | Referenzcode
B7506712C-2025-00006732-E
geplantes Einstellungsdatum:
01.01.2026
Ausschreibungsschluss:
13.10.2025
Stellenbezeichnung
Museumsaufseherin / Museumsaufseher (m/w/d)
Unternehmen
Bundeswehr – Mach, was wirklich zählt.
BESCHÄFTIGUNGSDIENSTSTELLE
Militärhistorisches Museum der Bundeswehr
Beschäftigungsort
Dresden
Stellenbeschreibung
Sie sind zuständig für die Überwachung der Ausstellungsräume und der ausgestellten Exponate.
Sie haben die Aufsicht über die Einhaltung der Hausordnung durch den Besucherverkehr.
Sie erteilen Besucherinnen und Besucher einfache Auskünfte.
Sie arbeiten zeitweise an der Garderobe.
Sie reinigen von außen die Vitrinen, Säuleneinhausungen, Glasstürze und anderes.
Sie evakuieren den Besucherverkehr im Brand- und Alarmfall.
Sie sind Ersthelferin bzw. Ersthelfer für Besucherinnen und Besucher.
Sie sind bereit, die Aufgaben in Schichten sowie an Wochenenden und Feiertagen wahrzunehmen.
Die Stelle ist zum 01.01.2026 zu besetzen.
Was für Sie zählt
Sie werden in ein unbefristetes Arbeitsverhältnis eingestellt.
Eine Eingruppierung erfolgt in die Entgeltgruppe E 3 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Sie arbeiten in Vollzeit oder Teilzeit. Die Tätigkeiten sind in der Dienststelle vor Ort wahrzunehmen.
Sie haben die Möglichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen während der Arbeitszeit teilzunehmen.
Ihnen stehen 30 Tage Urlaub pro Jahr zu.
Qualifikationserfordernisse
Sie besitzen die gesundheitliche Eignung, für längere Zeit zu stehen und zu laufen.
Sie bekennen sich durch Ihr gesamtes Verhalten zur freiheitlichen demokratischen Grundordnung im Sinne des Grundgesetzes.
Sie stimmen zu, ggf. an einer ärztlichen Einstellungsuntersuchung teilzunehmen.
Erwünscht
Sie haben Sprachkenntnisse in Englisch.
Sie haben Kenntnisse in Erste Hilfe.
Sie sind teamfähig.
Sie kommunizieren gern und verfügen über soziale Kompetenz.
Sie treten auch in Stresssituationen höflich und freundlich auf.
Sie haben ein gepflegtes Erscheinungsbild.
Bemerkungen
Bei dem genannten geplanten Besetzungstermin bzw. genannten Datum zum „Beginn der Tätigkeit“ handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahrens ggf. ändern kann.
Die Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des § 12 TVöD im Hinblick auf die tatsächlich nicht nur vorübergehend auszuübenden Tätigkeiten und die Erfüllung der persönlichen bzw. tariflichen Anforderungen.
Bei nachgewiesener einschlägiger Berufserfahrung erfolgt die Stufenzuordnung in der Entgelttabelle bei mindestens einem Jahr in die Stufe 2 und bei mindestens drei Jahren in die Stufe 3 (§ 16 Absatz 2 TVöD).
Die Bundeswehr fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und begrüßt deshalb besonders Bewerbungen von Frauen.
Nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen; hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
Die Bundeswehr unterstützt die Ziele des Nationalen Integrationsplans und begrüßt Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Ansprechstelle
Bewerbung und Kontakt
Registrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter
https://bewerbung.bundeswehr-karriere.de
und betätigen Sie den Button „Karriere starten“ unten rechts. Ihre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion bis spätestens 13.10.2025 in Ihr Bewerbungsprofil hoch.
Ihre Bewerbung umfasst:
Anschreiben
Lebenslauf (tabellarisch)
Nachweise/Zeugnisse zur beruflichen Qualifikation/ Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber
Zusätzlich erforderlich:
Bei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche Übersetzung beigefügt werden.
Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizufügen.
Gegebenenfalls senden Sie uns bitte eine Kopie des Schwerbehindertenausweises oder des Bescheides über die Gleichstellung als schwerbehinderter Mensch unter Angabe des Referenzcodes an die E-Mail-Adresse
BwDLZDresdenTBPersonal@bundeswehr.org
zu.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:
Bundeswehr-Dienstleistungszentrum Dresden
Personalmanagement
Tel.: 0351/4654-4782 (Frau Reisner)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufseherin-m-w-d/</guid></item><item><title>Historiker:in (m/w/d) für die Neugestaltung der Dauerausstellung Spätmittelalter bis 1914 bei der Beschäftigungsdienststelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-m-w-d-fuer-die-neugestaltung-der-dauerausstellung-spaetmittelalter-bis-1914-bei-der-beschaeftigungsdienststelle/</link><description>Militärhistorisches Museum der Bundeswehr, Dresden Bewerbungsende: 23.10.2025 | Referenzcode
B752314UT-2025-00007023-E
geplantes Einstellungsdatum:
01.12.2025
befristet bis:
30.11.2027
Ausschreibungsschluss:
23.10.2025
Stellenbezeichnung
Historiker/in(m/w/d) für Neugestaltung Dauerausstellung Spätmittelalter bis 1914
Unternehmen
Bundeswehr – Mach, was wirklich zählt.
Beschäftigungsdienststelle
Das Militärhistorische Museum der Bundeswehr mit seinen drei Standorten in Dresden (Haupthaus), Berlin-Gatow und Königstein gehört zu den größten und bedeutendsten historischen Museen in Europa. Es versteht sich als ein Forum für den Diskurs über die Rolle von Krieg und Militär in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Das MHM präsentiert hierzu umfangreiche Dauerausstellungen sowie verschiedene Sonderausstellungen, die von vertiefenden Publikationen, öffentlichen Kulturprogrammen und pädagogischen Angeboten für zivile und militärische Besucherinnen und Besucher ergänzt werden.
Beschäftigungsort
Dresden
Stellenbeschreibung
Sie bearbeiten wissenschaftliche Themen für die Neugestaltung der Dauerausstellung des Militärhistorischen Museums der Bundeswehr und recherchieren in diesem Rahmen Literatur, Objekte, Dokumente und Medien.
Sie verfassen verschiedene Textformate wie Ausstellungstexte, Texte für Vermittlungsmedien und Publikationen.
Sie entwickeln Präsentationsformen von Installierungsideen und setzen diese mit einem Team von Gestalterinnen und Gestaltern in modernen Ausstellungen um und sorgen für eine wissenschaftlich korrekte anspruchsvolle und zugleich kurzweilige Vermittlung der Inhalte an ein vielfältiges Publikum.
Sie arbeiten an der Weiterentwicklung der konzeptionellen Grundlagen des Militärhistorischen Museums der Bundeswehr.
Die Bereitschaft zu regelmäßigen Dienstreisen und weiterführenden Aus- und Fortbildungen wird vorausgesetzt.
Was für Sie zählt
Sie werden in ein auf Grundlage des Wissenschaftszeitvertragsgesetzes (WissZeitVG) befristetes Arbeitsverhältnis für die Dauer von zunächst zwei Jahren eingestellt. Eine Verlängerung um maximal vier Jahre ist möglich. Ein Anspruch besteht jedoch nicht.
Sie erwartet ein attraktives Gehalt. Eine Eingruppierung erfolgt bis in die Entgeltgruppe 13 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Sie arbeiten in Vollzeit oder Teilzeit. Homeoffice ist möglich.
Sie profitieren von einem umfangreichen Fort- und Ausbildungsangebot.
Sie haben die Möglichkeit, in einem festgelegten Rahmen an Sport- und Gesundheitsprogrammen während der Arbeitszeit teilzunehmen.
Qualifikationserfordernisse
Was für uns zählt:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master oder universitäres Diplom) in der Fachrichtung Geschichtswissenschaft oder Politikwissenschaft.
Sie verfügen über Erfahrungen als Historikerin bzw. Historiker oder Kuratorin bzw. Kurator im musealen Rahmen bzw. im Zusammenhang mit Ausstellungsprojekten, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche Tätigkeit.
Sie bekennen sich durch Ihr gesamtes Verhalten zur freiheitlichen demokratischen Grundordnung im Sinne des Grundgesetzes.
Sie verfügen über Gleichstellungskompetenz.
Erwünscht:
Sie verfügen über Erfahrungen in der deutschen und internationalen Militärgeschichte vom Spätmittelalter bis 1914, nachgewiesen durch mindestens eine berufliche Tätigkeit.
Sie besitzen Kenntnisse in einer oder mehreren militärhistorisch relevanten Hilfswissenschaften wie Uniformkunde, Waffenkunde, Heraldik, Vexillologie.
Sie besitzen Erfahrungen in der Erarbeitung und Umsetzung von Ausstellungskonzepten.
Sie besitzen Erfahrungen in der museologisch fundierten Kontextualisierung von militärhistorischen und historischen Objekten (“Sachzeugen”).
Sie besitzen gute Fremdsprachenkenntnisse in Englisch oder Französisch. Sie sind bereit, diese durch Fortbildungen auszubauen.
Bemerkungen
Bitte geben Sie im Rahmen Ihrer Bewerbung an, ob Sie bereits in einem befristeten Beschäftigungsverhältnis nach dem Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG) standen oder derzeit stehen, unabhängig davon, bei welchem Arbeitgeber die Beschäftigung erfolgt/e.
Zur rechtlichen Prüfung fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte entsprechende Nachweise über Beginn, Dauer und Art dieser Beschäftigung bei.
Ohne vollständige Angaben ist eine abschließende Bewertung Ihrer Bewerbung leider nicht möglich, weil diese unerlässlich sind, um festzustellen, ob eine Beschäftigung auf Grundlage des WissZVG überhaupt möglich ist.
Bei dem genannten geplanten Besetzungsdatum bzw. dem genannten Datum zum “Beginn der Tätigkeit” handelt es sich um einen Termin, der sich bedingt durch den Ablauf des Ausschreibungsverfahren ggf. ändern kann.
Die Eingruppierung erfolgt unter Beachtung des §12 TVöD im Hinblick auf die tatsächlich nicht nur vorübergehend auszuübenden Tätigkeiten und die Erfüllung der persönlichen bzw. tariflichen Anforderungen.
Die Bundeswehr fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern und begrüßt deshalb besonders Bewerbungen von Frauen.
Nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX und des Behindertengleichstellungsgesetzes begrüßen wir ausdrücklich Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen; hinsichtlich der Erfüllung der Ausschreibungsvoraussetzungen erfolgt eine individuelle Betrachtung.
 Die Bundeswehr unterstützt die Ziele des Nationalen Integrationsplans und begrüßt Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund.
Ansprechstelle
Bewerbung &amp; Kontakt
Registrieren Sie sich auf unserem Bewerbungsportal unter https://bewerbung.bundeswehr-karriere.de und betätigen Sie den Button „Karriere starten“ unten rechts.
Ihre Bewerbungsunterlagen laden Sie bitte als PDF-Druckversion bis spätestens 23.10.2025 in Ihr Bewerbungsprofil hoch.
Ihre Bewerbung umfasst:
 Anschreiben
 Lebenslauf (tabellarisch)
 Diplom-/Master-/Magisterurkunde; Nachweise bzw. Arbeitszeugnisse bisheriger Arbeitgeber
 Falls vorhanden: Nachweise zu bereits erfolgten Beschäftigungsverhältnissen nach dem
Wissenschaftszeitvertragsgesetz (WissZeitVG)
Und sofern vorhanden:
Gegebenenfalls senden Sie uns bitte eine Kopie des Schwerbehindertenausweises oder des Bescheides über die Gleichstellung als schwerbehinderter Mensch unter Angabe des Referenzcodes an die E-Mail-Adresse BAPersBwV2.3.1@bundeswehr.org zu.
Zusätzlich erforderlich:
 Bei fremdsprachigen Bewerbungsunterlagen muss eine beglaubigte deutsche Übersetzung beigefügt werden.
 Bei ausländischen Bildungsabschlüssen ist ein Nachweis der Anerkennung in Deutschland beizufügen.
 Unvollständige Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an das:
Bundesamt für das Personalmanagement der Bundeswehr
Referat V 2.3.1
Tel: +49 2241 15 2274 (Frau Himmel)
Tel: +49 2241 15 2036 (Herr Eiserfey)
Bei konkreten Fragen zu Qualifikationserfordernissen und zum Aufgabengebiet wenden Sie sich bitte an die:
Militärhistorisches Museum
Abteilung Museumsbetrieb
Tel: +49 351 823 2802 (Herr Wissenschaftlicher Direktor Dr. Bauer)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historikerin-m-w-d-fuer-die-neugestaltung-der-dauerausstellung-spaetmittelalter-bis-1914-bei-der-beschaeftigungsdienststelle/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Veranstaltungsmanagement (w/md/d), Teilzeit (50 %)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-veranstaltungsmanagement-w-md-d-teilzeit-50/</link><description>Bauernhaus-Museum Allgäu-Oberschwaben Wolfegg, Wolfegg Bewerbungsende: 02.11.2025 | Landkreis Ravensburg
Wir gestalten mit unseren rund 1.700 Mitarbeitenden unseren Landkreis, der Teil der wirtschaftlich starken und schönen Region Bodensee-Oberschwaben ist.
Ihre Aufgaben bei uns
Inhaltliche Weiterentwicklung des Veranstaltungsprogramms
Vorbereitung und Durchführung von bis zu drei Großveranstaltungen sowie drei Erlebnistagen des Bauernhaus-Museums (u.a. Betreuung von Kooperationspartnern, Einsatzplanung von Raum-, Technik-, Personal- und Finanzressourcen, Organisation am Veranstaltungstag, Abwicklung Barkassenwesen)
Vorbereitung und Betreuung von Ausstellungseröffnungen, Gastspielen, Lesungen, Vorträgen etc.
Ihr Profil
Sie haben eine abgeschlossene Ausbildung im Veranstaltungsmanagement oder eine gleichwertige Qualifikation sowie fundierte berufspraktische Erfahrungen im Veranstaltungsmanagement, idealerweise im Museum
Sie sind zeitlich flexibel und bereit, auch abends und am Wochenende zu arbeiten
Sie sind team- und kooperationsfähig
Sie sind entscheidungsfähig und ergebnisorientiert
Sie haben Interesse an der Umsetzung neuer Ideen und Innovationen
Unser Angebot
Eine tarifgerechte Vergütung in Entgeltgruppe 9a (TVöD)
Eine bis 28.02.2027 befristete Einstellung als Sachbearbeiter/in zum nächstmöglichen Zeitpunkt am Dienstort Wolfegg
Raum für Ihre berufliche und persönliche Entwicklung, verschiedene Arbeitszeitmodelle, eine attraktive Altersvorsorge, ein Job-Ticket, Firmenfitness, u.v.m.
Gestalten Sie unseren Landkreis mit.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis
02.11.2025
.
Weitere Auskünfte erhalten Sie gerne von: Dr. Tanja Kreutzer, Museumsleitung Bauernhaus-Museum Allgäu-Oberschwaben unter 0751 9550-13.
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Mitarbeiter/in im Veranstaltungsmanagement (w/md/d), Teilzeit (50 %) | Landratsamt Ravensburg Onlinebewerbung
Die Bewerbungsfrist ist der 02.11.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-veranstaltungsmanagement-w-md-d-teilzeit-50/</guid></item><item><title>Toningenieur*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/toningenieurin-2/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 07.11.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 01.01.2026
eine*n Toningenieur*in in Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Das Studio für Elektroakustische Musik ist kreative Ressource und Infrastruktur des Künstlerischen Programms der Akademie. Die ästhetische Ausrichtung des E-Studios orientiert sich nicht nur an der aktuellen Musik, sondern auch an den Entwicklungen in der Bildenden und Darstellenden Kunst, den Performing Arts, der Film- und Medienkunst sowie der Literatur.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/toningenieurin-2/</guid></item><item><title>Sammlungsmuseolog:in Fotografie und Bewegtbild (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-fotografie-und-bewegtbild-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.11.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Sammlungsmuseolog:in Fotografie und Bewegtbild (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Fachteam und Ihr Arbeitsbereich
Das Fachteam Stadtbild ist eines von fünf Teams des Bereiches Sammlung. Es betreut Objekte und Abbilder der Stadtgestalt von der Eiszeit bis zur Gegenwart. Gesteine, Skulpturen, Gemälde, Grafiken, Fotografien, Pläne und Modelle illustrieren und dokumentieren die Stadtentwicklung und die damit verbundenen Ideen und Visionen der verschiedenen Akteur:innen der Stadtgesellschaft.
Das Stadtmuseum Berlin verfügt über eine der ältesten und größten Fotografischen Sammlungen dieser Stadt. Sie umfasst mehr als 3 Millionen fotografische Objekte verschiedener Materialität, von den Anfängen des Mediums bis in die Gegenwart sowie einige künstlerische Videos und Konvolute an Lehrmittel- und Mode-Filmen. Professionelle Dokumentarfotografie, Bildjournalismus, dezidiert künstlerische Arbeiten sowie Amateurfotografie stehen in der Sammlung für vielfältige fotografische Darstellungsweisen und Themen. Eine Herausforderung der Zukunft ist die Erschließung und Bewahrung fotografischer Nachlässe.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsmuseologin-fotografie-und-bewegtbild-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumshandwerker/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumshandwerker-in-m-w-d/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 22.10.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig, eine/-n Museumshandwerker/-in (m/w/d).
Das
Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK)
regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumshandwerker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Research Associate (f/m/d) for the Design, Implementation and Maintenance of a Database for Genomic and Transcriptomic Data</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-associate-f-m-d-for-the-design-implementation-and-maintenance-of-a-database-for-genomic-and-transcriptomic-data/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 09.11.2025 | The Leibniz Institute for the Analysis of Biodiversity Change (LIB) is one of the large, globally connected research museums of the Leibniz Association. In addition to excellent research on biodiversity and its change, we are advancing the further development of our extensive scientific collections with an international team and state-of-the-art technology. With our exhibition, knowledge transfer and communication work at our exhibition venues Museum Koenig Bonn and Museum der Natur Hamburg, we want to spread enthusiasm for nature and contribute with our research topics to current socio-political discussions on species loss, climate change and the protection of ecosystems. The construction of an integrated natural history museum is being planned for the Hamburg location; the research infrastructure at the Bonn location is currently being significantly expanded.
Become part of our institute in Bonn. We are looking for the next possible date, limited according to the part-time and fixed-term law for three years a
Research Associate (f/m/d) for the Design, Implementation and
Maintenance of a Database for Genomic and Transcriptomic Data
in full-time 39.83 hours/week or in part-time.
Your tasks:
Design and prototypical development of a sequence database, including data modeling and the implementation of appropriate standards.
Storage, management, and provision of sequence data and metadata in line with the FAIR principles.
Collection of user requirements and corresponding implementing of a user interface.
Integration, curation, and validation of sequence data and associated metadata, as well as the development of procedures for updating and versioning.
Consideration of applicable legal and regulatory frameworks.
Development of interfaces to existing research data infrastructures.
Implementation of user roles and security mechanisms.
Collaboration with research projects at the LIB.
Presentation and publication of results at conferences and in peer-reviewed journals.
Preparation and maintenance of technical documentation.
Your profile:
A completed university degree (Master’s or equivalent) in Bioinformatics, Computer Science, Life Sciences, or a related discipline.
Strong expertise in database development (e.g., PostgreSQL), including data modeling and the design of interfaces (APIs).
Excellent programming skills (e.g., in Python).
Ideally, experience with genomic and/or transcriptomic sequence data, structured scientific metadata, and familiarity with relevant standards and data infrastructures in the field of molecular sequences.
Experience in research data management and basic knowledge of legal and regulatory frameworks (e.g., GDPR, Nagoya Protocol) are considered an advantage.
A self-driven and well-structured working style, combined with enthusiasm for interdisciplinary collaboration.
Strong communication and teamwork skills, and excellent command of English.
We offer:
An attractive position in an excellent research institution with a high degree of creative potential in a dynamic scientific and social environment.
Remuneration according to the collective agreement of the federal states (up to EG 13 TV-L if the personal and job-related requirements of the collective agreement are met) with all the benefits of the public sector (company pension scheme, annual special payment, capital-forming benefits, collectively agreed vacation entitlement).
Family friendliness certified by the “Work and Family Audit”, offer of life coaching through professional family service.
The possibility of obtaining a job ticket.
A centrally located workplace with excellent transport links.
Please send your complete application documents (including cover letter, CV, copies of certificates, max. 10 MB)
by 09.11.2025 exclusively digitally via our career portal
https://8101202752.karriereportal.cloud/
to Ms. Winkels. For organizational reasons, only online applications will be accepted. We are a diverse institution and welcome our diversity. We would particularly like to encourage women to apply in order to actively promote equal opportunities. Severely disabled people will be given preference if equally qualified. You can find more information about our institution on the Internet at:
https://leibniz-lib.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-associate-f-m-d-for-the-design-implementation-and-maintenance-of-a-database-for-genomic-and-transcriptomic-data/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in der Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-provenienzforschung/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Das 1908 gegründete und 1922 eröffnete
Museum für Hamburgische Geschichte
(MHG) gehört zu den größten stadthistorischen Museen in Deutschland. Es dokumentiert die Geschichte der Freien und Hansestadt Hamburg von der Stadtgründung bis zur Gegenwart. Die in weit mehr als einem Jahrhundert gewachsenen Sammlungen umfassen kulturgeschichtliche Objekte, Gemälde, Grafiken, Schiffs- und Topografiemodelle, Möbel, Textilien und Münzen. Darüber hinaus stellen Wirtschafts- und Sozialgeschichte, Technik- und Verkehrsgeschichte, Bauen und Wohnen, Theater, Mode und Kulturgeschichte sowie das jüdische Leben in Hamburg wichtige Themen und Sammlungsgebiete des Museums dar. Hauptziel des Museums ist es, Orientierung in der Auseinandersetzung mit der geschichtlichen Entwicklung der Hanse- und Hafenstadt zu bieten. Das MHG befindet sich aktuell in einer Modernisierungsphase, die auch eine Neugestaltung der Dauerausstellung umfasst.
Das
Museum für Hamburgische Geschichte
sucht im Bereich der Direktion zum nächstmöglichen Zeitpunkt vorbehaltlich der Finanzierungszusage eine*einen
Wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in (m/w/d)
in der Provenienzforschung
in Vollzeit, befristet für 2 Jahre (01.01.2026-31.12.2027)
Zu Ihren
wesentlichen Aufgaben gehören
:
Wissenschaftliche Erforschung und Klärung der Provenienzen von Ankäufen und Schenkungen kunstgewerblicher Objekte im MHG zwischen den Jahren 1933 bis 1952
Eingabe von Objekten in die Museumsdatenbank Museum Plus sowie die Erstellung von Objektdossiers und Eingabe von bedenklich und belastet eingestuften Objekten in die Lost Art Datenbank
Wissenschaftliche Recherchen und deren Auswertung zu „Red Flag“-Kunsthändler*innen sowie zu Behörden, die in den Verkauf von NS-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut verwickelt waren
Recherchen zur Durchdringung des Kunstmarktes in Hamburg während der NS-Zeit und der Nachkriegsjahre, insbesondere verbunden mit Recherchen und deren Aufarbeitung zu Erwerbungen mit Sondermitteln des damaligen Reichsstatthalters Kaufmann.
Kontextforschung zum Hamburger (Kunst-)handel (z.B. Paula Heuser) und den Ankaufsreisen Schellenbergs in den während des Zweiten Weltkriegs von Deutschland besetzten Gebieten.
Nachgehende Arbeiten und Recherchen zu jüngsten Forschungsergebnissen, insbesondere mit Blick auf die Erbensuche.
Beantwortung von Anfragen; Koordinationsaufgaben, Schnittstelle zum DZK Magdeburg in Abstimmung mit der Direktion
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem für die Aufgabe relevanten Fach (z.B. Geschichte, Kunstgeschichte)
nachgewiesene konzeptionelle, wissenschaftliche Tätigkeiten im o. g. Aufgabengebiet
strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise, sehr gute Kommunikationsfähigkeiten sowie interkulturelle Kompetenz
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz (mind. C1 Niveau), gute englische Sprachkenntnisse (mind. B2 Niveau), Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungs-sensibler Sprache
sichere PC-Kenntnisse (MS Office, Museum Plus o.a.)
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Vergütung erfolgt nach
Entgeltgruppe
13 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller gleichgeschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten und von People of Color sowie von Bewerber*innen mit Flucht oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 19. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-provenienzforschung/</guid></item><item><title>Kurator*in für die Vielfalt der städtischen Kulturen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-vielfalt-der-staedtischen-kulturen-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die
Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH)
, Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit und das Deutsche Hafenmuseum (im Aufbau) mit ihren jeweiligen Außenstellen.
Als eines der drei Haupthäuser der Stiftung präsentiert das Altonaer Museum die Geschichte und Kulturgeschichte der ehemals selbständigen Stadt Altona mit ihren Bezügen zu Hamburg und zum norddeutschen Raum. Das Museum will insbesondere Kinder &amp; Familien ansprechen und strebt eine diversitätssensible Öffnung der Institution an. Zum Altonaer Museum gehört das Jenisch Haus als Außenstelle. Die Stelle ist der Direktorin des Altonaer Museums, Prof. Dr. Anja Dauschek zugeordnet.
Das
Altonaer Museum
sucht zur Verstärkung des Fachbereiches Wissenschaft zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Kurator*in für die Vielfalt der städtischen Kulturen
(m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit (80%)
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Entwicklung und Umsetzung einer Strategie zur Repräsentation der gesellschaftlichen Vielfalt in den Aktivitäten des Altonaer Museums auf Grundlage der Erkenntnisse und Ergebnisse im Projekt „360°“
Inhaltliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratierung von Sonderausstellungen im Altonaer Museum (als Projektleitung. Ko-Kuration oder als Teil eines Ausstellungsteams)
Aufbau und Pflege strategischer Kooperationen mit Akteuren und Communities der Stadtgesellschaft, Museen und Institutionen
Inhaltliche Mitarbeit an der Neukonzeption der ständigen Ausstellung im Jenisch Haus
Mitarbeit an SHMH-übergreifenden Projektaufgaben (u.a. diversitätsorientierte Organisationsentwicklung)
Leitung von Projekten (a. Sonderausstellungen, Publikationen, Veranstaltungen) einschließlich Zeitplan, Budgetplanung und verantwortliche Budgetkontrolle, Vergaben und andere organisatorische Tätigkeiten in Abstimmung mit dem Fachbereich Ausstellungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in einem für die Aufgabe relevanten Fach wie z.B. Geschichte, Empirische Kulturwissenschaften, Kunst- und Kulturgeschichte oder vergleichbare Erfahrungen und Fähigkeiten
mehrjährige Berufserfahrung mit Schwerpunkten im Bereich Diversität bevorzugt in einem kulturhistorischen Museum
nachgewiesene konzeptionelle und wissenschaftliche Tätigkeiten im Aufgabengebiet mit einer innovativen Herangehensweise
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit Communities
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse
Kenntnisse der Hamburger bzw. Altonaer Geschichte sind wünschenswert
sicherer Umgang mit Personal und Dienstleistern, Projektbeteiligten, Partnern
sicherer Umgang mit Standard-Software und Sammlungsdatenbank-Systemen (wie MuseumPlus), Verständnis der Funktionsweise
ausgewiesene, diversitätsoffene Kommunikationsfähigkeit, verbindliches und durchsetzungsfähiges Auftreten und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
mind. eine weitere Fremdsprache ist wünschenswert
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach
E 13
TV-AVH
.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Color sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 26. Oktober 2025
über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-fuer-die-vielfalt-der-staedtischen-kulturen-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in für Kollaborative digitale Wissensinfrastrukturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-kollaborative-digitale-wissensinfrastrukturen/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Im Fachbereich “Dokumentation und Herkünfte” ist möglichst zum 01.01.2026 eine Stelle als Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) (TV-L- 13, bis 100% je nach Vorqualifikation, befristet auf zunächst 2 Jahre bis 31.12.2027, mit der Möglichkeit der Verlängerung und ggf. späteren Entfristung) zu besetzen. Der Fachbereich ist dem Sammlungsforschung-fokussierten Programmbereich II “Schiffe als Wissensspeicher” des DSM zugeordnet.
Mit dem neu eingerichteten Fachbereich zielt das DSM darauf ab, eine vielstimmige, partizipative und lebendige Wissensgenerierung und -vernetzung zu ermöglichen und sowohl bisher bestehende Wissenslücken als auch neue Verbindungen sichtbar zu machen. Es geht darum, unter Einbeziehung aktueller Debatten um Machtverhältnisse und Sichtbarkeit in Dateninfrastrukturen sowie ethisch verantwortungsvoller Datennutzung und -vernetzung zu neuen Perspektiven für die Sammlungsforschung zu gelangen.
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
Kollaborative digitale Wissensinfrastrukturen
Aufgaben:
Digitale Bereitstellung und Nutzbarmachung der maritimen Zeugnisse des DSM für die Vernetzung mit und die Erforschung von anderen musealen Sammlungen und Datenbeständen
Kritische Weiterentwicklung der Dokumentation und des Forschungs-datenmanagements unter Berücksichtigung der FAIR, CARE und TRUST Prinzipien
Anreicherung von Daten im Sinne von Linked Open Data (LOD) zur interoperablen Vernetzung von Museumsdaten mit nationalen und internationalen Repositorien
Anwendung digitaler Methoden zur quantitativen und qualitativen Analyse und Aufbereitung von Forschungsdaten
Beratung und Support für Wissenschaftler:innen und Unterstützung bei der Erstellung von Datenmanagementplänen
Koordination mit externen IT-Dienstleistern sowie enge Zusammenarbeit mit der internen IT-Abteilung bei der Weiterentwicklung digitaler Infrastruktur
Konzeption und Durchführung partizipativer Sammlungserschließungsprojekte in Kooperation mit internationalen Partner:innen
Es ist möglich, dass sich der konkrete Aufgabenzuschnitt bzw. einzelne Aufgabenschwerpunkte in Absprache mit der Fachbereichsleitung künftig verändern.
Profil:
Abgeschlossenes Studium in Digital Humanities, Kulturinformatik, Informationswissenschaften, Medieninformatik oder einer vergleichbaren Fachrichtung mit starkem IT-Bezug und Interesse an Museums- und Sammlungsthemen oder in einem historischen, kunst-, kultur- oder medienwissenschaftlichen Fach mit Schwerpunkt auf dem Forschungsbereich der Digital Humanities oder kulturinformatischen Inhalten oder durch mehrjährige Berufserfahrung und Fortbildungsmaßnahmen nachgewiesene gleichwertige Erfahrungen
Erfahrung mit Datenbanken, idealerweise mit Museums-/ Sammlungs-managementsystemen und Archiv-Erschließungsprogrammen
Sehr gute Kenntnisse im Datenbankmanagement, der Datenbereinigung (gerne auch einschließlich Migrationsprozesse), Standardisierung und Normdatenanreicherung (GND, Wikidata, VIAF)
Sehr gute Kenntnisse der relevanten Metadatenstandards, Ontologien, sowie Abfrage- und Auszeichnungssprachen für Museen, Archive und Bibliotheken (z.B. LIDO, CIDOC CRM, Dublin Core, EAD, RDF, SPARQL, JSON-LD)
Vorteilhaft sind Kenntnisse in einschlägigen für die Analyse von Forschungsdaten relevanten Techniken und Programmiersprachen (z. B. SQL, Python, R)
Wünschenswert ist Erfahrung mit KI-gestützten Tools für die Sammlungsarbeit (Erschließung, Verschlagwortung, Transkription, Datenanalyse)
Wünschenswert, aber nicht zwingend erforderlich sind Kenntnisse im Umgang mit Content-Management-Systemen (wie Typo3, Drupal, WordPress), Erfahrungen mit Projektmanagement-Tools und Instrumenten der Datenanalyse (z.B. Matomo, Social-Media-Insights)
Wir wünschen uns eine kommunikationsstarke Person mit Interesse an interdisziplinärer Zusammenarbeit in unterschiedlichen Teams
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift sind erforderlich
Bereitschaft zu Dienstreisen
Unser Angebot für Sie:
Flache Hierarchien und kurze Entscheidungswege
Flexible Arbeitszeiten und Remote-Work-Möglichkeiten
30 Tage Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Mitarbeitendenbenefits
Interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre digitale Bewerbung senden Sie unter Angabe der Kennziffer
202510-A
bis spätestens
31.10.2025
an
personal@dsm.museum
.
Stellen Sie uns bitte alle Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, ggfs. Zeugnisse, Empfehlungen und weitere Nachweise) gesammelt in einer einzigen PDF-Datei zur Verfügung.
Für Rückfragen zu den Stellen steht Ihnen Frau Dr. Antje Schmidt (Leitung Fachbereich Dokumentation und Herkünfte) unter
a.schmidt@dsm.museum
zur Verfügung.
Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L abhängig von Ihrer Qualifikation bis
maximal zur Entgeltgruppe 13
. Neben den üblichen Leistungen, die mit denen des öffentlichen Dienstes vergleichbar sind, legen wir besonderen Wert auf die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Die Stelle ist grundsätzlich für Teilzeit und Homeoffice geeignet.
Das Deutsche Schifffahrtsmuseum strebt in allen Bereichen nach Geschlechtergerechtigkeit und Chancengleichheit. Daher begrüßen wir alle qualifizierten Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Identität. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderten Bewerberinnen und Bewerbern wird bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung der Vorrang gegeben.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-kollaborative-digitale-wissensinfrastrukturen/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in Provenienz- und Sammlungsforschung im maritimen Kontext</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienz-und-sammlungsforschung-im-maritimen-kontext/</link><description>Deutsches Schifffahrtsmuseum, Bremerhaven Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Deutsche Schifffahrtsmuseum – Leibniz-Institut für Maritime Geschichte (DSM) ist eines von acht Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Sein Ausstellungs- und Forschungsprogramm stellt die Untersuchung maritimer Technologien und die Beziehung zwischen Mensch und Meer in den Fokus. Mit rund 100 Mitarbeitenden und Auszubildenden sowie ca. 8000 Quadratmetern Ausstellungsfläche zählt es zu den größten maritimen Museen Europas.
Im Fachbereich “Dokumentation und Herkünfte” ist möglichst zum 01.01.2026 eine Stelle Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) (TV-L- 13, bis 100% je nach Vorqualifikation, befristet auf zunächst 2 Jahre bis 31.12.2027, mit der Möglichkeit der Verlängerung und ggf. späteren Entfristung) zu besetzen. Der Fachbereich ist dem Sammlungsforschung-fokussierten Programmbereich II “Schiffe als Wissensspeicher” des DSM zugeordnet.
Mit dem neu eingerichteten Fachbereich zielt das DSM darauf ab, eine vielstimmige, partizipative und lebendige Wissensgenerierung und -vernetzung zu ermöglichen und sowohl bisher bestehende Wissenslücken als auch neue Verbindungen sichtbar zu machen. Es geht darum, unter Einbeziehung aktueller Debatten um Machtverhältnisse und Sichtbarkeit in Dateninfrastrukturen sowie ethisch verantwortungsvoller Datennutzung und -vernetzung zu neuen Perspektiven für die Sammlungsforschung zu gelangen.
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
Provenienz- und Sammlungsforschung im maritimen Kontext
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-provenienz-und-sammlungsforschung-im-maritimen-kontext/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in mit dem Schwerpunkt Medien (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-mit-dem-schwerpunkt-medien-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 26.10.2025 | Sie sind kreativ, begeistert von Geschichte und haben große Lust, sich mit Medien im Museum zu beschäftigen? Sie haben keine Angst vor Technik und arbeiten gern im Team? – Dann suchen wir Sie.
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. In
Bonn
suchen wir zum
nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet in Vollzeit
eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in mit dem Schwerpunkt Medien (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 25-25
Die Hauptaufgabe besteht darin, Medien für historische Ausstellungen und Präsentationen zu entwickeln und zu pflegen. Als Teil des Medienteams und in Zusammenarbeit mit den jeweiligen Projektteams verbinden Sie gemäß des integrierten Medienansatzes der Stiftung bei Konzeption, Realisierung und Betrieb von Medien inhaltliche, gestalterische und technische Aspekte.
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Entwicklung und Umsetzung von publikumsorientierten Medienformaten mit historischen Inhalten: Film, Audio und Interactives
Pflege und Aktualisierung der Ausstellungsmedien
Mitarbeit in Ausstellungsprojekten
Wissenschaftliche Betreuung eines Sammlungsgebiets
Ansprechpartner für externe Dienstleister
Koordination medialer Installationen in Abstimmung mit IT, Haustechnik und Werkstätten
Was bringen Sie mit?
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom) der Geschichte, Politologie, der Medienwissenschaften oder vergleichbarer Ausrichtung
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Berufserfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt im Museum- oder Kulturbereich sind zwingend erforderlich
Erfahrungen mit der Planung und Produktion von Film-, Fernseh- oder Radio-Inhalten sind genauso erwünscht wie Erfahrungen im Bereich der Entwicklung von Computerspielen
Erfahrung im Projektmanagement
Kenntnisse zu vergaberechtlichen Ausschreibungsverfahren im öffentlichen Dienst sind von Vorteil
Persönliches Engagement, eine ergebnisorientierte Selbständigkeit und eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit runden Ihr Profil ab
Was bieten wir Ihnen?
Eine vielseitige, abwechslungsreiche Tätigkeit in einem engagierten, professionellen Team
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
eine gute Anbindung an den ÖPNV sowie Auto- und Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? – Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis
zum 26. Oktober 2025
unter Angabe der
Kennziffer 25-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail
an:
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Frau Dr. Rosenberger, Telefon, Telefon 0228/9165-500, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 47 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-mit-dem-schwerpunkt-medien-m-w-d/</guid></item><item><title>Gärtner:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnerin-m-w-d-6/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 26.10.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum betreibt ein Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. Der Biolandbetrieb ist Bestandteil der Stiftung und zugleich Demonstrationsbetrieb im Rahmen des Bundesprogramms Ökologischer Landbau. Für Besuchergruppen bieten wir umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. an. Neben den hohen Ansprüchen in Bezug auf Bildung, Öffentlichkeitsarbeit und dem Erhalt bedrohter Nutztierrassen ist die Domäne Dahlem auch ein Erwerbsbetrieb. Es werden Gemüsekulturen, Obst, Kräuter und Zierpflanzen angebaut. Die Vermarktung erfolgt direkt in unserem Hofladen auf der Domäne sowie mit einigen lokalen Partnern. Des Weiteren ist die Stiftung für den Erhalt und die Gestaltung des Geländes der Domäne Dahlem zuständig.
Für den Bereich Landschaftspflege / Ökologischer Obstbau suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Gärtner:in (m/w/d)
für den sehr vielfältigen und kleinteiligen Betrieb zur Unterstützung und Vertretung der Bereichsleitung. Die Stelle kann in Vollzeit oder in Teilzeit ab 20 Wochenstunden besetzt werden.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Allgemeine Grünflächen- und Obstanlagenpflege (z. B. Beikrautregulierung, Laubarbeiten, Heckenschnitt )
Pflanzung und Pflege von Sommerblumen und Stauden
Anlage und Pflege von Rasen-/Wiesenflächen mit allen gängigen Handmähgeräten und Großflächenmähern
Pflanzen und Pflege von Gehölzen und Bäumen
Ernte von Beerenobst mit Belieferung des Hofladens, der hofansässigen Gastronomie und den lokalen Partnern
Gelegentliche Mitwirkung bei unseren Marktfesten und anderen Sonderdiensten
Unterstützung unseres Bildungsbereiches bei der Konzeption von Programmen sowie bei Interesse gelegentliche Fachführungen
Je nach Qualifikation und Interesse sind folgende Bereiche als Schwerpunkte möglich:
regelmäßige Baumschau (Baumgutachten)
Pflege und Wartung der Technik und des Fuhrparks
Beerenobst
Wir erwarten:
Abgeschlossene Berufsausbildung als Gärtner:in der Fachrichtung Garten- und Landschaftsbau oder Obstbau oder einschlägige Berufserfahrung im Gartenbau oder eine gleichwertige landwirtschaftliche Ausbildung
Erfahrung im Umgang mit im Garten- und Landschaftsbau üblichen Maschinen und Arbeitsgeräten (Freischneider, Rasenmäher, Heckenschere, Häcksler) sowie mit Traktoren
Einsatzbereitschaft, Flexibilität, Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit
Freude an der Arbeit mit FÖJler:innen, Freude am Umgang mit Besuchern:innen
Affinität zu den Themen Nachhaltigkeit und Klimaschutz
Führerschein der Klasse B/BE
Grundlegende Kenntnisse in MS-Office
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche und vielseitige Teilzeit-Stelle in Anlehnung an TV-L E 5, zunächst auf zwei Jahre befristet, eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Möglichkeit der Weiterbildung
Die Mitwirkung in einem kleinen und engagierten Team in idyllischer grüner Lage vor den Toren Berlins
Geregelte Arbeitszeiten und Arbeiten mit einem Arbeitszeitkonto
Bereichsübergreifendes Arbeiten mit den anderen Bereichen der Domäne, z. B. Gemüsebau, Gastronomie und Direktvermarktung
Mitarbeiter:innen-Rabatt in unserem Landgasthaus, im Hofladen und Museumsshop
Gute, kostenlose Parkmöglichkeit und erstklassige ÖPNV-Anbindung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
30 Urlaubstage auf Basis einer 5-Tage-Woche
Sie fühlen sich angesprochen und haben Interesse an der Tätigkeit? Dann senden Sie bitte Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung im PDF-Format in einer Datei per E-Mail bis 26.10.2025 an
bewerbung@domaene-dahlem.de.
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Königin-Luise-Straße 49 | 14195 Berlin |
kontakt@domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gaertnerin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Restaurierung Gemälde / Skulptur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-2/</link><description>Stiftung Saarländischer Kulturbesitz, Saarbrücken Bewerbungsende: 27.10.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur für das Saarlandmuseum in Vollzeit (39,5 Wochenstunden).
Der Hauptarbeitsplatz befindet sich in der Modernen Galerie des Saarlandmuseums, dem Haus für moderne und zeitgenössische Kunst. Sie erwartet ein spannendes Arbeitsumfeld mit einem vielseitigen Sammlungsspektrum vom Impressionismus bis zur Gegenwart.
Im Rahmen des Volontariats lernen Sie die verschiedenen Aufgabenfelder des Fachbereichs Restaurierung/Konservierung im Museumsbetrieb kennen. Von der praktischen Konservierung und Restaurierung bis hin zu präventiven Maßnahmen, der Überwachung der Licht-, Klima- und Umgebungsbedingungen von ausgestelltem und deponiertem Kulturgut und der allgemeinen Sammlungspflege. Sie unterstützen bei der Einrichtung von Ausstellungen und beim Leihverkehr, des Umzugs des Skulpturendepots, der Vergabe von Dienstleistungen sowie bei der Dokumentation der konservatorisch-restauratorischer Maßnahmen.
Darüber hinaus erhalten Sie eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit von Museen (Erwerb von Kenntnissen in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Management und Verwaltung) und die Möglichkeit, projektbezogen in den Arbeitsbereichen Sammlung und Ausstellung mitzuwirken. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Das Volontariat dient dazu, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Wir erwarten:
einen Abschluss (Master/Magister) eines akkreditierten, fachbezogenen Studiengangs
Restaurierung
oder als Diplomrestaurator/in einer Universität oder Kunsthochschule,
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich
Interesse an der Zusammenarbeit mit Künstler/innen
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Kommunikationsstärke und Zuverlässigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office) sowie Erfahrungen im Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen und Museumsdatenbanken
Wir wünschen uns:
erste praktische Erfahrungen im Umgang mit den vielfältigen Materialien moderner Kunst und im Dokumentieren komplexer Kunstwerke
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Affinität zu Social Media und Freude an Vermittlung der Restaurierungstätigkeit gegenüber der interessierten Öffentlichkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein praxisnahes Volontariat in einem traditionsreichen Museum
Teilnahme an den einschlägigen Volontärstagungen und ggf. weitere Fortbildungen
eine engagierte Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 27.10.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer:
personalstelle@kulturbesitz.de
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung für das Künstlerische Programm (als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-das-kuenstlerische-programm-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 01.12.2025
eine Sachbearbeitung für das Künstlerische Programm
in Teilzeit (29,25 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Die Stelle ist bei der Programmbeauftragten angesiedelt und unterstützt in verschiedenen programmmachenden Bereichen. Neben dem Programmbüro sind dies insbesondere die Sektion Musik und die Sektion Literatur. Die Programmbeauftragte konzipiert und koordiniert die Programmlinien der Akademie – in Zusammenarbeit mit dem Präsidenten und Vizepräsidenten, den Direktor*innen und Sekretären der Sektionen sowie dem Archivdirektor – und ist für die Umsetzung sektionsübergreifender Projekte verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-fuer-das-kuenstlerische-programm-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Referent*in für die Programmbeauftragte (als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-fuer-die-programmbeauftragte-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 05.11.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Januar 2026
eine*n Wissenschaftliche*n Referent*in für die Programmbeauftragte
in Vollzeit (39 Wochenstunden), befristet als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Die Programmbeauftragte konzipiert und koordiniert die Programmlinien der Akademie – in Zusammenarbeit mit dem Präsidenten und Vizepräsidenten, den Direktor*innen und Sekretären der Sektionen sowie dem Archivdirektor – und ist für die Umsetzung sektionsübergreifender Projekte verantwortlich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.11.2025</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-fuer-die-programmbeauftragte-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item></channel></rss>