<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung des Bereichs Marketing und Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-bereichs-marketing-und-vermittlung-m-w-d/</link><description>Friedenstein Stiftung Gotha, Gotha Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Friedenstein Stiftung Gotha ist eine kulturelle Einrichtung von nationaler Bedeutung, die im Verbund mit der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten und der Universität Erfurt ein einzigartiges Bau-, Garten- und Sammlungsensemble der europäischen Residenzkultur in Gotha betreut. Im Eigentum der Stiftung befinden sich über eine Million Objekte, verteilt auf 18 historisch gewachsene Bestandsgruppen. Die Forschungsbibliothek Gotha der Universität Erfurt verwaltet nochmals einen Bestand von mehr als eine Million Druckwerke.
Schloss Friedenstein wird in den nächsten Jahren mit Mitteln des Bundes und des Freistaates Thüringen durch die Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten umfassend saniert. Parallel dazu wird die Friedenstein Stiftung Gotha in den Bereichen Digitalisierung, Marketing und Vermittlung bis 2032 maßgeblich durch die Beauftragte des Bundes für Kultur und Medien (BKM) unterstützt. Damit ist im Verbund mit den Partnereinrichtungen eine umfassende Weiterentwicklung des Standorts Gotha möglich mit dem Ziel, das Ensemble und seine Sammlungen zu nationaler und internationaler Strahlkraft zu verhelfen.
Die Friedenstein Stiftung besetzt zum frühestmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Leitung des Bereichs Marketing und Vermittlung (m/w/d),
vorerst befristet auf zwei Jahre. Die Entfristung wird angestrebt.
Das Stellenprofil:
Leitung des Bereichs Marketing, Veranstaltungen und Vermittlung mit Personalverantwortung
Verantwortung für die Außendarstellung in enger Zusammenarbeit mit der Stabsstelle Presse
Mitwirkung bei der Entwicklung und Umsetzung von Marketing- und Veranstaltungskonzepten in Zusammenarbeit mit der Stadt Gotha und dem Freistaat Thüringen
Entwicklung von Vermittlungskonzepten für Dauer- und Sonderausstellungen
Aktualisierung und Umsetzung der Kommunikationsstrategie
Stärkung der Position der Stiftung in der regionalen, überregionalen und internationalen Museums- und Stiftungslandschaft
Erarbeitung von Markt- und Konkurrenzanalysen
Entwicklung und Umsetzung von Kommunikations- und Marketingkonzepten sowie deren Monitoring und Wirkungskontrolle
Netzwerkarbeit: Pflege und Ausbau der Kontakte zu unseren Stakeholdern sowie Kooperations- und Marketing- und Vermittlungspartner*innen in Gotha und Thüringen
Betreuung von digitalen und analogen Publikationen
Planung, Koordination und Mitarbeit an der Organisation von Ausstellungen und Veranstaltungen
Übernahme von anspruchsvollen Führungen
Unterstützung des Vorstandsteams bei kommunikativen Aufgaben
direkte Zusammenarbeit mit dem Vorstand
Budgetverantwortung für die Abteilung
Was wir uns von Ihnen wünschen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Qualifikation, mit der Sie das Stellenprofil erfüllen.
Sie haben nachweisbare Berufs- und Führungserfahrung im Bereich Marketing, im Veranstaltungsmanagement oder in der Kulturkommunikation/-vermittlung.
Sie können Mediaplanungen erstellen.
Sie bringen Erfahrungen in der Konzeption und Steuerung von Projekten und Veranstaltungen (inkl. Budgetplanung) mit und sind bereit, bei Veranstaltungen und Events vor Ort präsent zu sein.
Sie sind bereit zu offener und konstruktiver Kommunikation im Team und mit dem Vorstand.
Sie verfügen über eine exzellente Kommunikationsfähigkeit nach innen und außen und haben Freude an einer proaktiven, selbstständigen und souveränen Arbeitsweise.
Sie haben ein hohes Maß an Selbstorganisation, eine strukturierte Arbeitsorganisation sowie kreatives Denken mit strategischem, lösungsorientiertem Weitblick.
Sie können koordinieren und Menschen für Themen und Projekte begeistern
Sie haben sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Wir bieten:
verantwortungsvolle, interessante und abwechslungsreiche Aufgaben mit vielen Gestaltungsmöglichkeiten und mit der Möglichkeit, eigene Ideen zu entwickeln und umzusetzen
ein motiviertes und engagiertes Team, sowie Raum für den kreativen Austausch zur Weiterentwicklung der Stiftung
ein flexibles Arbeitszeitmodell, gute Vereinbarkeit von Familie und Beruf und Fortbildungsmöglichkeiten
eine Vergütung in Anlehnung an den TVöD-VKA, EG13, in Vollzeit (39 Stunden/Woche)
30 Tage Jahresurlaub
zusätzliche Altersvorsorge (ZVK) und vermögenswirksame Leistungen
Arbeit in unmittelbarer Nähe des Thüringer Waldes mit vielen Naherholungsmöglichkeiten
Die Friedenstein Stiftung Gotha fördert die Gleichstellung von Männern und Frauen. Schwerbehinderte Bewerber*innen haben bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Qualifikation Vorrang bei der Einstellung.
Für Rückfragen steht Ihnen Herr Dr. Pfeifer-Helke zur Verfügung (Tel. 03621 8234-100).
Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 15.Februar 2026
per E-Mail an personal@friedenstein-stiftung.de oder per Post an die
Friedenstein Stiftung Gotha
Herrn Dr. Tobias Pfeifer-Helke
Stiftungsdirektor
Schlossplatz 1
99867 Gotha
Hinweis
Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen. Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen auch elektronisch erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Die eingereichten Unterlagen werden nur zurückgesandt, sofern ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt wurde, andernfalls werden diese unter Beachtung der aktuell geltenden Datenschutzrichtlinien vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-bereichs-marketing-und-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Historiker/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historiker-in-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Adelsarchiv, Marburg Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das Deutsche Adelsarchiv (DAA) sammelt, erschließt und bewahrt als anerkannte Dokumentations- und Forschungsstätte Zeugnisse zur Geschichte des Adels und macht diese der Öffentlichkeit zugänglich, um der Fortschreibung der Erkenntnisse zur Erforschung des historischen Adels im deutschsprachigen Raum, insbesondere auf dem Gebiet der Historischen Hilfswissenschaften und der Zeitgeschichte, zu dienen. Die Ergebnisse seiner Arbeit veröffentlicht das DAA durch die regelmäßige Herausgabe des „Gothaischen Genealogischen Handbuches“ (GGH) unter Aufsicht des Deutschen Adelsrechtsausschusses. Seine Expertise wird in besonders hohem Maße von Standesämtern, Staatsanwaltschaften, Gerichten und diplomatischen Vertretungen genutzt, die sich beispielsweise bei personenstandsrechtlichen Fragestellungen mit Bezug auf das Führen vormals adeliger Namenszusätze an das DAA als bundesweit einziger Nachweisstelle wenden.
Trägerin des DAA ist die Stiftung Deutsches Adelsarchiv, eine gemeinnützige, der Förderung von Wissenschaft, Forschung und Kultur verpflichtete Stiftung des bürgerlichen Rechts mit Sitz in Marburg an der Lahn.
Die Stiftung Deutsches Adelsarchiv sucht frühestens
zum 01.06.2026
in Vollzeit
(40 Stunden/Woche) eine/n
Historiker/in (m/w/d)
Ihre wesentlichen Aufgaben
Erstellung, Aktualisierung und Redaktion von Genealogien für das Gothaische Genealogische Handbuch unter Beachtung der rechtlichen Rahmenbedingungen und der redaktionellen Grundsätze des Deutschen Adelsrechtsausschusses
Wissenschaftliche Recherche zu genealogischen, historischen und heraldischen Fragestellungen
Beantwortung von schriftlichen und mündlichen Anfragen
Auswertung und kritische Prüfung von Primär- und Sekundärquellen
Pflege und Weiterentwicklung der internen Datenbanken und Archivbestände
Korrespondenz mit Adelsfamilien, Archiven, Forschungseinrichtungen und internationalen Partnern
Weitere Aufgaben im Rahmen des Stiftungszwecks (z. B. Betreuung externer Archivnutzung)
Ihre Qualifikation
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Bereichen Geschichtswissenschaft (vorzugsweise Mittelalterliche/Neuere Geschichte), Archivwissenschaft oder verwandter Fächer
Umfassende genealogische Kenntnisse
Hohe Affinität zum Themengebiet „Historischer Adel“
Sicherer Umgang mit historischen Quellen, Archivrecherchen und wissenschaftlichen Methoden
Ausgeprägte Sorgfalt, analytisches Denken und editorische Kompetenz
Kommunikationsstärke und Freude an der Zusammenarbeit mit wissenschaftlichen und privaten Ansprechpartnern
Selbständige Arbeitsweise
Vorkenntnisse im Programm FAUST wären hilfreich, sind jedoch nicht zwingend erforderlich.
Unser Angebot
Eine zunächst auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle am Sitz des Deutschen Adelsarchivs in Marburg – eine Verlängerung wird angestrebt.
Ein monatliches Bruttogehalt in Höhe von € 3.750,- .
Neben dem regulären Gehalt erhalten Sie eine monatliche Sonderzahlung, die der Förderung einer zusätzlichen Altersvorsorge dient.
30 Tage Jahresurlaub
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben | Lebenslauf | Arbeitszeugnisse) mit Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittsdatums in einer PDF-Datei per E-Mail an
buero@vdda.de
, z. Hd. Frau Claudia Becker
– Einsendeschluss ist der 28.02.2026.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Claudia Becker (Mail:
buero@vdda.de
; Tel.: 0228 91808957) gerne zur Verfügung.
Mit der Bewerbung entstandene Kosten können wir leider nicht erstatten.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Stiftung Deutsches Adelsarchiv
Schwanallee 21
35037 Marburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/historiker-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Gebäude Manager*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeude-managerin-w-m-d/</link><description>Hochschule für Bildende Künste – Städelschule, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 28.02.2026 | Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule, Frankfurt am Main sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Gebäude Manager*in (w/m/d)
in Vertretung mit perspektivischer Übernahme der Leitung Gebäudemanagement
Vollzeit | Frankfurt am Main
Über uns
Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule gehört zu den weltweit führenden künstlerischen Ausbildungseinrichtungen im Bereich Bildende Kunst und wurde 1815 gegründet. Geprägt wird die Hochschule durch internationale Studierende und Lehrende, darunter eine Vielzahl renommierter Persönlichkeiten des internationalen Kunstbetriebs. Wir sind eine künstlerische Einrichtung mit rund 150 Studierenden aus 40 Nationen.
Ihre Position
Sie arbeiten im Team des Gebäudemanagements (derzeit vier Mitarbeitende) und übernehmen zentrale Aufgaben in der Verwaltung, dem Betrieb und der Weiterentwicklung unserer Gebäude. Das Gebäudemanagement ist zentrale Anlaufstelle für alle gebäudetechnischen und infrastrukturellen Belange von Studierenden, Lehrenden, Mitarbeitenden sowie externen Dienstleistern.
Aufgrund absehbarer personeller Veränderungen ist vorgesehen, dass
innerhalb der kommenden drei Jahre perspektivisch die Leitung des Gebäudemanagements übernommen werden kann
.
Ihre Aufgaben
Verantwortung für das Gebäudemanagement der drei Hochschulstandorte
Betreuung und Begleitung von Bau-, Sanierungs- und Modernisierungsprojekten
(u. a. Renovierung, Brandschutz, Barrierefreiheit)
Koordination und Steuerung externer Dienstleister
(Reinigung, Sicherheit, Instandhaltung, Transporte)
Technischer Betrieb und Instandhaltung der Gebäude
(HLK, Elektrik, Sanitär, Sicherheitssysteme)
Enge Zusammenarbeit mit dem IT-Bereich, inkl. Planung und Einführung einer CAFM-Software
Umsetzung und Weiterentwicklung der Nachhaltigkeitsziele des HMWK
(Energieeffizienz, CO₂-Reduktion)
Personalführung, Aufgabenkoordination und Dienstplanung im Team
Teilnahme an rollierenden Schichtdiensten (8–22 Uhr)
Vertretung der Leitung Gebäudemanagement mit perspektivischer Übernahme
Mitwirkung bei Budgetplanung, Kostenkontrolle und Effizienzsteigerung
Organisation und Beauftragung von Reparaturen, Wartungen und Instandhaltungen
Zusammenarbeit mit Kunstkoordination und Veranstaltungsmanagement
Ihr Profil
Abgeschlossenes Studium (Bachelor) im Bereich Facility Management, Ingenieurwesen, Immobilienwirtschaft oder vergleichbar
oder
Techniker-/Meisterabschluss bzw. laufende Qualifizierung
Gute IT-Kenntnisse, sicherer Umgang mit digitalen Tools (MS Office, Outlook), idealerweise CAFM-Systeme
Sehr gute Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse (Arbeitssprache)
Organisationsstärke und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Hohe soziale Kompetenz, insbesondere im interkulturellen und diversen Umfeld
Kenntnisse in Budgetierung, Beschaffung und Vertragsmanagement
Lösungsorientierte, praxisnahe und zuverlässige Arbeitsweise
Führerschein Klasse B
Wir bieten
Ein internationales, künstlerisch geprägtes Arbeitsumfeld
Vergütung – abhängig von den persönlichen Voraussetzungen – zunächst bis Entgeltgruppe E9 TV-H, mit Perspektive auf Höhergruppierung bei Übernahme der Leitungsfunktion
Betriebliche Altersversorgung (Zusatzversorgungskasse Frankfurt)
Befristetes Arbeitsverhältnis mit Perspektive auf Entfristung
Arbeitgeberzuschuss zum Deutschlandticket (Jobticket)
Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Städelschule strebt eine Erhöhung des Frauenanteils an und fordert nachdrücklich zur Bewerbung von qualifizierten Frauen auf – einschließlich derjenigen, die nach der Elternzeit in den Beruf zurückkehren. Die Städelschule verpflichtet sich in ihrer Personalpolitik zu antidiskriminierenden Maßnahmen und engagiert sich für mehr Vielfalt im Personal. Darüber hinaus ist die Städelschule bestrebt, möglichst barrierefreie Bewerbungs- und Arbeitsbedingungen zu schaffen. In diesem Rahmen unterstützt die Städelschule aktiv die Bewerbung von Menschen mit Behinderungen.
Bitte bewerben Sie sich bei Interesse mit Motivationsschreiben, Lebenslauf (ohne Foto) und Zeugnissen bis zum 28.02.2026 unter:
https://jobs.staedelschule.de/index.php/gebaeude-manager-w-m-d/
Bewerbungsgespräche finden in der 11. Kalenderwoche statt
Bei Fragen zum Prozess wenden Sie sich bitte an die Personalabteilung unter
personal@staedelschule.de
Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten zum Zweck des Auswahlverfahrens elektronisch gespeichert und verarbeitet und nach Ablauf der gesetzlichen Aufbewahrungsfrist gelöscht werden. Hier finden Sie unsere Datenschutzbestimmungen.
www.staedelschule.de
www.portikus.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gebaeude-managerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Referent*in der Rektorin für Kommunikation, Projekt- und Research- Management (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/</link><description>Hochschule für Bildende Künste – Städelschule, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 21.02.2026 | Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule, Frankfurt am
sucht
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Referent*in der Rektorin für Kommunikation, Projekt- und Research- Management (w/m/d) in Vollzeit.
Wir suchen eine kreative, offene Persönlichkeit mit akademischem Hintergrund in Kunst, Kultur oder Kommunikation sowie Erfahrung in den Bereichen Projekt- und Research Management, Kommunikation und Administration.
Die Hochschule für Bildende Künste–Städelschule gehört zu den weltweit führenden Ausbildungseinrichtungen im Bereich der Bildenden Kunst. Sie wird geprägt durch internationale Studierende und Lehrende, darunter zahlreiche renommierte Persönlichkeiten des internationalen Kunstlebens. Es erwartet Sie ein vielfältiges Aufgabenfeld in einer künstlerischen Einrichtung mit rund 150 Studierenden aus über 40 Nationen.
Sie arbeiten eng mit der Rektorin/Hochschulleitung sowie der Kunstkoordination zusammen, um die Entwicklung der Institution durch Projekte und Kooperationen zu sichern. Sie gestalten die interne und externe Kommunikation mit und leiten außerdem den Alltag des Rektorats.
Gemeinsam mit der Leitung der Schule tragen Sie dazu bei dem Profil der Städelschule als experimentierfreudige Hochschule für zeitgenössische Kunst als Institution für aktuelle künstlerische Positionen lokal und international zu schärfen.
Ihre Aufgaben in deutscher und englischer Sprache
Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Entwicklung von Kommunikations- und Kooperationsprojekten im lokalen, nationalen und internationalen Kunst- und Hochschulkontext.
Vorbereitung sowie Koordination von Presseanfragen und öffentlichen Auftritten
Verwaltung und Entwicklung Website und Online-Kommunikation.
Ausbau und Pflege von Medien-, Netzwerk- und Förderbeziehungen
Projekt- und Forschungsmanagement
Entwicklung, Koordination und Begleitung von institutionellen Projekten, Forschungsinitiativen, sowie Kooperationen mit externen Partnern.
Konzeption, inhaltliche Vorbereitung und Durchführung von Symposien, Diskursformaten und Veranstaltungen in Zusammenarbeit mit der Rektorin, der Kunstkoordination und der Fakultät.
Entwicklung und Betreuung von Publikationsprojekten
Unterstützung bei der Antragstellung und Drittmittelakquisition für Forschung, Lehre und öffentliche Programme sowie Kooperationen.
Administration und Verwaltung des Rektorats
Unterstützung des Rektorats bei organisatorischen, kommunikativen und administrativen Aufgaben
Sicherstellung effizienter Büro- und Arbeitsabläufe, einschließlich Pflege und Strukturierung von Datenbanken, Adresslisten und -verteilern sowie internen Prozessen.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A.) im Bereich Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Kommunikation oder einem verwandten Fachgebiet und/oder gleichwertige nachgewiesene Berufserfahrung.
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und internationalen Kunst- und Kulturlandschaft sowie Erfahrung im Sponsoring und in der Beantragung und Abwicklung von Drittmittelprojekten.
Mindestens drei Jahre Erfahrung in strategischer Entwicklung, institutioneller Kommunikation und Organisation sowie Budgetverwaltung und Akquise.
Hervorragende mündliche und schriftliche Kommunikations-, Planungs- und Präsentationsfähigkeit für die Betreuung von mehreren Projekten in deutscher und englischer Sprache, einschließlich sehr guter Recherchekompetenzen.
Ausgeprägte Teamorientierung und hervorragende zwischenmenschliche Fähigkeiten im Umgang mit unterschiedlichen Interessengruppen, verbunden mit sensibler, inklusiver Sprache.
Selbstständige Arbeitsweise, Belastbarkeit, Flexibilität und Teamfähigkeit
Sehr gute IT-Kenntnisse und strukturiertes Projektmanagement; sichere Anwendung der MS-Office-Suite (inkl. E-Mail- und Kalender-Tools); Kenntnisse weiterer Projektmanagement- oder Kollaborationstools sind von Vorteil.
Wir bieten
Eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem internationalen Kunst- und Hochschulumfeld.
Ein interessantes und internationales Arbeitsumfeld mit Kontakt zu einem breiten Netzwerk von Künstler*innen, Kurator*innen und weiteren Akteur*innen aus verschiedenen Disziplinen.
Vergütung nach Entgeltgruppe E12 des Tarifvertrags des Landes Hessen mit betrieblicher Altersvorsorge bei der Zusatzversorgungskasse Frankfurt.
Ein Arbeitsverhältnis im öffentlichen Dienst, zunächst auf zwei Jahre befristet.
Arbeitgeberzuschuss zum Deutschlandticket als Jobticket.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes.
Umfassende Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
Arbeitsort: Frankfurt am Main.
Die Städelschule ist bestrebt, Kandidat*innen einzustellen, die die Vielfalt ihrer Gemeinschaften widerspiegeln. Wir begrüßen ausdrücklich Bewerbungen von qualifizierten Personen aller Hintergründe, unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Die Städelschule ist bestrebt, den Frauenanteil im künstlerischen und wissenschaftlichen Personal zu erhöhen, und legt besonderen Wert auf einen intersektionalen Ansatz. Bewerberinnen und Bewerber mit Behinderungen im Sinne des § 2 Abs. 2 SGB IX werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Bitte bewerben Sie sich bei Interesse mit Motivationsschreiben, Lebenslauf (ohne Foto) und 3 Zeugnissen und 2 Referenzen
bis zum 21. Februar 2026
unter:
https://jobs.staedelschule.de/index.php/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/
Vorstellungsgespräche sind für die 11. Kalenderwoche geplant.
Bei Fragen zum Prozess wenden Sie sich bitte an die Personalabteilung unter
personal@staedelschule.de
Mit dem Absenden Ihrer Bewerbung erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre Daten zum Zweck des Auswahlverfahrens elektronisch gespeichert und verarbeitet und nach Ablauf der gesetzlichen Aufbewahrungsfrist gelöscht werden.
Hier
finden Sie unsere Datenschutzbestimmungen.
www.staedelschule.de
www.portikus.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-der-rektorin-fuer-kommunikation-projekt-und-research-management-w-m-d/</guid></item><item><title>Leitung des Dokumentations- und Informationszentrums im HAUS SCHLESIEN</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-dokumentations-und-informationszentrums-im-haus-schlesien/</link><description>HAUS SCHLESIEN, Königswinter Bewerbungsende: 15.03.2026 | Der gemeinnützige Verein HAUS SCHLESIEN in Königswinter-Heisterbacherrott sucht zum 1.7.2026 eine Leiterin / einen Leiter (m/w/d) seines Dokumentations- und Informationszentrums.
HAUS SCHLESIEN ist ein international agierendes Kultur- und Begegnungszentrum in Trägerschaft eines seit mehr als fünf Jahrzehnten bestehenden gemeinnützigen Vereins. Der Verein hat drei Bereiche, deren Leiterinnen und Leiter jeweils eigenständig und in enger Abstimmung das operative Gesamtgeschäft führen; die oberste Verantwortung liegt beim Vorstand.
Der Bereich des Dokumentations- und Informationszentrums (DIZ) ist für die kulturelle Breitenarbeit zuständig. Die Ausstellungstätigkeit des DIZ, seine Tagungen und Seminare, Publikationen und Onlineangebote thematisieren Vergangenheit und Gegenwart der Kulturregion Schlesien. Bibliothek und Archiv bieten Informationen für Lernende, Lehrende und an Schlesien Interessierte. Mit Formaten wie den „Schlesischen Begegnungen“ für polnische, tschechische und deutsche Studierende und Multiplikatoren leistet das DIZ einen Beitrag zur europäischen Verständigung und trägt zur Bewahrung des „gemeinsamen Kulturerbes“ von Deutschen und ihren östlichen Nachbarn bei.
Die Arbeit des DIZ wird auf der Grundlage von § 96 des Bundesvertriebenengesetzes (BVFG) durch das Bundesministerium des Innern gefördert.
Die eigenverantwortliche Führung des DIZ und seiner drei Mitarbeiter/innen umfasst:
Wahrnehmung aller mit der Leitung verbundenen Aufgaben, u.a. Planung und Abwicklung einer wirtschaftlichen und effizienten Aufgabenerfüllung, Mitarbeiterführung, Abstimmung mit den weiteren Abteilungen des Hauses
(Weiter-)Entwicklung der konzeptionellen und strukturellen Planung sowie der Profilbildung des DIZ in Abstimmung mit dem Vorstand und unter Berücksichtigung des Satzungszwecks und der Fördergrundlage
Konzeption und Umsetzung der kulturellen Jahresprogramme, der Ausstellungs-, Tagungs- und Vermittlungsprogramme, Identifizieren von (neuen) Zielgruppen, in Kooperation mit Partnerinstitutionen im In- und Ausland
Steuerung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit sowie der Printprodukte des DIZ inkl. Lektorat, Verfassen von (wissenschaftlichen) Beiträgen für Print- und Onlinemedien
Pflege und Ausbau von Kontakten/Netzwerken zu Vereinsmitgliedern, Förderern, Stiftungen sowie zu schlesischen Vereinigungen und Institutionen im In- und Ausland
Weiterentwicklung der finanziellen Ressourcen, Einwerbung von Fördermitteln und Zuwendungen
Mitwirkung am operativen Gesamtgeschäft des Trägervereins
Einstellungsvoraussetzungen:
Abgeschlossenes, auf den Tätigkeitsbereich bezogenes Hochschulstudium der Geschichts- oder Kulturwissenschaften
Mehrjährige Berufserfahrungen in den Bereichen Ausstellungswesen und kulturelle Vermittlung
Redaktions- und Publikationserfahrung
Verwaltungserfahrung (Kenntnisse im Hinblick auf das öffentliche Haushalts- und Zuwendungsrecht erwünscht) und ausgeprägtes Organisationsvermögen
Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung gemäß den dienstlichen Erfordernissen
Verhandlungssichere Beherrschung der deutschen Sprache auf wissenschaftlichem Niveau sowie gute Kenntnisse der englischen Sprache
Gute Kenntnisse und Interesse an der schlesischen Landes- und Kulturgeschichte sind unverzichtbar. Von Vorteil sind polnische Sprachkenntnisse.
Erwünscht sind Erfahrungen und Kompetenzen
in der Leitung vergleichbarer Institutionen
bei der Durchführung teambasierter, auch internationaler Projekte
bei der Einwerbung von Drittmitteln
im Bereich der Digital Humanities
Die abwechslungsreiche Aufgabe erfordert Teamfähigkeit, hohe Belastbarkeit, Kommunikationsstärke, Durchsetzungsvermögen, Flexibilität und souveränes Auftreten.
Wir bieten Ihnen
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis in Vollzeit. Dienstort ist Königswinter-Heisterbacherrott.
Wir fördern die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern, daher sind Bewerbungen von Frauen besonders erwünscht. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuchs IX besonders berücksichtigt.
Informationen über HAUS SCHLESIEN und das DIZ finden Sie im Internet unter der Adresse
www.hausschlesien.de
. Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an den Präsidenten des Vereins, Dr. Reinhard von Dalwigk:
dalwigk@hausschlesien.de
.
Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen (Lebenslauf, Zeugnisse, Publikationsverzeichnis etc.) und Ihren Gehaltsvorstellungen richten Sie bitte ausschließlich digital (als zusammenhängende pdf-Datei, max. 15 MB) bis zum 15.3.2026 an:
bewerbung-DIZ@hausschlesien.de
.
HAUS SCHLESIEN
Deutsches Kultur- und Bildungszentrum e.V.
Der Vorstand
Dollendorfer Straße 412
53639 Königswinter-Heisterbacherrott
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.03.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-des-dokumentations-und-informationszentrums-im-haus-schlesien/</guid></item><item><title>Assistent:in der Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d-2/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 08.02.2026 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂ¼r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂ¼rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂ¼r Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂ¼r Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. Mai 2026
, befristet zur Vertretung bis 31. Dezember 2028 eine:n
Assistent:in der Leitung
Finanzen, Liegenschaften und IT
(m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Zu dem Aufgabenbereich gehĂ¶ren die allgemeinen Verwaltungs- und AssistenztĂ¤tigkeiten fĂ¼r die Leitung Finanzen, Liegenschaften und IT und der Verwaltungsleitung MKF.
Wir setzen eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂ¼r BĂ¼romanagement oder BĂ¼rokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation voraus. Zudem erwarten wir einen sicheren Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
Wir wĂ¼nschen uns zudem von Ihnen, dass Sie bereits Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung, gewinnen konnten.
Ihre belastbare PersĂ¶nlichkeit zeichnet sich mit einer guten ZuhĂ¶r-, Kontakt- und TeamfĂ¤higkeit aus. Sie sind auĂŸerdem integer, arbeiten sorgfĂ¤ltig und verfĂ¼gen Ă¼ber einen guten mĂ¼ndlichen und schriftlichen Ausdruck.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂ¼tung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤ĂŸ Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤ĂŸ BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂ¼tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂ¼cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂ¼ĂŸen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂ¼r weitere AuskĂ¼nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂ¼gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂŸlich per E-Mail
bis zum
08.02.2026
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂŸe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂ¼nden keine BerĂ¼cksichtigung finden.
Die von Ihnen Ă¼bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂŸlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung Ă¼bersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂ¼ckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-leitung-finanzen-liegenschaften-und-it-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausbildung Gärtner/in für Blumen- und Zierpflanzenbau (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-gaertner-in-fuer-blumen-und-zierpflanzenbau-w-m-d/</link><description>, Kassel | Über uns
Hessen Kassel Heritage betreut das Kulturelle Erbe der Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neben den historischen Schlössern und mehreren Museen herausragende historische Parkanlagen, wie die Welterbestätte “Bergpark Wilhelmshöhe”, in Kassel und Umgebung mit einer Größe von 40 – 240 ha umfasst. Die Gärtenabteilung pflegt und entwickelt diese nach gartendenkmalpflegerischen Gesichtspunkten, bewahrt sie für die Besucher als Orte der Entspannung und Erholung sowie Vermittler der Gartenkunst.
Ihre Aufgaben
In der Ausbildung wird u.a. vermittelt:
Vermehrung und Anzucht von historischen Pflanzen und deren Auspflanzung in Beeten der jeweiligen Parks (z.B. Teppichbeete)
Pflege und Überwinterung von Kübelpflanzen (z.B. Zitrus)Kenntnisse über eine Vielzahl spezieller Pflanzenerden
Intensive und fachliche Betreuung exotischer Pflanzen im Gewächshaus
Pflege von vielfältigen Pflanzen auf der Insel Siebenbergen im Park Karlsaue
Pflege und Vermehrung von Stauden
Unsere Anforderungen
Voraussetzung ist ein erfolgreicher Haupt- bzw. Realschulabschluss oder Abitur. Die Bewerber/innen sollten über handwerkliches Geschick verfügen, sowie Freude an der Arbeit in der Natur haben.
Die Ausbildung dauert 3 Jahre. Die praktische Ausbildung findet in den Gärtnereien Wilhelmshöhe und Karlsaue statt. Unter www.heritage-kassel.de finden Sie mehr Informationen zum Thema Ausbildung bei Hessen Kassel Heritage.
Unsere Angebote
HessenTicket
Ausbildungsvergütung nach dem Tarifvertrag für Auszubildende des Landes Hessen nach dem Berufsbildungsgesetz (TVA-H BBiG)
Allgemeine Hinweise
Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Um den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 22.02.2026 unter Angabe der Kennziffer 2.05 2025 ausschließlich online.
stellensuche.hessen.de     (Stellensuche Land Hessen)
Referenzcode-Suche: 51071685_0002
Freitextsuche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausbildung-gaertner-in-fuer-blumen-und-zierpflanzenbau-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektassistent*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-m-w-d-mit-schwerpunkt-marketing/</link><description>Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen, Porta Westfalica Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen (BBMK) in Porta Westfalica ist eines der Highlights im Natur- und UNESCO Geopark TERRA.vita. Das authentisch erhaltene Eisenerzbergwerk mit denkmalgeschütztem Kauen- und Verwaltungsgebäude aus dem Jahr 1938 in der ehemaligen Eisenerzgrube Wohlverwahrt-Kleinenbremen ist das einzige Bergbaumuseum seiner Art in Westfalen. Hier werden fast 150 Jahre Bergbaugeschichte lebendig und 150 Millionen Jahre Erdgeschichte sichtbar. Highlight für Besuchende sind die Untertageführungen. Doch auch abseits dieser bietet das Museum einschließlich seiner Außenbereiche erhebliches Potenzial, die spannende Bergbaugeschichte neu und modern zu erzählen. Zur Neugestaltung hat die Besucherbergwerk und Museum Kleinenbremen gGmbH Fördermittel aus dem EU-EFRE-Programm Erlebnis.NRW erhalten.
Zur Unterstützung des Projekts suchen wir zum 01.04.2026
eine*n Projektassistent*in (m/w/d) in Teilzeit mit Schwerpunkt Marketing und Design für das Kooperationsprojekt Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen und Natur- und Geopark TERRA.vita e.V.
Dienstsitz ist in Porta Westfalica – Homeoffice in Absprache anteilig möglich. Die Projektstelle ist projektbedingt bis einschließlich Juni 2029 befristet. Die Vergütung erfolgt angelehnt an den TVöD-VKA nach EG 9. Es handelt sich um eine Teilzeitstelle (50 %).
Zur Begleitung des Projekts ist darüber hinaus ein*e Projektmanager*in (100%) beim Bescher-Bergwerk und Museum sowie ein*e Projektmanager*in auf Seiten des Projektpartners Natur- und Geopark TERRA.vita (80%) vorgesehen.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung des Projektteams bei Planung und Umsetzung der Museums-Neugestaltung in enger Kooperation mit der Geschäftsführung des BBMK und dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Unterstützung des Projektmanagements beim Aufbau eines strategischen Marketings inklusive Corporate Design, Entwicklung von Kommunikationskanälen, Medienarbeit, Erstellung eines Maßnahmenplans
Contenterstellung für analoge und digitale Anwendungen, hierbei enge Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Unterstützung bei der Entwicklung vermarktungsfähiger touristischer Produkte unter Einbeziehung der regionalen Leistungsträger und Vermarktungsorganisationen
Unterstützung bei der Entwicklung von Veranstaltungsformaten zur Steigerung der Attraktivität des Besucher-Bergwerks und Museums
Projektbezogene Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit in Abstimmung mit dem Projektteam
Mitwirkung bei der Administration des Gesamtprojekts
Wir wünschen uns:
Abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Tourismus / Marketing / Design / Verwaltung
ausgeprägte Kenntnisse der Region, insbesondere des Tourismus- und Freizeitangebots
eigenverantwortliche, strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und Sozialkompetenz
Umfassende Kenntnisse in MS-Office- und Gestaltungsprogrammen (insb. InDesign), sowie gute Kenntnisse in Microsoft Teams und DMS
Fahrerlaubnis der Klasse B und Bereitschaft, ggfs. den eigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, ggfs. auch mal an Wochenenden oder in den Abendstunden
Wir bieten Ihnen:
eine spannende und verantwortungsvolle Aufgabe als Mitglied eines motivierten und multidisziplinären Teams mit weitgehenden Gestaltungsmöglichkeiten
Vergütung in Anlehnung an Entgeltgruppe 9 TVöD (einschließlich Jahressonderzahlung und Berücksichtigung der tariflichen Lohnentwicklung), 30 Tage Jahresurlaub (bei einer 5-Tage-Woche), flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 19,5 Stunden.
Jetzt bewerben!
Wenn Sie die Voraussetzungen für die Besetzung der Stelle erfüllen und Interesse an der ausgeschriebenen Stelle haben, dann senden Sie Ihre aussagkräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihres möglichen Eintrittsdatums und Ihrer Vorstellung der auf Sie zutreffenden Erfahrungsstufe bitte bis zum 15.02.2026 an info@bb-mk.de.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung und Alter.
Fragen?
Für Ihre Fragen und nähere Auskünfte über die wahrzunehmenden Aufgaben stehe ich Ihnen sehr gern telefonisch unter 05722 / 90 223 oder der o.g. Mailadresse zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistentin-m-w-d-mit-schwerpunkt-marketing/</guid></item><item><title>Projektmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Kultur / Tourismus / Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-kultur-tourismus-marketing/</link><description>Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen, Porta Westfalica Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen (BBMK) in Porta Westfalica ist eines der Highlights im Natur- und UNESCO Geopark TERRA.vita. Das authentisch erhaltene Eisenerzbergwerk mit denkmalgeschütztem Kauen- und Verwaltungsgebäude aus dem Jahr 1938 in der ehemaligen Eisenerzgrube Wohlverwahrt-Kleinenbremen ist das einzige Bergbaumuseum seiner Art in Westfalen. Hier werden fast 150 Jahre Bergbaugeschichte lebendig und 150 Millionen Jahre Erdgeschichte sichtbar. Highlight für Besuchende sind die Untertageführungen. Doch auch abseits dieser bietet das Museum einschließlich seiner Außenbereiche erhebliches Potenzial, die spannende Bergbaugeschichte neu und modern zu erzählen. Zur Neugestaltung hat die Besucherbergwerk und Museum Kleinenbremen gGmbH Fördermittel aus dem EU-EFRE-Programm Erlebnis.NRW erhalten.
Zur Begleitung des Projekts suchen wir zum 01.04.2026
eine*n Projektmanager*in (m/w/d) mit Schwerpunkt Kultur / Tourismus / Marketing für das Kooperationsprojekt Besucher-Bergwerk und Museum Kleinenbremen und Natur- und Geopark TERRA.vita e.V.
Dienstsitz ist in Porta Westfalica – Homeoffice in Absprache anteilig möglich. Die Projektstelle ist projektbedingt bis einschließlich Juni 2029 befristet. Die Vergütung erfolgt angelehnt an den TVöD-VKA nach EG 11. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (100 %).
Zur Begleitung des Projekts ist darüber hinaus eine Projektassistenz (50%) sowie ein*e Projektmanager*in auf Seiten des Projektpartners Natur- und Geopark TERRA.vita (80%) vorgesehen.
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung bei Planung und Umsetzung der Museums-Neugestaltung in enger Kooperation mit der Geschäftsführung des BBMK und dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Entwicklung des Besucher-Bergwerks und Museums als Marke inklusive Corporate Design
Aufbau eines strategischen Marketings, Entwicklung von Kommunikationskanälen, Medienarbeit, Erstellung eines Maßnahmenplans unter Einbindung touristischer Partner, v.a. der Destinationsmanagement-Organisation Teutoburger Wald Tourismus
Contenterstellung für analoge und digitale Anwendungen in enger Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita
Entwicklung vermarktungsfähiger touristischer Produkte unter Einbeziehung der regionalen Leistungsträger und Vermarktungsorganisationen
Entwicklung von Veranstaltungsformaten zur Steigerung der Attraktivität des Besucher-Bergwerks und Museums mit dem Museumsteam
Weiterentwicklung zielgruppengerechter Führungen (nach dem BNE-Prinzip) in Abstimmung mit dem Natur- und Geopark TERRA.vita und der wissenschaftlichen Leitung
Projektbezogene Kommunikation und Öffentlichkeitsarbeit
Verantwortung des Projektbudgets, Erstellen von Sachberichten, Durchführung von Ausschreibungen, Vergaben und Mittelabrufen und Mitwirken bei Geschäftsberichten in Abstimmung mit der Geschäftsführung
Organisation und Moderation von Runden Tischen und Arbeitsgruppen
Steuerung von beauftragten Dritten im Rahmen des Projekts
Wir wünschen uns:
Abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium im Bereich Betriebswirtschaftslehre (BWL) oder Kultur (idealerweise mit dem Schwerpunkt Marketing / Tourismus) oder gleichwertig
ausgeprägte Kenntnisse der Region, insbesondere des Tourismus- und Freizeitangebots
Erfahrung im Projektmanagement
eigenverantwortliche, strukturierte, kooperative und teamorientierte Arbeitsweise
Kommunikationsgeschick und hohe Sozialkompetenz
Umfassende Kenntnisse in MS-Office- und Gestaltungsprogrammen (insb. InDesign), sowie gute Kenntnisse in Microsoft Teams und DMS
Fahrerlaubnis der Klasse B und Bereitschaft, ggfs. den eigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten, ggfs. auch mal an Wochenenden und in den Abendstunden
Wir bieten Ihnen:
eine spannende und verantwortungsvolle Aufgabe als Mitglied eines motivierten und multidisziplinären Teams mit weitgehenden Gestaltungsmöglichkeiten
Vergütung in Anlehnung an Entgeltgruppe 11 TVöD (einschließlich Jahressonderzahlung und Berücksichtigung der tariflichen Lohnentwicklung), 30 Tage Jahresurlaub (bei einer 5-Tage-Woche), flexible Arbeitszeiten (Gleitzeit)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden.
Jetzt bewerben!
Wenn Sie die Voraussetzungen für die Besetzung der Stelle erfüllen und Interesse an der ausgeschriebenen Stelle haben, dann senden Sie Ihre aussagkräftigen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihres möglichen Eintrittsdatums und Ihrer Vorstellung der auf Sie zutreffenden Erfahrungsstufe bitte bis zum 15.02.2026 an info@bb-mk.de.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung und Alter.
Fragen?
Für Ihre Fragen und nähere Auskünfte über die wahrzunehmenden Aufgaben stehe ich Ihnen sehr gern telefonisch unter 05722 / 90223 oder der o.g. Mailadresse zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-m-w-d-mit-schwerpunkt-kultur-tourismus-marketing/</guid></item><item><title>Wirtschaftliche:r Direktor:in, Prokurist:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wirtschaftlicher-direktorin-prokuristin-m-w-d/</link><description>Museum der Moderne Salzburg, Salzburg (Österreich) Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Museum der Moderne Salzburg gehört zu den größten Museen für moderne und zeitgenössische Kunst in Österreich. Das Museum ist ein dynamisches kulturelles Forum in der Mitte Europas mit internationaler Strahlkraft und Bedeutung. Es pflegt den interdisziplinären Dialog der Künste und versteht sich mit seinen beiden Standorten auf dem Mönchsberg und im Rupertinum in der Altstadt als Ort der Begegnung und der Diskussion.
Sie sind eine erfahrene, dynamische Führungspersönlichkeit und möchten die Zukunft des Museums der Moderne strategisch und operativ mitgestalten. Sie sehen die wirtschaftlichen und operativen Strukturen als Rückgrat eines erfolgreichen Museums und haben Freude, kulturelle Visionen wirtschaftlich zu ermöglichen. Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung als
Wirtschaftliche:r Direktor:in, Prokurist:in (m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wirtschaftlicher-direktorin-prokuristin-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-4/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 22.02.2026 | Das Landesmuseum Württemberg (LMW) ist das größte kulturhistorische Museum in Baden-Württemberg. Mit den umfangreichen Sammlungen aus der Archäologie, der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Populär- und Alltagskultur bildet es die Kulturgeschichte Württembergs von der Steinzeit bis zur Gegenwart ab. Rund 180 Menschen arbeiten im Landesmuseum Württemberg. Wir kommen aus vielen verschiedenen Städten und Ländern, haben eine kollegiale Arbeitsatmosphäre und unser aller Herz schlägt für die Kultur.
Zum frühestmöglichen Zeitpunkt suchen wir zur Verstärkung unseres Teams in der Abteilung Kunst- und Kulturgeschichte
eine*n wissenschaftliche Mitarbeiter*in (m/w/d)
in Vollzeit
Die Stelle ist unbefristet. Der Beschäftigungsumfang beträgt 39,5 Wochenstunden. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der Kuratierung der Großen Landesausstellung „Wunderwelten des Barocks in Württemberg und Europa“ (Arbeitstitel) in 2027/2028
wissenschaftliche Betreuung der Sammlungsbereiche „Nachmittelalterliche Gemälde und Skulpturen, Prunkschlitten“, u. a.:
Beantwortung fachspezifischer Anfragen
Betreuung von Medienanfragen in Abstimmung mit der Abteilung Kommunikation
Erwerb von Sammlungsgut auf Basis des Sammlungskonzepts in Abstimmung innerhalb der Fachabteilung
Besucher*innen-orientierte Vermittlung sammlungs- bzw. ausstellungsbezogener Inhalte in analoger und digitaler Form in Abstimmung und Zusammenarbeit mit der Kulturvermittlung
Konzeptionelle Mitarbeit bei der gezielten Anpassung und inhaltlichen Weiterentwicklung der Schausammlungen
Mitwirkung an der Konzeption und Pflege der Sammlung Online und der digitalen Vermittlungsebene
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Master/Magister) der Kunstgeschichte (Promotion erwünscht)
einschlägigen, nachgewiesenen Kenntnissen in einem Teil der benannten Sammlungsbereiche und Kenntnisse der Kunst- und Kulturgeschichte Südwestdeutschlands vom 16. bis zum frühen 20. Jahrhundert
ausgeprägte Fähigkeit zur publikumsorientierten Aufbereitung von Sammlungsinhalten und Objekten
Konzeptionelles Denken sowie Erfahrung in der Entwicklung thematischer und narrativer Zugänge
Sensibilität für unterschiedliche Zielgruppen sowie für inklusive, diversitätsbewusste und barrierearme Vermittlung
Erfahrung in der interdisziplinären Zusammenarbeit (insbesondere mit Vermittlung, Gestaltung und Kommunikation)
Bereitschaft zur kritischen Reflexion von Sammlungsnarrativen und zur Auseinandersetzung mit aktuellen musealen Diskursen
fundierte Erfahrungen in der Museumsarbeit (Volontariat erwünscht)
Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken
überdurchschnittliches Engagement, Teamfähigkeit und Kommunikationsvermögen, Belastbarkeit, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde gem. § 30 Bundeszentralregistergesetz
Wir bieten:
ein kreatives und spannendes Arbeitsumfeld im Museum mit abwechslungsreichen und
herausfordernden Themen sowie Gestaltungsspielräumen im genannten Aufgabenbereich
bei Vorliegen tarifrechtlicher Voraussetzungen eine Vergütung bis Entgeltgruppe 13 TV-L
eine betriebliche Altersvorsorge der VBL
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem JobTicket BW
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung
flexible Arbeitsmodelle wie Gleitzeitregelung und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
betriebliches Gesundheitsmanagement
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 602
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
Bewerbungsfristende am 22.02.2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die
Vorstellungsgespräche
finden
voraussichtlich
am
19.03.2026
statt.
Für Fragen melden Sie sich gerne bei Herrn Dr. Matthias Ohm, Abteilungsleiter Kunst- und Kulturgeschichte (Telefon: 0711 89 535 215, E-Mail: matthias.ohm@landesmuseum-stuttgart.de).
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei
Bewerbungen finden Sie unter
www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d-4/</guid></item><item><title>mehrere Mitarbeiter:innen (m/w/d) für die Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mehrere-mitarbeiterinnen-m-w-d-fuer-die-museumspaedagogik-2/</link><description>Landesmuseum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 06.02.2026 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt für die Dauer von 12 Monaten
mehrere Mitarbeiterinnen/Mitarbeiter (m/w/d) für die Museumspädagogik
befristet in
Teilzeit mit einer durchschnittlichen regelmäßigen Wochenarbeitszeit von max. 6 bis 10 Stunden
ein. Der Einsatz erfolgt auf der Grundlage eines Einsatzplans
insbesondere an den Wochenenden und festgelegten Aktionstagen
. Dienstort ist Mainz. Bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen ist zurzeit eine Eingruppierung bis Entgeltgruppe 6 TV-L (Bewertungsvermutung) vorgesehen.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet und vereint sechs Direktionen sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist eines der ältesten Museen in Deutschland. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz legt dabei großen Wert auf die museumspädagogische Vermittlungsarbeit. Diese umfasst neben umfangreichen, innovativen und besuchergerechten Begleitprogrammen, wie z.B. Aktionstage, Vorträge und Exkursionen, vorrangig Führungen und Workshops für Kinder ab dem Vorschulalter, Jugendliche und Erwachsene. Annähernd alle Angebote wenden sich auch an Menschen mit Behinderung; die entsprechenden Räumlichkeiten sind barrierefrei.
Insbesondere für die Themenschwerpunkte der neu eröffneten Ausstellung zum jüdischen Erbe „Shalom am Rhein“ suchen wir Unterstützung im Team der Bildung und Vermittlung.
Das Arbeitsgebiet umfasst unter anderem:
Führung von Kinder- und Jugendgruppen aller Schularten sowie von Erwachsenen
Vermittlung von Bildungsinhalten im Rahmen von Praxis-Workshops
Unterstützung bei der Durchführung musealer Veranstaltungen, auch im Servicebereich
Planung, Pflege und Bereitstellung der Materialien, die während der Führung zum Einsatz kommen
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
Immatrikulation in einer der Fachrichtungen Archäologie und/oder Alte Geschichte, Kunstgeschichte, Kulturgeschichte, Judaistik, Religionslehre oder Kunstpädagogik mit mindestens dem Abschluss B. A.
Erfahrungen in der Kulturvermittlung und Vermittlungskompetenz
umfassende Kenntnisse der jüdischen Geschichte und Kultur in Rheinland-Pfalz
ausgeprägtes Interesse an kulturhistorischen und kunstpädagogischen Themen
die Fähigkeit, Rundgänge in englischer Sprache durchzuführen
zeitliche Flexibilität unter der Woche und Bereitschaft zu Wochenend- und Feiertagsarbeit
Zuverlässigkeit und Pünktlichkeit
freundliches Auftreten und gepflegtes Erscheinungsbild
Teamfähigkeit
Sozialkompetenz
sicherer Umgang mit der deutschen Sprache in Wort und Schrift
physische und psychische Belastbarkeit
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte mit der Angabe der
Kennziffer 03/2026 bis zum 06.02.2026
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder an:
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mehrere-mitarbeiterinnen-m-w-d-fuer-die-museumspaedagogik-2/</guid></item><item><title>Museumsleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-2/</link><description>Stadt Bernau, Bernau bei Berlin Bewerbungsende: 01.02.2026 | Die Stadt Bernau bei Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Museumsleitung (w/m/d)
Beschäftigungsdauer: unbefristet
Wochenarbeitszeit: 39 Stunden
Entgeltgruppe: TVöD 9c
Bewerbungsfrist: 01.02.2026
Die Stadt Bernau bei Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Museumsleitung (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Fachliche und organisatorische Koordination der Aufgaben der Museen „Museum im Henkerhaus“, „Museum im Steintor“ und „Kantorhaus“ mit Schwerpunkt auf der Bernauer Stadtgeschichte mit 4 Mitarbeitenden
Wahrnehmung der administrativen und organisatorischen Museumsaufgaben
Mitwirkung bei der Haushaltsplanung und -überwachung
Drittmittelakquise und Bearbeitung von Fördermittelanträgen in Zusammenarbeit mit dem Fördermittelmanagement
Zielgruppenorientierte Entwicklung und Umsetzung von Vermittlungs- und Bildungsangeboten sowie von partizipativen Veranstaltungsprogrammen
Planung und Realisierung von mindestens einer jährlichen Sonderausstellung,
Aufbau, Pflege, Erschließung und Digitalisierung der museumseigenen Sammlung
Mitwirkung bei der Entwicklung und Umsetzung einer Sammlungskonzeption für die Museen sowie einer Digitalisierungsstrategie,
Netzwerkpflege in regionalen und überregionalen Fachnetzwerken
Mitwirkung bei der städtischen Kulturarbeit
Zuarbeit von Beiträgen und Publikationen zur Bernauer Stadtgeschichte
Ihr Profil
abgeschlossene Hochschulbildung im Bereich Museumswissenschaft/ Museologie/Museumspädagogik/ Geschichte/Kunstgeschichte oder Kulturwissenschaften,
Berufserfahrungen im oben benannten Aufgabengebiet sind zwingend erforderlich,
regionale Kenntnisse sind von Vorteil,
gute Fremdsprachenkenntnisse sind wünschenswert,
Bereitschaft zum flexiblen Arbeitseinsatz auch an Sams-, Sonn- und Feiertagen wird vorausgesetzt,
Führerschein Klasse B ist wünschenswert,
mindestens deutsches Sprachniveau C1.
Sie sind außerdem belastbar, kommunikationsstark, strukturiert, teamfähig und verfügen über ein hohes Maß an Verantwortungsbewusstsein, ein gutes Durchsetzungsvermögen sowie eine gute Organisationsfähigkeit. Eine selbständige und sorgfältige Arbeitsweise rundet Ihr Profil ab.
Wir bieten
einen unbefristeten Arbeitsvertrag mit derzeit 39 Stunden/Woche,
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch gleitende Arbeitszeiten, der grundsätzlichen Option zur Teilzeitarbeit sowie der Möglichkeit zur mobilen Arbeit,
eine intensive Begleitung in der Einarbeitungsphase sowie abwechslungsreiche Aufgaben,
einen modernen und ergonomisch ausgestatteten Arbeitsplatz innerhalb des Stadtkerns mit sehr guter Anbindung an den ÖPNV (Bus, S2, RE3, RE66, RB24, RB66) sowie an die Autobahnen A10 und A11,
Möglichkeiten zur Weiterentwicklung Ihrer fachlichen und persönlichen Kompetenzen durch Fort- und Weiterbildungen,
Maßnahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements,
eine Vergütung nach EG 9c TVöD sowie jährliche Sonderzahlungen,
Möglichkeit zum Bezug eines Jobtickets,
betriebliche Altersversorgung und vermögenswirksame Leistungen,
30 Tage Erholungsurlaub sowie bezahlte Freistellungen am 24.12. und 31.12.
Kontakt für Ihre Bewerbung
Bewerbungen mit vollständigen und aussagekräftigen Unterlagen (insbesondere Anschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Ausbildungsnachweise sowie weitere Nachweise zur Erfüllung der gewünschten Anforderungen) übermitteln Sie bitte bis zum 01.02.2026 an das Personalamt der Stadt Bernau, indem Sie das Bewerbungsformular im Stellenportal ausfüllen.
Hinweis
Als Dateianlage bitten wir darum, ausschließlich eine zusammengefasste Datei im pdf-Format zu verwenden. Nur vollständige, aussagefähige Bewerbungsunterlagen können im Auswahlverfahren berücksichtigt werden.
Bei Qualifizierungen, die nicht in der Bundesrepublik Deutschland erlangt wurden, ist die Gleichwertigkeit zu einer deutschen Qualifizierung durch einen Anerkennungsbescheid nachzuweisen. Entsprechende Informationen dazu finden Sie unter:
https://www.kmk.org/zab/zentralstelle-fuer-auslaendisches-bildungswesen.html
sowie
https://www.anerkennung-in-deutschland.de/de/interest/finder/profession
.
Wir bitten um Verständnis, dass eingereichte Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Auswahlverfahrens nur zurückgesandt werden können, wenn ein ausreichend frankierter Rückumschlag beigelegt wurde.
Wir fördern aktiv die Gleichbehandlung aller Menschen und wünschen uns daher ausdrücklich Bewerbungen aus allen Altersgruppen, unabhängig von der ethnischen Herkunft, dem Geschlecht, der Religion oder Weltanschauung, einer Behinderung oder der sexuellen Identität. Bei gleicher Qualifikation und Eignung werden Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen bevorzugt berücksichtigt.
Datenschutzhinweise: Mit Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass Ihre persönlichen Daten bis zur Beendigung des Auswahlverfahrens nach den aktuellen datenschutzrechtlichen Bestimmungen gespeichert und verarbeitet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-4/</link><description>Archäologisches Museum Hamburg, Hamburg / Insel Neuwerk Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Archäologische Museum Hamburg sucht ab 01.05.2026 für 6 Monate einen
Grabungstechniker (m/w/d)
in Vollzeit für den Einsatz bei einer bauvorgreifenden archäologischen Untersuchung auf der Insel Neuwerk.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Grabungsdokumentar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungsdokumentar-m-w-d-2/</link><description>Archäologisches Museum Hamburg, Hamburg / Insel Neuwerk Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Archäologische Museum Hamburg sucht ab dem 01.05.2026 für 6 Monate eine
Grabungsdokumentar (m/w/d)
in Vollzeit für den Einsatz bei einer bauvorgreifenden archäologischen Untersuchung auf der Insel Neuwerk.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungsdokumentar-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Grabungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-grabungsleitung-m-w-d-3/</link><description>Archäologisches Museum Hamburg, Hamburg / Insel Neuwerk Bewerbungsende: 15.02.2026 | Das Archäologische Museum Hamburg sucht ab dem 01.05.2026 für 6 Monate eine
wissenschaftliche Grabungsleitung (m/w/d)
in Vollzeit für den Einsatz bei einer bauvorgreifenden archäologischen Untersuchung auf der Insel Neuwerk.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-grabungsleitung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Museumsverwaltung Kreismuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-museumsverwaltung-kreismuseum/</link><description>Landkreis Anhalt-Bitterfeld, Bitterfeld Bewerbungsende: 09.02.2026 | Der Landkreis Anhalt-Bitterfeld liegt im Südosten des Bundeslandes Sachsen-Anhalt an den Flüssen Elbe und Mulde, zwischen der Dübener Heide und dem Fläming sowie im nördlichen Teil der Metropolregion Mitteldeutschland. In die Bundeshauptstadt Berlin oder den Ballungsraum Halle/Leipzig bietet die Region hervorragende Anbindungen, ob per Bahn oder Auto. Die Naturparks Dübener Heide und Fläming, das Biosphärenreservat Mittelelbe und die Goitzsche-Seenlandschaft sind Orte der Ruhe, des Erlebens und der Erholung. Etwa 160.000 Menschen leben hier und es dürfen gern noch mehr werden, denn es lässt sich gut leben in Anhalt-Bitterfeld. In unserem Landkreis fahren Kinder mit der Schüler-Regio-Card kostenlos Bus. Die Kreisverwaltung mit Hauptsitz in der Kreisstadt Köthen (Anhalt) und Nebenstandorten in Zerbst/Anhalt und Bitterfeld-Wolfen ist eine der größten Arbeitgeberinnen Anhalt-Bitterfelds. Mehr Informationen finden Sie auf unserer Homepage oder Facebook-Seite.
Öffentliche Stellenausschreibung
Beim Landkreis Anhalt-Bitterfeld ist im Fachbereich Schule, Kultur und Sport ab sofort die Personalstelle
Sachbearbeitung Museumsverwaltung
Kreismuseum
unbefristet in Vollzeit zu besetzen. Der Einsatzort ist derzeit Bitterfeld.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-museumsverwaltung-kreismuseum/</guid></item><item><title>Manager/in (w/m/d) für Communityarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/manager-in-w-m-d-fuer-communityarbeit/</link><description>Stadtmuseum Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 17.02.2026 | Die Stadt Oldenburg sucht  Verstärkung:
Manager/in (w/m/d) für Communityarbeit
Die Stelle auf einen Blick
Amt: Amt für Kultur, Museen und Sport
Fachdienst: Stadtmuseum
Funktion: Manager/in (w/m/d) Communityarbeit
Besoldungs-/Entgeltgruppe: EG 11 TVöD
Wochenarbeitszeit: 33 Wochenstunden
Termin der Einstellung: zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Beschäftigungsdauer: unbefristet
Ende der Bewerbungsfrist 17. Februar 2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/manager-in-w-m-d-fuer-communityarbeit/</guid></item><item><title>Volontär:in im Bereich PR/Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-im-bereich-pr-marketing-2/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Stiftung Welt der Versuchungen besetzt zum 1. April 2026 eine Position als
Volontär:in im Bereich PR/Marketing
Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden. Die Vergütung orientiert sich am Tarif-Vertrag für öffentliche Bedienstete (TV-L) und beträgt – anlehnend an die Empfehlung des Deutschen Museumsbundes – 50% von TV-L 13 (monatlich 2314,87 € brutto im ersten Jahr und 2483,50 € brutto im zweiten Jahr). Das Volontariat ist befristet auf zwei Jahre.
Die gemeinnützige Stiftung Welt der Versuchungen ist Initiatorin eines innovativen Projektes. Das neue, nachhaltig gebaute Haus, das gem. Planung 2027 eröffnet, widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media. Wissenschaftler:innen und Künstler:innen denken gemeinsam.  Das neue Haus verfolgt damit einen ergänzenden und innovativen Ansatz in der Suchtprävention.
Es wird von Bund und dem Land Thüringen gefördert. Bis zur Eröffnung des neuen Ausstellungshauses wird die Stiftung jährlich eine interdisziplinäre Ausstellung kleineren Formats realisieren mit Positionen aus Kunst und Wissenschaft.
Die/der Volontär:in unterstützt das Projektteam u.a. bei den folgenden Aufgaben:
inhaltliche und konzeptionelle Weiterentwicklung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit auf regionaler und (inter-)nationaler Ebene
Tagesaktuelles im Bereich Presse und Marketing
Ausbau der Social-Media-Aktivitäten und Erprobung neuer Ansätze im Bereich PR und Marketing
Organisation und Durchführung von Pressegesprächen und Veranstaltungen
Pflege der Presseverteiler
Aufbau eines Freundeskreises
Entwicklung von Marketing- und Pressematerial für die Drittmittelakquise
Schnittstellenarbeit zur und Einblick in die Tätigkeit der Leitung beim Aufbau des neues Ausstellungshauses
Als Volontär:in sind Sie Teil eines hochengagierten Projektteams. Neben Ihrem Hauptarbeitsbereich Pressearbeit/Marketing erhalten Sie Einblicke in die unterschiedlichen Bereiche unserer Arbeit, darunter Ausstellungskonzeption und -organisation, Ausstellungsvermittlung, Stiftungsarbeit und Suchtprävention an der Schnittstelle zwischen Wissenschaft und Kunst.
Ihr Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Hochschulstudium mindestens auf BA-Niveau im Bereich Kulturwissenschaft/Kommunikationswissenschaft oder in einem ähnlichen geistes- oder sozialwissenschaftlichen Studiengang
erste Erfahrungen im Bereich Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
sehr gute schriftliche und mündliche, zielgruppengerichtete Ausdrucksfähigkeit (Deutsch und Englisch)
einschlägige Erfahrungen im Umgang mit Social Media
überdurchschnittliches Engagement und Organisationstalent
Kenntnisse der Programme der Adobe Creative Cloud, insbesondere von InDesign und Photoshop
Wünschenswert sind weitere gute IT-Kenntnisse und Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache.
Sie erhalten bei uns die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen zu erweitern und weiterzuentwickeln, Ideen und neue Formate auszuprobieren und sich mit einem abgeschlossenen Volontariat für eine berufliche Zukunft im Presse- und Marketingbereich der Kulturarbeit und der Gesundheitsförderung zu qualifizieren. Dienstort ist Erfurt.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 15. Februar 2026. Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte in einem PDF-Dokument zusammengefasst an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Bei Fragen erreichen Sie uns unter 0361 – 30 25 79 30 oder per E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Mehr zu uns finden Sie unter
www.welt-der-versuchungen.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-im-bereich-pr-marketing-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) im Bereich Kulturvermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-im-bereich-kulturvermittlung/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 13.02.2026 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d) im Bereich Kulturvermittlung
Pauschalvergütung
für unser LWL-Freilichtmuseum Detmold – Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche) an.
Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1 TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter der Angabe der
Kenn-Nr. 8871
bis zum
13.02.2026
.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-im-bereich-kulturvermittlung/</guid></item><item><title>Volontär*in (w/m/d) / Curatorial Fellow (f/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-curatorial-fellow-f-m-d/</link><description>Haus der Kunst, München Bewerbungsende: 16.02.2026 | // EN below
Seit 2022 befindet sich das Haus der Kunst in einem Transformationsprozess. Wir zeichnen neue Linien in der Kunstgeschichte, die bisher noch nicht erzählt wurden und die den bisherigen Kanon hinterfragen und verändern. Das Programm setzt den Weg der Vernetzung und Verflechung transdisziplinärer Ansätze und transnationaler Perspektiven mit dem Fokus auf Digitalisierung fort. Die klassische Form der Ausstellungsgestaltung wird hinterfragt und ein neues Verständnis des Formats entwickelt. Projekte werden körperbezogen, immersive und interaktiv vor Ort produziert.
Die Mission des Haus der Kunst ist es, einen generationsübergreifenden Ort des Austauschs und der Begegnung zu schaffen, an dem sich jede*r als Teil der Gemeinschaft verstehen kann. Unter dem Motto „Haus der Kunst ist wo die Zukunft passiert“ möchte die Institution kritisch und fantasievoll mit den drängenden Fragen der Gegenwart auseinandersetzen.
Das Haus der Kunst München sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n wissenschaftliche/n Volontär/in mit Schwerpunkt in der kuratorischen Abteilung in Vollzeit (40 Std./Woche)
Volontär*in
(w/m/d)
Das Volontariat ist als Phase der beruflichen Weiterentwicklung konzipiert und verbindet eine intensive kuratorische Betreuung mit Möglichkeiten zur unabhängigen Forschung und Praxis in einem internationalen institutionellen Umfeld.
Ihre Aufgaben – gestalten, mitwirken, teilhaben:
Enge Zusammenarbeit mit Kurator/innen in allen Phasen der Programmplanung und -umsetzung, einschließlich:
Recherche für spezifische Ausstellungsprojekte und damit verbundene Programme.
Realisierung von Ausstellungen und Projekten in Abstimmung mit dem Produktionsmanagement und in enger Absprache mit den Vorgesetzten.
Erstellen von Werklisten, Künstlerverträgen, Leihanfragen und Betreuung des Leihverkehrs.
Kuratorische Betreuung und redaktionelle Unterstützung bei Publikationen und Texten.
Vorbereitung von Förderanträgen sowie Budgetkontrolle und Zwischenreporte.
Kontaktpflege zu Künstler/innen, Kurator/innen, Partnerinstitutionen, Stiftungen, Nachlässen, Ateliers und Galerien.
Durchführung wissenschaftlicher Recherchen zur Vorbereitung von Ausstellungen und kuratorischen Projekten im Allgemeinen.
Künstlerische Betreuung und Organisation des Rahmenprogramms in enger Zusammenarbeit mit dem Bereich Bildung und Teilhabe.
Abteilungsübergreifende Zusammenarbeit mit den Teams Ausstellungsproduktion, Kommunikation sowie Bildung und Teilhabe.
Selbstständige Entwicklung und Umsetzung von Ausstellungsprojekten in Absprache mit dem künstlerischen Geschäftsführer und der Hauptkuratorin.
Unterstützung von institutionellen Partner/innen, externen Kurator/innen und Wanderausstellungen.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen alle Einblicke in museumsrelevante Bereiche des Haus der Kunst.
Unsere Anforderungen – das bringen Sie mit:
Abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte mit Schwerpunkt auf moderner und zeitgenössischer Kunst (1945 bis heute).
Ausgeprägte Recherchefähigkeiten, einschließlich Erfahrung im Umgang mit Primär- und Sekundärquellen sowie digitalen Recherchetools.
Ausgezeichnete Organisations- und Projektmanagementfähigkeiten.
Nachweisliche Erfahrung im Umgang und Gestaltung von Texten zur zeitgenössischen Kunst.
Ausgeprägte soziale Kompetenz, Teamfähigkeit und ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeiten, kombiniert mit einem hohen Maß an Motivation und Eigeninitiative.
Sensibilität für ethische, soziale und kulturelle Kontexte innerhalb der zeitgenössischen Kunstpraxis.
Ausgezeichnete Englischkenntnisse in Wort und Schrift; Kenntnisse einer weiteren Fremdsprache sind von Vorteil.
Sicherer Umgang mit MS Office und Vertrautheit mit Bildbearbeitungsprogrammen.
Besondere Affinität zur zeitgenössischen Kunst; entsprechende Berufserfahrung ist von Vorteil.
Gute Kenntnisse der institutionellen Landschaft in Deutschland und international.
Wir bieten Ihnen
:
Eine anspruchsvolle und abwechslungsreiche Position in einer der führenden Institutionen für zeitgenössische Kunst in Europa.
Die Stelle ist auf
zwei Jahre
Ein Gehalt gemäß 50 % TV-L 13, Stufe 1 im ersten Jahr, Stufe 2 im zweiten Jahr.
Ein kreatives Arbeitsumfeld mit einer offenen Kommunikationsstruktur.
Mitarbeit in einem dynamischen Team, das Eigeninitiative, Einsatz- und Lernbereitschaft unterstützt und fördert.
30 Tage Jahresurlaub, zusätzlich am 24. und 31. Dezember arbeitsfrei.
Einen attraktiven und inspirierenden Arbeitsplatz im Zentrum Münchens am Englischen Garten.
Das Haus der Kunst legt großen Wert auf Diversität und Inklusion. Daher begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Herkunft, Religion, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung oder Identität. Wir bevorzugen Bewerbungen ohne Bild.
Bewerbung:
Bitte senden Sie Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen unter dem Stichwort
HDK-2026-01
in elektronischer Form (als PDF) bis zum
16. Februar 2026
an bewerbung@hausderkunst.de. Für allgemeine Fragen steht Ihnen Beate Gurth (Personalrefentin) unter 089/211 27-122 zur Verfügung.
// En
Since 2022, Haus der Kunst has been undergoing a process of transformation. We are charting new paths in art history that have not yet been told and that challenge and change the existing canon. The programme continues to focus on networking and interconnecting transdisciplinary approaches and transnational perspectives with an emphasis on digitalisation. The classic form of exhibition design is being questioned and a new understanding of the format is being developed. Projects are produced on site in a physical, immersive, and interactive way.
The mission of the Haus der Kunst is to create a cross-generational place of exchange and encounter where everyone can see themselves as part of the community. Guided by the motto “Haus der Kunst is where the future happens,” the institution seeks to engage critically and imaginatively with the urgencies of the present.
Haus der Kunst in Munich is looking for a full-time (40 hours/week) curatorial fellow with a focus on the curatorial department to start as soon as possible.
Curatorial Fellow (f/m/d)
The fellowship is created as a period of professional development, combining with close curatorial mentorship with opportunities for independent research and practice within an international institutional environment.
Your responsibilities – designing, contributing, participating:
Working closely with curators across all stages of programme planning and implementation, including:
Research for specific exhibition projects and related programmes.
Realisation of exhibitions and projects in coordination with production management, in close consultation with supervisors.
Preparation of artwork lists, artist contract, loan requests, and management of loan processes.
Providing curatorial support and editorial assistance for related publications and texts.
Preparation of grant applications, as well as budget monitoring and interim reporting.
Liaising with artists, curators, partner institutions, foundations, estates, studios, and galleries.
Conducting academic research in preparation for exhibitions and curatorial projects at large.
Artistic supervision and organisation of accompanying programmes in close work with education and participation.
Cross-departmental collaboration with the teams of Production, Communications, and education and participation.
Development and implementation of exhibition projects independently, in consultation with the Artistic Director and Chief Curator.
Supporting institutional partners, external curators, and touring exhibitions.
During their training receive the Curator Fellows all insights of museums-relevant areas of Haus der Kunst.
Our requirements – what you bring to the table:
Degree in Art History with a focus on modern and contemporary art (1945–present).
Strong research skills, including experience working with primary and secondary sources and digital research tools.
Excellent organisational and project management skills.
Proven experience working with and editing texts on contemporary art.
Strong interpersonal skills, a collaborative mind-set, and excellent communication abilities, combined with a high level of motivation and initiative.
Sensitivity to ethical, social, and cultural contexts within contemporary artistic practice.
Excellent written and spoken English; knowledge of an additional foreign language is an advantage.
Proficiency in MS Office and familiarity with image-editing software.
A strong affinity for contemporary art; relevant professional experience is an advantage.
Good knowledge of the institutional area in Germany and internationally.
We offer you:
A challenging and dynamic role in one of Europe’s leading contemporary art institution.
A fixed-term position for a period of two years.
Salary in accordance with 50% TV-L 13, level 1 in the first year, level 2 in the second year.
A creative working environment with an open communication structure.
Collaboration within a dynamic team that supports initiative, commitment and a willingness to learn.
30 days of annual leave, plus additional leave on December 24 and 31.
An attractive and inspiring workplace in the center of Munich near by the English Garden.
The Haus der Kunst attaches great importance to Diversity and Inclusion. We therefore welcome applications regardless of gender, origin, religion, disability, age, sexual orientation, or identity. We prefer applications without a photo.
Application:
Please send your complete and informative application documents with the reference HDK-2026-01 in electronic form (as a PDF) to bewerbung@hausderkunst.de by
February 16, 2026
. If you have any general questions, please contact Beate Gurth (Human Resources Officer) at 0049-89/211 27-122.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-curatorial-fellow-f-m-d/</guid></item></channel></rss>