<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Museumspädagoge (m/w/d) für die Burg Falkenstein / Harz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-fuer-die-burg-falkenstein-harz/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Falkenstein/Harz Bewerbungsende: 06.01.2026 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Die Burg Falkenstein im Harz mit ihrem Museumsbetrieb gehört zu den bekanntesten und herausragenden touristischen Zielen in Sachsen-Anhalt. Zur Verstärkung der Museumsdirektion wird zum nächstmöglichen Einstellungstermin ein Mit-arbeiter (m/w/d) für die museumspädagogischen Aufgaben im Sachgebiet Vermittlung / Öffentlichkeitsarbeit gesucht. Die Tätigkeit erfolgt in enger Abstimmung mit der Sachgebietsleitung und der Museumsdirektion.
Ihre Aufgaben
Organisation, Koordination und selbstständige Durchführung museumspädagogischer Programme und Führungen für unterschiedliche Zielgruppen (Kinder-und Jugendliche, sonstige Besuchergruppen, Einzelpersonen)
zielgruppenspezifische Entwicklung, Gestaltung (einschließlich didaktischer Materialien) und Umsetzung neuer museumspädagogischer Angebote (inklusive medialer Aufarbeitung) auf der Grundlage konzeptioneller Vorgaben
Mitwirkung bei der Organisation, Betreuung, Kommunikation und Realisierung von Veranstaltungen und Aktionen
Unterstützung der Museumsdirektion im Bereich der Ausstellungstätigkeit
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium auf dem Gebiet der Museologie, Museumspädagogik, Museumskunde oder einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft
berufspraktische Erfahrungen in der kulturellen/musealen Vermittlungsarbeit sind von Vorteil
sicheres Beherrschen der deutschen Sprache in Wort und Schrift, solide Englischkenntnisse sind wünschenswert
überdurchschnittliche Einsatzbereitschaft und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Organisationstalent, Kontakt- und Teamfähigkeit sowie kommunikative und rhetorische Kompetenz
Ausgeprägtes künstlerisch-handwerkliches Geschick sowie Kreativität
Sicheres und verbindliches Auftreten kombiniert mit Verhandlungsgeschick
Führerschein der Klasse B mit der Bereitschaft zum Selbstfahren
Flexibilität und Einsatzbereitschaft für Dienste an Wochenenden und Feiertagen
Bitte beachten Sie, dass die Arbeit auf einer mittelalterlichen Burg eine gewisse körperliche Belastbarkeit voraussetzt.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche, kreative und eigenverantwortliche Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/ Woche) auf einer bedeutenden mittelalterlichen Burg
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
gleitende Arbeitszeit
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Falkenstein / Harz
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV-L
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/11.2025-18 bis zum 06.01.2026 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Die Datenschutzhinweise für Bewerber (m/w/d) gem. Art. 13 DSGVO zur Datenverarbeitung im Bewerbungsverfahren finden Sie auf unserer Homepage.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.01.2026</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-fuer-die-burg-falkenstein-harz/</guid></item><item><title>Teamleitung Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-verwaltung-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 09.12.2025 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 320 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur und Bildung leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Vollzeitstelle
schnellstmöglich
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die
Städtischen Museen Jena
vereinen mit dem Stadtmuseum, dem Romantikerhaus und der Kunstsammlung Jena eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit mehr als zehn neuen Sonderausstellungen im Jahr und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung stellen sie attraktive Angebote bereit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Projektkoordinator Ausstellungsbau (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-ausstellungsbau-m-w-d/</link><description>Klimahaus, Bremerhaven Bewerbungsende: 17.12.2025 | Wir sind eine weltweit einzigartige Wissens- und Erlebniswelt zu den Themen Klima, Klimawandel und Wetter und als Klimaerlebniswelt globaler Vorreiter. Als größte Freizeiteinrichtung im Land Bremen liefern wir den Besucher*innen ein faszinierendes Erlebnis, indem sie auf 11.500 Quadratmetern unterschiedliche Klimazonen entlang des achten Längengrades Ost besuchen und sich auf die Spur des Klimawandels in der Geschichte der Erde begeben.
DEINE AUFGABEN:
Mitwirkung im internen Konzeptionsteam in Hinblick auf die Umsetzbarkeit von Umbau- und Erneuerungsmaßnahmen sowie von Reattraktivierungsprojekten
Planen und Strukturieren von Projekten
Aufstellen der Terminpläne und Projektüberwachung, in Abstimmung mit den Bereichen Gebäudemanagement und Operations
Einholen von Angeboten, Auswahl, Koordination und Steuerung von ausführenden Firmen
Projektmanagement und -abrechnung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinator-ausstellungsbau-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/119555/</link><description>Klimahaus, Bremerhaven Bewerbungsende: 17.12.2025 | Wir sind eine weltweit einzigartige Wissens- und Erlebniswelt zu den Themen Klima, Klimawandel und Wetter und als Klimaerlebniswelt globaler Vorreiter. Als größte Freizeiteinrichtung im Land Bremen liefern wir den Besucher*innen ein faszinierendes Erlebnis, indem sie auf 11.500 Quadratmetern unterschiedliche Klimazonen entlang des achten Längengrades Ost besuchen und sich auf die Spur des Klimawandels in der Geschichte der Erde begeben.
DEINE AUFGABEN:
Als Museumspädagoge (m/w/d) gestaltest Du innovative Bildungs- und Vermittlungsangebote, die Besucher aller Altersgruppen für die Inhalte des Klimahaus begeistern.
Konzeption, Koordinatorin und Evaluation von Bildungsprogrammen und -materialien (BNE) für ein breites Zielgruppenspektrum
Didaktische Begleitung bei der Konzeption von Ausstellungsbereichen und Sonderausstellungen
Kommunikation mit Presse und Öffentlichkeit zu bildungsrelevanten Themen des Klimahauses
Vernetzung auf lokaler, nationaler und internationaler Ebene
Projektmanagement und Evaluation von Bildungsprojekten mit externen Partnern
Konzeption und Durchführung von Konferenzformaten und Sonderveranstaltungen
Fortbildung von pädagogischen Fachpersonal und Lehrkräften sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/119555/</guid></item><item><title>Teamleitung (m/w/d) Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-verwaltung/</link><description>Fränkisches Freilandmuseum, Bad Windsheim Bewerbungsende: 16.12.2025 | Der Bezirk Mittelfranken sucht für die Verwaltung des
Fränkischen Freilandmuseums in Bad Windsheim
zum 01.03.2026 bzw. dem danach nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Teamleitung (m/w/d) Verwaltung
in Teilzeit im Umfang bis zu 75 % einer Vollzeitstelle.
Das Fränkische Freilandmuseum Bad Windsheim des Bezirks Mittelfranken liegt mit über 140 historischen Gebäuden und baulichen Anlagen, die aus ganz Franken in das Museum übertragen wurden, auf einem 45 Hektar großen, landschaftlich reizvollen Freigelände direkt am Südrand der historischen Altstadt von Bad Windsheim. Mit seinen über 70 Mitarbeitenden sowie jährlich rd. 190.000 Besucherinnen und Besuchern zählt es zu den größten und besucherstärksten Freilichtmuseen in Deutschland.
Ihr Aufgaben
Führung und Weiterentwicklung des Teams Verwaltung
Steuerung der Aufgabenverteilung und Regelung der Arbeitsabläufe einschließlich Einsatz von Arbeitsmitteln
Mitwirkung bei der Bearbeitung sämtlicher personal- und haushaltsrelevanter Angelegenheiten in Abstimmung mit der Verwaltungsleitung
Unterstützung der Verwaltungsleitung bei der Planung, Durchführung und Überwachung personalwirtschaftlicher und haushaltsrechtlicher Vorgänge
Bearbeitung administrativer Aufgaben im Rahmen der Personalverwaltung, Budgetplanung und Mittelbewirtschaftung
Ihr Profil
Sie verfügen über die Befähigung für die 3. Qualifikationsebene (früher: gehobener Dienst) der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
oder
eine erfolgreich abgelegte Fachprüfung II für Verwaltungsangestellte (AL II bzw. BL II)
oder
ein erfolgreich abgeschlossenes Studium in einem vergleichbaren Studiengang
(z. B. Bachelor of Arts Public Management)
Darüber hinaus bringen Sie folgende Kenntnisse, Erfahrungen und Fähigkeiten mit:
Fundierte Kenntnisse in der Personalführung
Gute Kenntnisse im Haushalts-, Kassen- und Rechnungswesen (Kameralistik)
EDV-Kenntnisse in allen gängigen MS-Office-Anwendungen sowie Bereitschaft, sich in neue Kassen-, Buchhaltungs-, Warenwirtschafts- und Dienstprogramme einzuarbeiten
Verantwortungsbereitschaft, Arbeitsmotivation, Einsatzfreude und Zuverlässigkeit
Zeitliche Flexibilität und Bereitschaft zum regelmäßigen Arbeitseinsatz bei Veranstaltungen
an Wochenenden und Feiertagen während der Museumssaison
Methodische, effiziente und zielorientierte Arbeitsweise
Gute organisatorische Fähigkeiten sowie kooperativer und kommunikativer Führungsstil
Führerschein der Klasse B
Wir bieten
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit
Eine Teilzeitstelle im Umfang von 75 % einer Vollzeitstelle
Fachliche Einarbeitung sowie hausinterne Fortbildungen
Die Eingruppierung von Beschäftigten erfolgt bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen bis max. Entgeltgruppe 9c TVöD-VKA
Im Beamtenbereich bestehen Beförderungsmöglichkeiten bis max. Besoldungsgruppe A 11
Leistungsorientierte Bezahlung, Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Eine vom Arbeitgeber finanzierte betriebliche Altersversorgung zur Absicherung fürs Alter
Flexible Arbeitszeitgestaltung im Gleitzeitmodell mit Kern- und Rahmenzeiten
Im Rahmen der bezirklichen Regelungen die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Einen Urlaubsanspruch von 30 Tagen (Jahr), darüber hinaus sind der 24.12. und der 31.12. zusätzlich frei
Gute Verkehrsanbindung und kostenlose Parkmöglichkeiten vor Ort
Verschiedene Angebote im Rahmen des betrieblichen Gesundheitsmanagements
Zuschuss zum Deutschlandticket Job
Fahrradleasing
Wir sind Mitglied im Familienpakt Bayern und setzen uns für eine familienfreundliche Arbeitswelt ein.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (m/w/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt.
Kontakt
Für Auskünfte steht Ihnen der Verwaltungsleiter, Herr Reinhold Werner (Tel. 09841 6680-12), gerne zur Verfügung.
Allgemeine Informationen über das Fränkische Freilandmuseum finden Sie auf unserer Internet-Seite unter
www.freilandmuseum.de
oder auf unseren Social-Media-Kanälen. Allgemeine Informationen über den Bezirk Mittelfranken finden Sie unter
www.bezirk-mittelfranken.de
.
Bitte reichen Sie bei schriftlichen Bewerbungen nur Kopien der Unterlagen / Urkunden ein, da wir die Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurücksenden, sondern – nach Ablauf einer angemessenen Aufbewahrungsfrist – aus datenschutzrechtlichen Gründen vernichten.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis
spätestens 16.12.2025
an:
Fränkisches Freilandmuseum
-Museumsverwaltung-
Eisweiherweg 1
91438 Bad Windsheim
bewerbung@freilandmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-m-w-d-verwaltung/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-2/</link><description>Goethe-Museum in der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 07.12.2025 | Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in
für die Bereiche Sammlung, Ausstellung und Vermittlung im Goethe-Museum in der Landeshauptstadt Düsseldorf (m/w/d) in Vollzeit (39h/Woche)
Das Goethe-Museum in der Landeshauptstadt Düsseldorf ist deutschlandweit eines der drei großen Goethe-Museen und beherbergt die größte, etwa 50.000 Objekte umfassende Goethe-Privatsammlung der Welt. Zur Institution gehören das Museum, das Handschriftenarchiv, die Forschungsbibliothek, die Kunstsammlung und ein Veranstaltungszentrum. Das Museum wird getragen von der Anton-und-Katharina-Kippenberg-Stiftung. Es ist untergebracht im Ensemble Schloss Jägerhof, einem der bedeutendsten Orte der Düsseldorfer Stadtgeschichte, zentrumsnah direkt am Hofgarten gelegen. Das Goethe-Museum durchläuft derzeit einen umfassenden Transformationsprozess, zu dem eine Ausrichtung auf neue Besuchergruppen und Communities, eine höhere Sichtbarkeit in der Stadtöffentlichkeit, im Rheinland und weltweit, auch digital, eine unverwechselbare kuratorische ‚Handschrift‘ beim Ausstellen von Literatur und nicht zuletzt die Erschließung und langfristige Sicherung der Sammlung zählen.
Das wissenschaftliche Volontariat vermittelt fundierte Einblicke in alle Facetten der Arbeit in einem modernen Museum und kommunalen Kulturinstitut sowie weitreichende Kenntnisse in den musealen Aufgabenbereichen Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Aktive Begleitung innovativer (analoger) Ausstellungsformate und Projekte sowie Mitarbeit an der strategischen Entwicklung einer kuratorischen ‚Handschrift‘ des Hauses
Konzeptionierung von zielgruppenorientierten Angeboten der kulturellen Bildung und Umsetzung entsprechender partizipativer Vermittlungsformate in Form von Workshops und Outreach-Angeboten
Systematische, wissenschaftliche Erschließung, Neuordnung und Dokumentation von Teilbeständen der musealen Sammlung
Digitalisierung von grafischen Sammlungsbeständen, Arbeit mit einschlägigen Datenbanken
Community-Management und Kontakt zu Wissenschaftlern, Autoren, Künstlern, Stakeholdern und Multiplikatoren sowie die Steuerung und Umsetzung kleinerer Events oder Kooperationen
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Geisteswissenschaften oder vergleichbar (B.A. oder M.A.)
Leidenschaft für das Zusammenarbeiten im Team
Begeisterung für zeitgemäße diversitätsorientierte Museumsarbeit
Sehr gute sprachliche Kenntnisse (Deutsch und Englisch fließend in Wort und Schrift)
Gute IT-Kenntnisse
Interesse an Literatur, Kultur und Kunst der Romantik und Goethezeit
Erfahrungen im Museums- und Ausstellungsbetrieb sind von Vorteil.
Aktive Teilhabe in kulturaffinen Netzwerken ist wünschenswert.
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Jahressonderzahlungen
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum 07. Dezember 2025 ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
https://ausbildung.duesseldorf.de/Wissenschaftlicher-Volontaerin-fuer-die-Bereiche-Sammlung–de-f7770.html
Kontakt:
Pia Löw
Telefon: 0211-8922094
Email:
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon: 0211-8921260
Email:
maria.toska2@duesseldorf.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-2/</guid></item><item><title>Netzwerk-Koordinator (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/netzwerk-koordinator-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 10.12.2025 | Das Deutsche Museum sucht als Netzwerkpartner der Stiftung „Kinder forschen“ zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Netzwerk-Koordinator (w/m/d)
zur administrativen Betreuung der gemeinsamen Bildungsinitiative, deren Ziel der Aufbau eines MINT-Fortbildungsstandorts für Erzieherinnen, Erzieher und Grundschullehrkräfte in München ist.
Ihre Aufgaben
Aufbau und Koordination des Münchner Netzwerks an Bildungseinrichtungen (insbes. Kitas und Grundschulen)
Rekrutierung, Auswahl und Betreuung von TrainerInnen, Koordination von Schulungen für diesen Personenkreis, Vertrags- und Abrechnungsmanagement
Koordination und Organisation von Fortbildungsprogrammen
Beschaffung, Bereitstellung und Abrechnung von Materialien für Fortbildungsmaßnahmen, administrative Aufgaben
Öffentlichkeitsarbeit, Teilnahme an Netzwerktreffen, Präsentation des Netzwerks an themenverwandten Veranstaltungen
Evaluation der Schulungen und Programme
Ihr Profil
abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich Sozialpädagogik, Tourismus-Management oder Betriebswirtschaft
oder
Qualifikationsprüfung für die dritte Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen mit fachlichem Schwerpunkt nichttechnischer Verwaltungsdienst oder Ausbildung zur/zum Verwaltungsfachangestellten mit Fachprüfung II für Verwaltungsangestellte
einschlägige Praxiserfahrung in der Organisation und Durchführung von Fortbildungen und Bildungsangeboten im Bereich Kindergarten, Schule, Museum o.ä., Erfahrung in der Betreuung von Gruppen
Kenntnis des Arbeitsumfelds und der Anforderungen in Kitas bzw. im Ganztag in der Grundschule
von Vorteil: praktische Erfahrung in der Erwachsenenbildung, Kenntnisse im Bereich Buchführung und Wirtschaftsrechnung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 9b nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Der Arbeitsplatz ist grundsätzlich teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100 % besetzt werden.
Die Stelle ist projektbezogen auf ein Jahr befristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
10.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2556
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter
http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/netzwerk-koordinator-w-m-d/</guid></item><item><title>Wiss. Mitarbeiter*in Provenienzforschung (m/w/d) Botanischer Garten und Botanisches Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d-botanischer-garten-und-botanisches-museum/</link><description>Freie Universität Berlin, Berlin Bewerbungsende: 08.12.2025 | Wiss. Mitarbeiter*in (m/w/d) mit 80%-Teilzeitbeschäftigung befristet bis 29.02.2028 Entgeltgruppe 13 TV-L FU Kennung: BO Berlin_16-2025_Provenienzforschung
Die Ausschreibung erfolgt vorbehaltlich der Mittelbewilligung
Der Botanische Garten Berlin mit dem Botanischen Museum (BO Berlin) ist nicht nur ein Ort der biologischen Vielfalt, Forschung und Bildung, sondern auch ein international bedeutendes Kulturgut. Der BO Berlin ist das Wissenszentrum der Botanik und als Zentraleinrichtung der Freien Universität Berlin (FU) Teil einer Spitzenuniversität, die zu den mehrfach ausgezeichneten Exzellenzuniversitäten in Deutschland gehört.
Er blickt auf eine fast 350-jährige Geschichte zurück und ist mit seinen umfangreichen historischen Sammlungen nicht nur eine herausragende Institution, sondern zugleich ein spannendes Forschungsobjekt, insbesondere im Hinblick auf seine koloniale Vergangenheit.
Im Rahmen des bei uns in der Abteilung Museum und Gesellschaft verorteten Projekts „Verknüpfte Geschichten – koloniale Bestände aus Togo und Ghana in den Berliner Museen“ erforschen wir im Verbund mit dem Museum für Naturkunde Berlin, dem Ethnologischen Museum und Zentralarchiv der Staatlichen Museen zu Berlin sowie mit Partnerinstitutionen in Ghana und Togo die Erwerbungskontexte unserer Sammlungen. Im Mittelpunkt stehen die Kolonialstationen Bismarckburg und Misahöhe als Knotenpunkte kolonialer Macht- und Wissensproduktion. Ziel ist es, koloniale Narrative kritisch zu hinterfragen, lokale Perspektiven einzubeziehen und ein Modell für eine transdisziplinäre Provenienzforschung zu entwickeln.
Die Besetzung dieser Position erfolgt vorbehaltlich der Mittelbewilligung durch den Drittmittelgeber.
Was Sie bei uns erwartet:
ein spannendes und gesellschaftlich relevantes Forschungsumfeld
ein engagiertes, interdisziplinäres Team mit internationalen Kooperationen
individuelle Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
familienfreundliche Arbeitsbedingungen und flexible Arbeitszeiten
Angebote des Betrieblichen Gesundheitsmanagements
30 Urlaubstage sowie arbeitsfreie Tage am 24. &amp; 31. Dezember
ein bezuschusstes VBB-Firmenticket
Aufgabengebiet:
Provenienzforschung zu kolonialen Sammlungen aus Togo und Ghana in Zusammenarbeit mit den Verbundpartnern
historische Analyse der Kolonialstationen Bismarckburg und Misahöhe sowie der beteiligten wissenschaftlichen, politischen und institutionellen Netzwerke
Recherche und Auswertung von Archivalien und Quellen im In- und Ausland (inkl. Aufenthalte in Togo und Ghana)
Aufbau und Pflege internationaler Kooperationen, insbesondere mit Partnern in Ghana und Togo
Präsentation und Publikation der Ergebnisse in Fachzeitschriften, Sammelbänden und auf Tagungen
Aufbereitung und Vermittlung der Ergebnisse in öffentlichkeitswirksamen Formaten (Ausstellungen, Führungen, Medien)
Konzeption und Durchführung von Workshops, Tagungen und Projektveranstaltungen
Einstellungsvoraussetzungen:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master) in Geschichtswissenschaften, Kultur- und Sozialanthropologie, Kulturwissenschaften oder in einem den Anforderungen entsprechenden Studienfach
Erwünscht:
nachgewiesene Expertise in Kolonialgeschichte, Museumsgeschichte, Wissenschafts- oder Expeditionsgeschichte
Erfahrung in der Provenienzforschung oder in vergleichbaren Forschungsarbeiten
Vertrautheit mit naturkundlichen und/oder ethnologischen Sammlungen
fundierte Erfahrung in Archivrecherche, inkl. Lesefähigkeit alter deutscher Handschriften (Sütterlin)
Publikations- und Vortragserfahrung, insbesondere auch in Wissenschaftskommunikation
sehr gute Englischkenntnisse, sehr gute Deutschkenntnisse, Grundkenntnisse Französisch
Erfahrung in interdisziplinären Teams, idealerweise auch in Kooperation mit Communities im Globalen Süden
Organisationsvermögen, Teamfähigkeit und interkulturelle Kommunikationskompetenz
Das Projekt wird vom Deutschen Zentrum für Kulturgutverluste gefördert. Im Rahmen des Projekts wird neben dieser Stelle eine weitere wissenschaftliche Stelle am Museum für Naturkunde Berlin eingerichtet. Bewerbungen auf beide Stellen sind ausdrücklich willkommen.
Bewerbungen sind mit aussagekräftigen Unterlagen unter Angabe der Kennung im Format PDF (vorzugsweise als ein Dokument) elektronisch per E-Mail zu richten an Verwaltung und Services: bewerbung@bo.berlin oder per Post an die
Freie Universität Berlin
Zentraleinrichtung Botanischer Garten und Botanisches Museum
Verwaltung und Services
Königin-Luise-Str. 6-8
14195 Berlin (Dahlem)
Schwerbehinderte werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt.
Die Freie Universität Berlin fordert Frauen sowie Personen mit Migrationsgeschichte ausdrücklich zur Bewerbung auf.
https://www.fu-berlin.de/karriere/index.html
Mit der Abgabe einer Onlinebewerbung geben Sie als Bewerber*in Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Wir weisen darauf hin, dass bei ungeschützter Übersendung Ihrer Bewerbung auf elektronischem Wege von Seiten der Freien Universität Berlin keine Gewähr für die Sicherheit übermittelter persönlicher Daten übernommen werden kann.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-mitarbeiterin-provenienzforschung-m-w-d-botanischer-garten-und-botanisches-museum/</guid></item><item><title>Programmer for Scientific Datamanagment (f/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmer-for-scientific-datamanagment-f-m-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 14.12.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position in the Senckenberg Data and Modelling Center (SDMC), Geobiodiversity Information and Data Management team at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt, starting as soon as possible:
Programmer for Scientific Datamanagment (f/m/d)
(part time: up to 60%)
Location: Frankfurt
Employment scope: Part-time: up to 60%
Type of contract: Temporary, limited to 36 months
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E11
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The Geobiodiverstiy Information and Data Management team contributes to the development of national and international research data infrastructures, making Senckenberg’s natural history collections and geobiodiversity research data sustainably accessible for interdisciplinary usage. Our team is dedicated to managing, storing, archiving, and publishing diverse types of geobiodiversity data and metadata.
GFBio (Gesellschaft für Biologische Daten e.V.) constitutes a platform for managing, sharing, and preserving biological research data and expertise throughout Germany. Currently, 10 Data Centers serve as infrastructure partners within the GFBio network, supporting the curation, archiving, and publication of biodiversity data. Senckenberg hosts a GFBio Data Center, and data submitted through GFBio are transferred to the infrastructure improved and established by the appointed candidate. The aim is to enhance our infrastructure for the curation and archiving of various biological data, starting with information on physical collection objects, continuously extended by further data types. This development project is funded by NFDI4Biodiversity, part of NFDI, the German National Research Data Infrastructure Program.
The project position is part of our Senckenberg Data and Modelling Center (SDMC) with experts in the areas of biodiversity research data management and service development at the Senckenberg Institutes, so that comprehensive training in the relevant subject areas is guaranteed.
Your tasks
Enhancing SGN Data Center infrastructure for the curation and archiving of various biological data, starting with information on physical collection objects, continuously extended by further data types
Extending databases, implement APIs for data transfer
Ensuring data security, including rights management
Establishing versioning of datasets, usage of suitable archiving formats and backup strategies
Communication with colleagues (Central IT, SDMC) for integration with internal workflows and systems
Communication with GFBio Data Center group (exchange and status reports)
Support the Core Trust Seal Certification process
Find individual solutions for data submitted through GFBio as well as sustainable general workflows
Your profile
Completed university/technical college degree in computer science, bioinformatics, geoinformatics, or comparable qualification
Experience with building, maintaining, and connecting databases, data exchange formats and structures (PostgreSQL, XML, JSON)
Knowledge of APIs and corresponding specifications (OpenAPI)
Knowledge of archiving formats and standards, and backup procedures
Knowledge of version control systems (Git)
Good communication skills and the ability to implement software solutions independently, but in close discussion with cooperation partners
Very good communication skills in both written and spoken German and English
Team-oriented, structured, and flexible working style, ideally with the willingness to travel for training, meetings and presentations
Desirable skills
Experience with biological data, taxonomic knowledge (ABCD, DarwinCore)
Experience in Research Data Management
Knowledge of FAIR principles and their implementation
We Offer:
Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations
A dynamic working environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (cover letter, CV, training and employment references) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #01-25068 by 14 December 2025 or apply online, using the application form on our website
https://www.senckenberg.de/en/career/apply-online/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact PD Dr. Hanieh Saeedi at
hanieh.saeedi@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmer-for-scientific-datamanagment-f-m-d/</guid></item><item><title>Museumsguides für große Demokratieausstellung in Arnsberg gesucht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsguides-fuer-grosse-demokratieausstellung-in-arnsberg-gesucht/</link><description>Sauerland-Museum, Arnsberg Bewerbungsende: 18.12.2025 | Im Oktober startete im Sauerland-Museum in Arnsberg eine große Ausstellung zur Demokratie „Mit Herz, Hand und Verstand – Demokratisches Leben im Sauerland“. Für diese Ausstellung und darüber hinaus suchen wir freie Museumsguides.
Ihre Aufgaben
Sie führen Vermittlungsangebote für unterschiedlichste Gruppen und Schulklassen durch.     Ergänzend oder alternativ übernehmen Sie die Durchführung von Kindergeburtstagen, Spezialführungen, Themenführungen oder Vermittlungsworkshops.
Es besteht die Möglichkeit, dass Sie die Durchführung eines jährlich stattfindenden “Kids Clubs” als Veranstaltungsreihe übernehmen.
Sie bringen sich in Evaluation und Optimierung der Vermittlungsprogramme ein.
Sie beteiligen sich an größeren Museumsveranstaltungen, indem sie das museumspädagogische Begleitprogramm betreuen (Kurzführungen, Bastelprogramme, Aktionen).
Ihr Profil
Sie verfügen über ein hohes Maß an Museumsaffinität.
Sie sind kommunikativ und haben Freude daran, komplexe historische und kulturelle Themen an unterschiedliche Zielgruppen zu vermitteln.
Sie haben Interesse an der Regionalgeschichte Südwestfalens.
Sie mögen die Mitarbeit in einem wachsenden und diversen Team aus Museumsstab und Museumsguides.
Sie sind flexibel und können auch werktags im Vormittagsbereich Schulangebote durchführen.
Sie sind bereit, regelmäßig am Wochenende oder an Abenden zu arbeiten.
(Nicht alle Voraussetzungen müssen zwingend erfüllt sein, weil die Arbeitszeiten von Ihrer Verfügbarkeit und Programmzuständigkeit abhängen.)
Die freie Mitarbeit ist auf jeweils ein Jahr befristet mit angestrebter Verlängerung um ein Jahr.
Der Verdienst erfolgt auf Honorarbasis entsprechend der museumseigenen Honorarordnung.
Die Arbeitszeiten sind flexibel nach Buchungsaufkommen.
Bewerbungsfrist: Es sind fortlaufende Bewerbungen möglich.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung an folgende Email-Adresse sauerlandmuseum@hochsauerlandkreis. de. Bei Fragen wenden Sie sich an Dr. Ulrike Schowe (Tel. 02931 94-4603).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsguides-fuer-grosse-demokratieausstellung-in-arnsberg-gesucht/</guid></item><item><title>Volontär:in für das Stadtgeschichtliche Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-fuer-das-stadtgeschichtliche-museum/</link><description>Bezirk Spandau, Berlin | Der Bezirk Spandau ist mit rund 230.000 Einwohnern der westliche Randbezirk der Stadt Berlin. Hier lassen sich naturnahe Erholung und die Nähe zu den Angeboten der Metropole Berlin hervorragend kombinieren. Für rund 1.500 Menschen Grund genug, sich auch beruflich im und für den Bezirk
zu engagieren. Als Teil der Landesverwaltung nehmen wir vielfältige Aufgaben im direkten Kontakt zu den Bürgerinnen und Bürgern des Bezirkes wahr.
Zur Verstärkung unseres Teams im Amt für Weiterbildung und Kultur suchen wir
ab 01.03.2026 befristet
für 2 Jahre eine/n
Volontärin/Volontär
für das Stadtgeschichtliche Museum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-fuer-das-stadtgeschichtliche-museum/</guid></item><item><title>Informatiker (w/m/d) / Medieninformatiker (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informatiker-w-m-d-medieninformatiker-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 09.12.2025 | Das Deutsche Museum Bonn ist Teil des Deutschen Museums. Unter dem Motto »Mission KI – erleben.verstehen.mitgestalten« hat es sich als zentrales Forum für Künstliche Intelligenz (KI) in Nordrhein-Westfalen etabliert. Bunt gestaltete dynamische Erlebnisräume laden zum Eintauchen in die Welt der KI ein. Interaktive und unterhaltsame Exponate und Demonstrationen machen Grundlagen und aktuelle Entwicklungen von KI verständlich.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Teilzeit (50%) als
Informatiker (w/m/d) / Medieninformatiker (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Aufbau, Weiterentwicklung und Betrieb der IT-Landschaft
Service Design (insbes. Capacity-, Information Security- und Availability-Management)
Service Transition (insbes. Release-, Deployment- und Testmanagement)
Service Operation (insbes. Incident- und Problemmanagement im 2nd/3rd Level)
Continual Service Improvement
Aufbau, Weiterentwicklung und Betrieb der Medienlandschaft unter Einbindung wegweisender Technologien (z.B. Virtual und Augmented Reality, Deep Learning, KI, Interaktion mit Robotern)
Steuerung und Koordinierung der internen und externen Partner im Aufgabenfeld
Ihr Profil
Bachelor der Informatik oder Medieninformatik
Berufserfahrung in Netzwerkdesign, -konfiguration und –betrieb
Erfahrung in der Entwicklung und dem Betrieb von Multimediaanwendungen, Medientechnik
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Innovationsfreude
Kommunikations- und Teamfähigkeit
Ergebnisorientierung, Problemlösungs- und Entscheidungsfähigkeit, Organisationsfähigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 11 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen
Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, EGYM Wellpass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
09.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2555
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informatiker-w-m-d-medieninformatiker-w-m-d/</guid></item><item><title>Elternzeitvertretung (m/w/d) für Museumspädagogik/ Museumsdidaktik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-m-w-d-fuer-museumspaedagogik-museumsdidaktik/</link><description>Richard-Wagner-Stiftung Bayreuth, Bayreuth Bewerbungsende: 11.01.2026 | Die
Richard-Wagner-Stiftung Bayreuth
sucht
ab 01. März 2026
für das Richard Wagner Museum, Haus Wahnfried, eine
Elternzeitvertretung (m/w/d) für Museumspädagogik/
Museumsdidaktik.
Die Teilzeitstelle (19,50 Wochenstunden) ist auf die Dauer der Elternzeit der Stelleninhaberin befristet und nach Entgeltgruppe 10 TVöD bewertet.
Das Richard Wagner Museum Bayreuth mit Nationalarchiv und Forschungsstätte der Richard-Wagner-Stiftung in Wagners ehemaligem Wohnhaus „Wahnfried“ ist nicht nur ein kulturhistorisch bedeutender Ort von hoher und vielfältiger Symbolkraft, sondern auch das Zentrum der musealen und wissenschaftlichen Auseinandersetzung mit sowie der Vermittlung von Leben, Werk und Wirkung Richard Wagners. Insbesondere auch die unmittelbare Nähe zu und Zusammenarbeit mit den Bayreuther Festspielen macht das Museum zu einem kulturellen Anziehungspunkt mit internationaler Aufmerksamkeit und einer der touristischen Hauptattraktionen der Stadt und Region Bayreuth.
Der Aufgabenbereich umfasst im Wesentlichen:
Entwicklung und Ausarbeitung von museumspädagogischen Konzepten, Programmen und Angeboten
Programmleitung und Umsetzung der museumspädagogischen Vermittlungsangebote mit Materialerstellung und Termindisposition
Kooperation und Kontaktpflege mit Schulen und anderen Bildungseinrichtungen.
Zusammenarbeit mit Fachkollegen zur museumsdidaktischen Vermittlung von Museumsprojekten (Sonderausstellungen etc.)
Planung, Organisation und Koordination des Führungsdienstes
Zielgruppenerschließung und -evaluierung, insbesondere in der jungen und alten Generation sowie sozial und bildungsmäßig Benachteiligten
Weiterentwicklung der Bindung zwischen Museum und Stadtgesellschaft
Wir erwarten von Ihnen:
Erfolgreich abgeschlossenes Studium (mindestens Bachelorniveau) mit kulturgeschichtlichem Hintergrund
Berufserfahrung und Fachkenntnisse in vergleichbarer Funktion
Beherrschung von MS-Office und Social-Media-Anwendungen
Tadelloses Deutsch in Wort und Schrift sowie mindestens Grundkenntnisse im Englischen und möglichst einer weiteren Fremdsprache
Besondere persönliche Begabung in Darstellung und Vermittlung auch komplexer kulturgeschichtlicher Sachverhalte
Hohe Identifikationsbereitschaft mit dem Selbstverständnis, Auftrag und Leitbild des Richard Wagner Museums
Engagement, selbständiges Arbeiten, Flexibilität, Kreativität, ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Organisationstalent
Bereitschaft zur Übernahme von Querschnittsaufgaben und zu gelegentlicher Arbeit auch abends und am Wochenende
Wir bieten Ihnen:
Tätigkeit in einer wichtigen nationalen Kulturinstitution mit internationaler Aufmerksamkeit und Wirkung vor allem im Zusammenhang mit den Bayreuther Festspielen
Arbeitsplatz mit vielfältigen Gestaltungsmöglichkeiten für die Außendarstellung des Hauses
Zentrale Funktion in einem überschaubaren Team und in enger Zusammenarbeit mit der Museumsleitung
Die Bewerbungen geeigneter Schwerbehinderter und Gleichgestellter im Sinne des SGB IX sind erwünscht.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte mit dem Kennwort „Museumspädagogik“
bis spätestens 11.01.2026
und vorzugsweise auf elektronischem Wege an:
Richard Wagner Museum, Wahnfriedstr. 2, 95444 Bayreuth
E-Mail:
bewerbung@wagnermuseum.de
(Anhänge bitte ausschließlich im PDF- oder JPG-Format).
Ihre persönlichen Daten werden benötigt, um das Stellenbesetzungsverfahren nach den gesetzlichen Bestimmungen durchzuführen. Diese werden ausschließlich hierfür verwendet. Werden die erforderlichen Daten nicht angegeben, kann die Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.01.2026</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/elternzeitvertretung-m-w-d-fuer-museumspaedagogik-museumsdidaktik/</guid></item><item><title>Besucherservice der Ausstellung „Pierre Huyghe“ in der Halle am Berghain</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-der-ausstellung-pierre-huyghe-in-der-halle-am-berghain/</link><description>x:hibit projects UG, Berlin Bewerbungsende: 07.12.2025 | Für den Besucherservice der Ausstellung „
Pierre Huyghe
“ in der Halle am Berghain im Zeitraum 23.01. bis 8.03.2026 suchen wir Mitarbeiter*innen in Vollzeit, Teilzeit und auch als Werksstudierende.
Ihre Aufgaben
Im Fokus der Tätigkeit stehen die Kommunikation mit den Besucher*innen, Hilfestellung und Problemlösungskompetenz. Durch Ihren Einsatz ermöglichen Sie den Besucher*innen der Ausstellung ein einzigartiges Besuchserlebnis, indem Sie je nach Einteilung im Einsatzplan die folgenden Aufgaben übernehmen:
Sie empfangen die Besucher*innen und unterstützen sie während ihres Aufenthalts aktiv, indem Sie Fragen zum Besuch, Inhalt und Konzept der Ausstellung beantworten.
Sie verkaufen Tickets und Publikationen (z.B. Katalog) und übernehmen die Ticketkontrolle.
Sie stellen den reibungslosen Betrieb der Ausstellung sicher. Mithilfe von Checklisten überprüfen und dokumentieren Sie den Betrieb, melden Störungen und beheben diese in enger Abstimmung mit dem Projektteam.
Sie übernehmen tägliche Berichte, die z.B. Besuchszahlen, Beobachtungen und Optimierungsvorschläge umfassen.
Sie öffnen und schließen die Ausstellung vor bzw. nach den Öffnungszeiten – je nach Einsatzplanung.
Sie sprechen bei Bedarf Verstöße gegen die Hausordnung an – dadurch ermöglichen Sie allen Besucher*innen ein angemessenes Besuchserlebnis. Es handelt sich jedoch explizit um keine “Bewachungstätigkeit”.
Sie übernehmen allgemeine, organisatorische Aufgaben.
Ihr Profil
Sie haben Freude an der Arbeit mit unterschiedlichen Besucher*innengruppen.
Sie sind kommunikationsstark und zeichnen sich durch besucherorientiertes Denken und Handeln, Einsatz- und Verantwortungsbereitschaft aus.
Das Thema der Ausstellung weckt Ihre Neugier und sie sind idealerweise technikaffin.
Sie sind zuverlässig und bereit, auch an Wochenenden und Feiertagen zu arbeiten.
Sie arbeiten gern im Team und verstehen dessen Erfolg als ein gemeinsames Ganzes, zeichnen sich durch Einsatzbereitschaft aus und sind bereit, Verantwortung zu übernehmen.
Sie sprechen mindestens fließend Deutsch und Englisch und davon eine Sprache sehr gut. Weitere Sprachkenntnisse sind ein Vorteil, aber kein Muss.
Idealerweise haben Sie erste Erfahrungen in diesem Bereich gesammelt, wie beispielsweise:
Betreuung von Museen / Ausstellungen / Konzerten oder anderen Veranstaltungen
Verkauf / Service / Beratung / Kundenkontakt oder jede andere Arbeit mit Menschen
Vermittlung im Museum / in einer Ausstellung / Gedenkstätte oder andere Erfahrungen in der Museumspädagogik / Kulturvermittlung / Guide / Kunstvermittlung oder Sozialarbeit
Erfahrungen mit Empfang / Events / Kundenservice / Visitor Service
Rahmenbedingungen
Die Ausstellung findet in der Halle am Berghain in Berlin Friedrichshain (fußläufig vom Ostbahnhof), 23.01. bis zum 8.03.2026 statt.
Schulungen finden vor Beginn der der Ausstellung statt (vergütet), voraussichtlich 20.01. bis 22.01.2026,
Die Arbeitszeiten richten sich nach den Öffnungszeiten der Ausstellung und liegen je nach Einsatzplanung Montag bis Donnerstag, 15 bis 21 Uhr und Freitag bis Sonntag, 12 bis 20 Uhr (zzgl. vergüteter Vor- und Nachbereitung sowie Hoch- und Runterfahren der Ausstellungstechnik).
Die Arbeitszeiten und wöchentlichen Arbeitsstunden können im Rahmen der betrieblichen Anforderungen individuell abgestimmt werden. Wir versuchen faire und flexible Lösungen für alle Lebensphasen zu finden.
Es können unterschiedliche Arbeitszeitmodelle vereinbart werden.
Die Vergütung liegt mit € 15,49 / Std. (brutto) deutlich über dem Branchendurchschnitt.
Vor Arbeitsbeginn finden Schulungen und Einarbeitungen zu Abläufen und Inhalten statt.
Selbstverständlich handelt es sich um eine sozialversicherungspflichtige Tätigkeit und keine Zeit- oder Leiharbeit.
Die Beschäftigungsdauer ist aufgrund der Laufzeit der Ausstellung befristet.
ist anschließend eine Weiterbeschäftigung in anderen Projekten möglich, was aber nicht garantiert werden kann.
Der Job ist sehr gut für Studierende / Quereinstieg / Orientierungsphasen geeignet.
Es gibt eine legere und bereitgestellte Corporate Fashion für ein einheitliches Auftreten ggü. Besucher*innen, aber keine „Uniformierung“, Anzüge oder ähnliches.
Sie gewinnen praktische Einblicke in die Berliner Kunst- und Kulturlandschaft, insbesondere in die Organisation von Ausstellungsbetrieben.
Uns ist bewusst, dass der Erfolg des Projekts auch von der Motivation und Einbindung der Mitarbeiter*innen abhängt.
Es werden mehrere Kolleg*innen gesucht.
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexueller Orientierung und Identität. Ihre Bewerbung kann auch ohne Bild und Hinweise auf Herkunft, Alter oder Geschlecht eingeschickt werden (Kopien der Unterlagen können entsprechend geschwärzt werden).
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns über Ihre Bewerbung! Bitte senden Sie Ihre Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) an jobs@xhibit.de.
Informationen zur Ausstellung der LAS ART FOUNDATION unter:
https://www.las-art.foundation/de/programm/pierre-huyghe
Über x:hibit projects / Kontakt
Als Expert*innen im Bereich der Visitor Relations unterstützen wir Kulturorte bei der Initiierung, Aufrechterhaltung und Optimierung ihrer Besucherbeziehungen – ganzheitlich und über alle Phasen des Besuchszyklus hinweg. Unsere Mission ist es, individuelle Lösungen für die Visitor Relations von Kulturorten zu erarbeiten, die der gesellschaftlichen Bedeutung der Institutionen und den dynamischen und diversen Bedürfnissen ihrer Besucher*innen gerecht werden. Die Umsetzung von Besucherservices für Kulturorte wie Museen und Ausstellungen deutschlandweit gehört dabei zu unseren Kernkompetenzen.
x:hibit projects UG
Fürstenplatz 1
14052 Berlin
+49.30.263.966.50
jobs@xhibit.de
https://www.xhibit.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.12.2025</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherservice-der-ausstellung-pierre-huyghe-in-der-halle-am-berghain/</guid></item><item><title>Projektmanager (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 10.12.2025 | Das Deutsche Museum mit seinen unterschiedlichen denkmalgeschützten Liegenschaften sucht einen
Projektmanager (w/m/d)
der in verantwortlicher Position die Umsetzung von Projekten betreut und eine Standardisierung sicherstellt. Wir suchen gezielt nach einer Person, die das Projektmanagement zeitgemäß interpretiert und ihre Maßnahmen entsprechend nachhaltig und effizient ausrichtet.
Ihre Rolle
Sie übernehmen Bauherrnaufgaben für Baumaßnahmen Neubau und Sanierung
Sie übernehmen bereichsübergreifende Projektmanagementaufgaben
Ihre Aufgaben
Planen und Strukturieren von Projekten
verantwortliche Übernahme und Durchführung des Kostencontrollings
Aufstellen der Terminpläne und Projektüberwachung
Ausschreiben und Beschaffen von externen Leistungen unter Berücksichtigung des öffentlichen Vergaberechts
Prüfen und Durchsetzen von Verträgen
Strukturieren und Optimieren von internen Prozessen und Abläufen sowie deren Visualisierung
Ihr Profil
Hochschulabschluss als Ingenieur für Projektmanagement (w/m/d), Bauingenieur (w/m/d) oder als Architekt (w/m/d)
mehrjährige Berufserfahrung im Aufgabenfeld
Kompetenz im Erkennen von Optimierungspotenzialen im Prozess- und Qualitätsmanagement
Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit, vernetztes Denken
Kommunikationsstärke und Teamgeist
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 12 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichenmDienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
10.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2554
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.12.2025</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-w-m-d/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung elektronische Medien (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-elektronische-medien-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 10.12.2025 | Das Deutsche Museum sucht eine
Abteilungsleitung elektronische Medien (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Leitung der Abteilung elektronische Medien und Führung der Mitarbeitenden
Sicherstellung der Funktion der medialen Ausstellungstechnik,
Content Management und Digital Signage System,
Konferenz- und Präsentationstechnik in Seminarräumen, Auditorien und Ausstellungen
Konzeptionierung und Realisierung von medialen Anwendungen und Technik inklusive der wissenschaftlichen Ausstellungsinhalte (Spiele, Filme, Audiobeiträge, Animationen und
barrierefreie Inhalte)
Steuerung und Koordination der Zusammenarbeit mit den externen und internen Partnern
Durchführung von Ausschreibungsverfahren für Medientechnik in Abstimmung mit der Vergabestelle
Leitung der Projekte der Medientechnik
Ihr Profil
Hochschulabschluss in Medientechnologie, Medieningenieurwissenschaft,
Medien- und Kommunikationsinformatik oder Informations- und Kommunikationstechnologie
Berufs- und Führungserfahrung
Erfahrung in der Erstellung von Leistungsbeschreibungen
Erfahrung in der Leitung von Projekten
Leidenschaft für die digitale Vermittlung von Bildungsinhalten
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
10.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2553
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.12.2025</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-elektronische-medien-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in im Bereich Hausmeisterei / Haustechnik (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-hausmeisterei-haustechnik-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Bochum Bewerbungsende: 12.12.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis?
Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten?
Dann lassen Sie sich von uns überzeugen.
Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit!
Der LWL freut sich auf Sie!
Wir suchen zum
01.02.2026
eine:n
Mitarbeiter:in im Bereich Hausmeisterei/Haustechnik (w/m/d)
(EG 6 TVöD; Kenn-Nr. 537/25)
im
LWL-Museum Zeche Hannover
. Es handelt sich um eine Vollzeitstelle, die zunächst für zwei Jahre befristet ist. Die Möglichkeit einer Entfristung wird aktuell geprüft.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Das LWL-Museum Zeche Hannover in Bochum informiert über die Industrialisierung, die Revierkultur, den Strukturwandel sowie die Geschichte und Gegenwart von kultureller Vielfalt im Ruhrgebiet. Das Kinderbergwerk Zeche Knirps bildet einen Schwerpunkt der Museumsvermittlung.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 6 TVöD
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten Museumsteam
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z. B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
gründliche Einarbeitung sowie attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ihre Tätigkeiten als Hausmeister:in/Haustechniker:in:
Betreuen der Haus- und Ausstellungstechnik
Kontrolle und Prüfung der gebäudetechnischen Anlagen
handwerkliche Unterstützung bei Aufbau und Durchführung von Ausstellungen und Veranstaltungen
Durchführen von Installations-, Wartungs- und Reparaturarbeiten
Betreuung des Außengeländes samt Grünpflege
Vorbereiten des Betriebes und Pflege des Kinderbergwerks „Zeche Knirps“
Ansprechperson für Firmen und Fremdpersonal
Was erwarten wir von Ihnen als Hausmeister:in/Haustechniker:in?
eine abgeschlossene handwerkliche oder technische Ausbildung oder eine andere einschlägige Berufsausbildung mit Bezügen zu den o. g. Aufgaben
Fortbildung zur Elektrofachkraft für festgelegte Tätigkeiten von Vorteil
nachgewiesene eingehende Berufspraxis im Umgang mit Gebäude- oder Haustechnik
Bereitschaft sich fortzubilden
ein hohes Maß an Eigeninitiative, Organisationstalent, Verantwortungsbewusstsein und Teamfähigkeit
gute Umgangsformen und gepflegtes Erscheinungsbild
Beherrschen der deutschen Sprache in Wort und Schrift
PC-Kenntnisse und Aufgeschlossenheit gegenüber digitalen Anwendungen
volle körperliche Eignung (Tragen von Lasten auch über 10 kg, Höhentauglichkeit, Arbeiten auf Leitern und Gerüsten)
Bereitschaft zu Arbeiten an Wochenenden und Feiertagen
Pkw-Führerschein B erforderlich, Führerschein der Klasse BE wünschenswert
Flurbeförderungsschein von Vorteil
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität
Wir nehmen unsere Mitarbeiter:innen in ihrer Einzigartigkeit wahr und akzeptieren alle Menschen so, wie sie sind. Für uns spielt es keine Rolle, woher unsere Mitarbeitenden kommen, welchem Geschlecht sie sich
zugehörig fühlen oder woran sie glauben.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
Frau Freitag (Tel. 0234 282 539-20)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
Frau Mändlein (Tel. 0231 6961-260)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 537/25
bis zum
12.12.2025
(Eingangsstempel) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-hausmeisterei-haustechnik-w-m-d/</guid></item><item><title>Geschäftsführung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d-2/</link><description>Museum für Literatur am Oberrhein, Karlsruhe Bewerbungsende: 10.01.2026 | Die Literarische Gesellschaft Karlsruhe e.V. / Museum für Literatur am Oberrhein sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Geschäftsführung (m/w/d) in Vollzeit/Teilzeit in Karlsruhe
Nach dem plötzlichen und unerwarteten Verlust unseres langjährigen Geschäftsführers Prof. Dr. Hansgeorg Schmidt-Bergmann suchen wir eine engagierte Persönlichkeit, die unseren Verein in dieser herausfordernden Zeit führt und weiterentwickelt.
Die Literarische Gesellschaft, 1924 gegründet, ist ein eingetragener gemeinnütziger Verein mit Sitz im Karlsruher PrinzMaxPalais, und mit rund 7.000 Mitgliedern die größte literarische Vereinigung in Europa. Die Institution ist Trägerin des Museums für Literatur am Oberrhein, der Oberrheinischen Bibliothek und des Oberrheinischen Literaturarchivs. Der Bestand umfasst Handschriften, Korrespondenz und Erstausgaben von über 150 Schriftstellern und Schriftstellerinnen des Oberrheinraums. Der Verein vergibt seit 1928 den Scheffel-Preis an etwa 800 Schulen. Literaturvermittlung beinhaltet neben Lesungen zeitgenössischer Autorinnen und Autoren, Ausstellungen und Publikationen auch außerschulische Angebote mit Schullesungen und Workshops.
Das Team des Vereins umfasst derzeit sieben Mitarbeitende sowie ehrenamtlich Tätige in Vorstand und Beirat.
Aufgaben der Geschäftsführung
Leitung, Vertretung und Repräsentation des Vereins
Gesamtverantwortung für Wirtschaftspläne, Jahresberichte und die Einwerbung von Fördermitteln
Vertretung der Interessen des Vereins gegenüber dem Land Baden-Württemberg und der Stadt Karlsruhe, Institutionen, Kuratorien, Gremien und Öffentlichkeit
Teamführung, Personalentwicklung, regelmäßige Sitzungen und Abstimmung mit dem Vorstand und dem Beirat
Kooperation mit lokalen, regionalen, überregionalen Kultur- und Bildungseinrichtungen
Planung, Organisation und Durchführung des kulturellen Angebots gemäß Vereinssatzung
Kuration von Ausstellungen und Durchführung von Sonderprojekten
Verantwortung für die Vergabe des Scheffel-Preises, Betreuung der Stiftung Hermann-Hesse-Literaturpreis Karlsruhe und des Hermann-Hesse-Literaturpreises, Organisation der Preisverleihungen
Qualifikationen
Expertise und praktische Erfahrungen in der Literaturvermittlung
Abgeschlossenes Studium in den Bereichen Literatur- und Kulturwissenschaft, Literatur- und Kulturvermittlung
Promotion, Forschungserfahrung und wissenschaftliche Publikationen erwünscht
Kenntnisse in Betriebswirtschaftslehre, Finanzverwaltung und Kulturmanagement
Fundierte Kenntnisse des Literaturbetriebs
Kenntnisse in Literaturgeschichte und deren Vermittlung, insbesondere der oberrheinischen Literatur resp. der Werke von Johann Peter Hebel und Joseph Victor von Scheffel
Leitungserfahrung, Kommunikationsstärke, Organisationstalent, Teamfähigkeit
Identifikation mit der Institution
Wir bieten eine interessante, anspruchsvolle Tätigkeit an einem Ort von besonderer kultureller Bedeutung. Die zweckmäßige Bearbeitung der Aufgaben erfordert eine verlässliche Präsenz, daher wird ein Wohnsitz in Karlsruhe oder dem näheren Einzugsgebiet erwartet.
Es handelt sich um eine auf drei Jahre befristete Vollzeitstelle/Teilzeitstelle mit der Option der Verlängerung.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen inkl. Motivationsschreiben mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum 10. Januar 2026 an
info@literaturmuseum.de
. Für Auskünfte steht Ihnen gerne Frau Semra Güvendir zur Verfügung (0721 / 96498835).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.01.2026</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitung für Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</link><description>Museen der Stadt Dresden, Dresden Bewerbungsende: 08.12.2025 | Die Landeshauptstadt Dresden ist eine von hoher Lebensqualität und kultureller Vielfalt geprägte Großstadt. In Dresden mit ca. 570.000 Einwohnerinnen und Einwohnern lässt es sich nicht nur hervorragend leben und wohnen, sondern auch arbeiten. Als Arbeitgeber bietet die Landeshauptstadt Dresden ein breites Spektrum unterschiedlicher Einsatzgebiete und persönlicher Entfaltungsmöglichkeiten. Die Aufgaben sind vielseitig, jeden Tag gilt es, an der Gestaltung der Stadt und ihrer zahlreichen bürgerschaftlichen Anliegen mitzuwirken.
Die
Museen der Stadt Dresden
sind ein Verbund aus zehn kommunalen Museen und Galerien. Wir bieten Orte des Austausches und der Diskussion von Themen der historischen, gegenwärtigen und zukünftigen Stadtgesellschaft in den Bereichen Geschichte, Bildende Kunst, Musik, Literatur, Wissenschaft und Technik.
Wir suchen zum 1. Januar 2026 unbefristet eine/-n
Leitung für Medien, Kommunikation und Marketing (m/w/d)
Chiffre: 42251103
Bewerbung bis:
8. Dezember 2025
Arbeitszeit:
Vollzeit
Entgeltgruppe:
11 TVöD-V
Standort:
Wilsdruffer Straße 2, 01067 Dresden
Qualifikation:
abgeschlossene Hochschulbildung
Diese Aufgaben erwarten Sie
Leitung und Koordinierung der Abteilung Medien, Marketing und Kommunikation der Museen der Stadt Dresden
Organisation, Steuerung und Fachaufsicht der Abteilung mit den Bereichen Kommunikation, Medien- und Öffentlichkeitsarbeit, Marketing, Besucher- und Veranstaltungsservice
Wahrnehmung von Aufgaben im Rahmen der Vorgaben zum Arbeits- und Gesundheitsschutz
Medien- und Öffentlichkeitsarbeit für den gesamten Museumsverbund
Funktion als Pressesprecher des Museumsverbundes, inklusive Formulierung und Veröffentlichung von Pressemitteilungen, Presseeinladungen und redaktionellen Beiträgen
Redaktionelle Verantwortung für sämtliche Kommunikationskanäle des Museumsverbundes
Betreuung und Koordination von Medienanfragen und externen Kommunikationspartnern
Organisation und Moderation von Presseveranstaltungen
Entwicklung und Umsetzung der Marketingstrategie zur Positionierung und Profilierung der Museen der Stadt Dresden
Organisation und kontinuierliche Weiterentwicklung der Bereiche Besucher- und Veranstaltungsservice unter Berücksichtigung qualitativer Standards
Was wir Ihnen bieten
Sie sind auf der Suche nach einer Tätigkeit mit Perspektive in Dresden? Dann sind Sie bei uns genau richtig!
Beschäftigte der Landeshauptstadt Dresden profitieren von zahlreichen Vorteilen und Möglichkeiten.
Freuen Sie sich auf…
Jahressonderzahlung, leistungsorientierte Bezahlung und betriebliche Altersvorsorge
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche im Kalenderjahr und Möglichkeit des Bildungsurlaubs sowie Sonderurlaubs
umfangreiches Qualifizierungsangebot für fachliche sowie persönliche Weiterentwicklung
Vergünstigungen im Personennahverkehr (Job-Ticket, auch als Deutschlandticket), Fahrradleasing
Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben (z. B. durch flexible Arbeitszeitmodelle, Gleitzeit und mobiles Arbeiten)
Das bringen Sie mit
abgeschlossene Hochschulbildung, Diplom (FH, BA), Bachelor (FH, BA oder Uni) in den Fachrichtungen Kommunikations- und Medienwissenschaften, Journalistik, Tourismus, Marketing, Geisteswissenschaften, Betriebswirtschaftslehre oder vergleichbar
eintragungsfreies polizeiliches Führungszeugnis nach § 30 Bundeszentralregistergesetz (nach Aufforderung)
Wünschenswert
hervorragende zielgruppenorientierte Formulierungs- und Ausdrucksfähigkeit
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift (mindestens Niveau B1)
Kenntnisse der regionalen und nationalen Medienlandschaft und im Bereich Tourismus- und Kulturmarketing
mindestens dreijährige Erfahrung in der Leitung einer Organisationseinheit
Bereitschaft auch außerhalb der Dienstzeiten zu arbeiten
Wir wertschätzen Vielfalt und möchten, dass unsere Beschäftigten die Stadtgesellschaft widerspiegeln. Wir begrüßen alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie uns Ihre vollständigen Unterlagen online über
bewerberportal.dresden.de
zu. Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Mit der Abgabe der Bewerbung willigen Sie der Speicherung der personenbezogenen Daten während des Bewerbungsverfahrens ein. Detaillierte Hinweise zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten sowie den Umgang mit den übersandten Unterlagen finden Sie unter: www.dresden.de/stellen.
Ihre Ansprechpersonen
für fachliche Fragen
Herr Dr. Porstmann (Museen der Stadt Dresden)
Tel. 0351-4887301
zum Bewerbungsprozess
Frau Lossack (Haupt- und Personalamt)
Tel. 0351-4882960
Sie haben noch nicht die passende Stelle gefunden?
Gerne informieren wir Sie über neu veröffentlichte freie Stellen der Landeshauptstadt Dresden in unserem Newsletter. Jetzt abonnieren unter www.dresden.de/newsletter!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.12.2025</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-medien-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsassistenz (m/w/d) Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz-m-w-d-teilzeit/</link><description>Schlossmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 16.01.2026 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Stelle der
Museumsassistenz (m/w/d)
im Schlossmuseum Darmstadt zu besetzen.
Die vielseitige Sammlung des 1924 von Großherzog Ernst Ludwig von Hessen und bei Rhein eingerichteten Museums dokumentiert die Historie der Landgrafschaft Hessen-Darmstadt und des Großherzogtums Hessen und bei Rhein von der Gründung im Jahre 1567 bis zum Ende der Monarchie im Jahre 1918. Im Vordergrund steht dabei die Darstellung der Geschichte, Kultur und Bedeutung von Land, Stadt und Residenz sowie der genealogischen Verbindungen des Hauses Hessen-Darmstadt.
Ihre Aufgaben
selbständige Führung des Sekretariats
allgemeine Verwaltungstätigkeiten
Unterstützung der Museumsleitung bei administrativen Geschäftsvorgängen
Personalverwaltung und buchhalterische Tätigkeiten
Organisation und Betreuung von Veranstaltungen, Pressekonferenzen und Eröffnungen
Einladungsmanagement und Pflege der Adressdatenbank
Vorbereitung von Sitzungen und Veranstaltungen, Protokollführung
Ihr Profil
abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, abgeschlossenes Studium oder eine vergleichbare Qualifikation im Bereich Kultur- oder Veranstaltungsmanagement
einschlägige Berufserfahrung in einer vergleichbaren Position, idealerweise im Kulturbereich
berufsprofilgebende Fertigkeiten und Kenntnisse der administrativen Abläufe
ausgezeichnete Deutschkenntnisse in Wort und Schrift und ein sehr gutes Ausdrucksvermögen
sichere EDV-Kenntnisse
freundliches und souveränes Auftreten, ausgeprägte Kunden- und Serviceorientierung
Bereitschaft zur Wahrnehmung von Terminen auch außerhalb der regulären Arbeitszeit
von Vorteil: Fremdsprachenkenntnisse
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
selbständige Arbeitsweise, Zuverlässigkeit, Belastbarkeit und Flexibilität
hohe Eigeninitiative und Engagement
ausgeprägte Kommunikationsstärke, Kontakt- und Teamfähigkeit
ausgeprägtes Organisationsgeschick
Wir bieten
eine Teilzeitstelle zunächst befristet auf 2 Jahre, eine anschließende Entfristung ist angestrebt
die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die tarifrechtlichen Vorgaben des TVöD bis Entgeltgruppe E9a
eine vielseitige, interessante Tätigkeit in einem kleinen Team
flexible Arbeitszeiten
eine verantwortungsvolle Aufgabe mit hohem Entwicklungspotential
Das Schlossmuseum setzt sich für Vielfalt und Gleichstellung ein. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen aller Personen, unabhängig von Geschlecht, Herkunft, Religion, Alter, Behinderung oder sexueller Identität.
Sie sind interessiert?
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis 16. Januar 2026 an folgende Adresse:
Schlossmuseum Darmstadt
Museumsleitung
Residenzschloss 1
64283 Darmstadt
bewerbungen@schlossmuseum-darmstadt.de
Bewerbungs- und Fahrtkosten können vom Schlossmuseum Darmstadt leider nicht übernommen werden. Bei einer schriftlichen Bewerbung erhalten Sie auf Wunsch ihre Unterlagen bei Vorlage eines ausreichend frankierten Rückumschlages zurück.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Museums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Die Unterlagen werden nach einer Aufbewahrungsfrist von zwei Monaten nach Abschluss des Verfahrens vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.01.2026</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsassistenz-m-w-d-teilzeit/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Diptera</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-diptera/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Müncheberg Bewerbungsende: 14.12.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Abteilung Diptera am Senckenberg Deutschen Entomologischen Institut am Standort Müncheberg eine
Technische Assistenz (m/w/d)
im Bereich Diptera
Ort: Müncheberg (Brandenburg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten sind vorhanden
Vertragsart: zum nächstmöglichen Zeitpunkt, zunächst befristet für zwei Jahre, mit der Option auf Entfristung
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L E 7
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort im brandenburgischen Müncheberg befindet sich das Senckenberg Deutsche Entomologische Institut (SDEI) in einer Forschungsstadt im Berliner Umland, mit modernsten Wissenschaftseinrichtungen.
Die Zweiflügler (Diptera) gehören mit etwa 160.000 beschriebenen Arten zu den vier großen Insektenordnungen. Sie machen mit ca. 920.000 Exemplaren und 8.200 Typusexemplaren etwa ein Viertel der Insektensammlung des SDEI aus.
Die Sammlung wird ständig erweitert. Unsere Aufgabe ist es, ihre Entwicklung und Pflege zu fördern und darin enthaltene Information für die Forschung, für Studierende und für die nichtakademische Gemeinschaft national und international zugäng­lich zu machen. In der letzten Zeit erhielten wir einige umfangreiche Dipterensammlungen, für deren Erschließung und Eingliederung in die Hauptsammlung wir zusätzliche personelle Kapazität benötigen.
Ihre Aufgaben
Inventarisierung und Neuaufstellung von Teilen einer umfangreichen Forschungssammlung (Zweiflügler) mit Integration neu akquirierter Sammlungsteile
Erfassung des Sammlungsmaterials in Excel bzw. in einer Datenbank auf der Basis vorgegebener Datenstrukturen
Konservierung von dipterologischen Objekten in Sammlungsteilen mit Trocken-, Alkohol- und Einschlusspräparaten
Identifikation der wissenschaftlich wertvollen Typusexemplare anhand verschiedensprachiger Originalliteratur
Digitale Bilddokumentation von Typusexemplaren und Sammlungskästen mittels Fotomikroskop und Fotostation
Durchführung des internationalen Sammlungsleihverkehrs und Betreuung von Gastwissenschaftler*innen in Absprache mit dem Sektionsleiter
Mitwirkung bei allgemeinen Institutsaufgaben
Ihr Profil
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Technische Assistenz (m/w/d) für naturkundliche Mu­seen und Forschungsinstitute oder eine vergleichbare Qualifikation (bspw. biologisch-technische Assistenz usw.)
Erfahrung mit der Betreuung von musealen Sammlungen und dem Umgang mit fragilem, wis­senschaftlich wertvollem Sammlungsmaterial sowie Kenntnissen hinsichtlich entomologischer Präparati­onstechniken, möglichst auch von Dipteren
gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office für Windows (Word, Excel), idealerweise mit Bildverarbeitungsprogrammen und mit der Verwaltung von Biodiversitätsdaten
sorgfältiger Umgang mit konservierenden Chemikalien (v.a. Ethanol)
gute Kenntnisse der deutschen und der englischen Sprache, die die Kommunikation im Arbeitsalltag und das Verständnis für wis­senschaftliche Fachliteratur erlauben
Teamgeist, Sorgfalt, Motivation, lösungsorientierte Einstellung, Flexibilität, Engagement und Eigeninitiative
Wünschenswert
Grundkenntnisse in der zoologischen Taxonomie und Nomenklatur
Erfahrung mit Aufnahmeverfahren der Makro- und Mikroskopfotografie
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftler*innen und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, aktueller Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte stets unter Angabe der Referenznummer #09-25004 bis zum 14.12.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Frank Menzel unter der E-Mail-Adresse
frank.menzel@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-diptera/</guid></item></channel></rss>