<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Leitung Baumanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-baumanagement-m-w-d/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD), Dresden Bewerbungsende: 13.04.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine
Leitung Baumanagement (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 13 TV-L
) in der Abteilung Gebäudemanagement und Informationstechnik. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-baumanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter*in des Servicebereichs Museumsbetrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-servicebereichs-museumsbetrieb-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mainz Bewerbungsende: 13.04.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 als Römisch-Germanisches Zentralmuseum widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Arbeitsbereich Museumsbetrieb am Standort Mainz suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n Leiter*in des Servicebereichs Museumsbetrieb (m/w/d)
in Vollzeit
(bis EG
13
TV-L)
Ihre Aufgaben:
Strategische und konzeptionelle Weiterentwicklung und regelmäßige Fortschreibung des technischen, logistischen und organisatorischen Betriebskonzeptes für den Museumsbetrieb
Kaufmännische Leitung der Museumsbetriebe (inkl. Museumsshops)
Verantwortung für den laufenden Geschäftsbetrieb der unterstellten Bereiche (Museumsbetriebe, Museumsshops, Aufsichtsdienst) sowie für deren Wirtschaftlichkeit
Erste*r Ansprechpartner*in gegenüber Besucher*innen in organisatorischer und administrativer Funktion
Pflege und Weiterentwicklung von Prozessen, Tools und Workflows zur Sicherstellung einer hervorragenden Besucher*innen-Betreuung im Museum, Verantwortung für schnelle und effektive Lösungen für Kund*innen-Anfragen über verschiedene Kanäle sowie der Besucher*innenmanagement-Datenbanken einschließlich Beratung und Information zum gesamten Angebot des LEIZA,
Entwicklung und Umsetzung von Strategien zur Reduzierung des Anfrage-Volumens durch Self-Service-Optionen und proaktiver Kommunikation
Ausstellungssicherheit in Zusammenarbeit mit dem Veranstaltungsmanagement, Schließdienste
Fachliche und disziplinarische Leitung der dem Bereich zugeordneten Mitarbeiter*innen inkl. der Personaleinsatzplanung
Regelmäßiger Austausch mit den Arbeitsbereichen Ausstellung, Bildung und Kommunikation im Hinblick auf organisatorische Verbesserungen
Überwachen der Dienstleister bzw. deren Aufgabenerledigung auf Basis der vertraglichen Bedingungen, insbesondere im Bereich der Unterhaltsreinigung, Glasreinigung sowie Museumsaufsicht/-sicherheit
Qualitätssicherung, Überprüfen und Kontrollieren der Ausstellungen auf Ordnung, Sauberkeit, Hygiene, u.a. unter Beachtung gesetzlicher Vorschriften
Erstellung von Berichten und statistischen Auswertungen
allgemeine administrative Tätigkeiten
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium in den Studienrichtungen Kultur- und Freizeitmanagement bzw. Touristik, Wirtschaftswissenschaften, Betriebswirtschaft oder eine vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige praktische Erfahrung in den Bereichen Service, Kommunikation, Dienstleistungen, und Administration (mit Erfahrungen in Beschwerde- bzw. Besuchermanagement), wünschenswert in leitender Funktion
Fundierte, vertiefte, umfassende Fachkenntnisse in Betriebswirtschaft mit entsprechender mehrjähriger Berufserfahrung
Stark ausgeprägte Serviceorientierung, Teamgeist und Kommunikationsstärke
Nachgewiesene Erfahrungen in der Konzeption und Steuerung von Online-Anwendungen/Software im Bereich Besuchermanagement und komplexe Datenbanken (z.B. Adressdatenbank)
Nachgewiesene Kenntnisse im Projektmanagement, wünschenswert sind erste Erfahrungen mit Vergabeverfahren
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Starke analytische Fähigkeiten zur Interpretation von Daten und Ableiten von Maßnahmen
Selbständige, strukturierte und ergebnisorientierte Arbeitsweise mit Führungs- und Sozial­kompetenz und damit verbundene Kommunikations- und Organisationsfähigkeit
sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen runden Ihr Profil ab
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung bis zur Entgeltgruppe 13 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L, Bezuschussung zum Deutschlandticket iHv 50 %
Flexible Arbeitszeiten (auch außerhalb üblicher Arbeitszeiten notwendig), mit bis zu fünf ganzen oder zehn halben Gleittagen im Monat und großzügigen Regelungen zum mobilen Arbeiten,
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung sowie den kollegialen Austausch mit den Kolleg*innen der Institute der Leibniz-Gemeinschaft
Ein Arbeitsumfeld in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie“
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung bis zum
13.04.2025
– möglichst in einer PDF-Datei – per E-Mail an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können leider nicht erstattet werden.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-servicebereichs-museumsbetrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d) Stadtarchiv mit Geschäftsstelle Erinnerungskultur in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102799/</link><description>Stadtverwaltung Kempten, Kempten Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Stadtverwaltung Kempten sucht ab sofort eine
Leitung (m/w/d) Stadtarchiv mit Geschäftsstelle Erinnerungskultur in Vollzeit
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102799/</guid></item><item><title>Referent / Referentin für crossmediale Kommunikation (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-referentin-fuer-crossmediale-kommunikation-w-m-d/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels - Museum Koenig Bonn, Bonn Bewerbungsende: 11.04.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein.
Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort
Hamburg.
Wir
suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von zwei Jahren eine/n
Referent / Referentin für crossmediale Kommunikation
(w/m/d)
in Vollzeit mit 39,00 Stunden/Woche.
Das sind Ihre Aufgaben:
Entwicklung von Strategien für PR-Projekte und -Produkte
Konzeptentwicklung, Planung und Durchführung kreativer Kommunikationsprojekte
Recherche und Erstellung zielgruppenrelevanter Texte aus Ausstellung, Vermittlung und Forschung für PR-Produkte und Webauftritte inkl. Bildredaktion
Formulierung und zielgruppenorientierter Versand von Pressemitteilungen
Entwicklung, Produktion und Veröffentlichung innovativer Video- und Online-Formate, von der Ideenfindung bis zur Realisierung
Strategische Weiterentwicklung der Social-Media-Kanäle im Museum der Natur Hamburg. Identifikation neuer Trends, Monitoring und Analyse von KPIs bis zur Erfolgskontrolle, sowie Community Management
Vernetzung mit Kooperationspartnern, Stakeholdern und Medienvertretenden
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium der Medien- oder Kommunikationswissenschaft, Journalismus, Public Relations, Biologie, Geisteswissenschaften oder vergleichbar (Abschluss Master)
Redaktionelles Volontariat oder Trainee bzw. umfassende und nachweisbare Erfahrungen in einer Redaktion, Pressestelle oder Kommunikationsagentur inkl. aktive Erfahrung auf den Social-Media-Kanälen
Mehrjährige Erfahrung in der Öffentlichkeitsarbeit, u.a. im Bereich Strategie und Konzept, PR-Projektmanagement
Erfahrung in der Erstellung von audiovisuellen Inhalten einschließlich Videodreh und -schnitt, Fotoerstellung und Bildbearbeitung
Erfahrung im Umgang mit Content-Management-Systemen (Typo3) sowie Grafik-Apps (Canva) und Programmen
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, sowie sehr gute Ausdrucksweise und Freude am Formulieren
Integrativer, teamorientierter Arbeitsstil und hervorragende Kommunikationsfähigkeit
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung, Organisationstalent und eine lösungsorientierte Arbeitsweise
Begeisterung für die allgemeinverständliche Präsentation von teils komplexen Themen aus den Bereichen Wissenschaft, Kultur und Natur
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 11 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch einen professionellen Familienservice
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen,
Arbeitsproben
) bis zum 11.04.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-referentin-fuer-crossmediale-kommunikation-w-m-d/</guid></item><item><title>Verwaltung/Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltung-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm e.V. (DZOK), Ulm Bewerbungsende: 30.04.2025 | Am Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg Ulm e.V. (DZOK) ist zum 1.7.2025 eine
Stelle für
Verwaltung/Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d) im Umfang von 75% (29 Std./Woche)
in der Vergütungsgruppe TvöD EG 10
zu besetzen.
Zur Institution: Im Fort Oberer Kuhberg, Teil der Bundesfestung Ulm, befand sich von 1933 bis 1935 ein Konzentrationslager des Landes Württemberg. Heute befindet sich am historischen Ort eine Gedenkstätte mit zahlreichen Bildungsangeboten. Als Forschungs-, Lern- und Bildungszentrum hat das Dokumentationszentrum mit Archiv und Bibliothek in der Ulmer Innenstadt ein zweites Standbein und widmet sich allen Aufgabenbereichen eines lokalen NS-Dokumentationszentrums. Das DZOK hat die Rechtsform eines Vereins. Die von Haupt- und Ehrenamtlichen geleistete Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg, der Stadt Ulm und den regionalen Gebietskörperschaften unterstützt.
Ihr Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen:
Verwaltung
Assistenz der Geschäftsführung
Ablage, vorbereitende Buchführung und Rechnungslegung
Verwaltung von Spenden und Mitgliederdaten, Adresspflege Outlook-Datenbank
Post, Korrespondenz, Telefon, Besucherservice
Allgemeine Büroorganisation
Öffentlichkeitsarbeit
Pressearbeit und Veranstaltungsbewerbung
Pflege Webauftritt und Newsletter
Social Media-Profil und -inhalte
Erstellen von Flyern, Plakaten u.a. Material zur Außendarstellung
Erforderliche Qualifikationen
Abgeschlossene Berufsausbildung oder gleichwertige Kenntnisse und Berufserfahrung in den Bereichen Verwaltung/Öffentlichkeitsarbeit
Sicherer Umgang mit MS Office Programmen
Teamfähigkeit, sorgfältiges und strukturiertes Arbeiten
Interesse am lokalen und regionalen historischen Kontext
Bereitschaft, sich rasch in die Arbeitsfelder einzuarbeiten
Affinität Social Media erwünscht
Bitte übersenden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 30. April 2025 an das Dokumentationszentrum Oberer Kuhberg,
n.wenge@dzok-ulm.de
. Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich am 13. Mai 2025 statt. Bitte merken Sie sich diesen Termin vor.
Dr. Nicola Wenge
Leiterin des Dokumentationszentrums
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltung-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für das „Technische Liegenschaftsmanagement”</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-das-technische-liegenschaftsmanagement/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Celle Bewerbungsende: 21.04.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Mitarbeiter*in für das
„Technische Liegenschaftsmanagement”
(Kennziffer: SnG 2025-4)
Wir bieten:
eine unbefristete Stelle mit 100% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden in der Gedenkstätte Bergen-Belsen.
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 9b TV-L
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig Mobil zu arbeiten
eine Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an die Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der Justizverbrechen, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Die Stiftung ist neben der Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel, auf vier weitere Standorte verteilt, wobei sich der Stiftungssitz und dessen Zweigstelle in Celle befinden. Die Gedenkstätte Bergen-Belsen umfasst mit ca. 75 Hektar ein Dokumentations- und Bildungszentrum sowie das historische Lagergelände mit Friedhofsareal und Forstbestand. Des Weiteren ist durch die temporäre Nutzung und Entwicklung, die M.B. 89 in der Niedersachsenkaserne ebenfalls Bestandteil der Liegenschaften, welche durch ein Team, bestehend aus Mitarbeiter*innen der Verwaltung und des Facilitymanagements bewirtschaftet wird. Als Teil dieses Teams und genereller Ansprechpartner pflegen Sie Kontakte mit der/dem Facilitymanager/-in der Bundeswehr, Bundesanstalt für Immobilienaufgaben (BImA), Staatlichen Baumanagement sowie externen Dienstleistern.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Koordination und Weiterentwicklung, inkl. Prüfung des Zustands und Sicherstellung des reibungslosen Betriebs der Liegenschaften inklusive aller technischen Anlagen der Stiftung sowie das Feststellen von Instandhaltungs-, Reparatur- und Renovierungsbedarfen
Feststellen der Bedarfe sowie Koordinieren, Steuern und Begleiten von Bau-, Renovierungs- und Instandhaltungsmaßnahmen der Liegenschaften in Abstimmung mit dem Staatlichen Baumanagement
Koordination und Steuerung der Pflege der Außengelände ggf. unter Einbezug der Denkmalpflege/Archäologen zur Einhaltung der Verkehrssicherungspflicht
Budgetierung und Kostenkontrolle für Maßnahmen in den Liegenschaften
Inhaltliche Mitarbeit bei der Gestaltung von Nutzungsverträgen im Liegenschaftsbereich in Abstimmung mit der Verwaltung
Konzeptionierung eines nachhaltigen und zukunftsorientierten Energiemanagements
Fungieren als Ansprechperson für die Mitarbeitenden zur Aufrechterhaltung der Betriebsfähigkeit der Liegenschaften
Verwaltung des Fuhrparks der Stiftung
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Fachhochschulstudium (Bachelor/Diplom (FH)) oder Meister im Bereich Elektro-, Gebäude-, Klima-, Industrie-, Versorgungstechnik, oder vergleichbare, oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen mit entsprechender Berufsausbildung
signifikante Berufserfahrung (z.B. Altgesellenregelung)
Gute kaufmännische und organisatorische Fähigkeiten
Hohe Belastbarkeit und Stressresistenz
Sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Führerschein der Klasse B
Wir wünschen uns durch die Tätigkeit eine Unterstützung in der Umsetzung des Auftrages der Stiftung und einen angemessenen Umgang mit den Interessengruppen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
21.04.2025
unter Angabe der Kennziffer und bevorzugt per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen schwerbehinderter Menschen bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Für Auskünfte steht Ihnen Katrin Unger,
katrin.unger@stiftung-ng.de
stellv. Leiterin der Gedenkstätte Bergen-Belsen zur Verfügung.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
gez. Dr. Elke Gryglewski, Geschäftsführung
Vorsitzende des Stiftungsrates
Ministerin Julia Willie Hamburg
Geschäftsführerin
Dr. Elke Gryglewski
Im Güldenen Winkel 8
29223 Celle
T +49(0)5141.933 55 – 0
F +49(0)5141.933 55 – 33
www.stiftung-ng.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-das-technische-liegenschaftsmanagement/</guid></item><item><title>Museolog:in/:en für Mode und Textil mit Fachteamleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-en-fuer-mode-und-textil-mit-fachteamleitung-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit (39 Wochenstunden) oder Teilzeit, eine:n
Museolog:in/:en für Mode und Textil mit Fachteamleitung (m/w/d)
Entgeltgruppe 10 TVöD-V VKA, Tarifgebiet West
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Die Sammlung
Die Sammlung Mode und Textil umfasst ca. 18.000 Textilien, Accessoires, Archivalien, Alltags- und Kunstgegenstände vom 12. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Die Sammlung ist dem Fachteam Wirtschaft, Politik und Wissenschaft zugeordnet, das ein facettenreiches Spektrum unterschiedlicher Sammlungen mit historischen und gegenwärtigen Objekten zur Berliner Stadtgeschichte betreut. Die Sammlungsbestände und Büros befinden sich im zentralen Depotgebäude der Stiftung Stadtmuseum Berlin in Spandau.
Ihre Aufgaben
museologische Betreuung und Pflege einer komplex strukturierten und wertvollen Sammlung von großer historischer Bedeutung
selbstständige inhaltliche Erschließung (Ordnung und Verzeichnung) der Sammlung mit unterschiedlicher Schwierigkeit und Fortführung der Inventarisierung und Dokumentation in der Museumsdatenbank
selbstständige Recherche zu Objekten und Archivalien in der Sammlung und zur Sammlungsgeschichte
Mitarbeit bei der Entwicklung einer diversitätssensiblen Dokumentation von Objekten und Beständen
Erarbeitung und Durchführung sammlungsspezifischer Erschließungskonzepte und -strategien im Rahmen des langfristigen digitalen Erschließungskonzeptes der Stiftung
Beantwortung komplexer und schwierigerer Anfragen
umfassende und verschiedenartige Beratung und Betreuung von Nutzer:innen der Sammlung sowie Bereitstellung von Informationen
Durchführung zum Teil anspruchsvoller Depotführungen für unterschiedliche Besucher:innengruppen
eigenständige Verantwortung für das konservatorische Monitoring der Sammlung sowie die material- und objektgerechte Strukturierung des Depots in Absprache mit dem Sammlungsmanagement und der Restaurierung
Priorisierung der Bestandserhaltungsmaßnahmen (z. B. Schutzdigitalisierungen)
selbstständige Weiterentwicklung der Sammlung, Erkennen von Sammlungslücken, eigenständige Auswahl von Erwerbungsangeboten und umfassend begründete Vorlage zur Erwerbungsentscheidung
Koordination und Durchführung der Erwerbungen
Koordination und Anleitung der Arbeit von nachgeordneten Mitarbeiter:innen in der Sammlung
Betreuung der Kooperationen und Netzwerke
Leitung eines Fachteams mit aktuell 6 Mitarbeiter:innen (dies beinhaltet sowohl die fachliche, strategische als auch die disziplinarische Führung)
Ihr Profil
abgeschlossene Hochschulbildung in Museologie oder Modedesign (BA) oder eine vergleichbare Ausbildung
vertiefte Kenntnisse der Mode- und Textilgeschichte mit Schwerpunkt Deutschland und Berlin-Brandenburg
umfassende Kenntnisse über die Herstellung und Verarbeitung von Textilien sowie in und der Textil- und Kostümkunde
ausgeprägte Rechercheerfahrungen sowie Erfahrungen mit (Museums-) Datenbanken
fundierte Kenntnisse in der Pflege und Unterbringung textiler Sammlungsbestände und Archivalien
mehrjährige Erfahrung in der Betreuung von relevanten Kooperationen und Netzwerken
Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift auf Niveau C1
Kenntnisse der englischen Sprache, mindestens auf Niveau B2
Wünschenswert sind:
Kenntnisse einer weiteren Sprache, die in unserer Stadt von einer Einwanderungsgruppe gesprochen wird
Anforderungen:
Interesse an der Neubetrachtung von Sammlungsbeständen
sehr gute kommunikative Fähigkeiten im Umgang mit Kolleg:innen und Nutzer:innen
Diversitätskompetenz sowie interkulturelle und transkulturelle Kompetenzen
Bereitschaft zur Teilnahme an Weiterbildungen im Fachgebiet
hohe Organisationsfähigkeit und Zuverlässigkeit
gute Delegations- und Motivationsfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit im öffentlichen Dienst
die Möglichkeit, Ihre persönlichen Kompetenzen weiterzuentwickeln, indem Sie unsere Angebote der fachlichen und außerfachlichen Fort- und Weiterbildung nutzen
Vereinbarkeit von Beruf und Familie durch flexible Arbeitszeitgestaltung und die Möglichkeit der Teilzeitbeschäftigung im Rahmen der dienstlichen Notwendigkeiten
tarifliche Bezahlung nach Entgeltgruppe 10 TVöD-V VKA (Tarifvertrag des öffentlichen Dienstes – Vereinigung Kommunaler Arbeitgeberverbände) bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen (die Stufen-Zuordnung erfolgt unter Berücksichtigung Ihrer einschlägigen Erfahrung)
30 Tage Jahresurlaub, Heiligabend und Silvester zusätzlich arbeitsfrei
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Jahressonderzahlung zur Gesundheitsförderung
einen Arbeitsplatz in Berlin-Spandau
die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Zuschuss zum Firmenticket für den öffentlichen Nahverkehr
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Für die Stiftung Stadtmuseum Berlin hat eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung absolute Priorität, weshalb wir uns ausdrücklich auch über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven freuen.
Wir gewährleisten die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Berliner Landesgleichstellungsgesetz. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Bitte bewerben Sie sich bis zum 06. April 2025 mit aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie Ihr frühestmögliches Eintrittsdatum) ausschließlich über unsere
Online-Bewerbungsplattform.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben. Diese werden von uns und einer beteiligten, externen Personalberatung entsprechend der DSGVO verarbeitet und genutzt. Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung stimmen Sie dem zu.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-en-fuer-mode-und-textil-mit-fachteamleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Pädagogischer Mitarbeiter (m, w, d) in KZ-Gedenkstätte Flossenbürg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiter-m-w-d-in-kz-gedenkstaette-flossenbuerg/</link><description>KZ-Gedenkstätte Flossenbürg, Flossenbürg Bewerbungsende: 03.04.2025 | Stellenausschreibung für einen pädagogischen Mitarbeiter (m, w, d) in KZ-Gedenkstätte Flossenbürg
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg/Stiftung Bayerische Gedenkstätten sucht vorbehaltlich
zum 1. Juni 2025 einen pädagogischen Mitarbeiter (m,w,d)
in der Elternzeitvertretung zur Verstärkung des Teams der Bildungsabteilung, vergütet mit der Entgeltgruppe 11 TV-L in Teilzeit 80/100 (befristet auf 2 Jahre).
Bewerbungsschluss: 3. April 2025
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg erinnert an das Schicksal der rund 100.000 Häftlinge, die im Konzentrationslager Flossenbürg und seinen Außenlagern inhaftiert waren. Zwei Dauerausstellungen präsentieren die Geschichte des Lagers von 1938 bis 1945 sowie dessen Nachwirkungen bis heute. Informations- und Recherchemöglichkeiten, ein vielfältiges Bildungsprogramm sowie Wechselausstellungen gehören zum Angebot dieses internationalen Lernortes. Als Todesort des am 9. April 1945 ermordeten Pastors Dietrich Bonhoeffer (1906-1945) ist die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg einer der wesentlichen evangelischen Erinnerungsorte in Deutschland.
Was wir mit Ihnen zusammen erreichen wollen
die zeitgemäße und zukunftsorientierte Weiterentwicklung und Profilschärfung der Bildungsarbeit der Gedenkstätte insbesondere in der Stärkung der bestehenden Jugendarbeit und der Zusammenarbeit mit kirchlichen Zielgruppen jeden Alters. Das umfasst internationale Austauschprogramme und Tagungen ebenso wie digitale Strategien im Bereich der historisch-politischen Bildung neben den alltäglichen Querschnittsaufgaben. Gelegen ist uns an einer nachhaltigen Einbindung der geschaffenen Ansätze, auch im Bereich der Erwachsenenbildung, sowie die Entwicklung weiterer Kooperationen.
Sie sind
eine Person mit Visionen, Kreativität, Teamfähigkeit, organisatorischem Geschick, einem hohen Maß an sozialen Kompetenzen, die Freude an der Begegnung mit Menschen hat und gerne partizipative Bildungsformate für unterschiedliche Zielgruppen entwickelt und durchführt.
Sie bringen mit
Weitblick, kritisches und lösungsorientiertes Denken, strategisches und selbstständiges Handeln, Erfahrungen und Interesse an internationalem Austausch, Kenntnisse in geschichtsreflektierenden Bildungsansätzen, Spontanität und Flexibilität sowie Identifikation mit den Zielsetzungen der KZ-Gedenkstätte.
Das brauchen wir von Ihnen
einen Hochschulabschluss in einer pädagogischen, kultur- oder sozialwissenschaftlichen Fachrichtung oder eine vergleichbare Qualifikation, fundierte Kenntnisse der NS-Geschichte, insbesondere zur Rolle der Kirchen im Nationalsozialismus, sowie zur Erinnerungskultur heute. Freude an der Vermittlung von Geschichte an Gruppen aus dem In- und Ausland, Vernetzung mit zivilgesellschaftlichen Initiativen und Organisationen, Erfahrung im Projektmanagement und der administrativen Bearbeitung von Projekten, sehr gute Kenntnisse in mindestens einer modernen Fremdsprache (vorzugsweise Französisch, Tschechisch, Polnisch).
Wir bieten Ihnen
ein vielseitiges und kreatives Arbeitsfeld mit Verantwortung und breiten Gestaltungsmöglichkeiten, gute Gelegenheiten zur beruflichen Fortbildung sowie ein engagiertes und kollegiales Team.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 3. April 2025 per Mail an bewerbung@gedenkstaette-flossenbuerg.de
Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich am 14. April 2025 stattfinden. Für Auskünfte steht Ihnen gern Dr. Christa Schikorra (Tel. 09603 90390 15, cschikorra@gedenkstaette-flossenbuerg.de) zur Verfügung.
Die KZ-Gedenkstätte Flossenbürg fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von Geschlecht und sexueller Identität, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder Behinderung. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt. Die Stelle ist nicht teilzeitfähig.
Es wird darauf hingewiesen, dass Sie mit Ihrer Bewerbung gleichzeitig Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens erteilen.
KZ-Gedenkstätte Flossenbürg
Gedächtnisallee 5
D-92696 Flossenbürg
E-Mail: bewerbung@gedenkstaette-flossenbuerg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiter-m-w-d-in-kz-gedenkstaette-flossenbuerg/</guid></item><item><title>Manager Media Relations (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/manager-media-relations-w-m-d/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 04.04.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Zur Verstärkung unseres Teams Marketing und Öffentlichkeitsarbeit (Bereich Besucherdialog) suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten Media Relations Manager (w/m/d), der die Medien- und Pressearbeit bei der Konzeption, Planung und Umsetzung unserer Kommunikationsstrategien unterstützt.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Manager Media Relations (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,5 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Social-Media-Kommunikation
Ausarbeitung und Weiterentwicklung einer Strategie für die kontinuierliche Kommunikation und Ansprache diverser Zielgruppen über Social Media in Abstimmung mit den Vorgesetzten
Konzeptentwicklung für Social Media zu Ausstellungsprojekten, Veranstaltungen und Begleitprogrammen sowie zu übergeordneten Themen des Hauses
hauptverantwortliche Betreuung und Pflege aller Social-Media-Kanäle des Hauses inkl. Content-Creation, Themenfindung, Community Management, Koordination von zuarbeitenden Kolleginnen und Kollegen
Presse- und Medienarbeit im Presseteam
Vorbereiten, Bereitstellen und Pflegen von Bild- und Textmaterial für Presse und Medien in Abstimmung mit der Pressesprecherin
kontinuierliche Pflege des Presseverteilers
Bearbeiten von Presseanfragen
Koordination und Betreuung von Presseterminen (z. B. Interviews und Pressekonferenzen, Drehtermine)
Networking, Austausch und Steuerung von Medienvertretern (Blogger/Influencer und/oder Dienstleister)
Gestalten von Medienkooperationen
Redaktionsaufgaben und Erstellen von Texten
Evaluation und (Erfolgs-)Kontrolle
Aufbereitung und Auswertung der Besucherzahlen der digitalen Angebote und Kanäle des Hauses
kontinuierliches Monitoring der medialen Berichterstattung (Presse- und Medienspiegel)
Verwaltung der Mediendienstleister (z. B. Clippingdienst)
Kostenkontrolle der verantworteten Maßnahmen
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Magister, Diplom oder Master) oder abgeschlossene Ausbildung zur/zum Medienkauffrau/-kaufmann oder Public-Relations-/Social-Media-Manager
mindestens 3 Jahre Berufserfahrung und fundierte Kenntnisse im Bereich Social Media
vertrauter Umgang mit weiteren digitalen Medien, wie bspw. Google Analytics, SEO oder matomo
Grundkenntnisse und Erfahrungen mit CMS, bspw. WordPress oder Drupal
Interesse und Fähigkeit, mit fortlaufenden Entwicklungen der digitalen Medien Schritt zu halten, sie zu evaluieren und für die Staatsgalerie bestmöglich zu nutzen
grundlegende Kenntnisse und erste Berufserfahrung in der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
weitere Erfahrungen in den Bereichen PR, Kommunikation oder Branding sind von Vorteil
erste Erfahrungen in der Budgetplanung und -kontrolle, Freude am Umgang mit Zahlen und Daten und deren Analyse
grundlegendes Wissen und vor allem Interesse an Kunst und Kultur
sehr gute Kenntnisse der gängigen Office-Programme wie Word, Excel, PowerPoint
Adobe-Kenntnisse von Vorteil
strategisches und analytisches Denken
strukturiertes und eigenverantwortliches Arbeiten
hohes Maß an Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationsgeschick
Stilsicherheit in Wort und Schrift
Deutsch auf Muttersprachen-Niveau
Englischkenntnisse werden vorausgesetzt
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
bis zum 4. April 2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der
Kennziffer SGS-2025-02
einreichen.
Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Charlotte Kreuter (Bereichsleitung Marketing und Öffentlichkeitsarbeit) unter T +49 711 470 40 227.
Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 194 oder -196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
.
Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/manager-media-relations-w-m-d/</guid></item><item><title>Administrative Assistant (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistant-m-f-d/</link><description>Senckenberg Museum für Naturkunde Görlitz, Görlitz Bewerbungsende: 01.04.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the renowned Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town with a region that is particularly close to nature and well worth living in.
The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung with its head institute in Frankfurt (Main) is looking for the following person for the
Senckenberg Museum of Natural History Görlitz:
Administrative Assistant (m/f/d)
for the ERC Project CARBONWEB
(50% part-time position / 20 weekly working hours)
Are you an organized and proactive professional (m/f/d) with a passion for supporting cutting-edge scientific research? The
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
invites you to join our team at the
Senckenberg Museum of Natural History Görlitz
as an
Administrative Assistant for the Project Coordinator
(50% part-time position) to support the ERC-funded project
CARBONWEB
, ideally starting
May 1st, 2025
.
About the Project
Soil food webs drive 90% of terrestrial primary production and regulate one of the largest carbon pools on Earth – yet they remain poorly understood. The
CARBONWEB
project aims to fill this gap by analysing soil food web dynamics and their role in global biogeochemistry. Our research integrates data from the global
Soil BON monitoring network
, controlled experiments, and modelling.
Your role will be instrumental in coordinating administrative processes, facilitating communication, and ensuring smooth project execution. You will collaborate with an international team spanning 33 countries, the administrative team at Senckenberg Görlitz, and ERC representatives.
Your tasks:
Develop and organize project documentation
Establish administrative processes between the project team, Senckenberg administration, and ERC representatives
Assist in communication with international collaborators within the Soil BON Foodweb network
Organize project meetings, retreats, and workshops
Manage the dissemination of project progress via the website and social media
Oversee administrative management of the ERC project
Handle accounting and preparation of project reports
Monitor project budget and financial processes
Implement procurement procedures and award processes in compliance with legal regulations
Your profile:
Commercial training or equivalent qualification
Extensive experience in project administration
Strong organizational and documentation skills
Excellent English communication skills (written and spoken)
Experience with travel expense management and travel expense law
Knowledge of German public procurement law
Confident in handling financial figures and budgeting,
Very good knowledge of MS Office and administrative software, including SAP
Ability to work independently and in a team-oriented environment
Additional Advantages:
Intercultural competence, as well as service-oriented thinking and acting
Independent, structured and efficient way of working with a focus on details and flexibility
Ability to set priorities and work to deadlines
What is awaiting you?
An exciting, responsible and rewarding role in a world-renowned research organisation with motivated and professional peers
Flexible working hours and remote work options – Family-friendly working conditions (certified by the „audit berufundfamilie“) – Open and collegial environment – Senckenberg badge in connection with free admission to all Senckenberg museums – Special annual payment (according to TV-L) – Company pension scheme – 30 days
Location and Contract Details
Place of employment:
Görlitz, Saxony (Germany)
Employment scope: Part-time (50% of a full-time position, 20 weekly working hours)
Contract duration: Fixed-term for 5 years (starting ideally May 1st, 2025)
Salary: Planned salary group E 8 TV-L (in accordance with German public sector agreements)
Diversity and Inclusion
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to apply?
Submit your application as a
single PDF document
, including:
Cover letter (1 page) detailing your experience, skills, motivation and fit for this role
CV
Copies of academic/vocational certificates and work references
Reference
#08-25006
should be mentioned in your application.
Application deadline: April 1
st
, 2025
Send your application to:
recruiting@senckenberg.de
Or apply online:
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact
Dr. Clement Schneider
at
clement.schneider@senckenberg.de
.
Join us in supporting ground-breaking ecological research! We look forward to your application!
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit
www.senckenberg.de
https://hi-lusatia.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistant-m-f-d/</guid></item><item><title>Administrative Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d/</link><description>Senckenberg Museum für Naturkunde Görlitz, Görlitz Bewerbungsende: 01.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht für das
Senckenberg Naturkundemuseum Görlitz
folgende Fachkraft (m/w/d):
Administrative Assistenz (m/w/d)
für das ERC-Projekt CARBONWEB
(Teilzeit 50% / 20 Sunden/Woche)
Sind Sie eine organisierte und proaktive Fachkraft (m/w/d) mit Leidenschaft dafür, wegweisende wissenschaftliche Forschung zu unterstützen? Dann laden wir Sie herzlich ein, unser Team am
Senckenberg Naturkundemuseum Görlitz
als
Administrative Assistenz (m/w/d)
für die Projektkoordination zu verstärken – idealerweise ab dem 1. Mai 2025.
Über das Projekt
Boden-Nahrungsnetze treiben 90 % der terrestrischen Primärproduktion an und regulieren einen der größten Kohlenstoffspeicher der Erde – sie sind jedoch bislang unzureichend erforscht. Das
CARBONWEB
-Projekt hat zum Ziel, diese Forschungslücke zu schließen, indem es die Dynamik von Boden-Nahrungsnetzen und deren Rolle in der globalen Biogeochemie analysiert. Unsere Forschung integriert Daten aus dem globalen
Soil BON Monitoring-Netzwerk
, kontrollierte Experimente und Modellierungen.
In Ihrer Funktion koordinieren Sie administrative Prozesse, erleichtern die Kommunikation und sorgen für einen reibungslosen Ablauf des Projekts. Dabei arbeiten Sie eng mit einem internationalen Team aus 33 Ländern, dem Verwaltungsteam in Görlitz sowie Vertreter*innen der ERC zusammen.
Ihre Aufgaben
Entwicklung und Organisation der Projektdokumentation
Aufbau administrativer Prozesse zwischen dem Projektteam, der Senckenberg-Administration und den ERC-Vertreter*innen
Unterstützung der Kommunikation mit internationalen Kooperationspartner*innen im Rahmen des Soil BON Foodweb Netzwerks
Organisation von Projektmeetings, Retreats und Workshops
Verwaltung der Veröffentlichung von Projektfortschritten über die Website und in sozialen Medien
Überwachung der administrativen Projektsteuerung des ERC-Projekts
Bearbeitung der Buchhaltung und Erstellung von Projektberichten
Überwachung des Projektbudgets und der finanziellen Abläufe
Umsetzung von Beschaffungs- und Vergabeverfahren gemäß den gesetzlichen Bestimmungen
Ihre Qualifikationen
Kaufmännische Ausbildung oder eine gleichwertige Qualifikation
Umfangreiche Erfahrung in der Projektadministration
Ausgeprägte organisatorische und dokumentarische Fähigkeiten
Ausgezeichnete Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Erfahrung im Management von Reisekostenabrechnungen und den entsprechenden rechtlichen Grundlagen
Kenntnisse des deutschen Vergaberechts im öffentlichen Sektor
Sicherer Umgang mit finanziellen Kennzahlen und Budgetierung
Sehr gute Kenntnisse in MS Office und einschlägiger Verwaltungssoftware, einschließlich SAP
Fähigkeit, sowohl selbstständig als auch im Team zu arbeiten
Wünschenswert sind:
Interkulturelle Kompetenz sowie serviceorientiertes Denken und Handeln
Selbstständige, strukturierte und effiziente Arbeitsweise mit hohem Augenmerk auf Details und Flexibilität
Fähigkeit, Prioritäten zu setzen und termingerecht zu arbeiten
Wir bieten
eine attraktive und abwechlsungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Görlitz (Sachsen)
Beschäftigungsumfang: Teilzeit 50% (20 Stunden/Woche)
Vertragsart: Befristet auf 5 Jahre (Projektbefristung; Die Stelle sollte idealerweise ab dem 1. Mai 2025 besetzt sein)
Vergütung: Tarifvertrag der Länder (TV-L) – voraussichtlich E 8
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung als ein zusammenhängendes PDF-Dokument ein, das folgende Unterlagen enthält:
Anschreiben (max. 1 Seite), in dem Sie Ihre Erfahrungen, Fähigkeiten, Motivation und Eignung für diese Stelle darlegen
Lebenslauf
Kopien der relevanten Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse
Bitte geben Sie in Ihrer Bewerbung die Referenznummer
#08-25006
an.
Bewerbungsfrist: 1. April 2025
Senden Sie Ihre Bewerbung an:
recruiting@senckenberg.de
Oder bewerben Sie sich online unter:
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zu dieser Stelle wenden Sie sich gerne an Herrn Dr. Clement Schneider unter
clement.schneider@senckenberg.de
.
Unterstützen Sie mit uns bahnbrechende ökologische Forschung – wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
www.hi-lusatia.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Archive/Bibliotheken (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-archive-bibliotheken-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Insel Hombroich, Neuss Bewerbungsende: 14.04.2025 | Für die Betreuung und Verwaltung der verschiedenen Archive und Bibliotheken mit Schriftgut aus Literatur, Kunst, Philosophie und Musik sucht die Stiftung Insel Hombroich eine
Leitung Archive/Bibliotheken (m/w/d)
Die Stiftung Insel Hombroich widmet sich der Architektur, Kunst, Natur, Literatur, Musik und Philosophie. Der gesamte Kulturraum mit insgesamt 43 Gebäuden auf ca. 64 ha bietet neben dem musealen Bereich einen Arbeits- und Wohnort für Künstler:innen unterschiedlicher Disziplinen sowie diverse Ausstellungs- und Veranstaltungsräume. Zur Stiftung gehört das international bekannte Museum Insel Hombroich mit einer zwei Jahrtausende umspannenden Sammlung von Kunst- und Kulturobjekten in begehbaren Skulpturen und gestalteter Landschaft. Das archivische Zentrum dokumentiert die in Hombroich stattfindenden Aktivitäten künstlerischer, kultureller und wissenschaftlicher Art. Es betreut zudem Vor- und Nachlässe von Künstler:innen, Schriftsteller:innen und Wissenschaftler:innen aus dem Umfeld Hombroichs (u. a. von Erwin Heerich, Thomas Kling, Walter Biemel oder dem
Schreibheft)
. Eine einheitliche Datenbank (FAUST 9) mit Online-Funktionalität ist im Aufbau. Ziel ist neben der internen auch die öffentliche Recherchierbarkeit aller Bestände.
Ihre Aufgaben:
Leitung der stiftungseigenen Archive und Bibliotheken
Koordination eines kleinen, selbstständig arbeitenden Teams, Begleitung von Volontariaten
Fachliche Organisation aller Erschließungs-, Nachweis- und Verwaltungsarbeiten
Betreuung der im Aufbau befindlichen Datenbank für den gesamten Medienbestand
Koordination der Sammlungsverwaltung mit der Geschäftsführung (insbesondere Fragen zu Inventarisierung, Restaurierung und Provenienzen)
Interne und externe Kommunikation, Kooperation mit unterschiedlichen Partnern und Nutzendenkreisen, Vermittlung der Bestände und Bearbeitung wissenschaftlicher Anfragen
Entwicklung einer Mittel- und Langfristperspektive für das Archiv- und Bibliothekswesen der Stiftung
Voraussetzungen:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium oder eine gleichwertige Qualifikation in den Geisteswissenschaften, im Dokumentations-/Archiv-/Bibliothekswesen oder in verwandten Fächern
erste Leitungserfahrungen
vertiefte Kenntnisse und praktische Erfahrungen im Bereich Archiv, Bibliothek, Information/ Dokumentation
gute Kenntnisse allgemeiner Datenbankarchitekturen
Sicherheit im Umgang mit den gängigen Office-Programmen, Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken
sichere Beherrschung der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift
Was uns wichtig ist:
die Fähigkeit, sich in neue Aufgaben schnell einzuarbeiten und Arbeitsziele zu definieren
ausgeprägte Team- und Kommunikationskompetenz
transdisziplinäres Denken, Begeisterung für das besondere Konzept der Stiftung Insel Hombroich
Organisationstalent, Präzision und Flexibilität
Was wir bieten:
eine außergewöhnliche, vielfältige und erschließende Tätigkeit in Vollzeit (40 Stunden/Woche) an einem einzigartigen Ort
eine auf zunächst 2 Jahre befristete Leitungsfunktion mit langfristiger Anstellungsperspektive
die Zusammenarbeit mit einem motivierten Team in einem sehr kooperativen, zugewandten Betriebsklima
Gezielte Weiterbildungsmöglichkeiten
Vollzeitanstellung mit 30 Tagen Jahresurlaub
Betriebliche Altersvorsorge
Gerne erwarten wir Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 14.04.2025 mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und Ihres frühestmöglichen Eintrittsdatums in elektronischer Form (eine PDF-Datei bis max. 10 MB) an:
bewerbung@inselhombroich.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-archive-bibliotheken-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-69/</link><description>Börde-Museum Burg Ummendorf, Ummendorf (Börde) Bewerbungsende: 04.04.2025 | Der Landkreis Börde beabsichtigt schnellstmöglich ein auf zwei Jahre befristetes
wissenschaftliches Volontariat am Börde-Museum Burg Ummendorf
zu besetzen.
Das Börde-Museum Burg Ummendorf ist ein Museum des Landkreises Börde. Neben seinem Hauptaufgabengebiet im musealen Bereich ist es zugleich einer der größten Veranstalter der Region. Dies umfasst Workshops, Kinderaktionen, Feste und Märkte sowie Konzerte. Das Museum hat neben seiner Dauerausstellung in der Burg ein museales Außengelände mit Kräutergarten, Landtechnikhalle und Skulpturengarten.
Im Museum gibt es ein motiviertes Team aus technischem, verwaltungstechnischem und wissenschaftlichem Personal. Sie betreuen das Gelände mit Ausstellungsflächen, die Sammlungen, ein Archiv und eine Bibliothek mit Regionalliteratur.
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Aus- und Fortbildung und bietet eine praxisbezogene Einführung in die verschiedenen Arbeitsfelder eines Museums. Der Schwerpunkt des Volontariats liegt im kuratorischen und museumspädagogischen Bereich. Es umfasst anteilig die Betreuung von Sammlungsbeständen sowie die wissenschaftliche Recherche. Ebenso die Mitarbeit bei der Gestaltung von Sonderausstellungen. Daneben wird im Rahmen des Volontariats ein umfassender Einblick in alle Vorgänge und Arbeitsweisen des Museums gegeben. Während des Volontariats sollen die verschiedenen musealen Arbeitsbereiche projektabhängig durchlaufen werden.
Aufgabenprofil:
Organisatorische und kuratorische Mitarbeit an den Ausstellungen des Museums sowie am wissenschaftlichen und kulturellen
Begleitprogramm:
wissenschaftliche Recherche und inhaltliche Erarbeitung von Ausstellungseinheiten
Betreuung und Mithilfe beim Auf- und Abbau der Ausstellungen
Arbeit mit der Sammlung:
Inventarisierung und Dokumentation von Sammlungsbeständen eins. der Objektbestimmung und der fotografischen Erfassung
Erschließung und Aufbereitung von Sammlungsteilen
Bearbeitung von Anfragen (Privatpersonen, Museen) im Hinblick auf den Sammlungsbestand
Mitarbeit bei konservatorischen Maßnahmen in Sammlung, Archiv und Bibliothek
Mitarbeit im Bereich Vermittlung, Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungen und Ver- waltung:
Planung und Durchführung von museumspädagogischen Angeboten und Veranstaltungen
Umsetzung von Projekten (z. B. Tagungen, Kooperationen)
Kontakt:
Landkreis Börde Personalamt
Bornsche Straße 2, 39340 Haldensleben
Telefon: +49 3904 7240-1159
Telefax: +49 3904 7240-51104
Zur Beantwortung weiterer Auskünfte zum Aufgabenprofil stehen Ihnen gern Herr Baumeister, Koordinator für Kultur, Sport und Regionalmanagement, telefonisch unter 03904 7240-1440 und Frau Dr. Panteleon, Leiterin des Börde-Museums Burg Ummendorf, telefonisch unter 039409 522 zur Verfügung.
Unsere Erwartungen an Ihre Qualifikation:
Fachliche
Anforderungen
abgeschlossenes geisteswissenschaftliches oder naturwissenschaftliches Master-Studium (alternativ Magister oder ggf. Promotion) z. B. Archäologie oder Geowissenschaften
praktische Erfahrungen (Praktika, freie Mitarbeit, Werkverträge) im Museum und / oder in der Materialbearbeitung wünschenswert (z. B. Grabungserfahrung, Inventarisierung etc.)
sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit, Fähigkeit zum Verfassen all- gemeinverständlicher Texte
Kenntnisse in den IT-Standardanwendungen und Medienkompetenz (z. B. MS Word, Excel, Bildbearbeitungsprogramme, Inventarisierungsprogramme)
Führerschein Klasse B
Persönliche Anforderungen
Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit
selbstständige und sorgfältige Arbeitsweise
Verantwortungsbewusstsein
Bereitschaft zur Arbeit am Wochenende bzw. außerhalb der regulären Arbeitszeit
Wir bieten Ihnen:
Ein Arbeitsverhältnis nach den tariflichen Bestimmungen des TVöD-V VKA.
Entgeltgruppe:
50 % der EG 13
Arbeitszeit:
39,0 h / Woche
Arbeitsort:
Ummendorf
Zudem konnte der Landkreis Börde besonders im Bereich der Vereinbarkeit von Beruf und Familie in den vergangenen Jahren mit Hilfe des „audit berufundfamilie“ große Fortschritte erzielen. Diese werden aktiv gelebt und auch weiterhin ausgebaut. Wir können Ihnen daher in diesem Bereich unter anderem Folgendes bieten:
Gleitzeitsystem zur eigenen, flexiblen Planung der Arbeitszeit
flexibler Auf- und Abbau von Mehrstunden
Möglichkeiten zur mobilen Arbeit und Ausstattung mit den nötigen technischen Arbeitsmitteln
Unterstützung von Bediensteten mit pflegebedürftigen Angehörigen
Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte fü- gen Sie in diesem Fall einen entsprechenden Nachweis der Bewerbung bei.
Aussagefähige Bewerbungen mit den üblichen Unterlagen wie tabellarischer Lebenslauf, Zeugniskopien, Berufsabschlussnachweis, Tätigkeitsnachweise und Führerscheinkopie richten Sie bitte bis zum
04.04.2025
entweder postalisch an den:
Landkreis Börde Personalamt Bornsche Str. 2
39340 Haldensleben
Telefon: 03904 7240-1159
Telefax: 03904 7240-51104
oder
per Mail an bewerbung@landkreis-boerde.de
Hinweis: Bewerbungsunterlagen sind nur im PDF-Format einzureichen.
Bewerber sollten aufgrund einer kurzfristigen Erreichbarkeit ihre Telefonnummer bzw. E-Mail Adresse den Bewerbungsunterlagen beifügen.
Unvollständige, nicht aussagefähige bzw. zu spät eingereichte Bewerbungsunterlagen werden in das Auswahlverfahren nicht einbezogen.
Sprachliche Gleichstellung: Personen und Funktionsbezeichnungen gelten jeweils in weiblicher, männlicher und diverser Form.
Hinweis:
Eingangsbestätigungen werden ausschließlich per E-Mail versendet. Zum Erhalt einer Eingangsbestätigung ist den Bewerbungsunterlagen zwingend eine E-Mail Adresse beizufügen.
Vorstellungs- und Reisekosten werden nicht erstattet.
Mit Einreichen Ihrer Bewerbung erklären Sie sich einverstanden, dass wir Ihre Unterlagen, auch elektronisch, erfassen und bis zu zwei Monate nach Besetzung der Stelle aufbewahren. Elektronisch eingereichte Unterlagen werden anschließend gelöscht.
gez. Herzberg-Ebeling Amtsleiterin
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-69/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat Landesgalerie (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-landesgalerie-m-w-d/</link><description>Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 15.04.2025 | Das Niedersächsische Landesmuseum Hannover ist mit den Bereichen Archäologie, Ethnologie, Landesgalerie, Naturkunde, Numismatik und Provenienzforschung das größte staatliche Museum in Niedersachsen.
Im Fachbereich Landesgalerie (Malerei, Grafik und Skulptur vom Mittelalter bis zum Impressionismus) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt
ein wissenschaftliches Volontariat Landesgalerie (m/w/d)
für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen.
Die Stelle dient der Qualifizierung zur wissenschaftlichen Tätigkeit im Museumsbereich. Wir bieten eine praxisbezogene Ausbildung mit interessanten und vielseitigen Einblicken in sämtliche Abteilungen des Landesmuseums und damit in die verschiedenen Facetten der musealen Arbeit.
Der inhaltliche Schwerpunkt wird auf den Neuen Meistern, d.h. der Kunst nach 1800 liegen. Konkret geht es um die verantwortungsvolle Mitarbeit an verschiedenen Sonderausstellungen zum deutschen Impressionismus, darunter Lovis Corinth und Phillip Klein, sowie um die Einrichtung der KunstWelten, der ständigen Schausammlung.
Daneben ermöglichen wir Einblicke in die anderen Fachbereiche und Abteilungen des Hauses, die Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen und die selbstständige Bearbeitung von Projekten.
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens Master, abgeschlossene Promotion erwünscht) im Fach Kunstgeschichte oder einem vergleichbaren Fach,
vertiefte Kenntnisse in mindestens einem der Sammlungs-schwerpunkte der Landesgalerie, vorzugsweise der Kunst des 19. und frühen 20. Jahrhunderts,
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache sowie Freude am Verfassen wissenschaftlicher und anderer museumsrelevanter Texte,
Interesse an der Vermittlung wissenschaftlicher Inhalte.
Erwünscht sind:
Interesse an der Provenienzforschung, die im Rahmen eines eigenen Ausbildungsmoduls ein weiterer Schwerpunkt der Ausbildung sein kann,
Interesse an der interdisziplinären Zusammenarbeit mit den anderen Fachbereichen des Hauses,
erste Erfahrungen in der Sammlungsarbeit und im Umgang mit Objektdatenbanken.
Die Vergütung erfolgt in Höhe von 50 v. H. des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L. Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet. Die Bereitschaft zum Dienst am Wochenende oder in den Abendstunden wird vorausgesetzt.
Wir fördern die Gleichstellung und wertschätzen Vielfalt. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sowie mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung auf eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung hin und fügen einen entsprechenden
Nachweis bei.
Ihre Daten werden ausschließlich für die Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens verarbeitet und gespeichert.
Für Nachfragen zum Verfahren steht Ihnen Stephanie Versümer (
stephanie.versuemer@landesmuseum-hannover.de
) zur Verfügung.
Ihre ausführliche Bewerbung mit den üblichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 15.04.2025 (Eingangsschluss) im PDF-Format (max. 10 MB) per E-Mail mit dem Betreff “03/Volontariat Landesgalerie” an:
Bewerbungen@landesmuseum-hannover.de
Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Willy-Brandt-Allee 5, 30169 Hannover
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-landesgalerie-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat Kulturvermittlung/Museumspädagogik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-kulturvermittlung-museumspaedagogik-m-w-d/</link><description>Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Hannover Bewerbungsende: 15.04.2025 | Das Niedersächsische Landesmuseum Hannover ist ein Mehrspartenhaus mit den Sammlungen zur Archäologie, Ethnologie, Kunstgeschichte, Naturkunde und Numismatik.
In der Abteilung Kommunikation/Kulturvermittlung ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt
ein wissenschaftliches Volontariat Kulturvermittlung/Museumspädagogik (m/w/d)
für die Dauer von 2 Jahren zu besetzen.
Sie können sich für Dinosaurier, Goldfunde und Caspar David Friedrich gleichermaßen begeistern?
Sie wollen sich für eine innovative Vermittlungsarbeit engagieren?
Wenn ja, bieten wir Ihnen eine vielfältige praxisbezogene Ausbildung in dem größten staatlichen Museum Niedersachsens an.
Die Stelle dient der Qualifizierung zur wissenschaftlichen Tätigkeit im Museumsbereich. Wir bieten eine praxisbezogene Ausbildung mit interessanten und vielseitigen Einblicken in sämtliche Abteilungen des Landesmuseums und damit in die verschiedenen Facetten der musealen Arbeit.
Der inhaltliche Schwerpunkt wird im Bereich der musealen Vermittlung sowie der Mitarbeit bei der Realisierung verschiedener Sonderausstellungen liegen. Daneben ermöglichen wir die Teilnahme an Fort- und Weiterbildungen und die selbstständige Bearbeitung von Projekten.
Erwartet werden:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens Master) der Museums- oder Medienpädagogik, der Kulturwissenschaften, Museologie, einem bildungswissenschaftlichen Fach oder Vergleichbares
erste praktische Erfahrungen im Bereich Kultur/Museen und speziell der Kulturvermittlung/Museumspädagogik,
gute Kenntnisse von museumsrelevanten Themen wie z.B. Inklusion, Digitalisierung, Nachhaltigkeit
sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache sowie Freude am Verfassen von zielgruppenspezifischen Texten,
Interesse an der Vermittlung wissenschaftlicher Inhalte.
Erwünscht sind:
Interesse an der interdisziplinären Zusammenarbeit mit den anderen Fachbereichen des Hauses,
der versierte Umgang mit den gängigen Office-Applikationen und digitalen Medien (z. B. sozialen Netzwerken)
soziale Kompetenz,
Team- und Kommunikationsfähigkeit,
Selbständigkeit und Organisationsfähigkeit.
Die Vergütung erfolgt in Höhe von 50 v. H. des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L. Die Stelle ist nicht teilzeitgeeignet. Die Bereitschaft zum Dienst am Wochenende oder in den Abendstunden wird vorausgesetzt.
Wir fördern die Gleichstellung und wertschätzen Vielfalt. Daher begrüßen wir Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sowie mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte.
Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung nach Maßgabe der einschlägigen Vorschriften bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie
zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung auf eine Schwerbehinderung oder Gleichstellung hin und fügen einen entsprechenden
Nachweis bei.
Ihre Daten werden ausschließlich für die Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens verarbeitet und gespeichert.
Für
Nachfragen zum Verfahren steht Ihnen Stephanie Versümer (stephanie.versuemer@landesmuseum-hannover.de) zur Verfügung.
Ihre ausführliche Bewerbung mit den üblichen Unterlagen richten Sie bitte bis zum 15.04.2025 (Eingangsschluss) im PDF-Format (max. 10 MB) per E-Mail mit dem Betreff “03/Volontariat Kulturvermittlung” an: Bewerbungen@landesmuseum-hannover.de
Niedersächsisches Landesmuseum Hannover, Willy-Brandt-Allee 5, 30169 Hannover
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-kulturvermittlung-museumspaedagogik-m-w-d/</guid></item><item><title>Software Developer / Data Scientist (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-data-scientist-m-f-d/</link><description>Museum of Natural History Görlitz, Görlitz Bewerbungsende: 01.04.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) was founded in 1817 and is one of the most important research institutions in the field of biodiversity. At its twelve locations throughout Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research at an international level. At the Görlitz site, the renowned Senckenberg Museum of Natural History is located in a historic town with a region that is particularly close to nature and well worth living in.
The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
with its head institute in Frankfurt (Main) is seeking the following person for the
Senckenberg Museum of Natural History Görlitz:
Software Developer / Data Scientist (m/f/d)
for the ERC Project CARBONWEB
Are you passionate about software development, data science, and cutting-edge ecological research? The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung invites you to become part of an exciting international project at the Senckenberg Museum of Natural History Görlitz. We are seeking a motivated Software Developer / Data Scientist
(m/f/d)
(80% of a full-time position) to support the ERC-funded project CARBONWEB, ideally starting May 1st, 2025.
About the Project
Soil food webs drive 90% of terrestrial primary production and regulate
one of the largest carbon pools on Earth –
yet they remain poorly understood. The CARBONWEB project aims to fill this gap by analysing soil food web dynamics and their role in global biogeochemistry. Our research integrates data from the global Soil BON monitoring network, controlled experiments, and modelling.
Your role will be pivotal in developing
data infrastructure
and automating
data and image exchange processes.
You will collaborate with international researchers, database developers of Edaphobase (https://www.edaphobase.org), and Dr.
Clement Schneider
(expert in invertebrate image analysis).
Your Tasks
Develop an
SQL database
for project data and images
Create an
interface
for direct data and image uploads (mobile or web app)
Automate data exchange among the
image annotation interface, project SQL database, and Edaphobase
Establish automated pipelines to
detect, classify, and measure soil invertebrates
using existing and newly developed software
Implement
(semi-)automated data quality control
procedures
Contribute to the
development of the project’s website
Your Profile
Master’s degree in Computer Science or equivalent background and experience
Strong programming skills in Python or other modern software development languages
Experience in data management and SQL databases
Knowledge of deep learning algorithms and image processing
Good spoken and written English skills
Ability to work in an interdisciplinary team
Additional Advantages
Experience in mobile/web application development
Background in scientific data processing or ecological modelling
Good spoken and written German skills
What is awaiting you?
An exciting, responsible and rewarding role in a world-renowned research organisation with motivated and professional peers
Collaboration with
leading scientists and software developers
Flexible working hours
and
remote work options – Family-friendly working conditions
(certified by „audit berufundfamilie“) –
Senckenberg badge
with free admission to all Senckenberg museums –
Company pension scheme – Annual special payment
(according to TV-L) –
30 days of vacation
per year
Location and Contract Details
Place of employment:
Görlitz, Saxony (Germany)
Employment scope:
Part-time (80% of full-time position)
Contract duration:
Fixed-term for
3 years
(starting ideally May 1st, 2025)
Salary:
Planned salary group E
13 TV-L
(in accordance with German public sector agreements)
Diversity and Inclusion
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
You would like to apply?
Submit your application as a single PDF document, including:
Cover letter (1 page) detailing your
experience, skills, motivation and fit for this role
CV
Copies of academic certificates
Reference #08-25005 should be mentioned in your application.
Application deadline: April 1
st
, 2025
Send your application to:
recruiting@senckenberg.de
Or apply online:
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For specific questions about this role, please contact Dr. Clement Schneider at
clement.schneider@senckenberg.de
.
Join us in advancing ecological research through innovative technology! We look forward to your application!
For further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung please visit www.senckenberg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/software-developer-data-scientist-m-f-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter/-in (m/w/d) Projektmanagement  für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und projektbezogene Verwaltungstätigkeiten</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-m-w-d-projektmanagement-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-projektbezogene-verwaltungstaetigkeiten/</link><description>Bauernhofmuseum Jexhof, Schöngeising Bewerbungsende: 31.03.2025 | Sachbearbeiter/-in (m/w/d) Projektmanagement
für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit und projektbezogene Verwaltungstätigkeiten
für die Stabsstelle Wirtschaft und Regionales im Landkreis
in Vollzeit oder auch 2 Teilzeitkräfte, wobei eine Wochenarbeitszeit von 39 Stunden erreicht werden und eine Besetzung am Nachmittag sichergestellt werden muss
Das Aufgabengebiet der ausgeschriebenen Stelle betrifft den
Digitalen Erinnerungsort zum Olympia-Attentat 1972
sowie das Bauernhofmuseum
Jexhof
. Der Landkreis hat 2022 einen Digitalen Erinnerungsort in Form einer Website und einer App geschaffen. Seither wird dieser durch Veranstaltungen und Aktionen im Bildungsbereich verbreitet. Der Jexhof ist seit 1987 in der Trägerschaft des Landkreises als Museum geöffnet. Er ist ein wichtiger Kultur- und Begegnungsort für Bürgerinnen und Bürger. Das vielseitige Programm wird verwaltungstechnisch im Landratsamt betreut.
Der Stabstelle Wirtschaft und Regionales sind neben diesen beiden Fachbereichen auch die Wirtschaftsförderung, das Regionalmanagement sowie das Agenda21-Büro zugeordnet.
IHRE AUFGABEN
Presse- und Öffentlichkeitsarbeit für beide Fachbereiche u.a. durch Pressemitteilungen, Social Media-Beiträge, Aufsetzen von Reden
Steuerung von Website/App, App-Führungen vor Ort
Fördermittelakquise und -abwicklung
Veranstaltungsplanung und -durchführung sowie Vor- und Nachbereitung von Terminen
Budget-Planung und Controlling
Kommunikation im Namen der Projekte mit Personen aus Politik, Kultur, Wirtschaft
IHR PROFIL
Hochschulstudium Medien- und Kommunikationsmanagement/Eventmanagement/Public Management oder Verwaltungswissenschaften oder BWL mit Fokus auf Marketing und Eventmanagement, Beschäftigtenlehrgang II oder Verwaltungsfachwirte
Interesse an regionaler Geschichte des Landkreises
Affinität für digitale Medien und grundsätzliches Verständnis von diesen
Gespür für sensible Themen und deren Vermittlung
Strategisches Denken und vorausschauende Planung
Bereitschaft zum Arbeiten am Abend oder am Wochenende (bei Veranstaltungen)
UNSER ANGEBOT
Bezahlung nach Entgeltgruppe 11 TVöD VKA
Jahressonderzahlungen lt. Tabelle
Zahlung der Großraum- und (optional) Kinderzulage
30 Tage Urlaub + 24./31.12, Faschingsdienstag frei
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
WIR BIETEN ZUSÄTZLICH
außerdem bieten wir umfangreiche Sozialleistungen wie eigene Kinderferienbetreuung, Betriebsrente, Mobile Arbeit, wo möglich, Betriebssport, ÖPNV-Zuschuss
Nur im Haupthaus:
eigene Kantine, Parkhaus mit kostenlosen E-Ladesäulen
Wir legen Wert auf Chancengleichheit und Inklusion.
Schwerbehinderte Personen und ihnen nach § 2 Abs. 3 SGB IX gleichgestellte Menschen werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Vorstellungsgespräche werden in KW 17/18 stattfinden.
Bewerbungen bis zum
31.03.2025
bitte ausschließlich über unser digitales Bewerberportal.
Referenz-Nr.: 2025/RM/36
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-in-m-w-d-projektmanagement-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-und-projektbezogene-verwaltungstaetigkeiten/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-19/</link><description>Senckenberg Museum für Naturkunde Görlitz, Görlitz Bewerbungsende: 22.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort Görlitz befindet sich das renommierte Senckenberg Museum für Naturkunde in einer historischen Stadt mit einer lebenswerten, besonders naturnahen Region.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Museum für Naturkunde Görlitz für die wissenschaftliche Bibliothek der
Abteilung Museum und Handlungsorientiertes Lernen
am Standort
Görlitz
eine*n
Bibliothekar*in (m/w/d)
(Teilzeit 75 %, 30 Stunden/Woche)
Wir suchen eine engagierte, verantwortungsbewusste und serviceorientierte Persönlichkeit (m/w/d) für unsere wissenschaftliche Bibliothek am Senckenberg Museum für Naturkunde. Sie tragen im Team Verantwortung für den Bibliotheksalltag und sorgen für einen reibungslosen, nutzer*innenfreundlichen Betrieb. Dabei arbeiten Sie eng mit unseren Wissenschaftler*innen sowie nationalen und internationalen Partner*innen zusammen.
Die Aufgaben definieren sich je nach Qualifikation und Erfahrung wie folgt:
Organisation und Mitverantwortung für das Bibliotheksteam, bestehend aus einer*einem Fachangestellten und ehrenamtlichen Mitwirkenden
Pflege und Katalogisierung des Bestands nach RDA im Verbundsystem HeBIS bzw. FOLIO mit PICA
Management von Ausleihe (OUS) und Erwerbung (ACQ)
Planung und Durchführung von zielgruppengerechten Veranstaltungen in der Bibliothek
Betreuung und Unterstützung von Studierenden, Auszubildenden im Praktikum sowie weiteren Nutzer*innen
Mitarbeit an Drittmittelprojekten und der Weiterentwicklung der wissenschaftlichen Bibliothek
Vorbereitung und Begleitung des Umzugs der wissenschaftlichen Bibliothek in den neuen Senckenberg-Campus
Ihre Qualifikationen
Abgeschlossene Ausbildung als Fachangestellte*r (m/w/d) für Medien- und Informationsdienste oder ein (Fach-)Hochschulstudium im Bereich Bibliotheks- und Informationsmanagement bzw. eine vergleichbare Qualifikation
Fundierte Erfahrung mit Bibliotheksverwaltungssystemen, insbesondere PICA und in der Verbundkatalogisierung
Sicherer Umgang mit MS-Office-Programmen (Word, Excel, PowerPoint)
Sehr gute Deutsch- und gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Hohe Serviceorientierung, Organisationsgeschick und Teamgeist
Freude am Umgang mit Menschen sowie ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
Bereitschaft zur Weiterbildung und Offenheit für neue Ideen
Wir bieten
eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in einem internationalen, motivierten und professionellen Umfeld
flexible Arbeitszeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in zahlreiche städtischen Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Görlitz
Beschäftigungsumfang: Teilzeit 75% (30 Stunden/Woche)
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre, mit der Möglichkeit zur Entfristung
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L E 6 – E 9 (je nach Qualifikation und Erfahrung)
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form
(als zusammenhängende PDF-Datei
)
bitte
stets
unter Angabe der Referenznummer #08-25007 „Bibliothekar*in (m/w/d)“ bis zum 22.04.2025
an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das online Bewerbungsformular unter
https://www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a. M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Kristin Baber unter
kristin.baber@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
https://hi-lusatia.de/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-19/</guid></item><item><title>Restaurierungspraktikant:in (m/w/d) zur Vorbereitung auf ein Hochschulstudium</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102649/</link><description>Hamburger Bahnhof - Nationalgalerie der Gegenwart der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 02.04.2025 | Beim Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart der Staatlichen Museen zu Berlin sind zwei Stellen als
Restaurierungspraktikant:in (m/w/d) zur Vorbereitung auf ein Hochschulstudium
zu besetzen. Die Nationalgalerie der Staatlichen Museen zu Berlin betreut im Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart eine der weltweit größten und wichtigsten öffentlichen Sammlungen für moderne und zeitgenössische Kunst von den 1960er Jahren bis in die Gegenwart.
Die Voraussetzungen für die Bewerbung sind in den Studienordnungen der jeweiligen Fachhochschulen/Akademien geregelt. Die Länge des Praktikums, in der Regel ein Jahr, richtet sich nach den Anforderungen der Hochschulen. Eine Verlängerung ist nicht möglich. Es besteht die Möglichkeit, Leistungen nach dem Bundesbildungsförderungsgesetz zu beantragen.
Bewerbungsfrist: 4 Wochen
Vertragsbeginn: 01.09.2025
Befristung: befristet bis 31.08.2026
Wochenstunden: 39 h
Vergütung: 300,- EUR/Monat
Arbeitsort: Invalidenstr. 50-51, 10557 Berlin
Ihre Aufgaben
Kennenlernen sämtlicher Bereiche der Konservierung / Restaurierung / Kunsttechnologie und Mitarbeit in der täglichen Praxis
Mitarbeiten beim musealen Konservieren und Restaurieren von zeitgenössischen Kunstwerken
Mitwirken im Bereich präventiver Konservierung im Museum
Assistieren beim Dokumentieren zeitgenössischer Kunstwerke
Unterstützen bei der restauratorischen Betreuung des Ausstellungsprogramms des Hamburger Bahnhofs – Nationalgalerie der Gegenwart
Ihr Profil
allgemeine Hochschulreife (zu Vertragsbeginn)
Interesse an restauratorischen und konservatorischen Arbeiten, an zeitgenössischer Kunst, an Museen und dem Arbeiten im musealen Kontext
sehr gutes naturwissenschaftliches Verständnis
überdurchschnittliche feinmotorische Geschicklichkeit und Umsicht sowie ausgeprägte Fähigkeit zu lösungsorientiertem Denken
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
praktische Vorkenntnisse durch Schulpraktika oder Leistungskurse der Schule und idealerweise Nachweis eines Berufsberatungsgesprächs
hohes Maß an Motivation
ausgeprägte Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen
Einblicke in eine international renommierte Sammlung
Mitarbeit in einem engagierten Team
Vorbereitung auf die Bewerbung für ein restauratorisches Hochschulstudium
Praktikumsplatz mitten in Berlin
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Frau Sartorius
+49 30 266 424 662
Frau Rieß
+49 30 397 834 51
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Frau Schneider
+49 30 266 411 665
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-HB-2-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Bestätigung der Teilnahme an einer Studienberatung
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
ggf. Arbeitszeugnisse
ggf. Dokumentation von Arbeitsproben
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102649/</guid></item><item><title>Vorstudienpraktikant:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102647/</link><description>Vorderasiatisches Museum der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 02.04.2025 | Beim Vorderasiatischen Museum der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Vorstudienpraktikant:in (m/w/d)
zur Vorbereitung auf ein Hochschulstudium zu besetzen. Das Vorderasiatische Museum gehört zu den bedeutendsten Museen mesopotamischer Altertümer in der Welt; seine Sammlung mit über 206.000 inventarisierten Objekten vermittelt einen Eindruck von der 6.000 Jahre umfassenden kulturhistorischen Entwicklung in Vorderasien.
Die Voraussetzungen für die Bewerbung sind in den Studienordnungen der jeweiligen Fachhochschulen/Akademien geregelt. Die Länge des Praktikums, in der Regel ein Jahr, richtet sich nach den Anforderungen der Hochschulen. Eine Verlängerung ist nicht möglich. Es besteht die Möglichkeit, Leistungen nach dem Bundesbildungsförderungsgesetz zu beantragen.
Bewerbungsfrist: bis 02.04.2025
Vertragsbeginn: 01.09.2025
Befristung: befristet bis 31.08.2026
Wochenstunden: 39 h
Vergütung: 300,00 EUR brutto monatlich
Arbeitsort: Geschwister-Scholl-Straße 6, 10117 Berlin
Ihre Aufgaben
Kennenlernen sämtlicher Bereiche der Konservierung / Restaurierung / Kunsttechnologie und Mitarbeit in der täglichen Praxis
Mitarbeiten beim musealen Konservieren und Restaurieren von archäologischen Objekten, insbesondere aus Glas und Keramik
Mitwirken im Bereich präventiver Konservierung im Museum
Assistieren beim Dokumentieren archäologischer Objekte
Unterstützen bei der restauratorischen Betreuung des Ausstellungsprogramms des Vorderasiatischen Museums
Ihr Profil
allgemeine Hochschulreife (zu Vertragsbeginn)
Interesse an restauratorischen und konservatorischen Arbeiten, an archäologischen Objekten, vorzugsweise aus Glas oder Keramik, an Museen und dem Arbeiten im musealen Kontext
sehr gutes naturwissenschaftliches Verständnis
überdurchschnittliche feinmotorische Geschicklichkeit und Umsicht sowie ausgeprägte Fähigkeit zu lösungsorientiertem Denken
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
praktische Vorkenntnisse durch Schulpraktika oder Leistungskurse der Schule und idealerweise Nachweis eines Berufsberatungsgesprächs
hohes Maß an Motivation
ausgeprägte Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen
Einblicke in eine international renommierte Sammlung
Mitarbeit in einem engagierten und kollegialen Team
Vorbereitung auf die Bewerbung für ein restauratorisches Hochschulstudium
Praktikumsplatz in zentraler Lage Berlins
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Sonja Radujkovic
+49 30 / 266 – 42 5620
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Monique Cziha
+49 30 / 266 – 41 1630
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-VAM-3-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Bestätigung der Teilnahme an einer Studienbescheinigung
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
ggf. Praktikumszeugnisse
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102647/</guid></item><item><title>Restaurierungspraktikant:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurierungspraktikantin-m-w-d-2/</link><description>Kunstgewerbemuseum, Berlin Bewerbungsende: 03.04.2025 | Beim Kunstgewerbemuseum ist eine Stelle als
Restaurierungspraktikant:in (m/w/d)
zur Vorbereitung auf ein Hochschulstudium zu besetzen. Das Kunstgewerbemuseum beherbergt weltberühmte Zeugnisse des europäischen Kunsthandwerks und Designs vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Es sammelt, erforscht und vermittelt die Prozesse des Entwurfs, der Produktion und der Anwendung beziehungsweise Aneignung dieser künstlerisch gestalteten Objekte und widmet sich darüber hinaus dem Verhältnis des Menschen zu seiner gestalteten Umwelt aus unterschiedlichen Perspektiven.
Die Voraussetzungen für die Bewerbung sind in den Studienordnungen der jeweiligen Fachhochschulen/Akademien geregelt. Die Länge des Praktikums, in der Regel ein Jahr, richtet sich nach den Anforderungen der Hochschulen. Eine Verlängerung ist nicht möglich.
Es besteht die Möglichkeit, Leistungen nach dem Bundesbildungsförderungsgesetz zu beantragen.
Bewerbungsfrist: 03.04.2025
Vertragsbeginn: 01.09.2025
Befristung: befristet bis 31.08.2026
Wochenstunden: 39 h
Vergütung: 300,00 Euro brutto je Monat
Arbeitsort: Tiergartenstr. 6, 10785 Berlin
Ihre Aufgaben
Kennenlernen sämtlicher Bereiche der Konservierung / Restaurierung / Kunsttechnologie
Mitarbeiten im Bereich präventiver Konservierung im
Museum
Kennenlernen der Untersuchungsverfahren und der
konservatorisch-restauratorischen Tätigkeiten im
Museum
Mitarbeiten beim Konservieren und Restaurieren von
Holzobjekten sowie beim Dokumentieren
Ihr Profil
allgemeine Hochschulreife (zum Vertragsbeginn)
Absicht, ein restauratorisches Hochschulstudium aufzunehmen
sehr gutes naturwissenschaftliches Verständnis
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Erwünscht
überdurchschnittliche feinmotorische Geschicklichkeit und Umsicht sowie ausgeprägte Fähigkeit zu lösungsorientiertem Denken
ausgeprägtes Interesse an Kunst und Kultur
Interesse an der Arbeit im musealen Kontext
praktische Vorkenntnisse durch Schulpraktika oder Leistungskurse in der Schule
Wir bieten Ihnen
Mitarbeit in der größten Kultureinrichtung Deutschlands und einer der bedeutendsten weltweit
Mitwirken am Bewahren, Erforschen und Vermitteln einzigartiger Zeugnisse der Geschichte der Menschheit
einen interessanten und abwechslungsreichen Praktikumsplatz in zentraler Lage Berlins
vielseitige und spannende Aufgaben
Wir fördern und begrüßen
aktiv eine Kultur der Wertschätzung
Chancengerechtigkeit und Vielfalt
Bewerbungen aller Menschen, unabhängig von Alter, Geschlecht, Nationalität, kultureller und sozialer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung,
sexueller Identität
Bewerbungen von Black, Indigenous and People of Color sowie Menschen mit Migrations- und Fluchtgeschichte
Menschen mit Schwerbehinderung und ihnen Gleichgestellte, die bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt werden
Fragen zum Aufgabengebiet
Frau Dr. Blöcher
+49 30 266 424 315
Fragen zum Bewerbungsverfahren
Frau Baldig
+49 30 266 411 620
Ihre Bewerbung enthält
Angabe der Kennziffer:
SMB-KGM-3-2025
Anschreiben
Lebenslauf
Prüfungszeugnisse bzw. Urkunden
Bewerben Sie sich jetzt!
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Weitere Informationen:
www.preussischer-kulturbesitz.de/karriere/datenschutz.html
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurierungspraktikantin-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>