<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Administrative Assistenz (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-2/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN), Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 20.02.2026 | Stellenausschreibung Ref. #01-26006
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht am Senckenberg Forschungsinstitut und Naturmuseum Frankfurt zum 01.03.2026 für die Abteilung Marine Zoologie eine Administrative Assistenz (m/w/d) der Abteilungsleitung Marine Zoologie (Vollzeit / Teilzeit möglich).
Ort: Frankfurt
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: Zunächst befristet auf 2 Jahre, eine Entfristung ist vorgesehen
Vergütung: E 8 / Tarifvertrag des Landes Hessens (TV-H)
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Hauptsitz der Gesellschaft ist die Mainmetropole Frankfurt im Herzen Deutschlands. Hier befindet sich auch eine der bekanntesten Senckenberg-Einrichtungen, das Senckenberg Naturmuseum.
Senckenberg untersucht und dokumentiert die Biodiversität in den dynamischen Zusammenhängen des Erdsystems und stellt die gewonnenen Erkenntnisse Wissenschaft und Gesellschaft zur Verfügung. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf sammlungsbasierter Forschung, die gleichermaßen von wissenschaftlicher Neugier und praktischer Relevanz getragen wird. Die Abteilung für Marine Zoologie in Frankfurt beherbergt ein Team von über 80 internationalen Forschern, Technikern und Studenten, die Spitzenforschung in der Meeresbiologie und verwandten Projekten betreiben.
Ihre Aufgaben
Administration und Organisation des Sekretariats der Abteilung der Marinen Zoologie des Senckenberg Forschungsinstituts und Naturmuseums Frankfurt, sowie einer Professur, die gleichzeitig bei Senckenberg und an der Goethe-Universität verortet ist
Koordination der Terminplanung der Professur und der zugehörigen Arbeitsgruppe
Schnittstellenfunktion und Ansprechpartner*in zwischen Verwaltung und Wissenschaft (Senckenberg/Goethe Universität)
Administrative Unterstützung internationaler Wissenschaftler*innen
Bearbeitung von Rechnungen, Mitarbeit und Unterstützung in der Budgetverwaltung
Servicefunktion für die Abteilung inkl. Beschaffung, Reisedokumente, etc.
Bearbeitung des Posteingangs/-ausgangs
Pflege von Datenbanken
Vor- und Nachbereitung von Besprechungsterminen, Sitzungen und wissenschaftlichen Tagungen, Erstellung von Arbeits- und Sitzungsunterlagen
Überwachung des jährlichen Abteilungsbudgets und der Projektbudgets, Erstellung von Finanzberichten.
Sichere Korrespondenz in deutscher und englischer Sprache
Ihr Profil
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zum/zur Fremdsprachensekretär*in oder eine vergleichbare Qualifikation mit mehrjähriger Berufserfahrung im Assistenzbereich
sicherer Umgang mit den MS-Office-Anwendungen und guten SAP-Kenntnissen
sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen in Deutsch und Englisch
ein freundliches und souveränes Auftreten sowie kommunikative Fähigkeiten
gute organisatorische Fähigkeiten, Sozialkompetenz, Diskretion und eine hohe Vertrauenswürdigkeit
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen.
eine attraktive Tätigkeit in einem dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung in einer vielfältigen Stadt mit hoher Lebensqualität.
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in viele städtische Museen – tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge (ZVK).
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #01-26006 bis zum 20.02.2026 an
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Prof. Dr. Julia Sigwart unter
julia.sigwart@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
.
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/administrative-assistenz-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sekretär*in der Stiftungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-der-stiftungsleitung-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Bewerbungsende: 22.02.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größ-ten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum, das Museum der Arbeit mit ihren je-weiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine der größten und ambitioniertesten Museumsneugründungen Europas. Die Stiftung ist Arbeitgeberin von mehr als 240 Beschäftigten.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als Sekretär*in der Stiftungsleitung (m/w/d) unbefristet in Vollzeit.
Als Sekretär*in der Stiftungsleitung sind Sie in einer besonderen Vertrauensposition. Sie zeichnen sich durch sehr hohe Zuverlässigkeit aus und unterstützen mit Übersicht, Effizienz und Kommunikations-vermögen die Stiftungsleitung in der Erledigung ihrer komplexen Aufgabenstellungen sowie Innen- und Außenkontakte. Sie sind Teil des Teams der Stiftungsleitung, die vom Direktor und Vorstand der SHMH und der Kaufmännischen Direktorin gebildet wird und arbeiten eng mit der Assistenz der kaufmänni-schen Direktion und der Referentin des Vorstands zusammen.
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Terminkoordination:
Terminanfragen per E-Mail prüfen, priorisieren und beantworten
Pflege der Terminkalender der Stiftungsleitung
Schnittstellenfunktion in der Terminabsprache für die Stiftungsleitung zu allen Berei-chen der SHMH
Planung von festen Jahresterminen (Direktionsrunden, Jour Fixe, Sommerfeste, Klau-surtagungen)
Allgemeine Bürotätigkeiten:
Bearbeitung des Posteingangs und -ausgangs
Beschaffung von Büro- und Sitzungsmaterialien
Bearbeitung von Rechnungseingängen
Koordination der Unterschriftsläufe
Transportmittel und Übernachtungen buchen, Preisvergleiche durchführen
Vor- und Nachbereitung des Besprechungsraums inkl. der Besprechungstechnik
Organisation und Abwicklung der Bewirtungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossene Kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation mit mehrjähriger Berufserfahrung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Arbeit von Kulturbetrieben, idealerweise in Museen oder im Bereich der öffentlichen Verwaltung
Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation von Besprechungen
Sicherer Umgang mit MS 365, besonders Outlook, Teams und weiteren digitalen Tools sowie Besprechungstechnik
Hohes Organisationsverständnis und Priorisierungsvermögen
Belastbarkeit und Teamfähigkeit
Ausgewiesene, diversitätsensible Kommunikationsfähigkeit
Strukturierte Arbeitsweise und Organisationsfähigkeit
Verbindliches Auftreten
Zuverlässigkeit und Verantwortungsbewusstsein
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Deutsch in Wort und Schrift und gute englische Sprach-kenntnisse, mind. B2 Niveau
Was wir unseren Mitarbeiter*innen bieten:
Sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
Attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtli-chen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
Eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
Betriebliche Gesundheitsförderung
Betriebliche Altersvorsorge
Flexible Arbeitszeitmodelle
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
Sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Angebot des HVV Deutschlandtickets und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 6 TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach-licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum 22. Februar 2026 über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sekretaerin-der-stiftungsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter*in Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-bildung-vermittlung-m-w-d/</link><description>Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Bewerbungsende: 22.02.2026 | Die Stiftung Historische Museen Hamburg (SHMH), Stiftung des öffentlichen Rechts, ist eine der größten stadt- und regionalgeschichtlichen musealen Einrichtungen Europas. Mit den in der Stiftung verbundenen Museen an derzeit neun Standorten repräsentiert die SHMH die Geschichte Hamburgs und seines Umlandes einschließlich der nationalen und europäischen Bezüge. Zur Stiftung gehören das Museum für Hamburgische Geschichte, das Altonaer Museum und das Museum der Arbeit mit ihren jeweiligen Außenstellen. Mit dem Deutschen Hafenmuseum (im Aufbau) entsteht als viertes Haupthaus der Stiftung derzeit eine größten und ambitioniertesten Neugründungen Europas.
Das Museum der Arbeit hat seinen Sitz in Hamburg-Barmbek auf dem ehemaligen Fabrikgelände der „New-York Hamburger Gummi-Waaren Compagnie“. Es zeigt am Beispiel Hamburgs die Veränderungen in der Arbeitswelt in den letzten 200 Jahren und die damit verbundenen Auswirkungen auf den Menschen. Darüber hinaus ist es Plattform für aktuelle gesellschaftliche und politische Diskussion.
Das Museum der Arbeit sucht für den Fachbereich Bildung &amp; Vermittlung zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Person als Sachbearbeiter*in Bildung &amp; Vermittlung (m/w/d) befristet bis , in Teilzeit (50%).
Zu Ihren wesentlichen Aufgaben gehören:
Mitarbeit bei der Konzeption, Entwicklung und Umsetzung von Vermittlungsangeboten und Veranstaltungen
Verwaltung und Betreuung von Anfragen bei der Buchung von Angeboten über den Museumsdienst und den Online-Shop
Kontaktpflege mit bestehenden Kooperationspartner*innen und Ausbau weiterer Kooperationen
Weiterentwicklung der Outreach- und Inreach-Angebote
Verfassen von Texten und Erstellen von Foto- und Filmstrecken für die Kommunikation der Veranstaltungen
Dafür besitzen Sie folgendes Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor oder äquivalenter Abschluss) in einem für die Aufgabe relevanten Fach (z. B. Kulturwissenschaften, Pädagogik, Kommunikationswissenschaften o. ä.) oder vergleichbare Qualifikation
Nachgewiesene konzeptionelle Tätigkeiten im o. g. Aufgabenbereich sowie erste Berufserfahrung als Vermittler*in oder in einem anderen für die Aufgabe relevanten Tätigkeitsfeld
strukturierte und teamorientierte Arbeitsweise
sehr gute deutsche Sprach- und Textkompetenz, Erfahrungen im Umgang mit diskriminierungssensibler Sprache
wünschenswert Kenntnisse in der Arbeit mit “Museum Plus” oder vergleichbarer Museumsdatenbanken
Was wir unseren Mitarbeitenden bieten:
sinnstiftende Arbeit in einem vielfältigen Kulturbetrieb
attraktive Vergütung und transparentes Gehaltsmodell gemäß Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg (TV-AVH)
eine tarifliche Jahressonderzahlung und vermögenswirksame Leistungen
betriebliche Gesundheitsförderung
betriebliche Altersvorsorge
flexible Arbeitszeitmodelle inkl. der Möglichkeit zum teilweise mobilen Arbeiten
Vereinbarkeit von Beruf und allem anderen, was in Ihrem Leben wichtig ist
sechs Wochen Jahresurlaub
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Zuschuss zum HVV-Deutschlandticket und Fahrradleasing
Die Vergütung dieser Position erfolgt nach E 9b TV-AVH.
Die Stiftung Historische Museen Hamburg begrüßt Bewerbungen von Menschen aller geschlechtlicher Identitäten, Nationalitäten, von Black, Indigenous und People of Colour sowie von Menschen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Menschen mit Behinderungen werden bei gleicher fach-licher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum 22. Februar 2026 über unser Stellenportal:
www.shmh.de/karriere/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-bildung-vermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-3/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 20.02.2026 | Die Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Rudolstadt. Zu ihrem Liegenschaftsbestand gehören 31 der kulturhistorisch bedeutendsten Schlösser, Burgen sowie Park- und Klosteranlagen des Landes. Die Stiftung ist verantwortlich für Erhalt, Pflege und Restaurierung der wertvollen denkmalgeschützten Anlagen.
Das Oberschloss Kranichfeld ist ein beliebtes Ausflugsziel im Weimarer Land. Die neu gestaltete Ausstellung im Museum wurde im Mai 2025 eröffnet.
Zur Betreuung des saisonalen Museumsbetriebes ist vom 30.03.2026 bis 31.10.2026 als Elternzeitvertretung eine Stelle als
Mitarbeiter Besucherservice (m/w/d)
in Teilzeit mit 30 h/Woche von Dienstag bis Freitag zu besetzen.
Sie betreuen den operativen Besucherbetrieb, insbesondere den Kassen- und Aufsichtsdienst und nehmen alle sich daraus ergebenden Aufgaben wahr. Das Museum ist von April bis Oktober von Dienstag bis Sonntag geöffnet.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Verkauf von Eintrittskarten und Shop-Artikeln im Kassendienst
Abrechnungen und Stammdatenpflege im Kassensystem
Bearbeitung persönlicher und telefonischer Anfragen im Besucherdienst
Vorarbeiten für Inventuren der Artikel im Museumsshop
Vor- und Nachbereitung inkl. Kontrollgänge in den Ausstellungsräumen
Ihr Profil:
Wir suchen eine engagierte, zuverlässige und gewissenhafte Persönlichkeit mit Teamgeist und Kundenorientierung. Darüber hinaus bringen Sie mit:
Erfahrung im Umgang mit digitalen Kassensystemen
sichere Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift
die Fähigkeit und Bereitschaft zur selbstständigen Arbeit
Freude am Umgang mit Menschen
Aufgeschlossenheit, Aufmerksamkeit und Flexibilität
die Bereitschaft zur Arbeit an Feiertagen und am Wochenende im Vertretungsfall
Englische Sprachkenntnisse sowie Kenntnisse der Region sind vorteilhaft
Wir bieten Ihnen:
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des TV-L, Entgeltgruppe 3
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe
Unterstützung bei der Einarbeitung in neue Aufgaben.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum 20. Februar 2026 an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an personal@thueringerschloesser.de mit dem Betreff „Bewerbung Besucherservice Kranichfeld“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-besucherservice-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Registrar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg GmbH, Hamburg Bewerbungsende: 05.02.2026 | Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen, die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Registrar (m/w/d) in Vollzeit, befristet bis zum 31.07.2027.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrar-m-w-d/</guid></item><item><title>Ausstellungsmanager (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsmanager-m-w-d/</link><description>Deichtorhallen Hamburg GmbH, Hamburg Bewerbungsende: 20.02.2026 | AUSSTELLUNGSMANAGER (M/W/D) FUNKTIONSZUSATZ: STELLVERTRETENDE KURATORISCHE LEITUNG IN DER HALLE FÜR AKTUELLE KUNST
Die Deichtorhallen Hamburg GmbH sind eines der renommiertesten Ausstellungshäuser für zeitgenössische Kunst und Fotografie in Europa. Neben einem vielfältigen Ausstellungsprogramm beherbergen sie zwei bedeutende Kunstsammlungen – die Sammlung Falckenberg sowie die Sammlung F.C. Gundlach. Mit ihren drei Ausstellungshäusern bieten die Deichtorhallen einen einzigartigen Raum für hochkarätige Ausstellungsprojekte.
Für die Halle für aktuelle Kunst suchen wir ab dem 01.04.2026 oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit und unbefristet eine engagierte Persönlichkeit für die Position Ausstellungsmanager (m/w/d). Die Position ist direkt der Intendanz zugeordnet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsmanager-m-w-d/</guid></item><item><title>Bundesfreiwilligendienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligendienst/</link><description>Kulturzentrum Haus der Donauschwaben Bayern e.V., Haar Bewerbungsende: 28.02.2026 | Bundesfreiwilligendienst im Museum in Haar bei München
Lust auf Kultur, Geschichte und nette Menschen? Und Du möchtest erste berufliche Museumsluft schnuppern? Dann mach doch Deinen Bundesfreiwilligendienst bei uns im Haus der Donauschwaben in Haar bei München.
Deine Aufgaben
Mitarbeit im Museum &amp; bei der Sammlungspflege
Inventarisierung historischer Objekte &amp; Trachten
Digitalisierung von Fotos &amp; Archivmaterial
Mithilfe bei Ausstellungen, Projekten &amp; Veranstaltungen
Social Media &amp; Öffentlichkeitsarbeit
Führungen im Haus
Dein Profil
Interesse an der Arbeit in einem Museum/Kulturzentrum in einem kleinen Team
Lust auf ein kreatives und vielseitiges Jahr
Offen für Menschen und deren Geschichten
Kreativ und Hands-On- Mentalität
Muttersprachlich deutsch/ sehr gute Deutschkenntnisse, gerne auch Kenntnisse der serbischen oder ungarischen Sprache
Wir bieten
Ein vielfältiges Tätigkeitsfeld mit viel Raum für Eigeninitiative
Lernen durch ein professionelles Fachteam
Gute Erreichbarkeit mit S-Bahn/Bus
Teilnahme an Fortbildungen der Landesstelle für nichtstaatliche Museen
Wir freuen uns auf deine Bewerbung!
kulturzentrum@donauschwaben.bayern
Kulturzentrum Haus der Donauschwaben Bayern e.V.
Leibstraße 33
85540 Haar
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bundesfreiwilligendienst/</guid></item><item><title>Maler:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/malerin-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 22.02.2026 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Maler:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Stiftung Preußischer Kulturbesitz zählt mit ihren international renommierten Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Das Referat Betrieb betreibt in den Staatlichen Museen zu Berlin die hochbaulichen und technischen Anlagen. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen, vertraglich vereinbarten und konzeptionell erforderlichen Anforderungen an den reibungslosen Museumsbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/malerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Projektstelle Digitalisierung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-digitalisierung-m-w-d/</link><description>Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 23.02.2026 | Entgeltgruppe E9b TVöD | Teilzeit (zzt. 29,25 Stunden) auch auf mehrere Stellen aufteilbar | befristet auf 2 Jahre
IHRE AUFGABEN
Sie arbeiten mit an der digitalen Erschließung der druckgrafischen Sammlung von Anton von Klein
(1746-1810)
Zusammenführung, Digitalisierung und Einpflegen der analogen Informationen und bereits vorliegender Daten zu Kunstwerken in die Datenbank
Fotografieren/Scannen von Kunstwerken inkl. Dokumentation und Bearbeitung und Aufbereitung von Bilddateien
lnhaltliche Aufbereitung von Objektinformationen und -beschreibungen
Weiterführende Recherche von Objektinformationen und – beschreibungen sowie Content-Erstellung zu den einzelnen Werken
Weiterentwicklung von MuseumPlus für die Erweiterung der digitalen Sammlung
IHR PROFIL
Sie verfügen über ein Hochschulstudium (mind. Bachelor) in den Fächern Kunstgeschichte/Museen/Medien- und Kommunikationswissenschaften oder ein vergleichbares Studium
Sehr gute Kenntnisse im Bereich Datenbanken (insb. MuseumPlus)
Sehr gute Kenntnisse im Bereich Archivierung und Digitalisierung
Bearbeitungskompetenz für Bilder, Video und Ton
Sie verfügen über sehr gute EDV-Kenntnisse und erste Erfahrungen im Bereich Programmieren
UNSER ANGEBOT
Als eine große Arbeitgeberin der Metropolregion Rhein-Neckar bieten wir neben beruflicher Sicherheit und ausgeprägter Familienfreundlichkeit, ein produktives Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen. Sie finden bei uns spannende und abwechslungsreiche Tätigkeiten sowie eine dialogorientierte Führungskultur vor. Flexible Arbeitszeit, individuelle Arbeits- und Teilzeitmodelle, ein Jobticket und Kantinen gehören dabei ebenso zu den Angeboten für unsere Beschäftigten wie gezielte qualifizierte Weiterbildungen, ein innovatives Gesundheitsmanagement und die Möglichkeit zur Kinderbetreuung im Stadtnest².
Die Kunsthalle Mannheim ist seit über 100 Jahren der Avantgarde und der Gesellschaft verpflichtet. Epochale Schlüsselwerke von Edouard Manet bis William Kentridge, ein herausragender Skulpturenschwerpunkt sowie die jüngst eröffnete Blockbusterausstellung zum Jubiläum der Neuen Sachlichkeit prägen unser Haus und unsere Sammlung, die mit rund 2.300 Gemälden, 860 Skulpturen und Installationen sowie 34.000 Grafiken zu den ersten Bürgersammlungen der Moderne weltweit zählt (Sammlung Online unter www.kuma.art). In unserem Gebäudeensemble agieren wir mit partizipativen Programmen wie eine Stadt in der Stadt, gerade im Hinblick auf die sehr heterogene Bevölkerungsstruktur Mannheims. Als demokratische Institution mit einem rund 40-köpfigen Team verfolgen wir außerdem eine umfassende digitale Strategie. Ausstellungen, Sammlungspräsentation und Vermittlungsprojekte verstehen wir deshalb gleichermaßen als Instrumente einer transkulturellen Verständigung, damit die Kunsthalle ein Begegnungsort für Menschen aller Generationen und Kulturen wird.
Die Stadt Mannheim fördert die Gleichstellung ihrer Mitarbeiter*innen und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Leisten Sie gemeinsam mit uns einen Beitrag für alle Bürger*innen und gestalten Sie das vielfältige und bunte Zusammenleben in unserer Stadt in einer weltoffenen und zukunftsorientierten europäischen Metropolregion. Weitere Informationen finden Sie auf unserer Karriereseite unter www.mannheim.de/karriere.
IHRE BEWERBUNG
Wir freuen uns auf Ihre Online-Bewerbung bis spätestens 23.02.2026
über unser Bewerbungsportal unter www.mannheim.de/jobs.
Kontakt: Frau Heese 0621 293-6437
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektstelle-digitalisierung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung für das Archiv Bildende Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-archiv-bildende-kunst/</link><description>Akademie der Künste, Berlin Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Juli 2026 eine Leitung für das Archiv Bildende Kunst, unbefristet in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist eine von der Bundesrepublik Deutschland getragene Körperschaft des öffentlichen Rechts mit vielfältigen Aufgaben. Sie dient der Förderung der Künste und vertritt in Staat und Gesellschaft Freiheit und Anspruch der Kunst Die Bewahrung und Pflege des kulturellen Erbes ist Teil ihres Auftrags. Sie berät die Bundesregierung in Angelegenheiten der Kunst und Kultur.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-archiv-bildende-kunst/</guid></item><item><title>Magazinverwalter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-m-w-d/</link><description>Zentralarchiv der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 15.02.2026 | Beim Zentralarchiv der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Magazinverwalter:in (m/w/d)
zu besetzen. Das Zentralarchiv der Staatlichen Museen zu Berlin repräsentiert mit seinen Aktenbeständen, archivischen Sammlungen und Nachlässen sammlungsübergreifend die Geschichte der ehemals Königlichen, heute Staatlichen Museen zu Berlin. Es versteht sich als Ort der Forschung und zugleich als “historisches Gedächtnis” der Museen. Zudem wird von hier aus die Provenienzforschung der Staatlichen Museen zu Berlin geleitet und koordiniert.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/magazinverwalterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Schlossassistentin oder Schlossassistenten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossassistentin-oder-einen-schlossassistenten-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußische Schlösser und Gärten Berlin-Brandenburg, Berlin / Potsdam Bewerbungsende: 15.02.2026 | Die Stiftung Preuûische SchlûÑsser und GûÊrten Berlin-Brandenburg (SPSG) ist eine Stiftung desô ûÑffentlichen Rechts und betreut heute mit mehr als 500 BeschûÊftigten einzigartige Zeugnisse der Kunst-, Kultur- und Architekturgeschichte in Potsdam, Land Brandenburg und Berlin. Mehrere Millio-nen Menschen aus aller Welt besuchen jedes Jahr die in weiten Teilen zum UNESCO-Welterbe gehûÑ-renden SchlûÑsser und Parklandschaften.
Die zu besichtigenden MuseumsschlûÑsser der SPSG sind in fû¥nfzehn Schlossbereiche unterteilt und bilden gemeinsam mit den Referaten Gruppenservice sowie Ressourcenmanagement und Administra-tion die Abteilung Schlossmanagement. Fû¥r den Schlossbereich Rheinsberg suchen wir zum nûÊchst mûÑglichen Zeitpunkt unbefristet und in Teilzeit mit 20 Wochenstunden
eine Schlossassistentin oder einen Schlossassistenten (m/w/d)
mit einer Vergû¥tung nach Entgeltgruppe 9a TV-L
Ihr Aufgabenfeld ã geschichtstrûÊchtig und zukunftsorientiert
In Zusammenarbeit und Vertretung der Schlossbereichsleiterin û¥bernehmen Sie vor allem folgende Aufgaben:
Koordination der tûÊglichen AblûÊufe und Aufgaben im Schlossbereich
Organisation des Museumsbetriebs und des Besuchendenverkehrs (Individual- und Gruppentourismus)
Organisation und Durchfû¥hrung von Veranstaltungen
Zusammenarbeit mit externen Partner:innen, wie z. B. dem Kurt Tucholsky Literaturmu-seum, der Musikkultur Rheinsberg und weiteren touristischen, kulturellen und Bildungs-einrichtungen in der Region
Betreuung von VIP-Programmen, Film- und Fernsehaufnahmen sowie Vermietungen in Zusammenarbeit mit dem Referat Vermietungen/MICE.
Als Ansprechpartner:in der SPSG reprûÊsentieren Sie die Stiftung als Museums- und Bildungs-einrichtung.
Sie wirken bei der Entwicklung und Betreuung von Programmen der kulturellen Bildung mit.
Auûerdem beteiligen Sie sich bei internen und externen Arbeits- und Projektgruppen, wie der konzeptionellen Weiterentwicklung der einzelnen SchlûÑsser oder der Umsetzung besucher-freundlicher Maûnahmen.
Das erwarten wir von Ihnen
SelbststûÊndiges sowie teamorientiertes Arbeiten, Organisationsgeschick, Zielstrebigkeit und Leistungsorientierung sind fû¥r Sie eine SelbstverstûÊndlichkeit und zûÊhlen zu Ihren StûÊrken
Ein erfolgreicher Abschluss einer Fachausbildung im Bereich Kulturmanagement oder Museo-logie (oder eines vergleichbaren Ausbildungsgangs) bzw. mindestens dreijûÊhrige Berufserfah-rung in vergleichbaren TûÊtigkeiten und Einrichtungen
Sie verfû¥gen û¥ber Kenntnisse und Erfahrungen in der Organisation und Durchfû¥hrung von Kul-turveranstaltungen
Gute Kenntnisse der englischen Sprache, evtl. einer weiteren Sprache, bringen Sie ebenfalls mit
Sie konnten bereits Erfahrungen im Besucherservice/Besuchermanagement sammeln.
Sie sind kommunikationsstark und kûÑnnen die Interessen der SPSG durchsetzen, verfû¥gen û¥ber eine ausgeprûÊgte Kundenorientierung und handeln selbststûÊndig mit einem sicheren Auftreten.
Damit begeistern Sie uns
Kenntnisse der preuûischen und deutschen Geschichte und Kunstgeschichte
Erfahrungen in projektbezogener Teamarbeit bringen Sie mit
Sie bringen Erfahrungen im Bereich Multimediaguides/App/Vermittlungsmedien mit
Sie verfû¥gen û¥ber Erfahrungen in der kulturellen Bildung
Sie bringen neue Ideen ein und sind es gewohnt, mit unterschiedlichsten Akteur:innen vor Ort zusammen zu arbeiten
Sie verfû¥gen bereits û¥ber Erfahrung in der Kulturarbeit im lûÊndlichen Raum
Das bieten wir Ihnen
Work Life Balance
Freuen Sie sich û¥ber 30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Wo-che
Der 24. und 31. Dezember sind zusûÊtzliche freie Arbeitstage.
Ihre Jahressonderzahlung kûÑnnen Sie bei uns in Sonderurlaub um-wandeln.
Damit unsere Besucher:innen optimal betreut werden, arbeiten wir nach einem Jahresdienstplan, der auch Feiertage und Wochenendenô umfasst. Dafû¥r gibt es entsprechend Freizeitausgleich.
Faire Entlohnung
Wir zahlen eine Vergû¥tung nach Entgeltgruppe 9a des Tarifvertrags fû¥r den ûÑffentli-chen Dienst der LûÊnder (TV-L).
Wir bieten eine interessante und abwechslungsreiche TûÊtigkeit an einem der schûÑns-ten ArbeitsplûÊtze Deutschlands – Arbeitsort Schloss Rheinsberg in Teilzeit mit 20 Wo-chenstunden, unbefristet
JûÊhrlich freuen Sie sich û¥ber eine Jahressonderzahlung lt. TV-L.
Monatlicher Zuschuss i.H. von 16ã˜ zum VBB-Firmenticket/Deutschlandticket Job
Wir bieten Ihnen eine zusûÊtzliche Altersvorsorge û¥ber die VBL und zahlen vermûÑgens-wirksame Leistungen lt. TV-L.
Weiterbildung
Wir bieten Ihnen persûÑnliche und fachliche EntwicklungsmûÑglichkeiten
Sie kûÑnnen bis zu 10 Tage Bildungsurlaub in zwei Jahren gemûÊû Brandenburgisches Bildungsurlaubsgesetz in Anspruch nehmen.
Weitere Benefits
Sie wollten schon immer alle HûÊuser der Stiftung kennen lernen? Sie interessieren sich fû¥r unsere Ausstellungen? Wir bieten Ihnen freien Eintritt in unsere SchlûÑsser und Ausstellungen mit Begleitung.
Unsere Stiftung tritt fû¥r Gleichberechtigung ein und begrû¥ût ausdrû¥cklich Bewerbungen von Men-schen unabhûÊngig von Geschlecht, NationalitûÊt, ethnischer Herkunft, Religion oder Weltanschauung, Behinderung, Alter, sexueller Orientierung und IdentitûÊt. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berû¥cksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann bewerben Sie sich noch heute!
Bitte richten Sie Ihre aussagekrûÊftigen und vollstûÊndigen Bewerbungsunterlagen ohne Foto Ihrer Per-son (in einer pdf-Datei in der Reihenfolge Motivationsschreiben, Lebenslauf, Ausbildungsnachweise und Arbeitszeugnisse) bis zum 15.02.2026 bevorzugt per E-Mail an bewerbung@spsg.de oder an die
Stiftung Preuûische SchlûÑsser und GûÊrten Berlin-Brandenburg
Referat I 1 Personal
Postfach 60 14 62 14414 Potsdam
Fû¥r Rû¥ckfragen stehen Ihnen zum Aufgabengebiet Frau Dana Kresse-Gatz (Tel: 033931/72623) und zum Bewerbungsverfahren Frau Susen Bull-Riedel (Tel. 0331/9694-683) zur Verfû¥gung.
Hinweis zum Datenschutz
Wir mûÑchten Sie informieren, dass wir Ihre personenbezogenen Daten zur Durchfû¥hrung des Aus-wahlverfahrens verarbeiten. Dies erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 b, Art. 88 DS-GVO i. V. m. ôÏ 26 BbgDSG. Aus Kostengrû¥nden werden eingereichte Bewerbungsunterlagen nur zurû¥ckgesandt, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Rû¥ckumschlag beigefû¥gt ist. Nach Abschluss des Verfahrens werden alle anderen Bewerbungsunterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.02.2026</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:45:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/schlossassistentin-oder-einen-schlossassistenten-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d) für Organisation der Jahrestagung der Vereinigung der Denkmalfachämter in den Ländern (VDL)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-organisation-der-jahrestagung-der-vereinigung-der-denkmalfachaemter-in-den-laendern-vdl/</link><description>Brandenburgisches Landesamt für Denkmalpflege und Archäologisches Landesmuseum, Zossen Bewerbungsende: 16.02.2026 | Das Brandenburgische Landesamt für Denkmalpflege und Archäologische Landesmuseum (BLDAM) vereint als Fachbehörde landesweite Kompetenz zur archäologischen sowie bau- und kunstdenkmalpflegerischen Forschung, zum Schutz und Erhalt von Denkmalen sowie ihrer öffentlichen Präsentation und Vermittlung.
Für die Abteilung Bau- und Kunstdenkmalpflege mit Dienstsitz in der Kasernen- und Bunkerstadt Zossen, OT Wünsdorf, wird zum
15.04.2026
eine Mitarbeiterin/ein Mitarbeiter (w/m/d)
für 30 Stunden/Woche gesucht. Die Stelle ist bis zum 15.7.2027 befristet. Die Vergütung erfolgt je nach individueller Qualifikation bis zur EG 10 TV-L. Der Dienstort ist Zossen, OT Wünsdorf.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-organisation-der-jahrestagung-der-vereinigung-der-denkmalfachaemter-in-den-laendern-vdl/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-2/</link><description>Universität Göttingen, Göttingen Bewerbungsende: 12.02.2026 | Im Rahmen eines von der Stiftung Innovation der Hochschullehre geförderten Projekts entwickeln wir an der Georg-August-Universität Göttingen die KI-gestützte Lernbegleiterin GAIA – Generative AI für individualisierte, adaptive Hochschullehre. GAIA ist ein sprach-basiertes personalisiertes Tutoring-System, das im Chat-Dialog multi-modular (über Text oder Stimme) mit Studierenden in einen individualisierten Dialog tritt und sie durch ihren Studienverlauf begleitet.
Zur erfolgreichen Durchführung des Projekts suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt an der Professur für Materialität des Wissens (Prof. Dr. Margarete Vöhringer) nach einer*einem motivierten und engagierten
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in (w/m/d)
(Entgeltgruppe 13 TV-L)
Zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.02.2026</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (w/m/d), Bereich Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-bereich-provenienzforschung/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 25.02.2026 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes und inklusives Vermittlungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzen wir die Stelle als
Wissenschaftlicher Volontär (w/m/d), Bereich Provenienzforschung
(in Vollzeit, 39,5 Stunden/Woche, befristet auf 2 Jahre)
Ihre Aufgaben:
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Aus- und Fortbildung von Wissenschaftlern (w/m/d) der museumsrelevanten Studienfächer. Sie absolvieren das Volontariat im Bereich Provenienzforschung und sind für die Provenienzrecherche zu ausgewählten Zeichnungen der Klassischen Moderne in Form von Erstchecks zuständig. Selbstverständlich erhalten Sie während Ihres Volontariats gemäß dem Ausbildungsplan für Volontärinnen und Volontäre Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche unseres Hauses. Sie unterstützen außerdem die Kuratorinnen und Kuratoren der Abteilung Wissenschaft und erhalten Einblick in die tägliche Museumsarbeit.
Ihr Profil:
Sie haben Ihr wissenschaftliches Hochschulstudium (Diplom, Magister, Master) der Kunstgeschichte, Provenienzforschung, Geschichtswissenschaft oder eines anderen einschlägigen Studienfachs erfolgreich abgeschlossen. Sie interessieren sich sowohl für die wissenschaftliche Tätigkeit im Bereich der Provenienzforschung als auch für die praktische Museumsarbeit. Neben einer fachlichen Kompetenz sind eine kommunikative, aufgeschlossene Art und Teamfähigkeit unerlässlich. Darüber hinaus sollten Sie mit der gängigen Software (MS-Office, Datenbanken) gut vertraut sein. Sehr gute Englischkenntnisse sowie möglichst Kenntnisse in einer weiteren Fremdsprache sind erwünscht.
Das Volontariat ist auf 2 Jahre befristet und wird nach den Vorgaben des Landes für Volontariate durchgeführt und vergütet: 1. Jahr: 50% der Stufe 1 der EG 13 TV-L, 2. Jahr: 50% der Stufe 2 der EG 13 TV-L. Nach erfolgreichem Abschluss des Volontariats wird eine befristete einjährige Weiterbeschäftigung in Teilzeit angestrebt, sofern es die vom Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst Baden-Württemberg zugesagten Projektmittel zulassen.
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Bewerber (w/m/d) mit Behinderung oder Gleichstellung werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte bis zum
25.02.2026
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe der
Kennziffer SGS-2026-03
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Johanna Poltermann unter T +49 711 47040-462. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal unter T +49 711 470 40 194 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren per E-Mail übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-w-m-d-bereich-provenienzforschung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) im Aufsichtsdienst in Hildesheim</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-im-aufsichtsdienst-in/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Hildesheim Bewerbungsende: 31.03.2026 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen
Mitarbeiter (m/w/d)
für den Museumsaufsichtsdienst
in einem musealen Objekt in
Hildesheim.
Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
(60-70 Stunden/ Monat oder bis 120 Stunden/ Monat)
aufgenommen
werden.
Arbeitszeiten:
Di-So 10.45-17.00 Uhr, nach Vorausplanung
wenige Sonderveranstaltungen außerhalb der Öffnungszeiten
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene und pünktliche Bezahlung zzgl. Zuschlägen
Sie können sich auf ein überaus nettes Team an Kollegen freuen
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Sie erwartet ein langfristiges Arbeitsverhältnis bei einem wachstumsorientierten Unternehmen
Sie können sich auf eine
eigenverantwortliche Aufgabe
in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Sie erwartet eine
abwechslungsreiche Tätigkeit im Objektschutz / Wachdienst
Arbeitszeiten nach Vorplanung, innerhalb der Öffnungszeiten auch an Sonn- und Feiertagen
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement mit vielfältigen Mitarbeiterangeboten rund um das Thema „Gesundheit“
Eine
qualifizierte Einarbeitung
im Rahmen der Tätigkeit ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie sind der erste Ansprechpartner für die Besucher im Museum
Sie bewachen die Ein- und Ausgänge im Museum
Sie sorgen für einen reibungslosen Durchlauf der Besucher
Sie führen den Wachdienst, Objektschutz und Veranstaltungsdienst durch
Sie beaufsichtigen die Ausstellungsräume (Wachdienst / Objektschutz)
Sie stellen das Einhalten der jeweiligen Vorschriften sicher, z.B. das Verbot, Kunstgegenstände zu berühren
Sie sorgen für die Einhaltung der Hausordnung
Sie beachten die Brandschutzordnung und setzen diese konsequent durch
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Ihr Auftreten ist freundlich und gepflegt
Sie pflegen eine angenehme Kommunikation
Sie sind körperlich belastbar für überwiegend gehende und stehende Tätigkeit
Ihnen ist der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache
Schulenglisch ist wünschenswert
Sie sind im Besitz eines Polizeilichen Führungszeugnisses
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich, gern auch höhere Qualifikation
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.03.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-im-aufsichtsdienst-in/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) im Besucherservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-besucherservice/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 20.02.2026 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart sucht ab sofort eine/n
Mitarbeiter*in (m/w/d)
im Besucherservice
Entgeltgruppe 6 TV-L
in Vollzeit und vorerst auf 2 Jahre befristet.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Serviceorientierte inhaltliche und organisatorische Beratung zu Führungen, Workshops und weiteren Vermittlungsangeboten (Mail, Telefon)
Buchung von Führungen und Workshops
Mitarbeit bei der Planung von Tagesangeboten für Schulen und Gruppen
Mitarbeit bei organisatorischen Belangen des Museumsbesuchs (Buchungsbestätigungen, Kommunikation mit dem Serviceteam im Museum)
Honorarabrechnung der Guides
Anforderungen:
abgeschlossene Berufsausbildung, zum Beispiel als Kauffrau/-mann für Tourismus, Veranstaltungskauffrau/ -mann, oder im Hotel- Veranstaltungsgewerbe oder vergleichbar
berufliche Erfahrung im Servicebereich
Erfahrungen im Museumsbereich oder in einer anderen Kultureinrichtung
EDV-Kenntnisse, nach Möglichkeit: Kenntnisse im Bereich elektronischer Buchungssysteme
Interesse an historisch-politischen Themen
ausgezeichnete Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
ausgezeichnete Kommunikationsfähigkeiten sowie Teamfähigkeit
Unser Angebot:
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
betriebliche Altersvorsorge für den öffentlichen Dienst (VBL)
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Job Ticket BW (eine vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
flexible Arbeitszeiten (Kern-, Rahmenarbeitszeiten)
vielfältige Angebote im Betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis 20.02.2026 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Frau Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter
https://www.hdgbw.de/das-museum/verwaltung/jobs/
.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Caroline Gritschke unter Tel. 0711/212-3969 oder Mail
Caroline.Gritschke@hdgbw.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-besucherservice/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Bereich Kommunikation und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kommunikation-und-marketing/</link><description>Braunschweigisches Landesmuseum, Braunschweig Bewerbungsende: 22.02.2026 | Beim Braunschweigischen Landesmuseum ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle
Mitarbeiter*in
im Bereich Kommunikation und Marketing
Vollzeit, EG 10 TV-L
zu besetzen.
Das Braunschweigische Landesmuseum sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte Persönlichkeit im Bereich Kommunikation und Marketing. Sie sind für die kommunikative Begleitung und Umsetzung sämtlicher Marketing- und Presseaktivitäten rund um die Sanierung und Wiedereröffnung des Braunschweigischen Landesmuseums verantwortlich. Die Stelle ist zunächst befristet bis zum 31. Dezember 2027. Eine Verlängerung ist bis 31.12.2028 möglich.
Das Braunschweigische Landesmuseum öffnet Ende 2028 nach einer umfassenden baulichen und konzeptionellen Neugestaltung im historischen Vieweghaus am Burgplatz erneut seine Türen. Für die kommunikative Begleitung der Sanierung und Wiedereröffnung suchen wir eine Persönlichkeit mit ausgewiesener Expertise in Marketing und strategischer Öffentlichkeitsarbeit.
Sie sind Teil der Stabstelle zum Bau und Neueinrichtung des Vieweghauses vom Braunschweigischen Landesmuseum. Ihre Aufgaben setzen Sie in enger Abstimmung mit der Direktion des Braunschweigischen Landesmuseums sowie der Abteilung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing der 3Landesmuseen Braunschweig um.
Freuen Sie sich auf ein engagiertes Team, das gemeinsam mit Ihnen die Wiedereröffnung mit voller Energie vorbereitet.
Ihre Aufgabenschwerpunkte – gestalten, mitwirken, teilhaben
Konzeption, Planung und Umsetzung sämtlicher Kommunikationsmaßnahmen während der Sanierung und rund um die Wiedereröffnung des Braunschweigischen Landesmuseums in enger Abstimmung mit der Direktion und der Abteilung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing der 3Landesmuseen in Braunschweig
Entwicklung und Steuerung von Presse- und Medienaktivitäten während der Sanierung und für die Wiedereröffnung
Bearbeitung von Presseanfragen, Erstellung von Pressemitteilungen, Reden und weiteren Kommunikationsformaten
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen, Presseterminen und Kommunikationskampagnen
Mitwirkung bei der Koordination interner und externer Kommunikationsprozesse sowie Zusammenarbeit mit Agenturen und Partnerinstitutionen
Mitwirkung bei der Weiterentwicklung der Marken- und Kommunikationsstrategie, insbesondere hinsichtlich der Medien zur Wiedereröffnung
Unsere Anforderungen – Das bringen Sie mit.
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in Kommunikations- oder Kulturwissenschaften, Journalismus, Geistes- oder Naturwissenschaften oder ähnlichen Studienfächern (Master oder vergleichbar)
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten und ein Gespür für den Umgang mit verschiedenen Textarten und Medien
Sicherer Ausdruck in Deutsch und sichere Beherrschung der englischen Sprache
Erfahrung in der Konzeption und Umsetzung von Kommunikationskampagnen
Sicherer Umgang mit Content-Management-Systemen, Social Media und digitalen Kommunikationsformaten
Organisationsvermögen, Teamfähigkeit und eine strukturierte, eigenverantwortliche Arbeitsweise
Wir setzen voraus – darüber hinaus…
ausgeprägtes Interesse an der Themenvielfalt des Braunschweigischen Landesmuseums
Offenheit, sich neuen Themen, inklusiven Perspektiven und unterschiedlichen Zielgruppen zuzuwenden und diese aktiv, anschaulich und öffentlichkeitswirksam zu entwickeln
Interesse an aktuellen gesellschaftlichen Entwicklungen und kulturellen Debatten, insbesondere Offenheit für die Bedürfnisse jüngerer, vielfältigerer Museumsbesucher*innen
Sensibilität und Erfahrung im Umgang mit öffentlichen Diskursen, Diskussionsbereitschaft, klare und integrative Kommunikationsweise im Sinne unseres Leitgedankens „Offen für alle*s“
hohe Motivation und Zuverlässigkeit
Organisations- und Koordinierungsgeschick und Freude an der Arbeit in einem engagierten, interdisziplinären Team
schnelle Auffassungsgabe und die Fähigkeit, sich rasch in neue Aufgabenfelder und Kommunikationsformate einzuarbeiten
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeitgestaltung, z. B. bei Veranstaltungen, Presseterminen oder Eröffnungsaktivitäten am Abend und an Wochenenden
Willkommen bei uns – Das bieten wir.
eine verantwortungsvolle, vielseitige Tätigkeit mit Gestaltungsspielraum
Anschluss an kreatives Team, in dem innovative Ideen ausdrücklich willkommen sind
Ein interessantes, abwechslungsreiches und fachlich anspruchsvolles Aufgabenfeld
respektvolles und wertschätzendes Miteinander
30 Tage Erholungsurlaub
Flexible Arbeitszeiten im Rahmen der tariflichen Regelungen
Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Fahrradleasing für Mitarbeitende (vorauss. ab 2026)
Jahressonderzahlung sowie Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes
Zentrale Lage des Arbeitsplatzes in der Löwenstadt Braunschweig
Haben Sie Lust, Ihr Können und Ihre Ideen im Verbund der 3Landesmuseen Braunschweig einzubringen? Erfüllen Sie die Anforderungen? Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung!
Wir sind:
Das Braunschweigische Landesmuseum ist seit mehr als 130 Jahren ein zentraler Ort, an dem die Zeugnisse der Archäologie, Geschichte und Kultur des ehemaligen Herzogtums und des Landes Braunschweig bewahrt, erforscht und vermittelt werden. Es gehört zu den 3Landesmuseen Braunschweig, dem größten Museumsbetrieb Niedersachsens mit Sitz in der Löwenstadt Braunschweig (ca. 250.000 Einwohner*innen). Der Betrieb, bestehend aus dem Braunschweigischen Landesmuseum, dem Herzog Anton Ulrich-Museum und dem Staatlichen Naturhistorischen Museum mit paläon, befindet sich in der Trägerschaft des Landes Niedersachsen. Das Braunschweigische Landesmuseum verfügt über Standorte in Braunschweig und Wolfenbüttel mit jeweils mehr als einer Liegenschaft. Es legt Wert darauf, in seinen Projekten aktuelle gesellschaftsbezogene Themen und Fragestellungen einzubeziehen. Die seit mehreren Jahren laufende Sanierung des Haupthauses am Braunschweiger Burgplatz bildet dabei einen zentralen Rahmen für die Neuausrichtung des Museums. Die Neukonzeption der ständigen Ausstellung zur braunschweigischen Geschichte im deutschen und europäischen Kontext ist eine der wichtigsten Aufgaben der kommenden Jahre. Ziel ist die Entwicklung eines grünen Museums, das sich den 17 Nachhaltigkeitszielen der Vereinten Nationen verpflichtet sieht.
Besondere Hinweise:
Die 3Landesmuseen fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von Männern ausdrücklich begrüßt.
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre digitale Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
bis zum 22.02.2026
an
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Ansprechpartnerin für fachliche Auskünfte:
Frau Diana Polack-Chwalczyk, Leitung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing, Tel.: (0531) 1225-4400
Ansprechpartner für
das Bewerbungsverfahren:
Uta Rapmund, Personalabteilung, Tel. 0531 1225-4310
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-bereich-kommunikation-und-marketing/</guid></item><item><title>Redakteur*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteurin-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 21.02.2026 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum der materiellen Hinterlassenschaften aus 3 Mio. Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für den
Standort Mainz
suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Redakteur*in (m/w/d)
(EG 10 TV-L, Vollzeit 100%)
befristet auf 1 Jahr
Das LEIZA steht vor einer spannenden Entwicklung: In 2026 eröffnen wir das erste von zwei archäologischen Museen in Mainz und gestalten die Besucherkommunikation und das Marketing von Grund auf neu. Dies geht auch mit einer Markenschärfung einher. Für den Arbeitsbereich Kommunikation suchen wir eine erfahrene redaktionelle Persönlichkeit, deren Schwerpunkt auf der Erstellung hochwertiger analoger Texte liegt und die Freude daran hat, komplexe Inhalte strukturiert, verständlich und stilistisch sicher aufzubereiten.
Der Arbeitsbereich Kommunikation verantwortet die interne und externe Kommunikation des LEIZA, informiert über wissenschaftliche und bildungsbezogene Themen, organisiert Veranstaltungen sowie zentrale Kampagnen und verantwortet den Markenauftritt. Basis aller Kommunikationsmaßnahmen ist die spannende Vision des LEIZA, Forschungsergebnisse in einen aktuellen gesamtgesellschaftlichen Kontext zu setzen und zur Reflexion anzuregen.
Ihre Aufgaben:
Redaktion und Lektorat von Pressetexten, institutionellen Hintergrundpapieren und weiteren primär analogen Veröffentlichungen wie Flyer etc.
Entwicklung eines modularen Imagebroschüre-/Jahresberichtsformats inklusive inhaltlicher Struktur und Dramaturgie, redaktioneller Steuerung des Entstehungsprozesses, Zusammenarbeit mit externen Grafik- und Kommunikationsagenturen sowie Steuerung
Mitarbeit bei der Redaktion von Webtexten
Sicherstellung einer konsistenten Sprache, Terminologie und inhaltlichen Qualität im analogen Außenauftritt des LEIZA
Abstimmung der Inhalte mit wissenschaftlichen, administrativen und strategischen Stakeholdern im Haus
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor/Master), z. B. in Germanistik, Journalismus, Kommunikations- oder Medienwissenschaft, Kulturwissenschaften oder vergleichbare Qualifikation
Mindestens dreijährige relevante Berufserfahrung als Redakteur*in, Texter*in oder Lektor*in, idealerweise im Kultur-, Wissenschafts- oder öffentlichen Bereich
Ausgezeichnete schriftliche Ausdrucksfähigkeit und sehr hohe Text- und Stilsicherheit in deutscher Sprache
Erfahrung in der Konzeption und projektverantwortlichen Umsetzung inkl. Redaktion von Imagebroschüren und Jahresberichten
Grundverständnis von Layout-, Produktions- und Druckprozessen
Sicherheit in redaktionellen Abstimmungsprozessen mit unterschiedlichen internen Akteuren sowie externen Dienstleistern
Sehr gute Organisationsfähigkeit, strukturierte Arbeitsweise und hohes Qualitätsbewusstsein
Gute Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle Aufgabe mit viel Gestaltungsspielraum in einem renommierten Forschungsmuseum
Ein kreatives und interdisziplinäres Arbeitsumfeld in einem dynamischen Team
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
Vergütung nach Entgeltgruppe 10 TV-L bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen.
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie.
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber (bitte Nachweise beifügen) sowie Frauen werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung – in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum
21.02.2026
. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an:
Frau Doris Rübsam-Brodkorb
Leitung AB Kommunikation
doris.ruebsambrodkorb@leiza.de
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/redakteurin-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in Konservierung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-konservierung-w-m-d-2/</link><description>Landesmuseum Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 12.02.2026 | Die Landesstelle für Museen (LfM) ist die zentrale Servicestelle des Landes Baden-Württemberg für die mehr als 1.200 Museen. Sie unterstützt und berät die Museen und ist die fachliche Ansprechpartnerin für staatliche und nichtstaatliche Verwaltungen bei Fragen zum Museumswesen. Sie ist zuständig für die Vergabe der Landeszuschüsse an die kommunalen und privatrechtlichen Museen. Zudem stellt sie Museumsmitarbeitenden über die Museumsakademie Baden-Württemberg ein umfangreiches Angebot an Fort- und Weiterbildung zur Verfügung. Die LfM ist organisatorisch dem Landesmuseum Württemberg (LMW) in Stuttgart zugeordnet und unmittelbar dem Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst Baden-Württemberg unterstellt.
Zur Unterstützung unseres Teams suchen wir zum
01. April 2026
eine*n
Referent*in Konservierung (w/m/d)
in Vollzeit (39,50 Wochenstunden). Die Stelle ist unbefristet. Der Arbeitsort ist Stuttgart.
Ihre Aufgaben
Konzeptionelle, praxisnahe Beratung der nichtstaatlichen Museen in Baden-Württemberg zu allen konservatorischen und restauratorischen Fragen bezogen auf Objekte, gesamte Sammlungsbestände, Ausstellungsbereiche und Depots
Fachliche, praxisnahe Beratung zur Erarbeitung von Klimastrategien, Erstellung von Handlungsempfehlungen für die nichtstaatlichen Museen in Baden-Württemberg
Begutachtung strategischer Konzepte und deren Umsetzung zur nachhaltigen und ökonomischen Schadensprävention bei Museumsgebäuden der nichtstaatlichen Museen in Baden-Württemberg
Konzeption und Durchführung von Schulungen für Museumsmitarbeitende, speziell die der ehrenamtlich geführten und kleineren Museen
Entwicklung von Förderkriterien in den Bereichen Prävention und Konservierung/Restaurierung
Fachliche und formale Prüfung von Zuwendungsanträgen
Konzeption und Organisation von Sonderprogrammen und Projekten zum Sammlungsmanagement
Teilnahme und Einbringung der Ergebnisse in die Arbeit der Landesstelle an Gremien, Arbeitsgemeinschaften und Fachgruppen
Publikation von wissenschaftlichen Beiträgen in Fachpublikationen
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (M.A., Diplom, Master) im Fachbereich Konservierung/Restaurierung sowie mehrjährige Berufserfahrung in diesen Feldern
Spezifische Kenntnisse über ein breites Materialspektrum im Hinblick auf Schadensanalyse, Schadensvermeidung und restauratorisch notwendige Maßnahmen an musealem Kulturgut
Souveräner Umgang mit Methoden der präventiven Konservierung im musealen Kontext
Vertrautheit mit den Herausforderungen biozid-, schadstoff- oder mikrobiell- belasteter Objekte
Erfahrungen mit der Planung und fachgerechten Ausstattung von Museumsdepots sowie mit Maßnahmen zur deren Qualitätssteigerung
Von Vorteil sind Erfahrungen auf den Gebieten der Bestandserhaltung historischer (Fachwerk-)Gebäude in Freilichtmuseen sowie der fachlichen Begleitung entsprechender Baustellen
sehr gute EDV-Kenntnisse
ausgeprägte Organisations- und Kommunikationsfähigkeit
ausgeprägte Sensibilität in der Kommunikation spezifischer restauratorischer-konservatorischer, musealer Anforderungen an ein auch außerhalb musealer Ausbildung stehendes Klientel
ausgeprägte Fähigkeit zum selbstständigen und sorgfältigen Arbeiten
Flexibilität und Teamfähigkeit
Fahrerlaubnis der Klasse B, Bereitschaft zu Dienstreisen und zum Führen eines Dienstfahrzeugs
Bei Einstellung: Vorlage eines einwandfreien Führungszeugnisses zur Vorlage bei einer Behörde.
Wir bieten:
eine interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem kreativen Umfeld mit einem engagierten Team,
bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen eine Vergütung in Entgeltgruppe 13 TV-L,
einen zentralen Arbeitsort mit sehr guter ÖPNV-Anbindung,
Zuschuss zu Ihrer Mobilität mit dem Job-Ticket BW,
flexible Arbeitszeit,
die Möglichkeit zu mobiler Arbeit,
betriebliches Gesundheitsmanagement.
Wir sind an einem heterogenen, vielfältigen Team interessiert und begrüßen daher Bewerbungen von Personen jeglichen Geschlechts, unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Vollzeitstellen sind grundsätzlich teilbar. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 603
mit aussagefähigen Unterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zur Bewerbungsfrist am
12. Februar 2026
in unserem Bewerbungsportal ein, unter:
https://www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote
.
Die Vorstellungsgespräche finden am
20. Februar 2026
statt.
Für Fragen steht Ihnen Herr Shahab Sangestan, Leiter der Landesstelle für Museen (Telefon: 0711 89535-302, E-Mail: sangestan@landesstelle.de), gerne zur Verfügung.
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Hinweise zum Datenschutz im Rahmen der Verarbeitung personenbezogener Daten bei Bewerbungen finden Sie unter www.landesmuseum-stuttgart.de/museum/stellenangebote.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-konservierung-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Beschaffung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-beschaffung-w-m-d/</link><description>, Hamburg / Bonn Bewerbungsende: 28.02.2026 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort
Hamburg oder Bonn
. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für 2 Jahre mit dem Ziel der Entfristung eine
Sachbearbeitung Beschaffung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39 Stunden/Woche in Hamburg bzw. 39,83 Stunden/Woche in Bonn
Ihre Aufgaben:
Mitwirkung an einem effizienten und vergaberechtskonformen Beschaffungs- und Vertragsmanagement
Prüfung und Bearbeitung von Beschaffungsanträgen des Instituts
Festlegen und Entscheiden der jeweiligen Vergabeart auf Grundlage der Bedarfsanforderung und Erarbeitung der erforderlichen Ausschreibungsunterlagen in Zusammenarbeit mit den Fachabteilungen
Weiterentwicklung und Pflege der Vergaberichtlinien
Durchführung von Ausschreibungen, respektive Einholung von Angeboten unter Beachtung der einschlägigen vergaberechtlichen Bestimmungen, Preisverhandlungen und Vertragsgestaltungen, inklusive eVergabe
Führen von Lieferanten- und Kundengesprächen
Lieferantenterminkoordination und Reklamationsbearbeitung
Eigenverantwortliche Planung der Aufgaben im eigenen Tätigkeitsbereich und Umsetzung der Planungsvorgaben
Rechtssichere Anwendung von vergabe- und vertragsrechtlichen Vorschriften
Einhaltung der jeweils gültigen Arbeits- und Verfahrensanweisung
Ihr Profil:
Sie haben eine abgeschlossene kaufmännische oder vergleichbare Ausbildung sowie Erfahrung im Einkauf und im Vergaberecht, idealerweise im öffentlichen Bereich
Sie arbeiten sich schnell in komplexe Sachverhalte ein, verfügen über eine hohe Eigenmotivation und übernehmen Verantwortung in Ihrem Zuständigkeitsbereich
Sie sind kommunikativ und verhandlungssicher und verfügen über gute Englischkenntnisse
Sie sind ein Teamplayer und arbeiten selbstständig, service- und lösungsorientiert
Ihr Auftreten ist verbindlich und überzeugend
Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen zum jeweils anderen Standort.
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 9b TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB)
bis zum 28.02.2026 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
:
https://8101202752.karriereportal.cloud/
an Frau Josefine Winkels. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert.
Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.02.2026</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-beschaffung-w-m-d/</guid></item></channel></rss>