<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Schlössern und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 19.08.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 01.10.2025
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für die
Provenienzforschung (m/w/d)
zur Durchführung eines Erstchecks zu Sammlungsgut aus kolonialem Kontext bei den Staatlichen Schlössern und Gärten Hessen
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser (u. a. die Museumsschlösser Bad Homburg, Steinau und Weilburg), Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen, vom frühen Mittelalter bis zum frühen 20. Jahrhundert. Darunter befinden sich Weltkulturerbestätten. Die Aufgabe der Schlösserverwaltung ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Die Schlösserverwaltung sucht zum 01.10.2025 für fünf Monate eine Provenienz­forscherin/einen Provenienzforscher. Die befristete Stelle ist mit der Eingruppierung TV H 13 Vollzeit ausgeschrieben. Die Stelle ist aus organisatorischen Gründen nicht teilbar. Sie wird von der Koordinationsstelle für die Aufarbeitung von Sammlungsgut aus kolonialen Kontexten für die hessischen Landeseinrichtungen gefördert. Die Ausübung der Tätigkeiten erfolgt im Fachgebiet Museen.
Ihre Aufgaben:
Allgemeiner Erstcheck und Belastungsanalyse der Bestände mit Schwerpunkt Schloss Erbach im Odenwald, insbesondere der Elfenbeinobjekte der Stadt Erbach im Deutschen Elfenbeinmuseum in Schloss Erbach
Verifizierung von Verdachtsfällen
Auswertung von Archivalien und Quellen
Zuarbeit von Forschungsergebnissen für die Öffentlichkeitsarbeit (inkl. Social Media)
Vermittlung der Forschungsergebnisse durch Führung und Vorträge im Rahmen von Museumsveranstaltungen
Erstellen eines Abschlussdossiers
Wir erwarten:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master/Magister) oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in der Museumsarbeit und im Umgang mit Museumsobjekten
Erfahrungen im Bereich der Provenienzrecherche
Kenntnisse in der Thematik kolonialer Kontext sind wünschenswert
praktische Erfahrungen in der Auswertung von historischen Quellen und anderen Archivmaterialien
Erfahrung mit Sammlungsdatenbanken
Bereitschaft zur Reisetätigkeit
eine selbstständige und strukturierte Arbeitsweise und Sorgfalt
gute Kommunikationsfähigkeiten, sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
ein befristetes Beschäftigungsverhältnis in der E 13 Tarifvertrag Hessen in Vollzeit (40 Std./Woche) für fünf Monate
eine abwechslungsreiche Tätigkeit und selbständiges Arbeiten
flexible Arbeitszeiten
LandesTicket Hessen
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE099D96C1FA6A33099
Referenzcode  50929358_0002
Bewerbungsschluss ist am 19.08.2025
Bei Fragen stehen Ihnen die Leiterin des Fachgebiets Museen, Frau Dr. Katharina Bechler oder die Provenienzbeauftragte Frau Ursula van Meter gerne zur Verfügung: Katharina.bechler@schloesser.hessen.de, Tel. 06172 / 9262107 und Ursula.vanMeter@schloesser.hessen.de, Tel. 06172 / 9262 165.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Kaufmännischer Angestellten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-angestellten-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Marinemuseum, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 29.08.2025 | Die Stiftung Deutsches Marinemuseum stellt am historischen Ort in Wilhelmshaven die Geschichte der deutschen Marinen von 1848 bis in die Gegenwart dar und zählt zu den meistbesuchten Museen Niedersachsens. Derzeit befindet sich das Museum in einem umfangreichen Erweiterungs- und Erneuerungsprozess, welcher die Neugestaltung des Museumsgebäudes und -hafens sowie den Neubau eines Depots als Zuwendungsbauten des Bundes beinhaltet.
Zur Unterstützung unseres Verwaltungsteams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Kaufmännischen Angestellten (m/w/d)
in Vollzeit (39 Stunden).
Ihre Aufgaben:
Unterstützung bei der Vorbereitung und Abwicklung von Beschaffungen im Rahmen des Zuwendungsbaus sowie des laufenden Museumsbetriebs
Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Vergabevorgängen nach öffentlichem Vergaberecht (z.B. Einholung, Prüfung und Vergleich von Angeboten)
Administrative Aufgaben im Zusammenhang mit Ausschreibungen und der Dokumentation von Vergabeverfahren
Allgemeine kaufmännische Tätigkeiten (z. B. Rechnungsprüfung, Pflege von Übersichten und Tabellen, Ablage, Schriftverkehr)
Kommunikation mit Dienstleistern und Unterstützung der Projektverantwortlichen in organisatorischen Fragen
Abwicklung von Beschaffungen jeglicher Art für den allgemeinen Museumsbetrieb
Ihr Profil:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung (z. B. Kauffrau/-mann für Büromanagement, Industriekaufmann/-frau, Verwaltungsfachangestellte:r oder vergleichbar)
Idealerweise erste Erfahrungen in öffentlichen Vergabeverfahren oder die Bereitschaft, sich in das Thema einzuarbeiten
Strukturierte, sorgfältige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Teamfähigkeit, Organisationstalent und Kommunikationsstärke
Das erwartet Sie:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden kulturellen Arbeitsumfeld
Ein kollegiales, motiviertes Team
Die Möglichkeit zur beruflichen Weiterentwicklung im Bereich Vergabewesen
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester
Vergütung in Anlehnung an den TVöD-Bund, Entgeltgruppe 5 (je nach Qualifikation und Erfahrung)
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, mit der Perspektive auf eine unbefristete Weiterbeschäftigung.
Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte einschließlich Ihrer Gehaltsvorstellungen bis zum 29.08.2025 postalisch an die Stiftung Deutsches Marinemuseum, z. Hd. Dr. Thomas Eisentraut oder per E-Mail an personal@marinemuseum.de.
Südstrand 125 | 26382 Wilhelmshaven | Tel. 04421-4008411
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-angestellten-m-w-d/</guid></item><item><title>Serviceleitung (m/w/d) für die Tagesgastronomie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/serviceleitung-m-w-d-fuer-die-tagesgastronomie/</link><description>Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH betreibt eine Gastronomie, veranstaltet die traditionsreichen Marktfeste auf dem Gelände Domäne Dahlem und organisiert Veranstaltungen wie Tagungen, Hochzeiten etc. Die Veranstaltungsgesellschaft mbH ist die 100%ige Tochter der Stiftung Domäne Dahlem, die ein für alle Besucher offenes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt betreibt.
Für Besuchergruppen werden umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. angeboten. In den Museen werden sowohl Wechselausstellungen als auch Dauerausstellungen gezeigt.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Serviceleitung (m/w/d) für die Tagesgastronomie in Teilzeit (30h)
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und gewissenhaft ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination des Servicebereiches
Operative Führung der Mitarbeiter:innen
Sicherstellung eines reibungslosen Serviceablaufes sowohl im Tagesgeschäft als auch bei Sonderveranstaltungen und unseren Marktfesten
Einhaltung/Optimierung unserer Servicestandards
Überprüfung der Speisen-/ Getränkekarte
Lager- und Bestandskontrolle-/ Optimierung
Sicherstellung der Einhaltung und Verbesserung der Hygiene-Standards im Rahmen der HACCP
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung in der Gastronomie / Hotellerie oder vergleichbare Kenntnisse der Branche und Aufgabenbereiche
Erste Berufserfahrung in ähnlichen Positionen (z.B. Chef de Rang)
Mehrjährige Berufserfahrung in der Gastronomie
Empathischer, klarer Umgang mit Berufseinsteigern im Team
Nachhaltiger Umgang mit Lebensmitteln
Wir bieten:
Einen vielseitigen Arbeitsplatz auf dem einzigen Landgut mit U-Bahnanschluss
Ein Arbeitsumfeld in dem Sie selbstständig und eigenverantwortlich handeln können
Die Möglichkeit, Ihre eigenen Ideen einzubringen und an der Weiterentwicklung des Standortes Domäne Dahlem aktiv mitzuwirken
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team
Flexibles und familienfreundliches Arbeiten
Einen transparenten Führungsstil mit positiver Fehler-/ Feedback-Kultur und flachen Hierarchien
Möglichkeit der Weiterbildung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Schließzeiten an Weihnachten und Silvester
Ein attraktives Einstiegsgehalt von bis zu 20€ Brutto/Stunde
Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung als
PDF in einer Datei bis zum 24.08.2025 per E-Mail an bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsgespräche sind auch schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist möglich.
Kontakt für Nachfragen und weitere Informationen:
Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH | Marcel Beley | +178 3596418
beley@domaene-dahlem.de
| Königin – Luise – Str. 49 | 14195 Berlin
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/serviceleitung-m-w-d-fuer-die-tagesgastronomie/</guid></item><item><title>Verwaltungsmanager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmanagerin-m-w-d/</link><description>Hamburger Bahnhof - Nationalgalerie der Gegenwart der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 20.08.2025 | Beim
Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart
der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Verwaltungsmanager:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Nationalgalerie der Staatlichen Museen zu Berlin betreut im Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart eine der weltweit größten und wichtigsten öffentlichen Sammlungen für moderne und zeitgenössische Kunst von den 1960er Jahren bis in die Gegenwart. Die zu besetzende Position bildet eine zentrale Schnittstelle zwischen der Direktion, den internen Verwaltungsbereichen sowie dem operativen Museumsbetrieb und dient der Sicherstellung eines effizienten und rechtskonformen Ablaufs aller administrativen und organisatorischen Prozesse.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmanagerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Dienststellenleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dienststellenleitung-w-m-d/</link><description>KunstKulturQuartier, Nürnberg Bewerbungsende: 27.08.2025 | Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Das KunstKulturQuartier ist die Dachmarke für unsere Häuser: Kunsthalle Nürnberg, Kunstvilla, Kunsthaus, Tafelhalle, Filmhaus, Künstlerhaus, St. Katharina. Kunstausstellungen und Sammlung, Tanz &amp; Theater, Film, Konzerte, Festivals, Offene Werkstätten…: Bei uns gehen Musik, Tanz, Schauspiel, bildende Kunst, Literatur und Filmkunst gemeinsame Wege, prallen derweilen aufeinander, inspirieren sich wechselseitig und geben Denkanstöße – garantiert anregend, geistreich, prickelnd und Kreativität fördernd. Willkommen im KunstKulturQuartier Nürnberg!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dienststellenleitung-w-m-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-21/</link><description>Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Reflexion des audiovisuellen Erbes widmet. Mit ihrem Programm in ihrem neubezogenen Zwischenquartier, dem E-Werk in der Mauerstraße in Berlin Mitte, ermöglicht die Kinemathek spannende Begegnungen mit der Welt der bewegten Bilder bis zur Fertigstellung eines geplanten Filmhauses. Sie bietet dort experimentelle Präsentationen ebenso wie ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, zeigt dort Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv und das Festival Film Restored. Die Archive und eine Fachbibliothek machen sie zu einem bedeutenden Ort für Wissenschaft und Forschung.
Die Bibliothek der Stiftung Deutsche Kinemathek ist eine wissenschaftliche Spezialbibliothek mit den Sammelschwerpunkten Film und Fernsehen. Der Bestand umfasst 89.000 Monografien und Zeitschriftenbände, 4.000 Zeitschriftentitel, davon 165 laufende Abonnements, Festivalmaterialien, Filmtheaterprogramme, DVDs sowie ein Pressearchiv. Sie ermöglicht zusammen mit dem Filmarchiv, der Mediathek Fernsehen, der Sammlung der filmbegleitenden Materialien mit Fotos, Kostümen und Nachlässen eine umfassende Recherche zur deutschen und internationalen Film- und Fernsehkultur. Die bibliografischen Daten der Bibliothek sind 2023 in den K10+ (Südwestdeutscher Bibliotheksverbund) und in das Bibliothekssystem Koha migriert. Nach dem Umzug hat die Bibliothek seit dem 06.05.2025 wieder geöffnet. Dies macht umfangreiche Nacharbeiten hinsichtlich der bibliografischen Daten notwendig.
Wir suchen zum schnellstmöglichen Termin befristet bis zum 30.06.2026 eine*n
Bibliothekar*in (m/w/d)
(Teilzeit 30 Stunden/Woche)
Ihre Aufgaben
Korrektur von migrations- und umzugsbedingt entstandenen Inkongruenzen in den bibliografischen Daten im K10+ und im Bibliothekssystem Koha
Konzipieren und Kontrolle von einfachen Datenbearbeitungsabläufen
Durchführung von Datenbereinigung
Kommunikation und Zusammenarbeit mit dem Bibliotheks-Zentrum Baden-Württemberg
Aktualisierung von umzugsbedingt veränderten Standortangaben von Zeitschriften in der zentralen bibliografischen Datenbank für Titel- und Besitznachweise fortlaufender Sammelwerke ZDB (Zeitschriftendatenbank)
Strukturierung der bibliografischen Daten des Filmfestivalmaterials und Verknüpfung zu Normdatensätzen der GND (Gemeinsame Normdatei)
Unterstützung beim Anlegen von Abonnements im Lokalsystem Koha
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor im Bereich Bibliotheks- bzw. Informationswissenschaften) oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen
Gute Kenntnisse einer oder mehrerer folgender Bibliothekssoftware: Katalogisierungsclient WinIBW und Bibliothekssystem Koha oder anderer integrierter Bibliothekssoftware
Kenntnisse von in Bibliotheken verwendeten Datenformaten wie PICA oder MARC
Kenntnisse der aktuellen Regelwerke und Standards für die Katalogisierung (Regelwerk RDA sowie Anwendung der GND und ZDB)
Erfahrungen mit der Verbunddatenbank K10+ und der ILTIS-Datenbank (ZDB + GND) sind wünschenswert
Sorgfältige, selbstständige und zielorientierte Arbeitsweise individuell und im Team
Sicheres und freundliches Auftreten sowie Serviceorientierung
Bereitschaft zu Thekendienst auch in den Abendstunden
Gute Englischkenntnisse
Wir bieten
Eine Vergütung E 9b TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Eine sorgfältige Einarbeitung und Betreuung, sodass auch Berufsanfänger*innen willkommen sind
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von der BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
17.08.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Geschäftsführung / Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d/</link><description>Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar, Goslar Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar GmbH sucht zum 01. Januar 2026 oder später eine
Geschäftsführung / Museumsleitung
für das Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk (m/w/d).
Die Geschäftsführung kann wie bisher mit der Übertragung der Funktion als Direktorin / Direktor (m/w/d) für die Stiftung Welterbe im Harz verbunden werden.
Es handelt sich um eine auf vorerst 5 Jahre befristete Vollzeitstelle mit der Option der Verlängerung.
Die niedersächsische Kaiserstadt Goslar mit ihren ca. 50.000 Einwohnerinnen und Einwohnern ist eine
UNESCO-Welterbestadt. Die UNESCO-Welterbestätte „Bergwerk Rammelsberg, Altstadt von Goslar und Oberharzer Wasserwirtschaft“ mit ihren Baudenkmälern, dem Stadtensemble der Altstadt, den Industrieanlagen des Rammelsbergs und den Museen geben der Region ein unverwechselbares Profil.
Ihre zukünftigen Aufgaben sind unter anderem:
Leitung einer GmbH und ggfs. der Stiftung in Personalunion einschließlich aller musealen, wirtschaftlichen, denkmalpflegerischen und personalrechtlichen Verantwortlichkeiten.
Jenseits des musealen Regelbetriebs sind die denkmalgerechte Instandhaltung der Anlagen, die Vernetzung mit lokalen, nationalen und internationalen Partnerinnen und Partnern sowie die Durchführung eines umfangreichen Veranstaltungsprogramms von besonderer Bedeutung.
Das Aufgabenfeld umfasst zudem:
(Weiter)Entwicklung des Museumskonzepts
Erstellung eines Raumnutzungskonzepts (Nachnutzung altindustrieller Anlagenteile unter denkmalrechtlichen Bedingungen)
Ausstellungs- und Sanierungsplanung
Umfangreiche Fördermittelakquise
Weiterentwicklung der institutionellen
Gliederung der Einrichtungen
Errichtung einer Bauhütte
Mit diesen notwendigen fachlichen Qualifikationen können Sie uns überzeugen:
Abgeschlossenes Hochschul- oder Fachhochschulstudium – wünschenswert mit dem Schwerpunkt Geschichts- und Sozialwissenschaften oder vergleichbarem Studienabschluss
Umfassender Berufserfahrung auf dem Gebiet des Museumswesens u.a. im Schwerpunkt
Industriekultur
Zudem verfügen Sie über:
Erfahrungen im Bereich der kooperativen
Vernetzung heterogener Strukturen
Nachgewiesene Fähigkeiten im Bereich der
Betriebs- und Personalführung
Hohe strategische und konzeptionelle Fähig-keiten für die Entwicklung einer Welterbestätte
Kenntnisse in den Bereichen Montan- und
Baugeschichte
Gute betriebswirtschaftliche und kaufmännische Kenntnisse
Kompetenz auf dem Gebiet der Pflege von Denkmalen
Fundierte Kompetenzen im Bereich Kultur- und Veranstaltungsmanagement sowie im
Ausstellungswesen
Sicherer Umgang mit Vertreterinnen und
Vertretern aus Politik und Wirtschaft sowie den
Medien
Nachweisliche Praxiserfahrung bei der
Einwerbung von Sponsoren und Drittmitteln
Sicheres eloquentes Auftreten
Motivations- und Begeisterungsfähigkeit sowie Kreativität
Gender- und Diversity-Kompetenzen
Gute mündliche und schriftliche Deutschkenntnisse (vergleichbar Sprachniveau C 2 des GER)
Gute Kenntnisse der englischen Sprache
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche
Tätigkeit an einem Ort von besonderer kultureller
Bedeutung
Eine attraktive Führungsposition
Ein breit gefächertes Angebot im Kita- und
Schulbereich sowie zahlreiche Freizeit-, Vereins- und Kulturangebote in Goslar und Umgebung
Die Bereitschaft zur Teilnahme an dienstlichen Verpflichtungen auch außerhalb der allgemeinen Arbeitszeiten sowie der
Besitz des Führerscheins der Klasse B werden vorausgesetzt.
Bitte teilen Sie uns Ihre Gehaltsvorstellungen in Ihrer Bewerbung mit.
Die Auswahl erfolgt in einem strukturierten Auswahlverfahren.
Bewerbungen von Schwerbehinderten sind erwünscht. Bitte teilen Sie eine Schwerbehinderung / Gleichstellung zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung mit.
Bei Abschlüssen, die im Ausland erworben wurden, ist ein Nachweis über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss beizufügen. Weiterführende Informationen entnehmen Sie bitte der Internetseite der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) unter
www.kmk.org/zab
.
Wir freuen uns über Ihre digitale Bewerbung bis zum 31.8.2025 an:
Verwaltungsleiter Florian Briesner
briesner@rammelsberg.de
Für Auskünfte steht Ihnen gern die Aufsichtsratsvorsitzende, Frau Oberbürgermeisterin Urte Schwerdtner zur Verfügung.
Allgemeine Fragen zum Bewerbungsverfahren richten Sie bitte an Herrn Florian Briesner (05321-750119 / briesner@rammelsberg.de).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Connector:innen für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/connectorinnen-fuer-den-besucherservice/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.08.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
15. September oder
1. Oktober
unbefristet
und in
Teilzeit
(50 – 80% von 39 Wochenstunden) mehrere Personen als
Connector:innen für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis
Was Sie erwartet
Als Connector:in sind Sie das Gesicht der Ausstellung BERLIN GLOBAL. Sie unterstützen die Besucher:innen bei ihrem Besuch mit dem Ziel, für alle ein möglichst gelungenes Ausstellungserlebnis zu schaffen. Sie stehen den Besucher:innen als erste:r Ansprechpartner:in für alle Fragen zur Ausstellung zur Verfügung. Der Schwerpunkt liegt hier auf der Beantwortung von Fragen zur Ausstellungsführung und zur Benutzung von ausgewählten Ausstellungsobjekten und Medienstationen.
Sie gehen bei Bedarf auf die Besucher:innen zu, treten mit ihnen in Kontakt und animieren sie dazu, die interaktiven und partizipativen Elemente der Ausstellung zu nutzen. Sie verstehen sich außerdem als Impulsgeber:in zur Reflexion von Fragestellungen, die von der Ausstellung aufgeworfen werden und bringen dazu auch Besucher:innen miteinander in den Dialog. Als Connector:in gewährleisten Sie, dass unsere Besucher:innen die Möglichkeiten der Ausstellung umfassend ausschöpfen. Sie schaffen auf diese Weise bleibende Erinnerungen und Verbindungen.
Ihre Aufgaben
freundliche Begrüßung unserer Gäste inklusive Ausgabe von interaktiven Armbändern
Weitergabe von Basis-Informationen rund um die Ausstellung, den Museumsort und Zusatzangebote
Hilfestellungen bei der Orientierung in der Ausstellung und bei der Benutzung verschiedener Ausstellungsobjekte und Medienstationen
Animation zur Interaktion und Partizipation an ausgewählten Positionen der Ausstellung
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte in der Ausstellung im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutsch- und Englischkenntnisse (jeweils fließend) und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache
ein eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich, vorzugsweise in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Kontaktfreudigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80 %) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Jahressonderzahlung und Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit bis zum
14. August 2025
unter der
Kennziffer 2025-CON-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/connectorinnen-fuer-den-besucherservice/</guid></item><item><title>Wiss. Referent/-in digitale Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-digitale-kulturvermittlung-m-w-d-2/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 22.08.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und ver­öffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik. Im Rahmen seiner strategischen Weiter­entwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten. Die Stelle ist Teil eines umfassenden Digitalprojekts, in dessen Rahmen eine Neuausrichtung der digitalen Kulturvermittlung sowie ein Relaunch MPZ-eigener Websites und die Einführung eines neuen Buchungssystems realisiert werden.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/n
Wiss. Referent/-in digitale Kulturvermittlung (m/w/d)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, im Umfang von 50% bis 70%,
Entgeltgruppe 13 TV-L, befristet bis 31.12.2027
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wiss-referent-in-digitale-kulturvermittlung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Reinigungskraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-21/</link><description>Museum Oberschönenfeld, Gessertshausen Bewerbungsende: 25.08.2025 | Beim Bezirk Schwaben ist für das Museum Oberschönenfeld in Gessertshausen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Reinigungskraft (m/w/d)
in Teilzeit mit 13,5 Wochenstunden zu besetzen.
Das vom Bezirk Schwaben getragene Museum Oberschönenfeld (Lkr. Augsburg) ist ein überregionales Schwerpunktmuseum. Seine Dauerausstellung wurde 2019 mit dem Bayerischen Museumspreis ausgezeichnet. Kulturhistorische Sonderausstellungen vertiefen die Themen, und mehrere Ausstellungen pro Jahr präsentieren zeitgenössische Kunst. Zielgruppenorientierte und offene Vermittlungsformate begleiten alle Präsentationen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/reinigungskraft-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-3/</link><description>Staatliche Museumagentur Bayern, München Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Staatliche Museumagentur ist eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst. Sie nimmt in Personal-, Haushalts-, Rechts- und IT-Angelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern wahr.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Referat Provenienzforschung eine/n
Mitarbeiter/-in (m/w/d)
in Vollzeit Entgeltgruppe 10 TV-L, zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d) – Museum Lyonel Feininger</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-museum-lyonel-feininger/</link><description>Kulturstiftung Sachsen-Anhalt, Quedlinburg Bewerbungsende: 10.08.2025 | Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt ist eine selbstständige staatliche Stiftung des öffentlichen Rechts und eine der größten ihrer Art in Sachsen-Anhalt. Sie verwaltet seit einem Vierteljahrhundert einige der schönsten Burgen, Schlösser, Dome und Klöster mit ihren Museen und Sammlungen. An nunmehr 20 Stätten in der Mitte Deutschlands werden einzigartige Schätze präsentiert. Ihr Erhalt und ihre Nutzung machen nicht nur 1.200 Jahre Geschichte erlebbar, sondern sind mit zahlreichen Ausstellungen und Veranstaltungen im Hier und Jetzt verwurzelt.
Zu den Betrieben der Stiftung zählt unter anderem das Museum Lyonel Feininger in Quedlinburg, das mit der Sammlung von Dr. Hermann Klumpp (1902–1987) einen der weltweit umfangreichsten Bestände an Druckgrafiken von Lyonel Feininger (1871–1956) beherbergt. Das Museum widmet sich dem Leben und Werk dieses bedeutenden Vertreters des Expressionismus und der modernen Kunst. Es präsentiert eine umfangreiche Sammlung seiner Gemälde, Zeichnungen und Grafiken, zeigt wechselnde Ausstellungen und fördert die Auseinandersetzung mit Feiningers künstlerischem Erbe sowie seiner Verbindung zur Bauhaus-Bewegung.
Zur Vermittlung der Sammlungswerke und der Ausstellungen an die unterschiedlichsten Zielgruppen suchen wir in Vollzeit zum schnellstmöglichen Einstellungstermin einen museumspädagogischen Mitarbeiter (m/w/d).
Ihre Aufgaben
Konzeption, Organisation und Durchführung von zielgruppenspezifischen Vermittlungsangeboten und -programmen für Kinder, Erwachsene und Menschen mit Behinderung,
Kontaktpflege zu Kindergärten und Schulen, Erstellung und Durchführung von lehrplanadäquaten Angeboten,
Erstellung von museumspädagogischem Begleitmaterial sowie didaktischen Hilfsmitteln,
Entwicklung partizipativer, interaktiver und multimedialer Angebote / Workshops unter Einsatz von digitalen Medien,
Evaluation der Vermittlungsangebote,
Organisation von museumsrelevanten Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktionen und Events,
Vernetzung mit Bildungseinrichtungen, Kulturanbietern und Kunstschaffenden der Region,
Unterstützung im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit.
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium der Pädagogik (ggf. mit Vertiefungs- oder Aufbaustudium Museumspädagogik), der Museologie oder Kunstvermittlung oder ein Studienabschluss einer vergleichbaren Geistes-, Sozial- oder Kulturwissenschaft,
einschlägige berufspraktische Erfahrungen in der didaktischen Vermittlung musealer Inhalte,
Beherrschung zielgruppengerechter und fachdidaktischer Methoden unter besonderer Berücksichtigung der Inklusion,
ausgeprägte kommunikative Fähigkeiten, Kreativität, Flexibilität, Teamfähigkeit, strukturierte planerische Fähigkeiten,
gute Kenntnisse der Kunstgeschichte, pädagogische Kompetenz und Erfahrung bei der Anwendung neuer didaktischer Methoden und Vermittlungsansätze,
sichere Umgang mit MS-Office-Anwendungen,
Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift und Aufgeschlossenheit gegenüber neuen Medien,
Bereitschaft zur Übernahme von Diensten an Abenden, Wochenenden sowie Feiertagen.
Unser Angebot
eine interessante, abwechslungsreiche und eigenverantwortliche Tätigkeit (Vollzeit, 40 Stunden/Woche),
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis,
gleitende Arbeitszeit,
jährlich wiederkehrende Sonderzahlungen und zusätzliche betriebliche Altersvorsorge,
die Möglichkeit zur zeitweisen Arbeit im Homeoffice,
angenehmes Betriebsklima mit Arbeitsort in Quedlinburg,
tarifgerechte Eingruppierung in die Entgeltgruppe 9b TV-L.
Nähere Auskünfte zu der ausgeschriebenen Stelle erteilen Ihnen Frau Christine Oelze und Frau Anika Kliewe unter den Rufnummern +49 39241 934-90 bzw. -71. Die Kulturstiftung Sachsen-Anhalt gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte und diesen Gleichgestellte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen teilen Sie bitte bereits im Rahmen Ihrer Bewerbung mit, ob ggf. eine Behinderung oder Gleichstellung vorliegt; darüber hinaus ist der Bewerbung ein etwaiger Nachweis hierüber beizufügen.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre schriftliche Bewerbung unter Angabe der Kennziffer 12/03041/07.2025-09 bis zum 10.08.2025 an „Referat12@kulturstiftung-st.de“. Berücksichtigt werden nur vollständig und innerhalb der Bewerbungsfrist eingereichte Bewerbungen! Fügen Sie Ihre Unterlagen bitte ausschließlich als eine pdf-Datei bei.
Nach Beendigung des Stellenbesetzungsverfahrens werden die Unterlagen unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen bei Nichtberücksichtigung vernichtet.
Kulturstiftung Sachsen-Anhalt
Hauptverwaltung | Personalreferat
Leitzkau
Am Schloss 4
39279 Gommern
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-museum-lyonel-feininger/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-w-m-d-5/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) unbefristet am Dienstort Düsseldorf:
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (w/m/d)
(E 13 TV-L)
.
Ihre Aufgaben:
Konzeptionelle Erarbeitung von besucherorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen.
Mitwirkung bei Konzeption, Planung und Durchführung von musealen Vermittlungs- und Bildungsangeboten.
Verfassen von Textbeiträgen für Print- und Online-Publikationen, von Konzept- und Gremienpapieren sowie Ausstellungstexten.
Sammlungstätigkeit.
Gesucht werden
Beschäftigte mit:
abgeschlossenem Magister-/Masterstudium der Geschichts- oder Politikwissenschaften mit nachgewiesenen Kenntnissen der deutschen Zeitgeschichte sowie Erfahrungen in der Museums- oder Ausstellungsarbeit.
Kenntnisse der NRW-Landesgeschichte sind wünschenswert.
Eine einschlägige Promotion ist erwünscht.
Außerdem
zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Sie verfügen über eine ausgeprägte Fähigkeit zum konzeptionellen Denken.
Sie arbeiten selbstständig und zeichnen sich durch großes persönliches Engagement aus.
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt unbefristet im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 13 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31. August 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (w/m/d)“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-w-m-d-5/</guid></item><item><title>Mitarbeit Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-marketing-m-w-d/</link><description>Von der Heydt-Museum Wuppertal, Wuppertal Bewerbungsende: 29.08.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt besetzt die Von der Heydt-Museum gGmbH eine Stelle für
Mitarbeit Marketing (m/w/d),
Teilzeit (20 Stunden/Woche), zunächst befristet auf zwei Jahre.
Das Von der Heydt-Museum zählt zu den prominentesten Museen Deutschlands und steht im Austausch mit vielen Institutionen auf der ganzen Welt. 1902 eröffnet, wird es 2027 seinen 125. Geburtstag feiern.
Das Museum zeigt und beherbergt bedeutende, international bekannte Bestände u. a. der niederländischen Kunst des 17. Jahrhunderts, der Malerei und Grafik des 19. Jahrhunderts sowie der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts. Auch aufgrund seiner Sonderausstellungen genießt das Von der Heydt-Museum beim Publikum wie in der Fachwelt einen ausgezeichneten Ruf.
Zur Unterstützung unserer Presse- und Öffentlichkeitsarbeit schreiben wir eine Stelle für Mitarbeit im Bereich Marketing aus.
Aufgaben:
Projektmanagement für Kommunikationskampagnen, analog und digital
Mitarbeit bei der Einführung und Umsetzung neuer Konzepte für Marketingmaßnahmen
Mitarbeit an Ausbau und Weiterentwicklung der digitalen Kommunikationskanäle sowie der Website des Von der Heydt-Museums
selbstständige Erstellung von entsprechendem Content
Betreuung des digitalen Newsletters
Unterstützung bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Voraussetzungen:
Studienabschluss im Bereich Marketing, Kulturmanagement, Medien- bzw. Kommunikationswissenschaft, Journalistik oder vergleichbar
erste Erfahrungen im Marketing sowie im aufgabenbezogenen Projektmanagement
Kenntnisse im Bereich Social Media mit Erfahrung in Content-, Bild- und Videoerstellung
gutes schriftliches und mündliches Ausdrucksvermögen; ästhetische Sensibilität
Fremdsprachenkenntnisse: Englisch fließend in Wort und Schrift
sichere Beherrschung der Produkte der MS-Office-Familie
Kommunikations- und Kooperationskompetenz, Team- und Organisationsfähigkeit, Kreativität und Sorgfalt
Vorteilhaft sind:
Erfahrungen mit redaktionellen Tätigkeiten
weitere Sprachkenntnisse, z. B. Französisch
Die Stelle ist zunächst auf zwei Jahre befristet. Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an TVöD EG 9.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 29.08.2025 in schriftlicher oder elektronischer Form an:
Dr. Roland Mönig, Direktor
Von der Heydt-Museum Wuppertal
Turmhof 8
D-42103 Wuppertal
E-Mail: von-der-heydt-museum@stadt.wuppertal.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeit-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistent*in der Museumsdirektorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-museumsdirektorin-m-w-d/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 28.09.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder)
zum 1. Dezember 2025 am Standort Cottbus
eine*n
Assistent*in der Museumsdirektorin (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (40 Std./Woche), die unbefristet zu besetzen ist.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstinteressierte, engagierte Persönlichkeit mit mehrjähriger Berufserfahrung.
Ihr künftiges Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Übernahme vielfältiger Aufgaben zur Unterstützung der Museumsdirektorin als deren zentrale Vertrauensperson
Organisation und Administration des Sekretariatsbereiches (Terminkoordination, Korrespondenz, Schriftverkehr, Ablageführung, Datenbankpflege, Postbearbeitung)
Planung und Organisation von Veranstaltungen, museumsinternen sowie stiftungsbezogenen Sitzungen und Terminen sowie von Dienstreisen
Haushaltsüberwachung, vorbereitende Buchhaltung
administrative Mitarbeit bei Ausstellungsorganisation und Leihverkehr
Ausfertigen von Verträgen
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder vergleichbare Qualifikation
Sie verfügen über ein hohes Maß an Zuverlässigkeit, Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit sowie Engagement, Diskretion und Loyalität
Sie sind eine selbstsichere Persönlichkeit mit einem positiven, freundlichen und höflichen Auftreten
Sie haben eine schnelle Auffassungsgabe, Flexibilität und Teamfähigkeit
Sie verfügen über eine stilsichere Schreibweise und sehr gute Rechtschreibung sowie einen sorgfältigen, zuverlässigen und selbstständigen Arbeitsstil
Sie haben Erfahrungen mit den Strukturen eines Kultur- und Museumsbetriebes sowie ein grundlegendes Verständnis für künstlerische Arbeit
Sie verfügen Kompetenz in allen für den Bürobetrieb einschlägigen Tools (Word, Excel, Power Point)
Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet und im Englischen gut
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL)
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
28. September 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick, Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 14. Oktober 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.09.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-der-museumsdirektorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Persönliche*r Referent*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-2/</link><description>Brandenburgisches Landesmuseum für moderne Kunst, Cottbus Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder) (BKC-F) sucht für das Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK) mit seinen zwei Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder)
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n
Persönliche*r Referent*in (m/w/d)
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle (40 Std./Woche), die befristet für die Dauer der Elternzeit (voraussichtlich bis 31.08.2026) zu besetzen ist. Arbeitsort ist Cottbus.
Das
Brandenburgische Landesmuseum für moderne Kunst (BLMK)
an den beiden Standorten Cottbus und Frankfurt (Oder) beherbergt mit etwa 45.000 Werken die weltweit umfassendste, museale Sammlung von Kunst aus der DDR und den nachfolgenden künstlerischen Traditionslinien. An den zwei Standorten mit insgesamt drei Ausstellungshäusern werden gleichzeitig mehrere Präsentationen gezeigt. Das Ausstellungsprogramm ist eng an die einzigartige Ressource der hauseigenen Sammlung geknüpft, die regelmäßig im Zusammenhang national und international relevanter Gegenwartskunst gezeigt und vor allem in kunsthistorische Kontexte gestellt wird. Hinzu kommt ein umfangreiches Rahmenprogramm aus Veranstaltungen und museumspädagogischen Aktivitäten.
Gesucht wird eine weltoffene, museums- und kunstinteressierte, kommunikationsstarke Persönlichkeit mit ausgeprägtem strategischen Geschick und sehr guten analytischen Fähigkeiten.
Als Persönliche*r Referent*in unterstützen Sie die Museumsdirektorin aktiv in ihrer wissenschaftlichen und administrativen Tätigkeit. Sie bearbeiten eigenständig Sachfragen und Inhalte im Zuständigkeitsbereich der Direktorin und führen diese, in Abstimmung mit der Museumsleitung, bis zur Entscheidungsreife. Außerdem obliegt Ihnen die Vorbereitung, Betreuung und Nachbereitung von museumsinternen sowie stiftungsbezogenen Sitzungen und Terminen. In Ihrer Position arbeiten Sie eng mit Einrichtungen und Gruppen des kulturellen, wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Lebens zusammen. Die Betreuung von Kooperationsprojekten und die Koordination sowie eigenverantwortliche Bearbeitung von Förder- und Drittmittelprojekten runden Ihr Aufgabengebiet ab.
Idealerweise bringen Sie folgende Voraussetzungen mit:
Sie haben ein abgeschlossenes Studium im Bereich Kultur-, Geistes-, Rechts- oder Wirtschaftswissenschaften oder eine vergleichbare Ausbildung
Sie verfügen über gute Kenntnisse der Funktionsweise von musealen Einrichtungen
Sie haben Erfahrungen im Bereich der Drittmittelakquise und verfügen über fundierte Kenntnisse im Projektmanagement und in der Projektsteuerung
Sie bringen die Fähigkeit und Bereitschaft zur eigenverantwortlichen Übernahme von administrativen Aufgaben mit
Sie verfügen über umfassende Kenntnisse in der Vorbereitung und Durchführung von Abstimmungs- und Entscheidungsprozessen mit unterschiedlichen Institutionen
Sie bringen ein überdurchschnittliches Engagement, hohe Belastbarkeit, Flexibilität und Teamgeist mit
Ihre Kenntnisse der deutschen Sprache sind ausgezeichnet und im Englischen sehr gut, weitere Fremdsprachen sind wünschenswert
Sie haben einen Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches, verantwortungsvolles und vielseitiges Aufgabengebiet
Arbeit in einem dynamischen, besonderen und außergewöhnlichen Umfeld
eine tarifliche Vergütung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TVL) in der Entgeltgruppe 10
30 Tage Urlaub
zusätzliche Leistungen auf Grundlage des TV-L, wie z.B. Betriebliche Altersvorsorge, vermögenswirksame Leistungen und Jahressonderzahlung
pro Spielzeit zwölf kostenfreie Tickets für Vorstellungen des Staatstheaters Cottbus
gelebte Transparenz und offene Kommunikation
Ihre Bewerbung richten Sie bitte mit den üblichen Unterlagen bis zum
17. August 2025
an die
Brandenburgische Kulturstiftung Cottbus-Frankfurt (Oder)
Personalbüro
Lausitzer Str. 33
03046 Cottbus
oder per E-Mail an:
personal@bkc-f.de
(zusammengefasst als ein PDF-Dokument, max. 20 MB)
Fachliche Auskünfte erteilt Ihnen Frau Kremeier, Tel.: 0355/49494049, Mail: info-cb@blmk.de. Allgemeine Auskünfte zum Ausschreibungsverfahren erhalten Sie von Frau Holick,                         Tel.: 0355/7824105, Mail: personal@bkc-f.de.
Die Vorstellungsgespräche finden am 2. September 2025 in Cottbus statt.
Wir bitten um Verständnis, dass aus Kostengründen Bewerbungsunterlagen in Papierform nur zurückgeschickt werden können, wenn ein adressierter und ausreichend frankierter Rückumschlag beigefügt ist. Von der Zusendung von Eingangsbestätigungen und Zwischen-bescheiden wird abgesehen.
Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass von Seiten der Kulturstiftung im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten (z.B. Fahrt- und Bewerbungskosten) nicht übernommen werden.
Die BKC-F fördert die berufliche Zukunft von Frauen. Bewerbungen von Frauen werden daher ausdrücklich erwünscht und nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes berücksichtigt.
Die im Rahmen Ihrer Bewerbung mitgeteilten personenbezogenen Daten werden auf der Grundlage des § 26 des Brandenburgischen Datenschutzgesetzes verarbeitet. Sofern Sie mit der Verarbeitung der Daten nicht einverstanden sind oder die Einwilligung widerrufen, kann Ihre Bewerbung nicht berücksichtigt werden.
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens den Vorgaben des Datenschutzrechts entsprechend gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/persoenlicher-referentin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeitende (w/m/d) zur Entwicklung und Betreuung webbasierter Anwendungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeitende-w-m-d-zur-entwicklung-und-betreuung-webbasierter-anwendungen/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Biodiversitätsdatenmanagement suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für drei Jahre drei
Wissenschaftliche Mitarbeitende (w/m/d) zur
Entwicklung und Betreuung webbasierter Anwendungen
in Vollzeit oder Teilzeit für die Erfassung, Verwaltung und Veröffentlichung biologischer und molekularer Daten. Zwei der Stellen werden an unserem Standort Hamburg und eine Stelle am Standort Bonn verortet sein.
Das sind Ihre Aufgaben:
Konzeption und Entwicklung von Webinterfaces und REST-Schnittstellen für Biodiversitäts- und Trait-Daten
Integration externer Datenquellen (z.  GBIF, EOL, TraitBank) und Nutzung biologischer Standards (z. B. Darwin Core, TDWG)
Aufsetzen und Pflege indexbasierter Suchmaschinen zur Abfrage großer Datenmengen
Modellierung und Pflege relationaler Datenbanken (z.  mit Anbindung an unser zentrales Sammlungsdatenbankframework Diversity Workbench)
Umsetzung von Nutzerrollen, Validierung, Änderungsverfolgung und Sicherheitsmechanismen
Mitarbeit an der technischen Dokumentation und optional an Open-Source-Projekten
Enge Zusammenarbeit mit biologischen Fachgruppen, IT-Zentren und wissenschaftlichen Partnern
Das sind unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder gleichwertig) in Informatik, Bioinformatik oder einem verwandten Fachgebiet
Fundierte Kenntnisse in der Webentwicklung (Python, TypeScript, JavaScript, Django o. ä.)
Erfahrung im Umgang mit APIs, Datenbanken (MySQL, MS SQL) und Suchtechnologien (Elasticsearch, Solr)
Idealerweise Erfahrung mit Biodiversitätsdaten, Ontologien oder strukturierten wissenschaftlichen Metadaten
Selbstständige, strukturierte Arbeitsweise und Freude an interdisziplinärer Zusammenarbeit
Das sind unsere Leistungen:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 13 TV-L) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 31.08.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert.
Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Bewerbungen von schwerbehinderten Menschen sind ausdrücklich erwünscht und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeitende-w-m-d-zur-entwicklung-und-betreuung-webbasierter-anwendungen/</guid></item><item><title>Leitung Presse, Kommunikation und Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-presse-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Hessenpark, Neu-Anspach Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Freilichtmuseum Hessenpark präsentiert die Siedlungsgeschichte des Bundeslandes Hessen auf einer Fläche von ca. 60 ha mit über 100 historischen Gebäuden, einer Vielzahl von interessanten Veranstaltungen rund um das ländliche und kleinstädtische Alltagsleben und erlaubt somit eine Zeitreise durch die letzten 400 Jahre. Wir zeigen kulturhistorische Sonder- und Dauerausstellungen und bieten in unserem Jahresprogramm abwechslungsreiche Veranstaltungen. Mit mehr als 200.000 Gästen jährlich gehört der Hessenpark zu den größten Freilichtmuseen Deutschlands.
Wir suchen
ab 01.01.2026 vorzugsweise
in
Vollzeit
eine
Leitung Presse, Kommunikation und Marketing (m/w/d)
Sie haben ein Gespür für Sprache und eine Leidenschaft für Alltagskultur? Bewegen sich umsichtig in der Medienwelt und möchten mit uns die Zukunft der Museums-PR gestalten? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Ob Presseinformation, Social Media Post, Marketingmaßnahmen oder Webseiten-Content – als Leitung Presse, Kommunikation und Marketing sind Sie zuständig für die Kommunikation unseres vielfältigen Programms an die Medien und unsere Community – von Sonderausstellungen, Sammlungs- und Restaurierungsprojekten bis hin zu Veranstaltungen und digitalen Angeboten sorgen Sie mit Ihrem Team für eine reputationsbildende und reichweitenstarke Verbreitung.
Ihre Aufgaben:
Planung und Umsetzung von PR-Maßnahmen sowie deren Weiterentwicklung
Organisation und Betreuung von Pressekonferenzen, Medienterminen, Interviews, Foto- und Filmaufnahmen sowie externen Medienanfragen
Schreiben von Pressetexten und Redaktion von Content für die digitalen Kanäle und Plattformen
Verantwortung für die Contentmanagementpflege der Webseite und für das Community Management der Social-Media-Kanäle
Ausbau und Pflege unseres Netzwerks aus Medienvertretern, Influencern und Multiplikatoren sowie Koordination externer Dienstleister (Agenturen, Fotografen und Videoproduzenten)
Planung und Erstellung von Printprodukten (Jahresprogramm, Anzeigen, Redaktion des Förderkreismagazins)
Entwicklung neuer digitaler Angebote
Sie organisieren und pflegen die interne Kommunikation im Museumsteam
Sie planen unser Marketingkonzept und sorgen für dessen Umsetzung
Sie führen ein Team von 2 Mitarbeitenden
Wir wünschen uns von Ihnen:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Kommunikation und Medien, Publizistik, Journalismus, (Kunst)geschichte, Kulturmanagement oder einem vergleichbaren Fach.
Sie haben einschlägige Berufserfahrung in Public Relations und Onlinekommunikation sowie im Projektmanagement – idealerweise im Kulturbereich.
Sie haben exzellente Kommunikationsfähigkeiten sowie Freude am Texten und an einer plattformenspezifischen Ansprache.
Sie halten sich informiert über aktuelle Trends und digitale Entwicklungen in der Medienbranche und setzen diese um.
Wir bieten
:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Leistungsgerechte Vergütung nach TV-H mit betrieblicher Altersvorsorge, einer Jahressonderzahlung sowie vermögenswirksamen Leistungen
kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und demnächst E-Autos
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im Museumsgasthaus
Rabatt in unseren Museumsshops und bei unseren Führungen, Kursen, Workshops Gemeinsame sportliche Aktivitäten und ein umfangreiches Gesundheitsmanagement
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
31.08.2025
per E-Mail  an
personal@hessenpark.de
. Für Fragen steht Ihnen Christine Saarholz, Leitung Personal, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-presse-kommunikation-und-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für Stadtgeschichte und Erinnerungskulturen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-stadtgeschichte-und-erinnerungskulturen/</link><description>Kulturamt der Bundesstadt Bonn, Bonn Bewerbungsende: 17.08.2025 | Beim
Kulturamt
ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in für Stadtgeschichte und Erinnerungskulturen
– Entgeltgruppe 13 TVöD –
befristet bis zum 31. Dezember 2026 in Teilzeit mit 25,75 Wochenstunden zu besetzen.
Die Bundesstadt Bonn zeichnet sich durch eine lebendige Erinnerungskultur aus, die von Kultur- und Bildungseinrichtungen, aber auch von ehrenamtlichen Akteur*innen geprägt wird. Einige Aspekte der Stadtgeschichte, z. B. Kolonialismus, Zwangsarbeit und Migration erfahren allerdings erst allmählich größere Beachtung.
In den Jahren 2022 bis 2024 fertigte das Projekt „Aktive Erinnerungskultur“ eine wissenschaftliche Bestandsaufnahme der erinnerungskulturellen Akteur*innen, Diskurse, Themen und Orte in Bonn an und legte einen Abschlussbericht mit Handlungsempfehlungen für eine dauerhafte Beschäftigung der Bundesstadt Bonn mit den Themen der Erinnerungskultur vor.
Die derzeit wichtigste Aufgabe im Bereich der städtischen Erinnerungskultur besteht darin, das kommunale Konzept zur Erinnerungskultur zu erstellen und weiterzuentwickeln. Dieses Konzept soll Verfahren strukturieren und wissenschaftliche Kriterien festlegen, die die Grundlage für die Bearbeitung erinnerungskultureller Anliegen und Anträge bei der Stadt darstellen. Zudem unterstützt, koordiniert und vernetzt der Fachbereich Erinnerungskultur die vielseitigen Aktivitäten der Gedenk- und Erinnerungsarbeit. Darüber hinaus werden Vermittlungs- und Veranstaltungsangebote zu erinnerungskulturellen Themen oder Orten in Bonn unterbreitet. Es ist ein Anliegen der Bundesstadt Bonn sich mit den Leerstellen der Stadtgeschichte auseinanderzusetzen, bestehende Erinnerungszeichen weiterzuentwickeln und ein pluralistisches sowie partizipatives Erinnern zu fördern.
Für diese vielfältigen Aufgaben wird ein*e wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in gesucht, die*der uns bei der Weiterentwicklung des Konzepts Erinnerungskultur unterstützt.
Zu Ihren Aufgaben zählen:
Erstellung und Fortschreibung des städtischen Konzepts Erinnerungskultur, im Besonderen die wissenschaftliche Konzeption und Umsetzung von Vorgehen und Verfahren zum Umgang mit historisch ambivalenten Benennungen und Ehrungen im Stadtraum sowie zukünftigen Benennungsverfahren
wissenschaftliche Archiv- und Literaturrecherchen zu unterschiedlichen erinnerungskulturellen Themen
Verfassen von wissenschaftlichen Texten auf Basis dieser Recherchen, z. B. für die Etablierung neuer oder der Kontextualisierung bestehender Stadtmarkierungen (z. B. Straßenschilder, Info- und Gedenktafeln) und für fachliche Stellungnahmen oder Gutachten zur Beantwortung von Anfragen aus Politik, Verwaltung, städtischer Bevölkerung oder von externen Organisationen
wissenschaftliche Konzeption und Umsetzung von partizipativen und diskursiven Prozessen innerhalb der Verwaltung, mit der Stadtgesellschaft und den politischen Vertretungen
Mitarbeit an der Einberufung und Betreuung eines wissenschaftlichen Expert*innen – Gremiums zum Thema Benennungen und Ehrungen
Vernetzung mit anderen Akteur*innen der Erinnerungskultur sowie Netzwerkarbeit mit Geschichts- und Erinnerungsinitiativen und mit Museums- und Forschungseinrichtungen.
Eine Änderung oder Ergänzung des Aufgabengebiets bleibt vorbehalten.
Vorausgesetzt werden
:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder vergleichbarer Abschluss) der Public History, Geschichts- oder Politikwissenschaft
nachgewiesene Kenntnisse der NS- und Kolonialgeschichte sowie besonderes Interesse an der Bonner Stadtgeschichte
ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Kreativität, Organisationsgeschick und Flexibilität sowie Kommunikationsfähigkeit.
Wünschenswert sind:
Erfahrungen im Umgang mit Archiven, Quellenmaterial und mit digitalen Datenbanken sowie Fähigkeit zur Einordnung von Informationen innerhalb wissenschaftlicher Diskurse
Verwaltungserfahrung und Erfahrung mit Gremienarbeit
Vernetzung im akademischen Umfeld ist von Vorteil
Diversitätskompetenz sowie ein diversitäts- und diskriminierungsbewusster Umgang mit Kolleg*innen, Projektpartner*innen und Vertreter*innen der Stadtgesellschaft.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle. Die Besetzung ist auch in Teilzeit möglich.
Gemäß Landesgleichstellungsgesetz und Gleichstellungsplan der Bundesstadt Bonn werden Bewerbungen von Frauen für diese Stelle bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Für Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen die Leiterin des Kulturamtes, Susanne König, unter der Rufnummer 0228 – 77 45 16 oder per E – Mail unter
susanne.koenig@bonn.de
gerne zur Verfügung.
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen beim Personal- und Organisationsamt Andreas Dickmann unter der Rufnummer 0228 – 77 34 23 zur Verfügung.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind erwünscht.
Die Bewerbungsfrist endet am 17.08.2025.
Informationen zu unserem Unternehmen finden Sie im Internet unter:
http://www.bonn.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-fuer-stadtgeschichte-und-erinnerungskulturen/</guid></item><item><title>Projektleiter/in Location &amp; Events (w/m/d) als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiter-in-location-events-w-m-d-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 600.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum 01.10.2025 eine*n
Projektleiter/in Location &amp; Events (w/m/d)
als Mutterschutz- und Elternzeitvertretung, in Vollzeit
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektleiter-in-location-events-w-m-d-als-mutterschutz-und-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Betriebstechniker:in (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-2/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen suchen eine/n
Betriebstechnikerin / Betriebstechniker (M/W/D)
in Vollzeit und unbefristet, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Im Herzen der Landeshauptstadt Bayerns befinden sich inmitten des Kunstareals die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen. Mit den über 30.000 zu betreuenden Objekten des Gemälde- und Kunstbesitzes des Freistaates zählen die Bayerischen Staatsgemäldesammlungen mit ihren fünf Münchner Häusern und den Staatsgalerien an etlichen weiteren Standorten in Bayern zu den bedeutendsten Gemäldesammlungen in Europa.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/betriebstechnikerin-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>