<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich Sammlung, Dauer- und Wechselausstellung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-dauer-und-wechselausstellung/</link><description>LVR Landesmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 17.12.2025 | Das LVR-Landesmuseum Bonn ist das einzige kulturgeschichtliche Museum im Rheinland und zeichnet mit seinen Ausstellungen die Entwicklung der Region von den Anfängen bis zur Gegenwart nach. In Ihrem 2-jährigen Volontariat werden Sie das 13-köpfige Team im Bereich Sammlung, Dauer- und Wechselausstellungen unterstützen. Die anstehende Neupräsentation der archäologischen Sammlung sowie unterschiedliche Wechselausstellungsvorhaben im Bereich der Kunst- und Kulturgeschichte sind derzeit Schwerpunkte der Projektarbeit. Zudem werden Sie in die Betreuung der unterschiedlichen Sammlungsbereiche des Hauses einbezogen.
Neben diesen Schwerpunktthemen durchlaufen Sie alle museumsrelevanten Bereiche im Rahmen eines Curriculums und führen eigenständig Projekte durch. Dabei werden Sie in die Aufgaben und Arbeitsweisen des Museums eingeführt, sodass Sie einschlägige Berufserfahrung sammeln und fachliche Kenntnisse erwerben können. Das zweijährige Volontariat dient der Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im kulturpflegerischen Dienst und befähigt zur Wahrnehmung der Aufgaben des höheren Dienstes.
Wenn auch Sie Ihre Fähigkeiten sinnstiftend einbringen möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-dauer-und-wechselausstellung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) im Bereich Sammlung und Dokumentation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-dokumentation/</link><description>LVR-Freilichtmuseum, Kommern Bewerbungsende: 12.12.2025 | Das LVR-Freilichtmuseum in Kommern sucht zum 01.04.2026 eine wissenschaftliche Volontärin / einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d).
Das Ziel des 2-jährigen Volontariats soll der Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im kulturpflegerischen Dienst dienen und zur Wahrnehmung der Aufgaben des Höheren Dienstes befähigen. Das Volontariat umfasst auf der Grundlage eines Curriculums das gesamte Aufgaben- und Themenspektrum professioneller musealer Arbeit.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-dokumentation/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d) im Bereich Veranstaltungen und Marketing</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-im-bereich-veranstaltungen-und-marketing/</link><description>LVR-Freilichtmuseum, Kommern Bewerbungsende: 12.12.2025 | Das LVR-Freilichtmuseum in Kommern sucht zum 01.04.2026 eine wissenschaftliche Volontärin / einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d) im Bereich Veranstaltungen und Marketing.
Das Ziel des 2-jährigen Volontariates soll der Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im kulturpflegerischen Dienst dienen und zur Wahrnehmung der Aufgaben des Höheren Dienstes befähigen. Das Volontariat umfasst auf der Grundlage eines Curriculums das gesamte Aufgaben- und Themenspektrum professioneller musealer Arbeit.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-im-bereich-veranstaltungen-und-marketing/</guid></item><item><title>Projektmanager:in Vollzeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-vollzeit-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 10.12.2025 | Projektmanagerin/Projektmanager in Vollzeit (m/w/d)
Befristet auf 9 Monate: Februar bis Ende Oktober 2026
Bewerbungsschluss: 10. Dezember 2025
Für das zukunftsweisende Sonderprojekt »Verhandeln &amp; Verwandeln: Evolving spaces – Lebensräume gemeinsam weiterentwickeln“ im Rahmen der
World Design Capital 2026 Frankfurt RheinMain
sucht die Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden engagierte Verstärkung.
Von Mai bis Oktober verwandelt sich das Erdgeschoss des ehemaligen Kaufhauses Sportscheck in der Wiesbadener Innenstadt in einen offenen Ort der Beteiligung, Diskussion und Gestaltung. Mehr als 28 Initiativen aus Stadt und Region gestalten das vielfältige Programm: von studentischen Arbeiten über Kulturbeiträge bis hin zu Events für bis zu 200 Personen. Dabei sind u. a. die Hochschule RheinMain, die Architekten- und Stadtplanerkammer Hessen, der SV Wehen Wiesbaden und viele weitere Akteure aus Gesellschaft, Bildung, Sport und Stadtentwicklung. WDC-Projekte und thematisch passende Initiativen aus Wiesbaden und Umgebung sollen hier sichtbar und in die Stadtgesellschaft getragen werden. Wir wollen möglichst viele Menschen zum Mitmachen, Mitdenken und Mitdiskutieren einladen – gemeinsam gestalten, wie wir leben wollen!
Die Aufgaben
Verantwortung der operativen Steuerung des Gesamtprojekts. Schnittstelle zwischen den Projektpartnern (sam, Architektin, Hochschule, WDC Frankfurt) und Ansprechpartner:in für beteiligte Akteur:innen. Arbeitgeber ist die Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden. Der Arbeitsplatz ist in den Büroräumen der Stiftung, sowie vor Ort im Kaufhaus in der Wiesbadener Innenstadt.
Projektvorbereitung (Februar–April 2026):
Aufbau, Koordination und Pflege des Projektkalenders
Kommunikation mit bestehenden und neuen Projektpartner:innen
Klärung organisatorischer Rahmenbedingungen mit Projektpartner:innen (Flächen, Aufsichten, Reinigung, Technik etc.)
Organisation der Eröffnungs- und Abschlussveranstaltung (Mai bzw. Oktober)
Durchführung (Mai–Oktober 2026):
Operative Koordination des laufenden Programms (10–22 Uhr)/Tagesaktuelle Steuerung von Personal, Reinigung, Sicherheit, Technik etc.
Sicherstellen der internen und externen Kommunikationsflüsse
Spontane Lückenfüller-Formate bei kurzfristigen Absagen organisieren
Erstellung von Berichten und Evaluation
Finanzen &amp; Förderung:
Einwerben &amp; Betreuen weiterer Sponsoren und Fördermittel/Drittmittelgebern
Budgetcontrolling und Erstellung von Verwendungsnachweisen (Kulturfond, potentielle Sponsoren/Drittmittelgeber)
Presse &amp; Öffentlichkeitsarbeit:
Mitwirkung bei PR-Maßnahmen in Abstimmung mit sam, WDC Frankfurt und WiMarketing
Bewerbung des Programms und einzelner Veranstaltungen in Abstimmung
Das bringst du mit:
Nachweisbare Erfahrung im Projektmanagement komplexer Veranstaltungsformate – idealerweise im Bereich Messen und Festivals oder Kultur-, Bildung- oder Tourismus und Stadtentwicklung
Erfahrung mit Drittmittelmanagement und Öffentlichkeitsarbeit
organisatorisches Talent und klare Kommunikation
eigenständige, strukturierte Arbeitsweise
Belastbarkeit und Überblick – auch in dynamischen Situationen
Freude an Teamarbeit, Verbindlichkeit und souveränes Auftreten
Zuverlässigkeit und Pünktlichkeit
Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten (auch abends/wochenends)
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Versierter Umgang mit gängigen Office-Programmen insbesondere Excel; weitere Tools von Vorteil
Das ist wünschenswert:
Abschluss im Kulturmanagement o.ä. abgeschlossene Ausbildung/Studium/Fachstudium oder vergleichbarer Berufserfahrung im Kulturbetrieb oder Tourismus
Affinität /Erfahrung im Bereich Social Media
Erstellung von Fotografien und Film/Videosequenzen für Werbung und Dokumentations-zwecke
Wir bieten dir:
Eine anspruchsvolle Projektposition mit großer Eigenverantwortung
Die Möglichkeit, ein sichtbares Leuchtturmprojekt der WDC 2026 verantwortlich mitzugestalten
Ein engagiertes und kollegiales Umfeld in einer städtisch getragenen Stiftung
Bezahlung nach TVöD (nach Qualifikation max. EG 11)
Jobticket &amp; betriebliche Altersversorgung
Haben wir dein Interesse geweckt?
Wir freuen uns über deine
aussagekräftige Bewerbung
(
eine
zusammenhängende PDF-Datei per E-Mail, Anschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Zeugniskopien, Referenzen)
bis spätestens Mittwoch, 10.12.2025, per E-Mail an:
info@stadtmuseum-wiesbaden.de
Gespräche sind für den 15.12.2025 und 17.12.2025 geplant.
Stiftung Stadtmuseum Wiesbaden
Bierstadter Straße 1, 65189 Wiesbaden
Ansprechpartnerin: Christiane Jarosch-Viriyachitt
Durch die Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet.
Die Gleichstellung aller Mitarbeitenden ist uns wichtig. Daher freuen wir uns auf Bewerbungen von Menschen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft sowie von Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Die Stelle ist für die Besetzung mit Personen mit Schwerbehinderung geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen bzw. Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanagerin-vollzeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsverwalter*in / Restaurator*in (m/w/d) – befristet für 18 Monate</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-restauratorin-m-w-d-befristet-fuer-18-monate/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 09.01.2026 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die vielleicht zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands sowie eine Ethnologische Sammlung mit Objekten aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, die naturkundlichen Sammlungen (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie die Gemälde und Grafiksammlung. Das RPM hat gerade MuseumPlus eingeführt und sucht Unterstützung für das Großprojekt Inventarisierung und Sammlungsverwaltung.
Ihr Profil:
Hochschulabschluss (Diplom, Bachelor oder Master) im Bereich Museologie, Restaurierung/Konservierung o.ä.) oder eine vergleichbare Qualifikation (eine qualifizierte berufsrelevante handwerkliche Ausbildung mit Erfahrung im musealen Kontext)
mindestens fünf Jahre Berufserfahrung im Umgang mit Sammlungsbeständen (konservatorische Bedingungen, Verpackungen, Transporte, Klimamonitoring, Zustandsprotokolle)
Bereitschaft zum Fahren eines Kleintransporters, Führerschein Klasse B
Bereitschaft zu Dienstreisen
sicherer Umgang mit MS-Office und Sammlungsdatenbanken, bevorzugt MuseumPlus
Erfahrung in der Inventarisierung von Museumsobjekten, Verstandortung und Sammlungsverwaltung
Erfahrung mit der Arbeit in Museumsdepots und der damit verbundenen Lagerlogistik
Erfahrung im Umgang mit gefahrenstoffbelastetem Museumsgut (z.B. antike Tierpräparate und Objekte aus organischem Material)
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Verständnis für präventive Konservierung
Feinmotorik
gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
uneingeschränkte körperliche Belastbarkeit (z.B. im Rahmen von Transportarbeiten oder beim Ausstellungsauf bzw. -abbau kann in Einzelfällen schweres Heben und Tragen erforderlich sein)
Fähigkeit und Bereitschaft zum Bedienen von Flurförderfahrzeugen (sog. „Ameise“)
Ihre zukünftigen Aufgaben:
Fachliche Beratung bei und Vorbereitung von Ausstellungsprojekten insbesondere Montagen und konservatorisch-verantwortliche Materialwahl
Erstellen von Zustandsprotokollen für Leihgaben sowie Kurierfahrten
Mitwirkung bei der Organisation der Notfallvorsorge vor Ort einschließlich der Notfallübungen
Mitwirkung bei der Durchführung von Maßnahmen zur Arbeitssicherheit in der Restaurierungswerkstatt vor Ort (z.B. Verfassen von Gefährdungsbeurteilungen, Beschriftung von Gefahrstoffen, Betreuung von Schädlingsmonitoring und Strahlenschutzmessungen)
im Einzelfall konservatorische und restauratorische Behandlung von Einzelobjekten
wenn möglich: Mitwirkung bei der fachlichen Vorbereitung, Überwachung und Qualitätskontrolle von Vergaben
Das bieten wir:
eine befristete Beschäftigung in Vollzeit (Arbeitsbeginn baldmöglichst) für 18 Monate
eine interessante, vielseitige und anspruchsvolle Aufgabe mit viel Gestaltungsraum
flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit zur mobilen Arbeit
30 Tage Urlaub
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
9. Januar 2026
per E-Mail in einem pdf-Gesamtdokument mit einem aussagekräftigen Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen, Ihrer Gehaltsvorstellung und ggfs. weiteren Anlagen an:
bewerbung@rpmuseum.de
.
Die Auswahlgespräche finden am 26. Januar 2026 statt. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.01.2026</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwalterin-restauratorin-m-w-d-befristet-fuer-18-monate/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-3/</link><description>Werra-Kalibergbau-Museum, Heringen/Werra Bewerbungsende: 10.12.2025 | Das Werra-Kalibergbau-Museum in Heringen (Werra) wird aktuell komplett neugestaltet und modernisiert. Es ist das größte Spezialmuseum seiner Art in Deutschland. Ziel ist es, die spannende Geschichte des Kalibergbaus und seiner Auswirkungen auf Region, Gesellschaft und Umwelt multimedial und interaktiv erlebbar zu machen.
Für den Aufbau des Bereichs Museumspädagogik sucht der Förderkreis Werra-Kalibergbau-Museum e.V. zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte und kreative Persönlichkeit als
Museumspädagogin / Museumspädagoge (m/w/d)
in Teilzeit (20 Stunden/Woche), zunächst befristet für zwei Jahre.
Die Projektstelle wird durch Zuwendungen des Werra-Ulster-Weser-Fond gefördert.
Aufgaben:
Konzeption und Durchführung sowie Vor- und Nachbereitung neuer museumspädagogischer Konzepte, Aktivprogramme, Workshops und Themenführungen für verschiedene Zielgruppen als pädagogisches Begleitangebot zur Ausstellung
Konzeption und Umsetzung innovativer und didaktischer Konzepte für Bildung und Vermittlung (analog und digital) für verschiedene Ziel- und Besuchergruppen, insbesondere für Kinder, Jugendliche und Schulklassen (in Anlehnung an die schulischen Lehrpläne unterschiedlicher Altersstufen), aber auch für spezifische Erwachsenengruppen.
Zielgruppenerschließung und -evaluierung, insbesondere in der jungen und alten Generation sowie sozial und bildungsmäßig Benachteiligten
Aufbau und Pflege eines Netzwerks bzw. Schnittstellen zu Kindergärten, Schulen, anderen Bildungseinrichtungen sowie touristischen Partner herstellen und langfristige Kooperationen etablieren, um das Museum als schulischen und außerschulischen Lernort zu stärken.
Mitwirkung bei der Planung (inhaltliche Gestaltung) und Durchführung von Dauer- und Sonderausstellungen des Museums unter Berücksichtigung museumspädagogisch-didaktischer und inklusiver Aspekte
Öffentlichkeitsarbeit zur Bekanntmachung der neuen Bildungsangebote, Entwicklung einer Social-Media-Strategie und Veranstaltungsplanung des Museums im Bereich Bildung und Vermittlung (z.B. Schülerprojekttage, Museumsnacht, etc.)
Konzeption/Erstellung/Realisierung von print- und online-Publikationen/Materialien zur Begleitung der museumspädagogischen Angebote
Fortlaufende Evaluation der Vermittlungsarbeit und von museumspädagogischen Projekten
Akquise von Fördermitteln im Bereich Museumspädagogik
Mitarbeit bei der Akquirierung und Einarbeitung, Fort- und Weiterbildungen sowie fachliche Betreuung von freiberuflich (ehrenamtlich) tätigen Museumsführerinnen und Museumsführern für ein dauerhaftes Angebot qualifizierter Gruppenführungen
Voraussetzungen:
Erfolgreich abgeschlossenes kulturwissenschaftliches oder pädagogisches Hochschulstudium
Nachgewiesene Erfahrung im Bereich Bildung und Vermittlung
Einschlägige fachliche Erfahrung in der Museumspädagogik sowie bei der Erarbeitung/Durchführung/Umsetzung (museums-)pädagogischer Programme
Hohes Maß an Engagement, Verantwortungsbereitschaft und Eigeninitiative
Ausgeprägte Teamfähigkeit, sehr gute Kommunikationsfähigkeiten in Wort und Schrift und Freude an der Arbeit mit Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen aller Altersstufen und Bildungsstandards
Führerschein Klasse B
Bereitschaft zur Nutzung des eigenen PKW gegen Erstattung der Kosten gemäß Hessischem Reisekostengesetz
Hohe zeitliche Flexibilität sowie die Bereitschaft zum Einsatz an Abenden, Wochenenden und Feiertagen.
Wir bieten:
Leistungsgerechte Vergütung in Anlehnung an TVöD VKA, EG 10
Fort- und Weiterbildungsangebote
Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zunächst befristete Anstellung bis zum 31.12.2027; Weiterbeschäftigung wird vorbehaltlich der Zusage von Fördermitteln angestrebt
Der Förderkreis Werra-Kalibergbau-Museum e.V. gewährleistet die Gleichstellung der Geschlechter nach dem Hessischen Gleichstellungsgesetz. Schwerbehinderte Bewerber/innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt eingestellt.
Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum 10.12.2025 als eine PDF-Datei mit der Nennung des gewünschten Eintrittstermins an den Museumsleiter Dr. Arndt Macheledt (E-Mail:
arndt.macheledt@heringen.de
).
Reise-/Bewerbungskosten und andere Aufwendungen werden nicht erstattet.
Die Bewerbungsunterlagen werden unter der Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen für den Zweck der Auswahl gespeichert und nach Beendigung des Auswahlverfahrens gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*n Volontär*in  im Bereich der Bildung und Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-im-bereich-der-bildung-und-vermittlung/</link><description>Kunstmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 09.12.2025 | Die Bundesstadt Bonn
sucht zum 1. Januar 2026
für das
Leistungszentrum Kunstmuseum Bonn
eine*n Wissenschaftliche*n Volontär*in
im Bereich der Bildung und Vermittlung
Inhalt des Volontariats ist die Entwicklung von Konzepten und die Umsetzung von Kunstvermittlungsprogrammen, die Kinder und Jugendliche als aktiv Gestaltende einbeziehen. In Anlehnung an die Kinderrechte der UN sollen Modelle für partizipative Projekte mit Kindern erarbeitet werden, die kinder- bzw. familienfreundliche Strukturen schaffen und das Museum als Ort ästhetischer Erfahrung und künstlerischen Handelns nutzen, an dem sich Menschen ohne Adultismus willkommen und wertgeschätzt fühlen.
Die deutsche UNO- und Beethovenstadt Bonn verfügt mit dem Kunstmuseum Bonn über eine deutschlandweit und international bekannte Institution für die Erforschung, Präsentation und Vermittlung internationaler Gegenwartskunst.
Das Museum beherbergt eine der wichtigsten Sammlungen zur deutschen Kunst nach 1945. Darüber hinaus besitzt es zentrale Werkkonvolute von August Macke und zum Rheinischen Expressionismus, eine reiche Sammlung internationaler Druckgraphik, eine herausragende Sammlung von Künstlervideos und eine ausgesuchte fotografische Sammlung. Neben seiner Schausammlung betreibt das Kunstmuseum Bonn auch ein ambitioniertes, international wahrgenommenes Wechselausstellungsprogramm. Das breit aufgestellte Vermittlungsprogramm legt mit differenzierten und altersspezifischen Programmen einen besonderen Schwerpunkt auf Kinder und Jugendliche.
Das Ministerium für Kultur und Wissenschaft des Landes Nordrhein-Westfalen schreibt zum dritten Mal das Förderprogramm „Forschungsvolontariat Kunstmuseen NRW“ aus. Mit dem Programm werden wissenschaftliche Volontariate zu spezifischen Forschungsfragen an Kunstmuseen im Zeitraum Jan. 2026 – Dez. 2027 gefördert. An der Schnittstelle von musealer Praxis und universitärer Forschung sind wissenschaftliche Nachwuchskräfte eingeladen, ein inhaltlich definiertes, kooperatives Forschungsvorhaben im Rahmen der zweijährigen musealen Ausbildung zu verfolgen. Das Kunstmuseum Bonn nimmt als geförderte Einrichtung am Förderprogramm des Landes Nordrhein-Westfalen teil.
Ziel des Forschungsvolontariats ist eine langfristige Einbeziehung der Sicht von Kindern in das Vermittlungsprogramm des Museums sowie eine kinderfreundliche Ausrichtung des Kunstmuseums Bonn mit Hilfe neu entwickelter Formate, Methoden, Raumkonzepte und Ko-Produktionen.
Ihre Aufgabe besteht in der Entwicklung und Umsetzung einer innovativen Kunstvermittlung, die Kinder und Jugendliche in den Mittelpunkt stellt. Die Arbeit schließt die enge Zusammenarbeit mit der Abteilung Bildung und Vermittlung, mit dem kuratorischen Team, den freiberuflichen Kunstvermittler*innen, mit Bildungspartner*innen der Stadt Bonn sowie mit einer Hochschule, die das Projekt wissenschaftlich begleitet, ein. Begleitend soll ein Kinderschutzkonzept für das Kunstmuseum Bonn erarbeitet werden.
Unser Angebot
Monatliche Brutto-Vergütung auf der Basis von 50 Prozent des Tariflohns von EG 13 TVöD
Einen jährlichen Urlaubsanspruch von 30 Tagen
Vermögenswirksame Leistungen
Geförderte Personalentwicklung mit vielseitigen Karrierechancen
Firmenfitness-Kooperation mit Urban Sports
Exklusive Rabatte über benefits.me: Vergünstigungen aus den Bereichen Freizeit, Shopping, Reisen u.v.m.
Unsere Einstellungsvoraussetzungen
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Kunstgeschichte oder Kunstvermittlung mit den Abschlüssen Master, Magister, Diplom oder eine vergleichbare Qualifikation
vertiefte Kenntnisse zur Kunst der Moderne und zur Gegenwartskunst
Kenntnisse der Aufgabenbereiche Bildung und Vermittlung in Museen sowie praktische Erfahrungen in der pädagogischen Praxis mit Kindern und Jugendlichen
Kenntnisse des aktuellen Diskurses über Inklusion, Diversität und Partizipation in der kulturellen Praxis
Kenntnisse im Bereich der Kinderrechte und des Kinderschutzes
Notwendige Bewerbungsunterlagen
Ein Bewerbungsanschreiben
Einen tabellarischen Lebenslauf
Eine Fotokopie des letzten Schulzeugnisses oder des Schulabschlusszeugnisses
Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse (soweit vorhanden)
Nachweise über abgeleistete Praktika (soweit vorhanden)
Bewerben Sie sich bitte
bis
spätestens 09.12.2025
online auf
www.karriere.bonn.de
.
Papierbewerbungen können aus organisatorischen Gründen nicht entgegen genommen werden.
Kontakt
Das Ausbildungsteam steht Ihnen per Mail unter
ausbildung@bonn.de
bzw. telefonisch unter
0228 77 2503 gerne zur Verfügung.
Fragen zum Volontariat beantwortet Ihnen die Verwaltungsleiterin des
Kunstmuseums, Frau Kuhn, unter der Rufnummer 0228 – 77 6219.
Wer bei der Stadt Bonn arbeitet, arbeitet für mehr als 338.000 Bürger*innen in der Bundes- und UN-Stadt. Alle im Team sind uns gleich wichtig und wir suchen regelmäßig neue Nachwuchskräfte. Rund 8.000 Kolleg*innen freuen sich auf die Unterstützung. Weitere Infos zu den 30 Ausbildungsberufen der Stadt Bonn finden Sie unter:
www.bonn-macht-karriere.de
.
Wir freuen uns, wenn sich auch ausländische Bewerber*innen beziehungsweise solche mit Migrationshintergrund angesprochen fühlen. Bewerbungen von Schwerbehinderten sind erwünscht.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaerin-im-bereich-der-bildung-und-vermittlung/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-3/</link><description>Kunsthalle Mannheim, Mannheim Bewerbungsende: 01.01.2026 | Der Eigenbetrieb Kunsthalle Mannheim sucht ab 01.02.2026 oder später ein
WISSENSCHAFTLICHES VOLONTARIAT (M/W/D)
Vergütung in Anlehnung an 50% E13 TVöD | Vollzeit (zzt. 39 Stunden) | befristet auf 2 Jahre
zur Stellenausschreibung
zur Bewerbung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftlichen Volontär (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-w-m-d/</link><description>Mittelrhein-Museum, Koblenz Bewerbungsende: 04.01.2026 | Die STADT KOBLENZ sucht einen
Wissenschaftlichen Volontär (w/m/d) für das Mittelrhein-Museum
Vergütung
2.383,81 Euro brutto
Einsatzbereich
Mittelrhein-Museum
Beschäftigungsumfang
Vollzeit
Befristung
befristet
Einstellung zum
01.05.2026, befristet für die Dauer von 2 Jahren
Bewerbungsfrist
04.01.2026
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.01.2026</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlichen-volontaer-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-3/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Nürnberg Bewerbungsende: 12.12.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts, zu der die Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg, Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv für Philatelie in Bonn gehören.
Am Museum für Kommunikation in Nürnberg vergeben wir zum
01. Februar 2026
für zwei Jahre ein
wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation ist Unterzeichnerin der Initiative „Vorbildliches Volontariat“ des Arbeitskreises Volontariat und orientiert sich bei der Ausbildung an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes und der Ständigen Konferenz der Kultusminister der Länder. Dies bedeutet für das Volontariat:
Kennenlernen der Museumsorganisation auf allen Gebieten
Vermittlung von Kenntnissen in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Ausstellungen, Bildung und Vermittlung, Sammlungen, Museumsmanagement sowie Personal-, Finanz- und Rechnungswesen
Umfassende Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Arbeitsgebiete in einem Museum mit der Fähigkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit.
Der Schwerpunkt des Volontariats liegt im Bereich Ausstellungen, insbesondere Mitarbeit bei der Weiterentwicklung der Dauerausstellung im Bereich Internet (Online gehen, Online leben) und Wechselausstellungen.
Wir befürworten Netzwerkarbeit und bieten Ihnen die Möglichkeit, an internen und externen Weiterbildungen teilzunehmen.
Sie erhalten eine Vergütung und Sozialleistungen gemäß Tarifvertrag des Bundes TVöD (Bund), Entgeltgruppe E 13 ½ als Festgehalt.
Wir erwarten von Ihnen ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbare Hochschulabschlüsse) einschlägiger Fachrichtungen z. B. Medien-, Kultur- oder Kommunikationswissenschaft, Public History, Geschichte, Kunstgeschichte, Technikgeschichte o.ä.
Voraussetzung sind erste Erfahrungen in einem Museum oder einer Kultureinrichtung mit Ausstellungen, mindestens ausgewiesen durch längere Praktika (zusammen mindestens drei Monate).
Besondere Kenntnisse in/ konkreter thematischer Bezug zu Kommunikations- und Mediengeschichte (speziell die Themenbereiche Digitalisierung, KI, Internet) und Erfahrungen bei der Mitarbeit in Ausstellungsprojekten (Organisation, Projektsteuerung inklusive Outreach und Kooperationen, Konzeption, Aufbau) zudem in den Bereichen Öffentlichkeitsarbeit/ Kommunikation, digitale Museumsarbeit oder Bildung und Vermittlung (Führungen, Workshops…) sowie Sammlungen (Inventarisation, Dokumentation) sind erwünscht. Von Vorteil ist auch eine abgeschlossene Dissertation.
Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationsgeschick bringen Sie ebenso mit, wie die Fähigkeit zum selbständigen Arbeiten.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie, indem flexible Arbeitszeiten gelebt werden. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetz-lichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt. Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Außerdem bieten wir Ihnen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld durch flexible Arbeitszeiten sowie mobiles Arbeiten.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Frau Winkler (030/ 71 30 27 72) gern zur Verfügung.
Wissenschaftliche Volontariate sind ein wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit. Der Deutsche Museumsbund hat dazu einen Leitfaden mit Empfehlungen herausgebracht. Nähere Informationen finden Sie unter
https://www.museumsbund.de/hinweise-fuer-das-wissenschaftliche-volontariat/
.
Wir freuen uns sehr auf Ihre digitale Bewerbung bis zum
12. Dezember 2025
an:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16
10117 Berlin
E-Mail: bewerbung1@mspt.de
Bitte beachten Sie, dass Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen einen Umfang von mehr als 4 MB (ein PDF-Dokument) nicht übersteigen sollten. Anhänge von ZIP-Dateien können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-2/</link><description>Museum der Stadt Brandenburg an der Havel, Brandenburg an der Havel Bewerbungsende: 16.12.2025 | Im Museum der Stadt Brandenburg an der Havel ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle für ein
Wissenschaftliches Volontariat
– in Vollzeitbeschäftigung mit einer Vergütung in Höhe von 50 v. H. nach Entgeltgruppe 13 TVöD –
befristet für zwei Jahre zu besetzen.
Ziel des Volontariates ist es, die während des Studiums erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Dem Volontär / der Volontärin (m/w/d) obliegen in diesem Zusammenhang unter Anleitung u. a. folgende Aufgaben:
aktive Mitwirkung an den vielfältigen Tätigkeiten und Arbeitsprozessen des Stadtmuseums (Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln, Kommunikation, Museumsmanagement, Verwaltung) hierzu zählen:
Mitwirkung an partizipativen Projekten und an der digitalen Ausrichtung des Museums
Mitarbeit bei der Betreuung der Sammlungen und bei der Vorbereitung des Depotumzugs
Mitarbeit bei Konzeption von Ausstellungen, Literatur-, Bild- und Objektrecherchen
Verfassen von Ausstellungs- und Katalogtexten
Mitarbeit bei der Ausstellungsorganisation mit Ausstellungsplanung
Mitarbeit bei Ausschreibungen, Leihverkehr, Bildredaktion und Projektsteuerung
Mitarbeit zur Presse- und Öffentlichkeitsarbeit des Stadtmuseums, insbesondere social media
Unterstützung im Bereich Museumspädagogik und Vermittlung
Unser Angebot
Vielseitigkeit, Verantwortung und Gestaltungsspielraum innerhalb Ihres Aufgabenbereiches
Eine umfassende Einarbeitung in die Tätigkeitsfelder wissenschaftlicher Museumsarbeit
Eine monatliche Vergütung in Höhe von 50 v. H. der Entgeltgruppe 13 TVöD
Weitere Leistungen in Anlehnung an den TVöD
eine zentrale Ansprechperson
Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und sowie dem Erwerb von weiteren Qualifikationen
Folgende Qualifikationen und Nachweise werden von Ihnen erwartet:
Für das ausgeschriebene Volontariat wird ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder Magister) in folgendem Bereich vorausgesetzt:
Geschichte, Europäische Kunstgeschichte, Archäologie, Vor- und Frühgeschichte, Europäische Ethnologie oder Museologie
Darüber hinaus weisen Sie den Besitz der Fahrerlaubnis der Klasse B nach.
Bewerber mit einem ausländischen Hoch- oder Fachhochschulabschluss weisen die Anerkennung bzw. Gleichwertigkeit des Abschlusses mit einem deutschen Abschluss bitte nach.
Die Anforderungsvoraussetzungen hinsichtlich der Qualifikation und der Ausbildung müssen spätestens mit Ablauf der Bewerbungsfrist vorliegen.
Zudem verfügen Sie über Kenntnisse der Stadtgeschichte Brandenburgs an der Havel bis in die jüngste Zeit und der Landesgeschichte. Wir freuen uns, wenn Sie bereits erste praktische Erfahrungen mit Ausstellungen in Museen sowie praktische Erfahrungen im Verfassen allgemeinverständlicher Texte haben.
Unerlässlich für die Aufgabenerfüllung sind eine hohe Kommunikations- und Sprachkompetenz, gute organisatorische Fähigkeiten, ein sicherer Umgang mit der gängigen Büro-Software, ein hohes Maß an Verantwortungsbereitschaft und Teamfähigkeit, die Fähigkeit zum strukturierten und zielorientierten Arbeiten, ein sicheres Auftreten sowie die Identifikation mit dem Arbeitsfeld und die Bereitschaft zu gelegentlichen Wochenendeinsätzen für Museumsveranstaltungen. Zudem erwarten wir die Bereitschaft zum Führen von Dienstfahrzeugen.
Weitere Informationen
Das Volontariat orientiert sich an den Empfehlungen des
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Wir freuen uns auf Ihre aussagefähige Bewerbung mit den entsprechenden Nachweisen (Bewerbungsschreiben, tabellarischer Lebenslauf, Kopien von beruflichen Abschlusszeugnissen, Referenzen, Beurteilungen und Zeugnissen einschließlich Fahrerlaubnis).
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung bis zum 16.12.2025 unter der Kennziffer EA 108/2025 an die Stadt Brandenburg an der Havel, Der Oberbürgermeister, Haupt- und Personalamt, Sachgebiet Personal, Klosterstraße 14, 14770 Brandenburg an der Havel. Online-Bewerbungen richten Sie bitte an
www.stadt-brandenburg.de/bewerbungsformular
Rückfragen im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung werden unter der Rufnummer 03381/58 1109 beantwortet. Vorsorglich wird darauf hingewiesen, dass im Zusammenhang mit dem Bewerbungsverfahren anfallende Kosten (z. B. Reisekosten, Kosten für eventuelle Nachweise) nicht erstattet werden.
Die kreisfreie Stadt Brandenburg an der Havel engagiert sich aktiv für die Chancengleichheit. Daher werden alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, kultureller Herkunft, Behinderung, Religion und Lebensweise begrüßt.
Anerkannte Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellten behinderten Menschen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung ggf. bereits in der Bewerbung hin.
Nähere Informationen zur Stadt Brandenburg an der Havel können der Internetseite der Stadt Brandenburg an der Havel entnommen werden.
Gemäß Artikel 13 der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) wird auf die allgemeine Information zur Verarbeitung personenbezogener Daten durch die Stadt Brandenburg an der Havel gemäß Artikel 12 bis 22 und 34 DSGVO sowie auf die ergänzende Information zur Verarbeitungstätigkeit von personenbezogenen Bewerber- und Beschäftigtendaten, welche unter
www.stadt-brandenburg.de/karriere/datenschutz
abrufbar sind, verwiesen.
Bewerberinnen und Bewerber, die Ihre Unterlagen postalisch bei der Stadtverwaltung einreichen möchten, werden gebeten, die auf der o.g. Internetseite verfügbare Einwilligungserklärung der Bewerbung beizufügen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat mit Schwerpunkt in der kuratorischen Abteilung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-mit-schwerpunkt-in-der-kuratorischen-abteilung/</link><description>Kestner Gesellschaft, Hannover Bewerbungsende: 11.12.2025 | Die Kestner Gesellschaft sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in (m, w, d) für ein wissenschaftliches Volontariat
mit Schwerpunkt in der kuratorischen Abteilung in Vollzeit (40 Std./Woche) – befristet auf 2 Jahre.
Ihre Aufgaben
Zusammenarbeit mit Direktion und der kuratorischen Abteilung zur Umsetzung von Ausstellungsprojekten
Wissenschaftliche Vorbereitung von Ausstellungen, Recherche und Textproduktion
Eigenverantwortliche Zusammenarbeit mit Künstler:innen, Institutionen, Stiftungen, Studios, Galerien
Erstellen von Werklisten, Leihanfragen und Betreuung des Leihverkehrs
Einholen von Informationen und Angeboten, eigenverantwortliche Realisierung von Projekten
Koordinierung des Produktionsmanagements in enger Abstimmung mit den Vorgesetzen
Redaktion und Koordination von Ausstellungskatalogen und Publikationen
Planung und Durchführung des Rahmenprogramms zu Ausstellungen
Durchführung von Kunstvermittlungs-, Social-Media- und Outreachaktivitäten
Begleitende Budgetplanung, Kontrolle und Erstellung von Förderanträgen mit Abrechnungen
Betreuung von Kooperationspartnern und Sponsoringpartner:innen
Unterstützung der laufenden Aufgaben und Aktivitäten der Direktion und der kuratorischen Abteilung
Büroadministration und internationale Korrespondenz
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) in Kunstgeschichte, Curatorial Studies oder einem vergleichbaren Studienfach, mit Schwerpunkt zeitgenössische Kunst und kuratorische Diskurse
Nachgewiesene Forschungskompetenz und sicherer Umgang mit Quellen und Forschungsinstrumenten
Nachgewiesene erste Berufserfahrung in diesem Bereich
Erfahrung im Schreiben und Redigieren von Texten zur Gegenwartskunst
Ausgeprägtes Sprachgefühl und Leidenschaft für Textarbeit (Deutsch/Englisch)
Verhandlungssichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift, weitere Fremdsprachen von Vorteil
Sehr gute Organisations- und Projektmanagementfähigkeiten
Sicherer Umgang mit MS Office und Social Media Netzwerken (Instagram, Twitter, Facebook a.)
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke, hohe Eigeninitiative und Motivation,
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Arbeitszeiten
Begeisterung für Gegenwartskunst und fundiertes Verständnis für Diversitätsthemen
Netzwerkarbeit, Kenntnisse der institutionellen Kunstlandschaft in Deutschland und international
Wir bieten
Eine kreative Arbeitsatmosphäre in einem der renommiertesten Kunstvereine Deutschlands
Einblicke in die kuratorische Praxis und Mitarbeit an hochkarätigen Ausstellungen
Eigenverantwortliche Aufgaben in enger Zusammenarbeit mit Künstler:innen
Zugang zu einem weitreichenden Netzwerk in der nationalen und internationalen Kunstszene
Ein Gehalt angelehnt an 50 % TVÖD 13
Jobticket
Die Kestner Gesellschaft setzt auf ein Arbeitsumfeld, dass die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegelt. Wir begrüßen Bewerbungen aller qualifizierten Personen – unabhängig von Herkunft, Alter, Religion, sexueller Orientierung oder geschlechtlicher Identität – und fördern die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden sie Ihre Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf und Zeugnisse) ausschließlich in digitaler Form (ein zusammenhängendes PDF-Datei max. 3 MB) bis zum
11. Dezember 2025
an Johanna Köhler (
johanna.koehler@kestnergesellschaft.de
). Reisekosten für ein mögliches Vorstellungsgespräch können nicht übernommen werden.
Der Dienst- und Einsatzort ist Hannover.
Für inhaltliche Rückfragen richten Sie sich bitte an Eva Birkenstock, Direktorin der Kestner Gesellschaft:
direktion@kestnergesellschaft.de
Für Rückfragen zum Bewerbungsverfahren richten Sie sich bitte an Johanna Köhler, Verwaltungsleitung:
johanna.koehler@kestnergesellschaft.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.12.2025</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-mit-schwerpunkt-in-der-kuratorischen-abteilung/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:innen Museumskasse und -shop (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-museumskasse-und-shop-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum 1.
März 2026
in
Teilzeit
(50 – 80 % von 39 Wochenstunden) mehrere
Mitarbeiter:innen Museumskasse und -shop (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 3 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Mitarbeiter:in an der Museumskasse beraten Sie die Besucher:innen zu den verschiedenen Angeboten und verkaufen neben Eintrittskarten auch Waren aus den Museumsshops. Bei Bedarf übernehmen Sie zusätzlich die Ausgabe von Audio-Guides und die Einlasskontrolle. Dabei bereiten Sie allen Gästen einen freundlichen Empfang, behalten den Überblick über das Besucheraufkommen und sind verantwortlich für die tägliche Kassenab-rechnung, einschließlich des Zählens und sicheren Verwahrens der Einnahmen.
Darüber hinaus wirken Sie an der Warenannahme und -präsentation mit. Bei Ihrer Arbeit verbinden Sie ein serviceorientiertes und freundliches Auftreten mit dem sicheren Umgang mit baren und bargeldlosen Zahlungsmitteln.
In Rahmen Ihrer Tätigkeit haben Sie regelmäßig Einsätze im Museumsdorf Düppel und unterstützen auch an unseren Standorten in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Ihre Aufgaben
Vorbereitung und Abschluss des Kassendienstes
Einrichten der Kasse zu Dienstbeginn und Abrechnung bei Dienstende
Abstimmung mit der Verwaltung zur Anforderung von Material, Waren und Wechselgeld sowie bei Störungen
Verkauf und Beratung
Bedienung der Kasse, inklusive Kartenzahlung und Geldscheinprüfung
Verkauf von Eintrittskarten für Ausstellungen und Veranstaltungen sowie von Waren der Museumsshops
Beratung zu Angeboten und Preisen, ggf. Rücknahme von Artikeln
Warenmanagement und Präsentation
Mitwirkung an der Warenpräsentation, Reklamationen, Remittenden und Warenverschiebungen
Service und Besucherbetreuung
Einlasskontrolle sowie Ausgabe und Entgegennahme von Audio-Guides
Mitwirkung an der Besuchsstatistik durch Zählen der Besucher:innen
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
erste Erfahrungen im Verkauf, gerne in einer Kultureinrichtung
Deutschkenntnisse (fließend), gute Englischkenntnisse und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80 %) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 3, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
1. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-KK-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterinnen-museumskasse-und-shop-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleitung für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
01. März 2026
befristet
bis zum
15. November 2026
, in
Teilzeit
(60 – 70% von 39 Wochenstunden) eine
Teamleitung für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 5 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Teamleitung übernehmen Sie die operative Steuerung unserer Besucherservice-Teams in den Stammhäusern des Stadtmuseums Berlin und sichern den ordnungsgemäßen Ablauf des täglichen Betriebs mit Fokus auf Serviceorientierung und Schutz von Menschen, Objekten und Einrichtungen. Als Saisonkraft sind Sie dabei überwiegend im Museumsdorf Düppel im Einsatz. Bei Bedarf unterstützen Sie auch unsere Standorte in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Sie koordinieren das Team unserer Servicekräfte, um so allen Gästen ein gelungenes und sicheres Besuchserlebnis zu ermöglichen. Zu ihren täglichen Aufgaben gehören unter anderem die Öffnung und Schließung der Museen, die Durchführung der Teambesprechungen sowie die flexible Einteilung des Personals in die verschiedenen Positionen.
Als motivierende Teamleitung sind Sie die erste Ansprechperson für das Service- und Kassenpersonal. Darüber hinaus sind Sie mit den technischen Besonderheiten und den Inhalten der Standorte vertraut, um unser Besucherservice-Team bei der Arbeit zu unterstützen. Sie sind außerdem die Schnittstelle zum Back-Office der Stadtmuseum Berlin GmbH sowie zu weiteren internen und externen Beteiligten.
Ihre Aufgaben
Operative Leitung des Besucherservice-Teams am jeweiligen Standort
tägliche Koordinierung, Einweisung und Motivation des Teams
Einarbeitung von neuem Personal, Standardunterweisungen (Arbeitsschutz, Notfallmaßnahmen, Hygieneregelungen etc.)
bei Bedarf Übernahme der Aufgaben der Servicekräfte
Prozesssteuerung und Qualitätssicherung des Tagesbetriebs
Öffnung, Kontrolle und Schließung der Standorte
Erstbetreuung von technischen Einrichtungen
Kontrolle der Einhaltung von Servicestandards
Kommunikation zum Back-Office sowie zu anderen Akteur:innen
Sicherheits- und Konfliktmanagement
Gewährleistung der Sicherheit der Besucher:innen, Mitarbeiter:innen, Ausstellung und Objekte im täglichen Betrieb
Organisation der Besucher:innenlenkung
Wahrnehmung der Aufgaben als Sicherheitsbeauftragte:r sowie als Brandschutz- und Evakuierungshelfer:in und maßgebliches Handeln in Notfällen (Erste Hilfe etc.)
Ausübung des Hausrechts gemäß Haus- und Benutzerordnung
Unterstützung, Betreuung und Entscheidungen in besonderen Situationen (Konflikte, Unfälle, Gäste mit Einschränkungen)
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Erfahrungen im Servicebereich einer Kultureinrichtung
Deutsch- und Englischkenntnisse (jeweils fließend) und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache (fließend)
ein eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen als Teamleitung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit, im Museumsdorf Düppel zusätzlich im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen sowie transkulturelle und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit und Einsatzbereitschaft, Motivations- und Teamfähigkeit
Organisations-, Entscheidungs- und Konfliktlösungsfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (60 – 70%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 5, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
01. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-TL-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleitung-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Navigator:innen für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/navigatorinnen-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 01.01.2026 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
15. März 2026
befristet
bis zum
31. Oktober 2026
, in
Teilzeit
(50 – 80% von 39 Wochenstunden) mehrere Personen als
Navigator:innen für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis.
Was Sie erwartet
Als Navigator:in (Servicekraft) im Besucherservice sind Sie das Gesicht des Stadtmuseums Berlin und unterstützen die Besucher:innen mit dem Ziel, für alle Gäste ein gelungenes Besuchserlebnis zu schaffen. Ihr Einsatzschwerpunkt liegt im Museumsdorf Düppel (Steglitz-Zehlendorf), wo Sie unsere Gäste im historischen Dorf begrüßen, begleiten und ihnen Orientierung geben. Dabei helfen Sie bei Mitmach- und Erlebnisangeboten und beantworten Fragen der Besucher:innen rund um den Besuch. Gleichzeitig sorgen Sie dafür, dass die Sicherheit von Menschen, Objekten und Einrichtungen jederzeit gewährleistet ist.
Bei Bedarf unterstützen Sie auch an unseren Standorten in Berlin-Mitte in den Museen Nikolaikirche, Ephraim-Palais und Knoblauchhaus.
Ihre Aufgaben
Einlass und freundliche Begrüßung der Gäste
Annahme und Ausgabe an der Garderobe (nur in Berlin-Mitte)
Hilfestellungen bei der Orientierung in den musealen Standorten
Betreuung von Mitmach- und Erlebnisangeboten
Beantwortung von Fragen rund um den Besuch
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutschkenntnisse (fließend) sowie Englischkenntnisse oder Kenntnisse in einer Sprache, die in Berlin häufig gesprochen wird (fließend)
eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich oder in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit, im Museumsdorf Düppel zusätzlich im Freien)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80%) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
30 Tage Jahresurlaub (anteilig für den Beschäftigungszeitraum)
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit spätestens am
1. Januar 2026
unter dem
Kennzeichen 2026-NAV-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Bewerbungen über Job-Portale (Stepstone, Truffls etc.) erlauben wir uns, nicht zu berücksichtigen. Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeits-erlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.01.2026</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/navigatorinnen-fuer-den-besucherservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 04.12.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist ab sofort eine Stelle als
Bürosachbearbeiter*in (m/w/d)
in der Abteilung Ausstellungen im Fachbereich Ausstellungswerkstätten zu besetzen.
Die Stelle ist unbefristet und nach Entgeltgruppe 5 TVöD-Ost bewertet.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Das Aufgabengebiet umfasst im Wesentlichen
:
Erledigung von administrativen Aufgaben für die Fachbereichsleitungen Ausstellungswerkstätten und Restaurierung,
Unterstützung der Fachbereichsleitungen bei der Beschaffung von Materialien für Ausstellungen (Einholen und Auswerten von Angeboten, Vorbereiten des Bestellvermerkes),
Bestellung von Ausstellungsbedarf nach Beauftragung der Fachbereichsleitung,
Dokumentation der Ausgaben getrennt nach Kostenstellen,
digitale Ablage und Überwachung eingehender und ausgehender Rechnungen und den dazugehörigen Anlagen,
Mitarbeit bei der Rechnungsprüfung,
Erstellen von Listen und Zutrittsberechtigungen für den Ausstellungsauf und -abbau,
Bearbeiten von Leihanfragen für wiederverwertbares Ausstellungsmaterial (Ausfüllen von Formularmietverträgen bzw. Formularleihverträgen),
Verwalten der Handbibliothek, Erfassen der Ausleih- und Rückgabedaten und Ergänzung der Literaturdatenbank.
Es werden folgende Anforderungen gestellt
:
Abgeschlossene Berufsausbildung zur/zum Verwaltungsfachangestellten (w/m/d), zur Bürokauffrau/zum Bürokaufmann (w/m/d), zur/zum Fachangestellten für Bürokommunikation (w/m/d), zur Kauffrau/zum Kaufmann für Büromanagement (w/m/d) oder eine vergleichbare Berufsausbildung,
Mehrjährige Berufserfahrung in der Bürosachbearbeitung,
Erfahrungen in der Rechnungsbearbeitung,
Kenntnisse der MS-Office-Programme (Word und Excel),
Fließende (ab GER-Niveaustufe C1) Deutschkenntnisse in Wort und Schrift.
Wünschenswert sind:
Gutes Zahlenverständnis,
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift,
Erfahrungen im Umgang mit elektronischen Rechnungssystemen wie MACH,
Erfahrung in musealen Einrichtungen,
Teamfähigkeit und Flexibilität,
Hohe Einsatzbereitschaft und Belastbarkeit.
Was wir Ihnen bieten:
Vielseitige Mitarbeit in einem engagierten Team an einem der weltweit größten und bedeutendsten historischen Museen,
Möglichkeit zum anteiligen mobilen Arbeiten und flexible Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der dienstlichen Erfordernisse,
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tagewoche plus zwei arbeitsfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Zeitausgleich bei Mehrarbeit,
Jahressonderzahlung sowie jährliches Leistungsentgelt,
Betriebliche Altersvorsorge (VBL),
Option eines vergünstigten Jobtickets bzw. Bezuschussung des Deutschlandtickets,
Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin-Mitte,
fachbezogene Fortbildungsmöglichkeiten und Angebote des betrieblichen Gesundheitsmanagements.
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf, Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Büro
bis zum
04.12.2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
.
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als
eine PDF-Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buerosachbearbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d/</link><description>Ethnologisches Museum und Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 04.12.2025 | Beim Ethnologischen Museum und dem Museum für Asiatische Kunst der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen.
Das Ethnologische Museum (EM)
und das
Museum für Asiatische Kunst (AKu)
der Staatlichen Museen zu Berlin zählen zu den weltweit führenden Einrichtungen in der Bewahrung und Präsentation von Werken aus außereuropäischen Kulturen. Mit über einer Million Objekten bieten sie bedeutende Sammlungen aus Amerika, Afrika, dem islamischen Raum, Asien, Ozeanien und Australien. Beide Museen präsentieren ihre Ausstellungen im Humboldt Forum und fördern den interkulturellen Dialog sowie globale Themen. Sie unterstehen einer gemeinsamen Direktion und haben jeweils spezialisierte Leitungen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Pressearbeit im Referat des Direktors</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-pressearbeit-im-referat-des-direktors/</link><description>Haus der Bayerischen Geschichte, Augsburg Bewerbungsende: 14.12.2025 | Das Haus der Bayerischen Geschichte zählt zu den führenden Kultureinrichtungen des Freistaats Bayern. Jährlich werden Ausstellungen veranstaltet und zahlreiche Publikationen zur Geschichte Bayerns veröffentlicht. Wichtigste Projekte sind die Bayerischen Landesausstellungen sowie das Haus der Bayerischen Geschichte in Regensburg mit Dauerausstellung, Sonderausstellungen und der Bavariathek als digitalem Lernzentrum.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist an unserem Dienstort
Regensburg
folgende Stelle zu besetzen:
Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Pressearbeit im Referat des Direktors
Aufgabenschwerpunkte:
Mitarbeit an der Pressearbeit des Hauses der Bayerischen Geschichte und der Vermarktung seiner Produktionen:
Strategische und konzeptionelle Führung des HdBG-Kommunikationsplanes
Verfassen von Pressetexten
Organisation und Umsetzung von Presseterminen
Pflege des Medienverteilers
Steuerung der Zusammenarbeit mit Dienstleistern in Fotografie und Bewegtbild
Führung und Evaluation des Medienspiegels
Online-Kommunikation, Content-Zulieferung für die digitale Kommunikation des HdBG (Soziale Netzwerke, Newsletter, Internetauftritt)
Bereitschaft zu regelmäßigen (auch mehrtägigen) Dienstreisen zu allen (teilweise wechselnden) Ausstellungsorten
Zu Ihren Qualifikationen gehören:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder gleichwertig) in Publizistik, Medien- oder Kommunikationswissenschaften oder geisteswissenschaftlicher Studiengang
Idealerweise Berufserfahrung in Journalismus, Medien- und / oder Unternehmenskommunikation
Hohe Affinität für historische Themen
Sicherer und kreativer Schreibstil, Beherrschung der deutschen Sprache in Wort und Schrift
Idealerweise Erfahrung in der Onlinekommunikation
Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Teamfähigkeit, Organisations- und Kommunikationskompetenz
Wir bieten Ihnen:
Eine unbefristete Beschäftigung
eine Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L), Entgeltgruppe 13 TV-L
eine Zulage für die Tätigkeit an obersten Dienstbehörden (sog. Ministerialzulage)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
Zentrale Lage in der Regensburger Innenstadt mit sehr guter Verkehrsanbindung
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz in kollegialer Arbeitsatmosphäre
Gleitende Arbeitszeit, Homeoffice nach Absprache möglich
Fortbildungsmöglichkeiten
JobBike Bayern
Die Stelle ist für die Besetzung mit schwerbehinderten Menschen geeignet. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis spätestens 14.12.2025 ausschließlich per E-Mail unter Angabe des Betreffs „
Presse HdBG Regensburg
“ –
zusammengefasst in einer einzigen pdf-Datei
– an: Personalreferat-Bewerbung@stmwk.bayern.de.
Nähere Informationen zum HdBG erhalten Sie unter
www.hdbg.de
. Bei inhaltlichen Fragen wenden Sie sich bitte an Frau Dr. Rüth (0821/3295-222;
andrea.rueth@hdbg.bayern.de
).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-pressearbeit-im-referat-des-direktors/</guid></item><item><title>Archivar*in (m*w*d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-mwd/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 11.12.2025 | Die Berlinische Galerie sammelt in Berlin entstandene Kunst von 1870 bis heute. Als Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur bietet sie über die ständige Sammlung hinaus ein abwechslungsreiches Sonderausstellungsprogramm für ein breites Publikum. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten, egal mit welchen Voraussetzungen sie unser Haus besuchen.
Für die Abteilung Künstler*innen-Archive der Berlinischen Galerie, die dokumentarische Nachlässe von bildenden Künstler*innen, Künstler*innengruppen, Galerist*innen und Kunstwissenschaftler*innen, die in Berlin tätig waren, sammelt und erforscht,  suchen wir eine*n
Archivar*in (m*w*d).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-mwd/</guid></item><item><title>Depotverwalter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-m-w-d-2/</link><description>Städel Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 14.12.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über mehr als 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für das Team der Graphischen Sammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Depotverwalter/in (m/w/d)
(Teilzeit 30 Std., befristet auf zwei Jahre)
Sie haben Freude daran, Arbeiten auf Papier zu verwalten, zu dokumentieren und einer interessierten Öffentlichkeit zugänglich zu machen? Sie arbeiten gern an der Schnittstelle zwischen Sammlungsmanagement, Konservierung und Ausstellungsplanung und möchten den größten Sammlungsbestand des Städel Museums mit pflegen? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Die Graphische Sammlung des Städel Museums umfasst etwa 100.000 Zeichnungen und Druckgrafiken vom Spätmittelalter bis zu Gegenwart und gehört zu den bedeutendsten Sammlungen ihrer Art in Deutschland. Höhepunkte der Sammlung sind neben den exzellenten Altmeister-Beständen vor 1800 die nazarenischen Zeichnungen, die französischen Zeichnungen und Druckgrafiken des 19. Jahrhunderts, die Werke des Expressionismus sowie die US-amerikanische Kunst nach 1945.
Ihre Tätigkeiten:
Pflege und Verwaltung der Museumsdepots der Graphischen Sammlung und Fotosammlung in Abstimmung mit der Abteilung Kunsttechnologie und Restaurierung – Arbeiten auf Papier
Vergabe, Erfassung und Verwaltung von Werkstandorten in den Depots sowie Werkdokumentation und Pflege der Sammlungsdatenbank (AxiellCollections)
Herausgabe von eingelagerten Objekten und Dokumentation von Ein- und Auslagerungen im Rahmen von Ausstellungsbetrieb und Leihverkehr
Regelmäßige Bestandsprüfungen und Mitarbeit bei der Inventur des Sammlungsbestands der Graphischen Sammlung
Selbstständige organisatorische Betreuung von Besuchern des Studiensaals der Graphischen Sammlung
Beantwortung interner und externer Anfragen und Korrespondenz
Betreuung der fachspezifischen Buchbestände
Mitarbeit beim fachgerechten Aus- und Verpacken von Kunstwerken
Unterstützung der Abteilung Kunsttechnologie und Restaurierung bei der präventiven Konservierung im Studiensaal und den Depots
Verwaltung des Verpackungs- und Lagerungsmaterials
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Studium der Museologie oder eine vergleichbare Ausbildung oder Erfahrungen im Museums- oder Galeriebetrieb, etwa im Art Handling
Sie können Lasten heben und tragen und haben Sachkunde im Umgang mit empfindlichen Kunstwerken
Sie arbeiten sicher mit MS-Office-Anwendungen (Word, PowerPoint, Excel, Photoshop) und haben Erfahrungen mit Museumsdatenbanken, Kenntnisse von AxiellCollections sind von Vorteil
Sie haben sehr gute Kenntnisse der deutschen Sprache in Wort und Schrift, bestenfalls kommunizieren Sie zudem sicher in englischer Sprache
Sie organisieren sehr gern, sind verlässlich, arbeiten gewissenhaft, umsichtig und mit hoher Sorgfalt
Sie sind kommunikationsstark, arbeiten gerne im Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbstständig um
Sie sind flexibel und verfügen über Eigeninitiative und die Bereitschaft bei zusätzlich anfallenden Aufgaben das Team zu unterstützen
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 14.12.2025 per E-Mail an personal@staedelmuseum.de. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen stehen Ihnen Dr. Astrid Reuter, Leiterin der Graphischen Sammlung bis 1800 und Dr. Regina Freyberger, Leiterin der Graphischen Sammlung ab 1800 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.12.2025</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalter-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Chemie / Materialanalytik für die geowissenschaftlichen Sammlungen und Labore</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-chemie-materialanalytik-fuer-die-geowissenschaftlichen-sammlungen-und-labore/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Hamburg Bewerbungsende: 19.12.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Hamburg. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet auf zwei Jahre nach Teilzeit- und Befristungsgesetz eine
Technische Assistenz (m/w/d) im Bereich Chemie / Materialanalytik für die geowissenschaftlichen Sammlungen und Labore
in Vollzeit mit 39,00 Stunden/Woche. Die Möglichkeiten einer dauerhaften Weiterbeschäftigung werden nach Ablauf des befristeten Arbeitsvertrages geprüft.
Ihre Aufgaben:
Durchführung chemisch-analytischer Verfahren (z.  nasschemische Methoden, ggf. instrumentelle Analytik wie XRF, ICP-MS)
Durchführung sedimentologisch-analytischer Verfahren (z.B. palynologische Methoden).
Enge Zusammenarbeit mit Wissenschaftler/innen, Kurator/innen sowie Studierenden
Unterstützung bei Forschungsprojekten sowie Vorbereitung wissenschaftlicher Untersuchungen
Pflege und Organisation der technischen Infrastruktur in den Laboren
Bestellungen von Labormaterialien
Mitarbeit bei der Sammlungserschließung und -pflege (z. B. Etikettierung, Verpackung, Lagerung, Datenpflege)
Mitarbeit bei der Planung des zukünftigen geowissenschaftlichen Labors
Sicherstellung und Einhaltung von Gesundheits-, Sicherheits- und Umweltstandards im Labor- und Sammlungsbereich (Health &amp; Safety)
Mitarbeit bei Vermittlungsaktivitäten
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung als Chemielaborant/in, Chemisch-technische/r Assistent/in (CTA) oder vergleichbare naturwissenschaftlich-technische Ausbildung
Erfahrung mit chemisch-analytischen Methoden, insbesondere im Umgang mit anorganischen Materialien oder mit mikropaläontologischen /palynologischen Proben
Interesse an oder Vorkenntnisse in Mineralogie, Geologie oder Paläontologie
Technisches Geschick, präzise Arbeitsweise und organisatorisches Talent
Teamfähigkeit, Kommunikationsstärke und Freude an interdisziplinärer Arbeit
Erfahrung mit Sammlungsarbeit in Museen oder wissenschaftlichen Einrichtungen
Sehr gute Deutsch- oder Englischkenntnisse
Wir bieten:
Eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (bis zur EG 9b TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes wie betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
Die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 19.12.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Frau Katharina Ostermann. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.12.2025</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-im-bereich-chemie-materialanalytik-fuer-die-geowissenschaftlichen-sammlungen-und-labore/</guid></item></channel></rss>