<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) / Senior Curator (f/m/d) for the Africa Department</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-senior-curator-f-m-d-for-the-africa-department/</link><description>Linden-Museum, Stuttgart Bewerbungsende: 01.12.2025 | // EN below
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d) für das Afrika-Referat (Kurator:in/Referent:in)
Das Linden-Museum Stuttgart ist eines der bedeutenden Weltkulturenmuseen Europas. Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine/n
Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
(w/m/d) für das Referat Afrika in Vollzeit (100 %) für die Dauer von zwei Jahren (mit der Möglichkeit einer Verlängerung). Die Stelle ist in die Entgeltgruppe 14 des geltenden Tarifvertrags für die Länder (TV-L) eingestuft.
Die Sammlung „Afrika” des Linden-Museums umfasst rund 40.000 Objekte, darunter bedeutende Sammlungen aus Kamerun, Kongo, Tansania und Togo. Das Museum betreut derzeit diverse Projekte und Kooperationen, die sich mit dem Bestand kolonialer Sammlungen aus diesen Regionen befassen. Darüber hinaus führt das Museum Dialoge über Restitution und Repatriierung mit verschiedenen afrikanischen Staaten und Gemeinschaften.
Zu Ihren Aufgaben gehört die Vertretung des Referats „Afrika” in kuratorischen, wissenschaftlichen und organisatorischen Angelegenheiten in Zusammenarbeit mit der Leitung der Abteilung „Sammlung und Forschung” sowie der Direktorin. Dies umfasst insbesondere die Betreuung und Inventarisierung des Bestandes, die Weiterentwicklung der Sammlung Digital, die Entwicklung und Durchführung von dialogischen Projekten mit Vertreter:innen der Herkunftsgesellschaften und der diversen Stadtgesellschaft, die inhaltliche Konzeption und Durchführung von Dauer- und Sonderausstellungen samt begleitendem Programm und Publikationen sowie die aktive Mitwirkung an der Neukonzeption des Hauses. Weitere Aufgaben sind die Betreuung von möglichen Projektmitarbeiter:innen, einschließlich Praktikanten:innen, sowie die Bearbeitung von Anfragen, die das Referat betreffen.
Die Kandidat:innen sollten einen Hochschulabschluss (Master oder gleichwertig) in Ethnologie mit Schwerpunkt Afrika oder einer verwandten Wissenschaft absolviert haben. Eine abgeschlossene Promotion ist wünschenswert. Erwünscht sind zudem sehr gute Kenntnisse in Englisch sowie in mindestens einer weiteren für diese Region relevanten Sprache. Französichkenntnisse sind von Vorteil. Gute Deutschkenntnisse sind keine Voraussetzung, wir erwarten jedoch die Bereitschaft, die Sprache zu erlernen. Frühere längere Aufenthalte in Afrika sind von Vorteil.
Erwartet werden Interesse an aktuellen Entwicklungen, an postkolonialen/dekolonialen Diskursen sowie nachgewiesene praktische Erfahrung in der in der zwischenmenschlichen und interkulturellen Kommunikation. Erfahrung in der Durchführung von Dialogprogrammen oder kreativen Projekten mit Vertreter:innen der Herkunftsgemeinschaften und/oder ihrer Diaspora sind von Vorteil.
Die Bewerber:innen sollte darüber hinaus neben Teamfähigkeit und der Freude an Interdisziplinarität auch ein starkes Interesse für Publikumsorientierung haben. Sie sollte proaktiv und engagiert sein, über gute Zeitmanagementfähigkeiten verfügen und in der Lage sein, mehrere Projekte gleichzeitig zu managen.
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen in digitaler Form als einzelne PDF-Datei oder per Post bis spätestens zum 1. Dezember 2025 an den Vorstand des Linden-Museums Stuttgart, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart oder an personal@lindenmuseum.de.
Für weitere Informationen zum Inhalt und zu den Anforderungen der Stelle wenden Sie sich bitte an Prof. Dr. Inés de Castro, die Museumsdirektorin, per E-Mail unter decastro@lindenmuseum.de oder telefonisch unter 0711-2022-400.
Bitte beachten Sie, dass wir Bewerbungsunterlagen nur zurücksenden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag beiliegt.
Ihre Daten werden im Rahmen des Bewerbungsverfahrens gespeichert und verarbeitet. Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an personal@lindenmuseum.de.
// EN
Senior Curator (f/m/d) for the Africa Department
The Linden-Museum Stuttgart is one of the important world culture museums in Europe. We are looking for a full-time (100%)
Senior Curator
for the
Africa department, for a limited period of two years (with a possibility of extension) starting as soon as possible. The position will be graded in pay group 14 of the current collective agreement for the Federal States in Germany (TV-L).
The Linden-Museum’s “Africa” collection comprises around 40,000 objects, including important collections from Cameroon, Congo, Tanzania and Togo. The Museum currently manages various projects and relationships pertaining to the legacies of colonial collections from these regions. In addition, the museum is engaged in dialogues on restitution and repatriation with various African nations and communities.
Your responsibilities will include representing the “Africa” department in curatorial, scientific, and organizational matters in cooperation with the head of the “Collection and Research” department and the director. This includes, in particular, the care and inventory of the collection, the further development of the digital collection, the development and implementation of dialogue projects with representatives of source communities and diverse urban audiences, the conceptualization and implementation of permanent and special exhibitions, including accompanying programs and publications, as well as active participation in the new conception of the museum. Other tasks include supervising staff associated with temporary projects, including interns, as well as processing inquiries relating to the department.
Candidates should have completed a university degree (Master or equivalent) in cultural anthropology or a related field with a focus on Africa. A PhD is desirable. We expect proficiency in English and another language relevant to research in the region. Proficiency in French is an advantage. Proficiency in German is not a prerequisite, but we expect your willingness to learn the language. Previous extended stays in Africa are desirable.
We expect candidates to have an interest in contemporary developments and post/decolonial discourse. We also expect proven practical experience in interpersonal and intercultural communication. We will privilege candidates who have experience conducting dialogue programs or running creative projects with representatives from source communities and/or their diasporas.
Candidates should have the ability to work in a team and a strong interest in interdisciplinary and audience-oriented practice.  They must be proactive, committed, and have good time management skills, and the ability to manage multiple projects simultaneously.
We value diversity and therefore welcome all applications – regardless of gender, nationality, ethnic and social origin, religion/belief, disability, age, sexual orientation and identity. Severely disabled applicants will be given preferential consideration if they are equally qualified.
Please send your application documents by post or in digital form (as a single PDF file) by December 1
st
, 2025  at the latest to the Board of Directors of the Linden-Museum Stuttgart, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart or to personal@lindenmuseum.de.
For further information on the contents and requirements of the position, please
contact Prof. Dr. Inés de Castro, Museum Director, at decastro@lindenmuseum.de or
Tel. 0711-2022-400.
Please note that application documents will only be returned if a sufficiently stamped
and addressed envelope is enclosed.
Your information will be stored and processed as a part of the application process. For details, please contact personal@lindenmuseum.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.12.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-senior-curator-f-m-d-for-the-africa-department/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in IT (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-it-m-w-d/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 26.11.2025 | In der Abteilung Bau, Bauunterhalt und Betrieb der Zentralen Service-Einheit der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist eine Stelle als
Sachbearbeiter:in IT (m/w/d)
zu besetzen. Mit ihren international herausragenden Museen, Bibliotheken, Archiven und Forschungseinrichtungen zählt die
Stiftung Preußischer Kulturbesitz
(SPK) zu den größten Kultur- und Wissenschaftsinstitutionen weltweit. Viele Gebäude sind weltweit bekannt und prägen das Stadtbild Berlins maßgeblich. Ihre architektonische Qualität und historische Bedeutung heben sie aus dem Alltag des üblichen Planens, Bauens und Betreibens weit heraus und machen das gesamte Facility Management zu einer überaus interessanten und abwechslungsreichen Aufgabe.
Wir suchen einen engagierten IT-Spezialisten (m/w/d) für unser Team, der die Digitalisierung in unserem Aufgabenbereich weiter voranbringt. Mit dieser Expertise wollen wir unsere Prozesse gestalten und zukunftsweisende Lösungen implementieren.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-it-m-w-d/</guid></item><item><title>Geschäftsführung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d/</link><description>Stiftung Sayner Hütte, Bendorf Bewerbungsende: 14.11.2025 | Die Stiftung Sayner Hütte bewahrt und entwickelt eines der bedeutendsten Industriedenkmäler Europas, das Zeugnis der beginnenden Industrialisierung auf dem Kontinent ist: die historische Sayner Hütte in Bendorf. Die Stiftung – getragen vom Land Rheinland-Pfalz, dem Landkreis Mayen-Koblenz und der Stadt Bendorf – verfolgt das Ziel, dieses beeindruckende Denkmal für alle zugänglich zu machen, seine historische Bedeutung authentisch zu vermitteln und es zugleich als lebendigen Kultur- und Begegnungsort weiterzuentwickeln.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir für die Stiftung Sayner Hütte
eine Geschäftsführung (m/w/d) in Vollzeit (100%)
– zunächst befristet auf 4 Jahre, Tarifstufe bis 13 TVöD, abhängig von der persönlichen und fachlichen Qualifikation –
Weitere Informationen:
www.saynerhuette.org
Bitte senden Sie uns Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf) bis zum
14. November 2025
nur per E-Mail an das:
MINISTERIUM DES INNERN UND FÜR SPORT RHEINLAND-PFALZ
Referat Kulturelles Erbe, Weltkulturerbe
E-Mail:
Referat317@mdi.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-m-w-d/</guid></item><item><title>Provenienzforscher*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin/</link><description>Hetjens - Deutsches Keramikmuseum, Düsseldorf Bewerbungsende: 13.11.2025 | Das Hetjens – Deutsches Keramikmuseum in Düsseldorf widmet sich der universellen Keramikgeschichte von ihren Anfängen bis in die Gegenwart. Das Museum bewahrt, erforscht und präsentiert Werke aus zahlreichen Kulturen und Epochen und sammelt alle keramischen Materialien von der Irdenware bis hin zum Porzellan. Einen besonderen Stellenwert innerhalb der Sammlung nimmt die gegenwärtige Keramikkunst ein.
Im Rahmen des vom Deutschen Zentrum Kulturgutverluste geförderten Forschungsprojektes
„Die Sammlung Ernst Schneider in Schloss Jägerhof (Düsseldorf) und Schloss Lustheim (Oberschleißheim). Genese – Herkunft – Netzwerke“
, welches das Hetjens-Museum und das Bayerische Nationalmuseum in Kooperation durchführen werden, sollen die Provenienzen der Objekte aus der Sammlung Schneider auf nationalsozialistisches Raubgut geprüft werden. Für diese Aufgabe suchen wir befristet für zwei Jahre eine*n Provenienzforscher*in zur Projektmitarbeit in Düsseldorf.
Provenienzforscher*in
EG 13 TVöD
für das Hetjens – Deutsches Keramikmuseum
Ihre Aufgaben unter anderem:
systematische Überprüfung der Objektprovenienzen der Sammlung Ernst Schneider (insbesondere Porzellan, daneben Gold- und Silberschmiedearbeiten, Möbel des 18. und 19. Jahrhunderts)
Dokumentation der Rechercheergebnisse in der Objektdatenbank des Museums
in Zusammenarbeit mit dem Kooperationspartner in München Kontextforschung zur Sammlung, der Person und dem Netzwerk von Ernst Schneider
Erstellung eines Zwischen- und eines Abschlussberichtes (in Zusammenarbeit mit dem Kooperationspartner in München)
Unterstützung der Transparenzmaßnahmen und der Vermittlungsarbeit zum Projekt.
Ihr Profil:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master/Magister) oder vergleichbare Qualifikation
nachgewiesene Erfahrung in der Provenienzrecherche zu nationalsozialistisch-verfolgungsbedingt entzogenem Kulturgut, insbesondere zu Werken der angewandten Kunst (Porzellan)
profunde Kenntnisse in der Geschichte des Kunsthandels in der Zeit des Nationalsozialismus und der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg, Kenntnis der einschlägigen Händler*innen- und Sammler*innen-Netzwerke
Erfahrung in der Archivarbeit, im Umgang mit Kunstobjekten sowie in der Quellendokumentation
Erfahrung in der Durchführung von Projekten
selbständige Arbeitsweise und Sorgfalt verbunden mit einem hohen Maß an Kommunikations- und Kooperationsfähigkeit unter Berücksichtigung der gebotenen Sensibilität der Thematik
sehr gute Ausdruckfähigkeit in Wort und Schrift sowohl in Deutsch als auch Englisch, Kenntnisse in einer weiteren Sprache
IT-Kenntnisse (Standardsoftware und Datenbanken).
Was Sie sonst noch wissen sollten:
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre im Arbeitsverhältnis zu den Bedingungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst (TVöD).
Wir leben Vielfalt –
Wir bekennen uns ausdrücklich zu Vielfalt in unserem Arbeitsumfeld und freuen uns über die Bewerbungen aller Talente – unabhängig von Alter, Geschlecht und geschlechtlicher Identität, ethnischer, kultureller und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Behinderung, sexueller Orientierung und Identität. Deshalb hat die Landeshauptstadt Düsseldorf die Charta der Vielfalt unterzeichnet:
www.charta-der-vielfalt.de.
Wir freuen uns über Bewerbungen von Frauen und bevorzugen Frauen nach Maßgabe des LGG NRW in Bereichen, in denen sie unterrepräsentiert sind. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen sowie gleichgestellter behinderter Menschen im Sinne des § 2 SGB IX sind erwünscht.
Eine Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Der Einsatz auf der Stelle ist vorerst befristet für 2 Jahre, ab Dienstaufnahme.
Nach den Tätigkeitsmerkmalen der Entgeltordnung ist persönliche Voraussetzung für die Eingruppierung ab EG 13 ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Mastergrad, Diplom einer Universität) oder eine vergleichbare Qualifikation. Ggf. ist daher in Einzelfällen nur die Eingruppierung in die darunterliegende Entgeltgruppe möglich.
Bitte bewerben Sie sich online bis zum 13.11.2025 über den Button „Stell dich vor!“.
https://karriere.duesseldorf.de/provenienzforscherin-de-f7672.html?agid=19
Für nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen im Fachamt Daniela Antonin, Telefon 0211 89-29166 gerne zur Verfügung.
Für Fragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich gerne an unser Bewerbenden-Büro, Telefon 0211 89-99900, Moskauer Straße 25, 2. OG, rechts. Bei Rückfragen bitten wir um Angabe der Kennziffer 41/216/01/01/25/01.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/provenienzforscherin/</guid></item><item><title>Leiter:in Forschungskoordination und Wissensmanagement (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-forschungskoordination-und-wissensmanagement-m-w-d/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Karlsruhe Bewerbungsende: 09.11.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir für den Standort Karlsruhe, eine:n
Leiter:in Forschungskoordination und Wissensmanagement (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 13 TVöD Bund. Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Weiterer Aufbau und Leitung des Fachbereichs Forschungskoordination und Wissensmanagement,
Entwicklung und Betreuung von Forschungsprojekten der Stiftung
Budgetverantwortung für den Fachbereich und Unterstützung und Zuarbeit für die jährliche Haushaltsaufstellung der Stiftung
juristische Fachberatung, Konzeption und Unterstützung bei der Entwicklung neuer Formate und Angebote der Fachbereiche Programm &amp; Veranstaltungen, Bildung &amp; Vermittlung sowie Marketing, Kommunikation &amp; Digitales, Presse &amp; Öffentlichkeitsarbeitsarbeit
Koordination der Zusammenarbeit ehrenamtlich für die Stiftung tätiger Juristinnen und Juristen mit den Fachbereichen
Aufbau und Betrieb einer Fachbibliothek für die Themen der Stiftung
Entwicklung von Prozessen und Strukturen zur systematischen Erfassung, Speicherung und Nutzung des im Rahmen der Stiftungsarbeit entstandenen Wissens
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit. Außerdem bringen Sie mit:
abgeschlossenes rechtswissenschaftliches Hochschulstudium (LL.M. oder 2. juristisches Staatsexamen) mit überdurchschnittlichen Ergebnissen
mehrjährige Berufserfahrung, davon mindestens zwei Jahre im Bereich Forschung oder Wissensmanagement
Fähigkeit, präzise und zielgruppengerecht zu formulieren sowie konzeptionell zu denken, gute Auffassungsgabe
Projektleitungserfahrung in interdisziplinären Teams
Kompetenzen und Erfahrungen im Aufbau einer Forschungs- oder Wissenseinheit in einem institutionellen Umfeld
Erfahrung im Projektmanagement (Konzeptentwicklung, Umsetzung, Organisation, Strategieentwicklung, Vernetzung von (Teil)-Projekten und Fachthemen)
Erfahrungen im Umgang mit digitalen Management-Tools und Datenbanken
Dienstleistungsorientierung, Innovationsbereitschaft, hohe Eigeninitiative und überdurchschnittliches Engagement
sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift, eine weitere Sprache ist von Vorteil
ausgeprägte Team-, Kontakt- und Kommunikationsfähigkeit
Organisationsgeschick, Belastbarkeit und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
09. November 2025
, Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2506_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht.de
.
Bei weiteren Rückfragen steht Ihnen die Personalstelle der Stiftung, Holly Kalmes, unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-forschungskoordination-und-wissensmanagement-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Marketing, Kommunikation und Digitales (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-kommunikation-und-digitales-m-w-d/</link><description>STIFTUNG FORUM RECHT, Leipzig Bewerbungsende: 09.11.2025 | Recht ist unsichtbar und prägt trotzdem spürbar unseren Alltag. Der Rechtsstaat schützt uns in Deutschland und Europa vor Willkür und gewährleistet unsere Freiheiten in einer pluralistischen Gesellschaft.
Mit dem Forum Recht machen wir Recht und Rechtsstaat erlebbar und schaffen Räume, in denen Menschen mehr über Recht und Rechtsstaatlichkeit lernen und über Ihre Erfahrungen sprechen. Hierfür entstehen in Karlsruhe und Leipzig einzigartige Ausstellungs-, Veranstaltungs-, Vermittlungs- und Diskussionsorte. Zur Umsetzung dieses Ziels hat der Deutsche Bundestag 2019 die öffentlich-rechtliche bundesunmittelbare
Stiftung Forum Recht
gegründet, die als Institution mit internationaler Strahlkraft insbesondere interdisziplinäre und partizipatorische Ansätze verfolgt.
Für den Standort Leipzig suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n
Mitarbeiter:in Marketing, Kommunikation und Digitales (m/w/d)
Die Vergütung erfolgt gemäß Entgeltgruppe E 9a TVöD Bund. Es handelt sich um eine auf sechs Monate befristete Vollzeitstelle (39 Std./Woche).
Zu Ihren vielfältigen Aufgaben gehören unter anderem:
Erstellung und redaktionelle Bearbeitung von Marketingmaterialien (z.B. Broschüren, Flyer, Präsentationen, Versandaktionen, Plakate, Rollups, Newsletter, etc.)
Recherchen und Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung von Kommunikationsmaßnahmen und -kampagnen, Veranstaltungen und Projekten
Pflege der Bild- und Textdatenbank sowie der Kommunikationsverteiler
Bearbeitung von Anfragen, Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Unterstützung bei der Pflege bestehender und neuer Kooperationen mit nationalen und internationalen Kooperationspartner:innen, wie externen Kulturträger:innen, politischen Vertreter:innen und Gremien
Organisation und Durchführung von Standauftritten
Enge Zusammenarbeit mit internen Partner:innen sowie externen Dienstleister:innen und Agenturen, Schnittstellenmanagement
Ihr Profil:
Sie sind eine überzeugende und kreative Persönlichkeit mit ausgeprägtem Kommunikations- und Organisationstalent sowie großem Interesse an den Themen der Stiftung. Sie haben Teamgeist, Humor und verfügen über ein hohes Maß an Eigeninitiative, Selbstständigkeit und Sorgfältigkeit.
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor) oder eine vergleichbare Berufsausbildung in einer dem Aufgabenprofil förderlichen Fachrichtung, vorzugsweise in Marketing, Kommunikation oder Projektmanagement für Museen, Kultur-, Bildungs- und/oder Forschungseinrichtungen
Kenntnisse und Berufserfahrung in den Bereichen Marketing &amp; Kommunikation, vorzugsweise von politischen, gesellschaftlichen, kulturellen, künstlerischen und/oder juristischen Inhalten
Strategisches Verständnis für die Zielgruppen der Stiftung Forum Recht im Bereich Marketing &amp; Kommunikation und ein Gespür für Sprache und Bild
Erfahrungen bei der Konzeption und Umsetzung von Kommunikations-, Werbe- und Marketingmaßnahmen einschließlich der Einbindung von Online-Marketing, Social Media und der digitalen Kommunikation
Hervorragende sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und sehr gute Englischkenntnisse
Kenntnisse der gängigen Office- und Internetanwendungen sowie CMS und Suchmaschinen
Kenntnisse in der Anwendung von Grafik- und Bildbearbeitungssoftware (Photoshop, InDesign)
Ausgewiesene Teamfähigkeit, Organisations- und Sozialkompetenzen
Interesse an den Themenbereichen Recht und Gerechtigkeit, Vermittlung, Geschichte, politische Bildung und Kultur
Ein hohes Maß an Motivation, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Wir bieten:
Sie erwartet eine spannende Tätigkeit in einer Institution, die sich an der Schnittstelle zwischen Recht, Politik, Kultur, Wirtschaft und Zivilgesellschaft bewegt viele Gestaltungsmöglichkeiten, eine betriebliche Altersvorsorge (VBL), eine offene und herzliche Arbeitsatmosphäre in einem hochqualifizierten Team, eigenverantwortliches Arbeiten und ein kreatives Arbeitsumfeld. Wir bieten eine sichere Vergütung und Urlaub nach den Regelungen des TVöD. Weitere Informationen zur Stiftung Forum Recht finden Sie unter www.stiftung-forum-recht.de.
Die Stiftung Forum Recht hat sich zum Ziel gesetzt, die Vielfalt der Belegschaft zu erhöhen und die berufliche Gleichstellung zu fördern und begrüßt deshalb Bewerbungen aller Fachkräfte, unabhängig von Geschlecht, ethnischer, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
09. November 2025
, Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu
in einer PDF-Datei
(max.
10 MB
) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SFR_2510_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei online an die E-Mail der Stiftung Forum Recht an
bewerbungen@stiftung-forum-recht
.
Für inhaltliche Auskünfte steht Ihnen Silke Janßen, Leiterin der Fachabteilung Marketing, Kommunikation und Digitales, zur Verfügung:
janssen@stiftung-forum-recht.de
.
Eventuell anfallende Kosten, für die Ihnen durch das Vorstellungsgespräch entstehen, werden nicht erstattet.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Forum Recht für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
STIFTUNG FORUM RECHT
Karlstrasse 45 A
76133 Karlsruhe
www.stiftung-forum-recht.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-marketing-kommunikation-und-digitales-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Kunstarchiv (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d/</link><description>Landkreis Oder-Spree, Beeskow Bewerbungsende: 26.10.2025 | Der Landkreis Oder-Spree schreibt diese Stelle zur sofortigen Besetzung im Bereich des Kultur- und Sportamtes aus.
Die Besetzung der Stelle erfolgt befristet für ein Jahr als Elternzeitvertretung in Vollzeit (39 Stunden pro Woche). Die Tätigkeitsstätten sind Beeskow und Eisenhüttenstadt.
Das Museum Utopie und Alltag. Alltagskultur und Kunst aus der DDR vereint das Kunstarchiv Beeskow und das Dokumentationszentrum Alltagskultur der DDR in Eisenhüttenstadt unter einem Namen. Beide Einrichtungen werden getragen vom Landkreis Oder-Spree und gefördert durch das Land Brandenburg.
Mit 170.000 Objekten der Alltagskultur und 18.500 Werken der bildenden und angewandten Kunst sowie des Laienschaffens bewahrt das Museum einen in seiner Zusammensetzung und Vielfalt außergewöhnlichen Bestand zur Kulturgeschichte der DDR. Am Ausstellungsstandort Eisenhüttenstadt kommt das architektonische und städtebauliche Erbe der DDR noch hinzu. Ein offener und partizipativer Umgang mit den Sammlungen, der unter anderem wissenschaftliche Kooperationen, künstlerische Interventionen und Citizen-Science-Projekte umfasst, soll die Sichtbarkeit steigern und den Diskurs zu Kultur- und Zeitgeschichte befördern. Hierfür ist eine interdisziplinäre und kooperative Arbeitsweise notwendig und ausdrücklich erwünscht.
Der Landkreis Oder-Spree fördert aktiv die Gleichstellung aller sich Bewerbenden. Wir begrüßen deshalb alle Bewerbungen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Das sind Ihre Aufgaben:
Projektentwicklung und -koordination unter Einbezug möglicher Drittmittel
Mitarbeit Unternehmens- und Konzeptentwicklung
Organisation, Kommunikation und Durchführung von Ausstellungen, Begleitveranstaltungen, Besucherführungen und Vermittlungsangeboten
Mitarbeit bei Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (betreuen und weiterentwickeln von Website, Social Media, Pressespiegel, Presseinformationen, Newsletter und der Präsenz des Museums auf externen Portalen)
Bearbeitung sämtlicher Nutzeranfragen (Leihverkehr, wissenschaftliche Arbeit unter anderem)
Pflege und Weiterentwicklung interner Datenbanken (Augias)
Büroorganisation
Gremienarbeit, Berichtswesen, Protokoll und Statistik
Netzwerkpflege und Netzwerkausbau
Darauf können Sie sich freuen:
eine abwechslungsreiche und anspruchsvolle Tätigkeit mit interessanten und vielfältigen Aufgaben
gute Einarbeitung und Begleitung durch eine Patin oder einen Paten (w/m/d)
ein motiviertes engagiertes Team und eine kreative, kollegiale Atmosphäre
modernste technische Ausstattung am Arbeitsplatz und in Beratungsräumen (Videokonferenzen)
eine Behördenkultur, in der Mitgestaltung gewünscht ist
Vereinbarkeit von Pflege, Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeitmodelle, Teilzeitmöglichkeiten und gegebenenfalls Mobile Arbeit im Rahmen einer Dienstvereinbarung
leistungsgerechte Vergütung nach Tarifvertrag öffentlicher Dienst
persönliche und fachliche Entwicklung durch ein umfangreiches Fortbildungsangebot und berufliche Entwicklungsmöglichkeiten
attraktive (Sozial-) Leistungen des öffentlichen Dienstes (unter anderem Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, betriebliches Gesundheitsmanagement)
Bike-Leasing-Angebot für tariflich Beschäftigte
monatliche Aufladung einer Sachbezugskarte für tariflich Beschäftigte
Was wir erwarten:
erfolgreich abgeschlossenes Studium (mindestens Bachelor oder Diplom Fachhochschule) im Bereich Museumswissenschaften, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Kulturgeschichte oder vergleichbar
Wissen und Erfahrungen zum Themenbereich kulturelles Erbe der DDR wünschenswert
Kenntnisse und Erfahrungen im Umsetzen von Ausstellungen und Veranstaltungen sowie in Kommunikation und Vermittlung wünschenswert
sicherer Umgang mit den gängigen Office-Programmen und Datenbanken
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Organisationstalent und Fähigkeit zum präzisen Arbeiten
Belastbarkeit, Flexibilität und Kreativität
Vor-Ort-Präsenz und -Engagement
Führerschein Klasse B wünschenswert
Die Vergütung erfolgt entsprechend Tarifvertrag öffentlicher Dienst mit der Entgeltgruppe 9b.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf, Zeugnis über den Berufsabschluss, Qualifikationsnachweise, Arbeitszeugnisse) bis zum
26. Oktober 2025
ausschließlich bei folgender Adresse ein:
Landkreis Oder-Spree
Stabsstelle Personal
Breitscheidstraße 7
15848 Beeskow
oder als PDF-Dokument per E-Mail an:
personalamt@landkreis-oder-spree.de
Von einer Zusendung in Heftern oder Bewerbungsmappen ist abzusehen, da Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden. Es erfolgt keine schriftliche Eingangsbestätigung. Bewerberinnen und Bewerber, die nicht berücksichtigt werden, erhalten eine schriftliche Information.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d/</guid></item><item><title>Restaurator/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d/</link><description>Museum für Franken, Würzburg Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das
„Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg“
in der Trägerschaft des Freistaates Bayern ist ein Museum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte. Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Restaurator/in (m/w/d)
im Rahmen einer Elternzeitvertretung zunächst in Vollzeit mit 40 Wochenstunden, ab dem 01.01.2027 befristet bis zum 22.09.2027 mit 25 Wochenstunden, Entgeltgruppe 8, zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
Das
Museum für Franken – Staatliches Museum für Kunst- und Kulturgeschichte in Würzburg
befindet sich seit dem 01.01.2017 als Landesmuseum in der Trägerschaft des Freistaates Bayern. Es ist ein Zentralmuseum für fränkische Kunst- und Kulturgeschichte mit einer Abteilung zur Würzburger Stadtgeschichte und besitzt überregional bedeutende Sammlungen der Malerei, Grafik und Skulptur sowie des Kunsthandwerks von der Frühzeit bis in die Gegenwart. Derzeit befindet sich das traditionsreiche Haus in einer Phase der Neupositionierung, die mit einer Generalsanierung der Festung Marienberg, einer komplexen Neukonzeption und dem Umzug des Museums samt seiner Depots einhergeht.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Registrar:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/</link><description>Kirchner Museum Davos, Davos (Schweiz) Bewerbungsende: 15.11.2025 | Das Kirchner Museum Davos ist ein international renommiertes Kunstmuseum, das sich vollumfänglich dem Werk Ernst Ludwig Kirchners widmet. Im modernen Bau von Gigon/Guyer fügt sich das Museum in das alpine Panorama von Davos ein und bietet neben wechselnden Sonderausstellungen zur Moderne und zeitgenössischen Kunst auch ein abwechslungsreiches Rahmenprogramm mit innovativen Formaten.
Wir suchen als Vertretung der aktuellen Stelleninhaberin
per sofort oder nach Vereinbarung
eine/n,
Registrar:in (60–100%, Home-Office möglich)
Ihr Aufgabengebiet
Organisation des Leihverkehrs:
Erstellen und Überprüfen von Leihverträgen, Organisation nationaler und internationaler Kunsttransporte (inkl. Kurierkoordination und -betreuung) sowie Abwicklung aller versicherungstechnischen Angelegenheiten.
Ausstellungen:
Unterstützung der Ausstellungsplanung und enge Zusammenarbeit mit den Bereichen Ausstellung und Museumstechnik, inkl. Koordination von Auf- und Abbauarbeiten.
Optional:
Bildrechte und Datenbankpflege
Bearbeitung von Bildrechteanfragen sowie kontinuierliche Pflege und Aktualisierung der Bilddatenbank (MuseumPlus).
Ihr Profil
Studium in Museologie, Kunstgeschichte oder vergleichbaren Ausbildung
Erfahrung im Bereich Registratur/Sammlungsverwaltung
Fundierte Kenntnisse im Umgang mit MuseumPlus oder vergleichbaren Datenbanksystemen
Sehr gute Kommunikationskenntnisse in Deutsch und Englisch (Wort und Schrift)
Hohe Selbstständigkeit, gute Organisations- und Koordinationsfähigkeiten
Flexibilität und Belastbarkeit, Bereitschaft für gelegentliche Abend- und Wochenendeinsätze
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem dynamischen und kreativen Umfeld.
Flexible Anstellungsmöglichkeiten sowie die Option auf Home-Office-Arbeit.
Ein herzliches und professionelles Team.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Angaben zum möglichen Arbeitsbeginn und zu Ihren Gehaltsvorstellungen bis
15. November 2025
an:
Renya Heinrich, Leiterin Finanzen und Administration,
bewerbungen@kirchnermuseum.ch
. Bei Fragen stehen wir Ihnen gerne telefonisch unter
+41 81 410 63 00
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Werden Sie Teil unseres Teams! Denn auf Sie warten vielseitige Aufgaben in einem kreativen und motivierten, dynamischen Umfeld und Team. Unser gemeinsames Ziel: Den Besuch und Aufenthalt in der Staatsgalerie für unsere Besucherinnen und Besuchern zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen. Gleichzeitig setzen wir alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld im öffentlichen Dienst zu fördern und zu stärken.
Wir besetzen ab sofort eine Stelle als
Mitarbeiter (w/m/d) Sicherheitszentrale und Pforte
(in Vollzeit, 38,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Ihre Aufgaben:
Überwachung und Kontrolle der zugangsberechtigten Personen
Kontrolle und Überwachung der Außenhaut mittels Videoüberwachungsanlage
Kontrollgänge aus technischen Gründen oder bei Veranstaltungen
Koordinierung des Alarmablaufs bei Polizei oder Brandalarm, Verständigung von Personen nach Notfallplan
Telefonzentrale für technische bzw. infrastrukturelle Belange
Information und Vermittlungsposition bei externen Besuchern und Dienstleistern
Bestellung und Koordinierung der Handwerkeraufsichten
Melden und Erstellen von Berichten und Vorkommnissen
Ihr Profil:
Berufserfahrung im Bereich Sicherheit und Pfortendienst
Bescheinigung über die Unterrichtung nach § 34a GewO oder höherwertig
Kenntnisse im Umgang mit Gefahrenmanagementsystemen (BMA/EBA)
Technisches Verständnis z. B. im Bereich der Gefahrenmeldetechnik
Gute Anwender PC-Kenntnisse
Bereitschaft, im Schichtbetrieb (Früh- und Spätschicht) zu arbeiten
Hohes Verantwortungsbewusstsein und verantwortungsvoller Umgang mit Informationen
Fähigkeit, auch in Notfallsituationen ruhig und konzentriert zu bleiben
Gute und schnelle Auffassungsgabe
Ausgesprochene Team- und Kommunikationsfähigkeit
Kompetentes und freundliches Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung unter Angabe der Gehaltsvorstellung, die Sie bitte
bis zum 16.11.2025
ausschließlich über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-19
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Böttcher (Leitung Bereich Besucherservice) unter T +49 711 470 40 130. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/de/museum/stellenangebote/ datenschutzerklaerung-stellenangebote-und-initiativbewerbungen
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/de/datenschutzerklaerung
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-w-m-d-sicherheitszentrale-und-pforte-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/</link><description>Leibniz-Zentrum für Archäologie, Mainz Bewerbungsende: 28.10.2025 | Das Leibniz-Zentrum für Archäologie (LEIZA), Mitglied der Leibniz-Gemeinschaft, ist ein weltweit tätiges archäologisches Forschungsinstitut und Museum mit Hauptsitz in Mainz und weiteren Standorten in Neuwied, Mayen und Schleswig. Seit seiner Gründung im Jahr 1852 widmet sich das Museum den materiellen Hinterlassenschaften aus drei Millionen Jahren Menschheitsgeschichte mit dem Ziel, menschliches Verhalten und Handeln sowie die Entwicklung und den Wandel von Gesellschaften zu verstehen.
Für unseren Standort Mainz suchen wir ab sofort
eine*n Mitarbeiter*in im Projekt KulturGutRtetter (m/w/d)
als wissenschaftliche Hilfskraft mit 10 – 15 Wochenstunden befristet bis 31.12.2025 mit Aussicht auf Verlängerung
Ihre Aufgaben:
Beschaffung und Bestellwesen: Durchführung von Bestellungen nach Bedarf, Pflege und Organisation der Bestellablage, Verwaltung von Lieferantenkontakten
Inventur und Bestandsmanagemants: Entwicklung und Umsetzung eines Inventurkonzeps für das Materiallager des KGR Projekts, Erstellung und kontinuierliche Pflege von Excel-Bestandlisten, Überwachung der Lagerbestände
Logistik und Organisation: Entwicklung enes Logistikkonzeps für das KGR Projekts, Organisation und optimale Verteilung der Ausstattung in luftvefrachtbare Kisten, Erstellung und Pflege von Packlisten, Unterstützung bei der Entwicklung eines Packstufenkonzeps
Ihr Anforderungsprofil:
Eingeschriebene/r Student/in, vorzugsweise in den Bereichen Logistik, Wirtschaftsingenieurswesen, BWL oder vergleichbaren Studiengängen, Interesse an logistischen Fragestellungen und Supply Chain Management, sehr gute MS Excel-Kenntnisse, strukturiertes und organisiertes Arbeiten, Zuverlässigkeit und Eigenständigkeit
Wünschenwert:
Erste praktische Erfahrungen im Bereich Logistik oder Materialwirtschaft, Kenntniss in Inventur- und Lagerverwaltung, Affinität für systematisches Arbeiten und Dokumentation
Wir bieten:
Eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem attraktiven und sehr vielfältigen Arbeitsumfeld mit zuverlässigen Strukturen bei einer hohen beruflichen Sicherheit
Eine Vergütung nach vorgegebenem Stundenlohn für Hilfskräfte
Möglichkeit zum mobilem Arbeiten
Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich einer zusätzlichen betrieblichen Altersversorgung (VBL) sowie einer Jahressonderzahlung nach den Vorgaben des TV-L
Einen attraktiven Arbeitsplatz in unserem Neubau am südlichen Rand der Mainzer Altstadt mit einer sehr guten Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr und Parkplätzen in unmittelbarer Nähe (gegen Gebühr)
Bezuschussung des Deutschlandtickets in Höhe von 50 %
Zahlreiche Möglichkeiten zur Fort- und Weiterbildung
Ein Arbeitsumfeld, in dem die Chancengleichheit und Gleichstellung aller Beschäftigten aktiv gefördert wird. Familienfreundlichkeit und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf sind uns ein wichtiges Anliegen. Wir sind zertifiziert nach audit berufundfamilie
Das LEIZA möchte die Vielfalt der Gesellschaft widerspiegeln und begrüßt Bewerbungen von allen qualifizierten Bewerberinnen und Bewerbern unabhängig von Alter, Behinderung, Geschlecht, Nationalität, Religion oder sexueller Orientierung.
Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweise beifügen!).
Wir freuen uns auf Ihre vollständige Bewerbung unter Angabe der gewünschten Wochenstunden- in einer PDF-Datei – per E-Mail bis zum 28.10.2025. Bitte senden Sie diese an:
bewerbung@leiza.de
.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können nicht erstattet werden.
Weitere Informationen zum LEIZA finden Sie unter
www.leiza.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.10.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-im-projekt-kulturgutrtetter-m-w-d/</guid></item><item><title>Teamleiter*in Museen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/</link><description>Stadt Herne, Herne Bewerbungsende: 06.11.2025 | Die Stadt Herne sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Teamleiter*in Museen (w/m/d)
(Kennziffer 32/0180)
für den Bereich Museen und Stadtarchiv des Fachbereichs Kultur.
Das Emschertal-Museum der Stadt Herne ist ein traditionsreiches Stadt- und Regionalmuseum mit jährlich rund 65.000 Besucher*innen. Im Jahr 2026 feiert das Museum sein 100-jähriges Jubiläum. Das Emschertal-Museum besteht aus den Häusern Schloss Strünkede mit der Schlosskapelle, dem Heimatmuseum „Unser Fritz“ sowie der Städtischen Galerie im Schlosspark, die ihren Schwerpunkt auf künstlerische Positionen des 20. und 21. Jahrhunderts legt.
Neben dem klassischen Museumsbetrieb mit Dauer- und Sonderausstellungen, Führungen und dem Bereich der Bildung und Vermittlung finden zahlreiche Sonderveranstaltungen wie der Strünkeder Sommer, der Strünkeder Advent oder auch das STEAMPUNKfestival im Heimatmuseum statt.
Für die Verstärkung unseres Teams mit zurzeit 18 Mitarbeitenden suchen wir eine engagierte und zugewandte Persönlichkeit mit Hochschulabschluss in einem museumsrelevanten Fach und mehrjähriger einschlägiger Berufserfahrung im Museumsbereich.
Wir bieten Ihnen:
ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis in Vollzeit (
39 Wochenstunden
)
eine leistungsgerechte Vergütung nach vorliegender Qualifikation in der
Entgeltgruppe
12 TVöD
eine betriebliche Altersvorsorge (VBL)
ein gutes Angebot an persönlichen und fachlichen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten und eine umfassende Einarbeitung
eine vielseitige, verantwortungs- und anspruchsvolle Tätigkeit in einem motivierten Arbeitsumfeld
ein betriebliches Gesundheitsmanagement mit umfangreichem Programm
vielfältige Rabatte durch Corporate Benefits
es besteht das Angebot eines vergünstigten Großkundentickets für den ÖPNV, der Nutzung von Metropolradruhr-Fahrrädern oder der Finanzierung eines Fahrrades durch eine zinslose Gehaltsvorauszahlung
Ihre Aufgabenschwerpunkte:
Führungsverantwortung für die Bereiche Öffentlichkeitsarbeit, Veranstaltungen, Mu-seumspädagogik/Bildung und Vermittlung
Vertretung der Abteilungsleitung/Museumsdirektor*in
Einsatz der zugeordneten Mitarbeiter*innen und Entscheidung in grundsätzlichen, fachlichen, personellen und organisatorischen Angelegenheiten
Mitarbeit bei der Erstellung von Organisationskonzepten
Planung und Entwicklung von museumspädagogischen Angeboten für alle Altersgruppen
Pflege der Kooperationen mit regionalen und überregional anerkannten Bildungseinrichtungen / Netzwerkarbeit
Planung und Entwicklung der pädagogischen Programmangebote des Emschertal-Museums
Planung, Ausbau und Entwicklung des Museumsangebotes zu interkulturellen, inklusi-ven und demografierelevanten Themen und Schwerpunkten
Aufsicht, Planung und Durchführung von Schüler- und Studentenpraktika sowie der Schulung der 20 Dozent*innen im Bereich Museumspädagogik und deren Betreuung und praxisbezogener Anleitung
Schulung der Mitarbeiter*innen in Bezug auf die Veranstaltungen, pädagogischer Aktionen, Events, Ausstellungen und zur Pflege des Museumsbestandes
Diese Voraussetzungen müssen Bewerber*innen erfüllen:
ein erfolgreich abgeschlossenes (Fach-)Hochschulstudium (Bachelor, Master oder Diplom) in einem museumsrelevanten Fach wie Geschichte, Kunstgeschichte, Archäologie, Kulturwissenschaft, Museumswissenschaft, Pädagogik
langjährige, einschlägige Fach- und Berufserfahrung
ausgeprägte Kooperations- und Teamfähigkeit
Kund*innen- und Serviceorientierung, Lernbereitschaft sowie Eigeninitiative
ein hohes Maß an Selbständigkeit, Engagement, Flexibilität und Belastbarkeit
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung, Bereitschaft zu Spät- und Wochenenddiensten
Hinsichtlich der zu übernehmenden Aufgaben sollen folgende Kompetenzprofile besonders ausgeprägt sein:
Werthaltung
Diversity- und Kommunikationskompetenz, kognitive Kompetenz
Konfliktfähigkeit
Soziale Sensibilität
Wünschenswert sind:
Mehrjährige Führungserfahrung
Moderierende Kompetenzen und Dialogfähigkeit
Ausgeprägte Fähigkeit zu strukturiertem, konzeptionellem sowie kreativem Denken
Interesse an Themen des Verwaltungshandelns sowie vertiefte Kenntnisse im Museumsmanagement
Erfahrungen mit Formen der analogen und digitalen Vermittlung sowie publikumsbezogener Museumsarbeit
Fahrerlaubnis der Klasse B
Grundlage unserer Erwartungen ist das Kompetenzmodell der Stadt Herne, das Sie unter
www.herne.de/kompetenzmodell
einsehen können.
Die Besetzung der Vollzeitstelle ist grundsätzlich in
Teilzeitform
(Job-Sharing) möglich. Bei der Funktionsübertragung auf zwei in Teilzeit beschäftigte Mitarbeiter*innen können nach Absprache aller Beteiligten bestimmte Arbeitszeitmodelle festgelegt werden.
Die Stadtverwaltung Herne definiert sich als moderne Arbeitgeberin, die Chancengleichheit und die Vielfalt der Lebensentwürfe ihrer Mitarbeitenden fördert und dadurch Perspektiven schafft.  Für ihr beispielhaftes Handeln wurde die Stadtverwaltung Herne 2025 zum dritten Mal in Folge mit dem Prädikat „
Total E-Quality
“ ausgezeichnet. Ihr erklärtes Ziel ist es, dass sich die Stadtgesellschaft auch in ihrer Belegschaft widerspiegelt.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. Sie werden bei gleicher Qualifikation im Rahmen der gesetzlichen Regelungen bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind willkommen.
Werden auch Sie Teil des Teams und prägen zusammen mit rund 3.000 Mitarbeitenden die Zukunft der Stadt Herne.
Bewerben Sie sich ganz einfach online auf unserer Homepage unter
www.herne.de/Rathaus/Stellen-und-Ausbildung/
bis zum 06.11.2025
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Kontakt:
Als Ansprechperson steht Ihnen für inhaltliche Fragen aus dem Fachbereich Kultur Herr Dr. Doetzer-Berweger (
02323/16-1071)
gerne zur Verfügung. Für verfahrenstechnische Fragen wenden Sie sich an Frau Graf vom Personaleinsatzmanagement (
02323/16-2541)
. Weitere Informationen zur Stadt Herne finden Sie im Internet unter
www.herne.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamleiterin-museen-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkräftig zu unterstützen?
Wir suchen zum nächstmöglichen Termin
Eine/n Mitarbeiter*in für die Pforte / Telefonzentrale (w/m/d)
–  Entgeltgruppe 3 TVöD, Teilzeit mit 27,5 Wochenstunden, unbefristet
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch ständig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen
Spannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums
Unterstützung durch aufgeschlossene Kolleg*innen der Abteilungen aus unterschiedlichen Berufen und Sprachen
Einen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten
Alle sozialen Bedingungen des öffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub, Jahressonderzahlungen, Betriebliche Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit
Kostenloser Eintritt in die großen Bremer Museen
Gute Erreichbarkeit mit dem ÖPNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof
Ein gefördertes Jobticket der BSAG
Ihre Aufgaben:
Sie sind verantwortlich für den Schließdienst des Museums und Übermaxx.
Sie betreuen die Pforte.
Sie übernehmen Empfang und Registrierung von Handwerkern; dazu gehören Ausgabe und Rücknahme von Schlüsseln und Besucher-/Handwerkerausweisen.
Zu Ihren Aufgaben zählt die Annahme, Bearbeitung und Vermittlung eingehender Telefonate (auch in Englisch); sofern erforderlich erstellen Sie Gesprächsnotizen oder E-Mails und leiten diese weiter.
Sie achten auf einen gepflegten Pfortenbereich.
Sie organisieren die Annahme und Bearbeitung der angelieferten Post/Pakete sowie deren Abholung und Bereitstellung für den Versand.
Sie übernehmen die Annahme und Weiterleitung von Materiallieferungen
Sie informieren sich über Veranstaltungen, Produkte und Verkaufsaktionen, um den Anrufer*innen freundlich und kompetent Auskünfte erteilen zu können.
Sie übernehmen die Urlaubs- und Krankheitsvertretung des Kollegen an der Pforte.
Ihr Profil
Sie zeigen Begeisterung und Freude am Umgang mit Menschen
Sie verfügen über eine hohe Kundenorientierung, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Sie haben ein sicheres und freundliches Auftreten auch in Stresssituationen
Sie sind zuverlässig, gewissenhaft und verantwortungsbewusst
Sie zeigen Selbstständigkeit und Einsatzfreude und sind zeitlich flexibel
Sie verfügen über umfassende Deutschkenntnisse und Grundkenntnisse in Englisch, gern auch in anderen Sprachen
Schulabschluss: Realschulabschluss wünschenswert
Berufsausbildung: Diese Tätigkeit ist für Quereinsteiger (w/m/d) geeignet, eine intensive Einarbeitung erfolgt durch das Museum. Ausbildung / Berufserfahrungen in Berufen, die einen Umgang mit Menschen pflegen, sind wünschenswert.
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
10.11.2025
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
UEM_2506
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Weyher, Tel. 0421 361-6158
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-die-pforte-telefonzentrale-w-m-d/</guid></item><item><title>Buchhalter*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/</link><description>Übersee-Museum, Bremen Bewerbungsende: 10.11.2025 | Die Vielfalt der Welt unter einem Dach: Im Übersee-Museum laden einzigartige kulturgeschichtliche Exponate aus der ganzen Welt, meisterhafte Tierdioramen, echte Pflanzen und zahlreiche Mitmachstationen Groß und Klein zum Staunen ein! Das Museum ist ein faszinierender und inspirierender Ort im Herzen der Hansestadt. Bei unserer Arbeit stehen die Menschen im Mittelpunkt, egal, ob als Besucher*innen oder Kolleg*innen, denn wir möchten Andere mit unserer Neugier und Begeisterung für die Vielfalt des Lebens anstecken. Bei uns ist die Welt zu Gast und wir dürfen die Gastgeber sein.
Haben Sie Lust, diesen Weg mit uns zu gehen und uns im Bereich der Buchhaltung tatkräftig zu unterstützen?
Wir suchen zum 01. Januar 2026
eine/n Buchhalter*in (w/m/d)
–  Entgeltgruppe 9b TVöD, 19,5 Wochenstunden, unbefristet
Wir bieten Ihnen:
Eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch ständig wechselnde Ausstellungen und Veranstaltungen
Spannende Einblicke hinter die Kulissen in allen relevanten Bereichen des Museums
Unterstützung durch aufgeschlossene Kolleg*innen aus unterschiedlichen Berufen
Einen sicheren Arbeitsplatz auch in Krisenzeiten
Alle sozialen Bedingungen des öffentlichen Dienstes wie z. B. 30 Tage Jahresurlaub,
Jahressonderzahlungen, Betriebl. Altersversorgung (VBL), 5 Tage Bildungszeit p.a.
Kostenloser Eintritt in die großen Bremer Museen
Gute Erreichbarkeit mit dem ÖPNV durch direkte Lage am Bremer Hauptbahnhof
Ihr Aufgaben:
Kreditoren, Debitoren, Anlagen- und Sachkontenbuchhaltung, z. B
Prüfung, Erfassung und Verbuchung von Eingangsrechnungen
Verarbeitung und Verbuchung der Kreditkartenabrechnungen
Pflege der Sachkonten
Wahrnehmung der Debitorenrechnung inkl. Mahnsystem
Mitwirkung bei der Erstellung von Quartals- und Jahresabschlüssen
Ihr Profil:
Eine abgeschlossene Berufsausbildung als Finanz-/Bilanzbuchhalter*in (w/m/d)
oder eine vergleichbare Qualifikation.
Mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position.
Sicherer Umgang mit SAP o.ä. Buchhaltungsprogrammen und MS Office.
Ausgeprägtes analytisches Denkvermögen.
Und teamorientierte Arbeitsweise
Bewerbungshinweise:
Das Übersee-Museum begrüßt Bewerbungen von Menschen aller Geschlechter, Nationalitäten und von People of Colour sowie von Bewerber*innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher fachlicher Eignung vorrangig berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Sollten Sie Lust haben, bei uns zu arbeiten, bewerben Sie sich bitte bis zum
10.11.2025
. Ihre Bewerbungsunterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf und Nachweis der Qualifikation) richten Sie bitte per Email als PDF-Datei (max. 10 MB) unter der Angabe der Kennziffer:
Buchhaltung
an
bewerbermanagement@performanord.bremen.de
Bei Rückfragen wenden Sie sich gerne an: Frau Erxleben, Tel. 0421 361-20521.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/buchhalterin-w-m-d/</guid></item><item><title>Restauratorin bzw. Restaurator (w/m/d) Fachbereich Papier</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/</link><description>Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern, Schwerin Bewerbungsende: 11.11.2025 | Die Staatlichen Schlösser, Gärten und Kunstsammlungen Mecklenburg-Vorpommern bewahren, pflegen und erforschen das kultur- und kunstgeschichtliche Fundament Mecklenburg-Vorpommerns. Dazu gehören einige der schönsten und bedeutendsten Zeugnisse der Architekturgeschichte und Gartenkunst Norddeutschlands sowie die herzoglichen Kunstsammlungen und Kunstschätze internationalen Ranges.
Das Dezernat Sammlungsmanagement ist u.a. für die konservatorisch/ restauratorische Betreuung und Erhaltung der Sammlungsbestände zuständig.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-bzw-restaurator-w-m-d-fachbereich-papier/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat in der Abteilung Ausstellungen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-ausstellungen/</link><description>Stiftung Deutsches Historisches Museum, Berlin Bewerbungsende: 06.11.2025 | Bei der Stiftung Deutsches Historisches Museum ist
ab dem 1. Januar 2026
eine Stelle für ein
wissenschaftliches Volontariat
in der Abteilung Ausstellungen zu besetzen.
Es handelt sich um eine zweijährige wissenschaftliche Ausbildung in Vollzeit.
Die monatliche Vergütung beträgt im ersten Jahr des Volontariats 60 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 1, im zweiten Jahr Volontariats 60 % des Entgelts der Entgeltgruppe 13 Stufe 2 TVöD Bund.
Dienstort ist Berlin-Mitte.
Die Ausschreibung richtet sich an Berufseinsteigerinnen und Berufseinsteiger. Das wissenschaftliche Volontariat dient der Förderung des geisteswissenschaftlichen Nachwuchses im Museum. Es vermittelt einen Einblick in die komplexe Ausstellungsarbeit des Museums.
Das wissenschaftliche Volontariat bietet bei einer fundierten Ausbildung und engagierten Betreuung die Möglichkeit, Erfahrungen in den verschiedenen Arbeitsbereichen des Deutschen Historischen Museums zu sammeln. Mit 15 Monaten liegt der Schwerpunkt der zweijährigen Ausbildung in der Ausstellungsabteilung, die somit Einblick in alle relevanten Aufgaben des Ausstellungswesens vermittelt. In neun Monaten werden weitere Arbeitsbereiche des Museums (Kommunikation, Sammlungen, Bildung und Vermittlung) kennengelernt.
Die Ausbildung umfasst im Wesentlichen:
Mitarbeit an Ausstellungsprojekten, u.a. in den Bereichen Konzeption, Recherche, Objektauswahl, Texterstellung, gestalterische Umsetzung, Ausstellungsmedien, Einrichtung
Mitarbeit bei der Erstellung und Redaktion von Katalogen und anderen Publikationen
Erwerb von konservatorischen Kenntnissen in Theorie und Praxis in den Bereichen Depot-, Ausstellungs-, Transport-, Klima-, Licht- und Sicherungstechnik sowie in Konservierung und Restaurierung
Kennenlernen von Aufgaben und Arbeitsweisen von Registrars im Leihverkehr
Kennenlernen von Arbeitsweisen des Fachbereichs Bildung und Vermittlung
Kennenlernen von Werbemaßnahmen, Pressearbeit, Marketing und Erstellung von Kommunikationsprodukten
Einblicke in Haushaltsrecht, Mittelbewirtschaftung, Budgetplanung, Personal- und Tarifrecht, Museumsverwaltung, Projektmanagement-, Personal- und Verwaltungsorganisation
Folgende Anforderungen werden gestellt:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master) der Fachrichtung Geschichte oder Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren Fachrichtung
nachgewiesene erste praktische Erfahrungen im Museums- oder Ausstellungswesen
sehr gute Kenntnisse der deutschen Geschichte
sehr gute Kenntnisse (Niveaustufe B2 des europäischen Referenzrahmens) der deutschen Sprache in Wort und Schrift
gute Kenntnisse (Niveaustufe B1 des europäischen Referenzrahmens) der englischen Sprache in Wort und Schrift
Wünschenswert sind:
Interesse an kulturhistorischen Themen und deren Vermittlung
Erfahrung im Umgang mit historischen Objekten
engagiertes und zielorientiertes Arbeiten und Kommunikationsfähigkeit
hohes Maß an Teamfähigkeit, Organisationsgeschick und Belastbarkeit
sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksfähigkeit
solide Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift (gerne auch in einer weiteren Fremdsprache)
sicherer Umgang mit PC und Office-Programmen
Kenntnisse im Umgang mit museumsspezifischen Datenbanken
Zur Steigerung der Repräsentanz kultureller Vielfalt in der Stiftung Deutsches Historisches Museum sind Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten ausdrücklich erwünscht. Die Stiftung Deutsches Historisches Museum fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter nach dem Bundesgleichstellungsgesetz sowie die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung hat für uns absolute Priorität. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen und ihnen Gleichgestellte nach Maßgabe der gesetzlichen Regelungen besonders berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lebenslauf und Arbeits- und sonstigen Zeugnissen und anderen Bewertungen sowie Unterlagen unter Angabe der
Kennziffer: Volontariat
bis zum
6. November 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@dhm.de
Bewerbungen in elektronischer Form sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen
nur als eine PDF Datei
mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung “Nachname_Vorname.PDF”. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge werden ohne Rückmeldung gelöscht oder abgewiesen.
Informationen und die Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
www.dhm.de/datenschutz/datenschutz-fuer-bewerberinnen/
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-in-der-abteilung-ausstellungen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/117783/</link><description>Filmmuseum Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 16.11.2025 | Die Landeshauptstadt Düsseldorf sucht voraussichtlich ab dem 1. Februar 2026 eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in für das Filmmuseum.
Mit seinen Bereichen Archiv und Sammlung, Bibliothek, Filmbildung und dem Kino Black Box sowie seiner Dauerausstellung und regelmäßigen Wechselausstellungen ist das Filmmuseum Düsseldorf ein Zentrum der nationalen und internationalen Filmforschung, -aufarbeitung und -präsentation sowie der vielfältigen filmkulturellen Vermittlung.
Das wissenschaftliche Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es soll umfassende Einblicke in die Aufgaben eines Museumsbetriebs bieten und die vielseitigen Tätigkeiten in den unterschiedlichen Bereichen erfahrbar machen.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/117783/</guid></item><item><title>Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat/</link><description>Stadt Heilbronn, Heilbronn Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum im Deutschhof zeigt die Geschichte Heilbronns und seiner Region in all ihren Facetten. Das Vierspartenhaus vereint Sammlungen zu Natur- und Kulturgeschichte, Archäologie und Kunst. Die neugestalteten Dauerausstellungen und bis zu drei Sonderausstellungen jährlich eröffnen neue Perspektiven auf die Region.
Ihr wichtiger Beitrag
Sie arbeiten bei der Realisierung von Sonderausstellungen mit kulturhistorischem archäologischem und naturhistorischem Kontext mit und unterstützen bei Konzeption, Leihverkehr und Umsetzung.
Sie konzipieren und entwickeln Führungen und Workshops für die historischen Sammlungsbereiche der Städtischen Museen.
Sie führen Workshops und Führungen für alle Zielgruppen des Museums im Deutschhof durch (Kita-Gruppen, Schulklassen, Familien, Senioren).
Sie stärken und erweitern die digitale Präsenz des Museums durch den gezielten Ausbau unserer Social-Media-Kommunikation.
Sie entwickeln den Medienplan für eine Sonderausstellung und setzen die geplanten Maßnahmen eigenständig um.
Sie arbeiten beim Verfassen von Texten für die Presse, für Flyer und Ausstellungen inklusive Lektorat mit.
Was Sie mitbringen sollten
Sie bringen ein abgeschlossenes Studium bevorzugt in einer historischen Kulturwissenschaft, einer Geowissenschaft oder in Museumswissenschaften mit.
Sie haben Interesse sich in unterschiedliche Ausstellungsthemen einzuarbeiten und sind gegenüber allen Museumssparten aufgeschlossen.
Sie verfügen über erste praktische Erfahrungen in der Kommunikation von Kulturbelangen und sind versiert im Umgang mit sozialen und digitalen Medien.
Sie haben einen souveränen Umgang mit der deutschen Sprache und verfügen über gute Englisch-Kenntnisse.
Sie sind kommunikativ, treten sicher auf und arbeiten gerne im Team.
Was wir Ihnen bieten
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
HONORIERUNG IHRER LEISTUNG: Wir bezahlen Ihnen eine Volontärvergütung angelehnt an die im öffentlichen Dienst üblichen Praktikantenvergütungen und bieten für Tarifbeschäftigte eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung.
WERTSCHÄTZUNG: Respektvoller und freundlicher Umgang, zugewandte Führung, offene und motivierte Teams. Wir investieren in das Wohl unserer Mitarbeitenden durch ein umfassendes Betriebliches Gesundheitsmanagement.
KOMFORTABLE ANBINDUNG: Wir leben Klimaschutz und bieten Ihnen u. a. als JobTicket ein DeutschlandTicket mit einem monatlichen Eigenanteil von 5 Euro und das Leasing eines JobRads an.
FLEXIBILITÄT: Wir fördern flexible Arbeitszeitmodelle und unterstützen, wo es dienstlich möglich ist, durch mobile Arbeitsformen, wie z. B. HomeOffice. Wir sind ein familienbewusster Arbeitgeber und die Vereinbarkeit von Beruflichem und Privatem sind uns wichtig.
PERSÖNLICHE WEITERENTWICKLUNG: Unser umfassendes Angebot an Fort- und Weiterbildungen trägt zu Ihrer fachlichen und persönlichen Entwicklung bei. Es erwartet Sie ein vielfältiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem ansprechenden Arbeitsumfeld.
Informationen zur Bewerbung
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung!
Mit nur ein paar wenigen Klicks können Sie Ihre Bewerbungsunterlagen ganz einfach über unser Onlineportal unter Angabe der Kennziffer 20245.45.0003 bis spätestens 9. November 2025 einreichen.
Die eingereichten Unterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens gelöscht bzw. vernichtet. Für Fragen stehe ich, Frau Mona Daum , Telefon 07131 56-1153, gerne zur Verfügung.
Die Stelle kann grundsätzlich in Teilzeit besetzt werden. Für vollzeitnahe Teilzeit- und Tandembewerbungen sind wir offen. Die Stadt Heilbronn fördert die berufliche Gleichstellung Aller. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</link><description>Museum der Westlausitz Kamenz, Kamenz Bewerbungsende: 26.10.2025 | Treffen Sie jetzt die richtige Wahl und werden Sie Teil des größten öffentlichen Dienstleisters im Landkreis Bautzen.
Wir bieten Ihnen einen familienfreundlichen und zukunftssicheren Job mit allen Vorteilen des öffentlichen Dienstes.
Also warten Sie nicht…. wir freuen uns auf Ihre Bewerbung als
Wissenschaftlicher Volontär (im Fachbereich Archäologie) (m/w)
(Kennziffer: 2025-149)
Diese Aufgaben erwarten Sie im Museum der Westlausitz, als nachgeordnete Einrichtung des Kreisentwicklungsamtes:
Das Museum der Westlausitz Kamenz ist ein interdisziplinäres Regionalmuseum und beherbergt Sammlungen zur Archäologie, Kunst, Kulturgeschichte, Geologie, Paläontologie, Zoologie und Botanik. Als Landschaftskundemuseum beschäftigen wir uns mit der Dokumentation und Präsentation der landschaftlichen und siedlungsgeschichtlichen Entwicklung der westlichen Oberlausitz. Dabei ist es uns wichtig, Forschung transparent und wissenschaftliche Arbeit erlebbar zu gestalten.
Assistenz der Museumsleitung
Mitarbeit bei der Betreuung der vor- und frühgeschichtlichen Sammlung
Unterstützung der Bodendenkmalpflege und Betreuung der ehrenamtlichen Denkmalpfleger des Landkreises Bautzen
Mitarbeit an Sonderausstellungskonzepten
projektbezogene Mitarbeit im Bereich Museumspädagogik
Öffentlichkeitsarbeit und Kulturvermittlung durch Führungen, Vorträge und Präsentationen
Während des Volontariats werden Grundlagen der museumsspezifischen wissenschaftlichen Arbeit und Sammlungsdokumentation, Ausstellungsplanung und Umsetzung vertieft.
Ergänzend können Kenntnisse in den Bereichen der Museumspädagogik/Öffentlichkeitsarbeit/ Kulturvermittlung erworben werden.
zur Stellenausschreibung
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-im-fachbereich-archaeologie-m-w/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Hausdienst mit Schwerpunkt Veranstaltungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 09.11.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE/N MITARBEITER/IN (M/W/D) FÜR DEN HAUSDIENST MIT SCHWERPUNKT VERANSTALTUNGSTECHNIK
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-hausdienst-mit-schwerpunkt-veranstaltungstechnik-4/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 09.11.2025 | Sie sind leidenschaftliche Ausstellungsmacherin oder leidenschaftlicher Ausstellungsmacher mit großem Interesse an Zeitgeschichte? – Dann suchen wir Sie!
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für das Haus der Geschichte in
Bonn
suchen wir
unbefristet
und
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
in
Vollzeit
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 20-25
Was erwartet Sie?
Konzeptionelle Erarbeitung von publikumsorientierten und zugleich wissenschaftlich fundierten Ausstellungen für alle Standorte der Stiftung – als Projektleitung oder Teammitglied
Entwicklung von partizipativen Elementen und Medienstationen
Verfassen von Gremienpapieren, Ausstellungs- und Katalogtexten
Wissenschaftliche Betreuung eines Teilbereichs der Sammlungen der Stiftung
Was sollten Sie mitbringen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Was bieten wir Ihnen?
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbar) der Geschichts- oder Politikwissenschaften
Nachgewiesene Kenntnisse der deutschen Geschichte des 20. und 21. Jahrhunderts sind zwingend erforderlich
Mehrjährige Erfahrung in der Ausstellungsarbeit, bevorzugt in Museen, sind erforderlich
Innovationsfreude bei der Entwicklung neuer Publikumsangebote in Verbindung mit abteilungs- und fachübergreifender Zusammenarbeit in Projektteams
Erfahrung im Projektmanagement
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit sowie Organisationstalent
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt? – Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 9. November 2025 unter Angabe der Kennziffer 20-25, des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an: bewerbung@hdg.de oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Dr. Smidt, Telefon 0228/9165-103, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Persönliche Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 50 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-2/</guid></item></channel></rss>