<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Restaurator:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-8/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Hagen, Hagen Bewerbungsende: 20.08.2025 | LWL-Freilichtmuseum Hagen
Das LWL-Freilichtmuseum Hagen ist eines der achtzehn Landesmuseen des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe. Es versteht sich als kultureller, besucherorientierter Dienstleistungsbetrieb zur Sammlung, Forschung und Vermittlung der technisch-handwerklichen Kultur Westfalen-Lippes.
Folgende Stelle ist ab dem
nächstmöglichen Zeitpunkt befristet bis zum 28.02.2027 zu besetzen:
Restaurator:in (w/m/d)
(EG 11 TVöD; Kenn-Nr. 520/25)
Es handelt sich um eine Elternzeitvertretung.
Ihre Tätigkeiten als Restaurator:in
Entwicklung und Durchführung von Maßnahmen der Präventiven Konservierung, des IPM sowie der Notfallplanung
Erarbeitung, Umsetzung und Dokumentation von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten für die Sammlung des Museums, die vor allem Maschinen sowie Werkzeuge und Erzeugnisse aus Handwerk und Gewerbe umfasst, aber auch für Gebäude und technische Anlagen
Untersuchung, Konservierung und Restaurierung von Objekten, schwerpunktmäßig aus Metall und Holz, einschließlich der entsprechenden Dokumentation
Erstellung von Leistungsverzeichnissen zu Konservierungs- und Restaurierungsarbeiten und Betreuung entsprechender Vergaben
konservatorische Begutachtung von Objekten beim Erwerb
Sicherung und Entsorgung von Gefahrstoffen, Führen des Gefahrstoffkatasters
Mitarbeit bei der Entwicklung von Ausstellungspräsentationen sowie bei Ausstellungsauf- und abbauten
Mitarbeit am Leihverkehr (Betreuung von Leihgaben, Zustandsprotokolle)
Was erwarten wir von Ihnen als Restaurator:in
ein abgeschlossenes Hochschulstudium – Diplom/Bachelor – im Bereich Konservierung und Restaurierung, vorzugsweise mit Ausrichtung auf Metall, Holz oder Technisches Kulturgut
ausgeprägtes Verantwortungsbewusstsein, Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit und Einsatzbereitschaft
Kreativität und pragmatisches Denken in der Ausarbeitung von Lösungen
gute Kenntnisse in den gängigen Office-Anwendungen, Erfahrung mit Objektdatenbanken, vorzugsweise Axiell Collections
Führerschein der Klasse B
körperliche Eignung zur Arbeit mit Gefahrstoffen und in unterschiedlichem Gelände sowie in unterschiedlichen historischen Gebäuden und Betriebsstätten (z.B. Treppensteigen)
wünschenswert ist eine nachgewiesene mindestens dreijährige Berufserfahrung als Restaurator:in, möglichst im musealen Bereich
Worauf Sie sich freuen können?
Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der LWL ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung vieler Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne gehen wir in einen offenen Austausch mit Ihnen, um alle Möglichkeiten auszuloten.
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehinderten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltanschauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Frau Dr. Hufschmidt (Tel.-Nr. 02331 7807-111)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zum Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Hagen:
Frau Kuhle (Tel.-Nr. 02331 / 7807-141)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 520/25
bis zum
20.08.2025
(Eingangsstempel LWL) an das:
LWL-Freilichtmuseum Hagen
Mäckingerbach
58091 Hagen
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
simone.wittig@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-8/</guid></item><item><title>Leiter/in (w/m/d) Spielzeugmuseum und Haus des Spiel</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-w-m-d-spielzeugmuseum-und-haus-des-spiel/</link><description>Museen der Stadt Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 28.08.2025 | Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Die Museen der Stadt Nürnberg sind ein Verbund von sieben Museen, zwei historischen Sehenswürdigkeiten und mehreren Sammlungen, die sich der älteren wie jüngeren Geschichte Nürnbergs widmen. Ihre Themenpalette reicht vom berühmten Albrecht-Dürer-Haus hin bis zu den vielbesuchten Erinnerungsorten des Doku-Zentrums Reichsparteitagsgelände und des Memorium Nürnberger Prozesse. Durch Sammlung, Bewahrung, Forschung und Präsentation dinglicher Zeugnisse der Vergangenheit an authentischen Orten leistet der Museumsverbund einen wichtigen Beitrag zur Identität Nürnbergs in Gegenwart und Zukunft, zum kulturellen Miteinander sowie zur besucherorientierten Wissensvermittlung von Kunst und Geschichte im Stadtgebiet.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiter-in-w-m-d-spielzeugmuseum-und-haus-des-spiel/</guid></item><item><title>Verwaltungsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-22/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 12.09.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Das MPZ ist Sitz der Geschäftsstelle der Bayerischen Museumsakademie, der Beratungsstelle Kultur macht stark Bayern und der Fachstelle für Museen und Kulturelle Teilhabe. Im Rahmen seiner strategischen Weiterentwicklung ist das MPZ bestrebt, seine Arbeit zukunftsweisend und teilhabeorientiert auszurichten.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine
Verwaltungsleitung (m/w/d)
ab nächstmöglichem Zeitpunkt, im Umfang von 100%,
Entgeltgruppe 9b TV-L, unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.09.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsleitung-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Leitung Abteilung Ausstellungen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-ausstellungen-w-m-d/</link><description>Filmmuseum Potsdam, Potsdam Bewerbungsende: 07.09.2025 | Die
Filmuniversität Babelsberg KONRAD WOLF
ist ein lebendiger Ort der Kunst, der Forschung und der Lehre. Renommierte Fachleute aus Filmpraxis und Wissenschaft betreuen die Studierenden intensiv und individuell. An der einzigen deutschen Filmuniversität wird innovative Forschung mit, im und zu Film und anderen audiovisuellen Medien vorangetrieben. Die Hochschule ist ein weltoffener und diskriminierungsfreier Raum für kulturelle und gesellschaftliche Auseinandersetzung.
In unserem
In-Institut Filmmuseum Potsdam (FMP)
bieten wir Ihnen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
und
zunächst befristet für zwei Jahre zur Führung auf Probe mit der Option der Entfristung
eine ebenso anspruchsvolle wie abwechslungsreiche Tätigkeit als
Leitung Abteilung Ausstellungen (w/m/d)
(Vollzeit 40h – Teilzeit möglich; bis Entgeltgruppe 12 TV-L)
Das
Filmmuseum Potsdam
ist ein lebendiger und kreativer Ort der Bewahrung, Erforschung, Vermittlung und des Ausstellens. Das Institut hat die Aufgabe, den Film in seinen historischen und aktuellen Formen zu untersuchen und öffentlich präsent zu halten. Mit seinen Ausstellungen, dem Kino und den Sammlungen ist das Museum ein überregional wahrgenommener Ort der Kultur- und Wissenschaftslandschaft. Das Filmmuseum Potsdam will sich den aktuellen Transformationsprozessen annehmen und sich zukünftig stärker für eine vielfältige Öffentlichkeit öffnen, sich digital weiterentwickeln und nachhaltiger agieren.
In der Abteilung Ausstellungen (Standort Breite Straße 1a, 14467 Potsdam) mit angrenzenden Tätigkeitsfeldern in den Abteilungen Kino, Filmbildung/ Vermittlung sowie Sammlungen bieten wir Ihnen eine angenehme Arbeitsatmosphäre in einem motivierten Team und brauchen Sie für folgende Aufgaben:
Wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und Kuratieren von kulturhistorischen Ausstellungen
Vertretung der Ausstellungen bei öffentlichen Veranstaltungen und im offiziellen Rahmen
Steuerung von Sonderausstellungen (Zeitpläne, Budgets)
organisatorische und technische Umsetzung der Sonderausstellungsprojekte
Betreuung der aktuellen Dauerausstellung sowie Konzeption einer neuen Dauerausstellung
Mitwirkung bei der Entwicklung partizipativer Formate
Begleitung von externen Kurator*innen bei Sonderausstellungen zu kulturhistorischen Themen
vorausschauende strategische Planung des Ausstellungskalenders
Beschaffung: inhaltliche Vorbereitung von Ausschreibungen und Mitwirkung bei Vergaben
verantwortliche Budgetplanung und -kontrolle
Einsatzplanung, Anleitung und Handlungsanweisungen gegenüber dem Personal der Abteilung
aktive Beteiligung in relevanten Gremien
Vertretung des Museums auf nationalen und internationalen Tagungen
Bei der Ausübung aller o.g. Tätigkeiten wird eine konstruktive und kollegiale Zusammenarbeit mit der Direktion und den anderen Abteilungen des FMP erwartet.
Neben einem
Arbeitsvertrag an einer
familienfreundlichen
und
gleichstellungsstarken
Hochschule bieten wir Ihnen:
eine regelmäßige Vergütung und Sozialleistungen entsprechend den Regelungen des öffentlichen Dienstes einschließlich zusätzlicher Altersversorgung
einen modern und ergonomisch ausgestatteten Arbeitsplatz mit flexiblen Arbeitszeitmodellen, wie zum Beispiel teilweises Arbeiten im
Homeoffice
die Möglichkeit zur Inanspruchnahme eines Firmentickets sowie ggf. zur Inanspruchnahme eines Belegplatzes in einer ortsnahen Kindertagesstätte
eine individuelle und optimale Unterstützung bei der beruflichen Entwicklung durch Angebote zur Fort- und Weiterbildung
die Möglichkeit zur Inanspruchnahme von Angeboten im Rahmen eines Gesundheits-managements
Sie sind engagiert, arbeiten service- und ergebnisorientiert, nehmen gern neue Heraus-forderungen an und bringen auch diese Qualifikation mit:
ein erfolgreich
abgeschlossenes Hochschulstudium (mindestens FH oder BA)
in einem für die Aufgabe relevantem Fach wie
Film- und Medienwissenschaft, Kunst- und Kulturgeschichte, Kulturwissenschaft oder vergleichbar
Für die Erfüllung der genannten Aufgaben sind zudem erforderlich und nachzuweisen:
mehrjährige Berufserfahrung in der Durchführung von Ausstellungsprojekten (Sonder- und Dauerausstellungen), Koordination und Projektleitung bevorzugt in einem kulturhistorischen Museum
Kenntnis der aktuellen Museumsdiskurse, Freude an Konzeptarbeit und Lust auf Transformation
nachgewiesene konzeptionelle Tätigkeiten im Aufgabengebiet
Kompetenz als Teamleitung mit kooperativem Führungsstil
sicherer Umgang mit den gängigen MS-Office-Anwendungen
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kreativität und Innovationsfreude, insbesondere in der Anwendung digitaler Technologien und Interesse an partizipativer Museumsarbeit
Erfahrungen im Einwerben von Drittmitteln und in der Antragstellung für Förderprojekte
ausgeprägte, diversitätsoffene und diskriminierungssensible Team- und Kommunikationsfähigkeit
souveränes, verbindliches, durchsetzungsfähiges und freundliches Auftreten
sicherer, freundlicher Umgang mit Dienstleistern, Projektbeteiligten und Partner*innen
hohe Einsatzbereitschaft, Organisationsfähigkeit, Flexibilität und eine sorgfältige Arbeitsweise
Bereitschaft zur gelegentlichen Abend- und/ oder Wochenendarbeit im Rahmen von Veranstaltungen
Wünschenswert sind außerdem:
Kenntnisse in einschlägigen Bereichen wie z.B. Filmgeschichte mit dem Bezug zu den Schwerpunkten des Filmmuseums Potsdam
nationale und internationale Vernetzung mit Museen sowie anderen Kultur- und Forschungs-einrichtungen
Wichtige Hinweise:
Die Filmuniversität schätzt die Vielfalt ihrer Mitglieder und verfolgt die Ziele der Chancengleichheit unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei gleicher Eignung werden Frauen unter den Voraussetzungen des
§ 7 Absatz 4 BbgHG
sowie schwerbehinderte Menschen und diesen gleichgestellte Menschen bevorzugt berücksichtigt.
Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung ggf. bereits in Ihrer Bewerbung hin und teilen Sie uns gerne mit, ob Sie im Zuge des Bewerbungsprozesses Unterstützung benötigen. Wir freuen uns ausdrücklich über Bewerbungen von Personen aus dem Ausland, mit Migrationshintergrund oder mit Betreuungsaufgaben. Als familienfreundliche Universität unterstützen wir Sie und Ihre Familie in verschiedenen Lebenssituationen bei der Vereinbarkeit von Familie und Beruf und bieten hierzu gezielte Maßnahmen im Rahmen der Charta „Familie in der Hochschule“.
Wir freuen uns über Ihre aussagefähige Bewerbung mit:
Motivationsschreiben
Lebenslauf (mit Anschrift und Tel.-Nr.)
Zeugnisse über Schul-, Ausbildungs- und Studienabschlüsse
Arbeitszeugnisse von den vorherigen und ggf. ein Zwischenzeugnis vom jetzigen Arbeitgeber
Dokumentation bzw. Nachweise entsprechend den o.a. Anforderungen
Diese richten Sie bitte bis zum 07.09.2025 ausschließlich an unser Online-Bewerbungsportal!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-abteilung-ausstellungen-w-m-d/</guid></item><item><title>Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-37/</link><description>Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn, Brome Bewerbungsende: 27.08.2025 | Die Gemeinnützige Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn vereint die Geschäftsbereiche Kreisvolkshochschule (mit der Kreiskunstschule), Kreismusikschule und die vier kreiseigenen Museen unter einem Dach. Gemeinsam gestalten wir den Bildungs- und Kulturauftrag im Landkreis Gifhorn – offen, vielfältig und zukunftsorientiert.
Für den Fachbereich Museen, Kultur und Kommunikation suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Museumsleitung (m/w/d)
für die Standorte Museum Burg Brome und Schulmuseum Steinhorst im Landkreis Gifhorn.
Die Position ist in Vollzeit unbefristet zu besetzen.
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an die Entgeltgruppe 11, TVöD.
Das Museum Burg Brome befindet sich in einer ehemaligen Wasserburg, die vermutlich schon vor 1195 von Heinrich dem Löwen gegründet wurde. Die Ausstellung zeigt altes Handwerk und ist in ihrem Ursprung als lebendiges Museum konzipiert. Das Schulmuseum Steinhorst in einem typischen Flettdeelenhaus zeigt die Entwicklung der Schulgeschichte des Gifhorner ländlichen Raums. Das Museum verfügt über ein historisches Klassenzimmer. Zum Verbund der Landkreismuseen zählen auch das Historische Museum Schloss Gifhorn und das EMMA – Museumswohnung im Kavalierhaus. Werden Sie Teil dieses lebendigen Netzwerks und gestalten Sie die Zukunft der Museen mit Ihrem Fachwissen und Ihrer Führungskompetenz aktiv mit.
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination der beiden Museumsstandorte mit allen dazugehörigen Verwaltungsaufgaben sowie des Gebäudemanagements, inklusive Budgetverantwortung und Einwerben von Drittmitteln (in Abstimmung mit der Fachbereichsleitung)
Personal- und Führungsverantwortung für zurzeit 9 Mitarbeitende
Erlebnisorientierte Programm- und Ausstellungsplanung sowie deren Umsetzung
Verantwortliches Arbeiten mit der Museumssammlung in direkter Abstimmung mit der Sammlungskuratorin
Ansprechpartner und Repräsentation vor Ort: Zusammenarbeit mit Einrichtungen und Vereinen, insbesondere einem Museums- und Heimatverein sowie ehrenamtlich Engagierten / Unterstützung der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit der Museen
Weiterentwicklung der Profilierung der Museumsstandorte, verbunden mit Akquise neuer Zielgruppen
Abstimmung, Koordination und Vernetzung im Gesamtteam der Museen
Was Sie mitbringen:
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium in den Disziplinen Geschichte, empirische Kulturwissenschaften/ Volkskunde oder einer vergleichbaren Geistes-/Kulturwissenschaft mit übereinstimmenden Zusatzqualifikationen
Erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Volontariat
Profunde praktische Erfahrung in der Museums-, Ausstellungs- und Vermittlungsarbeit nach aktuellen Standards; Kenntnisse mit Spezial- bzw. Schwerpunktthemen erwünscht
Führungserfahrung, ausgeprägte Teamorientierung mit aktiver Verantwortungsbereitschaft und umsichtiger Entscheidungsfreude
Fundierte Basis im Projekt- und Museumsmanagement sowie sicherer Umgang mit Datenbanken, MS-Office-Anwendungen und weiterer einschlägiger Software
Hohes Maß an Organisationstalent, Belastbarkeit, Flexibilität sowie kommunikative, digitale und soziale Kompetenzen
Bereitschaft zu Abend- und Wochenenddiensten, Mobilität
Wir bieten:
Eine verantwortungsvolle, abwechslungsreiche Leitungsaufgabe mit Gestaltungsspielraum
Einbettung in ein aufgeschlossenes und engagiertes Team
Zusätzliche leistungsorientierte Bezahlung nach Zielvereinbarung sowie betriebliche Altersversorgung
30 Tage Erholungsurlaub bei einer 5-Tage-Woche
Flexible Arbeitszeiten, z.B. Homeoffice möglich
Weiterbildungsmöglichkeiten
Die Gemeinnützige Bildungs- und Kultur GmbH des Landkreises Gifhorn fördert die Gleichstellung aller Geschlechter. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie sich angesprochen fühlen und Teil unseres Teams werden möchten, freuen wir uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung.
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Unterlagen
bis zum 27.08.2025
ausschließlich digital in einem PDF-Dokument per E-Mail an:
bewerbungen@bz-gifhorn.de
Fragen beantwortet Ihnen Frau Alexa von der Brelje, Leiterin des Fachbereiches Museen, Kultur und
Kommunikation gern telefonisch unter 05371 9459-102.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.08.2025</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsleitung-m-w-d-37/</guid></item><item><title>Programmkoordinator*in (m/w/d) Team Kommunikation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-m-w-d-team-kommunikation/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 25.08.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Für das Initiieren und die Koordination eines landesweiten Programms von Ausstellungen und Events sucht das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ab sofort eine/n
Programmkoordinator*in (m/w/d)
Team Kommunikation
Entgeltgruppe 9b TV-L
in Teilzeit mit 80 Prozent Beschäftigungsumfang. Die Stelle ist befristet bis zum 31. Oktober 2027.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg bereitet derzeit die Große Landesausstellung
„Mittendrin. Jüdisches Leben im Südwesten“ vor, in der die Vielfalt jüdischen Lebens in Geschichte und Gegenwart gezeigt werden wird. Im Herbst 2026 soll das Veranstaltungsprojekt „Mittendrin“ starten. „Mittendrin“ will das Anliegen der Ausstellung an möglichst vielen Stellen in Baden-Württemberg sichtbar machen. Gemeinsam mit den jüdischen Communitys, mit Kommunen, den Gedenkstätten, den lokalen Initiativen, der Landesarchivdirektion Baden- Württemberg und der Landeszentrale für politische Bildung Baden-Württemberg wird ein untereinander abgestimmtes und gleichzeitig eigenständiges Erarbeiten und Präsentieren des Themas angestrebt.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Mitarbeit beim Aufbau eines Netzwerks in Baden-Württemberg durch die Pflege vorhandener Kontakte und das Knüpfen neuer Kontakte zu potentiellen Stakeholdern des landesweiten Programms zur Ausstellung „Mittendrin“
Vorbereiten und Durchführen von Vernetzungstreffen
Beteiligung am Entwickeln von Ideen für Event-Reihen (Konzerten, Gesprächen, Lesungen etc.)
Zusammenführen von Events und Ausstellungen in ein landesweites Programm
Mitarbeit bei der zentralen Programm-Website
Anforderungen:
eine Hochschulbildung im Bereich Tourismus, Marketing, Kulturmanagement.
langjährige Erfahrungen im Vernetzen von Kooperationspartner*innen, im Durchführen von Meetings und Konferenzen
Idealerweise langjährige Erfahrungen im Event-Management und mit interkulturellen Programmen
Eigeninitiative, Kreativität, Flexibilität, selbstständiges Arbeiten, Zuverlässigkeit im Umgang mit externen Kooperationspartner*innen
Ausgewiesene Sozialkompetenz und hohe Kommunikationsstärke sowie Teamfähigkeit
Sensibilität im Umgang mit verschiedensten Kooperationspartner*innen
Sicheres Auftreten vor Publikum
Bereitschaft zur Mobilität für die Vernetzung im Land
Unser Angebot:
Wir bieten eine befristete Teilzeitanstellung (Sachgrundbefristung) mit einem Arbeitsumfang von maximal 80% an Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 9b Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
einen verantwortungsvollen, interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Job Ticket BW (vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfältige Angebote im betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 25.08.2025 an das Haus der Geschichte Baden Württemberg, Frau Julia Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs- und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter
https://www.hdgbw.de/jobs/
.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Cornelia Hecht-Zeiler unter Tel. 0711/212-3950 oder per Email unter
cornelia.hecht-zeiler@hdgbw.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkoordinatorin-m-w-d-team-kommunikation/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiterin-m-w-d-2/</link><description>Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Stuttgart Bewerbungsende: 07.09.2025 | Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg ist das politisch-historische Landesmuseum mit einem zentralen Museum zur Landesgeschichte und weiteren Ausstellungsstandorten in Stuttgart und Baden-Württemberg. Unsere Arbeit orientiert sich an der Vielfalt der Gesellschaft. Wir streben eine diverse, die Gesellschaft repräsentierende Belegschaft an.
Vor dem Hintergrund der diversitätsorientieren, inklusiven Weiterentwicklung des Hauses der Geschichte und seiner Ausstellungsorte soll die Bildungs- und Vermittlungsarbeit überprüft und methodisch partizipativ gemeinsam mit dem Team Vermittlung erweitert werden.
Das Haus der Geschichte Baden-Württemberg in Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter*in (m/w/d)
für das Team Geschichtsvermittlung
Entgeltgruppe 12 TV-L
in Teilzeit mit 80 Prozent Beschäftigungsumfang und befristet bis zum 31. Juli 2027.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Vor dem Hintergrund der diversitätsorientieren, inklusiven Weiterentwicklung des Hauses Entwicklung von neuen Vermittlungsprogrammen zu Sonderausstellungen und Ausstellungsprojekten im Haus der Geschichte
Mitarbeit bei der Entwicklung eines Leitbildes und eines Code of Conduct
Weiterentwicklung von Formaten zur Demokratiebildung
Konzeption von Vermittlungsprogrammen im Bereich Inklusion, Partizipation und digitaler Bildung für Schulklassen und Erwachsenengruppen
Mitarbeit bei der Weiterentwicklung kollaborativen Arbeitens mit externen Gruppen der von Diversität geprägten Zivilgesellschaft und mit Künstler*innen.
Qualitative Evaluierung von Workshops und Themenführungen in den Dauerausstellungen des Hauses der Geschichte und seinen Ausstellungsorten
Anforderungen:
abgeschlossenes Universitäts- oder Hochschulstudium (Master) in Geschichte oder verwandtem Fachbereich
Berufserfahrungen in der musealen Vermittlung
Kenntnisse im Bereich der partizipativen, diversitätsorientierten, medienbasierten und inklusiven Bildungs- und Vermittlungsarbeit
Eigeninitiative, Flexibilität, selbstständiges Arbeiten
ausgewiesene Sozialkompetenz und hohe Kommunikationsstärke sowie Teamfähigkeit
Unser Angebot:
Wir bieten eine befristete Teilzeitanstellung (Sachgrundbefristung) mit einem Arbeitsumfang von maximal 80% bis zum 31. Juli 2027 an. Die Vergütung erfolgt bei Vorliegen der tariflichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 12 Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
einen verantwortungsvollen, interessanten Arbeitsplatz in einem kreativen Umfeld im öffentlichen Dienst
einen verkehrsgünstig gelegenen Arbeitsplatz in zentraler Lage von Stuttgart
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeiten
Job Ticket BW (eine vom Land bezuschusste Fahrkarte für den öffentlichen Nahverkehr)
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
vielfältige Angebote im Betrieblichen Gesundheitsmanagement
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX besonders berücksichtigt.
Wir achten beim Haus der Geschichte Baden-Württemberg darauf, dass unser Team ein breites Spektrum an sozialen, persönlichen und kulturellen Hintergründen, politischen Überzeugungen und Lebenserfahrungen widerspiegelt. Besonders freuen wir uns über Bewerbungen von Menschen, die eine neue Perspektive in unser aktuelles Team einbringen oder die eine persönliche bzw. familiäre Migrationsgeschichte mitbringen.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis zum 7. September 2025 an das Haus der Geschichte Baden-Württemberg, Frau Schlenker, Urbansplatz 2, 70182 Stuttgart oder per E-Mail an
bewerbung@hdgbw.de
. Übersenden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen in Kopie und ohne Bewerbungsmappe, da wir die Unterlagen aus Verwaltungs -und Kostengründen nicht zurückschicken werden. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet (Datenschutz). Zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten informieren Sie sich bitte unter
https://www.hdgbw.de/das-museum/verwaltung/jobs/
.
Für weitere Informationen zur Stelle steht Ihnen Dr. Cornelia Hecht-Zeiler unter Tel. 0711/212-3950 oder Mail
Cornelia.Hecht-Zeiler@hdgbw.de
zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiterin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltungsaufgaben des Museums Ratingen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltungsaufgaben-des-museums-ratingen/</link><description>Museum Ratingen, Ratingen Bewerbungsende: 01.09.2025 | Die Stadt Ratingen ist mit rund 88.000 Einwohnern die größte Stadt im Kreis Mettmann. Ratingen hat viel zu bieten: eine Altstadt mit historischem Flair, eine landschaftlich schöne Lage zwischen Rhein und Ruhr, attraktive Kultur- und Freizeitangebote in der Stadt selbst und in den benachbarten Großstädten, hervorragende Verkehrsverbindungen und eine moderne Infrastruktur – kurz: ein hohes Maß an Lebensqualität.
Im Museum Ratingen der Stadt Ratingen ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachbearbeiter (m/w/d) für die Verwaltungsaufgaben des Museums Ratingen
zu besetzen. Das Museum beherbergt unter seinem Dach die städtische Sammlung moderner Kunst und die kulturhistorische Ausstellung zur Geschichte und Entwicklung Ratingens. Wechselnde Sonderausstellungen ergänzen die ständigen Präsentationen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-m-w-d-fuer-die-verwaltungsaufgaben-des-museums-ratingen/</guid></item><item><title>Leitung Verwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-verwaltung-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Mittenwald, Mittenwald Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Natalie Schorr Stiftung sucht ab sofort und in Teilzeit eine Leitung Verwaltung für das Kunstmuseum Mittenwald. Das Kunstmuseum Mittenwald befindet sich in Gründung und der dafür notwendige Bau des Museums steht kurz vor der Fertigstellung. Das Museum wird ab 2026 eine laufende Ausstellung mit dem Schwerpunkten 19. Jahrhundert und Klassische Moderne als Bestandteil einer umfangreichen Sammlung der Öffentlichkeit zugänglich machen, Veranstaltungen durchführen und eine kleine Gastronomie mit Veranstaltungsraum beherbergen.
Wir bieten Ihnen …
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe mit Gestaltungsspielraum in unbefristeter, krisensicherer Anstellung
Ein wachsendes und engagiertes Team, bei dessen Aufbau Sie mitwirken
eine attraktive Vergütung
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Arbeitszeit mind. 25 Stunden pro Woche
Die Möglichkeit, ein bedeutendes kulturelles Projekt von Beginn an mitzugestalten
Einen Arbeitsplatz in inspirierender Umgebung am Fuße des Karwendels
Das sind Ihre Aufgaben …
Personalverantwortung: Aufbau, Entwicklung und Betreuung des Teams
Enge Zusammenarbeit mit der Trägerstiftung und Bericht an den Vorstand
Gesamtverantwortung für alle kaufmännischen Belange des Museums
Entwicklung und Umsetzung kaufmännischer Strategien und Prozesse
Haushalts- und Finanzplanung, Controlling und Berichtslegung
Unterstützung der künstlerischen Leitung bei/m
der Umsetzung der kuratorischen Konzepte
Vertrags- und Vergabemanagement mit Dienstleistern und bei Veranstaltungen
Aufbau des Marketings und Außenauftritts sowie der engen Vernetzung mit anderen
kulturellen Stätten der Umgebung und den touristischen Vermittlern
der Entwicklung von Einnahmequellen (z.B. Drittmittel, Sponsoring, Gastronomie und Veranstaltungen)
Ihr Profil …
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Betriebswirtschaft oder Kulturmanagement, Non-Profit-Management oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung in einer kaufmännischen Leitungsfunktion, idealerweise im Kulturbereich (im Fall einer auch künstlerischen Leitung)
Erfahrung in Personalführung, Budgetverantwortung
Sicherer Umgang mit betriebswirtschaftlichen Steuerungsinstrumenten und digitalen Tools
Hohe Kommunikations- und Sozialkompetenz, Organisationsgeschick und Eigeninitiative
Affinität zur Kunst und zum kulturellen Leben
Führerschein Klasse B (alt: 3)
Einen Wohnsitz in der näheren Umgebung
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann werden Sie Teil unseres Teams! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen senden Sie bitte per Mail (Dateigröße max. 10 MB) an
bewerbung@natalie-schorr-stiftung.de
Für Rückfragen erreichen Sie uns unter 04131 2277050
Natalie Schorr Stiftung
Frau Jutta Ernst
Salzstrasse 8
21335 Lüneburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-verwaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung künstlerischer Bereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kuenstlerischer-bereich-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Mittenwald, Mittenwald Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Natalie Schorr Stiftung sucht ab sofort und in Teilzeit eine Leitung für den künstlerischen Bereich für das Kunstmuseum Mittenwald. Das Kunstmuseum Mittenwald befindet sich in Gründung und der dafür notwendige Bau des Museums steht kurz vor der Fertigstellung. Das Museum wird ab 2026 eine laufende Ausstellung mit den Schwerpunkten 19. Jahrhundert und Klassische Moderne der Öffentlichkeit zugänglich machen, Veranstaltungen durchführen und eine kleine Gastronomie mit Veranstaltungsraum beherbergen.
Wir bieten Ihnen …
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Aufgabe mit Gestaltungsspielraum in unbefristeter, krisensicherer Anstellung
Ein wachsendes und engagiertes Team, bei dessen Aufbau Sie mitwirken
eine attraktive Vergütung
30 Tage Urlaub (bei einer 5-Tage-Woche)
Arbeitszeit mind. 25 Stunden pro Woche
Die Möglichkeit, ein bedeutendes kulturelles Projekt von Beginn an mitzugestalten
Einen Arbeitsplatz in inspirierender Umgebung am Fuße des Karwendels
Das sind Ihre Aufgaben …
Entwicklung und Umsetzung der kuratorischen Konzepte in Abstimmung mit der Sammlerin und der Stiftung
Enge Zusammenarbeit mit der Sammlerin und der Trägerstiftung und Bericht an den Vorstand
Gesamtverantwortung für alle künstlerischen Belange des Museums
Vertrags- und Vergabemanagement mit Dienstleistern und bei Veranstaltungen
Entwicklung von Einnahmequellen (z.B. Drittmittel, Sponsoring, Gastronomie und Veranstaltungen)
Enge Zusammenarbeit mit der kaufmännischen Leitung
Ihr Profil …
Abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in Kulturbereich, Non-Profit-Management oder einer vergleichbaren Fachrichtung
Mehrjährige Berufserfahrung in einer Leitungsfunktion, idealerweise im Kulturbereich
Erfahrung in Personalführung, Budgetverantwortung
Sicherer Umgang mit bereichsspezifischen Tools und Kenntnisse sonstiger gängiger Applikationen
Hohe Kommunikations- und Sozialkompetenz, Organisationsgeschick und Eigeninitiative
Bereitschaft auch an Abenden und Wochenenden zu arbeiten
Führerschein Klasse B (alt: 3)
Einen Wohnsitz in der näheren Umgebung
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann werden Sie Teil unseres Teams! Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung.
Bewerbungen senden Sie bitte per Mail (Dateigröße max. 10 MB) an
bewerbung@natalie-schorr-stiftung.de
Für Rückfragen erreichen Sie uns unter 04131 2277050
Natalie Schorr Stiftung
Frau Jutta Ernst
Salzstrasse 8
21335 Lüneburg
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-kuenstlerischer-bereich-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d) für Öffentlichkeitsarbeit in Nachhaltigkeitsthemen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-in-nachhaltigkeitsthemen/</link><description>DBU Zentrum für Umweltkommunikation, Osnabrück Bewerbungsende: 10.09.2025 | Umweltschutz braucht Innovationen. Doch was nützen neue Lösungen, wenn niemand davon erfährt? Hier setzt das von der Deutschen Bundesstiftung Umwelt gegründete DBU Zentrum für Umweltkommunikation an: Wir unterstützen die Umsetzung von Innovationen im Umweltschutz durch zielgruppenspezifische Kommunikation und realisieren umweltbezogene Veranstaltungen.
Wissenschaftliche Mitarbeit (m/w/d)
für Öffentlichkeitsarbeit in Nachhaltigkeitsthemen
Vollzeit
Das DBU Zentrum für Umweltkommunikation konzipiert etwa alle zwei Jahre zusammen mit Partnerorganisationen Ausstellungen zu verschiedenen Umweltthemen. Sie wollen Umweltthemen durch Ausstellungen und digitale Medien erfolgreich kommunizieren? Dann bewerben Sie sich jetzt und kommen Sie in unser Team.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.09.2025</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-m-w-d-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-in-nachhaltigkeitsthemen/</guid></item><item><title>wissenschaftliche*r Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</link><description>RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf, Düsseldorf Bewerbungsende: 21.09.2025 | Das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich
Holz und Moderne Materialien
für das RED-Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf
Am Restaurierungszentrum der Landeshauptstadt Düsseldorf (RED) ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein wissenschaftliches Volontariat im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ zu besetzen. Das zweijährige Volontariat dient der Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen in diesem Bereich.
Das Restaurierungszentrum widmet sich der Untersuchung, Erforschung und Erhaltung von Kunst- und Kulturgut und betreut im Auftrag der Landeshauptstadt Düsseldorf die Museen, Archive und Ausstellungshäuser der Stadt konservatorisch und restauratorisch. Mit seinen Fachbereichen Gemälde und zeitgenössische Kunst, Kunstgewerbe und angewandte Kunst, Papier, Foto, Keramik, Holz und Moderne Materialien sowie Medienkunst behandelt das Institut ein breites Sammlungsspektrum von der Antike bis zur Gegenwart.
Das Volontariat bietet umfassende Einblicke in die Aufgaben eines modernen und interdisziplinär arbeitenden Restaurierungsinstitutes sowie in die vielseitigen Tätigkeiten, die im Fachbereich „Holz und Moderne Materialien“ bei der Betreuung der städtischen Sammlungen anfallen.
Ihre Aufgaben
Untersuchung von Materialeigenschaften und Zustandserfassung von Objekten aus Holz und/oder Modernen Materialien
Beteiligung an der Erarbeitung von Behandlungskonzepten
Mitarbeit bei analytischen und strahlentechnologischen Untersuchungen
Praktische Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen
Erfassung von Schadensbildern und Schadensklassifizierung
Anfertigung schriftlicher und bildlicher Dokumentation von Restaurierungsmaßnahmen, inklusive Erstellung und Bearbeitung digitaler Fotos und Verwendung einer Museumsdatenbank
Ihr Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Konservierung und Restaurierung von Holz / Materialien der Moderne (M. A. oder vergleichbare Qualifikation)
Fachkenntnisse zu Restaurierungs- und Konservierungsmethoden von Objekten aus Holz und Modernen Materialien
Erfahrungen in der Erstellung bildlicher und schriftlicher Dokumentation
Interessierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
21.09.2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot eine*n wissenschaftliche*n Volontär*in im Bereich Holz und Moderne Materialien bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 21.09.2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-im-bereich-holz-und-moderne-materialien/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-41/</link><description>Heinrich-Heine-Institut, Düsseldorf Bewerbungsende: 15.09.2025 | Das Heinrich-Heine-Institut sicht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine*n wissenschaftliche Volontär*in
für die Museen des Heinrich-Heine-Instituts und des Schumann-Hauses der Landeshauptstadt Düsseldorf
Vollzeit (39h/Woche)
Die Dauerausstellung des Heinrich-Heine-Instituts beschäftigt sich mit dem Leben und Werk des Jahrhundertschriftstellers Heinrich Heine. Wechselnde Sonderausstellungen präsentieren literarische, musikalische und kulturgeschichtliche Themen.
Mit den Bereichen Archiv und Bibliothek sowie mit seinen Veranstaltungen ist das Institut ein Zentrum der internationalen Heine-Forschung und der vielfältigen literarisch-kulturellen Vermittlung.
Das im Dezember 2023 eröffnete Schumann-Haus widmet sich als modernes Musikmuseum und als lebendiger Erinnerungsort der Düsseldorfer Zeit des weltbekannten Musikerehepaars Clara und Robert Schumann.
Die beiden zusammengehörenden Museen sind in das übergreifende Konzept der “Straße der Romantik und Revolution” eingebunden.
Das wissenschaftliche Volontariat vermittelt weitreichende Kenntnisse in allen musealen Aufgabenbereichen, orientiert an den Standards des Deutschen Museumsbundes: Sammeln, Bewahren, Forschen und Dokumentieren, Ausstellen und Vermitteln.
Ihre Aufgaben unter anderem:
Unterstützung von Kurator*innen bei der Planung und Durchführung von Ausstellungen mit literatur-, kultur- und musikhistorischen Schwerpunkten (Ausstellungsassistenz; Co-Kuration)
Konzeptionierung von zielgruppenorientierten Angeboten der Kulturvermittlung und Umsetzung in Form von Workshops, Führungen und digitalen Formaten
Systematische, wissenschaftliche Erschließung und Dokumentation von Teilbeständen der musealen Sammlung sowie Bearbeitung von Neuzugängen
Digitalisierung von grafischen Sammlungsbeständen unter Nutzung der Software „The Museum System“; Arbeit mit der Datenbank „d:kult“ und dem zugehörigen e-Museum
Projektbasierte, wissenschaftliche Recherchen
Ihr Profil:
ein abgeschlossenes Hochschulstudium der Literatur-, Geschichts-, Musik-, Kultur- oder Museumswissenschaften (M.A. oder vergleichbare Qualifikation)
Textsicherheit, Sprach- und Formulierungskompetenz sowie Organisationsgeschick
Sehr gute IT-Kenntnisse
Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Erfahrung im Museums- und Ausstellungsbetrieb sind wünschenswert
Die Einstellung erfolgt zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von 2 Jahren zur Erlangung von beruflichen Kenntnissen, Fertigkeiten und Erfahrungen. Es wird eine monatliche Festvergütung im ersten Jahr in Höhe von 2.314,38 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 1 TVöD) und im zweiten Jahr in Höhe von 2.492,98 EUR brutto (Hälfte EG 13 Stufe 2 TVöD) gewährt.
Die Stadtverwaltung Düsseldorf verfolgt offensiv das Ziel zur beruflichen Gleichstellung von Frauen und Männern. Als moderne Landeshauptstadt setzen wir auf qualifizierte Bewerberinnen und Bewerber, um gegenwärtig und in Zukunft einen ausgewogenen Anteil von Frauen und Männern in unserer Verwaltung sicherzustellen. Wir wollen weibliche und männliche Fachkräfte gleichermaßen ansprechen und ermutigen sich zu bewerben.
Darüber hinaus nimmt die Landeshauptstadt Düsseldorf die berufliche Integration nach dem SGB IX ernst. Bewerbungen von Schwerbehinderten und Gleichgestellten werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Zusätzliche Leistungen:
Jahressonderzahlung
Vermögenswirksame Leistungen in Höhe von 6,65 Euro
Bewerbung:
Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung bis zum
15. September 2025
ausschließlich das Bewerberportal der Stadtverwaltung Düsseldorf unter
Stellenangebot Volontär*in im Museum des Heinrich-Heine-Instituts und im Schumann-Haus bei Landeshauptstadt Düsseldorf Jobportal
Kontakt
Pia Löw
Telefon 0211 – 8922094
pia.loew@duesseldorf.de
Maria Toska
Telefon 0211 – 8921260
Maria.toska2@duesseldorf.de
Bewerbungsfrist: 15. September 2025
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-41/</guid></item><item><title>Nachwuchswissenschaftler:in (m/w/d)  im Bereich Sammlung und kuratorische Praxis</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/nachwuchswissenschaftlerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-kuratorische-praxis/</link><description>Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum, Duisburg Bewerbungsende: 03.09.2025 | Das
Lehmbruck Museum
in Duisburg ist das europaweit bedeutendste Museum der internationalen Skulptur der Moderne und der Gegenwart. Im Mittelpunkt steht das Werk Wilhelm Lehmbrucks, der zu den wichtigsten Bildhauern der Moderne gehört. Mit einem konsequenten Fokus auf die Bildhauerei sowie auf gesellschaftspolitische Themen bietet das Museum einen einzigartigen Rahmen für forschungsorientiertes und kuratorisches Arbeiten. Die Sammlung und die herausragende Museumsarchitektur verbinden sich zu einem besonderen Ort, der die Entwicklung der Skulptur von der Moderne bis zur Gegenwart eindrucksvoll präsentiert.
Die
Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum – Zentrum internationaler Skulptur
sucht zum Januar 2026 für den Zeitraum von 2 Jahren – unter dem Vorbehalt der Bereitstellung der Mittel durch das Ministerium für Kultur und Wissenschaft NRW –
ein:e Nachwuchswissenschaftler:in (m/w/d)
im Bereich Sammlung und kuratorische Praxis
Im Rahmen eines
Forschungsvolontariats
arbeiten Sie an einem zukunftsweisenden Projekt, das die wissenschaftliche Erschließung der Werke von Künstlerinnen in der Sammlung des Lehmbruck Museums zum Ziel hat. Sie untersuchen bislang wenig erforschte Werkzusammenhänge und tragen zur Erweiterung etablierter kunsthistorischer Erkenntnisse bei. Das Volontariat bietet Ihnen umfassende Einblicke in alle musealen Arbeitsbereiche – mit einem besonderen Fokus auf die kuratorische Praxis. Gerne kann die Bewerbung in Zusammenhang mit Promotionsabsichten stehen.
Ihre Aufgaben:
wissenschaftliche Erschließung der Werke von Künstlerinnen in der Sammlung des Lehmbruck Museums
Kontextualisierung und Analyse von Werken der Gegenwartskunst unter besonderer Berücksichtigung von Materialien, neuen Medien und wegweisenden Strategien, mit denen Künstlerinnen die Skulptur maßgeblich weiterentwickelt haben
Entwicklung eines Konzepts zur digitalen Präsentation der Forschungsergebnisse auf der Website sowie für den Museumsraum
Verfassen wissenschaftlich-vermittelnder Texte (Werktexte, Wandtexte, Online-Content)
Vorbereitung und Umsetzung kuratorischer Interventionen in der Sammlungspräsentation
Zusammenarbeit mit universitären Kooperationspartnerinnen (Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf, Universität Duisburg-Essen) im Rahmen von Workshops, Exkursionen und Arbeitsgruppen
Sie verfügen über:
einen wissenschaftlichen Hochschulabschluss (Master/Magister, ggf. Promotion bzw. vergleichbare Qualifikation) der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft oder einer vergleichbaren Studienrichtung
fundierte Kenntnisse der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts, mit einem Schwerpunkt im Bereich der Skulptur
erste praktische Erfahrung in der Umsetzung von Ausstellungen und in der Museumsarbeit
Erfahrungen im wissenschaftlichen Arbeiten und Schreiben, idealerweise in einem musealen und / oder kuratorischen Kontext
sehr gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen Sprache in Wort und Schrift sowie gute Kenntnisse der englischen Sprache
ausgeprägte Kenntnisse gängiger Office-Anwendungen; Kenntnisse in MuseumPlus, SketchUp oder Bildbearbeitungsprogrammen sind von Vorteil
Wir bieten Ihnen:
ein auf zwei Jahre angelegtes Forschungsvolontariat mit enger wissenschaftlicher und kuratorischer Betreuung in Vollzeit
einen umfassenden Einblick in sammlungsbezogene Forschungs-, Dokumentations- und Vermittlungsprozesse eines international renommierten Museums
Vernetzung mit universitären Partnerinnen und der Museumslandschaft in NRW
Teilnahme am strukturierten Weiterbildungsprogramm des Landes NRW für Forschungsvolontariate
ein attraktives Arbeitsumfeld in zentraler Lage und in unmittelbarer Bahnhofsnähe
eine Vergütung, die in Anlehnung an die Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes für Volontariate erfolgt
Die Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum begrüßt Bewerbungen unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Geschlecht, Alter, Religion/Weltanschauung oder sexueller Orientierung und freut sich insbesondere über Bewerbungen von Menschen mit internationaler Geschichte. Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz und schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt (§ 2 SGB IX).
Bitte bewerben Sie sich bis zum
3. September 2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) fassen Sie dazu bitte in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
SWLM_4249-25_
Ihr Nachname
_Bewerbung
Senden Sie die Datei bitte ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@lehmbruckmuseum.de
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie darin ein, dass Ihre personenbezogenen Daten in den Systemen der Stiftung Wilhelm Lehmbruck Museum für dieses Bewerbungsverfahren gespeichert und verarbeitet werden. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Kosten, die im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstehen, können von uns nur nach Absprache übernommen werden.
Erfahren Sie mehr über unsere Einrichtung unter www.lehmbruckmuseum.de. Bei Rückfragen steht Ihnen die Kustodin Anne Groh unter der E-Mail-Adresse anne.groh@lehmbruckmuseum.de oder unter der Telefonnummer +49 203 283 7081 gerne zur Verfügung.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/nachwuchswissenschaftlerin-m-w-d-im-bereich-sammlung-und-kuratorische-praxis/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d) mit dem Schwerpunkt Medien- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</link><description>Historisches Museum der Pfalz Speyer, Speyer Bewerbungsende: 22.08.2025 | Das
Historische Museum der Pfalz Speyer
zählt seit vielen Jahren zu den großen Ausstellungshäusern in Deutschland. Neben der wissenschaftlichen Betreuung und Präsentation der Sammlungen zur Kulturgeschichte der Region werden Sonderausstellungen zu verschiedensten Themen der Archäologie, Geschichte, Kunst, Kultur und Fotografie ausgerichtet. Das 1999 gegründete
Junge Museum Speyer
realisiert zudem attraktive Familienausstellungen, in denen es unterschiedlichste Themen kindgerecht vermittelt.
Das Historische Museum der Pfalz sucht zum
1. Oktober 2025
eine wissenschaftliche Volontärin/einen wissenschaftlichen Volontär (m/w/d)
mit dem Schwerpunkt
Medien- und Öffentlichkeitsarbeit
für die Dauer von zwei Jahren.
Wir setzen voraus, dass Sie sich bereits für die Museumsarbeit begeistert haben und sich in diesem Arbeitsfeld beruflich engagieren möchten. Ein Volontariat bietet dafür gemäß den Richtlinien des Deutschen Museumsbundes die erforderliche Qualifizierung. Überzeugen Sie uns von Ihrem Profil!
Vorausgesetzt wird ein qualifizierter Abschluss (Master, Magister, Diplom oder Promotion) in den Fachrichtungen Kulturmanagement bzw. Marketing (mit einem Schwerpunkt auf Kulturmarketing), Public Relations, Journalismus oder Kommunikationsmanagement oder in einem geisteswissenschaftlichen Fach, vorzugsweise in Geschichte, Kunstgeschichte oder Germanistik. Bei den klassischen geisteswissenschaftlichen Abschlüssen werden Zusatzqualifikationen im Bereich Kulturmanagement, Marketing oder Journalismus vorausgesetzt, die eine klare Ausrichtung des Bewerberprofils erkennen lassen.
Wir erwarten Grundkenntnisse und erste praktische Erfahrungen im Museums- und/oder Kulturbereich (nachgewiesen durch qualifizierte Praktika, Fortbildungen, Projektmitarbeiten o.ä.) und gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch sowie eine weitere Fremdsprache).
Wir bieten ein interessantes Aufgabenfeld mit der Möglichkeit, im Rahmen unserer Projekte in einem professionellen Team die museale Arbeit fundiert kennenzulernen. Sie erwerben Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen, die Sie auf eine berufliche Tätigkeit im wissenschaftlichen Bereich eines Museums vorbereiten. Während der Ausbildung erhalten Sie Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Das Historische Museum der Pfalz ermöglicht es Ihnen im Laufe des Volontariats an internen und externen Fortbildungen teilzunehmen und Ihre persönliche Qualifikation damit weiter zu verbessern.
Die monatliche Ausbildungsvergütung wird in Anlehnung an 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 bzw. Stufe 2 im 2. Jahr Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TVöD) bemessen. Sondervergütungen sind nicht möglich. Das Volontariat beinhaltet eine 39-Stunden-Woche. Das Volontariat ist grundsätzlich der Sammlungsleiterin und stellvertretenden Direktorin zugeordnet und wird u.a. in der Stabsstelle „Medien- und Öffentlichkeitsarbeit“ absolviert. Im Rahmen des Ausbildungsplans sind überdies andere Fachbereiche wie die Wissenschaft, die Verwaltung oder die Stabsstelle „Kooperationen, Tourismus und Neue Medien“ einbezogen.
Wir fördern aktiv die Vielfalt und Gleichstellung aller Mitarbeitenden und sind bestrebt, gesellschaftlichen Ausschlüssen aktiv entgegenzuwirken. Bewerbungen von Schwerbehinderten werden bei entsprechender Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung per Post bis
22. August 2025
(Eingangsstempel) an das Historische Museum der Pfalz, Domplatz 4, 67346 Speyer oder per E-Mail an
personalstelle@museum.speyer.de
Die Vorstellungsgespräche sind für die 36. KW 2025 vorgesehen.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Simone Heimann M. A. unter der Tel.-Nr. 06232/1325-612 zur Verfügung. Sollten Sie die Rücksendung Ihrer eingereichten Unterlagen wünschen, bitten wir um Übersendung eines ausreichend frankierten Rückumschlags.
Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Unterlagen nach den Bestimmungen des Datenschutzes vernichtet.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-mit-dem-schwerpunkt-medien-und-oeffentlichkeitsarbeit/</guid></item><item><title>Assistenzstelle (m/w/d) G2 Kunsthalle Leipzig / Sammlung Hildebrand</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenzstelle-m-w-d-g2-kunsthalle-leipzig-sammlung-hildebrand/</link><description>G2 Kunsthalle Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 06.09.2025 | Die G2 Kunsthalle Leipzig vergibt zum 1. Januar 2026 eine Assistenzstelle.
Die G2 Kunsthalle verfügt über eine Ausstellungsfläche von mehr als 2200 m
2
. Neben der dauerhaften Präsentation der Sammlung Hildebrand realisiert die G2 Kunsthalle Sonderausstellungen im Bereich der zeitgenössischen Kunst. 2022 wurde die Ausstellungsfläche der G2 Kunsthalle durch eine neue Etage, dem G2 Schaulager erweitert.
Aufgaben
Unterstützung Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Organisation, Entwicklung und Durchführung von Kunstvermittlungsprogrammen
Unterstützung organisatorische Betreuung der Sammlung und des Transport- und
Leihverkehrs
Empfang und Betreuung von Besucher*innen während der Öffnungszeiten
Mitarbeit in der Ausstellungskonzeption, -gestaltung und –umsetzung
Ihr Profil
ausgeprägtes Interesse an zeitgenössischer Kunst
Deutsch und Englisch in Wort und Schrift
Belastbarkeit und Flexibilität
Bereitschaft zur Übernahme von Abend- und Wochenendterminen
selbständige Arbeitsweise, Kommunikations- und Teamfähigkeiten
Von Vorteil sind
Erfahrungen in der Realisierung von Ausstellungen im Bereich der
zeitgenössischen Kunst
Kenntnisse im Bereich Kunstvermittlung
Erfahrung im Umgang mit Datenbanken
Erfahrungen im Art Handling
Die Stelle ist unbefristet zu vergeben. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf) ausschließlich per Email bis max. 10MB: info@g2-leipzig.de
Mit Ihrer Bewerbung erklären Sie sich ausdrücklich damit einverstanden, dass die G2 Kunsthalle die von Ihnen an uns übermittelten Daten zum Zwecke der Bewerbungsabwicklung gemäß DSGVO erheben, verarbeiten und nutzen darf.
Nähere Informationen über die G2 Kunsthalle finden Sie unter: http://g2-leipzig.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenzstelle-m-w-d-g2-kunsthalle-leipzig-sammlung-hildebrand/</guid></item><item><title>Assistenz (m/w/d) für die Museen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-die-museen/</link><description>LutherMuseen, Eisleben Bewerbungsende: 01.09.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Zur Unterstützung der Museumsleitung im Mansfelder Land suchen wir:
eine Assistenz (m/w/d) für die Museen
(40 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Sekretariatsaufgaben, wie z.B. Korrespondenz, Serienbriefe, Adressenpflege, Aktenführung
Terminkoordination für die Museen
Telefonzentrale
Poststelle (Posteingang und –ausgang u.a.)
Gästebetreuung
Vorbereitung von wissenschaftlichen Tagungen und Sitzungen
Sonstige administrative und organisatorische Aufgaben im Rahmen der Vorbereitung und Durchführung von Ausstellungen
Wir suchen eine engagierte Persönlichkeit mit einem hohen Maß an sozialer Kompetenz, ausgeprägter kommunikativer Fähigkeit, Organisationserfahrung, selbstständiger Arbeitsweise, Zuverlässigkeit und Belastbarkeit.
Außerdem erwarten wir:
Mindestens abgeschlossene Ausbildung, wünschenswert im Kulturmanagement oder artverwandte Bereiche
Mehrjährige Berufserfahrung
Sehr gutes Ausdrucksvermögen in Wort und Schrift
Gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Hohe Projekt- und Prozesskompetenz
sichere und anwendbare IT-Kenntnisse (MS-Office)
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.10.2025 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt in Vollzeit mit insgesamt 40 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Eisleben
.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
01.09.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Daniela Klohs
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-m-w-d-fuer-die-museen/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Kasse / Ticketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kasse-ticketing-m-w-d/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 23.08.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Als international renommierte Einrichtung in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwahrt, verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich. Die Kunstsammlung ist ein Museum im Wandel, das sich im Programm und als Institution mit den Themen Diversität, Digitalisierung und Nachhaltigkeit beschäftigt und sich aktiv neuen Besucher*innengruppen zuwendet.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt für unsere Abteilung Verwaltung im Bereich Vertrieb eine*n
Mitarbeiter*in Kasse / Ticketing (m/w/d)
in Teilzeit (50%).
Sie sind mit Ihrem Auftreten die Visitenkarte der Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen und häufig der erste Anlaufpunkt und Kontakt für die Besucher*innen. Mit  Freundlichkeit, Kompetenz und klarer Kommunikation können Sie das Erlebnis des Museumsbesuchs entscheidend beeinflussen.
Ihre Aufgaben im Einzelnen
Verkauf von Eintrittskarten, Katalogen, Editionen etc. an der Museumskasse
Erteilen von Auskünften an die Besucher*innen des Museums
Abwicklung von gebuchten Führungen sowie Organisation des Führungsbeginns mit den Guides
Kassenabschluss und –abrechnung sowie Vorbereitung und Organisation der Geldabholung
Verantwortung für das Erscheinungsbild des Kassencounters (Auffüllen von Prospekten, Ausstellen der Kataloge etc.) sowie Austausch mit der Teamleitung und der Bereichsleitung über anstehende Themen im Kassenbereich (u.a. Besucher*innenführung, Fragen von Besucher*innen, Besucherströme, Gastlichkeit des Foyerbereichs)
Unsere Anforderungen an Sie
Eine kaufmännische Ausbildung oder ein vergleichbarer Abschluss
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Tätigkeitsbereich
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und serviceorientierte Haltung
Gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift, Kompetenzen in weiteren für die Diversität Düsseldorfs und der Region relevanten Sprachen sind erwünscht
Diversitätskompetenz
Absolute Zuverlässigkeit sowie Belastbarkeit in Stresssituationen
Freude am Umgang mit Menschen
Sicherer Umgang mit den gängigen MS Office Anwendungen
Bereitschaft zum Dienst an Wochenenden und Abenden
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige unbefristete Teilzeitstelle (19:55 Std.) in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas
Ein Gehalt gemäß TV-L / E 5
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs
Engagierte Kolleg*innen und individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis zum  23.08.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/120381919?ref=8010141000
Wir präferieren Bewerbungen ohne Foto.
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-kasse-ticketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Referent*in im Projekt Bildungs- und Aktionswochen gegen Antisemitismus (m/w/d) als Elternzeitvertretung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-im-projekt-bildungs-und-aktionswochen-gegen-antisemitismus-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</link><description>Anne Frank Zentrum, Berlin Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Anne Frank Zentrum sucht zum 01.10.2025 eine*n Referent*in als Elternzeitvertretung im Umfang von 35 Wochenstunden. Die Stelle ist bis zum 31.12.2025 befristet. Eine Verlängerung bis zum 31.10.2026 ist gewünscht und wird angestrebt.
Das Anne Frank Zentrum ist die deutsche Partnerorganisation des Anne Frank Hauses in Amsterdam. Mit Ausstellungen und Bildungsangeboten erinnert das Zentrum an Anne Frank und ihr Tagebuch. Es schafft Lernorte, in denen sich Kinder und Jugendliche mit Geschichte auseinandersetzen und diese mit ihrer heutigen Lebenswelt verbinden. Sie lernen, gesellschaftliche Verantwortung zu übernehmen und sich für Freiheit, Gleichberechtigung und Demokratie zu engagieren.  Mehr Informationen finden Sie unter
www.annefrank.de
.
Ihre Aufgaben:
Sie konzipieren, organisieren und führen Fortbildungen zu den Themen Antisemitismus, (Anti-)DiskriminierungNationalsozialismus und Erinnerungskultur durch. Die Seminare richten sich an Multiplikator*innen – insbesondere Grundschullehrkräfte – und finden in Kooperation mit verschiedenen Partnern der historisch-politischen Bildung in Berlin und bundesweit statt.
Sie akquirieren neue Kooperationspartner, pflegen bestehende Kontakte und koordinieren die inhaltliche sowie organisatorische Umsetzung der Fortbildungen eigenverantwortlich.
Sie wirken an der Konzeption und inhaltlichen Gestaltung einer öffentlichen Veranstaltung im Rahmen der Bildungs- und Aktionswochen gegen Antisemitismus mit.
Sie begleiten die bundesweite Kampagne der Aktionswochen in kontinuierlicher Abstimmung mit der Amadeu Antonio Stiftung – sowohl konzeptionell als auch inhaltlich und organisatorisch.
Sie übernehmen redaktionellen Arbeiten im Bereich Öffentlichkeitsarbeit, insb. für den Newsletter, die Webseite sowie den Jahresbericht.
Sie planen die Finanzen im Projekt, d.h. Controlling, Vertragsabschlüsse, Erstellung der Verwendungsnachweise gemäß den Richtlinien des Zuwendungsgebers inkl. Sachbericht.
Sie verantworten Maßnahmen der Qualitätssicherung und Evaluation.
Sie unterstützen inhaltlich angrenzende Projekte innerhalb des Arbeitsbereichs.
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium und/oder eine vergleichbare Qualifikation im sozialwissenschaftlichen oder (sozial-)pädagogischen Bereich, im Idealfall in den Fachbereichen Geschichte, Politik oder Erziehungswissenschaften.
Sie verfügen über umfangreiche inhaltliche und methodische Kenntnisse der historisch-politischen Jugend- und Erwachsenenbildung im Themenfeld Antisemitismus sowie idealerweise im Feld Grundschule.
Sie besitzen fundierte Erfahrungen in der eigenverantwortlichen Planung, Umsetzung und Evaluation von Bildungsangeboten.
Sie verfügen nachweislich über Erfahrungen im Projektmanagement.
Sie arbeiten selbstständig, zuverlässig, kreativ und teamorientiert.
Sie haben ein professionelles Auftreten und sehr gute kommunikative Fähigkeiten, sowohl schriftlich als auch mündlich.
Sie sind bereit zu gelegentlich unregelmäßigen Arbeitszeiten und Dienstreisen.
Sie bringen Sicherheit im Umgang mit MS Office mit.
Wir bieten Ihnen:
eine Vergütung nach Haustarif in Anlehnung an den TV-L Berlin (Eingruppierung in Entgeltgruppe 11 kann bei Vorliegen der entsprechenden Voraussetzungen erfolgen).
eine sinnvolle Tätigkeit mit abwechslungsreichen Aufgaben für einen gemeinnützigen Verein in einem familienfreundlichen Team.
einen Arbeitsplatz im Herzen der Stadt – direkt am Hackeschen Markt.
die Möglichkeit, teilweise im Homeoffice zu arbeiten
Möglichkeiten zur beruflichen Fort- und Weiterbildung.
30 Tage Urlaub pro Jahr (bei einer 5-Tage-Woche).
Das Anne Frank Zentrum besteht aus einem vielfältigen Team. Daher begrüßen wir Bewerbungen aller Interessierten, unabhängig von ihrer Herkunft, ihrer religiösen oder ethnischen Zugehörigkeit, ihrer sexuellen Identität oder einer Behinderung. Wir freuen uns über Bewerbungen aller Menschen mit Migrationsgeschichte, People of Colour, Jüdinnen*Juden sowie Schwarzer Menschen.
Der Arbeitsort ist nicht barrierefrei.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung, bestehend aus Motivationsschreiben, tabellarischem Lebenslauf, Zeugnissen und weiteren aufgabenrelevanten Nachweisen zu Praxiserfahrung und Qualifikation schriftlich
bis zum 31.08.2025,
ausschließlich per E-Mail (max. 5 MB) und ausschließlich im PDF-Format in
einer
Datei an die untenstehende Adresse. Postalische Bewerbungen werden nicht zurückgeschickt. Reisekosten werden nicht übernommen.
Die Bewerbungsgespräche finden voraussichtlich zwischen dem 15. und 17.09.2025 statt.
Bitte beachten Sie unsere Hinweise zum Datenschutz:
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen geben Sie uns die Einwilligung, die von Ihnen übersandten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Durchführung des Bewerbungsverfahrens und gegebenenfalls zur Kontaktaufnahme mit Ihnen zu verarbeiten. Sie können diese Einwilligung jederzeit durch eine formlose Nachricht an uns widerrufen, uns zur Berichtigung oder Löschung Ihrer personenbezogenen Daten oder zur Auskunft über deren Verarbeitung auffordern (vgl. Art. 6 DSGVO; siehe auch § 32 BDSG).
Sechs Monate nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens werden Ihre elektronisch übermittelten Daten gelöscht, es sei denn, sie werden zum Zwecke der Anstellung weiter benötigt.
Alle weiteren Informationen zum Datenschutz beim Anne Frank Zentrum e. V. finden Sie in unserer Datenschutzerklärung unter www.annefrank.de/datenschutz.
Anne Frank Zentrum e.V.,
z.H. Christine Wehner, Bereichsleitung Entwicklung – Neue Lernformate, Rosenthaler Straße 39, 10178 Berlin
E-Mail:
jobs@annefrank.de
www.annefrank.de
Fragen zur Ausschreibung: Christine Wehner, Bereichsleitung Entwicklung – Neue Lernformate, 030 288 86 56-37/00, wehner@annefrank.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-im-projekt-bildungs-und-aktionswochen-gegen-antisemitismus-m-w-d-als-elternzeitvertretung/</guid></item><item><title>Zoologische/r Präparator/in/ Restaurator/in/ Konservator/in (w/m/div)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologische-r-praeparator-in-restaurator-in-konservator-in-w-m-div/</link><description>Museum für Naturkunde Berlin, Berlin Bewerbungsende: 12.08.2025 | Das
Museum für Naturkunde Berlin (MfN)
ist ein exzellentes und integriertes Forschungsmuseum der Leibniz­ Gemeinschaft mit internationaler Ausstrahlung und global vernetzter Forschungsinfrastruktur. Es ist auf drei eng miteinander verzahnten Feldern tätig: der sammlungsgestützten Forschung, der Sammlungsentwicklung und -erschließung und der forschungsbasierten Öffentlichkeits- und Bildungsarbeit. In den kommenden zehn Jahren wird das Museum für Naturkunde seinen Zukunftsplan verwirklichen. Es werden neue Labore und Ar­ beitsplätze für Spitzenforschung geschaffen. Gleichzeitig wird eine der weltweit umfassendsten naturhistori­ schen Sammlungen mit über 30 Millionen Objekten in modernen Sammlungsgebäuden untergebracht und dabei komplett digitalisiert. Die Umsetzung des Zukunftsplanes, gefördert mit insgesamt 660 Millionen Euro vom Bund und Land Berlin, gelingt nur mit starken interdisziplinären nationalen und internationalen Partnern.
Werden Sie Teil unseres Teams als
Bezeichnung:
Zoologische/r Präparator/in/ Restaurator/in/ Konservator/in (w/m/div)
Arbeitszeit:
Vollzeit (derzeit 39 Stunden und 24 Minuten pro Woche)
Befristung:
zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet bis zum 31.12.2028
Entgeltgruppe:
E 9b TV-L
Kennziffer:
23/2025
Projektbeschreibung
Die Stelle ist in der Säugetiersammlung des MfN angesiedelt. Die Säugetiersammlung ist mit ihren etwa
150.000 Objekten die größte ihrer Art in Deutschland. Sie umfasst sowohl wissenschaftliche Felle, Schädel, Skelette als auch aufgestellte Tierpräparate, Alkoholpräparate sowie eine Gewebe- und DNA-Sammlung. Viele Präparate sind historisch und wissenschaftlich einmalig. Bedingt durch Baumaßnahmen müssen in den kom­ menden Jahren umfangreiche Teilsammlungen umziehen, was besondere Konservierungs- und Sicherheits­ maßnahmen erfordert. Die Stelle beinhaltet ein umfassendes Spektrum an Konservierungs-, Präparations- und Restaurierungsmethoden und bietet dadurch ein abwechslungsreiches Betätigungsfeld und viel Potential zur weiteren Entwicklung an einem der größten Naturkundemuseen der Welt.
Ihre Aufgaben
Planung, Vorbereitung und Beteiligung an Sammlungsumzügen
Planung und Realisierung von schwierigen Sicherungs- und Restaurierungsarbeiten in der Forschungssammlung und von historischen Unikaten und Typusmaterial
Planung und Realisierung von zoologischen Präparations- und Konservierungsarbeiten für spezifische wissenschaftliche FragestelIungen
Entwicklung und Erprobung neuartiger Methoden, Techniken und Materialien zur Konservierung, Restaurierung und Präparation für den langfristigen Erhalt und Ausbau einer umfangreichen ForschungssammIung
Weitergabe des Wissens in Aus- und Weiterbildung
Ihr Profil
Abgeschlossenes (Fach)Hochschulausbildung – Bachelor/Master/Diplom – zum/r Präparator/in, Restaurator/in oder Konservator/in oder abgeschlossene Berufsausbildung, die aufgrund langjähriger Berufstätigkeit gleichwertige Fähigkeiten und Erfahrungen nachweisen können
Durch mehrjährige Berufspraxis erworbene gründliche und umfassende Fachkenntnisse und
praktische Erfahrungen in gängigen Konservierungs- und Restaurierungsmethoden und -techniken Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen in der Restaurierung und Aufarbeitung von historischen Präparaten
Fachkenntnisse zur Anatomie und Morphologie von Wirbeltieren
Durch Berufspraxis in der Museums- und Sammlungsarbeit erworbene Fachkenntnisse zum Umgang mit naturkundlichen Sammlungen, einschließlich Nutzung, Standards, Gesetze
Handwerkliches Geschick und körperliche Belastbarkeit
sehr gute Sprachkenntnisse, vor allem in Deutsch und Englisch
Darüber hinaus erwarten wir:
Initiative und Eigenständigkeit Kommunikations- und Teamfähigkeit
hohes Verantwortungsbewusstsein im Umgang mit fragilen und historisch wertvollen Sammlungsobjekten
stetige Zuverlässigkeit im Umgang mit Dokumentation, Datenbanken und zu digitaler Erfassung der Daten von Sammlungsobjekten
Wir bieten Ihnen
spannendes Arbeitsumfeld in einem attraktiven Forschungsmuseum mit vielseitigen Aufgaben in ei­ nem dynamischen und zukunftsorientierten Markt
sehr gute ÖPNV Anbindung in der Mitte von Berlin
umfangreiche Weiterbildungsmöglichkeiten auf persönlicher und fachIicher Ebene
flexible Arbeitszeitgestaltung und vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie (z.B. Gleitzeit oder individuelle Teilzeitmodelle)
Mobiles Arbeiten ist je nach Tätigkeit bis zu 60 Prozent der individuellen Arbeitszeit möglich Vergütung nach TV-L mit betrieblicher Altersvorsorge (VBL), Jahressonderzahlung und vermögens­ wirksamen Leistungen
Arbeitgeberzuschuss zum VBB Firmenticket oder Deutschlandticket Job
Mitarbeiterevents, betriebliches Gesundheitsmanagement und Sprachkurse Deutsch und Englisch
30 Urlaubstage sowie den Dezember und 31. Dezember frei
Hinweise
Zur Sicherung der Gleichstellung sind Bewerbungen qualifizierter Frauen besonders willkommen. Schwerbe­ hinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) bis zum
12.08.2025
bevorzugt über unser Online-Bewerbungsportal.
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/ueber-uns/jobs-und-karriere/stellenausschreibungen
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an
recruiting@mfn.berlin
.
Weitere Informationen Datenschutz
Mit dem Versenden Ihrer Bewerbung stellen Sie uns Ihre Informationen zum Zweck der Bearbeitung Ihrer Bewerbung, durch das Museum für Naturkunde zur Verfügung. Ihre Daten werden dabei jederzeit streng ver­ traulich behandelt. Nach dem Eingang Ihrer Bewerbungsunterlagen werden diese in unserer Datenbank erfasst. Ihre Daten werden auf unserem Server gespeichert. Dabei beachten wir die Vorschriften der Datenschutzge­ setze.
Informationen über den Umgang mit Bewerberdaten am MfN
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/sites/default/files/informationen-ueber-den-umgang-mit-den-bewerberdaten-am-mfn.pdf
Datenschutzerklärung:
https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/datenschutzerklaerung
Familienpolitik
Berlin hat sich die Förderung der Vereinbarkeit von Beruf und Familie zum Ziel gesetzt und wurde hierfür mit dem Zertifikat zum audit berufundfamilie der audit berufundfamilie gGmbH – eine Initiative der Gemeinnützigen Hertie-Stiftung – ausgezeichnet. Weiterführende Informationen finden Sie unter:
https://www.naturkundemuseum.berlin/de/jobs-und-karriere/arbeiten-am-museum-fuer-naturkunde/audit-be-
rufundfamilie
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.08.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologische-r-praeparator-in-restaurator-in-konservator-in-w-m-div/</guid></item><item><title>Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-20/</link><description>Historischen Museen Stadt Heidenheim, Heidenheim Bewerbungsende: 21.09.2025 | Die Große Kreisstadt und Hochschulstadt Heidenheim, 50.000 Einwohner, sucht zum frühestmöglichen Zeitpunkt für den Geschäftsbereich Museen und Stadtarchiv unbefristet und in Vollzeit eine:n
Kurator/Kuratorin (m/w/d)
für die historischen Museen Stadt Heidenheim
Die Historischen Museen der Stadt Heidenheim bereichern das Angebot im vielseitigen Kulturleben der Stadt Heidenheim mit den Leuchttürmen Opernfestspiele Heidenheim, Heidenheimer Naturtheater, Kunstmuseum Heidenheim sowie
den zahlreichen Aktivitäten der Heidenheimer Vereine.
Ihre Aufgaben:
Strategische und operative Leitung der Historischen Museen
inhaltliche und konzeptionelle Neuausrichtung und Weiterentwicklung der Museen mit dem Ziel, Geschichte auf unterschiedlichen Ebenen noch stärker öffentlich bewusst zu machen und damit zur laufenden Identitätsbildung der Stadtgesellschaft beizutragen
Mitwirkung bei der Entwicklung und Erprobung neuer Vermittlungsformate in enger Zusammenarbeit und Abstimmung mit dem Bereich der Bildung und Vermittlung (KiKu) und dem Kunstmuseum
Entwicklung und Organisation von Ausstellungen und anderen Präsentationsformen
Koordination von Veranstaltungen in den Museen
Wir erwarten:
ein abgeschlossenes Studium in einem geisteswissenschaftlichen Fach, z.B. Kulturwissenschaften, Geschichte, Soziologie, Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in der kuratorischen Tätigkeit in Museen
Kreativität und Innovationsbereitschaft
sehr gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
ausgeprägte Teamorientierung, Organisationsfähigkeit, Eigenständigkeit
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Arbeitszeiten, z. B. an Wochenenden und in den Abendstunden
Erfahrung in der Leitung von Teams ist von Vorteil
Wir bieten:
eine äußerst vielseitige, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit mit eigenen Gestaltungsmöglichkeiten
ein engagiertes Umfeld und ein gutes Arbeitsklima
die Eingruppierung erfolgt nach den Bestimmungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst (TVöD) in Entgeltgruppe 10
gleitende und flexible Arbeitszeiten
Fort- und Weiterbildungsangebote, fachspezifische Schulungen
einen sicheren Arbeitsplatz
eine tarifgerechte Bezahlung
Betriebliche Altersvorsorge
Zuschuss für ein Jobticket und ein Jobrad
Informationen über Heidenheim finden Sie unter www.heidenheim.de.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Online-Bewerbung mit den üblichen Anlagen (Lebenslauf, Zeugnisse, Arbeitsnachweise usw.) über unser Bewerberportal (
www.heidenheim.de/karriere
) bis spätestens
21.09.2025.
Ihre Fragen zum Stellenangebot beantworten der Leiter des Geschäftsbereichs Museen und Stadtarchiv sowie des Kunstmuseums, Herr Marco Hompes, Tel. 07321 / 327-4800.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.09.2025</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorin-m-w-d-20/</guid></item></channel></rss>