<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>zwei Mitarbeiter/-innen (m/w/d) im Referat Provenienzforschung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeiter-innen-m-w-d-im-referat-provenienzforschung/</link><description>Staatliche Museumsagentur Bayern, München Bewerbungsende: 25.08.2025 | Die Staatliche Museumsagentur ist eine unmittelbar nachgeordnete Behörde des Staatsministeriums für Wissenschaft und Kunst. Sie nimmt in Personal-, Haushalts-, Rechts- und IT-Angelegenheiten Aufgaben für alle staatlichen Museen und Sammlungen in ganz Bayern wahr.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Referat Provenienzforschung zwei
Mitarbeiter/-innen (m/w/d)
in Vollzeit, Entgeltgruppe 13 TV-L, zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für zwei Jahre
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-mitarbeiter-innen-m-w-d-im-referat-provenienzforschung/</guid></item><item><title>Bibliothekar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-22/</link><description>Gutenberg-Museum, Mainz Bewerbungsende: 15.08.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für unser
Gutenberg-Museum:
Bibliothekar:in (m/w/d)
Abteilung Bibliothek
Teilzeit (19,5 Wochenstunden) | Entgeltgruppe 9 b TVöD | unbefristet | ab sofort
Kennziffer 451/06
Das 1900 gegründete Gutenberg-Museum in Mainz, dem Geburtsort von Johannes Gutenberg, gilt als eines der ältesten Druckmuseen und hat als Weltmuseum der Druckkunst große Strahlkraft weit über die Grenzen von Mainz hinaus. Mit einem Neubau soll das Gutenberg-Museum in den kommenden Jahren in allen Bereichen zukunftsfähig gemacht werden, damit es seinen Platz in der internationalen Museumslandschaft behaupten und ausbauen kann. Dabei ist ein offener Vermittlungsansatz, der den Museumsbesuch zu einem Bildungserlebnis werden lässt, erklärtes Ziel des Gutenberg-Museums.
Aufgaben u.a.:
Katalogisierung und Erwerbung aller Medienarten (hauptsächlich Monografien, Zeitschriften und Altbestand)
Unterstützung bei der Digitalisierung, u.a. Verzeichnis der Digitalisate mit ihren Metadaten in den Datenbanken
Beratung der Bibliotheksbenutzer:innen, Durchführung bibliothekarischer Recherchen
Konservatorische Betreuung Altbestand in Absprache mit dem/der Museumsrestaurator:in
Wir bieten:
Eigenverantwortliches Arbeiten
Home-Office bzw. mobile Arbeit und flexible Arbeitszeiten im Gleitzeitrahmen (sofern dienstlich möglich)
Standortsicherheit im Stadtgebiet Mainz
Eine große Bandbreite an fachlichen und persönlichen Fort- und Weiterbildungen
Ein Jobticket im Rahmen des Deutschlandtickets
Kostenfreie bzw. vergünstigte dienstliche und private Nutzung des Fahrradsystems “meinRad” (Fahrradvermietsystem in Mainz, Wiesbaden, Ginsheim-Gustavsburg und Budenheim)
Eine überwiegend arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge (ZVK)
Die verlässlichen Regelungen des Tarifvertrags für den öffentlichen Dienst, z.B.
ein unbefristetes Arbeitsverhältnis (bei Bewährung in der Probezeit)
30 Tage Urlaub
Jahressonderzahlung
Ihr Profil:
Abgeschlossenes bibliotheks- oder informationswissenschaftliches Hochschulstudium oder ein vergleichbares Hochschulstudium mit einschlägiger Berufserfahrung
Fundierte Kenntnisse der einschlägigen Regelwerke (RDA, GND usw.) sind wünschenswert
Erfahrung in der Katalogisierung von Altbeständen sowie im Metadatenmanangement und mit Digitalisierungsprojekten sind wünschenswert
Anwenderbezogene Kenntnisse einer integrierten Bibliothekssoftware (vorzugsweise PICA) sind wünschenswert
Sehr sichere MS-Office-Kenntnisse, insbesondere in MS-Word und MS-Excel sind wünschenswert
Sehr gute deutsche Sprachkenntnisse, Kenntnisse in Latein und Englisch sind wünschenswert
Bereitschaft zur Übernahme von Benutzungsdiensten im Lesesaal
Selbstständige, strukturierte und kooperative Arbeitsweise im Team
Entgeltgruppe 9 b TVöD
Die Förderung von Vielfalt in der Verwaltung ist ein Leitziel der Landeshauptstadt Mainz. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund sind uns willkommen.
Als familienorientiertes Unternehmen forciert die Stadtverwaltung Mainz die Einrichtung von Home-Office bzw. mobiler Arbeit.
Wir freuen uns über Bewerbungen bis spätestens 15.08.2025 über unser Onlineportal. Dieses finden Sie unter mainz.de/karriere.
Bei Bewerbungen per E-Mail oder Post geben Sie bitte die Kennziffer 451/06 an.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Workshop-Leitung für Bildungsangebote im Arbeitsmodell Arbeit auf Abruf (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/workshop-leitung-fuer-bildungsangebote-im-arbeitsmodell-arbeit-auf-abruf-m-w-d/</link><description>TECHNOSEUM, Mannheim Bewerbungsende: 17.08.2025 | TECHNOSEUM
Rund 190.000 Menschen besuchen jährlich unsere Ausstellungen, darunter über 90.000 Kinder und Jugendliche. Wir sind damit ein bedeutender außerschulischer Lern- und Erlebnisort in der Metropolregion Rhein-Neckar.
Unser Auftrag: Erforschen, Ausstellen und Vermitteln von rund 200 Jahren Technik- und Sozialgeschichte mit dem Blick in die Zukunft.
Eine umfangreiche Bildungs- und Vermittlungsarbeit für verschiedene Zielgruppen, vor allem für Schulen, zeichnet das Museum aus. Das Erleben und Verstehen findet sowohl in den Ausstellungen als auch in den Räumen für Workshops statt, hier vor allem bei Angeboten im naturwissenschaftlichen, technischen und medienpädagogischen Bereich.
Sie haben Freude am Umgang mit Menschen?
Sie können auch komplexe Zusammenhänge auf den Punkt bringen und spannend vermitteln?
Dann werden Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Teil unseres Museumsteams als
Workshop-Leitung für Bildungsangebote im Arbeitsmodell Arbeit auf Abruf (m/w/d)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/workshop-leitung-fuer-bildungsangebote-im-arbeitsmodell-arbeit-auf-abruf-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in im Bereich Kommunikation/Marketing (DAS MINSK)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-kommunikation-marketing-das-minsk/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 23.08.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, eine Tochter der gemeinnützigen Hasso Plattner Foundation, betreibt seit 2017 das Museum Barberini und seit 2022 DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam, welche vom Kunstsammler und SAP-Gründer Hasso Plattner gestiftet wurden.
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam ist damit das jüngste Projekt der Hasso Plattner Foundation und eröffnete am 24. September 2022 für die Öffentlichkeit. Das ehemalige Terrassenrestaurant „Minsk“ – erbaut in den 1970er-Jahren im modernistischen Stil der DDR – wird damit zu einem Ort für Begegnungen zwischen moderner und zeitgenössischer Kunst. Hier werden Kunstwerke aus der ehemaligen DDR, die Teil der Sammlung Hasso Plattner sind, in neuen Kontexten gezeigt.
Im Rahmen einer Elternzeitvertretung wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt ein/e
Mitarbeiter/in im Bereich Kommunikation/Marketing (DAS MINSK) in Vollzeit gesucht.
Die Stelle ist voraussichtlich befristet bis Mai 2027.
Ihre Aufgaben:
Planung, Umsetzung und Evaluation von Kommunikations- und Marketingmaßnahmen (Print und Digital) in Abstimmung mit der Leitung
Redaktionelle Betreuung und Weiterentwicklung der digitalen Kanäle (Website, Social Media, Newsletter, App), inkl. Redaktionsplanung, Community Management und Performanceanalyse
Erstellung und Redaktion zielgruppenorientierter Inhalte (z. B. Pressemitteilungen, Newsletter, Beiträge, Posts),
Beobachtung aktueller Trends in Medien, Kultur und Tourismus sowie Ableitung entsprechender Maßnahmen,
Umsetzung inhaltlicher Formate für die Kommunikationskanäle des Hauses unter Einhaltung des Budgets und Abstimmung mit der Leitung
Koordination der Zusammenarbeit mit externen Dienstleister:innen (z. B. Grafik, Content-Produktion, Mediaplanung),
Unterstützung bei der Entwicklung und Umsetzung von Maßnahmen zur Barrierefreiheit
Betreuung von Medienkontakten, Beantwortung von Presseanfragen und Erstellung von Clipping-Reports,
Einholung, Dokumentation und Verwaltung von Bild- und Persönlichkeitsrechten im Rahmen der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Pflege eines Archivs für Bildrechte und zugehörige Freigaben.
Ausbau und Pflege von Kooperationen mit touristischen Partnern, Förderern und weiteren B2B-Netzwerken.
Unterstützung bei der Vorbereitung und Durchführung von Presseterminen sowie der Pressekonferenz im Rahmen von Ausstellungseröffnungen
Entwicklung und Umsetzung von Merchandising-Produkten in Abstimmung mit der Leitung und dem Betreiber des Shops
Sie bringen mit:
Abgeschlossenes Bachelorstudium, idealerweise der Kultur- oder Kommunikationswissenschaft, Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder Medienwissenschaften oder eine vergleichbare Ausbildung
Erste Berufserfahrung im Bereich Kommunikation/Marketing
Großes Kommunikations- und Organisationsvermögen
Flexibles und lösungsorientiertes Arbeiten
Freude am konstanten und offenen Austausch mit dem Team zur Entwicklung von Ideen
Freude an konzeptioneller Arbeit und dem Aufbau von Kommunikations- und Prozessstrukturen
Sehr gute Kenntnisse im Umgang mit den gängigen Kommunikationsmedien und -kanälen
Sehr gute Kenntnisse der MS Office-Anwendungen und Grundkenntnisse in der Arbeit mit Indesign und Photoshop
Erfahrung im Umgang mit Content Management Systemen
Hervorragendes Sprachgefühl, sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Kenntnisse der und Begeisterung für die zeitgenössichen Kunst sowie Kunst aus der ehemaligen DDR
Wir bieten:
Mitgestaltung beim Aufbau und der Positionierung einer neuen Kunstinstitution
Interessantes und anspruchsvolles Aufgabengebiet
Agiles Team mit kurzen Entscheidungswegen
Möglichkeit zur teilweisen Arbeit im Home Office
Übernahme der Kosten für das Jobticket (Deutschlandticket) für den öffentlichen Nahverkehr
Weiterbildungsmöglichkeiten und regelmäßige Mitarbeiterevents
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien)
23.08.2025
in elektronischer Form an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-im-bereich-kommunikation-marketing-das-minsk/</guid></item><item><title>Aushilfstätigkeit im Depot (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfstaetigkeit-im-depot-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Berlin Bewerbungsende: 03.09.2025 | Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für den Dienstort Berlin (Einsatzort Spandau) suchen wir in Teilzeit mit 9 Stunden und
befristet bis 30.09.2027
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte, verantwortungsbewusste und teamfähige Persönlichkeit für die
Aushilfstätigkeit im Depot (m/w/d)
(bis Entgeltgruppe 5 TVöD)
Teilzeit mit 9 Stunden/ Woche
Kennziffer 09-25
Die Tätigkeit soll bevorzugt an zwei Werktagen innerhalb der Arbeitswoche ausgeübt werden.
Was erwartet Sie?
Betreuung des Depots und der ca. 160.000 Sammlungsobjekte (Einlagerung, Umlagerung, Auslagerung)
Absprache und Bestellung von Lagermaterialien und Lagereinrichtungen
Durchführung von Prüfterminen und Unterstützung im Bereich Liegenschaftswesen
Prüfung der Umgebungsbedingungen im Depot
Sicherstellung der Sauberkeit und Kontrolle der Reinigungsarbeiten
Unterstützung beim integrierten Schädlingsmanagement (IPM)
Bereitstellung der Objekte für Leihverkehr, Dokumentations- und Restaurierungsarbeiten sowie Reproduktionszwecke (termingerechtes Ausheben und Rücklagern, fachgerechtes Handling) Arbeit mit der Objektdatenbank zur digitalen Standortverwaltung
Was sollten Sie mitbringen?
Abgeschlossene Berufsausbildung im Handwerk (z.B. Tischler, Zimmermann, Buchbinder) oder idealerweise im Bereich Logistik (z.B. Fachkraft Lagerlogistik)
Führerschein Klasse B, wünschenswert auch Flurförderfahrzeugführerschein (Gabelstapler)
Besonderes Verantwortungsbewusstsein und Sorgfalt im Umgang mit Museumsobjekten
Ausgeprägter Ordnungssinn für die Depotorganisation
Strukturierte und gewissenhafte Arbeitsweise, auch bei Termindruck (z.B. Ausstellungs- und Leihverkehrsvorbereitungen)
Sicherer Umgang mit der Objektdatenbank
Handwerkliches Geschick und körperliche Belastbarkeit
Interesse an Teamarbeit und Kooperationsbereitschaft
Was bieten wir Ihnen?
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst
Eine abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem renommierten Museum zur deutschen Zeitgeschichte
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Fortbildungsmöglichkeiten
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung (bevorzugt in einer Datei sowie unter Angabe des nächstmöglichen Eintrittstermins
) bis zum
03. September 2025
unter Angabe der
Kennziffer 09-25 per E-Mail
an
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Als Ansprechpartner für fachbezogene Fragen steht Ihnen Herr Krause, Telefon 030/4737-779 41, in personalwirtschaftlichen Angelegenheiten Frau Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Digitale Vorstellungsgespräche werden am 17. September 2025 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.09.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/aushilfstaetigkeit-im-depot-m-w-d/</guid></item><item><title>Informationselektroniker mit Fachrichtung Gefahrenmelde- und Sicherheitstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informationselektroniker-mit-fachrichtung-gefahrenmelde-und-sicherheitstechnik-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Informationselektroniker mit Fachrichtung Gefahrenmelde- und Sicherheitstechnik (m/w/d) (Vergütung nach TV-L, Zulagen möglich)
in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung die für den Schutz von Menschen und Sachgütern insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik. Die Sicherheitstechnik ist die Basis der operativen Sicherheit und Grundlage für einen sicheren Geschäftsbetrieb der SKD.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/informationselektroniker-mit-fachrichtung-gefahrenmelde-und-sicherheitstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Finanzen und Controlling (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-2/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 28.08.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv. Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht ab 01.11.2025 eine
Leitung Finanzen und Controlling (w/m/d)
unbefristet in Vollzeit mit 39,4 bzw. 40 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-finanzen-und-controlling-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Leitung für die Bibliothek</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-die-bibliothek/</link><description>Akademie der Künste Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.08.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes – sucht zum 1. November 2025
eine Leitung für die Bibliothek,
unbefristet
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900. Die zentrale Aufgabe besteht darin, künstlerisch und kulturgeschichtlich wichtige Archive zu erwerben, zu verzeichnen und der Wissenschaft und interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen.
Die Bibliothek ist eine Abteilung des Akademie-Archivs. Mit 650.000 Medieneinheiten gilt sie als eine der größten interdisziplinären Spezialbibliotheken zur Kunst und Kultur der Moderne im deutschen Sprachraum. Die zentrale Aufgabe besteht darin, Literatur aus allen Kunstsparten und zu sämtlichen Kunstrichtungen der Moderne zu erwerben, zu erschließen und der interessierten Öffentlichkeit bereitzustellen. Ein besonderer Sammlungsschwerpunkt besteht in den Arbeitsbibliotheken von Künstler*innen, deren Archive sich an der Akademie befinden. Die Bibliothek arbeitet mit dem Erschließungsprogramm SISIS und nimmt am Verbundkatalog B3Kat teil.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-die-bibliothek/</guid></item><item><title>Koordinator/in (w/m/d) im „Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinator-in-w-m-d-im-ausstellungs-und-veranstaltungsmanagement-2/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist mit einem mobilen Museumsprojekt, MuseumMobil, auf einer Tour durch Nordrhein-Westfalen. Auf der Suche nach der Landesgeschichte aus der Perspektive der Menschen vor Ort macht das MuseumMobil in den nächsten Jahren Station in allen 53 Kreisen und kreisfreien Städten des Landes. In einem Übersee-Container werden Objekte zur Landesgeschichte präsentiert. Partizipative Ausstellungselemente ergänzen das Angebot. Im Rahmenprogramm der Tour finden an jedem Standort unterschiedliche Veranstaltungen statt.
Zur inhaltlichen und organisatorischen Begleitung und Betreuung von MuseumMobil sucht die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) sachgrundbefristet für zwei Jahre an dem Dienstort Düsseldorf sowie an den wechselnden Standorten von MuseumMobil innerhalb Nordrhein-Westfalens:
eine/n Koordinator/in (w/m/d)
im „Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement“
(E 11 TV-L)
Die Eingruppierung erfolgt nach Befähigung und entsprechend den persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
Ihr Aufgabengebiet:
inhaltliche/r Ansprechpartner/in für Besucherinnen und Besucher an den Standorten
verantwortlich für die Dokumentation der jeweiligen Tour-Standorte und die Pflege der verschiedenen musealen Elemente vor Ort
Erarbeitung von kurzen Texten
Begleitung der Projektleitung bei Suche und Prüfung von Örtlichkeiten für die Aufstellung des Containers
Koordination der Genehmigungsverfahren der kommunalen Verwaltungen
Unterstützung der Veranstaltungskoordination vor Ort
aktive Unterstützung bei der Suche und Auswahl von Kooperationspartnerinnen und -partnern sowie möglichen Referentinnen und Referenten für Veranstaltungen
Umsetzung an der Social-Media-Kommunikation
Unser Anforderungsprofil:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Geschichte, Kulturwissenschaften, Politikwissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtungen
Kenntnisse der nordrhein-westfälischen Landesgeschichte
Erfahrung in der Vermittlungsarbeit und im Veranstaltungsbereich
Erfahrungen im Schreiben von Texten
Bereitschaft zu regelmäßigen mehrtägigen Dienstreisen innerhalb Nordrhein-Westfalens
Bereitschaft zur Arbeit an Abenden und an Wochenenden
eigenverantwortliches und selbstständiges Arbeiten
ausgeprägtes Organisations- und Kommunikationsgeschick
freundliches, offenes und verbindliches Auftreten
Teamfähigkeit
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt sachgrundbefristet (zwei Jahre) im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich. Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
31. August 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in
einer zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs
„Koordinator/in (w/m/d) im
Ausstellungs- und Veranstaltungsmanagement
“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordinator-in-w-m-d-im-ausstellungs-und-veranstaltungsmanagement-2/</guid></item><item><title>Referent*in Stabsstelle Programmkonzeption (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-stabsstelle-programmkonzeption-w-m-d/</link><description>Futurium, Berlin Bewerbungsende: 13.08.2025 | Das Futurium in Berlin lädt seine Besucher*innen seit September 2019 ein, sich mit Zukunftsfragen zu beschäftigen. Ausstellung, Lab und Veranstaltungsprogramm geben Einblicke in die Zukunft, die schon heute in Hochschulen, Forschung und nicht zuletzt in den Köpfen der Menschen entsteht. Unter der Leitfrage „Wie wollen wir leben?“ ist das „Haus der Zukünfte“ ein lebendiger Ort des Dialogs. Bisher konnten über 3 Millionen Menschen im Futurium begrüßt werden, das damit zu den meistbesuchten Museen Berlins zählt.
Träger des Hauses ist die Futurium gGmbH, deren Gesellschafter die Bundesrepublik Deutschland (vertreten durch das Bundesministerium für Forschung, Technologie und Raumfahrt), deutsche Wissenschaftsorganisationen, forschende Unternehmen sowie wissenschaftsfördernde Stiftungen sind.
Die Futurium gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt – befristet auf 2 Jahre – in Teilzeit (19,5 WSt.) eine*n
Referent*in Stabsstelle Programmkonzeption (w/m/d)
Als Referent*in der Stabsstelle Programmkonzeption sind Sie für die inhaltliche Entwicklung, Konzeption, Planung und Evaluation von Veranstaltungs- und Partizipationsformaten verantwortlich. Dabei arbeiten Sie eng mit dem Team der Stabsstelle Strategie und Inhalte, dem Veranstaltungsmanagement und der Kommunikation zusammen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-stabsstelle-programmkonzeption-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontär/in Fundraising / VIP Relations (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-fundraising-vip-relations-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 24.08.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für den Bereich Engagement des Städel Museums und der Liebieghaus Skulpturensammlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Volontär/in Fundraising / VIP Relations (m/w/d)
(Vollzeit, zunächst befristet auf zwei Jahre)
Sie haben Ihr Studium erfolgreich abgeschlossen und möchten nun Berufserfahrung im Fundraising für ein international renommiertes Kunstmuseum sammeln? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen!
Als Volontär/in erlernen Sie im Team Engagement die Methoden des Fundraisings und schaffen bei privaten Förderern, Begeisterung für die vielfältigen Möglichkeiten das Städel Museum zu unterstützen. Sie erhalten Einblicke in die Koordination von digitalen Fundraising-Kampagnen, arbeiten bei der Planung und Umsetzung von Programmen für Spender, Zustifter sowie Förderkreise mit und bereiten datenbasierte Briefings für die persönliche Ansprache und Förderakquise vor.
Ihre Tätigkeiten:
Einbindung und Unterstützung bei der Konzeption sowie Umsetzung verschiedener Spendenkampagnen zur nachhaltigen Sicherung der Aktivitäten des Museumsbetriebs
Unterstützung bei der Betreuung unserer privaten Förderer im Rahmen von Führungsangeboten, hochkarätigen Kunst-Reisen und besonderen Anlässen
Pflege der digitalen Fundraising-Kanäle und Mitwirkung bei der Entwicklung neuer Formate der digitalen Kommunikation für unsere Spender, Zustifter und Förderkreise
Unterstützung bei der Konzeption und Umsetzung digitaler Fundraising-Kampagnen (etwa Spendenmailings, Newsletter- und Websiten-kommunikation) inkl. Mitarbeit bei der Analyse von Daten zur Erfolgsmessung und Optimierung der Fundraising-Maßnahmen
Unterstützung bei der Nutzung der CRM-Plattform Salesforce und des Marketing-Automation-Tools Pardot sowie Pflege und Auswertung von Daten zur Optimierung der Spendersegmentierung und personalisierten Ansprache
Erstellung von Briefings und Recherchearbeiten sowie Mitarbeit bei administrativen Aufgaben
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Hochschulstudium, vorzugsweise in den Bereichen Kommunikationswissenschaft, Marketing, Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftswissenschaft oder eines anderen vergleichbaren Studiums
Sie sind souverän im Umgang mit digitalen Medien und begeistern sich für Fundraising
Sie bringen sehr gute Kenntnisse von MS-Office, insbesondere Excel, Word und PowerPoint mit
Sie haben gute Kommunikationsfähigkeiten in deutscher und englischer Sprache und einen sicheren, bestenfalls gewandten Schreibstil
Sie können bereits auf Erfahrung im Umgang mit Datenbanken und CRM-Systemen zurückgreifen
Sie arbeiten äußerst gewissenhaft und strukturiert, verfügen über analytisches Denkvermögen sowie beste organisatorische Fähigkeiten
Sie scheuen hohe Eigenverantwortung nicht, sind zuverlässig und teamfähig
Sie haben ein gewinnendes, positives Auftreten und ein Gespür für personalisierte Kommunikation
Sie begeistern sich für Kultur sowie für die Arbeit in einem Kunstmuseum
Das Städel Museum bietet Ihnen als führender Arbeitgeber in der deutschen Museumslandschaft eine berufliche Perspektive, in der Sie Ihre Fähigkeiten in ein abwechslungsreiches Aufgabenfeld einbringen können.
Das erwartet Sie:
Vielfältige Tätigkeitsbereiche in einem dynamischen und sinnstiftenden Arbeitsumfeld
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 24.08.2025 an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Hannah Ruiz, Leitung Fundraising &amp; VIP Relations zur Verfügung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-fundraising-vip-relations-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-116/</link><description>Suermondt-Ludwig-Museum, Aachen Bewerbungsende: 29.08.2025 | Im Suermondt-Ludwig-Museum Aachen ist zum
01. November 2025 ein wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) zu besetzen.
Das Suermondt-Ludwig-Museum ist der „Salon“ der Aachener Bürgerschaft. Im Haus Cassalette, einem prachtvollen Stadtpalais aus dem 19. Jahrhundert das nach venezianischem Vorbild erbaut wurde, sind kostbare Sammlungen von der Antike bis in die Gegenwart untergebracht.
Die Geschichte des Museums beginnt 1877 mit der Gründung eines Museumsvereins. Aachener Bürger*innen waren es, die diesem Verein ihre Kunstwerke stifteten und den Grundstock für die Errichtung eines städtischen Museums legten. 1882 vermachte der Aachener Unternehmer Barthold Suermondt dem Verein über 100 Gemälde. 1977 zeigte sich das Aachener Fabrikantenpaar Peter und Irene Ludwig als überaus großzügig und schenkte dem Museum eine Vielzahl an Objekten, das seitdem auch den Namen „Ludwig“ trägt. Heute gehört das Suermondt-Ludwig-Museum mit einem Bestand von etwa 1.500 Gemälden, 700 Skulpturen, 10.000 grafischen Blättern und einer großen kunstgewerblichen Sammlung zu den bedeutendsten kommunalen Museen in Deutschland.
Das wissenschaftliche Volontariat dient dazu, Kunstwissenschaftler*innen nach Abschluss eines einschlägigen Fachstudiums durch praktische Museumsarbeit Berufserfahrungen zu sammeln und dient in Deutschland meisten als Qualifikation für eine spätere Museumslaufbahn. Während des Volontariats sollen die Bewerber*innen zum selbstständigen Umgang mit relevanten museums-, sammlungs- und ausstellungsbezogenen Aufgaben angeleitet werden.
Aufgaben
Das Volontariat am Suermondt-Ludwig-Museum folgt den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes. Es umfasst die Ausbildung und Mitarbeit in allen Bereichen der Museumsarbeit. Neben dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln gehören dazu der Bereich der Kommunikation sowie das Museumsmanagement und -verwaltung.
Mitarbeit im Bereich der Konzeption, Vorbereitung und Durchführung von Dauer- und Wechselsausstellungen, Veranstaltungen und Vermittlungsprogrammen
Unterstützung im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit, insbesondere die redaktionelle Unterstützung und Pflege der Social Media Kanäle des Museums (Instagram und Facebook) sowie der Museumswebsite
Verfassen von Texten sowie redaktionelle Assistenz bei der Erstellung von Publikationen
Unterstützung der Geschäfts- und Verantwortungsbereiche der Kurator*innen und Direktion
Enge Zusammenarbeit und Unterstützung des Aachener Museumsdienstes
Für den Zeitraum des Volontariats wird dem/der Volontär*in eine feste Ansprechperson zur Seite gestellt.
Das bringen Sie mit
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (mit Master-Zeugnis) in den Bereichen Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft, Kulturwissenschaft, Kunstvermittlung, Museologie/Museumswissenschaften oder einem gleichwertigen Hochschulabschluss
gute Kenntnisse in der Kunst des Mittelalters und Frühen Neuzeit, sowie breite kulturhistorische Kenntnisse im europäischen und nicht-europäischen Rahmen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Sorgfalt, eigenständiges Arbeiten, Engagement, Neugierde
Koordinationsfähigkeit, Belastbarkeit und Flexibilität
ein hohes Maß an Kooperations- und Dialogfähigkeit, sehr gute Ausdrucksfähigkeit
Sensibilität im Umgang mit originalen Kunstwerken und Archivmaterial
sehr gute PC-Anwenderkenntnisse, insbesondere mit MS-Office sowie der Bildbearbeitung
sehr gute Englischkenntnisse, weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil
strukturierte und selbstständige Arbeitsweise
Organisationskompetenz
Wir bieten Ihnen
Eine befristete Vollzeitstelle für einen Zeitraum von 2 Jahren. Das Gehalt im ersten Jahr beträgt 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 1. Im zweiten Jahr wird ein Entgelt von 50% der Entgeltgruppe 13 TVöD, Stufe 2 gewährt. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden.
Flexible Arbeitszeiten sowie Möglichkeiten zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf und Privatem
Verantwortung innerhalb des Aufgabenbereiches
eine engagierte Einarbeitung bzw. Unterstützung durch ein erfahrenes Team
ein vergünstigtes Ticket für den Personennahverkehr
Beginn und Dauer:
Beginn voraussichtlich zum 01. November 2025 mit einer Dauer von zwei Jahren.
Wir haben Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie bitte Ihre aussagekräftige, digitale Bewerbung (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Urkunden, sonstige Beilagen) mit dem Betreff „Wissenschaftliches Volontariat“ gesammelt in einer Datei spätestens bis zum
29. August 2025
an folgende Email-Adresse:
bewerbungslm@mail.aachen.de
Kontakt und Informationen
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Sarvenaz Ayooghi, Kuratorin für Gemälde, gerne zur Verfügung (
Sarvenaz.Ayooghi@mail.aachen.de
) 0241/47980-20.
Allgemeine Bewerbungshinweise
Die Stadt Aachen fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeiter*innen. Wir streben an, dass sich gesellschaftliche Vielfalt der Region auch bei den Beschäftigten widerspiegelt und begrüßen deshalb Bewerbungen von qualifizierten Personen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Geschlecht oder sexueller Identität. Bewerbungen schwerbehinderter Menschen werden bei gleicher Eignung unter
Suermondt-Ludwig-Museum
Wilhelmstr. 18, 52070 Aachen
Tel.: +49 241 47980-40
Fax: +49 241 37075
info@suermondt-ludwig-museum.de
www.suermondt-ludwig-museum.de
@suermondtludwig
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-116/</guid></item><item><title>Referent:in Presse und Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-2/</link><description>Museum für Kommunikation Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 14.08.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des ûÑffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehûÑren die Museen fû¥r Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nû¥rnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fû¥r Philatelie in Bonn.
Am
Museum fû¥r Kommunikation in Frankfurt
suchen wir in Teilzeit zum 01.10.2025 befristet bis zum 30.09.2027 eine:n
Referent:in Presse und ûffentlichkeitsarbeit
(m/w/d)
(E12 TVûÑD Bund, Teilzeit, 28 h/ Woche, 4-Tage-Woche Di-Fr)
Als unser:e Referent:in kommunizieren Sie die Angebote und Themen des Museums an die Medien und die ûffentlichkeit sowie fû¥r Content-Schaffende und stûÊrken so die PrûÊsenz und Reichweite des Hauses. Als Mitarbeitende fû¥r Presse und ûffentlichkeitsarbeit pflegen Sie den Kontakt zu Vertreter:innen der Medien ã on- und offline. Auf aktuelle Entwicklungen in der Medienlandschaft reagieren Sie zeitnah und zielgerichtet. Sie entwickeln digitale und klassische Kommunikationsstrategien und -konzepte.
Sie bauen ein persûÑnliches Netzwerk auf, das Sie vertrauensvoll und kontinuierlich pflegen. Dazu gehûÑrt, dass Sie Pressekonferenzen organisieren oder zu Medienbesuchen einladen, Pressemitteilungen verfassen und dafû¥r Sorge tragen, dass hochwertiges Bildmaterial fû¥r die Berichterstattung sowie Texte, auch fû¥r Video- und gestalteter Content fû¥r die Bewerbung im digitalen Raum, zur Verfû¥gung stehen.
Sie û¥berlegen selbststûÊndig Themen ã auf Basis der geplanten Ausstellungen, Veranstaltungen und der fû¥r das Haus relevanten Themen ã, die in den Medien und auf sozialen Plattformen der Museumsstiftung und des Museums fû¥r Kommunikation Frankfurt platziert werden kûÑnnen. Sie sind Ansprechpartner:in bei Medien- und Vernetzungsanfragen. Sie verfassen und redigieren Online-Texte und sind zustûÊndig fû¥r die Erstellung, Pflege und das Publizieren von Museums-Webinhalten/ Webseiten und Social-Media-KanûÊle.
Sie arbeiten sicher im CMS Gutenberg und beherrschen die digitale Bildbearbeitung inklusive Bewegtbilder wie Reels. Sie sind souverûÊn und erfahren in der Interaktion und Kommunikation im Netz.
Ziel ist es, die erfolgreiche û¥berregionale Resonanz des Museums fû¥r Kommunikation Frankfurt in der ûffentlichkeit weiterhin zu gewûÊhrleisten. Darû¥ber hinaus wird eine stiftungsweite Zusammenarbeit und Abstimmung mit den Kommunikationsaufgaben der Museen in Berlin und Nû¥rnberg erwartet.
Voraussetzungen sind
ein abgeschlossenes einschlûÊgiges Hochschulstudium (Master) in Journalismus, Medien- oder Kommunikationswissenschaften oder ein geisteswissenschaftlicher Studiengang;
nachgewiesene Erfahrungen in den geforderten TûÊtigkeitfeldern (journalistische Arbeitsproben), Vertrautheit mit journalistischen Formaten und deren angemessener Umsetzung;
ein sicherer Schreibstil in Deutsch auf muttersprachlichem Niveau, Spaû am Formulieren und Wortgewandtheit;
Freude am Netzwerken und Kommunizieren;
Digitalkompetenz, TechnikaffinitûÊt und Erfahrungen in der Medienarbeit und im Bereich Social Media, unabdingbar die Beherrschung von CMS (WordPress/ Gutenberg) und Interesse an neuen Kommunikationsformaten, Contentproduktion Video und Design;
Grundkenntnisse in Fragen der Urheberschaft, Bild- und VerûÑffentlichungsrechte.
Erwû¥nscht sind
die FûÊhigkeit, in Kampagnen zu denken und Strategien/ Konzepte fû¥r eine zielgruppen-orientierte Ansprache zu finden sowie
ein Gespû¥r fû¥r relevante Themen und Interesse an neuen Kommunikationsformaten.
Sie passen gut zu uns, wenn Sie Kontakt-, Kooperations- und TeamfûÊhigkeit sowie eine hohe Berufsmotivation mitbringen. Auch verfû¥gen Sie û¥ber eine ausgeprûÊgte KommunikationsfûÊhigkeit und einen sehr guten sprachlichen Ausdruck. Geistige Beweglichkeit und Ihr kreatives VermûÑgen runden Ihr Profil ab.
Wir bieten eine abwechslungsreiche BeschûÊftigung in einer bundesweit tûÊtigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schûÑnsten Museen von Frankfurt am Main. Die Vergû¥tung und Sozialleistungen erfolgen gemûÊû Tarifvertrag (TVûÑD) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persûÑnlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 12 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MûÑglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewûÊhrleistet gemûÊû BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhûÊngig vom Geschlecht und unterstû¥tzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (ôÏ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berû¥cksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrû¥ûen wir Bewerbungen unabhûÊngig von NationalitûÊt, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitûÊt.
Bei der Museumsstiftung ist eine TeilzeitbeschûÊftigung grundsûÊtzlich mûÑglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird fû¥r den Arbeitsplatz geprû¥ft, ob den Teilzeitwû¥nschen im Rahmen der dienstlichen MûÑglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewû¥nschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Fû¥r weitere Auskû¥nfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur Verfû¥gung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefûÊhige Bewerbung und
ausschlieûlich per E-Mail
bis zum 14.08.2025 an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straûe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung4@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, ZipãAnhûÊnge kûÑnnen aus Sicherheitsgrû¥nden keine Berû¥cksichtigung finden.
Die von Ihnen û¥bermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieûlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NûÊhere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung û¥bersandt. Sie kûÑnnen jederzeit Ihr EinverstûÊndnis zur Speicherung der Daten zurû¥ckziehen und die LûÑschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.08.2025</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 13:35:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d-2/</guid></item><item><title>wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Provenienzforschung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Schlössern und Gärten Hessen, Bad Homburg v. d. Höhe Bewerbungsende: 19.08.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen suchen zum 01.10.2025
eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für die
Provenienzforschung (m/w/d)
zur Durchführung eines Erstchecks zu Sammlungsgut aus kolonialem Kontext bei den Staatlichen Schlössern und Gärten Hessen
Die Staatlichen Schlösser und Gärten Hessen betreuen 48 denkmalgeschützte Schlösser (u. a. die Museumsschlösser Bad Homburg, Steinau und Weilburg), Burgen, Klöster und Gärten in ganz Hessen, vom frühen Mittelalter bis zum frühen 20. Jahrhundert. Darunter befinden sich Weltkulturerbestätten. Die Aufgabe der Schlösserverwaltung ist es, die Bau-, Kunst- und Gartendenkmäler von hohem geschichtlichen und künstlerischen Wert zu erforschen, zu erhalten und der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Die Schlösserverwaltung sucht zum 01.10.2025 für fünf Monate eine Provenienz­forscherin/einen Provenienzforscher. Die befristete Stelle ist mit der Eingruppierung TV H 13 Vollzeit ausgeschrieben. Die Stelle ist aus organisatorischen Gründen nicht teilbar. Sie wird von der Koordinationsstelle für die Aufarbeitung von Sammlungsgut aus kolonialen Kontexten für die hessischen Landeseinrichtungen gefördert. Die Ausübung der Tätigkeiten erfolgt im Fachgebiet Museen.
Ihre Aufgaben:
Allgemeiner Erstcheck und Belastungsanalyse der Bestände mit Schwerpunkt Schloss Erbach im Odenwald, insbesondere der Elfenbeinobjekte der Stadt Erbach im Deutschen Elfenbeinmuseum in Schloss Erbach
Verifizierung von Verdachtsfällen
Auswertung von Archivalien und Quellen
Zuarbeit von Forschungsergebnissen für die Öffentlichkeitsarbeit (inkl. Social Media)
Vermittlung der Forschungsergebnisse durch Führung und Vorträge im Rahmen von Museumsveranstaltungen
Erstellen eines Abschlussdossiers
Wir erwarten:
ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Kunstgeschichte, Geschichte oder Provenienzforschung (Master/Magister) oder vergleichbare Qualifikation
Erfahrungen in der Museumsarbeit und im Umgang mit Museumsobjekten
Erfahrungen im Bereich der Provenienzrecherche
Kenntnisse in der Thematik kolonialer Kontext sind wünschenswert
praktische Erfahrungen in der Auswertung von historischen Quellen und anderen Archivmaterialien
Erfahrung mit Sammlungsdatenbanken
Bereitschaft zur Reisetätigkeit
eine selbstständige und strukturierte Arbeitsweise und Sorgfalt
gute Kommunikationsfähigkeiten, sehr gute Ausdrucksweise in Wort und Schrift
Führerschein der Klasse B
Wir bieten:
ein befristetes Beschäftigungsverhältnis in der E 13 Tarifvertrag Hessen in Vollzeit (40 Std./Woche) für fünf Monate
eine abwechslungsreiche Tätigkeit und selbständiges Arbeiten
flexible Arbeitszeiten
LandesTicket Hessen
Der Dienstort ist Bad Homburg v. d. Höhe.
Die Verwaltung strebt eine generelle Erhöhung des Frauenanteils in allen Bereichen und Positionen an, in denen Frauen unterrepräsentiert sind. Qualifizierte Frauen sind daher besonders aufgefordert, sich zu bewerben. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden im Rahmen der geltenden Bestimmungen bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Ehrenamtliches Engagement wird in Hessen gefördert. Soweit Sie ehrenamtlich tätig sind, wird gebeten, dies in den Bewerbungsunterlagen anzugeben. Im Ehrenamt erworbene Erfahrungen und Fähigkeiten können gegebenenfalls im Rahmen von Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung positiv berücksichtigt werden, wenn sie für die vorgesehene Tätigkeit dienlich sind. Ebenso werden Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund begrüßt.
Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen (
Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse
) senden Sie über das Bewerberportal des Landes Hessen an
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE099D96C1FA6A33099
Referenzcode  50929358_0002
Bewerbungsschluss ist am 19.08.2025
Bei Fragen stehen Ihnen die Leiterin des Fachgebiets Museen, Frau Dr. Katharina Bechler oder die Provenienzbeauftragte Frau Ursula van Meter gerne zur Verfügung: Katharina.bechler@schloesser.hessen.de, Tel. 06172 / 9262107 und Ursula.vanMeter@schloesser.hessen.de, Tel. 06172 / 9262 165.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-provenienzforschung-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Kaufmännischer Angestellten (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-angestellten-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Marinemuseum, Wilhelmshaven Bewerbungsende: 29.08.2025 | Die Stiftung Deutsches Marinemuseum stellt am historischen Ort in Wilhelmshaven die Geschichte der deutschen Marinen von 1848 bis in die Gegenwart dar und zählt zu den meistbesuchten Museen Niedersachsens. Derzeit befindet sich das Museum in einem umfangreichen Erweiterungs- und Erneuerungsprozess, welcher die Neugestaltung des Museumsgebäudes und -hafens sowie den Neubau eines Depots als Zuwendungsbauten des Bundes beinhaltet.
Zur Unterstützung unseres Verwaltungsteams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Kaufmännischen Angestellten (m/w/d)
in Vollzeit (39 Stunden).
Ihre Aufgaben:
Unterstützung bei der Vorbereitung und Abwicklung von Beschaffungen im Rahmen des Zuwendungsbaus sowie des laufenden Museumsbetriebs
Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Vergabevorgängen nach öffentlichem Vergaberecht (z.B. Einholung, Prüfung und Vergleich von Angeboten)
Administrative Aufgaben im Zusammenhang mit Ausschreibungen und der Dokumentation von Vergabeverfahren
Allgemeine kaufmännische Tätigkeiten (z. B. Rechnungsprüfung, Pflege von Übersichten und Tabellen, Ablage, Schriftverkehr)
Kommunikation mit Dienstleistern und Unterstützung der Projektverantwortlichen in organisatorischen Fragen
Abwicklung von Beschaffungen jeglicher Art für den allgemeinen Museumsbetrieb
Ihr Profil:
Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung (z. B. Kauffrau/-mann für Büromanagement, Industriekaufmann/-frau, Verwaltungsfachangestellte:r oder vergleichbar)
Idealerweise erste Erfahrungen in öffentlichen Vergabeverfahren oder die Bereitschaft, sich in das Thema einzuarbeiten
Strukturierte, sorgfältige und eigenverantwortliche Arbeitsweise
Sicherer Umgang mit MS-Office-Anwendungen
Teamfähigkeit, Organisationstalent und Kommunikationsstärke
Das erwartet Sie:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden kulturellen Arbeitsumfeld
Ein kollegiales, motiviertes Team
Die Möglichkeit zur beruflichen Weiterentwicklung im Bereich Vergabewesen
30 Tage Urlaub/Jahr sowie dienstfrei an Heiligabend und Silvester
Vergütung in Anlehnung an den TVöD-Bund, Entgeltgruppe 5 (je nach Qualifikation und Erfahrung)
Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet, mit der Perspektive auf eine unbefristete Weiterbeschäftigung.
Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte einschließlich Ihrer Gehaltsvorstellungen bis zum 29.08.2025 postalisch an die Stiftung Deutsches Marinemuseum, z. Hd. Dr. Thomas Eisentraut oder per E-Mail an personal@marinemuseum.de.
Südstrand 125 | 26382 Wilhelmshaven | Tel. 04421-4008411
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennischer-angestellten-m-w-d/</guid></item><item><title>Serviceleitung (m/w/d) für die Tagesgastronomie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/serviceleitung-m-w-d-fuer-die-tagesgastronomie/</link><description>Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 24.08.2025 | Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH betreibt eine Gastronomie, veranstaltet die traditionsreichen Marktfeste auf dem Gelände Domäne Dahlem und organisiert Veranstaltungen wie Tagungen, Hochzeiten etc. Die Veranstaltungsgesellschaft mbH ist die 100%ige Tochter der Stiftung Domäne Dahlem, die ein für alle Besucher offenes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt betreibt.
Für Besuchergruppen werden umfangreiche Programme zu den Themen Landwirtschaft, Ernährung, Kochen, Handwerk u. a. angeboten. In den Museen werden sowohl Wechselausstellungen als auch Dauerausstellungen gezeigt.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Serviceleitung (m/w/d) für die Tagesgastronomie in Teilzeit (30h)
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und gewissenhaft ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Leitung und Koordination des Servicebereiches
Operative Führung der Mitarbeiter:innen
Sicherstellung eines reibungslosen Serviceablaufes sowohl im Tagesgeschäft als auch bei Sonderveranstaltungen und unseren Marktfesten
Einhaltung/Optimierung unserer Servicestandards
Überprüfung der Speisen-/ Getränkekarte
Lager- und Bestandskontrolle-/ Optimierung
Sicherstellung der Einhaltung und Verbesserung der Hygiene-Standards im Rahmen der HACCP
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Berufsausbildung in der Gastronomie / Hotellerie oder vergleichbare Kenntnisse der Branche und Aufgabenbereiche
Erste Berufserfahrung in ähnlichen Positionen (z.B. Chef de Rang)
Mehrjährige Berufserfahrung in der Gastronomie
Empathischer, klarer Umgang mit Berufseinsteigern im Team
Nachhaltiger Umgang mit Lebensmitteln
Wir bieten:
Einen vielseitigen Arbeitsplatz auf dem einzigen Landgut mit U-Bahnanschluss
Ein Arbeitsumfeld in dem Sie selbstständig und eigenverantwortlich handeln können
Die Möglichkeit, Ihre eigenen Ideen einzubringen und an der Weiterentwicklung des Standortes Domäne Dahlem aktiv mitzuwirken
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team
Flexibles und familienfreundliches Arbeiten
Einen transparenten Führungsstil mit positiver Fehler-/ Feedback-Kultur und flachen Hierarchien
Möglichkeit der Weiterbildung
BVG-Jobticket/Deutschlandticket
Schließzeiten an Weihnachten und Silvester
Ein attraktives Einstiegsgehalt von bis zu 20€ Brutto/Stunde
Die Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie bitte Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung als
PDF in einer Datei bis zum 24.08.2025 per E-Mail an bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsgespräche sind auch schon vor Ablauf der Bewerbungsfrist möglich.
Kontakt für Nachfragen und weitere Informationen:
Domäne Dahlem Veranstaltungsgesellschaft mbH | Marcel Beley | +178 3596418
beley@domaene-dahlem.de
| Königin – Luise – Str. 49 | 14195 Berlin
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/serviceleitung-m-w-d-fuer-die-tagesgastronomie/</guid></item><item><title>Verwaltungsmanager:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmanagerin-m-w-d/</link><description>Hamburger Bahnhof - Nationalgalerie der Gegenwart der Staatlichen Museen zu Berlin, Berlin Bewerbungsende: 20.08.2025 | Beim
Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart
der Staatlichen Museen zu Berlin ist eine Stelle als
Verwaltungsmanager:in (m/w/d)
zu besetzen. Die Nationalgalerie der Staatlichen Museen zu Berlin betreut im Hamburger Bahnhof – Nationalgalerie der Gegenwart eine der weltweit größten und wichtigsten öffentlichen Sammlungen für moderne und zeitgenössische Kunst von den 1960er Jahren bis in die Gegenwart. Die zu besetzende Position bildet eine zentrale Schnittstelle zwischen der Direktion, den internen Verwaltungsbereichen sowie dem operativen Museumsbetrieb und dient der Sicherstellung eines effizienten und rechtskonformen Ablaufs aller administrativen und organisatorischen Prozesse.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsmanagerin-m-w-d/</guid></item><item><title>Dienststellenleitung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dienststellenleitung-w-m-d/</link><description>KunstKulturQuartier, Nürnberg Bewerbungsende: 27.08.2025 | Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Das KunstKulturQuartier ist die Dachmarke für unsere Häuser: Kunsthalle Nürnberg, Kunstvilla, Kunsthaus, Tafelhalle, Filmhaus, Künstlerhaus, St. Katharina. Kunstausstellungen und Sammlung, Tanz &amp; Theater, Film, Konzerte, Festivals, Offene Werkstätten…: Bei uns gehen Musik, Tanz, Schauspiel, bildende Kunst, Literatur und Filmkunst gemeinsame Wege, prallen derweilen aufeinander, inspirieren sich wechselseitig und geben Denkanstöße – garantiert anregend, geistreich, prickelnd und Kreativität fördernd. Willkommen im KunstKulturQuartier Nürnberg!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dienststellenleitung-w-m-d/</guid></item><item><title>Bibliothekar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-21/</link><description>Deutsche Kinemathek, Berlin Bewerbungsende: 17.08.2025 | Die Stiftung Deutsche Kinemathek – Museum für Film und Fernsehen ist eine der führenden Einrichtungen Europas, die sich der Bewahrung und Reflexion des audiovisuellen Erbes widmet. Mit ihrem Programm in ihrem neubezogenen Zwischenquartier, dem E-Werk in der Mauerstraße in Berlin Mitte, ermöglicht die Kinemathek spannende Begegnungen mit der Welt der bewegten Bilder bis zur Fertigstellung eines geplanten Filmhauses. Sie bietet dort experimentelle Präsentationen ebenso wie ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, zeigt dort Filmreihen, Produktionen aus dem Fernseharchiv und das Festival Film Restored. Die Archive und eine Fachbibliothek machen sie zu einem bedeutenden Ort für Wissenschaft und Forschung.
Die Bibliothek der Stiftung Deutsche Kinemathek ist eine wissenschaftliche Spezialbibliothek mit den Sammelschwerpunkten Film und Fernsehen. Der Bestand umfasst 89.000 Monografien und Zeitschriftenbände, 4.000 Zeitschriftentitel, davon 165 laufende Abonnements, Festivalmaterialien, Filmtheaterprogramme, DVDs sowie ein Pressearchiv. Sie ermöglicht zusammen mit dem Filmarchiv, der Mediathek Fernsehen, der Sammlung der filmbegleitenden Materialien mit Fotos, Kostümen und Nachlässen eine umfassende Recherche zur deutschen und internationalen Film- und Fernsehkultur. Die bibliografischen Daten der Bibliothek sind 2023 in den K10+ (Südwestdeutscher Bibliotheksverbund) und in das Bibliothekssystem Koha migriert. Nach dem Umzug hat die Bibliothek seit dem 06.05.2025 wieder geöffnet. Dies macht umfangreiche Nacharbeiten hinsichtlich der bibliografischen Daten notwendig.
Wir suchen zum schnellstmöglichen Termin befristet bis zum 30.06.2026 eine*n
Bibliothekar*in (m/w/d)
(Teilzeit 30 Stunden/Woche)
Ihre Aufgaben
Korrektur von migrations- und umzugsbedingt entstandenen Inkongruenzen in den bibliografischen Daten im K10+ und im Bibliothekssystem Koha
Konzipieren und Kontrolle von einfachen Datenbearbeitungsabläufen
Durchführung von Datenbereinigung
Kommunikation und Zusammenarbeit mit dem Bibliotheks-Zentrum Baden-Württemberg
Aktualisierung von umzugsbedingt veränderten Standortangaben von Zeitschriften in der zentralen bibliografischen Datenbank für Titel- und Besitznachweise fortlaufender Sammelwerke ZDB (Zeitschriftendatenbank)
Strukturierung der bibliografischen Daten des Filmfestivalmaterials und Verknüpfung zu Normdatensätzen der GND (Gemeinsame Normdatei)
Unterstützung beim Anlegen von Abonnements im Lokalsystem Koha
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor im Bereich Bibliotheks- bzw. Informationswissenschaften) oder gleichwertige Kenntnisse und Erfahrungen
Gute Kenntnisse einer oder mehrerer folgender Bibliothekssoftware: Katalogisierungsclient WinIBW und Bibliothekssystem Koha oder anderer integrierter Bibliothekssoftware
Kenntnisse von in Bibliotheken verwendeten Datenformaten wie PICA oder MARC
Kenntnisse der aktuellen Regelwerke und Standards für die Katalogisierung (Regelwerk RDA sowie Anwendung der GND und ZDB)
Erfahrungen mit der Verbunddatenbank K10+ und der ILTIS-Datenbank (ZDB + GND) sind wünschenswert
Sorgfältige, selbstständige und zielorientierte Arbeitsweise individuell und im Team
Sicheres und freundliches Auftreten sowie Serviceorientierung
Bereitschaft zu Thekendienst auch in den Abendstunden
Gute Englischkenntnisse
Wir bieten
Eine Vergütung E 9b TVöD bei Vorliegen der formalen Voraussetzungen
Eine sorgfältige Einarbeitung und Betreuung, sodass auch Berufsanfänger*innen willkommen sind
Interessante und abwechslungsreiche Aufgaben
Einen Arbeitsplatz in zentraler Lage in Berlin
Vereinbarkeit von Beruf und Privatem durch zeitlich flexibles und mobiles Arbeiten
Ein teamorientiertes, familienfreundliches und diverses Arbeitsumfeld in einer aufgeschlossenen wie modernen von der BKM geförderten Kulturinstitution
30 Tage Jahresurlaub bei einer 5-Tage-Woche sowie zusätzliche freie Tage am 24. und 31. Dezember
Zuschuss zum BVG-Firmenticket
Die Deutsche Kinemathek gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach Maßgabe des Bundesgleichstellungsgesetzes. Wir verstehen uns als werteorientierte Institution, als Reflexionsort für historische und aktuelle gesellschaftliche Entwicklungen. Wir schätzen Vielfalt und empfinden unterschiedliche Biografien und Lebensentwürfe als Bereicherung. Deshalb freuen wir uns über Bewerbungen von allen Menschen mit passenden Einstellungsvoraussetzungen. BIPoC, LGTBQI* und Menschen mit Diskriminierungs- und Marginalisierungserfahrung möchten wir besonders zu einer Bewerbung ermutigen. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagekräftigen und vollständigen Bewerbungsunterlagen spätestens bis zum
17.08.2025
(im PDF-Format per E-Mail als eine Datei) an
bewerbungen@deutsche-kinemathek.de
.
deutsche-kinemathek.de/karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/bibliothekarin-m-w-d-21/</guid></item><item><title>Geschäftsführung / Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d/</link><description>Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar, Goslar Bewerbungsende: 31.08.2025 | Die Weltkulturerbe Erzbergwerk Rammelsberg Goslar GmbH sucht zum 01. Januar 2026 oder später eine
Geschäftsführung / Museumsleitung
für das Weltkulturerbe Rammelsberg – Museum &amp; Besucherbergwerk (m/w/d).
Die Geschäftsführung kann wie bisher mit der Übertragung der Funktion als Direktorin / Direktor (m/w/d) für die Stiftung Welterbe im Harz verbunden werden.
Es handelt sich um eine auf vorerst 5 Jahre befristete Vollzeitstelle mit der Option der Verlängerung.
Die niedersächsische Kaiserstadt Goslar mit ihren ca. 50.000 Einwohnerinnen und Einwohnern ist eine
UNESCO-Welterbestadt. Die UNESCO-Welterbestätte „Bergwerk Rammelsberg, Altstadt von Goslar und Oberharzer Wasserwirtschaft“ mit ihren Baudenkmälern, dem Stadtensemble der Altstadt, den Industrieanlagen des Rammelsbergs und den Museen geben der Region ein unverwechselbares Profil.
Ihre zukünftigen Aufgaben sind unter anderem:
Leitung einer GmbH und ggfs. der Stiftung in Personalunion einschließlich aller musealen, wirtschaftlichen, denkmalpflegerischen und personalrechtlichen Verantwortlichkeiten.
Jenseits des musealen Regelbetriebs sind die denkmalgerechte Instandhaltung der Anlagen, die Vernetzung mit lokalen, nationalen und internationalen Partnerinnen und Partnern sowie die Durchführung eines umfangreichen Veranstaltungsprogramms von besonderer Bedeutung.
Das Aufgabenfeld umfasst zudem:
(Weiter)Entwicklung des Museumskonzepts
Erstellung eines Raumnutzungskonzepts (Nachnutzung altindustrieller Anlagenteile unter denkmalrechtlichen Bedingungen)
Ausstellungs- und Sanierungsplanung
Umfangreiche Fördermittelakquise
Weiterentwicklung der institutionellen
Gliederung der Einrichtungen
Errichtung einer Bauhütte
Mit diesen notwendigen fachlichen Qualifikationen können Sie uns überzeugen:
Abgeschlossenes Hochschul- oder Fachhochschulstudium – wünschenswert mit dem Schwerpunkt Geschichts- und Sozialwissenschaften oder vergleichbarem Studienabschluss
Umfassender Berufserfahrung auf dem Gebiet des Museumswesens u.a. im Schwerpunkt
Industriekultur
Zudem verfügen Sie über:
Erfahrungen im Bereich der kooperativen
Vernetzung heterogener Strukturen
Nachgewiesene Fähigkeiten im Bereich der
Betriebs- und Personalführung
Hohe strategische und konzeptionelle Fähig-keiten für die Entwicklung einer Welterbestätte
Kenntnisse in den Bereichen Montan- und
Baugeschichte
Gute betriebswirtschaftliche und kaufmännische Kenntnisse
Kompetenz auf dem Gebiet der Pflege von Denkmalen
Fundierte Kompetenzen im Bereich Kultur- und Veranstaltungsmanagement sowie im
Ausstellungswesen
Sicherer Umgang mit Vertreterinnen und
Vertretern aus Politik und Wirtschaft sowie den
Medien
Nachweisliche Praxiserfahrung bei der
Einwerbung von Sponsoren und Drittmitteln
Sicheres eloquentes Auftreten
Motivations- und Begeisterungsfähigkeit sowie Kreativität
Gender- und Diversity-Kompetenzen
Gute mündliche und schriftliche Deutschkenntnisse (vergleichbar Sprachniveau C 2 des GER)
Gute Kenntnisse der englischen Sprache
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche
Tätigkeit an einem Ort von besonderer kultureller
Bedeutung
Eine attraktive Führungsposition
Ein breit gefächertes Angebot im Kita- und
Schulbereich sowie zahlreiche Freizeit-, Vereins- und Kulturangebote in Goslar und Umgebung
Die Bereitschaft zur Teilnahme an dienstlichen Verpflichtungen auch außerhalb der allgemeinen Arbeitszeiten sowie der
Besitz des Führerscheins der Klasse B werden vorausgesetzt.
Bitte teilen Sie uns Ihre Gehaltsvorstellungen in Ihrer Bewerbung mit.
Die Auswahl erfolgt in einem strukturierten Auswahlverfahren.
Bewerbungen von Schwerbehinderten sind erwünscht. Bitte teilen Sie eine Schwerbehinderung / Gleichstellung zur Wahrung Ihrer Interessen bereits in der Bewerbung mit.
Bei Abschlüssen, die im Ausland erworben wurden, ist ein Nachweis über die Gleichwertigkeit mit einem deutschen Abschluss beizufügen. Weiterführende Informationen entnehmen Sie bitte der Internetseite der Zentralstelle für ausländisches Bildungswesen (ZAB) unter
www.kmk.org/zab
.
Wir freuen uns über Ihre digitale Bewerbung bis zum 31.8.2025 an:
Verwaltungsleiter Florian Briesner
briesner@rammelsberg.de
Für Auskünfte steht Ihnen gern die Aufsichtsratsvorsitzende, Frau Oberbürgermeisterin Urte Schwerdtner zur Verfügung.
Allgemeine Fragen zum Bewerbungsverfahren richten Sie bitte an Herrn Florian Briesner (05321-750119 / briesner@rammelsberg.de).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geschaeftsfuehrung-museumsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>Connector:innen für den Besucherservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/connectorinnen-fuer-den-besucherservice/</link><description>Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 14.08.2025 | Die Stadtmuseum Berlin GmbH sucht zum
15. September oder
1. Oktober
unbefristet
und in
Teilzeit
(50 – 80% von 39 Wochenstunden) mehrere Personen als
Connector:innen für den Besucherservice (m/w/d)
Vergütung in Anlehnung Entgeltgruppe 2 TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Das Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen und digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen, und vielstimmigen Berlin.
Die Stadtmuseum Berlin GmbH
Die gemeinnützige Stadtmuseum Berlin GmbH macht unsere Museen lebendig. Über 125 Beschäftigte stiften täglich mit Herz und Haltung persönliche Verbindungen zwischen den Museen und unseren Gästen. Gemeinsam sorgen sie vor und hinter den Kulissen für ein rundum gelungenes Besuchserlebnis
Was Sie erwartet
Als Connector:in sind Sie das Gesicht der Ausstellung BERLIN GLOBAL. Sie unterstützen die Besucher:innen bei ihrem Besuch mit dem Ziel, für alle ein möglichst gelungenes Ausstellungserlebnis zu schaffen. Sie stehen den Besucher:innen als erste:r Ansprechpartner:in für alle Fragen zur Ausstellung zur Verfügung. Der Schwerpunkt liegt hier auf der Beantwortung von Fragen zur Ausstellungsführung und zur Benutzung von ausgewählten Ausstellungsobjekten und Medienstationen.
Sie gehen bei Bedarf auf die Besucher:innen zu, treten mit ihnen in Kontakt und animieren sie dazu, die interaktiven und partizipativen Elemente der Ausstellung zu nutzen. Sie verstehen sich außerdem als Impulsgeber:in zur Reflexion von Fragestellungen, die von der Ausstellung aufgeworfen werden und bringen dazu auch Besucher:innen miteinander in den Dialog. Als Connector:in gewährleisten Sie, dass unsere Besucher:innen die Möglichkeiten der Ausstellung umfassend ausschöpfen. Sie schaffen auf diese Weise bleibende Erinnerungen und Verbindungen.
Ihre Aufgaben
freundliche Begrüßung unserer Gäste inklusive Ausgabe von interaktiven Armbändern
Weitergabe von Basis-Informationen rund um die Ausstellung, den Museumsort und Zusatzangebote
Hilfestellungen bei der Orientierung in der Ausstellung und bei der Benutzung verschiedener Ausstellungsobjekte und Medienstationen
Animation zur Interaktion und Partizipation an ausgewählten Positionen der Ausstellung
Gewährleistung der Sicherheit für die Besucher:innen, Mitarbeiter:innen und Objekte in der Ausstellung im täglichen Betrieb
Eingreifen bei Notfällen, Erste Hilfe, Brandschutz, Evakuierung
Ihr Profil
offenes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
Deutsch- und Englischkenntnisse (jeweils fließend) und idealerweise Kenntnisse einer weiteren in Berlin verbreiteten Sprache
ein eintragsfreies Führungszeugnis
Wünschenswert sind:
erste Erfahrungen im Servicebereich, vorzugsweise in einer Kultureinrichtung
zertifizierte Grundausbildung in Erster Hilfe
Die Aufgaben erfordern:
Bereitschaft zur Arbeit an Wochenenden, Feiertagen und am Abend
körperliche Belastbarkeit (größtenteils stehende Tätigkeit)
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und Kontaktfreudigkeit
individuelles Einfühlungsvermögen und Diversitätskompetenz
Zuverlässigkeit, Einsatzbereitschaft und Teamfähigkeit
Was wir Ihnen bieten
eine interessante Tätigkeit an der Schnittstelle von Mensch und Kultur
eine Arbeitszeitgestaltung in Teilzeit (50 – 80 %) im Rahmen der Dienstpläne
einen Arbeitsvertrag in Anlehnung an den TVöD-V VKA, Entgeltgruppe 2, Stufe 1, Tarifgebiet Ost, zzgl. Jahressonderzahlung und Zuschlägen für Nachtarbeit und Arbeit am Wochenende und an Feiertagen
einen Zuschuss zu einem Firmenticket bzw. zum Deutschlandticket
Wen wir besonders zur Bewerbung auffordern
Wir sind ein vielfältiges Team mit unterschiedlichen Hintergründen und Lebensrealitäten. Eine offene und diskriminierungsfreie Arbeitskultur ist uns sehr wichtig. Daran arbeiten wir gemeinsam im Sinne einer lernenden Organisation stetig weiter. Deshalb freuen wir uns insbesondere über Bewerber:innen marginalisierter Perspektiven. Bewerbungen von Menschen mit Migrationshintergrund, die die genannten Anforderungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von anerkannten Schwerbehinderten bevorzugt berücksichtigt (bitte Nachweis beifügen).
Wie Sie sich bewerben können
Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, aktueller Lebenslauf, Zeugnisse sowie ggf. Kündigungsfrist) senden Sie bitte unter Angabe Ihrer gewünschten Wochenarbeitszeit bis zum
14. August 2025
unter der
Kennziffer 2025-CON-1
ausschließlich per E-Mail in einem
gebündelten PDF-Dokument
(max. 10 MB) an:
besucherservice@stadtmuseum.de
.
Per Post eingereichte Bewerbungsunterlagen werden nur zurückgesandt, wenn ihnen ein frankierter Rückumschlag beiliegt.
Sollten Sie keine EU-Staatsbürgerschaft besitzen, fügen Sie Ihrer Bewerbung bitte eine Kopie Ihres Aufenthaltstitels mitsamt Arbeitserlaubnis bei.
Wir behalten uns vor, geeignete Bewerber:innen bereits vor Ablauf der Bewerbungsfrist zu einem Bewerbungsgespräch einzuladen.
Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden von uns
nicht
erstattet.
Ihr Kontakt
Vanessa Schwab
Personalreferentin Recruiting
030 240 02 – 292
besucherservice@stadtmuseum.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.08.2025</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/connectorinnen-fuer-den-besucherservice/</guid></item></channel></rss>