<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Teamassistent*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-2/</link><description>Draiflessen Collection, Mettingen Bewerbungsende: 20.06.2025 | Die Draiflessen Collection in Mettingen sucht zum nächstmöglichen Termin in Vollzeit einen/eine
Teamassistent*in
Die Draiflessen Collection wurde 2009 auf private Initiative der Unternehmerfamilie Brenninkmeijer gegründet. Das Kunstmuseum ist gemeinnützig und öffentlich zugänglich. Es präsentiert regelmäßig Ausstellungen zu gesellschaftlich relevanten Themen, die aus künstlerischer und wissenschaftlicher Perspektive beleuchtet werden.
Außerdem bewahrt die Draiflessen Collection eine umfangreiche Objektsammlung sowie ein Archiv mit Zeugnissen und Dokumenten zur Geschichte der Familie Brenninkmeijer und ihrer Unternehmen.
Zu Ihren Aufgaben gehören u. a.:
Allgemeine Assistenz- und Verwaltungsaufgaben für die Bereiche:
Geschäftsführung
Buchhaltung (Rechnungen in DATEV bearbeiten, Kreditkartenabrechnungen, Kommunikation mit dem zuständigen Steuerbüro)
Unterstützung bei der Budgeterstellung
Vorbereitung von Unterlagen für Meetings
Mitarbeit in Arbeitsgruppen z. B. Thema Arbeitsschutz
Back-Office-Tätigkeiten
Team
Post (Eingang sortieren, öffnen, stempeln, verteilen; Ausgang frankieren)
Führung des Abwesenheitskalenders
Bestellung von Büromaterial
Unterstützung bei Katalogerstellung (Einholung von Nutzungsgenehmigungen, Zusammenstellung der Bildnachweisen)
Vertretung bei der Pflege der Outlook-Kontakte
Sie verfügen über:
mindestens eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, Quereinstieg möglich
ein grundsätzliches Interesse an Kunst und Offenheit gegenüber Neuem; Berufserfahrung im Museum ist wünschenswert
sehr gute MS-Office Kenntnisse
DATEV Kenntnisse
strukturiertes, eigenständiges, sorgfältiges und lösungsorientiertes Arbeiten
ein hohes Maß an Koordinationsfähigkeit und Organisationsgeschick
ausgeprägte Teamfähigkeit und soziale Kompetenz
gute Englischkenntnisse; Niederländisch wünschenswert
Was wir Ihnen bieten:
eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem modernen Umfeld und kollegialen Team
40 Std./Woche bei attraktiver Bezahlung sowie Gehalt
30 Tage Urlaub plus 1,5 Tage für Heiligabend und Silvester
Digitale Arbeitszeiterfassung mit Stundenkonto
Vermögenswirksame Leistungen und betriebliche Altersvorsorge
Job-Bike sowie Zuschuss zum Deutschlandticket
Attraktive Teambuilding-Aktivitäten
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und Zeugniskopien senden Sie bitte
bis spätestens zum 20.06.2025
per E-Mail an
bewerbung@draiflessen.com
Ansprechpartnerin für Rückfragen: Frau Carolin Wellenbrock, Tel. +49 (0) 54 52 91 68 – 1114
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Wir bitten um die Zusendung der Bewerbungsunterlagen in digitaler Form (maximal 10 MB).
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns ausschließlich für die Zeit der Bearbeitung Ihrer Bewerbung gespeichert und danach vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.06.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/teamassistentin-2/</guid></item><item><title>Volontariat in der „Bau- und Kunstdenkmalpflege“ am Dienstort Schloss Seehof</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-am-dienstort-schloss-seehof/</link><description>Bayerisches Landesamt für Denkmalpflege, Memmelsdorf Bewerbungsende: 28.05.2025 | Das
Bayerische Landesamt für Denkmalpflege
(BLfD) ist die zentrale Fachbehörde des Freistaats Bayern für Denkmalschutz und Denkmalpflege. Entscheidend sind für uns die Fragen „Was ist ein Denkmal?“ und „Wie gehen wir damit um?“. Die Erfassung und Erforschung der Denkmäler und die Beratung von Eigentümern, Planern und Institutionen sind unsere Hauptaufgaben. Wir sind Ansprechpartner für alle Fragen zu Bau- und Bodendenkmälern. Zum BLfD gehört außerdem die Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayern, die diese Museen bei ihren Tätigkeiten umfassend unterstützt.
Während Ihres
Volontariats
mit den Schwerpunkten Inventarisation und den unterschiedlichen Bereichen der Bau- und Kunstdenkmalpflege arbeiten Sie auch in der Bodendenkmalpflege, dem Publikationswesen, der Öffentlichkeitsarbeit und der Landesstelle für die nichtstaatlichen Museen. Dadurch erhalten Sie einen breit angelegten Einblick in die vielfältigen Arbeitsfelder der Denkmalpflege.
Unser Angebot
Volontariats-/Ausbildungsverhältnis für 2 Jahre
Vergütung in Höhe der Hälfte des Tabellenentgelts 13 Stufe 1 (im 2. Jahr Stufe 2), bitte informieren Sie sich z. B. unter
oeffentlicher-dienst.info
über die Vergütung
Weitere Leistungen werden nicht erbracht. Es besteht Versicherungspflicht in der Kranken-, Pflege-, Renten- und Arbeitslosenversicherung.
Flexible Arbeitszeiten, Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Eine abwechslungsreiche, kommunikative Tätigkeit in einer mittelgroßen und kultur- und geschichtsaffinen Behörde mit vielfältigen Aufgaben und Menschen
Ihr Profil
Vorausgesetzt werden:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Magister) der Fachrichtung Bauingenieurswesen, der Architektur, der Kunstgeschichte oder in einer verwandten Fachrichtung
Kenntnisse der Bau- und Kunstgeschichte Süddeutschlands
Flexibilität, Einsatzfreude und konzeptionelles Denken sowie Teamfähigkeit
Bereitschaft zu häufigen, auch mehrtägigen Dienstreisen, u.a. als Selbstfahrer (m/w/d) mit Führerschein Klasse B sowie die Bereitschaft zum Einsatz in ganz Bayern
EDV-Kenntnisse
Fließende Beherrschung von Deutsch in Wort und Schrift
Von Vorteil sind:
Promotion
Eine handwerkliche Ausbildung oder/und handwerkliche Berufserfahrung mit Bezug zur Denkmalpflege
Gute Englischkenntnisse
Das BLfD begrüßt Bewerbungen von allen Interessierten, unabhängig von deren Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung und Identität. Das Landesamt fördert die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Menschen mit Schwerbehinderung werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung, Befähigung und fachlichen Leistung bevorzugt berücksichtigt. Wir weisen allerdings darauf hin, dass die Dienststelle Schloss Seehof aufgrund Ihrer Denkmaleigenschaft nur bedingt barrierefrei ist und dass die Einsatzorte auf Baustellen und Ausgrabungen nicht barrierefrei sind.
Ihre aussagekräftige Bewerbung reichen Sie bitte mit den üblichen Unterlagen, insbesondere Darstellung der als zwingend vorausgesetzten Punkte, bis spätestens
28.05.2025
(Eingangsdatum) über Interamt.de ein. Eine Verlinkung hierzu finden Sie auf unserer Homepage –
Arbeiten im Landesamt für Denkmalpflege (bayern.de)
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am
01.07.2025
in der Dienststelle Schloss Seehof statt. Sie erhalten eine gesonderte Einladung, wenn Sie zur engeren Auswahl zählen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-in-der-bau-und-kunstdenkmalpflege-am-dienstort-schloss-seehof/</guid></item><item><title>Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung.
Das MK&amp;G sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt (spätestens 1.10.2025), zunächst befristet auf fünf Jahre (mit Möglichkeit zur Verlängerung), eine
Kaufmännische Geschäftsführung (Vorstand) (m/w/d)
Für die Kaufmännische Geschäftsführung des MK&amp;G suchen wir eine erfahrene, dynamische und unternehmerisch agierende Führungspersönlichkeit, die mit Leidenschaft und Engagement die Zukunft und die Weiterentwicklung des Museums aktiv mitgestaltet. Gemeinsam mit der Direktorin bildet die Kaufmännische Geschäftsführung den Vorstand.
Ihre Aufgaben
Im Einzelnen:
Kaufmännische Planung, Budgetsteuerung, Controlling und Kostenmanagement
Zuwendungs- und Drittmittelmanagement
Personalmanagement: Planung, Administration, juristische Bearbeitung sowie Zusammenarbeit mit Personalgremien
Qualitätssicherung im Bereich der Serviceleistungen
Betreuung von Rechts- und Vertragsangelegenheiten sowie Versicherungsthemen
Bewirtschaftung der Liegenschaften, Betreuung von baulichen Vorhaben unter Berücksichtigung von Nachhaltigkeits- und Sicherheitsaspekten sowie Notfallprävention
Betriebsorganisation und Prozessmanagement
Marketing- und Registrarthemen aus Sicht kaufmännischer Fragestellungen
Gemeinsam mit der Direktorin verantworten Sie:
Strategie- und Organisationsentwicklung
Finanz – und Personalplanung
Kommunikation sowie Strahlkraft des Hauses national sowie international
Fundraising, Gewinnung und Betreuung von Sponsoren, Mäzenen sowie generelle Erschließung von öffentlichen Fördermitteln
Repräsentation gegenüber Gremien, Partner*innen und Öffentlichkeit
Weiterhin übernehmen Sie die Leitung und Weiterentwicklung der Nachhaltigkeitsinitiative „Elf zu Null. Hamburger Museen handeln“.
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium in einer einschlägigen Fachrichtung oder vergleichbare Qualifikation
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung einschließlich Führungs- und Budgetverantwortung in einem Kulturbetrieb
Erfahrung und hohe fachliche Kompetenz, sowohl strategisch als auch operativ, in den o.g. Bereichen der Geschäftsführung, einschließlich relevanter IT-Themen
Kenntnisse der einschlägigen Rechtsgrundlagen
Kompetenzen im den Bereichen Change Management und Organisationsentwicklung, vorzugsweise im Feld Nachhaltigkeit
Verständnis für die Funktionsweisen öffentlicher Verwaltungen und politische Zusammenhänge
Begeisterung und Affinität zu angewandter und bildender Kunst / Design und deren Vermittlung an breite Bevölkerungsschichten
Kompetenzen im Umgang mit Immobilien bzw. Bauvorhaben
Ausgeprägtes unternehmerisches Denken und Handeln
Gute Kommunikations- und Präsentationsfähigkeiten
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wertschätzender, team- und zielorientierter Umgang mit Kolleg*innen und Mitarbeiter*innen
Kommunikations-, Konflikt- und Moderationsfähigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Aufgabe mit umfassenden Gestaltungsspielräumen
Ein hoch engagiertes und kollegiales Team
Ein lebendiges Haus, das zu besten Museen seiner Art gehört
Einen Arbeitsplatz in der Mitte Hamburgs
flexible Arbeitszeiten und einen Zuschuss zum Deutschland-Ticket
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Das MK&amp;G begrüßt die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (der Einsatzort ist nur eingeschränkt barrierefrei).
Bitte bewerben Sie sich
bis zum 11.5.2025
. Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen einschließlich Angabe zu Gehaltsvorstellungen fassen Sie dazu in einer PDF-Datei (max. 10 MB) zusammen und benennen diese folgendermaßen:
KEX_3416_[Ihr Nachname]_Bewerbung
Senden Sie dann die Datei elektronisch an die von uns beauftragte Personalberatung KULTUREXPERTEN Dr. Scheytt GmbH unter
bewerbung@kulturexperten.de
Wir weisen darauf hin, dass die Einreichung der Bewerbung eine datenschutzrechtliche Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Bewerbungsdaten durch den Auftraggeber und uns darstellt. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Bei Rückfragen steht Ihnen Annika Meyburg unter der angegebenen E-Mail-Adresse oder der Telefonnummer +49 201 822 89 162 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kaufmaennische-geschaeftsfuehrung-vorstand-m-w-d/</guid></item><item><title>Forschungsstipendium 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsstipendium-2026/</link><description>Horst-Janssen-Museum, Oldenburg Bewerbungsende: 31.08.2025 | Das Horst-Janssen-Museum vergibt zum fünften Mal und mit erneuter Unterstützung seines Fördervereins ein Stipendium. Es richtet sich an Nachwuchs-Wissenschaftler:innen und Künstler:innen, die ihren Interessens- und Kompetenzschwerpunkt im Bereich Zeichnung und Grafik haben.
Der Namensgeber unseres Museums ist der bedeutende Zeichner, Radier-, Holzschnitt und Plakatkünstler, Illustrator, Autor und Grafiker Horst Janssen (1929 – 1995). Unser Haus hat sich dementsprechend der Bildenden Kunst auf Papier verschrieben. Neben Horst Janssen stellen wir auch klassische sowie zeitgenössische Positionen der Zeichnung und Grafik vor.
Wir interessieren uns für Ihre Expertise, Ihre Ideen und Sichtweisen! Stellen Sie das Werk von Horst Janssen in einen neuen Kontext mit klassischer und/oder zeitgenössischer Zeichnung. Entdecken Sie Zusammenhänge und entwickeln Sie neue Fragestellungen.
Themen für die Beschäftigung könnten zum Beispiel sein:
Die Art Brut in Frankreich und Horst Janssens Frühwerk
Die Farbe/ das Material in Janssens Kunst
Die Wiederentdeckung des Holzschnitts in den 50er Jahren
Die Lithografie in Horst Janssens Werk
Rahmenbedingungen
Die Förderung beläuft sich auf ein Jahr mit einer monatlichen Pauschale von 1.200 € (brutto). Eine museumsnahe, möblierte 2-Zimmer-Wohnung im ehemaligen Haus von Horst Janssens Großeltern, in dem dieser seine Kindheit verlebte, steht kostenfrei zur Verfügung. Wir gehen davon aus, dass Sie während des Stipendiums in Oldenburg wohnen. Bei Ihrer Forschungsarbeit unterstützt Sie sehr gern eine wissenschaftliche Mitarbeiterin des Horst-Janssen-Museums.
Das Museum besitzt eine umfangreiche grafische Sammlung sowie eine große Anzahl an Druckplatten, Teile des schriftlichen und fotografischen Nachlasses sowie die Bibliothek von Horst Janssen, außerdem eine Forschungsbibliothek und Museumsdatenbank, die genutzt werden können.
Die Auswahl der/des Stipendiaten/in wird von einer Fachkommission vorgenommen.
Die Laufzeit soll möglichst am 1. April 2026 beginnen.
Erforderliche Unterlagen
Bitte reichen Sie folgende Unterlagen ein:
Curriculum Vitae
Abschlusszeugnisse
Exposé zu Ihrem Arbeitsvorhaben (1-3 Seiten)
Ergebnis
Wir erwarten folgende Arbeitsergebnisse:
ein kurzer Zwischenbericht über Ihre Forschungsergebnisse nach fünf Monaten
ein Vortrag/Gespräch über Ihr Forschungsthema im Horst-Janssen-Museum
eine ausführliche, schriftliche Darstellung Ihrer Forschungsergebnisse
Optional können Ihre Forschungsergebnisse auch in einem Ausstellungskonzept und dem Kuratieren einer Ausstellung in unserem Haus münden.
Über eine
Bewerbung bis zum 31. August 2025
würden wir uns sehr freuen.
Ihre Unterlagen reichen Sie bitte als PDF-Datei per E-Mail an folgende Adresse ein:
info@horst-janssen-museum.de
Für weitere Auskünfte und Fragen wenden Sie sich gerne an:
Dr. Sabine Siebel, wissenschaftliche Mitarbeiterin
Horst-Janssen-Museum
Am Stadtmuseum 4-8
26121 Oldenburg
fon +49 (0) 441-235-2904
sabine.siebel@stadt-oldenburg.de
Informieren Sie sich gerne auch auf unserer Webseite
https://www.horst-janssen-museum.de/museum/stipendium
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.08.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/forschungsstipendium-2026/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (w/m/d) für das Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-w-m-d-fuer-das-team-bildung-und-vermittlung-der-staedtischen-museen-und-kunsthaeuser/</link><description>Stadt Oldenburg, Oldenburg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stadt Oldenburg sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Team Bildung und Vermittlung der städtischen Museen und Kunsthäuser eine Mitarbeiterin/einen Mitarbeiter (w/m/d). Zu den städtischen Museen und Kunsthäusern zählen das Stadtmuseum Oldenburg mit der Artothek, das Horst-Janssen-Museum Oldenburg und das Haus für Medienkunst Oldenburg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-w-m-d-fuer-das-team-bildung-und-vermittlung-der-staedtischen-museen-und-kunsthaeuser/</guid></item><item><title>Techniker/in / Handwerker/in (m/w/d) für Museums- und Ausstellungstechnik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-in-handwerker-in-m-w-d-fuer-museums-und-ausstellungstechnik/</link><description>KunstKulturQuartier Nürnberg, Nürnberg Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stadtverwaltung Nürnberg ist eine moderne Dienstleisterin für mehr als eine halbe Million Menschen. Als eine der größten Arbeitgeberinnen der Region vertrauen wir dabei auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 12.500 Mitarbeitenden, die mit Engagement und Tatkraft die Stadt Nürnberg mitgestalten und besonders machen.
Job-ID:
J000008636
Bezahlung:
EGr. 8 TVöD
Bewerbungsfrist:
04.05.2025
Zu besetzen ab:
sofort
Arbeitszeit:
Vollzeit
Befristung:
unbefristet
Veröffentlicht:
07.04.2025
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/techniker-in-handwerker-in-m-w-d-fuer-museums-und-ausstellungstechnik/</guid></item><item><title>Museologe (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-w-m-d-2/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Baden-Württemberg, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Baden-Württemberg (SSG) sind eine nicht rechtsfähige Anstalt des öffentlichen Rechts. Sie sind Teil des Landesbetriebs Vermögen und Bau Baden-Württemberg und betreuen 63 bedeutende Kulturdenkmäler in ganz Baden-Württemberg, die jährlich rund 4 Millionen Besucher anziehen.
Für den Fachbereich Entwicklung, Sammlungen, Besucherangebote suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Museologen (w/m/d)
in Teilzeit (50%). Dienstsitz sind die Restaurierungswerkstätten in Karlsruhe.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologe-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in Sponsoring + Fundraising (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-sponsoring-fundraising-m-w-d-2/</link><description>C/O Berlin Foundation, Berlin Bewerbungsende: 30.04.2025 | Die
C/O Berlin Foundation
ist eine gemeinnützige private Stiftung, die ein kulturelles Programm von internationalem Rang präsentiert. Als Ausstellungshaus für Fotografie und visuelle Medien zeigen wir Werke renommierter Künstler*innen, fördern junge Talente und begleiten Kinder, Jugendliche und Erwachsene auf ihren visuellen Entdeckungsreisen durch unsere Bildkultur.
Wir suchen
zum 01.07.2024 oder früher
eine:n
Mitarbeiter:in Sponsoring + Fundraising
(m/w/d)
in Vollzeit oder Teilzeit (ab 30 Arbeitsstunden/Woche)
Ihre Aufgaben
Betreuung von Partnern und Sponsoren für die Institution sowie Ausstellungs- und Sonderprojekte
Erstellung von Sponsoring-Verträgen und Umsetzung der vereinbarten Gegenleistungen in Zusammenarbeit mit den verschiedenen Abteilungen
Koordination und Erstellung von Förderanträgen (in Zusammenarbeit mit der Finanz- und Programmabteilung) sowie Verwendungsnachweisen
Betreuung und Kommunikation mit fördernden Stiftungen
Mitarbeit an der Weiterentwicklung der nachhaltigen ganzheitlichen Fundraising-Strategie
Betreuung bestehender Großspender:innen
Planung, Umsetzung und Nachbereitung von exklusiven Veranstaltungen in Abstimmung mit dem Veranstaltungsmanagement
Recherche-Arbeit (Stiftungen, Unternehmen, Privatpersonen) und Briefing-Erstellung für Akquise-Termine
Ihr Profil
Erfolgreich abgeschlossenes Studium im Bereich Kunstgeschichte, Kulturmanagement oder Wirtschaftswissenschaften
Erste Berufserfahrungen im Bereich Sponsoring/Fundraising mit einem generalistischen Ansatz, idealerweise in einem Kulturbetrieb
Sicherer, gewandter Schreibstil und sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Strukturierte, eigenverantwortliche und zielorientierte Arbeitsweise
Konzeptuelles sowie strategisches Denken
Souveränes Auftreten in unterschiedlichen gesellschaftlichen Kontexten
Begeisterungsfähigkeit für Fotografie und Visuelle Medien
Kommunikationsstärke
Organisationstalent
Sicherer Umgang mit allen gängigen Office-Programmen für Mac
Anwenderkenntnisse in InDesign
Erfahrung mit (Spenden-)Datenbanken von Vorteil
Unser Angebot
Dynamisches Arbeitsumfeld in einer international anerkannten Kulturinstitution in zentraler Lage
am Bahnhof Zoo
Ein am TVöD-L Berlin orientiertes Gehalt unter Berücksichtigung der fachbezogenen Berufserfahrung
Option zur Kombination von Präsenz- und Homeoffice-Tagen
30 Tage Urlaub pro Jahr bei einer 5-Tage-Woche
Unterstützung bei der jobrelevanten Fort- und Weiterbildung
Steuerfreier Zuschuss zum Job-Ticket
Steuerfreier Zuschuss zur privaten Mitgliedschaft im Urban Sports Club, Berlin
Wir begrüßen alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Alter, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung sowie sexueller Orientierung und Identität. Anerkannt Schwerbehinderte bitten wir um einen entsprechenden Nachweis.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige E-Mail-Bewerbung (Anschreiben, CV, zusammengefasst in einer Datei: Nachname_Vorname_Sponsoring_Fundraising.pdf) unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung sowie Ihres frühesten Eintrittstermins an
jobs@co-berlin.org
. Im Zusammenhang mit Ihrer Bewerbung entstandene Reisekosten oder sonstige Aufwendungen können leider nicht erstattet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.04.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-sponsoring-fundraising-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Projektassistenz, Schwerpunkt Digitalprojekte (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-schwerpunkt-digitalprojekte-m-w-d/</link><description>Deutsches Theatermuseum, München Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Deutsche Theatermuseum, eröffnet 1910 und zentral im Hofgarten in München gelegen, widmet sich der Sammlung, Bewahrung, Beforschung und Vermittlung von Theater- und Aufführungsgeschichte(n) in ihren lokalen, nationalen und internationalen Verbindungen, von der Renaissance bis in die Gegenwart. Das Museum zeichnet sich aus durch regelmäßige Sonderausstellungen, eine Fachbibliothek sowie eine umfangreiche Sammlung, die u.a. zahlreiche Bühnenbildentwürfe, Theaterfotografien und Nachlässe von Theaterschaffenden umfasst.
Das Deutsche Theatermuseum sucht zur Verstärkung seines Teams eine
Projektassistenz, Schwerpunkt Digitalprojekte (m/w/d)
In Teilzeit, bis Entgeltgruppe 6 TV-L, befristet auf zwei Jahre zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Als Projektassistenz mit Schwerpunkt Digitalprojekte helfen Sie in der Weiterentwicklung der bestehenden Digitalisierungsstrategie und ihre Umsetzung mit. Sie unterstützen das Team des DTMs durch die Durchführung von Scanvorhaben ebenso wie in der Planung einer neuen Sonderausstellung zur Beziehung von Theater und Technik mit einem Schwerpunkt auf KI/AI, Eröffnung: Herbst 2026
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-schwerpunkt-digitalprojekte-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistenz des Projektteams (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-des-projektteams-m-w-d/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Gotha Bewerbungsende: 02.05.2025 | Bei der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten ist für das Sonderinvestitionsprogramm
Schloss Friedenstein in
Gotha
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Assistenz des Projektteams
(m/w/d)
in Teilzeit mit 20 Stunden/Woche befristet bis zum
31.12.2030
zu besetzen, eine Erhöhung der Wochenarbeitszeit im Projektverlauf ist angestrebt.
Die gemeinnützige Stiftung hat die Aufgabe, die in ihrem Eigentum befindlichen, überregional bedeutenden Residenzschlösser, Burgen und Klosteranlagen mit hohem künstlerischen und geschichtlichen Wert zu bewahren, zu erforschen, zu vermitteln und für die Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Postbearbeitung analog und digital
Führung der Wiedervorlage sowie analoge und digitale Ablage inkl. Datenpflege
Unterschriftsreife Erledigung von Korrespondenz für das Projektteam
Vor- und Nachbereitung von Beratungen und Terminen inkl. Protokollführung
Terminüberwachung und allgemeine organisatorische Tätigkeiten
Organisation von Dienstreisen
Mitwirkung und Unterstützung im Berichtswesen bzw. bei der Kostenkontrolle
Vertretung der Assistenz der Schlossverwaltung
Sie bringen mit:
einen Abschluss als Kauffrau/-mann für Büromanagement oder Fachangestellte für Bürokommunikation oder einen vergleichbaren Abschluss
Selbstständigkeit, Kooperationsbereitschaft, Zuverlässigkeit und Flexibilität
sicherer Umgang mit Microsoft Office, vor allem Word und Excel
Bereitschaft zur Arbeit außerhalb der regulären Dienstzeiten
Besitz eines Führerscheines, Bereitschaft für Dienstfahrten, ggf. mit Privatfahrzeug
angemessenes Verständnis zum Umgang mit kulturhistorischen Liegenschaften
Wir bieten Ihnen:
ein motiviertes und engagiertes Team, das Sie bei der Einarbeitung in neue Aufgaben unterstützt
eine interessante und vielseitige Aufgabe in Gotha
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des TV-L, entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe 6) mit Jahressonderzahlung
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
Fortbildungsmöglichkeiten.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis 2. Mai 2025 an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder bevorzugt als elektronische Bewerbung an
personal@thueringerschloesser.de
mit dem Betreff „
Bewerbung Assistenz Gotha
“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir möchten darauf hinweisen, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistenz-des-projektteams-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter Buchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-buchhaltung-m-w-d/</link><description>Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten, Rudolstadt Bewerbungsende: 25.04.2025 | Bei der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten mit Sitz in Rudolstadt ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Sachbearbeiter Buchhaltung (m/w/d)
in Teilzeit mit 30 h/Woche befristet bis 31.12.2028 zu besetzen, Vollzeit (40 h/Woche) ist möglich.
Zu den 31 Liegenschaften im Eigentum der Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten zählen Schlossanlagen, Burgruinen, Klöster, Park- und Gartenanlagen. Die Stiftung hat die Aufgabe, diese überregional bedeutenden Schlösser, Burgen und Klosteranlagen mit hohem künstlerischen und geschichtlichen Wert zu bewahren, zu erforschen, zu vermitteln und für die Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet:
Erstellen und Prüfen von Anordnungen unter Beachtung von Haushaltsstelle, Projekt- und Auftragszuordnung sowie der Einbehaltung von Skonti
Überwachung wiederkehrender Aufwendungen
Aktualisierung von Datenbeständen und Datenpflege
Erstellen von Kassenabschlüssen
Übergreifende Verwaltungsaufgaben
Organisation und Führung der Dokumentenablage
Mitwirkung bei der Vorbereitung und Durchführung von Submissionen
Ihre Qualifikation:
einen Abschluss als Kauffrau/-mann für Büromanagement oder eine vergleichbare kaufmännische Berufsausbildung
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung
sehr gute Kenntnisse im Umgang mit MS Office, vor allem Excel
Zuverlässigkeit, Diskretion, Teamfähigkeit und Flexibilität
wünschenswert: Kenntnisse einer Buchhaltungssoftware
Wir bieten Ihnen:
eine interessante und vielseitige Aufgabe
eine leistungsgerechte Vergütung nach den tariflichen Bestimmungen des TV-L, entsprechend der Qualifikation und persönlichen Voraussetzungen (bis zur Entgeltgruppe E 6) mit Jahressonderzahlung
die im öffentlichen Dienst übliche Zusatzversorgung und AG-Anteil zur vermögenswirksamen Leistung
attraktive Arbeitsbedingungen durch gleitende Arbeitszeit und mobiles Arbeiten
Unterstützung bei der Einarbeitung in neue Aufgaben.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre schriftliche Bewerbung mit vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Lebenslauf, beruflicher Werdegang sowie alle relevanten Zeugnisse/Beurteilungen).
Senden Sie diese bitte bis zum
25.04.2025
an die
Stiftung Thüringer Schlösser und Gärten
Personalabteilung
Schloßbezirk 1
07407 Rudolstadt
oder als elektronische Bewerbung an
personal@thueringerschloesser.de
mit dem Betreff „
Bewerbung Sachbearbeiter Buchhaltung
“. Bitte übersenden Sie uns Ihre Dokumente im PDF-Format.
Wir bitten um Verständnis, dass keine Eingangsbestätigungen versendet werden.
Die Stelle ist für jeden gleichermaßen geeignet, unabhängig vom Geschlecht.
Schwerbehinderte werden im Rahmen des Schwerbehindertengesetzes berücksichtigt.
Nach Abschluss des Stellenbesetzungsverfahrens werden nicht berücksichtigte Bewerbungen entsprechend den Regelungen der EU-DSGVO ordnungsgemäß vernichtet. Bei gewünschter Rücksendung der Unterlagen legen Sie bitte einen adressierten und frankierten Rückumschlag bei.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.04.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiter-buchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-11/</link><description>Städtische Galerie Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Karlsruhe – innovativ, jung und lebendig. UNESCO-Stadt der Medienkunst, Stadt des Rechts, digitale Zukunftskommune. Führend in Technologie und Wissenschaft – eine weltoffene Stadt mit hoher Lebensqualität und ausgezeichneter Mobilität. Attraktive Arbeitgeberin mit großer Jobsicherheit für nahezu 7 000 Mitarbeiter*innen. Mit vielfältigsten Berufen, immer für die Menschen in der Stadt.
Wissenschaftliche*r Mitarbeiter*in
Das Kulturamt sucht Sie als wissenschaftliche*n Mitarbeiter*in für die Städtische Galerie Karlsruhe zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für die Dauer von zwei Jahren in Voll- oder Teilzeit (Tandem). Die Stelle bietet eine Bezahlung bis Entgeltgruppe 11 TVöD bei Vorliegen der entsprechenden Qualifikation.
Die Städtische Galerie Karlsruhe ist das Kunstmuseum für moderne und zeitgenössische Kunst der Stadt Karlsruhe. In einem der größten Industriedenkmäler Deutschlands mit einer einzigartigen Architektur zeigt sie Wechselausstellungen zur Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts, begleitet von Präsentationen der 20.000 Werke umfassenden Sammlung von der Romantik bis in die Gegenwart. Mit einem vielfältigen Programm für Menschen jeden Alters versteht sich die Städtische Galerie Karlsruhe als ein lebendiger Ort der Kunst.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-11/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter*in in der Kulturellen Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-in-der-kulturellen-bildung/</link><description>Kunstpalast, Düsseldorf Bewerbungsende: 11.05.2025 | Der Kunstpalast ist das Kunstmuseum der Stadt Düsseldorf. Als lebendiges Haus der Kunst und Identifikationsort für alle soll das Museum inspirieren und zur Teilhabe einladen. Ausgangspunkt für unsere Arbeit sind die Kunststadt Düsseldorf und die epochen- und spartenübergreifende Ausrichtung des Hauses, welche sich in der Vielfalt der Sammlung und der Einbindung des NRW-Forums und des Robert-Schumann-Saals manifestiert. Wir präsentieren Kunst einer breiten, internationalen Öffentlichkeit und verfolgen einen weiten Kunstbegriff, der über den tradierten Kunstkanon hinausführt. Dabei greifen wir Themen der Zeit auf und setzen Impulse, die neue Perspektiven ermöglichen.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte Persönlichkeit als
Projektmitarbeiter*in in der Kulturellen Bildung
befristet für die Dauer von zwei Jahren in Vollzeit.
Die Kulturelle Bildung ist verantwortlich für das vielfältige Vermittlungsprogramm im Kunstpalast und
im NRW-Forum. Der Schwerpunkt der Projektstelle liegt auf der Planung und Umsetzung individueller Vermittlungskonzepte der Sammlung des Kunstpalastes für alle Besucher*innen. Sie erarbeitet künstlerische Angebote im Austausch mit unterschiedlichen Zielgruppen, gestaltet die strategische Ausrichtung des Vermittlungsprogrammes mit und entwickelt die Sammlungspräsentation als außerschulischen Lern- und auch Freizeitort für Kinder und Jugendliche weiter. Der Abteilung stehen für künstlerische und kreative Umsetzungen moderne Atelierräume zur Verfügung.
Ihre Aufgaben:
Konzeption und Umsetzung von innovativen Vermittlungsformaten und didaktischen Materialien, analog und digital.
Konzeption und Umsetzung partizipativer Formate zur Publikumsbindung und -entwicklung
Mitarbeit beim Verfassen von Programmtexten, Social-Media-Beiträgen und Texten zur Öffentlichkeitsarbeit
Kostenkontrolle, Dokumentation und Berichterstattung für eingesetzte Drittmittel im Rahmen der zu betreuenden Bildungs- und Vermittlungsprojekten
Aufbau und Pflege von Kooperationen und Netzwerken im Bereich der Bildung sowie mit außerschulischen und informellen Bildungs- und Begegnungsorten
Ihr Profil:
Ein abgeschlossenes wissenschaftliches oder künstlerisches Hochschulstudium der Bildenden Kunst, Kunstpädagogik, Kunstgeschichte oder eines vergleichbaren Fachs
Mehrjährige Erfahrung im Aufgabengebiet, insbesondere in der Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Ausgeprägte Organisationsfähigkeit, Eigeninitiative, Kreativität und Servicebewusstsein
Ein hohes Maß an Teamfähigkeit, Enthusiasmus, Freude am Netzwerken, Affinität für Zeitgeistthemen
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit in der deutschen und englischen Sprache
Wir bieten u.a.:
breites Spektrum von internationalen Projekten mit umfangreichen Gestaltungsmöglichkeiten
Flexible Arbeitszeitgestaltung mit Gleitzeitkonto
30 Tage Urlaub zusätzlich Rosenmontag, Heiligabend und Silvester arbeitsfrei
Attraktive Zusatzleistungen, wie z.B. eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersvorsorge,
das Deutschlandticket Job und diverse Mitarbeitervergünstigungen
Sollten Sie an dieser Aufgabenstellung interessiert sein, bewerben Sie sich gerne bis zum 11. Mai 2025 über unser
Onlineportal
.
Für Rückfragen zur Stelle steht Ihnen
Johanna Hummel
, Leitung Kulturelle Bildung, zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-in-der-kulturellen-bildung/</guid></item><item><title>Sicherungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherungstechniker-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 22.04.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, einen
Sicherungstechniker (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6 TV-L
) in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Sammlungen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung die für den Schutz von Menschen und Sachgütern insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in operative Sicherheit und Sicherheitstechnik. Die Sicherheitstechnik ist die Basis der operativen Sicherheit und Grundlage für einen sicheren Geschäftsbetrieb der SKD.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherungstechniker-m-w-d/</guid></item><item><title>Pädagogische*r Mitarbeiter*in (m/w/d) in der Abteilung Bildung und Begegnung der Gedenkstätte Bergen-Belsen</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Lohheide Bewerbungsende: 04.05.2025 | Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Pädagogische*n Mitarbeiter*in in der Abteilung Bildung und Begegnung
der Gedenkstätte Bergen-Belsen (m/w/d)
(Kennziffer: SnG 2025-6)
als Elternzeitvertretung.
Wir bieten…
eine befristete Stelle mit 100% regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden bis zum 31.12.2025 mit Option auf Verlängerung. Auch teilzeitgeeignet.
einen Arbeitsplatz an einem interessanten historischen Ort in der Lohheide
eine Vergütung nach Entgeltgruppe TV-L 11
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
eine Jahressonderzahlung
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Gedenkstätte Bergen-Belsen befindet sich in der Trägerschaft der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten. Dort arbeiten rund 30 Angestellte sowie Honorarkräfte. Sie widmet sich der Geschichte des Kriegsgefangenen- und des Konzentrationslagers Bergen-Belsen sowie des Displaced Persons Camps und betrachtet deren jeweilige Wirkungsgeschichte. Zu diesem Zweck zeigt sie Ausstellungen, pflegt umfangreiche Sammlungsbestände und bietet für Jugendliche und Erwachsene ein breites Bildungs- und Vermittlungsangebot.
In der Abteilung Bildung und Begegnung tragen wissenschaftliche und pädagogische Mitarbeiter*innen mit freiberuflichen Guides und Teamende, abgeordneten Lehrkräften und Freiwilligen im Sozialen Jahr Politik das thematisch vielfältige und methodisch abwechslungsreiche Angebot der Rundgänge, Studientage und Seminare, Fortbildungen und internationalen Begegnungen. Die Zielgruppen der Bildungsarbeit sind vielfältig: Jugendliche in schulischen und außerschulischen Kontexten, Multiplikator*innen aus dem Bildungsbereich, (internationale) Studierende wie Gruppen insbesondere aus den Berufen Bundeswehr, Polizei und Justiz wie thematisch Interessierte und Einzelbesuchende. Uns ist dabei wichtig, dass die Bildungs- und Vermittlungsarbeit dazu anregt, über die nationalsozialistische Vergangenheit zu forschen, Geschichtsbilder zu hinterfragen und eigene Positionen zu entwickeln. Wichtig ist dabei, dass dies in einem Umfeld ohne Druck stattfindet und alle Teilnehmenden sich mit ihrem Wissen und ihren Fähigkeiten einbringen können. Zur Gedenkstätte gehört auch der Ausstellungs- und Lernort in M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne. Ab Sommer 2025 befindet sich das Bildungszentrum baubedingt dort.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Konzipieren und Durchführen von Bildungsprogrammen (ein- und mehrtägig, themen-, methoden- und zielgruppen-spezifische Angebote)
Erstellen von Bildungsmaterialien für heterogene Zielgruppen und Erarbeiten von Publikationen und Informationsmaterialien
Unterstützung bei der Fortbildung von Guides und Teamenden
Beteiligung an der Planung und Durchführung von Veranstaltungen, Tagungen, Ausstellungen
Beratung von schulischen und außerschulischen Multiplikator*innen
Anleiten von Praktikant*innen
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (mind. B.A. oder vergleichbar) im Bereich einer geschichts-, kultur-, sozialwissenschaftlichen oder pädagogischen Fachrichtung oder in einem anderen tätigkeitsrelevanten Fach
Berufserfahrungen im museumspädagogischen Bereich, in der Bildungs- und Erinnerungsarbeit an Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen historisch-politischer Bildung
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus und seiner Nachwirkungen
Kenntnisse aktueller Diskussionen im Bereich der Holocaust-Education und Erinnerungskultur
Sehr gute Kommunikations- und Organisationsfähigkeit sowie Verantwortungsbewusstsein
Gute Ausdrucksfähigkeit in der deutschen und englischen Sprache
Teamfähigkeit und Freude am Umgang mit Menschen
Interkulturelle Kompetenzen
Offenheit für digitale Vermittlung
hohes Maß an sozialer Kompetenz sowie Sensibilität im Umgang mit Besucher*innen und Kooperationspartner*innen
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen.
Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen von Menschen mit Schwerbehinderung bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis. Der Ausstellungs- und Lernort M.B. 89 in der nahegelegenen Niedersachsen-Kaserne, welcher baubedingt bezogen wird, ist nicht barrierefrei
Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität.
Für Auskünfte steht Ihnen Katrin Unger,
katrin.unger@stiftung-ng.de
; Tel.: 05051-4759-198, stellv. Leiterin der Gedenkstätte und Leiterin der Abteilung Bildung und Begegnung in der Gedenkstätte Bergen-Belsen, Anne-Frank-Platz, 29303 Lohheide, zur Verfügung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum
04. Mai 2025
unter Angabe der Kennziffer an: Stiftung niedersächsische
Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/paedagogischer-mitarbeiterin-m-w-d-in-der-abteilung-bildung-und-begegnung-der-gedenkstaette-bergen-belsen/</guid></item><item><title>Zwei Fotografen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-fotografen-m-w-d/</link><description>Bayerisches Armeemuseum, Ingolstadt Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Bayerische Armeemuseum ist eines der großen militärhistorischen Museen in Europa mit einer aktiven öffentlichen Spezialbibliothek. Neben dem Armeemuseum gehören auch das Museum des Ersten Weltkriegs sowie das Bayerische Polizeimuseum zum Haus. Die Sammlungen des Bayerischen Armeemuseums reichen vom Spätmittelalter bis in die Gegenwart.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir
Zwei Fotografen (m/w/d)
in Teilzeit mit je 20,05 Wochenstunden, Entgeltgruppe 6 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwei-fotografen-m-w-d/</guid></item><item><title>Leiter*in des Bereichs Kultur und Alpines Museum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-bereichs-kultur-und-des-alpinen-museums/</link><description>Alpines Museum, München Bewerbungsende: 15.05.2025 | Das Alpine Museum auf der Praterinsel in München sucht ab 1. November eine neue Leitung!
ab 01.11.2025; unbefristet
Zu Ihren Aufgaben gehören
Wissenschaftliche, organisatorische und betriebliche Leitung des Bereichs Kultur und des Alpinen Museums
Strategische Planung für die Weiterentwicklung des Bereichs und des Hauses
Steuerung des Bereichs zusammen mit den Teamleiter*innen Archiv/Bibliothek, Ausstellungen/Vermittlung, Besucherbetreuung/Café und Verwaltung
Budgetverantwortung mit Aufstellung von Wirtschaftsplänen und Controlling
Akquise von Förder- und Drittmitteln
Zusammenarbeit mit unserem Förderverein und einer Stiftung
Personalverantwortung für rund zehn Voll- und Teilzeitkräfte sowie ein großes Team von Minijobber*innen und Ehrenamtlichen
Öffentlichkeitsarbeit für den gesamten Bereich und das Haus in Zusammenarbeit mit dem Geschäftsbereich Kommunikation
Vertretung des Museums und seiner Themen in der Bundesgeschäftsstelle und den Gremien des DAV
Kontaktpflege zu den DAV-Sektionen
Übernahme einzelner Projekte im Bereich Ausstellungen/Vermittlung
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-des-bereichs-kultur-und-des-alpinen-museums/</guid></item><item><title>Pädagogisch-wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104207/</link><description>Lernort Kislau e. V., Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir:
pädagogisch-wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in
in Vollzeit TV-L E 11
Der Lernort Kislau e. V. mit Sitz in Karlsruhe widmet sich der Erforschung und Vermittlung badi­scher Landesgeschichte der Jahre 1918 bis 1945. Auf dem Areal des Konzentrationslagers Kislau errichten wir einen modernen Lernort, an dem sich kreative Formen der Geschichtsarbeit mit einer politischen Bildungsarbeit auf Augenhöhe verbinden werden. Wir schließen Forschungs­lücken, realisieren Führun­gen, Vorträge, Tagungen sowie Work­shops und verleihen eine von uns mitkonzi­pierte Ausstel­lung zu den frühen Lagern des NS-Regimes. Mit unserem mobilen Geschichtslabor ‚Wo fängt Unrecht an?‘ sowie mit unserem Geschichtsportal ‚Nicht mit UFOs‘ wenden wir uns vor allem an junge Menschen. Gleiches gilt für die von uns entwickelten Motion Comics zu relevanten Ereignissen aus der badischen Landesgeschichte und für unsere Quiz-Reihe ‚Geschichte bewegt‘, mit deren Hilfe sich die Motion Comics im Unterricht einsetzen lassen. Unsere Arbeit wird vom Land Baden-Württemberg sowie von mehreren Gebietskörperschaften unserer Region finanziert.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir eine:n pädagogisch-wissenschaftliche:n Mitarbei­ter:in, der/die sich langfristig in unser hauptamtliches Team einbringt. Ihre Tätigkeit bei uns umfasst:
die Organisation und Koordination des Verleihs unseres mobilen Geschichtslabors
die Mitwirkung an der Entwicklung des Ausstellungs- und Vermittlungskonzepts für den Lernort
die Mitwirkung an der Organisation und Durchführung von Workshops und Veranstaltungen
die Mitwirkung an der Erstellung von Projekt- und Mittelanträgen
die Mitwirkung an der Erstellung von Werbemitteln und pädagogischen Materialien
die Mitwirkung an der Betreuung unserer Internetpräsenz
Wir erwarten von Ihnen:
einen Studienabschluss in einem für die skizzierten Tätigkeiten qualifizierenden Fach
großes Interesse am Thema sowie einschlägiges historisches und politisches Wissen
praktische Erfahrungen in der historisch-politischen Bildungsarbeit
organisatorische, konzeptionelle und pädagogische Kompetenz
Freude an der Arbeit mit Menschen allen Alters mit unterschiedlichen Bildungshintergründen
kommunikative Kompetenz, ein gewandtes Auftreten sowie Sicherheit im schriftlichen Ausdruck
ein hohes Maß an Kreativität und Mut zu unkonventionellen Lösungen
Bereitschaft zu gelegentlichen Arbeitseinsätzen außerhalb der üblichen Bürozeiten
Leidenschaft für die Sache und ein hohes Maß an Engagement
Wir bieten Ihnen:
eine langfristige Perspektive in Form eines unbefristeten Arbeitsvertrags
eine Vergütung nach TV-L E 11 bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39,5 Stunden
ein überaus vielseitiges und komplexes Betätigungsfeld von hoher politischer Relevanz
zwei bis drei sympathische, von Teamgeist durchdrungene Kolleginnen sowie ein schönes Büro
Ihre elektronische Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen erbitten wir bis zum 4. Mai 2025 an die E-Mail-Adresse
info@lernort-kislau.de
. Online-Gespräche sind für den 8. und 9. Mai geplant, Live-Gespräche für die 20. KW. Für Fragen zum Bewerbungsverfahren stehen wir gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/104207/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</link><description>Meininger Museen, Meiningen Bewerbungsende: 15.05.2025 | Die Meininger Museen zählen mit ihren Sammlungsgebieten der Theater-, Musik- und Literaturgeschichte, der Kunst und Regionalgeschichte zu den großen Mehrspartenmuseen in Thüringen. Organisatorisch eingebunden sind sie in die Kulturstiftung Meiningen-Eisenach.
Zum nächstmöglichen Zeitpunkt ist die Position
Mitarbeiter Presse- und Öffentlichkeitsarbeit / Marketing (m/w/d)
– befristet auf zunächst zwei Jahre –
zu besetzen.
Wir suchen eine kommunikationsstarke, kontaktfreudige und kulturell interessierte Person für u.a. folgende Aufgaben:
Einführung und Umsetzung eines Corporate Designs (Print, Social Media, Website)
Erstellung von Werbemitteln, Pressemitteilungen und Pressemappen
Aufbau bzw. Weiterentwicklung von Presseverteilern
Pflege von Kontakten zu allen Zielgruppen der Museen sowie den Medien: Organisation von Interviews, Pressekonferenzen und Informationsveranstaltungen
Durchführung von Imagekampanien und Veranstaltungen (z.B. Jahresempfang)
Ihre Qualifikation und Fähigkeiten:
Abgeschlossenes, einschlägiges Studium bzw. durch nachgewiesene Berufserfahrung erworbene gleichwertige Qualifikation
Fähigkeit, Menschen aller Altersgruppen für Kultur zu begeistern und Interesse, diese für die Angebote der Museen zu gewinnen
Sie sind kreativ, kommunikativ und teamfähig
Sie besitzen die Fähigkeit zum selbstständigen und eigenverantwortlichen Arbeite
Wir bieten Ihnen:
eine – zunächst auf zwei Jahre befristete – Vollzeitstelle mit durchschnittlich 40 Arbeitsstunden pro Woche; die Stelle ist teilzeitgeeignet
eine tarif- und leistungsgerechte Vergütung, abhängig von Ihrer Qualifikation bis max. EG 8 TV-L
Möglichkeiten zu externen Weiterbildungen
Flexible und damit familienfreundliche Arbeitszeiten am Einsatzort Meiningen
Sie sind interessiert an dieser kreativen und anspruchsvollen Tätigkeit? Dann senden Sie Ihre Bewerbung mit aussagefähigen Unterlagen in digitaler Form bitte möglichst bis zum 15. Mai 2025 an:
Meininger Museen
Dr. Philipp Adlung
PSF 100554
98605 Meiningen
P.Adlung@meiningermuseen.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Personalsachbearbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-m-w-d-22/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Einrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der natürlichen Vielfalt.
Sind Sie ein*e Personalallrounder*in auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf Teamgeist, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Für unser Personalteam suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Personalsachbearbeiter*in (m/w/d)
Die Stelle ist unbefristet und grundsätzlich teilbar; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalsachbearbeiterin-m-w-d-22/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter/ stellv. Teamleiter (m/w/d) in Berlin</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-stellv-teamleiter-m-w-d-in-berlin/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen
ab sofort einen Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichts- und Kassendienstdienst mit stellv. Teamleiterfunktion
in
Berlin
. Die Tätigkeit kann in versicherungspflichtiger
Teilzeit
aufgenommen werden
.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Eine
qualifizierte Einarbeitung
ist selbstverständlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Das sind Ihre Aufgaben:
Sie führen den Museumsaufsichtsdienst durch
Sie übernehmen Kassentätigkeiten
Sie übernehmen die stellv. Teamleitung – Vertretung der Objektleitung
Sie übernehmen die Verantwortung für ein oder mehrere Bereiche und des eingesetzten Aufsichts- und Wachpersonals
Das bringen Sie mit:
Sie haben Freude an der Ausübung dieser Tätigkeit
Sie verfügen über ein besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Der Umgang mit Menschen unterschiedl. Alters und Nationalitäten ist Ihnen vertraut
Sie besitzen gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Die Unterrichtung nach §34a GewO ist erforderlich
Sie verfügen über
Kenntnisse in der Mitarbeiterführung
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-stellv-teamleiter-m-w-d-in-berlin/</guid></item></channel></rss>