<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Museumsaufsicht (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d-3/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 12.10.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
EINE ENGAGIERTE PERSÖNLICHKEIT (M/W/D) FÜR DEN AUFSICHTSDIENST
in Vollzeit und unbefristet zum nächstmöglichen Termin.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Referent*in (m/w/d) der Direktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-direktion/</link><description>Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 24.10.2025 | Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg (MK&amp;G) ist eines der wichtigsten Häuser für Gestaltung in Europa. Seine vielfältige Sammlung reicht 9000 Jahre zurück und bis zur Gegenwart. Sie umfasst die Schwerpunkte Antike, Buchkunst, Europäisches Kunsthandwerk und Skulptur, Fotografie und neue Medien, Grafik und Plakat, Kunstgewerbe und Design, Mode und Textil, Musikinstrumente, Ostasien und SWANA (Südwestasien Nordafrika).
Das Museum versteht sich als ein Haus für Diskurse und sieht die Frage der Gestaltung unserer Welt als eines der wichtigsten Themen unserer Zeit. In diesem Sinne bemühen wir uns um Kooperation, Inklusion, Inspiration, Transparenz und Interdisziplinarität. Unsere Aufgabe als Wissensvermittler*innen und Forscher*innen bleibt dabei zentraler Ausgangspunkt unserer Aktivitäten. Der respektvolle Umgang miteinander wie mit unseren Gästen entspricht unserem Werteverständnis als offenes Haus für Gestaltung. Das MK&amp;G sucht zunächst befristet auf vier Jahre (mit Option der Verlängerung), zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Referent*in (m/w/d) der Direktion
Entgeltgruppe E 13 (TV-AVH), Vollzeit / Teilzeit
Das Museum für Kunst und Gewerbe Hamburg erhebt den Anspruch ein diskursives, lebendiges und aktuelles Museum zu sein, seine Ziele durch unterschiedliche Projekte auch jenseits von Ausstellungen laufend zu verfolgen und kontinuierlich an der Positionierung im nationalen wie internationalen Bereich zu arbeiten. Dafür suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine engagierte, kommunikative und souveräne Persönlichkeit zur Unterstützung der Direktion.
Ihre Aufgaben
Recherchen und Informationsbeschaffung für Entscheidungsprozesse der Direktorin, Auswertung von Fachinformationen
Begleitung und Unterstützung von gemeinsamen Agenden des Vorstands wie Change-Management-Prozess sowie Erarbeitung von Entscheidungsgrundlagen für den Vorstand
Inhaltliche Vorbereitung von Terminen, Vorträgen, Statements und Beiträgen der Direktorin
Erarbeitung von strategischen Konzepten zur musealen Zukunftssicherung und Transformation im Zuge des gesellschaftlichen Wandels
Organisatorische und inhaltliche Vorbereitung von halbjährlich internen Ankaufsrunden des MK&amp;G
Bearbeitung der mündlichen und schriftlichen Korrespondenz auf Deutsch und Englisch, u.a. E-Mail-Anfragen zu Ankäufen, Angeboten für Schenkungen, Erbschaften, Ausstellungen, wiss. Vorträgen der Direktorin
Inhaltliche Vorbereitung, Betreuung (Protokoll) und Nachbereitung der dreimaljährlichen Stiftungsratssitzungen sowie sonstiger Termine mit der übergeordneten Behörde für Kultur und Medien sowie anderen Behörden der FHH
Inhaltliche Vorbereitung, Betreuung (Protokoll) und Nachbereitung der zweimaljährlichen Kuratoriumssitzung
Kontaktpflege mit Persönlichkeiten in Kultur, Wirtschaft, Politik, Ministerien (et al) und Stiftungen, Stifter*innen und Sponsor*innen
Projektmanagement von Ausstellungen, Veranstaltungen und unterschiedlicher Formate im Auftrag der Direktion
Aufsetzen und Verfassen von Förderanträgen inkl. Kostenfinanzierungsplan, in Abstimmung mit der Direktion und zuständigen Fachabteilungen
Kommunikative Schnittstellenfunktion zwischen der Direktorin und den wissenschaftlichen Abteilungen
Vertretung der Assistentin der Direktion
Ihr Anforderungsprofil
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich Kulturwissenschaften oder Kunstgeschichte, bzw. gleichwertige Kenntnisse in einem für das Museum und die Aufgabe relevanten Fachspektrum
Erfahrung im Bereich Referent*innentätigkeit im Kulturbereich
Sehr gute Kenntnisse der einschlägigen Fachdiskurse der Museums- und Kulturwelt
Interesse und Begeisterung für die Inhalte und Themen des MK&amp;G
Kenntnisse im Bereich Kunst- und Kulturgeschichte sowie Design
Ein hohes Maß an Kommunikationsfähigkeit und ein souveränes wie freundliches Auftreten
Schnelle Auffassungsgabe und effizienter Arbeitsstil
Exzellente Kenntnisse in der zielorientierten Ausarbeitung von Unterlagen
Belastbarkeit und Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung
Ausgezeichnete schriftliche und mündliche Kommunikation in Deutsch und hohe Sicherheit in Englisch
Sehr gute Kenntnisse im Bereich MS Office (insbesondere Word, Excel) und Adobe Acrobat sowie grundlegende Kenntnisse im Bereich der Bildbearbeitung
Erfahrungen mit Costumer Relationship Management (CRM)-Systemen von Vorteil
Erfahrungen mit Museumsdatenbanken (MusuemPlus, DigiCult) von Vorteil
Teamfähigkeit
Einsatzbereitschaft und Flexibilität
Eine gute Portion Humor
Wir bieten
Eine abwechslungsreiche Aufgabe an einem spannenden Ort mit einem engagierten und kollegialen Team
Vergütung und betriebliche Altersvorsorge nach Tarifvertrag der Arbeitsrechtlichen Vereinigung Hamburg e.V. (TV-AVH)
Ein lebendiges Haus, vielfältige Aufgaben und das Ziel, zu den besten Museen im Bereich Gestaltung zu gehören
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeit zu Mobiler Arbeit
Zuschuss zum Deutschlandticket
Firmenfitness mit EGYM-Wellpass
Das MK&amp;G verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Gesellschaft auch in seinem Team abzubilden und setzt sich aktiv für Chancengleichheit, Diversität sowie die Vereinbarkeit von Berufs-, Familien- und Privatleben ein. Wir begrüßen die Bewerbungen von Menschen mit vielfältigen Lebenshintergründen, unabhängig von ihrer ethischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und ihrer sexuellen und geschlechtlichen Identität. Bewerbungen schwerbehinderter bzw. Ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt (die Einsatzorte sind nur eingeschränkt barrierefrei).
Für Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung:
Prof. Tulga Beyerle
Tel. +49 40 428134-100 oder
direktion@mkg-hamburg.de
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Eine Kostenübernahme der Fahrtkosten zum Vorstellungsgespräch sowie sonstige Vorstellungskosten werden nicht übernommen.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 24.10.2025 in elektronischer Form zusammengefasst in einer PDF-Datei (max. 10 MB) an
bewerbung@mkg-hamburg.de
.
Über die Bearbeitung Ihrer Daten im Rahmen des Bewerbungsverfahrens können Sie sich unter
www.mkg-hamburg.de/datenschutz.html
informieren.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-m-w-d-der-direktion/</guid></item><item><title>Museolog:in im Bereich „Museen“ des Geschäftsbereichs Schule, Kultur, und Sport</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-im-bereich-museen-des-geschaeftsbereichs-schule-kultur-und-sport/</link><description>Landkreis Helmstedt, Helmstedt Bewerbungsende: 02.11.2025 | Der Landkreis Helmstedt sucht
schnellstmöglich und unbefristet
eine/n Museologen/in im Bereich „Museen“ des Geschäftsbereichs Schule, Kultur, und Sport
nach Entgeltgruppe 11 TVöD in Vollzeit (teilzeitgeeignet)
Der Landkreis Helmstedt befindet sich in einer historisch bedeutsamen Region und fühlt sich der Pflege seines historischen Erbes verpflichtet. Von überregionaler Bedeutung war die 1576 eröffnete und 1810 geschlossene welfische Universität „Academia Julia“. Im ehemaligen Hauptgebäude aus dem späten 16. Jahrhundert befinden sich das Kreis- und Universitätsmuseum Helmstedt sowie die Ehemalige Universitätsbibliothek. Bis 1990 verlief die innerdeutsche Grenze unmittelbar östlich des Landkreises Helmstedt. Um an diesen historisch bedeutenden Abschnitt der deutschen Geschichte zu erinnern, betreibt der Landkreis seit 1991 des Zonengrenzmuseum Helmstedt. Die Museen und Sammlungen des Landkreises Helmstedt sollen in den kommenden Jahren umfassend modernisiert, konzeptionell erneuert und museumspädagogisch weiterentwickelt werden. Die Sammlungen sollen neu geordnet und digital erschlossen werden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.11.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museologin-im-bereich-museen-des-geschaeftsbereichs-schule-kultur-und-sport/</guid></item><item><title>Koordination Besuchsservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordination-besuchsservice-m-w-d/</link><description>Wasserkunst Elbinsel Kaltehofe, Hamburg Bewerbungsende: 12.10.2025 | Koordination Besuchsservice
(m/w/d)
(ab 01.01.2026 in Vollzeit (38 Std. / Woche)
Die Wasserkunst Elbinsel Kaltehofe ist ein Ort, an dem Technikgeschichte, Naturerlebnis und Kulturvermittlung zusammenkommen. Fast 100 Jahre lang wurde unsere Hansestadt mit sauberem Trinkwasser von der Langsamsandfiltrationsanlage versorgt. Heute betreibt die gemeinnützige
Stiftung Wasserkunst Elbinsel Kaltehofe
dieses besondere Industriedenkmal, bietet als Ausflugsgebiet einen Naturpark und ist ein beliebter Veranstaltungs- und Tagungsort. Damit alle Gäste ein unvergessliches Erlebnis haben, suchen wir Sie – eine kommunikative Persönlichkeit, die Organisation liebt und mit Leidenschaft für Umwelt, Technik und Stadtgeschichte unser Besuchsangebot koordiniert, im Team realisiert und weiterentwickelt.
Welche Kernaufgaben erwarten Sie
Konzeption, Planung und Durchführung zielgruppenspezifischer Führungen und Vermittlungsangebote
Dienst- und Einsatzplanung, Einarbeitung sowie Überwachung und Kontrolle der Arbeitsabläufe
Koordination, Schulung und Betreuung der freiberuflichen Honorarkräfte
Erstellung von Angeboten und Rechnungen
Laufende Kassenbuchführung
Korrespondenz, Akquise und Pflege von Kontakten mit Partnern und Institutionen
Evaluation und Dokumentation
Mitarbeit an der konzeptionellen Weiterentwicklung des Führungsprogramms, des Geländes und der Ausstellung
Was wir uns wünschen:
Erfahrung im Kunden- und Gästeservice, sowie kaufmännische und soziale Fähigkeiten (gerne mit Erfahrung im Bereich Gästemanagement und Koordination in Kultur- / Bildungseinrichtungen)
Sorgfältige und strukturierte Arbeitsweise
Ausgeprägte Serviceorientierung und Dienstleistungsmentalität
Flexibilität sowie Kontakt-, Team- und Kommunikationsfähigkeit
Bereitschaft zu Abend-, Feiertags- und Wochenendarbeit im Wechsel mit dem Team
souveränes und freundliches Auftreten
Was wir bieten:
Arbeiten an einem einzigartigen Ort im Spannungsfeld von Natur, Kultur, Technik- und Stadtgeschichte
Eigenständiges Arbeiten und Gestaltungsspielräume für eigene Ideen in einem kleinen motivierten Team
Ein schöner Arbeitsort in einem Ausflugsgebiet
Sinnstiftendes Themenumfeld: Umwelt, Bildung, Kultur und Natur
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Vollzeitstelle
Ein Jahresgehalt von 43.200 € brutto
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen in einem PDF-Dokument bis spätestens 12.10.2025 per E-Mail an: bewerbung@wasserkunst-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/koordination-besuchsservice-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeit (w/m/d) für das Dithmarscher Landesmuseum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-w-m-d-fuer-das-dithmarscher-landesmuseum/</link><description>Volkshochschulen in Dithmarschen e.V., Meldorf Bewerbungsende: 31.10.2025 | Der Volkshochschulen in Dithmarschen e.V. ist die Vereinigung aller Volkshochschulen im Kreis Dithmarschen. Er fördert ein flächen- und bedarfsdeckendes Bildungsangebot für die gesamte Bevölkerung in allen Bereichen. Hierzu zählt auch die kulturelle Bildung: Seit 2021 betreibt der Verein das Schleswig-Holsteinische Landwirtschaftsmuseum und seit 2024 auch das Dithmarscher Landesmuseum in Meldorf im Auftrag für den Kreis Dithmarschen.
Für das Dithmarscher Landesmuseum ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt die Stelle einer
Wissenschaftliche Mitarbeit (w/m/d)
mit Schwerpunkt: Sonderausstellung im Stellenumfang von (mind.) 80% bis Vollzeit
zu besetzen.
Ihre Aufgaben:
Konzeption von Sonderausstellungen aus dem Museumssammlungsbestand zu kunst-, kultur- und zeitgeschichtlichen Themen
Abwicklung und Anpassung bzw. Weiterentwicklung von Leihausstellungen
Erarbeitung, Organisation sowie Durchführung von Veranstaltungen, insbesondere ausstellungsbezogenes Begleitprogramm (Vorträge, Podiumsdiskussionen, Events)
Beauftragung und Begleitung der Ausstellungsgestaltung und -produktion
Öffentlichkeitsarbeit zu den verantwortlich organisierten Projekten und Themenfeldern
Mitarbeit an der Überarbeitung der Dauerausstellung „Alltagswelt des 20. Jahrhunderts“
Sie bringen mit:
ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Geschichts- und/oder Kulturwissenschaften
Berufserfahrung im Ausstellungswesen, vorzugsweise belegt durch Museumsarbeit
Kenntnisse in der historisch-politischen Bildung sowie Kenntnisse der Landesgeschichte wünschenswert
Hohes Maß an Engagement, Verantwortungsbereitschaft und Eigeninitiative
gute deutsche und englische Sprachkompetenz in Wort und Schrift
Ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeiten
Zuverlässigkeit, gutes Organisationsvermögen, Belastbarkeit und Flexibilität
die Bereitschaft, auch an Wochenenden und außerhalb der üblichen Arbeitszeiten tätig zu sein
gute Kenntnisse von MS-Office, idealerweise auch von Bildbearbeitungssoftware/Grafikprogrammen
Wir bieten Ihnen:
ein abwechslungsreiches und kreatives Tätigkeitsfeld mit viel Gestaltungsfreiraum
Gutes Arbeitsklima und wertschätzenden Umgang im Team
Leistungsorientierte Bezahlung
Vergütung in Anlehnung an den TVöD (Eingruppierung in Abhängigkeit der vorgewiesenen Qualifikation)
Sie haben Freude daran, sich fachlich und kreativ einzubringen, Ausstellungskonzepte umzusetzen und dabei publikumsorientiert zu denken? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Bewerbung richten Sie bitte – vorzugsweise digital (in einem PDF-Dokument) – bis zum 31.10.2025 an:
Alexander Eggert (Leitung Meldorfer Museen)
eggert@vhs-dithmarschen.de
Volkshochschulen in Dithmarschen e.V.
Süderstraße 16
25704 Meldorf
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeit-w-m-d-fuer-das-dithmarscher-landesmuseum/</guid></item><item><title>Restaurator*in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-11/</link><description>MUSEUM MMK FÜR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 16.10.2025 | ­Das MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST sucht eine*n Restaurator*in (m/w/d) in Vollzeit zur Verstärkung des Teams.
Das MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main ist eine der weltweit führenden Institutionen für zeitgenössische Kunst. Seit seiner Gründung im Jahr 1991 ist das Museum eine wichtige Plattform für die Produktion, Präsentation und Diskussion zeitgenössischer Kunst, stets mit dem Ziel, die Gegenwart zu hinterfragen und zu reflektieren. Jedes Jahr organisiert das MMK sechs bis acht neue Ausstellungen an drei Standorten: dem MUSEUMMMK, dem TOWERMMK und dem ZOLLAMTMMK. Die Ausstellungen reichen von Retrospektiven über kritisch engagierte Gruppenausstellungen bis hin zu Neuproduktionen junger Künstler*innen. Mit einer Sammlung von mehr als 5.000 Werken von 1904 bis zur Gegenwart bietet das Museum durch das Ausstellungsprogramm unterschiedliche Perspektiven auf die Gegenwart, um einen Raum für Reflexion und Partizipation zu schaffen.
Zu Ihren Aufgaben gehören:
Überwachung des Zustands der Sammlung, Sicherstellung der ordnungsgemäßen Pflege, Restaurierung und Behandlung der Werke
Umsetzung von Maßnahmen zur Restaurierung und Konservierung von Kunstwerken der Sammlung (Gemälde, Skulpturen, Installationen, Zeichnungen, Fotografien, Videos, zeitbasierte und andere Medien)
Unterstützung des Kurator*innenteams in folgenden Bereichen: Organisation der Logistik für Ausstellungen sowie Überwachung der Restaurierung und Konservierung von Kunstwerken während des Auf- und Abbaus des laufenden Ausstellungsprogramms
Enge Zusammenarbeit mit der Registrar*in, der Depotverwaltung, der Versandkoordinator*in und anderen Teammitgliedern bei ein- und ausgehenden Leihgaben sowie Sicherstellung der korrekten Lagerung neu erworbener Werke
Entwicklung neuer Restaurierungsmethoden und -möglichkeiten
Vorbereitung, Koordination, Überwachung und Dokumentation von Leihgaben
Erstellung von Zustandsberichten der Kunstwerke
Dokumentation und Reparatur von Schäden in Absprache mit der Sammlungsleitung
Kommunikation mit Versicherungsgesellschaften und Gutachter*innen
Erstellung von Leistungsbeschreibungen für externe Unternehmen; Einholung von Angeboten
Sie bringen mit:
Einen akademischen Abschluss (BA, MA oder Diplom) in Konservierung und Restaurierung von Kulturgut, Konservierungswissenschaft, Technischer Kunstgeschichte oder einer vergleichbaren, für die Position relevanten Fachrichtung
Fachkenntnisse und Erfahrung in der Durchführung umfassender und komplexer Restaurierungsmaßnahmen an verschiedenen Objekten, einschließlich, aber nicht beschränkt auf zeitgenössische Kunstwerke
Ein hohes Maß an Eigenverantwortung
Initiative, Multitasking-Fähigkeit, Organisationsfähigkeit und Prioritätensetzung innerhalb eines vorgegebenen Zeitrahmens
Kenntnisse der gängigen IT-Programme und Archivierungsprogramme, das MUSEUMMMK arbeitet mit BeeCollect
Sehr gute Englischkenntnisse
Interkulturelle und Gender-Kompetenz
Das MUSEUMMMKFÜR MODERNE KUNST bietet Ihnen eine Vergütung gemäß TVÖD 12.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung als PDF-Dokument (kleiner als 10 MB) auf dem Portal
www.StadtFrankfurtJobs.de
ein oder wenden Sie sich bei Fragen gerne an Julia Eichler
julia.eichler@stadt-frankfurt.de
. Die Bewerbungsfrist endet am 16.10.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-w-m-d-11/</guid></item><item><title>Restaurierungsvolontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurierungsvolontariat-3/</link><description>Germanisches Nationalmuseum, Nürnberg Bewerbungsende: 05.11.2025 | Sehen – Staunen – Forschen – Bewahren
Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Wissenschaftlichen Nachwuchs fördern wir u.a. dadurch, dass wir Hochschulabsolvierenden mit Volontariatsstellen eine praxisorientierte Aus- und Weiterbildung und damit einen Einstieg in die Museumstätigkeit ermöglichen.
An unserem Institut für Kunsttechnik und Konservierung ist zum
1. Februar 2026
ein
Restaurierungsvolontariat
in der
Werkstatt für Gemälde und Skulpturen
für die Dauer von
zwei Jahren
zu besetzen.
Die Vergütung beträgt
50% von Entgeltgruppe 13 TV-L
.
Was auf Sie wartet:
eine praxisbezogene Ausbildung in allen Bereichen der konservatorisch-restauratorischen Museumstätigkeit
eine zentrale Mitwirkung bei den Vorbereitungen zur Neueinrichtung unserer Dauerausstellung „Spätmittelalter“
ein anspruchsvoller und vielseitiger Arbeitsplatz in modernen Werkstätten und die Einbindung in ein Team, in dem interdisziplinäre Arbeit eine lange Tradition hat
ein 6-wöchiges Trainee-Programm, bei dem alle zentralen Abteilungen unseres Museums vorgestellt werden
Sie bringen folgende Voraussetzungen mit:
ein kürzlich abgeschlossenes Diplom- oder Master-Studium der Restaurierung im Fachgebiet „Gemälde/Skulptur“
Vertrautheit mit modernen Restaurierungsverfahren sowie technologischen und naturwissenschaftlichen Untersuchungstechniken
ein besonderes Interesse für spätmittelalterliche Gemälde und Skulpturen sowie entsprechende kunsttechnische Kenntnisse sind wünschenswert
Wir bieten:
eine Vergütung nach TV-L
einen Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus mit einer attraktiven Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Mitarbeiterpreis in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
einen Arbeitsplatz mit allen Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität.
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie sich vorstellen können, Ihre restauratorische Ausbildung bei uns zu vertiefen, dann freuen wir uns darauf, Sie kennenzulernen. Bitte laden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen bis spätestens zum
5. November 2025
in unser Onlineportal hoch.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Sarah Dippl-Rapp (0911-1331 105) zur Verfügung.
LEIBNIZ-FORSCHUNGSMUSEUM FÜR KULTURGESCHICHTE
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.11.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurierungsvolontariat-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d) im Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-im-dokumentationszentrum-ns-zwangsarbeit/</link><description>Stiftung Topographie des Terrors, Berlin Bewerbungsende: 24.10.2025 | Das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit der Stiftung Topographie des Terrors bietet voraussichtlich zum
15.Januar 2026
ein
Wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
an.
Das Dokumentationszentrum NS-Zwangsarbeit in Berlin-Schöneweide informiert am historischen Ort eines fast vollständig erhaltenen ehemaligen Zwangsarbeiterlagers über die Geschichte und Dimension der NS-Zwangsarbeit. In Ausstellungen, Veranstaltungen und einem vielfältigen Bildungsangebot wird das Schicksal der Millionen zur Arbeit verschleppten Männer, Frauen und Kinder sichtbar.
Die Dauer des Volontariats beträgt zwei Jahre. Es wird ein Unterhaltszuschuss in Höhe von 50% des Anfangsentgeltes in Anlehnung an die Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TV-L gewährt, der sich im zweiten Jahr auf Stufe 2 erhöht. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39,4 Stunden.
Das Volontariat gibt einen Einblick in alle Arbeitsbereiche des Dokumentationszentrums:
Mitarbeit bei der Realisierung einer Sonderausstellung
Mitarbeit im Bildungsbereich, insbesondere in der Internationalen Jugendbegegnungsstätte
Mitarbeit im Bereich der historischen Sammlung
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Veranstaltungen
Mitarbeit bei der Realisierung von Veröffentlichungen und im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit
Mitarbeit bei der Bearbeitung von inhaltlichen Anfragen zur Geschichte der NS-Zwangsarbeit
Teilnahme an Fortbildungen und Arbeitskreisen speziell für Volontariate
Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium der Geschichtswissenschaften oder eines vergleichbaren Studiengangs mit Schwerpunkt 20. Jahrhundert an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule
Vertiefte Kenntnisse der NS-Geschichte, insbesondere der NS-Zwangsarbeit
Gute Kenntnisse der Gedenkstättenlandschaft und aktueller erinnerungspolitischer Diskurse
Wünschenswert sind erste Erfahrungen mit Ausstellungsprojekten, dem Verfassen von Texten, Archivrecherchen, in der Bildungs- und Vermittlungsarbeit oder im Bereich Online-Redaktion. Vorausgesetzt werden teamorientiertes, flexibles Arbeiten, eine hohe Belastbarkeit sowie gute Englisch- und IT-Kenntnisse.
Wir fördern aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden und wertschätzen Vielfalt und eine diskriminierungskritische Arbeitsumgebung.
Willkommen sind uns daher alle Bewerbungen – unabhängig von ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und geschlechtlicher Identität.
Wir streben an, die gesellschaftliche Vielfalt auch innerhalb unseres Teams widerzuspiegeln. Personen mit familiärer Migrations- und Fluchtgeschichte werden daher ausdrücklich ermutigt, sich bei uns zu bewerben.
Bewerbungen von Menschen, die anerkannt schwerbehindert oder diesem Personenkreis gleichgestellt sind, werden bei gleicher Qualifikation bevorzugt berücksichtigt.
Wenn wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum
24.Oktober 2025.
Um sich auf diese Stelle bewerben zu können, nutzen Sie bitte folgenden Link: https://topographie-des-terrors.kenjo.io/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-887586
Ihre Bewerbung richten Sie bitte an Frau Dr. Glauning.
Postalisch eingereichte Bewerbungen können nur mit ausreichend frankiertem Rückumschlag zurückgesandt werden.
Der Schutz Ihrer Daten ist uns wichtig. Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben, verarbeiten und nutzen. Die Stiftung wird diese Daten nicht an Dritte weitergeben und die Regelungen der Datenschutzbestimmungen einhalten. Die eingereichten Unterlagen werden nach spätestens sechs Monaten datenschutzgerecht vernichtet.
Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass etwaige anlässlich einer Bewerbung entstehende Aufwendungen wie z.B. Fahrtkosten, Verpflegungs- oder Übernachtungskosten leider nicht von uns erstattet werden können.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d-im-dokumentationszentrum-ns-zwangsarbeit/</guid></item><item><title>Volontär/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-m-w-d-10/</link><description>GRIMMWELT Kassel, Kassel Bewerbungsende: 26.10.2025 | Seit 2015 präsentiert die von der Stadt Kassel gegründete GRIMMWELT Kassel gGmbH das Schaffen der Brüder Grimm mit einem zeitgenössischen Ausstellungskonzept. Die GRIMMWELT verfügt nicht über eine eigene Sammlung – im Rahmen der sogenannten »dezentralen Grimm‐Konzeption« werden die traditionellen Aufgaben eines Museums entsprechend der Kompetenzen auf die Schultern der drei Institutionen Grimm-Sammlung der Stadt Kassel, Universität Kassel und GRIMMWELT verteilt, die eng miteinander kooperieren. Die GRIMMWELT präsentiert und vermittelt als modernes und wissenschaftlich fundiertes Ausstellungshaus in ihrer Dauerausstellung und in Sonderausstellungen Leben und Werk Jacob und Wilhelm Grimms unter den thematischen Schwerpunkten Sprach- und Kulturforschung, Kinder- und Hausmärchen und Biographie. Eine Besonderheit der Institution ist die Präsentation von Werken zeitgenössischer Kunst, die im gesamten Haus und in der Dauerausstellung präsent sind und Teil des Vermittlungs- und Ausstellungskonzeptes des Hauses sind. Ein starker Schwerpunkt des Hauses liegt weiterhin im Bereich Bildung, Vermittlung und Outreach.
Zur Verstärkung des Teams sucht die GRIMMWELT Kassel gGmbH
ab dem 1. Januar 2026
(ggf. 19. Januar 2026)
eine/n Volontär/in (m/w/d)
in
Vollzeit.
Ihre Aufgaben:
Inhaltliche und organisatorische Mitarbeit bei thematischen Sonderausstellungen und der Betreuung der Dauerausstellung
Mitarbeit in der Öffentlichkeitsarbeit und im Marketing (Social Media u. a.)
Mitarbeit in der Vermittlung und Outreach
Mitarbeit bei Veranstaltungskonzeption und Durchführung
Redaktionelle Unterstützung und Texterstellung
Unterstützung bei der Beantragung von Drittmitteln
Unterstützung bei allgemeinen Verwaltungsaufgaben und Bürotätigkeiten
Ihr Profil:
Geisteswissenschaftlicher Hochschulabschluss (bevorzugt Sprach-/ Literaturwissenschaften, Kunst-/ Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Geschichtswissenschaften)
Erste praktische Erfahrungen im Kulturbereich bzw. einem Museum oder Ausstellungshaus
Selbständige und strukturierte Arbeitsweise
Teamfähigkeit, Belastbarkeit, Kommunikationsstärke
Gute Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse erwünscht)
Sichere Anwenderkenntnisse mit Office-Programmen
Das Volontariat ist
auf zwei Jahre befristet
. Es wird eine für Volontariate übliche Vergütung geleistet (50 % Entgeltgruppe 13 TVöD).
Wir bieten Ihnen die Mitwirkung an einer außergewöhnlichen, abwechslungsreichen und anspruchsvollen Aufgabe und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung in einem PDF per Mail an bewerbung@grimmwelt.de.
Unsere Datenschutzerklärung zu Ihrer Bewerbung finden Sie unter
https://www.grimmwelt.de/grimmwelt-kassel/datenschutz/
Bewerbungsfrist: 26.10.2025
Weiterführende Informationen über die GRIMMWELT Kassel finden Sie unter
www.grimmwelt.de.
Für Rückfragen stehen wir Ihnen unter der Telefonnummer +49 (0)561 598619-23 oder per E-Mail (bewerbung@grimmwelt.de) gern zur Verfügung.
GRIMMWELT Kassel gGmbH | Ansprechpartner: Svenja Polonji, Verwaltung / Finanzen
Weinbergstraße 21, 34117 Kassel | T +49.561.598619-23 |
bewerbung@grimmwelt.de
|
www.grimmwelt.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-m-w-d-10/</guid></item><item><title>Volontär/in Presse und Onlinekommunikation (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</link><description>Städel Museum, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Städel Museum ist eines der bedeutendsten und bekanntesten Kunstmuseen in Deutschland. Mit seinem reichen Bestand präsentiert das Städel Museum einen Überblick über 700 Jahre Kunst, vom Mittelalter bis zur Gegenwartskunst. Für unsere Abteilung Presse und Onlinekommunikation suchen wir zum 1. Januar 2026
eine/n
Volontär/in Presse und Onlinekommunikation (m/w/d)
(Vollzeit, befristet auf zwei Jahre)
Sie finden Kommunikationsarbeit im Bereich Kunst und Kultur aufregend und möchten sich darin professionalisieren? Sie haben Interesse an Öffentlichkeitsarbeit, Storytelling und digitalen Medien? Dann freuen wir uns, Sie kennenzulernen! Bei uns lernen sie nicht nur das Einmaleins der Public Relations eines Kunstmuseums, sondern erhalten auch Einblicke in alle Online-Aktivitäten – von Social Media über die Websites bis zu digitalen Contentproduktionen.
Die Abteilung Presse und Onlinekommunikation des Städel Museums ist auch für die Liebieghaus Skulpturensammlung zuständig. Das Team initiiert und steuert die vielfältige Kommunikation beider Museen an die Medien, die Besucher und Communities.
Ihre Tätigkeit:
Mitarbeit bei allen Aktivitäten der Public Relations und Onlinekommunikation
Unterstützung bei der Vorbereitung und Durchführung von u. a. Pressekonferenzen, PR- oder Influencer-Events
Mithilfe bei der Betreuung von Journalisten, Fotografen, Medienteams, Influencern sowie externen Dienstleistern
Mitarbeit in der Online-Redaktion und im Content Management, inklusive Einrichten und Versenden von Mailings sowie Mitarbeit in der Social-Media-Kommunikation, Contenterstellung und im Community Management
Mitwirkung bei der Produktion und Veröffentlichung von Beiträgen auf den Corporate Blogs, von Podcasts, Film- und Bewegtbildformaten
Redaktionelle Mitarbeit beim Schreiben von Presseinformationen und weiteren Texten der Öffentlichkeitsarbeit
Allgemeine Bürotätigkeiten (u. a. Pflege des Medienverteilers und Recherchearbeiten, Klärung von Bildrechten, Bearbeitung von Bildern und Pressematerialien, Medienkorrespondenz)
Mitarbeit bei der Umsetzung neuer Kommunikationsprojekte und -formate
Ihr Profil:
Sie verfügen über ein abgeschlossenes Masterstudium der Kunstgeschichte, des Kulturmanagements, der Medien- oder Kommunikationswissenschaft, der Publizistik, des Journalismus oder eines vergleichbaren Studiengangs
Sie haben eine hohe Kompetenz in deutscher Sprache, sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift und vielleicht sogar Kenntnisse in weiteren Fremdsprachen
Sie haben einen sicheren Umgang mit MS-Office-Anwendungen, Content-Management-Systemen, Adobe Photoshop und ggf. weiteren Tools der digitalen Kommunikation
Sie bewegen sich routiniert auf den gängigen Social Media Plattformen
Sie verfügen über sehr gute Organisationsfähigkeiten, sind kommunikationsstark, arbeiten gerne im Team, setzen ihre Aufgaben dennoch selbstständig und zielorientiert um
Sie sind hoch motiviert und verfügen über ein gutes Maß an Eigeninitiative
Sie kennen die deutsche Medienlandschaft und haben Interesse an der Kommunikation mit der Medienöffentlichkeit
Sie haben vielleicht sogar bereits erste praktische Erfahrungen im Bereich der PR und Onlinekommunikation gemacht
Das erwartet Sie:
Ein praxisnahes Volontariat in einer international renommierten Kunstinstitution
Einblicke in alle relevanten Bereiche der Presse und Onlinekommunikation
Mitarbeit an spannenden Projekten, Sonderausstellungen und digitalen Angeboten
Vernetzung mit Fachleuten aus Kultur, Medien und Kommunikation
Ein internationales Netzwerk
Moderne Arbeitsplätze in historischen Museumsgebäuden direkt am Main
Attraktive und faire Vergütung
Betriebliche Altersvorsorge sowie vermögenswirksame Leistungen
Vergünstigtes Jobticket, kostenfreie Parkplätze und Ladestationen für E-Bikes und E-Autos
Individuelle Förderung durch interne und externe Weiterbildung
Flexible Arbeitszeiten mit der Option auf mobiles Arbeiten (je nach Arbeitsbereich)
Vergünstigte Mittagstisch-Angebote im näheren Umfeld
Mitarbeiter-Rabatt in unseren Museumsshops, in den Cafés und bei unseren Führungen, Atelierkursen etc.
Einladungen zu Mitarbeiterführungen der einzelnen Sonderausstellungen sowie zu Ausstellungseröffnungen und hausinternen Veranstaltungen
Gemeinsame sportliche Aktivitäten von Firmenläufen bis zum Drachenbootrennen sowie die Möglichkeit einer Wellpass-Mitgliedschaft
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert?
Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
31.10.2025
an
personal@staedelmuseum.de
. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir von der Rücksendung von Papierbewerbungen absehen. Für Fragen steht Ihnen Franziska von Plocki, Leitung Presse und Onlinekommunikation unter +49(0)69-605098-268 zur Verfügung.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaer-in-presse-und-onlinekommunikation-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontär:in (w/m/d) Kommunikation und Eventmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-kommunikation-und-eventmanagement/</link><description>Kunsthalle München, München Bewerbungsende: 26.10.2025 | In der Kunsthalle der Hypo-Kulturstiftung (kurz: Kunsthalle München) ist zum
1. April 2026 eine Stelle (100%) als Volontär:in (w/m/d) im Bereich Kommunikation sowie Eventmanagement zu besetzen. Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet, mit der Option zur Verlängerung
Aufgaben
Mitarbeit bei der Bearbeitung von Presse-, Interview- und, Drehanfragen
Mitarbeit bei der Organisation und Durchführung von Pressekonferenzen, Veranstaltungen im Rahmen des Begleitprogramms (u.a. Vorträge, Führungsformate und Konzerte) sowie Eröffnungsveranstaltungen
Betreuung und Pflege der E-Marketing-Suite (CRM-System von starmate)
Konzeption und Gestaltung eines ausstellungsbezogenen Kinderbegleithefts
Betreuung und Pflege der Website sowie des Online-Pressebereichs
Betreuung und Pflege der Social-Media-Kanäle
Erstellung und Gestaltung von Veranstaltungsflyern
Voraussetzungen
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master oder gleichwertig) im Bereich Kulturmanagement, Journalismus oder Public Relations, Kommunikation &amp; Marketing oder Vergleichbares (nicht notwendigerweise in Kunstgeschichte)
Erste Erfahrungen in der Presse- oder Öffentlichkeitsarbeit, im Marketing und Eventmanagement
Ausgezeichnetes Organisationsgeschick
Ausgeprägte Kommunikationskompetenz und ein sicherer, lebendiger Schreibstil
Deutsch auf Muttersprachniveau sowie sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Sicherer Umgang mit EDV-Systemen
Grundkenntnisse von Adobe-Creative-Cloud-Anwendungen und WordPress sind
von Vorteil
Großes Interesse an Kunst und Kultur
Flexibilität und hohe Einsatzbereitschaft, Belastbarkeit, Eigeninitiative, Teamfähigkeit
Wir bieten
Eine interessante und vielseitige Tätigkeit in einem internationalen Arbeitsumfeld
Ein dynamisches, offenes und motiviertes Team, das die Möglichkeit bietet, sich mit individuellen Fähigkeiten und Ideen einzubringen
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit sehr guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Arbeitgeberzuschuss für DeutschlandticketJob und EGYM-Wellpass
Mit rund 350.000 Besucher:innen jährlich ist die Kunsthalle München eines der renom-miertesten Ausstellungshäuser Deutschlands. Trägerin der Kunsthalle München ist die Hypo-Kulturstiftung. Im Herzen der Münchner Innenstadt werden hier pro Jahr drei große Ausstellungen zu den unterschiedlichsten Themen gezeigt: von Malerei, Skulptur und Grafik über Fotografie bis zu Kunsthandwerk, Design oder Mode. Monografische Ausstellungen und thematische Projekte wechseln sich dabei ab, aber auch interdiszipli-näre Ansätze finden im vielseitigen Programm der Kunsthalle München ihren Platz.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Die Kunsthalle der Hypo-Kulturstiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Mitarbeitenden. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von Geschlecht, kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Orientierung.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie die Unterlagen (inkl. Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien, sonstigen Qualifikationsnachweisen)
in einem PDF-Dokument (max. 12 MB) bis 26. Oktober 2025
mit dem Betreff:
»Bewerbung Volontariat Kommunikation und Eventmanagement« an:
Juliane Wehrmeyer,
personal@hypo-kulturstiftung.de
Per Post eingesendete Bewerbungsunterlagen werden nur mit frankiertem Rückumschlag zurückgesandt. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang aufbewahrt.
Die Auswahlgespräche finden voraussichtlich zwischen dem 10. und 14.11.2025 statt.
Kontakt bei administrativen Fragen zum Bewerbungsverfahren:
Juliane Wehrmeyer,
personal@hypo-kulturstiftung.de
,
+49 (0) 89 / 378 30592
Kontakt bei inhaltlichen Fragen:
Anne Thomé,
thome@kunsthalle-muc.de
; + 49 (0) 89 / 378 28164
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-w-m-d-kommunikation-und-eventmanagement/</guid></item><item><title>Wissenschaftlicher Volontär (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-32/</link><description>Deutsches Bergbau-Museum Bochum, Bochum Bewerbungsende: 10.10.2025 | Im Deutschen Bergbau-Museum Bochum (DBM), Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen der DMT-Gesellschaft für Lehre und Bildung mbH, ist im Programmbereich III (Musealer Transfer) zum 1. Dezember 2025 die oben genannte Stelle in Vollzeit (38,5 h/Woche) zu besetzen.
Die Stelle ist auf 24 Monate befristet.
Ihre Aufgaben:
Unterstützung bei der Konzeption, Organisation und Umsetzung von Sonderausstellungen
Mitwirkung an der Planung und Durchführung des vielfältigen Veranstaltungsprogramms
Beteiligung an der zielgruppenspezifischen Entwicklung und Umsetzung analoger und digitaler Vermittlungsformate mit Möglichkeit zur Entwicklung eigener Ideen
Planung und Umsetzung partizipativer, dialogischer Formate sowie Community-Outreach-Projekte unter besonderer Berücksichtigung von Inklusion und Diversität
Mitarbeit bei der Content Creation für die Social-Media-Kanäle des Museums
Einblicke in die Besuchenden- und Bildungsforschung
Was Sie mitbringen:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master oder vergleichbarer Abschluss, gerne auch Promotion) in einem relevanten Fach, z. B. Archäologie, Geschichte/Public History, Technikgeschichte, Geowissenschaften oder verwandte Disziplinen
erste praktische Erfahrungen in Museen, Kultureinrichtungen oder vergleichbaren Kontexten, z. B. durch Praktika, Projektarbeit oder Ehrenamt
Interesse an einer zukunftsorientierten Museumsarbeit
Freude an der Arbeit mit unterschiedlichen Zielgruppen und Themen
sicherer sprachlicher und schriftlicher Ausdruck sowie ein Gespür für zielgruppengerechte Kommunikation
gute Kenntnisse gängiger EDV-Programme, idealerweise auch erste Erfahrungen mit Content-Management- oder Social-Media-Systemen
gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Initiative und Eigenständigkeit, Kommunikations- und Teamfähigkeit sowie die Fähigkeit, in einem betriebsamen Programmbereich mit vielfältigen Projekten und Schnittstellen mitzuwirken
Was wir Ihnen bieten:
Kollegiales Arbeitsumfeld mit flachen Hierarchien, offener Kommunikation und einem engagierten Team
Strukturierte Ausbildung gemäß den Leitlinien des Deutschen Museumsbundes
Gezielte Förderung Ihrer fachlichen Qualifizierung durch interne und externe Fortbildungen, Tagungen und Austauschformate
Flexible Arbeitszeitmodelle zur Förderung einer ausgewogenen Work-Life-Balance
Umfassende Zusatzangebote wie pme-Familienservice, Gesundheitstage, Firmenläufe etc.
Enge Zusammenarbeit mit dem Betriebsrat
Attraktive Sozialleistungen (13. Gehalt, Urlaubsgeld, vermögenswirksame Leistungen)
Die Vergütung erfolgt nach dem Haustarif der DMT-LB in Anlehnung an 50 % E 13 Stufe 1 TVöD
Fühlen Sie sich angesprochen?
Dann bewerben Sie sich über diesen
Link.
Für nähere Auskünfte zur Stelle steht Ihnen Frau Beutel unter +49 (234) 968 8102 gerne zur Verfügung.
Das Deutsche Bergbau-Museum Bochum (DBM) ist das Leibniz-Forschungsmuseum für Georessourcen. Es befasst sich mit der Geschichte, Gegenwart und Zukunft des Bergbaus sowie der Gewinnung und Nutzung von Georessourcen im internationalen Kontext. Als zentraler Erinnerungsort an das industrielle Erbe des Ruhrgebiets verknüpft das Museum regionale Bergbaugeschichte mit globalen Fragen nach nachhaltiger Entwicklung, Ressourcenverfügbarkeit und gesellschaftlichem Wandel.
Der Programmbereich Musealer Transfer vereint die Fachbereiche Ausstellungen, Museumspädagogik, Vermittlung und Veranstaltungen sowie Marketing und Digital Engagement. Hier entstehen Formate, die Forschung sichtbar machen, neue Zielgruppen erschließen und das Museum als Ort der Debatte, Bildung und Teilhabe stärken.
Das wissenschaftliche Volontariat bietet engagierten Absolvent:innen die Möglichkeit, ihre Kompetenzen an der Schnittstelle von Forschung, Vermittlung und Kulturarbeit praxisnah weiterzuentwickeln. Wir bieten Ihnen nicht nur ein qualifiziertes Volontariat mit fachlicher Begleitung, sondern auch ein Arbeitsumfeld, in dem Lernen, Mitgestalten und Weiterentwicklung im Mittelpunkt stehen.
Während Ihres Volontariats sammeln Sie fundierte praktische Erfahrungen in den zentralen Arbeitsbereichen des Programmbereichs Musealer Transfer unter fachlicher Begleitung durch die jeweiligen Teams. Darüber hinaus erhalten Sie Einblicke in alle weiteren Bereiche des Museums, etwa Forschung, Sammlungsbezogene Forschungsinfrastruktur, Marketing, Öffentlichkeitsarbeit und Verwaltung.
Die Ausbildung erfolgt gemäß den Leitlinien des Deutschen Museumsbundes (DMB).
Das Deutsche Bergbau-Museum Bochum fördert gezielt junge Menschen, die sich für eine Karriere in der Forschung oder in einem Leibniz-Forschungsmuseum mit praxisbezogenen und interdisziplinären Schwerpunkten interessieren. Wir unterstützen Ihre berufliche Qualifizierung und die Entwicklung eines professionellen Netzwerks z. B. durch die Teilnahme an Fortbildungen, Fachtagungen, Konferenzen sowie durch den engen Austausch mit dem wissenschaftlichen Nachwuchs des DBM und anderen wissenschaftlichen Volontär:innen innerhalb und außerhalb der Leibniz-Gemeinschaft.
Informationen über das Deutsche Bergbau-Museum Bochum erhalten Sie unter www.bergbaumuseum.de.
Wir, die DMT-LB, sind ein regional, national und international tätiges Unternehmen in Wissenschaft, Bildung und Kultur. Wir agieren mit zwei bekannten und anerkannten Institutionen – dem DBM und der TH Georg Agricola – nach außen.
Die DMT-LB strebt nach Geschlechtergerechtigkeit und Vielfalt und begrüßt daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Behinderung, Nationalität oder ethnischer und sozialer Herkunft.
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaer-m-w-d-32/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d) Kunstvermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-kunstvermittlung-2/</link><description>MUSEUM MMK FÜR MODERNE KUNST, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 16.10.2025 | Große Veränderungen schaffen wir nur gemeinsam. Darum suchen wir Sie als wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)  Kunstvermittlung für unser Stadt-Up Frankfurt!
Bereit für eine Aufgabe für Herz und Verstand? Bewerben Sie sich jetzt und machen Frankfurt zu einer Stadt, auf die man sich immer verlassen kann!
Das MUSEUM MMK FÜR MODERNE KUNST in Frankfurt am Main gehört zu den weltweit bedeutenden Museen für Gegenwartskunst. Es umfasst eine Sammlung von über 5.000 Werken von Beginn des 20. Jahrhunderts bis zur zeitgenössischen Kunst, die ständig erweitert wird.
Die Kunstvermittlung macht das MMK zu einem Ort des gemeinsamen Nachdenkens, des Austauschs, des Experimentierens, des Fragens und Verstehens. Wir versuchen, für viele Menschen eine angemessene Zeitlichkeit und einen angemessenen Raum zu schaffen, um vielfältige Perspektiven und Stimmen zu sammeln, sichtbar und hörbar zu machen. Dabei haben wir die Bedürfnisse einer sich verändernden Gesellschaft im Blick und arbeiten zusammen mit Kunst- und Kulturakteur:innen, Vereinen, Hochschulen/Universitäten, Museen, Kitas und Schulen – um Ideen zu erproben sowie Wissen und Expertise zu erweitern.
Die Abteilung Kunstvermittlung des MMK hat ihren Schwerpunkt in der inklusiven und diskriminierungssensiblen Arbeit, deren Angebote wir betreuen und konzeptionell erweitern wollen.
Für diese Aufgabe suchen
zum 01.02.2026 befristet für die Dauer von zwei Jahren
eine:n
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d) Kunstvermittlung
Vollzeit, Teilzeit
50% der Entgeltgruppe 13 TVöD
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.10.2025</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-w-m-d-kunstvermittlung-2/</guid></item><item><title>Exhibition Programme Assistant</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/exhibition-programme-assistant/</link><description>Europäisches Labor für Molekularbiologie (EMBL), Heidelberg Bewerbungsende: 06.10.2025 | We are Europe’s flagship research laboratory for the life sciences – an intergovernmental organisation performing scientific research in disciplines including molecular biology, physics, chemistry and computer science. We are an international, innovative and interdisciplinary laboratory with approx. 2 000 employees from many nations, operating across six sites, in Heidelberg, Barcelona, Hinxton near Cambridge, Hamburg, Grenoble and Rome.
EMBL’s Science Education and Public Engagement (SEPE) office leads and coordinates the institute’s science education programmes and public engagement efforts. Our activities are aimed at European school science teachers, young learners of all backgrounds aged between 10 and 19 years, and diverse public audiences. SEPE also offers support and training to EMBL scientists who have an interest in public engagement. SEPE is part of EMBL‘s International Centre for Advanced Training (EICAT).
As part of EMBL’s science education and public engagement efforts, the Laboratory opened the permanent exhibition ‘The World of Molecular Biology’ on the Heidelberg campus in 2023. The interactive exhibition presents the life sciences in all their facets, with a focus on EMBL’s research. To support our exhibition programme for the public and school, the Exhibition Team is looking to recruit a highly motivated and well-organised Programme Assistant to join us at the EMBL in Heidelberg, Germany. The Programme Assistant will be part of the Exhibition Team, support the Education and Exhibition Officer and report to the Exhibition Manager.
We are looking for a conscientious individual who brings energy and enthusiasm to this role. It is essential that you bring a genuine interest in engaging with our wide range of visitors and enjoy interacting with all age groups. The successful candidate will be well-organised, a self-starter, focused on delivery of the key tasks and with an ability to prioritise. You should possess excellent attention to detail, good communication skills and the ability to work as part of a team and be comfortable with the delivery of some unsupervised tasks.
Your role
Supporting the delivery of exhibition tours and school workshops.
Supporting the organisation of events as part of the exhibition programme.
Supporting production and dissemination of digital and print communications and event marketing material.
Liaising with schools from Germany and EMBL member states, including handling of enquiries in German and English.
Taking responsibility for selected administrative tasks, including, but not limited to managing the event registration website, assisting with database management and metric tracking, supporting the preparation of presentations and reports.
You have
Completed a university degree or equivalent vocational training
At least 1 year professional experience in a role relevant to the position (e.g. in the field of public engagement or event management)
Affinity for using digital communications and marketing tools
Proven organisation and problem-solving skills
Ability to successfully work in a small team whose success depends on highly integrated team work
Effective communication skills and enjoy engaging with others
A service-oriented, friendly nature and a can-do attitude
Flexibility to support occasionally weekend events (such as outreach or exhibitions events
Excellent command of written and spoken German and English
You may also have
A scientific degree or interest in the life sciences
Experience in working in a cultural organisation, the museum field or an academic or international environment
Additional language skills
Interviews: We plan to hold introductory meetings with selected candidates remotely during the week of 13 October 2025. Following this, we aim to hold panel interviews during the week of 3 November 2025.
Contract length:
3 years
Salary:
Grade 3-4 (monthly salary starting at €3.434,86 after tax) + other paid benefits based on personal circumstances
Why join us
EMBL is curiosity-driven, community-oriented and international. As an inclusive, equal opportunity employer, we believe that diversity enables us to collaborate more effectively and be innovative in our approaches. We are, therefore, committed to creating an inclusive and flexible culture – one where everyone can realise their full potential and make a positive contribution to our organisation.
We encourage applications from individuals who can complement our existing team – we believe that success is built on having teams whose backgrounds and personal experiences reflect the diversity of the populations that our science serves. We actively encourage applications from all genders and cultures, ethnic groups and all demographics to help us avoid perpetuating biases and oversights at this transformational point in our people strategy.
Enjoy lots of benefits:
Financial incentives: Salary free of income tax, monthly family and child allowances, annual salary review, pension scheme, death benefit, long-term care, accident-at-work and unemployment insurances
Flexible working arrangements
Private medical insurance for you and your immediate family (including all prescriptions and generous dental &amp; optical cover)
Generous time off: 30 days annual leave per year, in addition to public holidays
Campus life: Free shuttle bus (select sites), on-site library, subsidised on-site gym and cafeteria, casual dress code, extensive sports and social club activities (on campus and remotely)
Family benefits: Kindergarten (Heidelberg), 10 days of child sick leave, generous paid maternity/parental leave and monthly family &amp; child allowances
For detailed information please visit our employee benefits page
here
What else you need to know
EMBL is a signatory of DORA. Find out how we apply DORA principles to our recruitment and performance assessment processes
here
.
Diversity and inclusion: At EMBL, we strongly believe that inclusive and diverse teams benefit from higher levels of innovation and creative thought. We encourage applications from women, LGBTQ+ &amp; individuals from all nationalities.
How to apply: To apply please submit a cover letter and a CV through our online system. Applications will close at 23:59 CET on the date shown below. We aim to provide a response within two weeks after the closing date.
Closing Date
06/10/2025
more
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.10.2025</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/exhibition-programme-assistant/</guid></item><item><title>Angestellte im Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-4/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 30.09.2025 | Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH unterhält in Potsdam
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
sowie das
Museum Barberini
.
Das
Museum Barberini
, das Kunstmuseum in Potsdams historischer Mitte, gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, ist seit der Eröffnung im Jahr 2017 mit Ausstellungen zur Kunst von der Antike bis zur Moderne hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung französischer Impressionisten der Sammlung Hasso Plattner.
Mit
DAS MINSK Kunsthaus in Potsdam
wurde 2022 ein weiterer kultureller Anziehungspunkt geschaffen. Das Ausstellungshaus baut ausgehend von den Werken der Sammlung Hasso Plattner, die in der DDR entstanden sind, eine Brücke zwischen der Kunst aus der DDR und jüngeren, zeitgenössischen Positionen.
Die Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt:
Angestellte im
Gästemanagement &amp; Telefonservice (m/w/d) in Teilzeit (mind. 32 Std./Woche) oder Vollzeit (40 Std./Woche) für die Museen der Hasso Plattner Foundation
Das erwartet Sie:
Hauptansprechperson und organisatorische Leitung vor Ort im Foyer
Informationsvermittlung und persönliche Betreuung von nationalen und internationalen Gästen im Foyer und telefonisch
Verfassung von Anleitungen für den täglichen Ablauf
Ausgabe und Wartung von Audiosystemen und Begleitmedien
Vorbereitung von Führungen und Workshops für Gruppen, Beschwerdemanagement
Unterstützung des Event-Teams bei der Vor- und Nachbereitung von Veranstaltungen und Mitbetreuung von (Abend)-Veranstaltungen wie Vernissagen, Lesungen, Vorträgen und Firmenevents
Wöchentliche Meetings und Austausch mit den anderen Abteilungen der MHPF
Zusammenarbeit und Anleitung von externen Firmen und Dienstleistern
Überwachung der Einhaltung der Hausordnung
Zumutbare, dem Profil entsprechende Zusatzaufgaben bei betrieblichem Bedarf
Das zeichnet Sie aus:
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice).
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Organisationsgeschick und lösungsorientiertes Handeln
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in Museen mit internationalem Renommee
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
Weiterbildungsmöglichkeiten
leistungsgerechte Vergütung
Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket oder monatliches Mobilitätsbudget
Job Rad Leasing Optionen
Erholungsbeihilfe
Kostenübernahme von Zuzahlungen für Präventionskursen nach § 20 SGB V
Essenszuschuss
Mitgliedschaft im Urban Sports Club
Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf als PDF) senden Sie bitte bis zum 30.09.2025 in elektronischer Form mit dem Stichwort
Gästemanagement
an
jobs@museen-plattner.de
.
Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass wir aufgrund der Vielzahl an Bewerbungen nur geeignete Bewerberinnen und Bewerber kontaktieren werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.09.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/angestellte-im-gaestemanagement-telefonservice-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Ausstellungskurator*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskuratorin-m-w-d-6/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 19.10.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist mit seinen beiden Standorten Museum am Löwentor und Schloss Rosenstein und mehr als 180 Mitarbeitenden aus verschiedenen Regionen und Ländern eines der größten Naturkundemuseen Deutschlands und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung erfüllt das SMNS eine Vielzahl von Aufgaben in Forschung, Bildung, Lehre und der Bewahrung der natürlichen Vielfalt.
Ziel unseres Ausstellungs- und Bildungsangebots ist es, einer breiten Bevölkerung erlebnisorientierte, attraktive und vielfältige Angebote zu machen. Mit jährlich weit über 300 000 Besuchenden ist das SMNS eine wichtige Drehscheibe der Wissenschaftskommunikation.
Wir sind auf der Suche nach einem*r kreativen, inhaltsbezogenen und engagierten Ausstellungsmacher*in, der*die unser Team bereichert und dazu beiträgt, unsere Besuchenden mit faszinierenden, naturkundlichen Ausstellungen zu begeistern.
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Ausstellungskurator*in (m/w/d)
E 13 TV-L, zunächst befristet auf drei Jahre mit der Option auf eine dauerhafte Übernahme; eine Teilzeitbeschäftigung im Ausmaß von mindestens 80 % ist möglich.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungskuratorin-m-w-d-6/</guid></item><item><title>Leitung der Beschaffung (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-beschaffung-w-m-d-3/</link><description>Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels, Bonn Bewerbungsende: 31.10.2025 | Das Leibniz-Institut zur Analyse des Biodiversitätswandels (LIB) zählt zu den großen, global vernetzten Forschungsmuseen der Leibniz-Gemeinschaft. Neben exzellenter Forschung rund um die biologische Vielfalt und deren Veränderung treiben wir mit einem internationalen Team und modernster Technik die Weiterentwicklung unserer umfangreichen wissenschaftlichen Sammlungen voran. Mit unserer Ausstellungs-, Vermittlungs- und Kommunikationsarbeit an unseren Ausstellungsorten Museum Koenig Bonn und Museum der Natur Hamburg möchten wir für Natur begeistern und bringen uns mit unseren Forschungsthemen in aktuelle gesellschaftspolitische Diskussionen zu Artenschwund, Klimawandel und dem Schutz von Ökosystemen ein. Für den Standort Hamburg ist der Bau eines integrierten Naturkundemuseums in Planung; am Standort Bonn wird derzeit die Forschungsinfrastruktur erheblich ausgebaut.
Werden Sie Teil unseres Instituts am Standort Bonn. Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet nach dem Teilzeit- und Befristungsgesetz für die Dauer von zunächst 2 Jahren mit dem Ziel der Entfristung eine
Leitung der Beschaffung (w/m/d)
in Vollzeit mit 39,83 Stunden/Woche.
Ihre Aufgaben:
Leitung des Teams der Beschaffungsabteilung
fachliche Leitung sowie Weiterentwicklung der strategischen und operativen Prozesse der Beschaffung
Planung und Durchführung von bundes- und europaweiten Vergabeverfahren für Investitions- und Verbrauchsgüter sowie Dienstleistungen unter Einhaltung der einschlägigen Vergaberechtsvorschriften, insbesondere auch für Instandhaltungsmaßnahmen, Wartungsverträge und Bauleistungen zur Unterhaltung der Gebäude und technischen Anlagen
Festlegung der jeweiligen Vergabeart sowie Erstellung der erforderlichen vergaberechtlichen Unterlagen, wie Leistungsverzeichnissen etc., nach den geltenden nationalen und EU-rechtlichen Vorgaben, rechtssichere Verfahrensdokumentation
Vorbereiten der Angebotsöffnung bzw. Submission einschließlich der Durchführung der Angebotsanalyse bis hin zur Vorlagenerstellung zur Vergabe
Beratung der Bedarfsträger und Institutsleitung in allen beschaffungsrelevanten und vergaberechtlichen Fragestellungen
Durchführung von Markterkundungen, Preisvergleichen etc. sowie Vertragsverhandlungen mit Lieferanten von Lieferungen und Leistungen
Mit- und Zuarbeit im Rahmen eines breiten Aufgabengebietes im Bereich Beschaffungen und Vergabestelle, Unterstützung des Teams im Tagesgeschäft
Aufbau, Durchführung und Begleitung des Vergabeprozesses mittels eines E-Vergabemanagements
Fortlaufende Optimierung der Anwendung und Weiterentwicklung unseres Warenwirtschaftssystem
Ihr Profil:
abgeschlossenes (Bachelor-)Studium im Bereich Verwaltungsmanagement oder Public Management oder Öffentliches Recht oder eine vergleichbare kaufmännische Berufsausbildung, vorzugsweise im öffentlichen Dienst mit entsprechender Zusatzqualifikation oder vergleichbare Qualifikation
mehrjährige einschlägige Berufserfahrung im Einkauf
fundierte und anwendungsbereite Kenntnisse im Bereich Einkauf sowie im öffentlichen Vergaberecht (national und EU‑weit)
Engagement und Teamleitungserfahrung sowie serviceorientiertes Handeln
eine sehr sorgfältige, selbstständige, strukturierte und lösungsorientierte Arbeitsweise
Freude an der Zusammenarbeit und dem Zusammenwirken im Team
Sie sind entscheidungsfreudig und können sich mittels ihres guten Verhandlungsgeschicks durchsetzen
Sie besitzen die Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen.
sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten:
eine attraktive Tätigkeit in einer exzellenten Forschungseinrichtung mit einem hohen Maß an Gestaltungspotential in einem dynamischen wissenschaftlichen und gesellschaftlichen Umfeld
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder (EG 12 TV-L bei Erfüllung der personen-und tätigkeitsbezogenen tariflichen Voraussetzungen) mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
Familienfreundlichkeit zertifiziert durch das „Audit Beruf und Familie“, Angebot von Lebenslagencoaching durch professionellen Familienservice
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Bitte senden Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Kopien von Zeugnissen, max. 10 MB) bis zum 31.10.2025 ausschließlich digital über unser
Karriereportal
an Herrn Pfeifer. Aus organisatorischen Gründen werden nur Onlinebewerbungen akzeptiert. Wir sind ein diverses Haus und begrüßen unsere Vielfalt. Wir möchten insbesondere Frauen zur Bewerbung ermutigen, um Chancengleichheit aktiv zu fördern. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Mehr Informationen über unsere Einrichtung erhalten Sie im Internet unter:
https://leibniz-lib.de/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-der-beschaffung-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Buchhaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-buchhaltung-m-w-d/</link><description>Verkehrsmuseum Dresden, Dresden Bewerbungsende: 20.10.2025 | Das Verkehrsmuseum Dresden zeigt seit über 70 Jahren auf 5.000 Quadratmetern Ausstellungsfläche Exponate zur Geschichte der einzelnen Verkehrszweige Schienenverkehr, Straßenverkehr, Luftverkehr und Schifffahrt. Hinzu kommen jährlich wechselnde Sonderausstellungen zu unterschiedlichen Aspekten der Mobilität von gestern, heute und morgen. An der Frauenkirche gelegen, ist das Verkehrsmuseum mit jährlich rund 180.000 Gästen eine der beliebtesten Kultureinrichtungen Dresdens.
Die Verkehrsmuseum Dresden gGmbH sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter Buchhaltung (m/w/d)
Es handelt sich um eine unbefristete Vollzeitstelle (40 Stunden/Woche, Teilzeitoption möglich).
Ihre Aufgaben umfassen:
Bearbeitung der Geschäftsvorfälle im Bereich der Finanz-, Kreditoren- und Debitorenbuchhaltung
Führung und Abrechnung der Kassengeschäfte (Museumskasse, Bürokasse, Nebenkassen)
Durchführung bzw. Abwicklung des Zahlungsverkehrs
Pflege und Aktualisierung der Stammdaten
Ihr Profil:
abgeschlossene kaufmännische Ausbildung, z. B. Steuerfachangestellte/r, Finanzbuchhalter/in oder eine vergleichbare Qualifikation mit fundierten Buchhaltungskenntnissen
anwendungssichere PC-Kenntnisse, insbesondere im Umgang mit
DATEV
im Bereich Rechnungswesen
eine exakte, zuverlässige und gewissenhafte Arbeitsweise
Wir bieten Ihnen:
ein wertschätzendes und kollegiales Arbeitsumfeld
abwechslungsreiche Aufgaben in einem kleinen, engagierten Team
flexible Arbeitszeiten durch unser Gleitzeitmodell sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis
eine leistungsgerechte Vergütung orientiert am TVöD sowie eine betriebliche Altersvorsorge
Möglichkeit zur individuellen Weiterbildung
Vergünstigtes Jobticket bzw. Deutschlandticket
Beachten Sie bitte die Hinweise zum Datenschutz unter
https://www.verkehrsmuseum-dresden.de/de/datenschutz
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung senden Sie bitte
bis zum 20.10.2025
per Mail an:
personal@verkehrs.museum
Aus Sicherheitsgründen können nur Anhänge im PDF-Format angenommen werden.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Elke Bahn unter +49 351 8644-111 zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-buchhaltung-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Koordinator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinatorin-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Nürnberg Bewerbungsende: 23.10.2025 | Gestalten Sie mit uns die digitale Infrastruktur einer bundesweit tätigen Museumsstiftung.
Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich der Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Als Stiftung öffentlichen Rechts betreiben wir Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg sowie zentrale Sammlungs- und Archivstandorte.
Wir suchen
zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
angesiedelt an einem Standort der Museumsstiftung (Museum für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main oder Nürnberg), eine:n
IT-Koordinator:in
(m/w/d)
(E 11 TVöD Bund, Vollzeit 39 Std./Woche)
Ihre Wirkung in dieser Rolle: Verantwortung mit Gestaltungsspielraum
Als IT-Koordinator:in übernehmen Sie stiftungsweit eine zentrale Rolle für den stabilen Betrieb, die Weiterentwicklung und die Sicherheit unserer IT-Infrastruktur über
sechs bundesweite Standorte hinweg
.
Sie agieren als
Schnittstelle zwischen Technik, Anwender:innen und Dienstleistern
mit einem klaren Fokus auf
Verantwortung, Qualität und Sicherheit
.
In dieser Position
entwickeln Sie sich zum strategischen Dreh- und Angelpunkt
, wenn es um IT-Fragen, Fachanwendungen, Sicherheitsstandards und die zukünftige Systemarchitektur der Stiftung geht.
Ihre Aufgaben im Überblick
Betriebsverantwortung &amp; Koordination
Sicherstellung des IT-Betriebs in einer ausgelagerten Rechenzentrumsumgebung (Server, Netzwerke, Kommunikation)
Betreuung und Monitoring zentraler Fachanwendungen sowie Integration neuer Tools
Steuerung von externen IT-Dienstleistern &amp; Begleitung von Supportprozessen (First- und Second-Level)
Clientmanagement und technische Umsetzung der Arbeitsplatzbereitstellung
Informationssicherheit &amp; IT-Governance
Übernahme der Rolle als
IT-Sicherheitsbeauftragte:r
gemäß BSIG
Aufbau, Pflege und Weiterentwicklung eines Informationssicherheitsmanagementsystems (ISMS)
Umsetzung von Sicherheitsvorgaben, IT-Notfallkonzepten und Dokumentationsstandards
IT-Weiterentwicklung &amp; Projektarbeit
Mitarbeit bei der strategischen Planung der IT-Landschaft der Stiftung
Beteiligung an Beschaffungen, Ausschreibungen und der Einführung neuer Systeme
Unterstützung bei der Digitalisierung und Standardisierung von Arbeitsprozessen (u.  Microsoft Intune, Azure Policy)
Was Sie mitbringen
Abgeschlossenes Studium im Bereich Informatik, Wirtschaftsinformatik, Verwaltungsinformatik, Elektrotechnik, Nachrichtentechnik o.ä.
– oder vergleichbare Berufserfahrung (mind. 5 Jahre im relevanten Umfeld)
Praktische Erfahrung in:
virtualisierten Serverarchitekturen (VMware)
Betreuung und Integration von Fachanwendungen
Client- und Nutzer:innenbetreuung (First- &amp; Second-Level)
Bereitschaft zu gelegentlichen Dienstreisen zwischen den Standorten
Was Sie idealerweise zusätzlich mitbringen
Kenntnisse im
Workplace-Management mit Microsoft Intune / Entra / Azure Policy
Erfahrung mit Active Directory &amp; Berechtigungskonzepten
Know-how in Netzwerktechnik (LAN/WLAN/QoS)
Zertifizierung oder fundiertes Wissen als IT-Sicherheitsbeauftragte:r (BSIG)
Erfahrung in der Zusammenarbeit mit IT-Dienstleistern, Softwarehäusern &amp; Verwaltungseinheiten
Was wir Ihnen bieten
Eine
verantwortungsvolle Rolle
mit großem Gestaltungsspielraum
Die Möglichkeit,
Digitalisierung in einer bundesweit tätigen Kulturinstitution aktiv mitzugestalten
Eine Perspektive zur persönlichen Weiterentwicklung z. B. in Richtung
Informationssicherheit
Ein wertschätzendes Arbeitsumfeld mit interdisziplinärem Austausch
Die Vergütung erfolgt nach
TVöD Bund, Entgeltgruppe 11
inklusive aller üblichen Leistungen des öffentlichen Dienstes (z. B. Zusatzversorgung, Jahressonderzahlung, 30 Urlaubstage)
Flexible Arbeitszeiten sowie die Möglichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Bei der Museumsstiftung ist eine Teilzeitbeschäftigung grundsätzlich möglich. Gehen entsprechende Bewerbungen ein, wird für den Arbeitsplatz geprüft, ob den Teilzeitwünschen im Rahmen der dienstlichen Möglichkeiten (insbesondere hinsichtlich der Anforderungen des Arbeitsplatzes und der gewünschten Gestaltung der Teilzeit) entsprochen werden kann.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Adrienne Boros, Leiterin Personal, Organisation und Recht, unter 030/202 94-400 gern zur Verfügung.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbung mit aussagekräftigem Lebenslauf und einschlägigen Zeugnissen
ausschließlich per E-Mail
bis zum 23.10.2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung2@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zip–Anhänge können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-koordinatorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Sicherheitszentrale</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-sicherheitszentrale/</link><description>Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 19.10.2025 | Die Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des privaten Rechts, die mit dem K20 und K21 an zwei Standorten in Düsseldorf präsent ist. Sie verwahrt eine international einzigartige Sammlung von Gemälden der historischen Avantgarden des 20. Jahrhunderts und Schlüsselwerke der Gegenwartskunst.
Als international renommiertes Museum in besonderer Verantwortung des Landes Nordrhein-Westfalen mit rund 100 Mitarbeiter*innen verwaltet, erforscht und vermittelt sie Kunstbestand des Landes und stiftungseigene Bestände und macht sie im Rahmen von Dauer- und Wechselausstellungen im nationalen und internationalen Kontext der Öffentlichkeit zugänglich.
Wir suchen zum 1. Dezember 2025 oder später eine*n
Mitarbeiter*in (m/w/d) für die Sicherheitszentrale
in Vollzeit.
Ihre Aufgaben
Intensive Betreuung der Gebäudeleit- und der Sicherheitstechnik
Betreuung der Einbruchmeldeanlage, der Brandmeldeanlagen, der Technikmeldeanlagen sowie der Videoüberwachungsanlagen
Pförtnerdienste
Unsere Anforderungen
Abgeschlossene Ausbildung als Fachkraft für Schutz- und Sicherheit, mindestens geprüfte Schutz- und Sicherheitskraft
Erfahrung mit technischen Überwachungsanlagen
Bereitschaft zur Wechselschichtarbeit
Ausgeprägte Serviceorientierung
Freundliches und verbindliches Auftreten
Hohes Maß an Sicherheits- und Verantwortungsbewusstsein
Sicherer Umgang mit den MS-Office-Anwendungen
Sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten Ihnen
Eine vielseitige Vollzeitstelle (39:50 Std) in einer der angesehensten Kultureinrichtungen Europas.
Ein Gehalt gemäß TV-L / E6
Betriebliche Altersversorgung (VBL)
Einen attraktiven Arbeitsplatz im Zentrum Düsseldorfs
Engagierte Kolleg*innen und individuelle Weiter- und Fortbildungsmöglichkeiten
Bewerbungen von Menschen mit persönlicher oder familiärer Migrationsgeschichte, insbesondere von People of Color sind ausdrücklich erwünscht.
Wir freuen uns auf eine motivierte und weltoffene Persönlichkeit, die uns bei der kontinuierlichen Weiterentwicklung unserer Einrichtung unterstützen möchte.
Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte bis 19.10.2025 in elektronischer Form über unser Bewerbungsportal:
https://jobs.kunstsammlung.de/stellenangebote/989855217?ref=8010151000
Stiftung Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen
Iskra Gross | Personalabteilung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-die-sicherheitszentrale/</guid></item><item><title>Projektmitarbeiter*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-m-w-d-6/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Dresden Bewerbungsende: 09.10.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht ab sofort für die Abteilung Museum, Bildung und Vermittlung am Standort Dresden eine*n
Projektmitarbeiter*in (m/w/d)
für interaktive Bildungs- und Vermittlungsarbeit
(Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten vorhanden)
Ort: Dresden
Beschäftigungsumfang: Vollzeit / Teilzeitmöglichkeiten vorhanden
Vertragsart: Projektbefristet bis 30.09.2026
Vergütung: Tarifvertrag der Länder, voraussichtlich nach TV-L E 10 – E 11
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An unseren zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort in der sächsischen Landeshauptstadt Dresden befinden sich die Senckenberg Naturhistorischen Sammlungen in einer historisch geprägten Stadt mit einem großen kulturellen Angebot und exzellenten Forschungskooperationen.
Im Rahmen der Sonderausstellung iNUVERSUMM – Raum und Zeit für Insekten übernehmen Sie die inhaltliche und organisatorische Verantwortung für den interaktiven Mitmachbereich „Nature Lab“ im SENCKENBERG Naturmuseum Dresden. Ziel ist es, Besuchende durch anschauliche, handlungsorientierte Formate für die faszinierende Welt der Insekten zu begeistern und wissenschaftliche Inhalte auf kreative Weise zu vermitteln.
Ihre Aufgaben
Konzeption, Auswahl und Aufbereitung der Inhalte und Materialien sowie Gestaltung interaktiver Vermittlungsstationen für das “SENCKENBERG NatureLab”
Entwicklung neuer zielgruppengerechter Vermittlungsangebote, insbesondere für Kinder, Familien und Schulklassen in enger Abstimmung mit der Führungskraft
Planung und Organisation von Aktionen und Veranstaltungen als Rahmenprogramm der Ausstellung
Durchführung eigener Bildungsangebote (Führungen, Workshops) im Ausstellungskontext
Anleitung, Koordination und Schulung von Hilfs- und Honorarkräften, die im „NatureLab“ als Aufsichten mitwirken
Evaluation und Weiterentwicklung der Vermittlungsformate
Zusammenarbeit mit internen Fachabteilungen, Ausstellungsgestalter*innen und ggf. externen Partnerinstitutionen
Ihr Profil
Erster Hochschulabschluss (Bachelor) in einem relevanten Fach, z. B. Biologie (Schwerpunkt Zoologie/Entomologie), Umweltbildung, Naturwissenschaften, Museumspädagogik, Wissenschaftskommunikation oder vergleichbare
Praktische Erfahrung in der Konzeption und Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsformaten, idealerweise im museumspädagogischen oder natur-kundlichen Kontext
Begeisterung für Naturkunde und insbesondere für das Thema Insekten
Didaktisches Geschick sowie sicherer Umgang mit interaktiven und partizipativen Vermittlungsformen
Grundsätzliche Bereitschaft zur flexiblen Arbeitszeitgestaltung und zur Arbeit an Wochenenden und Feiertagen (z.B. an jedem 2. Samstag und an Feiertagen)
Organisationstalent, Eigeninitiative und Teamfähigkeit
Wünschenswert
Erfahrung in der Anleitung von Honorarkräften oder Teams
Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Wir bieten
Zugang zu einem internationalen Netzwerk von Wissenschaftlern, politischen Entscheidungsträgern und Forschungsorganisationen
eine attraktive Tätigkeit im dynamischen Arbeitsumfeld einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer #07-25007 bis zum 09.10.2025 an
recruiting@senckenberg.de
oder bewerben Sie sich direkt auf unserer Homepage über das Online-Bewerbungsformular
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Frau Stefanie Mösch unter
stefanie.moesch@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Datenschutzrechtliche Hinweise zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens entnehmen Sie bitte der Datenschutzerklärung auf unserer Homepage unter
https://www.senckenberg.de/de/impressum/
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.10.2025</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmitarbeiterin-m-w-d-6/</guid></item></channel></rss>