<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Projektkoordination (m/w/d) für den Deutschen Pavillon auf der 61.Biennale Arte di Venezia 2026</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</link><description>ifa - Institut für Auslandsbeziehungen, Stuttgart Bewerbungsende: 15.07.2025 | Das Institut für Auslandsbeziehungen e.V. (ifa) engagiert sich weltweit für ein friedliches und bereicherndes Zusammenleben von Menschen und Kulturen. Es fördert den Kunst- und Kulturaustausch in Ausstellungs-, Dialog- und Konferenzprogrammen, unterstützt Zivilgesellschaften und agiert als Kompetenzzentrum der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik. Das ifa wird vom Auswärtigen Amt, dem Land Baden-Württemberg und der Landeshauptstadt Stuttgart gefördert, ist weltweit vernetzt und setzt auf langfristige, partnerschaftliche Zusammenarbeit. An unseren Standorten in Stuttgart und Berlin sind 200 Mitarbeitende für uns tätig.
Die Abteilung Kunst des ifa initiiert mit seinen Programmen in den ifa-Galerien in Deutschland, mit weltweiten Tourneeausstellungen sowie Programmen für Biennalen, Konferenzen und zur Kunstförderung den Kunst- und Kulturaustausch im Rahmen der Auswärtigen Kultur- und Bildungspolitik.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordination-m-w-d-fuer-den-deutschen-pavillon-auf-der-61-biennale-arte-di-venezia-2026/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter- Abwechslungsreicher Minijob im Servicebereich(m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
Freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
Regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (43 Stunden im Monat) nach einer 6-monatigen Probezeit
Kernarbeitszeiten: von 9:30 Uhr bis 17:30 (Montag bis Sonntag &amp; Feiertage)
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-abwechslungsreicher-minijob-im-servicebereichm-w-d/</guid></item><item><title>Museumsmitarbeiter im Servicebereich (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</link><description>Roemer- und Pelizaeus Museum, Hildesheim Bewerbungsende: 29.07.2025 | Das Roemer- und Pelizaeus Museum beherbergt die zweitwichtigste ägyptische Sammlung Deutschlands und Objekte aus diversen anderen Kulturkreisen, wie Alaska, Südamerika, Afrika, China, eine große naturkundliche Sammlung (Paläontologie, Geologie/Mineralogie, Zoologie und Botanik), die Sammlungen der Hildesheimer Stadtgeschichte sowie eine Gemälde- und Grafiksammlung. Die Kraft des Museums liegt in der Verknüpfung dieser Sammlungsgebiete und dem Ziel mit allen Besucher*innen zu relevanten gesellschaftlichen Fragen in Dialog zu treten. Das RPM ist ein Ort, an dem sich Hildesheimer*innen und auswärtige Besucher*innen wohlfühlen, inspiriert werden, Spaß haben, und sich einbringen können. Im RPM ist vieles im Umbruch, aber das bietet auch besonders viel Gestaltungsraum
Als Mitarbeiter*in im Service sind Sie das Aushängeschild des Roemer- und Pelizaeus Museums und helfen den Besucher*innen sich wohlzufühlen und Ihren Weg im Museum zu finden.
Ihr zukünftiges Aufgabengebiet
Kassierung von Eintrittsgeldern, sowie Vor- und Nachbereitungsarbeiten an der Kasse einschließlich Kassenabrechnung
Verkauf eines vollumfänglichen Warensortimentes im Museumshop inkl. Präsentation, Regalpflege, Inventur und Warenkontrolle
Beratung und Verkauf von Führungen, Veranstaltungen, Spezialangeboten etc.
freundliche Betreuung und serviceorientierte Bearbeitung eingehender Anrufe, E-Mails und Beschwerdemanagement
Besucherbetreuung und -beratung
regelmäßige Aufsichtstätigkeit in den Ausstellungsbereichen
gelegentlich Vertretung der Kolleg*innen im Wachdienst
Einhaltung der Hausordnung
Was erwarten wir von Ihnen?
Kommunikationsfähigkeit, Hilfsbereitschaft und Freude am Umgang mit Menschen
verhandlungssichere Deutsch- und Englischkenntnisse (weitere Fremdsprachenkenntnisse sind von Vorteil)
Erfahrungen im Umgang mit Windows und Microsoft Office, idealerweise auch bereits mit elektronischen Kassensystemen
Teamfähigkeit, Zuverlässigkeit, Verantwortungsbewusstsein und Engagement
Flexibilität, Einsatz an Wochenenden und Feiertagen
Service-Erfahrung in Museen, Theatern oder ähnlichen Kultureinrichtungen sind von Vorteil (wie Hotellerie, Gastronomie oder Messe- und Veranstaltungsservice)
Das bieten wir:
eine unbefristete Beschäftigung (40 Stunden bei einer 5 Tage Woche) nach einer 6-monatigen Probezeit
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäre mit regelmäßigen Mitarbeiterevents
schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes sowie ein agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. anteilige Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
betriebliche Altersvorsorge
Berücksichtigung persönlicher Umstände bei der Dienstplangestaltung
Wir freuen uns über die Zusendung Ihrer Bewerbungsunterlagen bis zum
29. Juli 2025
per E-Mail an:
bewerbung@rpmuseum.de
. Durch die Bewerbung entstehende Reisekosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 29.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsmitarbeiter-im-servicebereich-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Volontär/in (m/w/d) im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</link><description>Saarlandmuseum, Saarbrücken Bewerbungsende: 07.08.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz zum nächstmöglichen Zeitpunkt für die Dauer von zwei Jahren eine/n:
wissenschaftliche/n Volontär/in (m/w/d)
im Bereich Restaurierung Gemälde/Skulptur für das Saarlandmuseum in Vollzeit (39,5 Wochenstunden).
Der Hauptarbeitsplatz befindet sich in der Modernen Galerie des Saarlandmuseums, dem Haus für moderne und zeitgenössische Kunst. Sie erwartet ein spannendes Arbeitsumfeld mit einem vielseitigen Sammlungsspektrum vom Impressionismus bis zur Gegenwart.
Im Rahmen des Volontariats lernen Sie die verschiedenen Aufgabenfelder des Fachbereichs Restaurierung/Konservierung im Museumsbetrieb kennen. Von der praktischen Konservierung und Restaurierung bis hin zu präventiven Maßnahmen, der Überwachung der Licht-, Klima- und Umgebungsbedingungen von ausgestelltem und deponiertem Kulturgut und der allgemeinen Sammlungspflege. Sie unterstützen bei der Einrichtung von Ausstellungen und beim Leihverkehr, des Umzugs des Skulpturendepots, der Vergabe von Dienstleistungen sowie bei der Dokumentation der konservatorisch-restauratorischer Maßnahmen.
Darüber hinaus erhalten Sie eine praxisbezogene Einführung in die Arbeit von Museen (Erwerb von Kenntnissen in den Aufgabenfeldern Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen, Vermitteln, Management und Verwaltung) und die Möglichkeit, projektbezogen in den Arbeitsbereichen Sammlung und Ausstellung mitzuwirken. Daneben ermöglicht das Volontariat die Teilnahme an regionalen Fortbildungsveranstaltungen.
Das Volontariat dient dazu, die an der Hochschule erworbenen Kenntnisse in der Praxis anzuwenden und zugleich Kenntnisse für die Tätigkeit an einem Museum zu erwerben.
Wir erwarten:
einen Abschluss (Master/Magister) eines akkreditierten, fachbezogenen Studiengangs
Restaurierung
oder als Diplomrestaurator/in einer Universität oder Kunsthochschule,
erste praktische Erfahrungen im musealen und kulturellen Bereich
Interesse an der Zusammenarbeit mit Künstler/innen
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch
Kommunikationsstärke und Zuverlässigkeit
Planungs- und Organisationsgeschick
Teamfähigkeit, Belastbarkeit und selbstständiges Arbeiten
gängige Computer-Kenntnisse (MS Office) sowie Erfahrungen im Umgang mit Bildbearbeitungsprogrammen und Museumsdatenbanken
Wir wünschen uns:
erste praktische Erfahrungen im Umgang mit den vielfältigen Materialien moderner Kunst und im Dokumentieren komplexer Kunstwerke
Fremdsprachenkenntnisse in Französisch
Affinität zu Social Media und Freude an Vermittlung der Restaurierungstätigkeit gegenüber der interessierten Öffentlichkeit
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
ein praxisnahes Volontariat in einem traditionsreichen Museum
Teilnahme an den einschlägigen Volontärstagungen und ggf. weitere Fortbildungen
eine engagierte Arbeitsatmosphäre in einem kollegialen Team
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
Die Vergütung beträgt im ersten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 1 und im zweiten Jahr 50 v. H. des Entgelts der EG 13 Stufe 2 TV-L in der jeweils geltenden Fassung.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 07.08.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und Kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer:
personalstelle@kulturbesitz.de
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 07.08.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-m-w-d-im-bereich-restaurierung-gemaelde-skulptur-in-vollzeit-100/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/r Mitarbeiter/in (m/w/d) in Vollzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-vollzeit-100/</link><description>Saarlandmuseum, Saarbrücken Bewerbungsende: 04.08.2025 | Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz ist eine der bedeutendsten Kulturinstitutionen des Saarlandes mit überregionaler und grenzüberschreitender Strahlkraft. Zu ihren Einrichtungen gehören das Saarlandmuseum (Moderne Galerie/Alte Sammlung) und das Museum für Vor- und Frühgeschichte mit der Römischen Villa Nennig sowie das Deutsche Zeitungsmuseum in Wadgassen.
Zur Verstärkung ihres Teams sucht die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz
zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
als Sammlungsleiter für das Saarlandmuseum (Alte Sammlung) in Vollzeit
(39,5 Wochenstunden),
befristet für zwei Jahre
.
Die Alte Sammlung umfasst über 13.000 Objekte vom Mittelalter bis ins 19. Jahrhundert und befindet sich in direkter Nachbarschaft des Saarbrücker Schlosses. Der Schwerpunkt liegt auf der Fürstenzeit und den Jahren der Revolutions- und napoleonischen Kriege. Zu den Highlights zählen außerdem überragende Porzellanarbeiten aus Frankenthaler, Hoechster oder
Ottweiler Manufakturen
sowie einige Arbeiten von
Carl Blechen
, Carl
Spitzweg
und Franz von
Lenbach
.
Zu Ihren Aufgaben gehören insbesondere:
wissenschaftliche Betreuung und Bearbeitung der Alten Sammlung des Saarlandmuseums, Konzeption und Umsetzung von Wechselausstellungen,
Weiterentwicklung der Dauerausstellung in Abstimmung mit der Direktion.
inhaltliche und organisatorische Koordination (Leihverkehr, wissenschaftliche Anfragen, Beschaffungen, Datenbank/Inventarisierung/Digitalisierung)
Mitarbeit bei Finanzkalkulationen, Budget-/Haushaltsplänen und Drittmittel-Anträgen
Zusammenarbeit mit den Abteilungen Kunstvermittlung und Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Vermittlungsarbeit (Vorträge, Führungen etc.)
Entwicklung von Kooperationen mit Hochschulen, regionalen Kulturträgern und Museen
Unsere Anforderungen:
abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom univ.) im Fach Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder einem verwandten Fach
Berufserfahrung im Museumsbetrieb und im Ausstellungsmanagement
Erfahrungen in der Redaktion und Produktion von Publikationen
Erfahrungen in der Bearbeitung und Auswertung von Archivmaterial
die Bereitschaft, sich in der publikumsorientierten Vermittlung der Museumsinhalte zu engagieren
gute Fremdsprachenkenntnisse, vorzugsweise Französisch und Englisch
gute EDV-Kenntnisse, Erfahrungen im Umgang mit museumsspezifischen Datenbanken
gute Kommunikations- und Teamfähigkeit
Wir bieten Ihnen:
Vergütung nach dem Tarifvertrag der Länder mit allen Vorzügen des öffentlichen Dienstes (betriebliche Altersvorsorge, Jahressonderzahlung, vermögenswirksame Leistungen, tariflich geregelter Urlaubsanspruch)
die Möglichkeit des Bezugs eines Jobtickets
einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Verkehrsanbindung
Die Einstellung erfolgt befristet für zwei Jahre und wird nach Entgeltgruppe
13 des TV-L vergütet.
Die Stiftung Saarländischer Kulturbesitz gewährleistet die berufliche Gleichstellung aller Beschäftigten. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Bei gleicher Eignung werden wir schwerbehinderte Menschen bevorzugt einstellen.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 04.08.2025 per E-Mail (als PDF-Datei, maximal 5 MB groß) an: Frau Lisa Felicitas Mattheis, Kunst- und Kulturwissenschaftliche Vorständin, und Herrn Philipp Schneider, Verwaltungsvorstand, Stiftung Saarländischer Kulturbesitz:
personalstelle@kulturbesitz.de
.
Im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehende Kosten werden nicht erstattet. Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen der DSGVO gelöscht. Mit Ihrer Bewerbung stimmen Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten in erforderlichem Umfang zur Durchführung des Bewerbungs- und Auswahlverfahrens gemäß der EU-Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) zu.
Weitere Bestimmungen zum Datenschutz finden Sie unter folgendem Link:
https://www.kulturbesitz.de/fileadmin/images/Kulturbesitz/Stiftung/Dokumente/Bewerberinformation_Stiftung_Saarlaendischer_Kulturbesitz-21_05_2024.pdf
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-mitarbeiter-in-m-w-d-in-vollzeit-100/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-3/</link><description>Historisches Museum Bremerhaven, Bremerhaven Bewerbungsende: 25.07.2025 | Die
Stadt Bremerhaven
(ca. 120.000 Einwohner:innen) sucht ab Herbst 2025 für das Historische Museum zwei
wissenschaftliche Volontär:innen (w/m/d)
für die Dauer von zwei Jahren. Als Entgelt wird eine Vergütung in Höhe von 50 % der Entgeltgruppe 13 Stufe 1 TVöD (Entgeltordnung/VKA) gewährt. Die wöchentliche Arbeitszeit beträgt 40 Stunden.
Das Historische Museum ist das Museum zur Geschichte Bremerhavens und seiner Vorgängergemeinden. Es thematisiert und vermittelt menschliches Leben an der Wesermündung von der Ur- und Frühgeschichte bis zur Gegenwart. Das Museumsteam liebt Objekte, historische Lebenswege und anschauliche Vermittlungsformen. Das Museum arbeitet kooperativ und bringt seine Expertise in aktuelle Fragen der Stadtgesellschaft ein. Es betreut die international angefragte „Deutsche-Auswanderer-Datenbank” und betreibt das Museumsschiff FMS GERA.
Das Historische Museum bietet eine praxisbezogene Ausbildung mit Schwerpunkten in der Betreuung der Sammlung, in der Entwicklung und Organisation von Sonderausstellungen, in der Öffentlichkeitsarbeit sowie in der Museumspädagogik. In den Zeitraum des Volontariats fällt die Vorbereitung auf das 200jährige Stadtjubiläum Bremerhavens.
Voraussetzung für eine Bewerbung ist:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Magister, Master, Diplom) im Bereich der
Geschichtswissenschaften oder eines anderen museumsrelevanten Fachs.
souveräner Umgang mit gängigen MS-Office- und Bildbearbeitungsprogrammen sowie gute sprachliche Ausdrucksfähigkeiten
erste Museumserfahrungen (z. B. Praktika, Fortbildungen, Projektmitarbeit)
Erfahrungen im Erstellen von Social-Media-Content sind von Vorteil.
Wir bieten Ihnen:
eine freundliche und wertschätzende Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und kollegialen Team
eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem interessanten Aufgabenspektrum
flexible Arbeitszeiten
familienfreundliches Arbeiten (Zertifikat
audit
beruf
und
familie)
betriebliche Gesundheitsförderung (u. a. Hansefit)
Es handelt sich um zwei Vollzeitstellen. Die Tätigkeit eignet sich auch für Teilzeitbeschäftigte.
Nähere Informationen zum Historischen Museum erhalten Sie im Internet unter
www.historisches-museum-bremerhaven.de
oder telefonisch unter 0471/308160. Informationen über die Seestadt Bremerhaven erhalten Sie unter
www.bremerhaven.de
.
Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei im Wesentlichen gleicher fachlicher und persönlicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir darum, vorliegende Nachweise einer Schwerbehinderung bzw. einer Gleichstellung der Bewerbung beizufügen.
Der Magistrat der Stadt Bremerhaven begrüßt die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung Kopien der Zeugnisse Ihrer Studien- oder Ausbildungsabschlüsse, eines aktuellen Arbeitszeugnisses oder einer aktuellen dienstlichen Beurteilung bei. Auf ein Foto, Originalzeugnisse und -bescheinigungen sowie Mappen und Folien bitten wir zu verzichten. Bei erfolgloser Bewerbung werden die Unterlagen nach Abschluss des Auswahlverfahrens vernichtet. Bitte bewerben Sie sich möglichst über das Online-Bewerbungsportal der Stadt Bremerhaven
www.stellen.bremerhaven.de
oder richten Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum
25.07.2025
an den
Magistrat der Stadt Bremerhaven
Personalamt (11/41)
Postfach 21 03 60
27524 Bremerhaven
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.07.2025</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontaerinnen-w-m-d-3/</guid></item><item><title>Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>Hafenmuseum Bremen, Bremen Bewerbungsende: 10.08.2025 | Das Hafenmuseum Bremen sucht zum nächstmöglichen Eintritt eine:n Projektkoordinator:in im Bereich Museumspädagogik (20 Std.).
Das Hafenmuseum Bremen im historischen Speicher XI in der Überseestadt wurde vor 20 Jahren in privater Trägerschaft gegründet und hat sich als beliebter maritimer Kulturort etabliert. Wir zeigen Bremer Hafengeschichte und Hafenwirtschaft – und vermitteln vielfältige Themenfelder rund um Globalisierung, Strukturwandel oder maritime Kulturgeschichte. Unsere jährlichen Sonderausstellungen widmen sich gesellschaftspolitisch relevanten Fragen. Zudem verstehen wir uns als außerschulischer Lernort für Geschichts- und Kulturvermittlung. Insbesondere für den Bremer Westen ist das Museum ein wichtiger Anlaufpunkt für junge Menschen, Kultur- und Geschichtsinteressierte.
Zu Ihren Aufgaben zählen:
Weiterentwicklung und Koordination des Berufsorientierungsprogramms Beruf(ung) Hafen sowie Durchführung der Workshops
Konzeption, Koordination und Durchführung von Schulklassenprojekten zu den Themenbereichen Hafen, Schifffahrt, Nachhaltigkeit, Globalisierung, Kolonialismus etc.
Weiterentwicklung und Durchführung verschiedener museumspädagogischer Angebote für Kinder und Jugendliche, auch in Einfacher Sprache
Akquirieren von Projektgeldern sowie Vertretung und Kommunikation der Projekte gegenüber Förder:innen und nach außen
Mitwirkung bei der Veranstaltungsorganisation wie z.B. für die Lange Nacht der Museen oder den Familientag
Wir bieten:
Spannende Aufgaben in einem tollen Team mit viel kreativem Spielraum
Ein kollegiales Arbeitsumfeld und eine sehr gute Arbeitsatmosphäre
Flexible Arbeitszeiten und Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vergütung angelehnt an TV-L 10
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Bachelor, Master oder gleichwertiger Studienabschluss) in (Sozial-)Pädagogik, Kulturpädagogik oder einem verwandten Studienfach
Erfahrung in der (museums-)pädagogischen Arbeit mit Kindern und Jugendlichen
Erfahrung in der Konzeption, Koordination und Begleitung von Projekten
Lust auf maritime Themen
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum 10. August an
info@hafenmuseum-bremen.de
Die Gespräche finden voraussichtlich am 14. August statt. Kontakt: Anne Schweisfurth, schweisfurth@hafenmuseum-bremen.de, Telefon 0421 303 82 7
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 10.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektkoordinatorin-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</link><description>Berlinische Galerie, Berlin Bewerbungsende: 30.07.2025 | Die Berlinische Galerie sammelt in Berlin entstandene Kunst von 1870 bis heute. Als Landesmuseum für Moderne Kunst, Fotografie und Architektur bietet sie über die ständige Sammlung hinaus ein abwechslungsreiches Sonderausstellungsprogramm für ein breites Publikum. Die Berlinische Galerie versteht sich als Museum für alle Berliner*innen und Gäste der Stadt und legt großen Wert darauf, dass ihre Ausstellungen inspirierende Erlebnisse für alle Besucher*innen bieten, egal mit welchen Voraussetzungen sie unser Haus besuchen.
Vor diesem Hintergrund suchen wir zum 01.10.2025 als Elternzeitvertretung eine*n Referent*in für Kommunikation in der Abteilung Kommunikation und Bildung.
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referentin-fuer-kommunikation-in-der-abteilung-kommunikation-und-bildung-2/</guid></item><item><title>Kurator/-in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</link><description>Stadtgeschichtliches Museum Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 28.07.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Kulturamt, Stadtgeschichtliches Museum, eine/-n Kurator/-in Völkerschlachtdenkmal, Militaria sowie Stadt- und Landesgeschichte:
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kurator-in-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</link><description>Germanisches Nationalmuseum (GNM), Nürnberg Bewerbungsende: 04.08.2025 | Das Germanische Nationalmuseum (GNM) ist das größte kulturgeschichtliche Museum des deutschen Sprachraums. Mit unseren 1,4 Millionen Objekten bringen wir unsere Besucher*innen immer wieder zum Staunen. Und wir bieten noch viel mehr: Wir sind auch Forschungseinrichtung der Leibniz-Gemeinschaft, Restaurierungsinstitut, Archiv, Bibliothek und lebendiger Veranstaltungsort in der Nürnberger Innenstadt. Wir beschäftigen mehr als 200 Mitarbeiter*innen in den unterschiedlichsten Tätigkeitsbereichen.
Die Zentrale Digitale Dokumentation (ZDD) verantwortet die digitale Erschließung der musealen Objekte des Museums. Dazu zählt die Erstellung und Verwaltung von Objektfotografien mittels hauseigener und externer Fotograf*innen, die Organisation von Scanaufträgen sowie die digitale Erfassung und Rechteklärung in der Objektdatenbank. Die zu besetzende Stelle ist mit ihren Kernaufgaben in die Bereiche der ZDD eingebunden.
Mitarbeiter*in Auftragsverwaltung Foto und Scan/Rechteklärung (m/w/d)
Vollzeit, Entgeltgruppe 9a TV-L, unbefristet
Ihre Aufgaben im Team:
Die Stelle beinhaltet die Aufgabenbereiche des Auftragsmanagements für Objektabbildungen sowie die Rechteklärung für Museumsobjekte.
Auftragsmanagement für Objektabbildungen:
Ansprechpartner*in für externe Anfragen im Bildbereich; eigenständige Bearbeitung auf Deutsch und Englisch
Erstellen und Verwalten externer und interner Foto- und Scanaufträge
Objektrecherche im museumsinternen Datenmanagementsystem DMS-OVS zur Prüfung und Beurteilung der rechtlichen Situation und der Notwendigkeit der Fotografie
Koordination und Pflege der Auftragsverwaltung inkl. Feststellung der zeitlichen Kapazitäten und Prioritäten
Situative Einbindung von Fremdfotograf*innen bei großen Auftragsmengen mit ganzheitlicher Auftragskoordination von Beauftragung bis hin zur Qualitätskontrolle im Rahmen von Kampagnen
Erstellung und Versand der Auftragsrechnungen; Erstellung von Vorausrechnungen; Überprüfung von Zahlungseingängen
Rechteklärung von Objekten im Museum:
Ermittlung des Bildrechtestatus und Abgleich mit Schutzfristen des Urheberrechts
Bearbeitung des Bildrechtemoduls im DMS-OVS (Eintrag von Erwerbsklauseln, Nutzungsjahren, Rechteinhaber*innen) und Bearbeitung von Künstlerdatensätzen im DMS-OVS (Eintrag von Personendaten, Import von GND-Normdaten)
Abwicklung von externen Anfragen zum Objektkatalog (Downloads, Nutzungsbedingungen, zukünftig auch Integration von CC-Lizenzen im Objektkatalog)
Das bringen Sie mit:
eine abgeschlossene Ausbildung als Fachangestellte*r für Medien- und Info-Dienste (Bereich Bildagentur)
mehrjährige Berufserfahrung von Vorteil
Sie haben fundierte Kenntnisse im Umgang mit Auftragsverwaltung und Rechteklärung
Sie verfügen über sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Freuen Sie sich auf folgende Benefits:
einen sicheren Arbeitsplatz in einem interdisziplinären, lebendigen und offenen Haus
die Möglichkeit, an einem Ort voller kultureller Schätze zu arbeiten
eine umfangreiche, gut ausgestattete Bibliothek mit ca. 700.000 Bänden zum Thema Kunst- und Kulturgeschichte
eine attraktive Lage mitten in der Nürnberger Innenstadt
eine gute Erreichbarkeit (Lage direkt an der U-Bahn-Haltestelle Opernhaus) und ein vergünstigtes Jobticket für den ÖPNV
Essen zum Preis für Mitarbeitende in unserem Museums-Café
individuelle Fortbildungsmöglichkeiten
Familienfreundlichkeit durch flexible Arbeitszeiten
die Möglichkeit zum mobilen Arbeiten
alle Sozialleistungen des öffentlichen Dienstes und eine betriebliche Altersversorgung (VBL)
Wir vom Germanischen Nationalmuseum begrüßen Vielfalt und freuen uns daher über Bewerbungen von qualifizierten Menschen unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung, Alter oder sexuellen Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Haben Sie Interesse? Dann freuen wir uns sehr darauf, Sie kennenzulernen. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mit Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnissen) bis spätestens zum 04. August 2025 an unser
Onlineportal
.
Für fachliche Auskünfte steht Ihnen Mark Fichtner (m.fichtner@gnm.de) sehr gerne zur Verfügung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-auftragsverwaltung-foto-und-scan-rechteklaerung-m-w-d/</guid></item><item><title>Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</link><description>LWL-Museen für Industriekultur, Dortmund Bewerbungsende: 01.08.2025 | Ihr nächster Job soll mehr sein als ein bloßes Arbeitsverhältnis? Sie wollen Gutes unternehmen, wünschen sich einen verlässlichen Arbeitgeber, der Ihnen Flexibilität und Perspektiven bietet, und wollen trotzdem abwechslungsreich und vielfältig arbeiten? Dann lassen Sie sich von uns überzeugen. Gemeinsam tun wir Gutes für die Menschen in Westfalen-Lippe – Machen Sie mit! Der LWL freut sich auf Sie!
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 20.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behin-derung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n Meister:in für Veranstaltungstechnik (w/m/d) (EG 9b TVöD; Kenn-Nr.: 519/25) für unsere LWL-Museen für Industriekultur im Referat Grundsatz, Sachbereich Arbeitsschutz. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich. Eine Weiterbe-schäftigung wird angestrebt.
Die LWL-Museen für Industriekultur sind ein Verbundmuseum an acht historischen Orten in Trägerschaft des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL).
Worauf Sie sich freuen können:
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
ein Entgelt nach EG 9b TVöD
ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Museumsteam
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine individuelle Leistungsprämie
ein Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
Ihre Tätigkeiten als Meister:in für Veranstaltungstechnik:
Sachstanderhebung auf Basis gesetzlicher Vorgaben und örtlicher Gegebenheiten auch im Hinblick auf das Baurecht und Brandschutzkonzept
Konzeption einer Potenzialanalyse zur Durchführung von Veranstaltungen für jeden Standort der LWL-Museen für Industriekultur
Erstellen veranstaltungsbezogener Gefährdungsbeurteilungen und Sicherheitskonzepte
Begleitung bei Genehmigungsverfahren für Spezialeffekte, Großveranstaltungen etc.
Erstellen von Leistungsverzeichnissen und Hilfe bei Angebotsauswertung
Übernahme der Veranstaltungsleitung § 38 und / oder der Aufgaben gem. § 40 SBauVO NRW
(Weiter-)Entwicklung effizienter Strukturen und Arbeitshilfen für Veranstaltungen in den LWL-Museen für Industriekultur z.B. Vorlagen und Muster
Das erwarten wir von Ihnen
Erfolgreicher Abschluss „Geprüfter Meister für Veranstaltungstechnik / Geprüfte Meisterin für Veranstal-tungstechnik“ mit der Zusatzqualifikation zum Brandschutzbeauftragten gem. DGUV Information 205-003 (BGI 847) und vfb-Richtlinie 12-0/1 oder vergleichbare Qualifikation einer verantwortlichen Person für Veranstaltungstechnik gem. § 39 SBauVO
Fundierte Kenntnisse im Bereich Veranstaltungssicherheit sowie ein ausgeprägtes Interesse, diese an kul-turellen Veranstaltungsorten einzusetzen
Analytisches Denkvermögen, schnelle Auffassungsgabe sowie eine ergebnisorientierte, gründliche, struk-turierte und selbstständige Arbeitsweise
Eine hohe Sozial- und Kommunikationskompetenz sowie ein sicheres und souveränes Auftreten
Zeitliche Flexibilität (Bereitschaft zu Dienstreisen und gelegentliche, planbare Arbeit an Wochenenden sowie am Abend)
gute PC-Kenntnisse, Pkw-Führerschein
Der LWL strebt eine diverse Personalaufstellung an. Bewerbungen von Frauen und geeigneten schwerbehin-derten Menschen sind daher ausdrücklich erwünscht. Darüber hinaus begrüßen wir alle Bewerbungen von Menschen, unabhängig von ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, ihrem Alter, ihrer Religion und Weltan-schauung oder ihrer sexuellen Orientierung und geschlechtlichen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Museen für Industriekultur:
Herr Dr. Aulke (Tel.: 0231 6961-140)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne: Frau zum Buttel (Tel.: 0231 6961 160)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Schulabschlusszeugnis/se
Nachweis über die im Profil geforderte Qualifikation
bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
letzte Leistungsbeurteilung/en
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der Kennnummer 519/25 bis zum 01.08.2025 (Ein-gangsstempel LWL-Museen für Industriekultur) an:
LWL-Museen für Industriekultur
Grubenweg 5
44388 Dortmund
Wir bevorzugen eine Bewerbung per Mail an:
industriekultur.bewerbungen@lwl.org
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/meisterin-fuer-veranstaltungstechnik-w-m-d/</guid></item><item><title>Volontärin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</link><description>Kunstsammlungen Chemnitz, Chemnitz Bewerbungsende: 03.08.2025 | Willkommen bei der Kulturhauptstadt 2025 – Stadt Chemnitz! Hier arbeiten Menschen, die etwas bewegen wollen.
Wir engagieren uns in vielfältigen Themenfeldern. Gemeinsam gestalten wir Chemnitz für unsere Bürger:innen und unterstützen sie in den unterschiedlichsten Lebenssituationen. Dabei ist es uns wichtig, mit der Zeit zu gehen: Wir schaffen moderne Arbeitsbedingungen, damit sich unsere Mitarbeitenden wohlfühlen.
Bringen Sie sich mit Ihren Ideen für eine offene und bunte Stadtgesellschaft ein.
Wir suchen ab November 2025 eine:n:
VOLONTÄR:IN (M/W/D) KUNSTSAMMLUNGEN CHEMNITZ, KUNSTSAMMLUNGEN AM THEATERPLATZ
Einsatzbereich: Kunstsammlungen Chemnitz
Vergütung: 2.254,00 €
Arbeitszeit: Vollzeit, Teilzeit möglich
Anstellung: befristet für 2 Jahre
Bewerbungsfrist: 03.08.2025
IHRE AUFGABEN
Das wissenschaftliche Volontariat bietet Hochschulabsolvent:innen einen praxisnahen und fundierten Einsteig in das Berufsleben. Innerhalb dieses Ausbildungsverhältnisses erhalten Sie die Möglichkeit, Ihre wissenschaftlichen Kenntnisse zu vertiefen und umfassende Einblicke in alle Bereichen des Museumswesens zu gewinnen.
Das Tätigkeitsfeld umfasst u.a.:
Mitarbeit bei der konzeptionellen und administrativen Vorbereitung und Umsetzung von Ausstellungen des Museums
Mitarbeit bei der Betreuung der Sammlung (Digitalisierung und wissenschaftliche Bearbeitung sowie Pflege der Museumsdatenbank)
Wissenschaftliche Recherche, Verfassen von Texten und Mitarbeit an Publikationen
Entwicklung und Umsetzung von Führungen durch die Sammlung und Ausstellungen
WAS SIE MITBRINGEN
Ihr Profil:
Ein kürzlich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium im Bereich der Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft, Kulturwissenschaften, Kuratorische Studien oder vergleichbarer museumsrelevanter Studiengänge (Master oder Promotion)
Sehr gute Kenntnisse im Bereich der Kunst des 19.-21. Jahrhunderts
Gute IT-Kenntnisse,
Sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift
Sehr gute Englisch- Kenntnisse
Von Vorteil sind:
Erfahrung mit Museumsdatenbanken
Worauf es uns noch ankommt:
Kommunikationsstärke und Verantwortungsbewusstsein
Selbstständige, gewissenhafte und teamorientierte Arbeitsweise
Interesse an Themen wie Nachhaltigkeit, Antidiskriminierung und sensible Sprache
WAS WIR IHNEN BIETEN
einen zuverlässigen und familienfreundlichen Arbeitgeber
vielfältige Möglichkeiten die Zukunft der Stadt Chemnitz aktiv mitzugestalten
interne Vernetzung durch eine Mitarbeiter-App
30 Tage Erholungsurlaub im Kalenderjahr
Arbeitszeitgestaltung mit Arbeitszeitkonto und Gleitzeit
Möglichkeiten zum mobilen Arbeiten
Zuschuss zum Deutschlandticket
eine Stadt zum Entdecken, bezahlbaren Wohnraum und ausgezeichnete Kitas und Schulen
FÜR FRAGEN SIND WIR DA
Team Ausbildung: Antje Feldten E-Mail: ausbildung@stadt-chemnitz.de
Hinweis: Aus Datenschutzgründen dürfen wir keine Bewerbungen per E-Mail entgegennehmen. Bitte nutzen Sie für Ihre Bewerbung unser Online-Bewerberportal.
IHRE BEWERBUNG
Die Stadt Chemnitz steht für Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir legen Wert auf Diversität und streben danach, dass unsere Belegschaft die Vielfalt der Stadtgesellschaft widerspiegelt.
Schwerbehinderte und ihnen Gleichgestellte erhalten bei gleicher Eignung den Vorzug vor anderen Bewerbenden.
Nähere Informationen rund um Ihre Bewerbung finden Sie hier:
https://karriere.chemnitz.de/stellenangebote
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontaerin-m-w-d-23/</guid></item><item><title>Archivar*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</link><description>Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Bergen-Belsen Bewerbungsende: 03.08.2025 | In der Stiftung niedersächsische Gedenkstätten ist zum 15. September 2025 (oder zum nächstmöglichen Zeitpunkt) eine Stelle als Archivar*in (Kennziffer: SnG 2025-8) in der Abteilung „Forschung und Dokumentation“ zu besetzen.
Wir bieten…
eine unbefristete Stelle mit 100% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit von 39,8 Stunden in der Gedenkstätte Bergen-Belsen
eine Vergütung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (je nach Tätigkeitsanteil auch höherwertig)
eine zusätzliche Altersvorsorge (VBL)
die Möglichkeit anteilig mobil zu arbeiten
eine Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeiten durch Gleitzeit
die Möglichkeit zur Fortbildung
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kolleg*innen- und Vorgesetztenkreis
Wer sind wir?
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten (SnG) ist eine Stiftung öffentlichen Rechts, die durch Beschluss des niedersächsischen Landtags 2004 ins Leben gerufen wurde. Die Stiftung verbindet staatliche Verantwortung und bürgerschaftliches Engagement für die Aufarbeitung der Verbrechen des Nationalsozialismus und die Erinnerung an seine Opfer in Niedersachsen. Sie erhält und gestaltet die Gedenkstätten Bergen-Belsen (GBB) und die Gedenkstätte in der JVA Wolfenbüttel als Orte der Erinnerung, an denen der Leiden der Opfer des Nationalsozialismus und der Opfer der NS-Justizverbrechen gedacht wird, sowie als Orte des Lernens für künftige Generationen.
Die Abteilung Forschung und Dokumentation widmet sich der Erforschung der Geschichte des Ortes Bergen-Belsen in seinen unterschiedlichen historischen Phasen. Hierzu gehört auch die Recherche nach Quellen, ihre Inventarisierung und Erschließung, die Bereitstellung von Archivalien für interne und externe Benutzer*innen sowie die Bearbeitung von Anfragen von Überlebenden, Familienangehörigen sowie von Wissenschaftler*innen und anderen interessierten Gruppen. Neben schriftlichen Quellen gehören u.a. Objekte sowie lebensgeschichtliche Video-Interviews zum Bestand der Gedenkstätte.
Welche Aufgaben erwarten Sie?
Eigenverantwortliche Organisation des Archivs der GBB, einschließlich der strategischen und technischen Weiterentwicklung der digitalen Zugänglichkeit der Sammlungen
Strategisch-operative Begleitung und Mitgestaltung des digitalen Wandels in der Gedenkstätte aus Sicht der Abteilung
Beratung sowie Bearbeitung von allgemeinen und wissenschaftlichen Anfragen sowie Bereitstellung von Archivgut für interne und externe Nutzer*innen, Betreuung von Besucher*innen
Durchführen von wissenschaftlichen Recherchen und Sammeln von Quellenmaterialien und Objekten zum Kriegsgefangenenlager, Konzentrationslager und Displaced Persons-Camp Bergen-Belsen und zur Geschichte der Gedenkstätte Bergen-Belsen; Forschung und Begutachtung zu den neu eingegangenen und den bereits vorhandenen Archivmaterialien/Sammlungsobjekten
Wissenschaftliches Erschließen der Sammlung
Recherchieren nach geeigneten Exponaten für Ausstellungen (Dauer- Wechsel- Sonderausstellungen) der Gedenkstätte und für externe Ausstellungen, ggf. Organisieren des (internationalen) Leihverkehrs; Klären von Urheber-/Nutzungsrechten
Beteiligung an der Weiterentwicklung der Anfragenbearbeitung mit Einsatz von KI
Auf- und Ausbau sowie Pflege von (internationalen) Kontakten, Netzwerken und Kooperationen zu Wissenschaftler*innen, Behörden, Institutionen, Kooperationspartner*innen, Fremdfirmen sowie die Beteiligung an Kooperationsprojekten sowie stiftungsweiten Projekten z.B. durch Aufbereitung und Auswertung von Metadaten.
Mitarbeit bei der Entwicklung und Betrieb eines auf Wikibase basierenden Online-Archivportals der SnG, einschließlich der Mitwirkung an der Konzeption, Beantragung und Betreuung von Drittmittelprojekten
Beteiligung an der Planung und Umsetzung von archivpädagogischen Angeboten
Koordinieren des Einsatzes und Anleiten von Volontär*innen, Studierenden und Honorar-/Werkvertragspartnern, Koordinieren und Betreuung von Praktika
Was bringen Sie mit?
Abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Magister oder vergleichbar) der Geschichtswissenschaft, Museologie, Public History, Archiv-, Dokumentations- oder Informationswissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtungen
Nachgewiesene Fachkenntnisse im Archivbereich bzw. umfassende Fachkenntnisse des Archivwesens, insbesondere von Datenbanken und Archivinformationssystemen
Profunde Kenntnisse im Bereich der Inventarisierung/Erschließung und Bestandserhaltung
Ausgeprägtes Interesse an Themen der digitalen Transformation und im Bereich der Digital Humanities und Freude an der Entwicklung und Umsetzung von digitalen Prozessen und Projekten
Organisations- und Teamfähigkeiten, analytische und strategische Denkweise, Kommunikations- und Sozialkompetenz
Gute Kenntnisse der englischen Sprache in Wort und Schrift
Wir wünschen uns zudem von Ihnen?
Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus, insbesondere der NS-Verfolgungsgeschichte und ihrer Folgen, des Systems der Konzentrationslager und des Umgangs mit dem NS seit 1945
Berufserfahrung in Gedenkstätten, Museen oder einem vergleichbaren Bereic
Kenntnisse der aktuellen Diskurse in der Gedenkstättenlandschaft
Eigeninitiative, Experimentierfreudigkeit, Innovationsgeist und selbstständiges Arbeiten
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann würden wir Sie gerne kennenlernen.
Bewerbungen richten Sie bitte bis zum 03.08.2025 unter Angabe der Kennziffer und bevorzugt per E-Mail an:
Stiftung niedersächsische Gedenkstätten, Frau Marie-Joëlle Ollesch, Im Güldenen Winkel 8, 29223 Celle.
bewerbung@stiftung-ng.de
Für Auskünfte steht Ihnen Dr. Akim Jah, akim.jah@stiftung-ng.de, Leitung der Abteilung Forschung und Dokumentation, zur Verfügung.
Die Stiftung niedersächsische Gedenkstätten setzt sich dafür ein, in allen Bereichen und Positionen Unterrepräsentanzen im Sinne des Niedersächsischen Gleichberechtigungsgesetzes (NGG) abzubauen. Die Stiftung bemüht sich in jeder Hinsicht um Diversität. Bei gleicher Eignung, Leistung und Befähigung werden Bewerbungen schwerbehinderter Menschen bevorzugt berücksichtigt. Bitte geben Sie bereits mit der Bewerbung einen entsprechenden Hinweis.
Mit der Abgabe Ihrer Bewerbung erklären Sie sich gleichzeitig einverstanden, dass die für das Auswahlverfahren erforderlichen Daten nach den Bestimmungen des Niedersächsischen Datenschutzgesetzes gespeichert und verarbeitet werden. Die Bewerbungsunterlagen werden nach Ablauf der Aufbewahrungsfrist datenschutzgerecht vernichtet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-5/</guid></item><item><title>restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</link><description>Freilichtmuseum Glentleiten, Großweil Bewerbungsende: 27.07.2025 | Das Freilichtmuseum Glentleiten des Bezirks Oberbayern ist das zentrale oberbayerische Freilichtmuseum und das Größte seiner Art in Südbayern. Fast 70 original erhaltene und eingerichtete Gebäude auf einem 40 ha großen Gelände mit Gärten, Wäldern und Weiden mit historischen Tierrassen vermitteln anschaulich Geschichte, Tradition und Wandel im ländlichen Raum. Führungen, Handwerksvorführungen und zahlreiche Veranstaltungen ergänzen das Angebot. Das Museum ist 45 Minuten südlich von München im Voralpenraum gelegen.
Kommen Sie zu uns. Gemeinsam gestalten wir Oberbayern als soziale und kulturelle Heimat für alle.
Zum 01.09.2025 ist folgender Praktikumsplatz befristetet auf 12 Monate in Vollzeit in geringfügiger Beschäftigung zu besetzen:
restauratorisches Vorpraktikum (m/w/d)
Wir sind für die Menschen da. Welche Aufgaben erwarten Sie?
Einblicke in die praktische Arbeit im Sachgebiet Wissenschaft – Restaurierun
Konservatorische und restauratorische Mitarbeit
Restaurierungsdokumentation
Pflege der Datenbank
Wissenschaftliche Recherchen für laufende Projekte
Vom Verwalten zum Gestalten. Das bringen Sie mit:
Erfolgreich abgeschlossene Hoch- bzw. Fachhochschulreife
Studienwunsch im Bereich Restaurierung
Wünschenswert sind kunstgeschichtliche Grundkenntnisse sowie das Interesse für Naturwissenschaften
gute Kenntnisse in MS Office sind wünschenswert
Führerschein der Fahrerlaubnisklasse B
Bereitschaft zum selbstständigen Arbeiten, sorgfältige ArbeitsweiseTeamfähigkeit
Darauf dürfen Sie sich freuen:
Wir sind ein öffentlicher Arbeitgeber und bieten neben sinnvollen, abwechslungsreichen Tätigkeiten folgende Benefits:
Chancengleichheit und Diversität sind uns wichtig
Arbeiten in einem guten Betriebsklima und einer wertschätzenden Führungskultur
eine fundierte Einarbeitung, die Sie klar und strukturiert an die neue Aufgabe heranführt sowie individuelle Unterstützung durch das ganze Team
vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z.B. flexible und familienfreundliche Arbeitszeiten
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (mind. Lebenslauf und Abschlusszeugnisse), die Sie uns bitte bis zum 27.07.2025 per E-Mail (max. 25 MB) an
bewerbung@glentleiten.de
zukommen lassen. Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich in der KW 32 am 07.08.2025 statt.
Für Fragen stehen Ihnen folgende Ansprechpersonen gerne zur Verfügung.
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Franziska Wolf
Leitung SG Verwaltung &amp; Controlling
Franziska.wolf@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-24
Freilichtmuseum Glentleiten
Frau Katharina Staltmair
Restauratorin
Katharina.staltmair@glentleiten.de
Tel.: 08851 185-29
https://www.bezirk-oberbayern.de/jobs-karriere
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorisches-vorpraktikum-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Bildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-bildung-m-w-d/</link><description>Stiftung Planetarium Berlin, Berlin Bewerbungsende: 03.08.2025 | Die Stiftung Planetarium Berlin vereint die astronomischen Einrichtungen Berlins. Die Archenhold-Sternwarte, sowie die Wilhelm-Foerster-Sternwarte zählen zu den traditionsreichsten Volkssternwarten Deutschlands, während das Planetarium am Insulaner und das Zeiss-Großplanetarium als modernste Wissenschaftstheater Europas relevante und innovative Vermittlungsformen anbieten. Die Stiftung Planetarium Berlin verfolgt dabei für jährlich über 500.000 Besucher*innen einen klaren Bildungsauftrag durch die didaktisch angemessene und moderne Vermittlung von naturwissenschaftlichem Wissen.
Leitung Bildung (m/w/d)
Bezeichnung: 1 Arbeitnehmer*in, Vollzeit, unbefristet
Entgeltgruppe 13 TV-L
Besetzbar: zum nächstmöglichen Zeitpunkt
Aufgabengebiet
Konzeptionelle Tätigkeiten sowie Grundsatzarbeit:
Verantwortung für das Bildungs- und Vermittlungskonzept der Stiftung Planetarium Berlin
Recherche und Analyse der neuesten Forschungsergebnisse im Bereich Bildung und Vermittlung, Museumspädagogik, Science Center Didaktik, Pädagogik, Lernwerkstätten, Erziehungswissenschaften
Analyse der gesellschaftlichen Anforderungen an kulturelle Bildung im Bereich der Planetarien und Sternwarten
Ableitung von strategischen Handlungsmaßnahmen und innovativen Formaten für den Bereich Bildung und Vermittlung
federführende Erarbeitung und Fortschreibung der Gesamtkonzeption Bildung und Vermittlung
Erarbeitung von Netzwerkprojekten inkl. Budgetverantwortung
Federführung in der Entwicklung von didaktischen Konzepten und Angeboten der Planetarien und Sternwarten, insbesondere für Schulen und Kindertagesstätten, sowie für alle Altersgruppen
Akquise von Fördermitteln, Kooperation mit Forschungsprojekten zur MINT-Didaktik
Leitung der Abteilung Bildung und Vermittlung:
Zuteilung der Aufgaben, Sicherstellung der Aufgabenerfüllung, Kontrolle der Arbeitsergebnisse Budget- und Personalverantwortung für die Abteilung Bildung
regelmäßige Durchführung von Dienstberatungen, Motivation der Mitarbeiter/Mitarbeiterinnen, Durchführung von Personalgesprächen
Kommunikation und Netzwerkarbeit:
Mitwirkung an der Konzeption einer Kommunikations- und Marketingstrategie für das Bildungs- und Vermittlungsprogramm der Stiftung Planetarium Berlin in Zusammenarbeit mit der Abteilung Marketing &amp; Kommunikation
Ausbau von Kooperationen und Netzwerken mit Partnern der kulturellen Bildung und anderen Institutionen und Einrichtungen, Kooperationen mit Forschungsprojekten, Vereinen und Verbänden
Kommunikation mit Bildungsträgern, Schulen und Kindertageseinrichtungen
Vertretung der Stiftung Planetarium Berlin in den Netzwerken der Bildung und Vermittlung, der Wissenschaftskommunikation, der Medienpädagogik und der Bildung für nachhaltige Entwicklung
Pädagogische Arbeit:
Koordination der Bildungs- und Vermittlungsarbeit in der Stiftung Planetarium Berlin
Verwaltung der für die Bildungs- und Vermittlungsarbeit bereit gestellten Sachmittel
Rekrutierung und fachliche Anleitung von freien Mitarbeiter/innen/Honorarkräften für den Vorführbetrieb
Durchführung von Bildungs- und Vermittlungsangebote
Umgang mit modernen multimedialen Planetariumssystemen und Sternwarten
Entwicklung und Umsetzung von Jahresprogrammen
Formale Anforderungen
Abgeschlossenes Studium mit MINT-Anteil, Abschluss Diplom, Staatsexamen, Master oder vergleichbar umfangreiche Erfahrungen im Pädagogischen Bereich
Fachliche Anforderungen
sehr gute naturwissenschaftliche Kenntnisse vor allem im Bereich Astronomie
mehrjährige Arbeitserfahrung in Planetarien, Sternwarten, Museen, Schülerlabore oder Lernwerkstätten
Erfahrung in der Entwicklung von partizipativen Formaten
Erfahrung in der Bedienung von multimedialen Planetariumssystemen
Erfahrung in der Live-Moderation von Planetariumsvorführungen, Beobachtungsveranstaltungen an Sternwarten oder Lernwerkstätten sowie Schülerlaboren
Kenntnisse im Projektmittelmanagement insbesondere Drittmittelakquise, Budgetplanung
mehrjährige pädagogische/didaktische Erfahrungen
Erfahrung in der Leitung und Entwicklung eines Teams
gute Englischkenntnisse
Außerfachliche und persönliche Anforderungen
Leistungsverhalten:
Überdurchschnittliche Leistungsbereitschaft und Motivation
Ergebnis- und zielorientiertes sowie selbstständiges und sorgfältiges Arbeiten
Analytisch stark und ausgeprägtes Planungs- und Organisationsvermögen
Flexibilität und die Fähigkeit, sich schnell in neue Themengebiete einzuarbeiten
Belastbarkeit, auch in außergewöhnlichen betrieblichen Situationen
Bereitschaft zur ständigen Weiterqualifizierung
Sozialverhalten:
Hohes Maß an Team- und Kooperationsfähigkeit
Überzeugungsfähigkeit und Durchsetzungsvermögen
Konstruktives Konflikt- und Kritikverhalten
strukturiertes und eigenverantwortliches Handeln
hohes Maß an Selbstständigkeit
hohe Kommunikationskompetenz
Hohes Maß an Integrität
Wir bieten
Einen zentral gelegenen Arbeitsplatz mit ausgezeichneter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Ein vielseitiges Aufgabenfeld, das Raum für persönliche Entwicklung bietet
Flexible Arbeitszeitmodelle für eine optimale Work-Life-Balance
Die Möglichkeit, 60% mobil zu arbeiten und die Arbeitszeit flexibel zu gestalten
30 Tage Erholungsurlaub pro Jahr, sowie zusätzlich den 24. und 31. Dezember als arbeitsfreie Tage
Eine tarifgebundene Vergütung mit regelmäßigen Tarifsteigerungen und Jahressonderzahlungen.
Altersvorsorge durch die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Ein Jobticket mit 50%iger Arbeitgeberförderung für die tägliche Mobilität
Jahreskarte (Freikarten) für Veranstaltungen der Stiftung Planetarium Berlin
Umfangreiche interne und externe Weiterbildungsmöglichkeiten
Ein offenes und engagiertes Team, das sich auf Ihre Unterstützung freut
Wir gewährleisten die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter. Die Stiftung Planetarium Berlin ist bestrebt, bestehende Unterrepräsentanzen abzubauen. Bewerbungen aller Geschlechter sind ausdrücklich erwünscht. Anerkannte Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine bestehende Schwerbehinderung bereits in der Bewerbung hin und fügen Sie einen Nachweis bei. Bewerbungen von Menschen mit Migrationsgeschichte, die die Einstellungsvoraussetzungen erfüllen, sind ausdrücklich erwünscht.
Ihre aussagekräftige Bewerbung (tabellarischer Lebenslauf, den Nachweisen über Ausbildungsabschlüsse, Beschäftigungszeugnissen sowie bei im öffentlichen Dienst Beschäftigten mit einer Einverständniserklärung zur Anforderung und Einsichtnahme der Personalakte, unter Angabe der personalaktenführenden Stelle) sind bis zum Ende der Bewerbungsfrist unter Angabe der Kennziffer 02/2025 vorzugsweise per E-Mail an
bewerbung@planetarium.berlin
zu richten.
Während des gesamten Auswahlverfahrens wird ausschließlich per E-Mail kommuniziert. Bitte prüfen Sie in dieser Zeit regelmäßig Ihren E-Mail-Eingang und Spam-Ordner.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens entstehende Kosten können nicht erstattet werden.
Im Rahmen des Bewerbungsverfahrens werden wir Ihre personenbezogenen Daten erheben, verarbeiten und nutzen. Diese Daten werden nicht an Dritte weitergegeben und die Regelungen der Datenschutzbestimmungen eingehalten. Die Bewerbungen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Verfahrens unter Beachtung der datenschutz-rechtlichen Bestimmungen vernichtet. Bitte beachten Sie unsere Informationen nach Art. 13 DSGVO für Bewerber*innen auf https://www.planetarium.berlin/ueber-uns/karriere-ausschreibungen.
Die Bewerbungsfrist endet am 03.08. 2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-bildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Stellv. Kurator:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellv-kuratorin-m-w-d/</link><description>Kunsthalle Trier, Trier Bewerbungsende: 31.07.2025 | Die Europäische Kunstakademie schreibt zum vierten Mal ein Programm für angehende Kurator:innen in der Kunsthalle Trier aus. Während 18 Monaten erhalten Sie einen umfassenden Einblick in die Praxis des Kuratierens. Das Programm dient der Qualifikation und bietet die Möglichkeit, eine ausgewiesene Referenz für die weitere berufliche Laufbahn zu erwerben. Das Kurator:innenprogramm sieht das Kuratieren des laufenden Ausstellungsprogramms der Kunsthalle Trier und die Planung und Umsetzung eines eigenständigen Ausstellungsprojekts vor.
1977 gegründet, führt die Kunstakademie seit 1993 Kunstausstellungen in den lichtdurchfluteten Räumen in einem denkmalgeschützten Industrieensemble durch. Die Kunsthalle Trier ist das größte Ausstellungshaus für zeitgenössische Kunst in der Region. Schwerpunkt des Ausstellungsprogramms ist die europäische Kunst der Gegenwart – von den 1980er Jahren bis heute. Ein weiterer Fokus ist die zeitgenössische Malerei, die ebenfalls der größte Fachbereich der Kunstakademie darstellt. Jährlich finden rund 8 Ausstellungen statt mit Eröffnungsveranstaltungen, Führungen, Vorlesungen und einem weiteren Begleitprogramm, welches sich an die Studierenden und Teilnehmer:innen der Akademie richtet. Ein spezifisches Merkmal der Kunsthalle Trier ist die Integration in die Europäische Kunstakademie und die Zusammenarbeit in der kulturellen Bildung für Erwachsene, Jugendliche und Kinder.
Die Aufgaben als Stellv. Kuratorin (m/w/d) der Kunsthalle Trier (60% Arbeitspensum vor Ort, befristet:
01. Oktober 2025 bis 31. März 2027
) umfassen:
Konzeption und Durchführung von Ausstellungen
Erstellung begleitender Publikationen und weiterer Medien
Künstler:innenbetreuung
Erstellen von Leihverträge und Organisation von Kunsttransporten
Verfassen von Anträgen und Abwicklung genehmigter Projekte
Mitwirkung an Programmen der kulturellen Bildung
Öffentlichkeitsarbeit inkl. Soziale Medien und Veranstaltungsmanagement
Das eigenverantwortlich konzipierte Ausstellungsprojekt ist voraussichtlich im Zeitraum vom Dezember 2026 bis März 2027 realisierbar. Der inhaltliche Schwerpunkt der Ausstellung sollte auf der zeitgenössischen Kunst liegen. Projekte, die sich primär mit Kunst vor 1945 befassen, sind von einer Förderung ausgeschlossen. Das Projekt kann in einer Fremdsprache konzipiert sein, muss jedoch in weiten Teilen ins Deutsche übersetzt und in dieser Form veröffentlicht werden.
Wir erwarten eine junge und initiative Persönlichkeit mit einem in den letzten 5 Jahren abgeschlossenen Hochschulstudium in Kunstgeschichte, Kunstwissenschaft oder vergleichbarer Fachrichtung. Vorzugsweise mit nachgewiesenem Interesse und Kenntnissen zur Kunst der Gegenwart. Eigenverantwortliches Arbeiten und Teamfähigkeit sind unerlässlich, mehrsprachige Kommunikationsfähigkeit und gute Kenntnisse im Umgang mit EDV und den Sozialen Medien von Vorteil. Sie bringen Zuverlässigkeit und Flexibilität sowie eine hohe Motivation mit und freuen sich auf die Zusammenarbeit in einem kleinen Team.
Wir bieten eine einzigartige Möglichkeit, den Einstieg als Kurator:in erfolgreich anzugehen. Das Programm ist befristet und eine Verlängerung nicht vorgesehen. Die Vergütung ist einem Volontariat gleichgestellt und richtet sich nach einer 60%-Stelle Entgeltgruppe 11 Stufe 1 TVÖD.
Bitte reichen Sie Ihre Bewerbung ausschließlich in digitaler Form in einem einzigen PDF mit max. 20 Seiten und bis zu 5 MB bis zum
31. Juli 2025
an die Akademieleitung, Herrn Simon Santschi (
s.santschi@eka-trier.de
), ein. Umschreiben Sie darin auch auf einer Seite bis max. 2 Seiten die Idee eines eigenständigen Ausstellungsprojekts. Bei Fragen wenden Sie sich ebenfalls an Herrn Santschi, Telefon 0651 998460.
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellv-kuratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sammlungsverwaltung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwaltung-m-w-d-4/</link><description>Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD), Dresden Bewerbungsende: 03.08.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, unbefristet und in Vollzeit, eine Person für die Sammlungsverwaltung (m/w/d) (bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der Entgeltgruppe 9b TV-L) der Skulpturensammlung. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
Die Skulpturensammlung, unter August dem Starken als „Sammlung der antiken und modernen Statuen“ begründet, umfasst heute Werke aus mehr als fünf Jahrtausenden – von den antiken Kulturen des Mittelmeerraumes und Vorderasiens über alle Epochen der europäischen Plastik vom frühen Mittelalter bis zur Gegenwart. Dazu zählt auch die mehr als 6000 Objekte umfassende Sammlung von Gipsabgüssen. Die vielfältigen Bestände werden an unterschiedlichen Orten verwahrt und ausgestellt. Im Semperbau am Zwinger präsentiert sich die Sammlung mit Werken bis 1800, von der klassischen Antike über die Kunst von Renaissance und Barock. Die Sammlung ab 1800 ist gemeinsam mit der Galerie Neue Meister als Museum der Kunst von der Romantik bis zur Gegenwart im Albertinum zu erleben. Im Schlossbergmuseum Chemnitz befindet sich außerdem ein umfangreicher Bestand mittelalterlicher Stein- und Holzbildwerke.
Ihre Aufgaben
Sie sind verantwortlich für die Verwaltung der Sammlungsbestände der Skulpturensammlung bis 1800 und der Skulpturensammlung ab 1800 der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden und diesbezüglicher Präsentationsmittel (Sockel, Postamente) in deren Depots und Ausstellungsräumen.
Die Hauptaufgaben sind:
Verwahrung, Ordnung und Kontrolle, einschließlich Dokumentation der Sammlungsbestände in digitaler und konventioneller Form
Monitoring der Depots: Betreuung der Klimamessung, Funktionskontrolle und Pflege aller technischen Geräte, Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Kontrolle der Lagerbedingungen, Sauberkeit und Ordnung; Bergemanagement
Organisation und Begleitung von Transporten innerhalb der Museen, der Depots und der Außenstellen der Skulpturensammlung sowie Planung der Logistik bei Ausstellungen und Leihverkehr; Betreuung von Speditionen und Art-Handling-Teams; Sicherung der Bestände während der Transporte
Betreuung von internen Ausstellungen: Bereitstellung der Objekte, Auf- und Abbau nach Absprache, Standortverwaltung
Mitwirkung bei der Planung von modernen, effizienten und zukunftsweisenden Museumsdepots (inkl. Depotumzüge)
Kurierbegleitung von Kunstobjekten
enge Zusammenarbeit mit anderen Museen und Abteilungen bezüglich Projektsteuerung, Sicherheit und Technik
Durchführung von Inventuren (Kunstinventur und Ausstattung)
Betreuung bzw. Beaufsichtigung von Praktikant*innen, Fachbesuchenden, Kurieren und Fremdbeschäftigten, Schaffung der nötigen Arbeitsbedingungen in den Museumsräumen
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium in Museologie; bei entsprechenden praktischen Erfahrungen auch in einem für die Sammlung relevanten Fach oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung im Sammlungsmanagement und Vertrautheit mit Abläufen in einem Museumsalltag; gute Kenntnisse über bewahrenden, schützenden und werterhaltenden Umgang mit Kunstgut
Erfahrung in der fachgerechten Lagerung von Kunstsammlungsgut unterschiedlichster Materialien (Gips, Holz, Metall, Stein); gute Kenntnisse konservatorischer, klimatischer, sicherheitsrelevanter Bedürfnisse von Räumen und Kunstwerken
Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit; Kommunikations- und Teamfähigkeit
gute Kenntnisse in der Anwendung einer museumsspezifischen Datenbank und in den gängigen MS Office-Anwendungen
Fremdsprachenkenntnisse (EN) von Vorteil
Führerschein Klasse B von Vorteil
Hinweis: Bitte beachten Sie, dass bei diesem Beruf auch schwere Kunstobjekte (˃ 10 kg) gehoben werden müssen. Dafür wird entsprechende Hebetechnik zur Verfügung gestellt.
Wir bieten
Arbeitsvertrag nach Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
30 Tage Urlaub, dienstfreie Tage am 24.12. und 31.12. sowie Jahressonderzahlung
flexible Arbeitszeitgestaltung und Möglichkeit des mobilen Arbeitens lt. Dienstvereinbarung
betriebliche Altersvorsorge über die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL)
Job-Ticket oder Zuschuss Deutschlandticket
kostenfreier Besuch der SKD-Museen und Sammlungen für alle Mitarbeitenden
zahlreiche attraktive museumsinterne Veranstaltungen + Sonderausstellungen
ein breites Spektrum an Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
berufliche Weiterentwicklungsmöglichkeiten innerhalb der Abteilungen/Museen und im gesamten Verbund der SKD
Angebote der Gesundheitsförderung
sonstige Vergünstigungen bei lokalen Anbietern
Kontakt
Wir freuen uns über Ihre Bewerbung, unabhängig von Geschlechtsidentität, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung.
Mit Ihrer Bewerbung erteilen Sie Ihr Einverständnis zur Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens. Vorstellungskosten können leider nicht übernommen bzw. erstattet werden. Nähere Auskünfte zum Aufgabengebiet erhalten Sie unter der Rufnummer 0351/49149741.
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.08.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sammlungsverwaltung-m-w-d-4/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in (m/w/d) für den Hausmeisterservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausmeisterservice/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 27.07.2025 | Das Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart sucht zwei Mitarbeiter*innen (m/w/d) für den Hausmeisterservice (E 4 TV-L, 100 %, unbefristet).
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-fuer-den-hausmeisterservice/</guid></item><item><title>Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Berlin Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und suchen zur Verstärkung unseres Teams ab sofort Sicherheits- und Aufsichtsmitarbeiter (m/w/d) in Berlin (Köpenick/Treptow). Die Tätigkeit kann auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis) ausgeübt werden.
Arbeitszeiten:
14:30 bis 21:45 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
eine im Arbeitsvertrag festgeschriebene Tarifbindung
Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Vollständige Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
erster Ansprechpartner für die Gäste (Service/ Info)
Verwaltung von Verbrauchsmaterial/ Broschüren/ Unterrichtsmaterialien
Überprüfung der Einhaltung der Hausordnung
Öffnungs- und Schließdienst (Scharfschaltung der Alarmanlagen)
Rundgänge
Das bringen Sie mit:
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Unterrichtungsnachweis nach § 34a Bewachungsgewerbe
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheits-und-aufsichtsmitarbeiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Pforten- und Bewachungsdienst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-pforten-und-bewachungsdienst/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Baden-Baden Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Empfangs-, Pforten- und Bewachungsdienst in verschiedenen Objekten in Baden-Baden. Die Tätigkeit kann in Vollzeit und sozialversicherungspflichtiger Teilzeit aufgenommen werden.
Arbeitszeiten:
nach Vorausplanung im Schichtdienst
täglich von 05:30 Uhr bis 22:00 Uhr
Wochenende und Feiertagen: 06:00 Uhr bis 20:00 Uhr
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung, zzgl. Zuschlägen
Wir gewährleisten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Sie können sich auf eine eigenverantwortliche Aufgabe in einem Familienunternehmen als Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) freuen
Eine qualifizierte Einarbeitung sowie Weiterbildungen im Rahmen der Tätigkeit sind selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Überwachung des Besucherverkehrs, Ausweiskontrolle
Sie übernehmen die Telefonvermittlung
Sie übernehmen den Empfangs- und Pfortendienst
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben
Sie übernehmen die Betreuung von technischen Anlagen und Kommunikationsanlagen
Sie übernehmen die Schlüsselverwaltung
Das bringen Sie mit:
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Sachkundeprüfung nach §34a Gewerbeordnung (Voraussetzung)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-empfangs-pforten-und-bewachungsdienst/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Kassentätigkeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassentaetigkeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 31.07.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) mit Kassentätigkeiten in einem kulturellen Objekt in Frankfurt am Main. Die Tätigkeit kann in sozialversicherungspflichtiger Teilzeit ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Wir gewährleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit. Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen den Kassendienst (Eintrittsgelder)
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben, sowie tägliche Kontrolle der Exponate
Sie übernehmen die Besucherordnung und setzen die Brandschutzordnung durch
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweis nach §34a Gewerbeordnung (Voraussetzung)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen mit einem vollständigen Lebenslauf per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH Frau Geers Holbeinstr. 2 49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.07.2025</description><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-mit-kassentaetigkeit/</guid></item></channel></rss>