<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Veranstaltungskauffrau / Veranstaltungskaufmann (Vollzeit)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungskauffrau-veranstaltungskaufmann-vollzeit/</link><description>Internationales Maritimes Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 01.12.2025 | Das Internationale Maritime Museum Hamburg (IMM) befindet sich mitten in der HafenCity – im ältesten noch erhaltenen Kaispeicher B. Auf rund 12.000 qm Ausstellungsfläche präsentiert das Museum seine umfangreiche Dauerausstellung. Das IMM zählt dank seiner außergewöhnlichen Lage und seiner eindrucksvollen Architektur und Ausstattung zu den gefragtesten Eventlocations der Stadt. Die Veranstaltungsflächen werden für Firmenempfänge, wissenschaftliche Symposien, Tagungen oder private Feiern angefragt. Insbesondere das Deck 10 bietet einen einzigartigen Rahmen für unterschiedliche Anlässe mit besonderem Anspruch.
Für unsere Eventabteilung suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine/n
Veranstaltungskauffrau/Veranstaltungskaufmann (40 Std./ Woche) in Vollzeit.
Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet.
Als Veranstaltungskauffrau/ -mann übernehmen Sie die organisatorische und kaufmännische Verantwortung für die Planung, Vermietung und Betreuung unserer Eventflächen. Sie sind erste/r Ansprechpartner/in für unsere anspruchsvolle Kundschaft, koordinieren interne und externe Dienstleister und sorgen mit verbindlichem Auftreten, Organisationstalent und Sorgfalt für einen reibungslosen Ablauf der Veranstaltung.
Ihre Aufgaben:
Planung, Organisation und Betreuung von Veranstaltungen in unserem Hause
Vermietung und Belegung der Eventflächen unter Berücksichtigung der optimalen Auslastung und des besonderen Anspruchs unserer Gäste
Angebots- und Vertragserstellung, Pflege der Kundendaten, steter Austausch mit Kunden und Partnern
Verantwortungsvolle Abstimmung sicherheitsrelevanter Aspekte bei Veranstaltungen mit besonderem Gästekreis
Erstellung von Ablaufplänen, Checklisten und Dokumentationen zur Qualitätssicherung und Nachverfolgung
Sorgfältige Preis- und Kostengestaltung in Absprache mit unserem Vorstand, Büroorganisation und Dokumentation im laufenden Geschäftsbetrieb, Pflege der Preisliste
Verbindlicher, serviceorientierter Ansprechpartner/in für unsere Kundinnen und Kunden vor Ort, z.T. auch in den Abendstunden
Ihr Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zur Veranstaltungskauffrau/zum Veranstaltungskaufmann, Eventmanager/in oder ähnlicher Qualifikation mit relevanter Berufserfahrung
Mehrjährige Berufserfahrung im Veranstaltungsmanagement, idealerweise im Kulturbereich, in der Eventgastronomie oder im Dienstleistungssektor mit gehobenem Kundenkontakt
Fundierte kaufmännische Kenntnisse, insbesondere im Vertragswesen, in der Kostenkontrolle, Rechnungsprüfung und Veranstaltungskalkulation
sehr guter Umgang mit MS Office (Outlook, Word, Excel) ist Voraussetzung
Kenntnisse in Empire Systems sind von Vorteil; Erfahrung im Umgang mit Projektmanagement-Tools wünschenswert
Bereitschaft zur gelegentlichen Arbeit an Wochenenden oder in den Abendstunden im Rahmen von Veranstaltungen
Wir bieten Ihnen:
Eine vielseitige, verantwortungsvolle und sinnstiftende Tätigkeit in einem einzigartigen kulturellen Umfeld
Die Möglichkeit, die öffentliche Wahrnehmung und Weiterentwicklung eines bedeutenden Hamburger Museums aktiv und nachhaltig mitzugestalten
Ein engagiertes, kollegiales und interdisziplinäres Team, das mit Leidenschaft für maritime Geschichte arbeitet
Einen Arbeitsplatz im Herzen der HafenCity
gute Verkehrsanbindung an den öffentlichen Nahverkehr
vergünstigtes gastronomisches Angebot im Hause sowie vielfältige Mittagsmöglichkeiten in der Umgebung
Die Stelle ist zunächst auf ein Jahr befristet – mit der klaren Aussicht auf Verlängerung bei erfolgreicher Zusammenarbeit
Ihre Bewerbung richten Sie bitte schriftlich oder per E-Mail an:
Peter Tamm Sen. Stiftung
Internationales Maritimes Museum Hamburg
Antje Reineward
Tel: +49 40 300 92 30 14
bewerbung@imm-hamburg.de
www.imm-hamburg.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.12.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/veranstaltungskauffrau-veranstaltungskaufmann-vollzeit/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in (m/w/d) im Sekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat-2/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 01.12.2025 | In der Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – ist zum nächstmöglichen Termin die Stelle
einer Mitarbeiterin / eines Mitarbeiters (m/w/d)
im Sekretariat
in Vollzeit unbefristet zu besetzen. Dienstort ist Mainz. Die Vergütung erfolgt nach Entgeltgruppe E 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine moderne und bürgernahe Kultur-einrichtung des Landes, die als obere Landesbehörde unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet ist. Sie vereint die Direktionen Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz, Landesdenkmalpflege, Landesarchäologie und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist das kulturhistorische Museum in Rheinland-Pfalz. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Das Landesmuseum Mainz ist Ort einer großen Anzahl an Veranstaltungen, sowohl eigener als auch externer Veranstalter.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) im Sekretariat der Direktionsleitung nehmen Sie insbesondere die folgenden Aufgaben wahr:
Bearbeitung der elektronischen Funktionspostfächer, einschl. der Bearbeitung von Anfragen und internen Weiterleitung
Telefonzentrale der Direktion Landesmuseum Mainz
Führung der Wiedervorlage und Registratur sowie der analogen und digitalen Ablage der Direktionsleitung
Erstellung von Schriftstücken nach Vorgaben der Direktion und Fachbereiche
Führung des Terminkalenders der Direktorin einschl. Reiseplanung und -abrechnung
Pflege von Adressverteilern
Vor- und Nachbereitung von Sitzungen, Besprechungen und Pressekonferenzen sowie Bewirtung der Teilnehmenden sowohl bei externen als auch bei direktionseigenen Veranstaltungen
Empfang und Betreuung von Besucherinnen und Besuchern
Für diese Aufgaben erwarten wir folgende Qualifikationen:
abgeschlossene Berufsausbildung in einem Sekretariatsberuf oder vergleichbare Kenntnisse und Erfahrungen aufgrund einer kaufmännischen Berufsqualifikation, z. B. Kauffrau/mann für Büromanagement
einschlägige mehrjährige Berufserfahrung
ausgeprägtes Organisationsvermögen und selbständiges Arbeiten
versierter Umgang mit MS-Office (Word, Excel, Outlook) und der einschlägigen Bürokommunikationstechnik
gutes mündliches und schriftliches Ausdrucksvermögen
kompetentes, freundliches und serviceorientiertes Auftreten
hohe Belastbarkeit und Zuverlässigkeit
Konfliktfähigkeit und Teamfähigkeit
Fremdsprachenkenntnisse in Englisch sind wünschenswert
flexible Einsatzfähigkeit, gelegentlich auch an Wochenenden und Abenden im Rahmen der Betreuung von Veranstaltungen
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt 39 Stunden. Die Stelle ist nicht Teilzeit geeignet.
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 85/2025 bis zum 01.12.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungs-unterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.12.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-m-w-d-im-sekretariat-2/</guid></item><item><title>Call for Research Project Applications</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/call-for-research-project-applications/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 30.11.2025 | Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The Senckenberg Society for Nature Research, the Daimler and Benz Foundation, Gerda Henkel Foundation and the Werner Reimers Foundation will jointly bestow the Southeast-Asia Biocultural Evolution Research Fund for 2026 – 2027 (“Research Fund”) for a research project in a thematic context of human evolution and palaeo-biodiversity in South-East-Asia.
At the
Senckenberg Research Institute Frankfurt
, we call for applications for the
Southeast-Asia Biocultural Evolution Research Fund 2026 – 2027
More than one million years ago, early hominins found their way from Africa via Central Asia to Southeast Asia, opening a new geographical chapter in the early prehistory and dispersal of members of the genus
Homo
. Many questions about the routes, how and when exactly these migrations took place, and about evolutionary biocultural implications involved in that important period of human prehistory remain to be answered. The scientific funding programme therefore invites young scientists in Southeast Asia to submit project applications for field and/or laboratory research, in particular for explorations and excavations of new fossil sites.
South-East-Asian palaeontological and palaeoanthropological research at the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum Frankfurt goes back to pioneering works of the world-renowned palaeontologist Gustav Heinrich Ralph von Koenigswald, who joined Senckenberg in 1968, funded by the Werner Reimers Foundation.
The funding programme supports promising and creative research ideas offering to early-stage scientists (m/f/d) from a Southeast-Asian country up to 10 years after the doctorate to apply for an academic scholarship. Applicants may apply for costs for travels, accommodation, transports, fieldwork equipment and consumables, as well as allowances for field assistants, lab works, or own living expenses, publications and a scientific workshop / colloquium. Costs should be outlined along with a project timeline in a detailed budget plan submitted with the project description and objectives.
The methodological approach for the planned research project can be chosen freely within the context of human evolution in Southeast-Asia. The project should contribute to the Senckenberg research programme on Biocultural Evolution. Applicants must demonstrate a very good command of English.
Your (academic) profile
You are holding a citizenship of a Southeast-Asian country
You have a doctorate in geosciences, life sciences, or archaeology
The doctorate is no longer than 10 years ago
You are affiliated to a university or an official research institution
Location:
Your home institution, and temporarily the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum, Frankfurt
Type of contract:
For the duration of the project affiliation with Senckenberg Society for Nature Research. Project Funding for 24 months / or: period from 01.01.2026 – 31.12.2027.
Benefits:
The Research Fund comprises of € 75.000 per year, for two years, with a possible extension for an additional third year (pending on report output review). It may include travel, fieldwork and labwork expenses, allowances (up to € 2.500 per month) and budget for a project related research colloquium or workshop in Southeast-Asia or in Germany.
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
Are you interested?
We look forward to your application documents
(in English language)
mentioning the reference number
(ref. #01-25063) sent as a single PDF document until 30.11.2025 by e-mail
only.
Please include:
Curriculum Vitae
Letter of motivation for your application for the Southeast-Asia Biocultural Evolution Fund 2026 – 2027
Academic transcripts, grades and certification (e.g. Bachelor, Master, Diploma, PhD)
Brief description of your current activities (studies or professional activities)
three-page outline of your planned research project, including detailed budget plan
Letter of support (e.g. from a faculty member, supervisor or employer). This letter should be also written in English.
Applicants must demonstrate good language skills in English, e.g. in form of a certificate from a language test or language course.
Please send your application to:
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt am Main
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
For more information on the Research Fund, please contact: Prof. Dr. Ottmar Kullmer via e-mail:
ottmar.kullmer@senckenberg.de
.
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/call-for-research-project-applications/</guid></item><item><title>Dokumentar:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentarin-w-m-d-2/</link><description>Braunschweigisches Landesmuseum, Braunschweig Bewerbungsende: 15.12.2025 | Bei den 3Landesmuseen Braunschweig ist im
Braunschweigischen Landesmuseum
zum 01.02.2026 die Stelle
einer Dokumentarin / eines Dokumentars (w/m/d)
im Bereich der Abteilung Sammlungen und Forschung
EG 9 b TV-L
in Vollzeit befristet vom 01.02.2026 bis zum 31.12.2027 zu besetzen.
Das Braunschweigische Landesmuseum ist seit mehr als 125 Jahren ein zentraler Ort, an dem die Zeugnisse der Archäologie, Geschichte und Kultur des ehemaligen Herzogtums und des Landes Braunschweig bewahrt, erforscht und vermittelt werden. Es gehört zu den 3Landesmuseen, dem größten Museumsbetrieb Niedersachsens mit Sitz in der Löwenstadt Braunschweig (ca. 250.000 Einwohner). Der Betrieb besteht aus dem Braunschweigischen Landesmuseum, dem Herzog Anton Ulrich-Museum und dem Staatlichen Naturhistorischen Museum und befindet sich in der Trägerschaft des Landes. Zurzeit befindet sich das Braunschweigische Landesmuseum in einem Umbruch.  Das Museum legt Wert darauf, in seinen Projekten aktuelle gesellschaftsbezogene Themen und Fragestellungen einzubeziehen. Zentrales Vorhaben ist die Neukonzeption des Haupthauses als „grünes“ Museum am Burgplatz. Dabei liegt ein Fokus auf der Gestaltung und Umsetzung einer neuen Dauerausstellung. Die ausgeschriebene Stelle wird diesen Prozess intensiv begleiten und an deren Umsetzung mitarbeiten.
Es erwartet Sie ein engagiertes Team, das sich auf Ihre Mitarbeit freut.
Ihre Aufgabenschwerpunkte – gestalten, mitwirken, teilhaben
Informationspflege in der Museumsdatenbank inkl. Koordinierung des Informationssammlungsprozesses
redaktionelle Betreuung von Objektlisten zur Vorbereitung der neuen Dauerausstellung
Koordination des Objektannahmeprozesses
Datenoptimierung für Transferprozesse inkl. Datenbereinigung
Digitale Dokumentation musealer Sammlungsbestände inkl. Erstellung der Arbeitsfotos
Mitarbeit bei der Konzeption und Umsetzung der Onlinestellung von Sammlungsbeständen
digitale Dokumentation musealer Sammlungsbestände
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung von Ausstellungen
Koordination der Tätigkeiten im Depot
Unsere Anforderungen – das bringen Sie mit:
abgeschlossenes Fachhochschulstudium der Museologie (oder vergleichbare Qualifikation)
wünschenswert wäre Berufserfahrung im Bereich Sammlungen und Dokumentation in einem mittleren oder größeren Museum
Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit Museumssoftware
Teamfähigkeit
strukturierte, eigenständige, sorgfältige Arbeitsweise
Wir setzen darüber hinaus voraus:
Kreativität, Flexibilität und Innovationsfreude
soziale und kommunikative Kompetenz
einen selbstständigen, lösungsorientierten Arbeitsstil
ausgeprägtes analytisches sowie strategisches Planungs- und Organisationsvermögen
In Ihrem Bewerbungsschreiben gehen Sie bitte darauf ein, auf welchen Gebieten des Aufgabenbereichs Sie Praxiserfahrung erworben haben und inwieweit Sie das Anforderungsprofil erfüllen.
Willkommen bei uns – das bieten wir:
eine
befristete
Vollzeitbeschäftigung und Bezahlung je nach persönlichen Voraussetzungen bis
Entgeltgruppe 9b TV-L
, bei Fortführung eines Forschungsprojektes ist eine Verlängerung der Beschäftigung möglich.
Eine anspruchsvolle und vielseitige Aufgabe in einem qualifizierten und engagierten Team. Neben der Sicherheit der Anstellung im öffentlichen Dienst bieten wir Ihnen
eine Jahressonderzahlung sowie Zusatzversorgung des öffentlichen Dienstes,
flexible Arbeitszeiten, Möglichkeit zum Homeoffice sowie
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr.
Haben Sie Lust, Ihr Können und Ihre Ideen im Braunschweigischen Landesmuseum einzubringen? Erfüllen Sie die Anforderungen? Dann freuen wir uns auf Ihre aussage­kräftige Bewerbung!
Besondere Hinweise:
Die 3Landesmuseen fördern aktiv die berufliche Gleichstellung von Frauen und Männern. Daher werden Bewerbungen von Männern ausdrücklich begrüßt.
Der Arbeitsplatz ist teilzeitgeeignet, sollte jedoch zu 100% besetzt sein.
Schwerbehinderte Bewerber*innen oder Personen, die diesen gleichgestellt sind, werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Zur Wahrung Ihrer Interessen bitten wir, uns bereits in Ihrem Anschreiben einen Hinweis auf Ihre Schwerbehinderung zu geben. Zur Unterstützung in diesem Bereich steht Ihnen die Vertrauensperson der Schwerbehinderten der 3Landesmuseen Braunschweig zur Verfügung; weitere Hinweise finden Sie auf unserer Homepage.
Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten sind willkommen.
Die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) sieht vor, dass die Verantwortlichen Sie als betroffene Person über die Modalitäten, wie Ihre personenbezogenen Daten verarbeitet werden und welche Rechte Ihnen in diesem Zusammenhang zustehen, informieren. Die Informationen für Sie als Bewerber*in finden Sie als
PDF-Dokument
auf unserer Homepage.
Wir konnten Ihr Interesse wecken?
Dann freuen wir uns über Ihre digitale Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen
[1]
bis zum 15.12.2025
an
bewerbung@3landesmuseen.de
Wir bevorzugen Online-Bewerbungen und bitten um Zusammenfassung aller Unterlagen in einer Gesamt-PDF, die eine Größe von 5 MB nicht überschreiten sollte.
Ansprechpartnerin für fachliche Auskünfte:
Frau Bettina Gierke, Leitung Sammlung und Forschung Braunschweigisches Landesmuseum, Tel.: (0531) 1225-1200
Ansprechpartnerin für
das Bewerbungsverfahren:
Frau Andrea Fleischmann, Leitung Personal und Organisation 3Landesmuseen, Tel.: (0531) 1225-4300
3Landesmuseen Braunschweig
Museumstr. 1
38100 Braunschweig
[1]
Mindestens Anschreiben, Lebenslauf, relevante Arbeitszeugnisse, Zeugnis Ihres höchsten Bildungsabschlusses. Ein Verweis auf Ihre Personalakte ist nicht ausreichend. Bitte beachten Sie, dass Bewerbungen in Papierform grundsätzlich nicht zurückgesandt und nach Abschluss des Auswahlverfahrens datenschutzgerecht vernichtet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/dokumentarin-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Leiter*in Sammlungsmanagement</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-sammlungsmanagement-2/</link><description>Stiftung Jüdisches Museum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.11.2025 | Leiter*in Sammlungsmanagement
Zu besetzen ist ab 1. Februar eine
unbefristete
Vollzeitstelle (39 Wochenstunden)
in der
Entgeltgruppe 13 TVöD (Bund)
.
Die Eingruppierung erfolgt nach den persönlichen Voraussetzungen.
Der Bereich Sammlungsmanagement ist als Schnittstelle zwischen Wissenschaft, Objektbetreuung und Sammlungsdokumentation ein zentraler Bestandteil der Sammlungs- und Ausstellungsabteilung des JMB. Mit den Teilbereichen Depotverwaltung, Restaurierung, Registrars, Sammlungs- und Fotodokumentation verantwortet er alle Abläufe, die Sammlungsobjekte und Leihgaben betreffen. Der Bereich ist in die Daueraufgaben und Projekte des Museums involviert und organisiert die Dokumentation, den Schutz und die langfristige Erhaltung von Sammlungsbeständen und Leihgaben. Er ermöglicht die professionelle Abwicklung des Ausstellungsbetriebs ebenso wie die analoge und digitale Zugänglichkeit der Sammlung. Mit seiner Digitalstrategie baut das JMB die Digitalisierung der Sammlung weiter aus. Das Sammlungsmanagement ist verantwortlich daran beteiligt.
Folgende Aufgaben erwarten Sie u.a.
Leitung des Bereichs Sammlungsmanagement mit derzeit 12 Mitarbeiter*innen unter Berücksichtigung der museumsspezifischen, verwaltungstechnischen und rechtlichen Belange
Übergeordnete Steuerung und Weiterentwicklung der Arbeitsabläufe in Abstimmung mit den angrenzenden Bereichen (Sammlung, Ausstellung, Gebäudemanagement) sowie den Gremien der Digitalstrategie
Fortführung des Digitalisierungsprozesses, insbesondere im Bereich der Sammlungs- und Fotodokumentation
Fortführung der Notfallplanung und Risikoanalyse gemäß SicherheitsLeitfaden Kulturgut (SiLK) in Zusammenarbeit mit dem Bereich Gebäudemanagement
Sicherstellung der konservatorischen und sicherheitsrelevanten Notwendigkeiten für Sammlungsobjekte und Leihgaben bezüglich der Handhabung, Unterbringung inkl. Depotplanung und der Präsentation in den Ausstellungen
Budgetplanung und -verwaltung
Vertretung des Museums in nationalen und internationalen Fachgremien und Netzwerken
Unsere Anforderungen
Abgeschlossene wissenschaftliche Hochschulbildung (z.B. in den Fachrichtungen Museologie, Kulturmanagement, Informationswissenschaften, Kulturinformatik, Digital Humanities, Restaurierungswissenschaft, geisteswissenschaftliches Studium oder vergleichbare Qualifikation)
Einschlägige Berufserfahrung in einem Museum oder Ausstellungshaus
Mehrjährige Leitungserfahrung mit einem kooperativen, integrativen und motivierenden Führungsstil und ausgeprägter Teamorientierung
Erfahrungen auf dem Gebiet der Budget- sowie Personalplanung
Kenntnisse der Standards des internationalen Leihverkehrs in den Bereichen Transportlogistik, Versicherungswesen, Zollvorschriften sowie Ausschreibung- und Vergabewesen
Erfahrungen mit Digitalisierungsprojekten, solide Datenbankkenntnisse, sicherer Umgang mit MS-Office bzw. M365
Hohes Maß an Organisationstalent, Durchsetzungsvermögen, Verantwortungs- und Kostenbewusstsein
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Fremdsprache von Vorteil
Unser Angebot
Zukunftssichere Beschäftigung im Öffentlichen Dienst
Flexible Arbeitszeiten und die Möglichkeit mobil zu arbeiten
Bis 30 Tage Jahresurlaub nach TVöD, 24.12. sowie 31.12. frei
Betriebliche Altersvorsorge (VBL) und vermögenswirksame Leistungen
Jahressonderzahlung sowie ein jährliches Leistungsentgelt
Weiterbildungsmöglichkeiten im Rahmen Ihrer Tätigkeit
Zentral gelegener Arbeitsplatz mit guter Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr
Option eines Deutschland-Ticket Job oder Jobtickets, das vom Arbeitgeber bezuschusst wird
Das Jüdische Museum Berlin gehört zu den herausragenden Institutionen in der europäischen Museumslandschaft. Mit seiner 2020 neu eröffneten Dauerausstellung und den Wechselausstel­lungen, seinen Sammlungen, dem Veranstaltungsprogramm und der W. Michael Blumenthal Akade­mie sowie den digitalen und pädagogischen Angeboten ist das Museum ein lebendiger Ort des Dialogs und der Reflexion jüdischer Geschichte und Gegenwart in Deutschland. ANOHA, die Kinder­welt des JMB, erzählt als spielerisches Erlebnisangebot für Kinder die Geschichte der Arche Noah.
Die Stiftung Jüdisches Museum Berlin fördert die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen. Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ist uns ein großes Anliegen. Wir begrüßen Bewerbungen aller Menschen ungeachtet ihrer nationalen, kulturellen, religiösen oder nicht-religiö­sen Zugehörigkeit. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Der ausgeschriebene Arbeitsplatz ist für die Besetzung mit Teilzeitkräften grundsätzlich geeignet.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung. Bitte senden Sie Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennziffer 12/2025
bis zum
23. November 2025
an
bewerbung@jmberlin.de.
Die Unterlagen sind in Form einer zusammengefassten Datei im PDF-Format (max. 10 MB) einzu­reichen. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Unterlagen maximal drei Monate lang auf­bewahrt.
Die Bewerbungsgespräche werden voraussichtlich zwischen dem 15. und 19. Dezember 2025 stattfinden.
Nähere Auskünfte zum Bewerbungsverfahren erteilt Ihnen gern Herr Krogulec unter der Telefon­nummer 030/25993482. Inhaltliche Fragestellungen richten Sie bitte an Frau Dr. Friedrich 030/25993401.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-sammlungsmanagement-2/</guid></item><item><title>Archäolog:in und Leitung der Außenstelle Münster (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologin-und-leitung-der-aussenstelle-muenster-w-m-d/</link><description>LWL-Archäologie für Westfalen, Münster Bewerbungsende: 24.11.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum frühestmöglichen Eintrittstermin als
Archäolog:in und Leitung der Außenstelle Münster (w/m/d)
A 15 LBesG NRW bzw. EG 15 TVöD VKA
für unsere LWL-Archäologie für Westfalen. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (41 bzw. 39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 8563
bis zum
24.11.2025
.
Die Vorstellungsgespräche finden voraussichtlich am 23.01.2026 oder 30.01.2026 statt.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 24.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archaeologin-und-leitung-der-aussenstelle-muenster-w-m-d/</guid></item><item><title>Archivarin / Bibliothekarin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-bibliothekarin-m-w-d/</link><description>Buchheim Museum der Phantasie, Bernried am Starnberger See Bewerbungsende: 28.11.2025 | Das Buchheim Museum der Phantasie, Bernried am Starnberger See
sucht zum 01.04.2026 eine
Archivarin / Bibliothekarin (m/w/d)
Über das Haus
Das Buchheim Museum der Phantasie in Bernried am Starnberger See ist ein international geschätztes Museum mit Schwerpunkt auf moderner Kunst und einem breit gefächerten Ausstellungsangebot. Als Museum ist es nicht nur Ausstellungsplattform, sondern auch Forschungszentrum. So beherbergt es neben den hochkarätigen Kunstsammlungen auch das von den Stiftern Lothar-Günther und Diethild Buchheim übernommene Privatarchiv von ca. 135 laufenden Metern sowie eine wissenschaftliche Bibliothek von ca. 650 laufenden Metern, zu der unter anderem die Privatbibliothek Buchheim mit vielen Künstlerbüchern oder Büchern mit Originalkunst gehört. Archiv und Bibliothek werden kontinuierlich erweitert, um die Forschung am Buchheim Museum weiter auszubauen. Im Buchheim Verlag erscheinen viele der Kataloge des Museums und weitere Publikationen.
Ihre Aufgaben
Als Archivar / Bibliothekar übernehmen Sie in Abstimmung mit der Sammlungsleiterin unter anderem:
Archivarbeit
Ordnung, Erschließung und Verzeichnung der Archivbestände (Privat- und Verlagsarchiv Buchheim sowie Museumsarchiv) nach fachlichen Standards
Digitalisierung von Teilbeständen und Management digitaler Archivformate
Nutzungsbetreuung: Beratung, Rechercheunterstützung und Bereitstellung von Archivgut
Bibliotheksarbeit
Aufstellen der derzeit größtenteils magazinierten Bibliothek in den bestehenden und neuerbauten Räumlichkeiten des Museums
Verwaltung, Pflege und Entwicklung des Bibliotheksbestandes
Katalogisierung
Belegversand und Schriftentausch
Nutzerbetreuung
Sammlungspflege &amp; Ausstellungen
Mitwirkung an den Forschungs- und Ausstellungsprojekten sowie den Katalogproduktionen
Dokumentation und Veröffentlichung von ausgewählten Informationen über die Sammlung Online
Vorbereitung und Bereitstellung von Archiv- und Bibliotheksmaterialien für Ausstellungen und wissenschaftliche Zwecke
Bestandserhaltung und konservatorische Maßnahmen (z. B. Magazinpflege, Verpackung, Überwachung der Lagerungsbedingungen, IPM)
Organisatorisches / Administration
Auswahl einer kostengünstigen Archivsoftware sowie Bibliothekssoftware zur Erfassung und Vernetzung der Bestände
Pflege von Datenbanken und digitalen Systemen für Bibliothek und Archiv
Mitwirkung an Budgetplanung, Förderanträgen und Haushaltsfragen für den Bereich Archiv/Bibliothek
Einhaltung rechtlicher Vorgaben (Urheberrecht, Datenschutz) und Standards der Archivpflege
Zeitweise Unterstützung des Museumsbüros bei der Anruferbetreuung
Ihr Profil
Abgeschlossenes Hochschulstudium im Bereich Archivwissenschaft, Bibliothekswissenschaft, Informationswissenschaft, Kunstgeschichte, Geschichte oder vergleichbar
Begeisterung für Kunst und Kultur
Erfahrung in der archivischen und/oder bibliothekarischen Arbeit, idealerweise in einem Museumsumfeld
Kenntnisse digitaler Erschließungssysteme, Katalogressourcen und Datenbanken sowie Digitalisierung und digitaler Langzeitarchivierung
Erfahrung in Bestandserhaltung, konservatorischen bzw. restauratorischen Abläufen von Schriftgut und gedruckten Medien
Gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift; Englisch oder weitere Fremdsprachen von Vorteil
Selbstständige, strukturierte Arbeitsweise, Teamfähigkeit, Organisationskompetenz
Wir bieten
Eine anspruchsvolle und vielfältige Aufgabe in einem renommierten Museum in malerischer Lage direkt am Starnberger See
Vollzeitstelle (100%) mit Vergütung nach E 11 TVöD Bund und Kommunen mit arbeitgeberfinanzierter Zusatzversorgung (Betriebsrente)
30 Tage Urlaub bei einer 5-Tage-Woche
Zusammenarbeit in einem kleinen engagierten Team
Möglichkeiten zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse) als ein pdf bis
spätestens 28.11.2025
an:
Buchheim Museum der Phantasie
z. Hd. Rajka Knipper
Am Hirschgarten 1
82347 Bernried am Starnberger See
E-Mail:
bewerbung@buchheimmuseum.de
Das Buchheim Museum fördert die Gleichstellung aller Geschlechter.
Bewerbungen von Frauen werden ausdrücklich begrüßt. Schwerbehinderte Personen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
zur Stellenuasschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/archivarin-bibliothekarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Facility-Manager (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/facility-manager-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 26.11.2025 | Das Deutsche Museum mit seinen unterschiedlichen denkmalgeschützten Liegenschaften sucht einen
Facility-Manager (w/m/d)
der in verantwortlicher Position den kompletten Gebäudebetrieb und die Wahrnehmung aller Pflichten seitens des Eigentümers und des Gebäudenutzers sicherstellt. Wir suchen nach einer Person, die das Facility-Management zeitgemäß interpretiert und ihre Maßnahmen entsprechend nachhaltig und effizient ausrichtet.
Ihre Rolle
Sie verantworten die betriebswirtschaftlichen, baulichen und technischen Aspekte der Gebäudeverwaltung
Sie sind erster Ansprechpartner für alle Belange rund um den Gebäudebetrieb sowie für externe Dienstleister im Bereich technischer Betrieb, Unterhaltsreinigung, Außenanlagenpflege und Glasreinigung
Sie sorgen für eine ansprechende Optik der Innenräume und der zu den Objekten gehörenden Außenbereiche
Sie leiten ein Team aus technischen Mitarbeitern, Hausmeistern und unterschiedlichen Werkstattmitarbeitern
Ihre Aufgaben
Planen, Kalkulieren und Steuern von Maßnahmen zur Instandhaltung, Wartung, Sanierung, Renovierung und Reinigung
Ausschreiben und Beschaffen von externen Leistungen unter Berücksichtigung des öffentlichen Vergaberechts
Beurteilen und Annehmen von Dienstleistungen
Koordinieren und Kontrollieren aller internen und externen Arbeiten und Aufträge
Kalkulieren und Überwachen der Betriebskosten
Entwickeln und Umsetzen eines Konzepts für ein optimiertes Energiemanagement
Ihr Profil
Hochschulabschluss als Ingenieur (w/m/d) für Gebäudetechnik und Facility-Management,
im Bau- und Immobilienmanagement, im technischen Facility Management oder nachhaltigem Energie- und Immobilienmanagement
mehrjährige Berufserfahrung im Aufgabenfeld
Führungserfahrung
Kenntnis einer GEFMA zerfizierten CAFM-Software
Leidenschaft für Themen wie Nachhaltigkeit, Energiemanagement und Ressourcennutzung
Kompetenz im Erkennen von Optimierungspotenzialen im Prozess- und Qualitätsmanagement
Kommunikationsstärke und Teamgeist
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 12 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
26.11.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2549
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/facility-manager-w-m-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Verwaltung/ Sekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-verwaltung-sekretariat/</link><description>Stiftung Ruhr Museum, Essen Bewerbungsende: 14.11.2025 | Im Ruhr Museum auf Zollverein ist zum
01. Januar 2026
im Aufgabenbereich Verwaltung die
Teilzeitstelle
(19,5 Wochenstunden gemäß TVöD)
Sachbearbeitung Verwaltung/ Sekretariat Ruhr Museum
(m/w/d)
zu besetzen. Es handelt sich um eine unbefristete Beschäftigung.
Aufgaben:
&gt; Allgemeine Verwaltungsaufgaben
Mitarbeit/ Unterstützung bei allen laufenden Aufgaben
Bearbeitung von Verwaltungsangelegenheiten
Aufbereitung und Steuerung von Vorgängen
&gt; Allgemeine Personalangelegenheiten
&gt; Sekretariatsaufgaben
Annahme und Bearbeitung von Mails und Telefonaten
Termin- und Besprechungskoordination inkl. Vor- und Nachbereitung
Korrespondenz/ Schreibtätigkeiten
Anforderungen:
Abgeschlossene kaufmännische oder Verwaltungs-Ausbildung
Berufserfahrung
Professioneller Umgang mit den gängigen Office-Programmen
Allgemeine Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht (TVöD) sowie im Sozialversicherungsrecht oder Bereitschaft, sich diese kurzfristig anzueignen
Flexibilität, Teamfähigkeit, Einsatzfreude, Zuverlässigkeit, Belastbarkeit, kommunikative und soziale Kompetenzen
Unser Angebot:
Wir bieten Ihnen ein unbefristetes Beschäftigungsverhältnis, ein vielseitiges und interessantes Aufgabengebiet sowie betriebliche Altersversorgung, flexible Arbeitszeiten und die Mitarbeit in einem engagierten Team. Zudem bieten wir Ihnen die Möglichkeit des betrieblichen JobRad-Leasings sowie ein vergünstigtes JobTicket.
Die Vergütung erfolgt in Anlehnung an den Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst – TVöD/VKA.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen bis zum
14. November 2025
ausschließlich per E-Mail an: bewerbungen@ruhrmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-verwaltung-sekretariat/</guid></item><item><title>Leiter*in Personal (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-personal-d-m-w-3/</link><description>Stiftung Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 16.11.2025 | Der Bereich Personal ist der Abteilung Verwaltung zugeordnet und betreut mit sieben Sachbearbeiter*innen durchschnittlich 260 – 280 Mitarbeitende, einschließlich Auszubildende und besondere Beschäftigte. Zu den Kernaufgaben gehören die Personalplanung und -beschaffung, Personalcontrolling, Personalentwicklung, betriebliches Gesundheitsmanagement sowie die allgemeine Personalverwaltung.
Nach einer intensiven Aufbauphase liegt der Fokus der Stiftung in den kommenden Jahren auf der Optimierung und Digitalisierung der Personalprozesse. Ein wesentlicher Bestandteil wird dabei die weitere Implementierung einer umfassenden HR-Software sein.
Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Leiter*in Personal (d/m/w).
Aufgaben
Sie leiten den Personalbereich sowohl personell als auch fachlich, indem Sie das Team des Personalwesens strategisch und operativ führen. Dabei setzen Sie Prioritäten und steuern die Abläufe, um eine effiziente und zielgerichtete Personalarbeit sicherzustellen.
Sie entwickeln Strategien für die nachhaltige Personalbeschaffung und –bindung weiter. Sie begegnen den Herausforderungen des sich verändernden Arbeitsmarkt mit Konzepten zur Personalentwicklung und zur Verbesserung der Mitarbeiter*innen-Zufriedenheit.
Sie optimieren bestehende Prozesse innerhalb des Personalbereichs und sorgen für eine systematische Qualitätskontrolle und Verbesserung.
Sie begleiten, in Zusammenarbeit mit der Organisationsentwicklung, Changeprozesse im Haus.
Sie beraten die Leitung und Führungskräfte in allen Fragestellungen rund um das Thema Personal, zum Beispiel Personalplanung und –führung oder tarif- und arbeitsrechtliche Fragen.
Sie pflegen einen regelmäßigen und konstruktiven Austausch mit der Gleichstellungsbeauftragten, dem Betriebsrat und der Schwerbehindertenvertretung; insbesondere verhandeln Sie Betriebsvereinbarungen zu Personalangelegenheiten und setzen diese um.
Sie sind für die Budgetplanung des Bereichs und das Controlling der Personalkosten verantwortlich und berichten laufend an die Verwaltungsleitung.
Ihr Profil
Sie haben ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium der Betriebswirtschaft, Rechts- oder Verwaltungswissenschaft.
Sie verfügen über mehrjährige Erfahrung im Führen eines Teams im Personalbereich, vorzugsweise in einer größeren öffentlich finanzierten Einrichtung.
Sie haben gründliche Fachkenntnisse im Arbeitsrecht, BetrVG, TVöD, BGleiG, DSGVO sowie Haushalts- und Zuwendungsrecht.
Sie pflegen einen partizipativen Führungsstil, der sich durch wertschätzende Kommunikation auszeichnet.
Sie haben Erfahrung mit Changeprozessen.
Sie haben interkulturelle Kompetenzen.
Deutsch mindestens C2 erforderlich, verhandlungssichere Englischkenntnisse sind förderlich
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkte, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z.B. 39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Beratungsangebote und lebendige betriebliche Mitbestimmung durch einen Betriebsrat, Gleichstellungsbeauftragte und Schwerbehindertenvertretung
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge (VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie Zugang zu den staatlichen Museen Berlins
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
und ein Team, das sich auf Sie freut!!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe E 14. Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet in Vollzeit mit 39 Wochenstunden. Die Stelle ist im Rahmen der betrieblichen Möglichkeiten für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Informationen zum Bewerbungsprozess
Die ausgeschriebene Stelle befindet sich in einem Bereich, in dem Frauen im Sinne des Bundesgleichstellungsgesetzes unterrepräsentiert sind. Die Stiftung Humboldt Forum hat sich die Chancengleichheit und berufliche Förderung von Frauen zum Ziel gesetzt. Wir sehen daher Bewerbungen von Frauen mit besonderem Interesse entgegen.
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter bewerbung@humboldtforum.org. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an die Abteilungsleiterin Verwaltung, Frau Andrea Großkopf.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Lust darauf, ein Teil der Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung bis zum 16.11.2025 ausschließlich über unser Online-Formular.
Leiter*in Personal (d/m/w) | Jobs bei Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leiterin-personal-d-m-w-3/</guid></item><item><title>wissenschaftliche Mitarbeiter (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiter-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 19.11.2025 | Das Deutsche Museum sucht als Outreach-Partner im Rahmen der Exzellenzcluster-Initiative des Bundes und der Länder zwei
wissenschaftliche Mitarbeiter (w/m/d)
für die Umsetzung von Outreach-Aktivitäten der Exzellenzcluster e-conversion und MCQST II zur Vermittlung der Forschungsthemen der Cluster und deren Bedeutung für die Gesellschaft an verschiedene Zielgruppen innerhalb und außerhalb des Museums. Es handelt sich um Teilzeitstellen mit 50% (e-conversion) bzw. 75 % (MCQST II).
Ihre Aufgaben
Entwicklung von Vermittlungsangeboten zu den Forschungsthemen der Excellenzcluster für verschiedene Zielgruppen
e-conversion: Entwicklung eines Outreach-Formats für Zielgruppen außerhalb des Museums zur Interaktion mit Jugendlichen und Erwachsenen im städtischen Raum
MCQST II: partizipative Entwicklung von Aktionen und temporären Ausstellungseinheiten zusammen mit Jugendlichen-Gruppen; Aufbau von Communities; Unterstützung beim Umzug der Sonderausstellung „Licht und Materie“ in die Dauerausstellung, Entwicklung von Vermittlungsangeboten für die Ausstellung
Erprobung, Durchführung und Evaluation der Angebote, ggf. Publikation der Ergebnisse
Mitwirkung bei Veranstaltungen mit thematischer Nähe zu den Clustern, wie z.B. Sonderführungen, Diskussionsabenden und Tagungen
Mitwirkung an weiteren Projekten und Aktivitäten des Science Communication Lab des Deutschen Museums, Unterstützung der Outreach-Teams in den Geschäftsstellen der Cluster
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss im naturwissenschaftlichen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, im Lehramt oder im Bereich Kommunikation/Wissenschaftskommunikation
einschlägige Praxiserfahrung in der Wissenschaftskommunikation
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung didaktischer Konzepte, Erfahrung in sozialwissenschaftlicher Forschung/Evaluation ist von Vorteil
für MCQST II: Erfahrung in der Arbeit mit Jugendlichen, insbesondere im sozialen Kontext wie z.B. als Sporttrainer, in der kirchlichen Jugendarbeit oder bei Jugendfreizeiten, Vorwissen im Bereich Quantenwissenschaft und -technologie ist von Vorteil
für e-conversion: Erfahrung in der Kommunikation von Themen im Bereich Energie/Klima/Umwelt
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stellen sind projektbezogen auf 7 Jahre befristet. Der Erstvertrag wird über zwei Jahre abgeschlossen.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
19.11.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2550
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiter-w-m-d/</guid></item><item><title>Technische Assistenz (m/w/d) für das Landesbiodiversitätsrepositorium</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-das-landesbiodiversitaetsrepositorium/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Karlsruhe (SMNK) gehört als Mitglied der DNFS (Deutsche Naturwissenschaftliche Forschungssammlungen e.V.) zu den großen Forschungsmuseen und -sammlungen Deutschlands und präsentiert Dauer- und Sonderausstellungen auf über 5.000 m², darunter das größte lebende Korallenriff in Deutschland. Mit umfangreichen analogen und digitalen Angeboten lockt es jährlich mehr als 200.000 Besucher ins Museum.
Im Referat Entomologie wird basierend auf der umfangreichen Insektensammlung in diversen Projekten an wissenschaftlichen Themen zur Evolution, Biodiversität und Naturschutz gearbeitet. Ein Schwerpunkt sind hier mit über 3 Mio. Exemplaren die Schmetterlinge, aber auch Hautflügler, Käfer und andere Insektengruppen. Seit 2022 fungiert das SMNK auch als Landesbiodiversitätsrepositorium für das landesweite Insektenmonitoring in Baden-Württemberg in Kooperation mit der Landesanstalt für Umwelt (LUBW) und dem Staatlichen Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS), in welchem die Arthropodenproben aufbewahrt und dokumentiert werden.
Werden Sie Teil unseres Teams im Referat Entomologie, wo wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Technische Assistenz (m/w/d)
für das Landesbiodiversitätsrepositorium
in Vollzeit unbefristet besetzen. Die Vergütung erfolgt nach EG 9b TV-L.
Ihre Aufgaben
Sammlungsmanagement mit Inventarisierung, Digitalisierung (Datenbankmanagement), Sammlungspflege, sowie bei Bedarf Leihverkehr von Proben die primär in Ethanol, Propylenglycol oder Rennerlösung fixiert sind.
Aufarbeitung und Sortierung von Insekten und anderen Arthropoden aus den Aufsammlungen des Monitorings unter dem Binokular
Präparation von Belegexemplaren für die Trockensammlung
Selbständige Tätigkeiten im Molekularlabor wie DNA-Extraktion, Amplifikation, Datenbank gestütztes Sammlungsmanagement, ggf. DNA (Meta)Barcoding-Methoden
Nutzung und Entwicklung von KI-basierten Methoden, um Artidentifizierung zu beschleunigen (Kooperation KIT)
Bereitschaft zur Mitarbeit an Veranstaltungen des Museums wie Tage der offenen Tür, KAMUNA etc.
Voraussetzungen
Abgeschlossene Ausbildung als Biologisch- oder Labor-Technische*r Assistent*in mit staatlicher Anerkennung oder aus naturkundlichen Museen/ Forschungsinstituten, Präparator*in oder sonstige Ausbildung mit gleichwertigen Fähigkeiten bzw. Erfahrungen mit entsprechenden Nachweisen oder ein abgeschlossenes (Fach-) Hochschulstudium (B.A.) in einer naturwissenschaftlichen Disziplin mit Schwerpunkt Entomologie.
Fortgeschrittene Kenntnisse in der taxonomischen Bestimmung von Insekten und anderen Arthropoden.
Routinierter Umgang mit dem Mikroskop.
Erfahrung im Umgang mit Gefahrstoffen und Gefahrstoffeinrichtungen ist von Vorteil.
Sehr gute allgemeine PC-Kenntnisse (grundlegende Programme, insbesondere MS Office) sowie Erfahrung im Umgang mit Sammlungsdatenbanken wie z. B. Diversity Workbench, o.ä.
Selbstständige, strukturierte, sorgfältige und engagierte Arbeitsweise und Kommunikation, sowie die Bereitschaft sich bei Bedarf in neue Arbeitsmethoden und Arbeitsbereiche einzuarbeiten.
Wir sind ein internationales Team und stehen im Austausch sowohl mit Landesbehörden als auch mit Wissenschaftler*innen aus aller Welt, so dass für diese Stelle sowohl sehr gute Deutsch- als auch sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift erforderlich sind.
Gültiger Führerschein und Bereitschaft zu Feldarbeit von Vorteil.
Wir bieten
Die Möglichkeit, an einem überregional bekannten Forschungsmuseum mit anerkannten Sammlungen und einer attraktiven Schausammlung in einem engagierten Team selbstständig zu arbeiten
Eine mit EG 9b TV-L vergütete unbefristete Stelle.
39,5 Stunden/Woche mit arbeitnehmerfreundlicher Gleitzeit.
Einen Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes, mit optimaler Anbindung an den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage an mehreren attraktiven Naturräumen und in Nähe zum Nationalpark Schwarzwald.
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike.
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei. Das SMNK strebt in den Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, die Erhöhung des Frauenanteils an und bittet daher qualifizierte Frauen ausdrücklich um ihre Bewerbung.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der K
ennziffer 11_2025
bis spätestens
16.11.2025
per E-Mail an
bewerbung@smnk.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_11_2025_Ihr Nachname.
Nähere Informationen zum Staatlichen Museum für Naturkunde finden Sie auch im Internet unter
www.smnk.de
. Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an den Referatsleiter Dr. Björn M von Reumont
bjoern.reumont@smnk.de
.
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem SMNK ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des SMNK verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt. Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail: datenschutz@smnk.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technische-assistenz-m-w-d-fuer-das-landesbiodiversitaetsrepositorium/</guid></item><item><title>Scientific coordinator of the eLTER site Rhine-Main-Observatory and the Synthesis Center on Freshwater Biodiversity Change in Europe (m/f/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/scientific-coordinator-of-the-elter-site-rhine-main-observatory-and-the-synthesis-center-on-freshwater-biodiversity-change-in-europe-m-f-d/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Gelnhausen Bewerbungsende: 25.11.2025 | For its Division River Ecology and Conservation in Gelnhausen, the Senckenberg Research Institute and Natural History Museum in Frankfurt am Main, Germany, is seeking to fill the following position
Scientific coordinator of the eLTER site Rhine-Main-Observatory and the Synthesis Center on Freshwater Biodiversity Change in Europe (m/f/d)
(full time / part-time optional)
as soon as possible.
Location: Gelnhausen, Germany
Employment scope: full-time / part-time optional
Type of contract: permanent
Remuneration: collective agreement of the state Hesse, TV-H E13
Founded in 1817, Senckenberg Society for Nature Research (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale.
We are looking for an enthusiastic researcher and data manager (m/f/d) with a strong background in community ecology, macroecology, analysis of ecological time series, and the management of large spatial and temporal biodiversity datasets.
Since almost 20 years the Rhine-Main-Observatory (RMO;
https://www.senckenberg.de/rmo/
) has been part of the German LTER network (
https://www.ufz.de/lter-d/index.php?en=42518
), and – since 2018 – the eLTER research infrastructure (
https://elter-ri.eu/
). During this period, many long-term biodiversity and accompanied environmental data from river and terrestrial ecosystems have been compiled at the RMO and other eLTER sites. Additionally, since 2019 an annual sampling of terrestrial insects using Malaise traps and DNA metabarcoding has been established, resulting in so far &gt; 7,000 samples across the whole of Germany.
Recently, the Synthesis Center on Freshwater Biodiversity Change in Europe has started as a new research topic within Senckenberg. The Synthesis Center has already compiled &gt; 30,000 freshwater biodiversity time series across 30 European countries from rivers and lakes, covering invertebrates, fish, macrophytes, diatoms and benthic algae, and established a large pan-European network of &gt; 150 researchers.
The large datasets from both, the RMO and the Synthesis Center, require careful quality assurance/quality control and data management, and provide a unique opportunity to address a broad variety of fundamental and applied ecological questions, including those related to community ecology, freshwater and terrestrial (invertebrate) ecology, time series analyses, multiple stressor responses, and conservation (see
https://www.nature.com/articles/s41586-023-06400-1
for an example).
Your tasks
Coordinate the research at the RMO and Senckenberg´s contribution to eLTER RI
Coordinate the research at the Synthesis Center on Freshwater Biodiversity Change in Europe
Analyze spatial and temporal biodiversity data, and accompanied environmental data, to elucidate spatial patterns and temporal trends in taxonomic and functional diversity and drivers thereof
Management of big biodiversity datasets, including quality assurance/quality control and methods for automation
Preparation of scientific manuscripts and reports
Mentoring graduate students
Oral presentation at national and international conferences
Your profile
PhD in Ecology or a related field
Solid background in (macro-) ecology and biodiversity research, covering extensive experience of both freshwater and terrestrial invertebrates, and some experience with at least two more taxonomic groups of the Synthesis Center.
Solid background in the analysis of broad-scale and long-term biodiversity (using taxa lists as well as genetic data (e.g., OTUs)) and accompanied environmental data to elucidate spatial patterns and temporal trends in both taxonomic and functional diversity and drivers thereof
Background in eLTER
Advanced statistical analyses, including mixed modeling, time series analysis, and multivariate statistics, using R
Strong track record of publications in high-tier ecological journals
Experience in project/personnel management and report writing
Excellent written and oral communication and project presentation skills in English
Significant experience as a postdoctoral researcher
We offer
access to an international network of scientists, policymakers and research organizations
an attractive job within the inspired and dynamic working environment of an internationally recognized research institution
flexible working hours – mobile working options – assistance with child care and care for family members („audit berufundfamilie“) – employee ID card with free admission to Senckenberg museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK).
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Women are particularly encouraged to apply, as they are underrepresented in the field of this position; in the case of equal qualifications and suitability they will be given preference. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application (letter outlining your suitability for the post, a detailed CV, certificates of academic achievements, list of publications as well as contact details of 2 references) electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #04-25009 by November 25
th
, 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Peter Haase at
peter.haase@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our website at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/scientific-coordinator-of-the-elter-site-rhine-main-observatory-and-the-synthesis-center-on-freshwater-biodiversity-change-in-europe-m-f-d/</guid></item><item><title>Vorführer*in im Bereich Textiltechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-bereich-textiltechnik-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Vorführer*in im Bereich Textiltechnik (m/w/d) unbefristet und in Vollzeit (39,4 Wochenstunden).
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-bereich-textiltechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Vorführer*in im Bereich Mobilität (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-bereich-mobilitaet-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 23.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Vorführer*in im Bereich Mobilität (m/w/d)
unbefristet, in Teilzeit mit 35 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-bereich-mobilitaet-m-w-d/</guid></item><item><title>Servicetechniker Sicherheitssysteme (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicetechniker-sicherheitssysteme-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt, als längerfristige krankheitsbedingte Abwesenheitsvertretung, einen
Servicetechniker Sicherheitssysteme (m/w/d)
(bei Vorliegen der persönlichen Voraussetzungen in der
Entgeltgruppe 6-8 TV-L
) in der Abteilung Sicherheit. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) bilden mit ihren zahlreichen Museen, Sammlungen und Archiven einen der bedeutendsten Museumsverbünde weltweit. Gemeinsam stehen die historisch gewachsenen Sammlungen für eine beeindruckende thematische Vielfalt. In prachtvollen historischen Bauten im Herzen Dresdens sowie an weiteren Orten in Sachsen und weit darüber hinaus machen die SKD ihre einzigartigen Bestände für die Öffentlichkeit erlebbar.
Die Wurzeln der Sammlungsvielfalt liegen in der Zeit der sächsischen Kurfürsten und Könige und gehen auf eine jahrhundertelange Tradition zurück. Jedes der Millionen von Objekten öffnet Fenster in globale Kunst- und Kulturwelten. Über die Bewahrung des ihr anvertrauten reichen Erbes hinaus beleben die SKD es durch inspirierende Ausstellungen und zukunftsweisende Vermittlungsformate unterstützt durch zahlreiche regionale, nationale und internationale Kooperationen.
Als wissenschaftlich arbeitende Institution steht die sammlungsübergreifende und objektbezogene Forschung im Zentrum. Mit disziplinenübergreifenden Projekten im Verbund setzen die SKD nicht zuletzt in der Provenienzforschung Maßstäbe. Rund 400 hochqualifizierte Mitarbeitende gestalten dieses dynamische Netzwerk und tragen mit ihrer Begeisterung und ihrem fundierten Wissen zur Vermittlung und Präsentation des reichen Erbes an Kunst und Kultur bei.
Die Abteilung Sicherheit ist eine Querschnittsabteilung, die für den Schutz von Menschen und Sachgütern, insbesondere von Kunstgegenständen in den Liegenschaften der SKD, verantwortlich ist. Sie ist unterteilt in Analyse und Auswertung, operative Sicherheit und Sicherheitstechnik. Die Sicherheitstechnik ist die Basis der operativen Sicherheit und Grundlage für einen sicheren Geschäftsbetrieb der SKD.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/servicetechniker-sicherheitssysteme-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator (w/m/d) mit dem Schwerpunkt Notfallmanagement / Kunstgutsicherheit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-mit-dem-schwerpunkt-notfallmanagement-kunstgutsicherheit/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Baden-Württemberg, Ludwigsburg / Karlsruhe Bewerbungsende: 16.11.2025 | Ob Schlösser, Klöster, Burgen oder Gärten. Wir schaffen die Voraussetzungen für vielfältige Kulturangebote in historischen Monumenten des Landes und bieten Arbeitsplätze in unterschiedlichen Aufgabenbereichen und an verschiedenen Orten. Lust auf einen sicheren Arbeitsplatz in unserem interdisziplinären Team im Referat Restauratorische Aufgaben?
Restaurator (w/m/d) mit dem Schwerpunkt Notfallmanagement / Kunstgutsicherheit
Staatliche Schlösser und Gärten, Ludwigsburg oder Karlsruhe
Bewerbungsschluss: 16.11.2025
Entwicklungsmöglichkeiten bis E 13 TV-L
Vollzeit / Teilzeit / unbefristet
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-mit-dem-schwerpunkt-notfallmanagement-kunstgutsicherheit/</guid></item><item><title>Gemälderestaurator:in (m/w/d) für das DFG-Projekt  „Erbe wahrnehmen. Oranische Gemälde in Anhalt-Dessau“</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gemaelderestauratorin-m-w-d-fuer-das-dfg-projekt-erbe-wahrnehmen-oranische-gemaelde-in-anhalt-dessau/</link><description>Kulturstiftung Dessau-Wörlitz, Dessau Bewerbungsende: 31.12.2025 | Das Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau sucht, in Kooperation mit dem Kunsthistorischen Institut der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel, zum 1. April 2026 eine/einen
Gemälderestauratorin / Gemälderestaurator für das DFG-Projekt
„Erbe wahrnehmen. Oranische Gemälde in Anhalt-Dessau“ (m/w/d)
Arbeitgeber ist die Kulturstiftung Dessau-Wörlitz mit Sitz in Dessau-Roßlau.
Werden Sie Teil unseres motivierten und engagierten Teams am Standort Dessau-Roßlau im Ortsteil Mosigkau.
Das DFG-Projekt dient der Erforschung des einzigartigen Konvoluts flämischer und holländischer Malerei im UNESCO-Welterbe Dessau-Wörlitzer Gartenreich. Dieses besondere kulturelle Erbe soll wissenschaftlich erschlossen und für zukünftige Generationen transparent gemacht werden.
Bei den Gemälden handelt es sich um einen bedeutenden Teil des beweglichen Erbes aus der berühmten Sammlung der Amalie von Solms (1602–1675), der Witwe des niederländischen Statthalters Friedrich Heinrich von Oranien (1584–1647). Die Gemälde gelangten nach ihrem Tod durch komplizierte Erbschaftsvorgänge und Verkäufe in das damalige Fürstentum Anhalt-Dessau. Sie befinden sich heute in den Sammlungen der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz und teilweise in der Anhaltischen Gemäldegalerie Dessau und sind damit integraler Bestandteil der Welterbe-Landschaft. Zu den Werken zählen Gemälde von hochrangigen Künstlern wie Jan Brueghel d. Ä. und Peter Paul Rubens, Anthonis van Dyck, Gerrit van Honthorst, Hendrick Goltzius und Jan Mijtens. Trotz der Bedeutung dieses Bestandes steht eine umfassende wissenschaftliche Bearbeitung aus.
Anliegen und Gegenstand des Projektes zielen darauf, das überlieferte Konvolut oranischer Gemälde einer gründlichen Provenienzerschließung zu unterziehen und es in einem bisher nicht möglichen Maße kunsttechnologisch und kunsthistorisch zu untersuchen. Systematisch erforscht werden soll die mehrere Jahrhunderte umfassende Wahrnehmung des Erbes. Von Relevanz ist insbesondere die Frage, welche Gemälde von wem zu welcher Zeit, wo und mit welcher Intention präsentiert wurden. Die Provenienzerschließung und die Untersuchung des mit diesen Gemälden verbundenen Kultur- und Wissenstransfers sowie die Analyse von Funktion und Wirkung der erhaltenen Displays des 18. Jahrhunderts stehen dabei im Fokus.
Ihre Aufgaben:
Durchführung kunsttechnologischer Untersuchungen und Zustandserfassungen von Gemälden mit Schmuckrahmen – in enger Abstimmung mit den Projektverantwortlichen
Auswertung sowie digitale und analoge Aufbereitung von Archivalien zur Restaurierungsgeschichte
Erfassung des Konservierungs- und Restaurierungsbedarfs der Gemälde
Planung und Durchführung der Ab- und Wiederaufhängung von Kunstwerken, einschließlich Vorbereitung und Durchführung von Kunsttransporten sowie Unterstützung des Stiftungsfotografen beim Objekthandling
Durchführung kleinerer konservatorischer und restauratorischer Maßnahmen bei akutem Bedarf sowie qualitätssichernde Verbesserung der Objektmontage bei Wiedereinrahmung und Hängung
Anfertigung fotografischer und schriftlicher Dokumentationen gemäß den Richtlinien der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz (KsDW) sowie Einpflege der Erkenntnisse in die Projektdatenbank (MuseumPlus)
Ihr Profil:
abgeschlossenes Hochschulstudium im Fach Konservierung, Restaurierung, Kunsttechnologie oder Konservierungswissenschaft von Gemälden (Diplom oder Master)
erste berufliche Vorerfahrungen
Kenntnis von analogen, digitalen und fotografischen Methoden der Dokumentation und Kenntnisse der Archivarbeit
hohes Verantwortungsbewusstsein und Sorgfalt im Umgang mit sensiblem Kunstgut
Routine im Umgang mit EDV-Systemen und Erfahrung mit Museumsdatenbanken
hervorragende Deutsch- und gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift
Führerschein der Klasse B; Bereitschaft zur Mobilität.
Wir bieten eine verantwortungsvolle Aufgabe in einer renommierten Kulturinstitution mit einem teamorientierten Arbeitsumfeld. Bei Erfüllung der persönlichen Voraussetzungen erfolgt die Vergütung nach Entgeltgruppe 11 TV-L (Teilzeit: 32 Stunden/Woche, flexible Arbeitszeiten). Arbeitsort ist die Restaurierungswerkstatt der Kulturstiftung Dessau-Wörlitz in Dessau-Roßlau, Ortsteil Mosigkau. Die Stelle ist auf 36 Monate befristet.
Zur Verwirklichung der Gleichstellung von Frauen und Männern werden insbesondere Frauen aufgefordert sich zu bewerben. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung und Qualifi­kation bevorzugt berücksichtigt.
Interessierte richten ihre schriftliche Bewerbung bitte mit den üblichen aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen und bevorzugt per Mail bis zum 31.12.2025 (Datum des Poststempels) an die Anschrift:
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Schloss Großkühnau
Referat Haushalt/Personal/Organisation
Ebenhahnstr. 8
06846 Dessau-Roßlau
Mail:
bewerbung@gartenreich.de
Bei Fragen zum Aufgabengebiet informieren Sie gern:
Dr. Anette Froesch
Kulturstiftung Dessau-Wörlitz
Ebenhanstraße 8
06846 Dessau-Roßlau
anette.froesch@gartenreich.de
oder
Prof. Dr. Caecilie Weissert
Kunsthistorisches Institut
Christian-Albrechts-Universität zu Kiel
Wilhelm-Seelig-Platz 2, R. 201
24118 Kiel
weissert@kunstgeschichte.uni-kiel.de
Bewerbungs- und Reisekosten können nicht erstattet werden. Wird die Rücksendung der Unterlagen erwünscht, ist ein ausreichend frankierter und adressierter Rückumschlag erforderlich.
Die Bewerbungsunterlagen werden ausschließlich zum Zwecke des Auswahlverfahrens verwendet und nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet bzw. gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.12.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/gemaelderestauratorin-m-w-d-fuer-das-dfg-projekt-erbe-wahrnehmen-oranische-gemaelde-in-anhalt-dessau/</guid></item><item><title>Sachbearbeitung Kunstarchiv (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d-2/</link><description>Landkreis Oder-Spree, Beeskow / Eisenhüttenstadt Bewerbungsende: 09.11.2025 | Landkreis Oder-Spree – Arbeiten und leben in landschaftlich reizvoller Umgebung.
Die Verwaltung des Landkreises Oder-Spree ist der drittgrößte Arbeitgeber der Region. Mit über 1000 Mitarbeitenden erbringen wir Dienstleistungen für die hier lebenden Menschen und gestalten die Entwicklung des Landkreises mit.
Der Landkreis Oder-Spree schreibt zur sofortigen Besetzung im Bereich des Kultur- und Sportamtes folgende Stelle aus:
Sachbearbeitung Kunstarchiv (w/m/d)
Die Besetzung der Stelle erfolgt befristet für ein Jahr als Elternzeitvertretung in Vollzeit (39 Stunden pro Woche). Die Tätigkeitsstätten sind Beeskow und Eisenhüttenstadt.
Das Museum Utopie und Alltag. Alltagskultur und Kunst aus der DDR vereint das Kunstarchiv Beeskow und das Dokumentationszentrum Alltagskultur der DDR in Eisenhüttenstadt unter einem Namen. Beide Einrichtungen werden getragen vom Landkreis Oder-Spree und gefördert durch das Land Brandenburg. Mit 170.000 Objekten der Alltagskultur und 18.500 Werken der bildenden und angewandten Kunst sowie des Laienschaffens bewahrt das Museum einen in seiner Zusammensetzung und Vielfalt außergewöhnlichen Bestand zur Kulturgeschichte der DDR. Am Ausstellungsstandort Eisenhüttenstadt kommt das architektonische und städtebauliche Erbe der DDR noch hinzu. Ein offener und partizipativer Umgang mit den Sammlungen, der u. a. wissenschaftliche Kooperationen, künstlerische Interventionen und Citizen-Science-Projekte umfasst, soll die Sichtbarkeit steigern und den Diskurs zu Kultur- und Zeitgeschichte befördern. Hierfür ist eine interdisziplinäre und kooperative Arbeitsweise notwendig und ausdrücklich erwünscht.
Der Landkreis Oder-Spree fördert aktiv die Gleichstellung aller sich Bewerbenden. Wir begrüßen deshalb alle Bewerbungen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Das sind Ihre Aufgaben:
Projektentwicklung und -koordination unter Einbezug möglicher Drittmittel
Mitarbeit Unternehmens- und Konzeptentwicklung
Organisation, Kommunikation und Durchführung von Ausstellungen, Begleitveranstaltungen, Besucherführungen und Vermittlungsangeboten
Mitarbeit bei Presse- und Öffentlichkeitsarbeit (betreuen und weiterentwickeln von Website, Social Media, Pressespiegel, Presseinformationen, Newsletter und der Präsenz des Museums auf externen Portalen)
Bearbeitung sämtlicher Nutzeranfragen (Leihverkehr, wissenschaftliche Arbeit u.a.)
Pflege und Weiterentwicklung interner Datenbanken (Augias)
Büroorganisation
Gremienarbeit, Berichtswesen, Protokoll und Statistik
Netzwerkpflege und Netzwerkausbau
Darauf können Sie sich freuen:
eine abwechslungsreiche und anspruchsvolle Tätigkeit mit interessanten und vielfältigen Aufgaben
gute Einarbeitung und Begleitung durch eine Patin oder einen Paten (w/m/d)
ein motiviertes engagiertes Team und eine kreative, kollegiale Atmosphäre
modernste technische Ausstattung am Arbeitsplatz und in Beratungsräumen (Videokonferenzen)
eine Behördenkultur, in der Mitgestaltung gewünscht ist
Vereinbarkeit von Pflege, Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeitmodelle, Teilzeitmöglichkeiten und ggf. Mobile Arbeit im Rahmen einer Dienstvereinbarung
leistungsgerechte Vergütung nach Tarifvertrag öffentlicher Dienst
persönliche und fachliche Entwicklung durch ein umfangreiches Fortbildungsangebot und berufliche Entwicklungsmöglichkeiten
attraktive (Sozial-) Leistungen des öffentlichen Dienstes (u. a. Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, betriebliches Gesundheitsmanagement)
Bike-Leasing-Angebot für tariflich Beschäftigte
monatliche Aufladung einer Sachbezugskarte für tariflich Beschäftigte
Was wir erwarten:
erfolgreich abgeschlossenes Studium (mindestens Bachelor oder Diplom FH) im Bereich Museumswissenschaften, Kulturwissenschaften, Kunstgeschichte, Kulturgeschichte oder vergleichbar
Wissen und Erfahrungen zum Themenbereich kulturelles Erbe der DDR wünschenswert
Kenntnisse und Erfahrungen im Umsetzen von Ausstellungen und Veranstaltungen sowie in Kommunikation und Vermittlung wünschenswert
sicherer Umgang mit den gängigen Office-Programmen und Datenbanken
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Organisationstalent und Fähigkeit zum präzisen Arbeiten
Belastbarkeit, Flexibilität und Kreativität
Vor-Ort-Präsenz und -Engagement
Führerschein Klasse B wünschenswert
Landkreis Oder-Spree
Die Vergütung erfolgt entsprechend Tarifvertrag öffentlicher Dienst mit der Entgeltgruppe 9b.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf, Zeugnis über den Berufsabschluss, Qualifikationsnachweise, Arbeitszeugnisse) bis zum
09. November 2025
ausschließlich bei folgender Adresse ein:
Landkreis Oder-Spree
Stabsstelle Personal
Breitscheidstraße 7
15848 Beeskow
oder als PDF-Dokument per E-Mail an:
personalamt@landkreis-oder-spree.de
Von einer Zusendung in Heftern oder Bewerbungsmappen ist abzusehen, da
Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden.
Es erfolgt keine schriftliche Eingangsbestätigung. Bewerberinnen und Bewerber (w/m/d), die nicht berücksichtigt werden, erhalten eine schriftliche Information.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeitung-kunstarchiv-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Grabungsdokumentar (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungsdokumentar-m-w-d/</link><description>Archäologische Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das Archäologische Museum Hamburg sucht ab Januar 2026 für 8 Monate einen
Grabungsdokumentar (m/w/d)
in Vollzeit
für den Einsatz bei bauvorgreifenden archäologischen Untersuchungen in der Steinstraße in Hamburg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungsdokumentar-m-w-d/</guid></item><item><title>Grabungstechniker (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d/</link><description>Archäologische Museum Hamburg, Hamburg Bewerbungsende: 16.11.2025 | Das Archäologische Museum Hamburg sucht ab Januar 2026 für 8 Monate einen
Grabungstechniker (m/w/d)
in Vollzeit
für den Einsatz bei bauvorgreifenden archäologischen Untersuchungen in der Steinstraße in Hamburg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 16.11.2025</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/grabungstechniker-m-w-d/</guid></item></channel></rss>