<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2 Mitarbeiter/innen für den allgemeinen Museumsdienst (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-innen-fuer-den-allgemeinen-museumsdienst-m-w-d/</link><description>Porzellanikon – Staatliches Museum für Porzellan, Selb und Hohenberg a.d. Eger Bewerbungsende: 28.03.2025 | Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams im Referat für Bildung und Vermittlung eine/n
2 Mitarbeiter/innen für den allgemeinen Museumsdienst (m/w/d)
in Teilzeit (20 Std./Woche), bevorzugt am Wochenende, max. in Entgeltgruppe E4 TV-L, unbefristet und zum nächstmöglichen Zeitpunkt.
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-mitarbeiter-innen-fuer-den-allgemeinen-museumsdienst-m-w-d/</guid></item><item><title>Assistentin / Assistenten für die Abteilung Restaurierung in der Graphischen Sammlung des Städel Museums</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-assistenten/</link><description>Städel Museum Frankfurt, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 15.04.2025 | Das Städel Museum in Frankfurt am Main, gegründet 1815, gilt als die älteste Museumsstiftung in Deutschland und beherbergt eine international herausragende Kunstsammlung. Diese umfasst neben Gemälden und Skulpturen etwa 100.000 Handzeichnungen und Druckgraphiken aus dem 15. bis 21. Jahrhundert sowie eine Fotosammlung mit über 5000 Werken vom 19. Jahrhundert bis zur unmittelbaren Gegenwart.
Für die Abteilung Restaurierung in der Graphischen Sammlung des Städel Museums suchen wir ab 01.07.2025
eine Assistentin / einen Assistenten
(Vollzeit oder Teilzeit, die Stelle ist auf zwei Jahre befristet)
Tätigkeiten
Ausführung von mit der Abteilungsleitung abgesprochenen Konservierungsmaßnahmen und deren Dokumentation
Präventive Konservierung: Kontrollen der Ausstellungs- und Depotbedingungen, Mitarbeit bei der Schädlingsprävention (Integrated Pest Management)
Material- und Rahmenbestandspflege
Anfertigung von Passepartouts, Mappen und Präsentationshilfen
Ein- und Ausrahmung von Exponaten
Montierung von Druckgrafiken unter Anleitung
Voraussetzungen
Ausbildung als Buchbinder/in und / oder Erfahrung im Bereich Restaurierung und / oder Museum sind von Vorteil
Selbständige, präzise und strukturierte Arbeitsweise
Hohes Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit
Belastbarkeit und die Fähigkeit, auch unter körperlich anstrengenden Bedingungen effektiv und produktiv zu arbeiten
Kooperations- und Teamfähigkeit
Gute Deutschkenntnisse
Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Sind Sie interessiert? Dann schicken Sie uns bitte Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 15. April 2025 per E-Mail an personal@staedelmuseum.de an Jutta Keddies, Leitung Restaurierung – Zeichnung, Graphik, Fotografie.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-assistenten/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Medien- und Veranstaltungstechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-medien-und-veranstaltungstechnik-m-w-d/</link><description>Städtische Museen Jena, Jena Bewerbungsende: 26.03.2025 | JenaKultur steht für viele besondere Momente im Leben der Menschen unserer Stadt und ihrer Gäste. Kulturarena und Jenaer Philharmonie. Volkshochschule Jena und Musik- und Kunstschule Jena. Die Ernst-Abbe-Bücherei und die Städtischen Museen Jena. Volksbad Jena und Volkshaus Jena. Tourismus und Kulturmarketing. Und vieles mehr. Ob für Jung oder Alt. Ob bewahrend oder zukunftsorientiert. Unsere Einrichtungen und Themen sind vielfältig und stets lebendig.
Seit der Gründung im Jahr 2005 stellen unsere heute mehr als 320 Mitarbeiter:innen mit jedem Projekt, jedem Kurs, jedem Konzert und jeder Veranstaltung unter Beweis, mit welcher Leidenschaft sie Kultur und Bildung leben und für Jena weiterentwickeln.
In den Städtischen Museen Jena soll die Vollzeitstelle
schnellstmöglich
, vorerst befristet für 2 Jahre, besetzt werden.
Die Städtischen Museen Jena vereinen mit dem Stadtmuseum Jena, dem Romantikerhaus Jena und der Kunstsammlung Jena eine museale Erlebnis- und Bildungswelt in den Bereichen Literaturgeschichte, Stadtgeschichte und Kunst. Mit interessanten Sonderausstellungen und dauerhaften Präsentationen zu überregional bedeutsamen Themen der Stadtentwicklung, museumspädagogischen Angeboten und Veranstaltungen stellen sie attraktive Angebote bereit.
Ihre Aufgaben
Aufbau von Medien- bzw. IT-Technik in den Dauer- und Sonderausstellungen und deren Einrichtung (Hardwareeinrichtung und Contentaufspielung) für den Ausstellungsbetrieb
Mitarbeit bei der Planung und Konzeptionierung von Medientechnik für Ausstellungen in Zusammenarbeit mit den Kurator:innen und der Teamleitung Museumstechnik sowie ggf. externen Firmen
Umsetzung und Realisierung von ausstellungsbezogenen Anforderungen im Rahmen des Aufbaus von Wechselausstellungen inkl. Ausstellungauf- und -abbau sowie der entsprechenden Transportarbeit
Umsetzung veranstaltungsspezifischer technischer und dekorativer Anforderungen bzgl. Bestuhlung und Veranstaltungs- und Bühnentechnik unter Beachtung und Einhaltung der gesetzlichen Vorschriften
Bewerkstelligung von Umbauarbeiten bei Ausstellungen und Veranstaltungen in den Räumlichkeiten der Städtischen Museen bzw. deren Umfeld
Kontrolle und Umsetzung der veranstaltungsbezogenen Anforderungen inkl. Vor-Ort-Betreuung von ausgewählten Veranstaltungen
Bedienung der hausspezifischen Anlagen unter Berücksichtigung spezieller rechtlicher Anforderungen: Aufzüge, Sicherheits- und Notstromanlagen, Heizungs- und Lüftungsanlagen sowie weiterer Haustechnik
Ihr Profil
Ausbildung als Fachkraft für Veranstaltungstechnik oder vergleichbare technische Berufsausbildung
Fachkenntnisse und Interesse im Bereich medien- und ausstellungstechnischer Anlagen und Geräte ist von Vorteil
Kenntnisse im Museumsbereich sind wünschenswert
ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit und korrektes Auftreten gegenüber Besucher:innen und Mitarbeiter:innen
körperliche Belastbarkeit
Führerschein Klasse C
Unser Angebot an Sie
Vergütung nach Entgeltgruppe 6 TVöD mit regelmäßigen Tariferhöhungen, einschließlich Jahressonderzahlung und Leistungsprämie und einer betrieblichen Altersvorsorge
befristete Vollzeitbeschäftigung (39 Wochenstunden)
flexible, familienfreundliche Arbeitszeiten und Arbeitszeitmodelle sowie 30 Tage Erholungsurlaub
Arbeitsplatz im Stadtmuseum „Alte Göhre“ direkt am Jenaer Markt
Sind Sie an dieser abwechslungsreichen und nutzerorientierten Aufgabe interessiert? Zeichnen Sie sich durch eine selbstständige Arbeitsweise und Gewissenhaftigkeit aus?
Dann bewerben Sie sich
bis spätestens 26.03.2025
bevorzugt über unser Online-Bewerbungsportal. Einfach auf den Button
„Online-Bewerbung“
klicken und Ihre Bewerbung einreichen.
Alternativ besteht die Möglichkeit, eine aussagefähige Bewerbung per E-Mail als zusammenhängendes PDF-Dokument an
jenakultur-bewerbungen@jena.de
oder an folgende Postanschrift zu übersenden:
JenaKultur, Personal/Organisation, Knebelstraße 10, 07743 Jena.
Die Stadt Jena engagiert sich für Chancengleichheit. Wir begrüßen Bewerbungen unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-medien-und-veranstaltungstechnik-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-4/</link><description>Museum Folkwang, Essen Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- eine*n
Mitarbeiter*in für Presse- und Öffentlichkeitsarbeit
Entgeltgruppe 10 TVöD | Teilzeit (7 Wochenstunden) | befristet bis 31.12.2025 | Bewerbungsfrist: 23.03.2025 | Kennziffer: 2025-28-45-SD
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-fuer-presse-und-oeffentlichkeitsarbeit-4/</guid></item><item><title>Kuratorische*n Mitarbeiter*in Projekt- und Ausstellungsunterstützung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischen-mitarbeiterin-projekt-und-ausstellungsunterstuetzung/</link><description>Folkwang Museum, Essen Bewerbungsende: 30.03.2025 | Die Stadt Essen sucht für den Fachbereich 45 -Museum Folkwang- zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Kuratorische*n Mitarbeiter*in Projekt- und Ausstellungsunterstützung
Entgeltgruppe 11 TVöD | Teilzeit | befristet bis zum 31.12.2025 | Bewerbungsfrist: 30.03.2025 | Kennziffer: 2025-34- 45-SD
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/kuratorischen-mitarbeiterin-projekt-und-ausstellungsunterstuetzung/</guid></item><item><title>Programmkurator*in (d/m/w)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkuratorin-d-m-w-3/</link><description>Humboldt Forum, Berlin Bewerbungsende: 30.03.2025 | Das Humboldt Forum ist ein neuer Ort des Erlebens, der Begegnung und des Lernens in der Mitte Berlins. Im Humboldt Forum werden herausragende Sammlungen und bedeutende Exponate mit einem multidisziplinären Programm zusammengeführt. Die Stiftung Humboldt Forum im Berliner Schloss ist eine rechtsfähige Stiftung des bürgerlichen Rechts, Bauherrin und Betreiberin des Humboldt Forums. Gemeinsam mit den Akteuren des Humboldt Forums (Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Humboldt-Universität zu Berlin und Stiftung Stadtmuseum Berlin) bespielt sie das Haus mit einem Ausstellungs- und Veranstaltungs- und Vermittlungsprogramm mit künstlerischer, gesellschaftspolitischer und wissenschaftlicher Ausrichtung.
Der Bereich Programmveranstaltungen konzipiert Veranstaltungen aller zeitbasierten Kunstformen wie Theater, Tanz, Performance, Musiktheater, Film, Videokunst, Literatur sowie populär ausgerichtete Diskurse für breite Zielgruppen – unter anderem Menschen aus der diversen Stadtgesellschaft, Kinder, Jugendliche und Familien sowie nationale und internationale Besucher*innen.
Die Veranstaltungen orientieren sich an den Zielen des Humboldt Forums, ein Ort für die diverse Stadtgesellschaft, für internationale Vielstimmigkeit und für Transdisziplinarität und Erfahrungswissen zu werden. Die Kuration und künstlerische Begleitung der Veranstaltungen wird prozessorientiert entwickelt in Zusammenarbeit mit internationalen Künstler*innen, Mitgliedern der diversen Stadtgesellschaft und Expert*innen aus kulturellen Traditionen.
Wir suchen in Elternzeitvertretung zum 27. Mai 2025 eine*n
Programmkurator*in (d/m/w)
Ihre Aufgaben
Sie sind in enger Abstimmung mit der Bereichsleitung im Humboldt Forum verantwortlich für die Konzeption, Vorbereitung und Umsetzung von Programmprojekten und Kulturveranstaltungen und Beiträgen zu Jahresthemen.
Sie tragen maßgeblich zur Entwicklung innovativer Kulturprojekte und Programmvorhaben in verschiedenen Disziplinen und internationalen Kontexten bei.
Sie beteiligen sich aktiv an der programmatischen Weiterentwicklung des Bereichs entsprechend den strategischen Zielvorgaben sowie der Gesamtausrichtung der Abteilung Programm.
Sie kuratieren Beiträge zu etablierten Reihen und Festivals, übernehmen bereits geplante Projekte und Veranstaltungen bzw. entwickeln diese weiter und führen diese durch in enger Abstimmung mit der Abteilung Kultureller Betrieb.
Sie übernehmen die Steuerung und eigenständige Koordinierung von einzelnen Programmveranstaltungen, verantworten eine enge dramaturgische Begleitung von Eigenproduktionen in Zusammenarbeit mit weiteren programmgebenden Bereichen.
Sie engagieren sich in der Partner- und Netzwerkarbeit in Berlin und international.
Sie recherchieren zu ausgewählten Themen, erstellen und redigieren Texte, Anträge und Dossiers für verschiedene Einsatzbereichen u.a. im Bereich Drittmittelakquise oder für Kommunikationsprodukte (Print und online).
In enger Abstimmung mit der Bereichsleitung verhandeln Sie eigenständig Kooperationsbedingungen mit Veranstaltungs- und Kooperationspartner*innen.
Ihr Profil
Sie haben ein abgeschlossenes geistes-, kultur- oder sozialwissenschaftliches Hochschulstudium.
Sie haben eine mehrjährige Berufserfahrung in Kultureinrichtungen, vorzugsweise mit internationaler Ausrichtung und hoher Publikumswirksamkeit.
Sie verfügen über nachweisliche Expertisen im Bereich der Kultur- und Programmarbeit idealerweise mit einer performativen und/oder interdisziplinären Ausrichtung. Sie können auf einschlägige Arbeitserfahrungen im Ausland zurückgreifen und bewegen sich sicher in internationalen Kontexten.
Sie verfügen über eine fundierte, nachweisbare Erfahrung in der Konzeption, Planung, dramaturgischen Steuerung und Durchführung von Veranstaltungen bzw. von publikumswirksamen Kulturprojekten.
Sie sind sehr erfahren im Projektmanagement sowie in der Kooperation mit Kulturinstitutionen, zivilgesellschaftlichen Initiativen und Communities.
Sie haben gute Kenntnisse der regionalen, nationalen und internationalen Kunst- und Kulturszene und sind informiert über aktuelle Diskurse, auch außerhalb Europas.
Sie sind motiviert im institutionellen Kontext mit unterschiedlichen externen und internen Partnern Projekte und Veranstaltungen innerhalb vorgegebener Rahmenbedingungen und enger zeitlicher Vorgaben erfolgreich umzusetzen.
Sie verfügen über Eigenengagement, Professionalität, Verhandlungsgeschick und einen hohen Grad an Resilienz.
Sehr gute Kenntnisse der deutschen und englischen Sprache in Wort und Schrift sowie idealerweise weiterer Fremdsprachen runden Ihr Profil ab.
Unser Angebot
Ein inspirierendes, kreatives und offenes Arbeits- und Kommunikationsumfeld mitten im Herzen Berlins mit direkter ÖPNV-Anbindung
Moderne Ausstattung (Laptop, Diensthandy, ggf. Tablet, Office365, Atlassian Produkten, u.v.m.)
Eigenverantwortliches Arbeiten in einem motivierten Team sowie Unterstützung Ihrer fachlichen Weiterentwicklung durch
Fort- und Weiterbildung
Sichere Bezahlung und Vorzüge tarifvertraglicher Konditionen des TVöD Bund, wie z. B
.
39 Std. Woche bei Vollzeit, 30 Tage Urlaubsanspruch, Jahressonderzahlung etc.
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch unterschiedliche Arbeitszeitmodelle und die Möglichkeit des mobilen Arbeitens
Betriebliche Altersvorsorge
(VBL)
Arbeitgeberzuschuss für das
Jobticket
Mitarbeiter*innen-Rabatt in Cafés und Restaurants im Humboldt Forum
Kostenloser Zugang
zu Ausstellungen und ausgewählten Veranstaltungen im Humboldt Forum sowie
Zugang
zu den staatlichen Museen Berlins
Verschiedene Angebote für Mitarbeiter*innen
Regelmäßige Unternehmen- und Teamevents
(gemeinsames Mittagessen, Teamfrühstück, u.v.m.)
und ein Team, das sich auf Sie freut!
Die Vergütung erfolgt unter Anwendung des TVöD-Bund für die Entgeltgruppe EG 13. Die Einstellung erfolgt in Vollzeit befristet im Rahmen einer Elternzeitvertretung bis 27.03.2028. Die Stelle ist für eine Wahrnehmung in Teilzeit geeignet.
Ihre Bewerbung ist bei uns willkommen, gleich Ihrer Nationalität, kulturellen, ethnischen oder sozialen Herkunft, sexuellen Orientierung, Ihres Geschlechts, Alters oder einer Beeinträchtigung. Bewerbungen von nicht-deutschen Muttersprachler*innen sowie Menschen mit gesellschaftlichen Marginalisierungsperspektiven sind ausdrücklich erwünscht. Bei gleicher Eignung und Qualifikation werden Bewerbungen von Menschen mit anerkannter Schwerbehinderung besonders berücksichtigt.
Bei Rückfragen zum Bewerbungsverfahren wenden Sie sich bitte an Mathieu Davenne (Personal) unter
bewerbung@humboldtforum.org
. Ihr Bewerbungsanschreiben richten Sie bitte an Jan Linders (Bereichsleiter).
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Lust darauf ein Teil der Stiftung Humboldt Forum zu werden? Dann freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung bis einschließlich 30.03.2025 ausschließlich über den untenstehenden Button.
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/programmkuratorin-d-m-w-3/</guid></item><item><title>zwei*n wissenschaftliche*  Volontär*innen (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwein-wissenschaftliche-volontaerinnen-m-w-d/</link><description>Staatliche Kunsthalle Baden-Baden, Baden-Baden Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die Staatliche Kunsthalle Baden-Baden gehört als international renommiertes Ausstellungshaus zu den ältesten Kulturinstitutionen der Stadt und der Region. Seit ihrer Eröffnung im Jahr 1909 ist sie der Auseinandersetzung mit internationaler Gegenwartskunst verschrieben und verfolgt in ihrer Programmgestaltung einen transdisziplinären und transkulturellen Ansatz, der Kunst in einer notwendigen Auseinandersetzung mit einer diversen gesellschaftlichen Realität begreift. Ab Mai 2025 erfolgt die Leitung des Hauses durch das Badische Landesmuseum Karlsruhe.
Wir suchen zum 01.05.2025 befristet für die Dauer von zwei Jahren zwei*n wissenschaftliche*
Volontär*innen (m/w/d)
Der Beschäftigungsumfang beträgt 100%.
In Ergänzung zu Ihrer abgeschlossenen wissenschaftlichen Ausbildung an einer Universität beinhaltet das wissenschaftliche Volontariat eine grundlegende Einführung in verschiedene Bereiche moderner musealer Arbeit sowie eine Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Tätigkeitsgebiete eines Museums. Es vermittelt durch ein internes Bildungsprogramm Kenntnisse der wissenschaftlichen Tätigkeitsfelder im Museum sowie der Aufgabenfelder der klassischen Museumsarbeit, wie z. B. Projektsteuerung oder Kulturvermittlung.
Sie erhalten umfassende Einblicke in die Aufgabenbereiche eines zeitgenössischen Ausstellungshauses und arbeiten als integraler Bestandteil des kuratorischen Teams. Die Schwerpunkte Ihrer Tätigkeit liegen in der Recherche und Organisation von Ausstellungen der Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden. Das beinhaltet organisatorische Aufgaben, das Erstellen von Leihanfragen und Leihverträgen für Kunstwerke, das Verfassen von Texten sowie Kunstvermittlung durch Führungen, Filmabende und Diskussionsrunden.
Wir suchen eine verantwortungsbewusste, kommunikative und teamfähige Persönlichkeit, die über Einsatzbereitschaft und organisatorisches Geschick verfügt. Sie verstehen es, inhaltliche Fragestellungen in unterschiedliche Formate zu übersetzen und zu vermitteln. Erste Erfahrungen im Museums- oder Ausstellungsbereich sind von Vorteil, Auslandserfahrungen (während und/oder nach dem Studium) sind erwünscht. Gute Fremdsprachenkenntnisse sowie die sichere Anwendung der gängigen EDV- und Grafikprogramme (Microsoft Office, Adobe Photoshop, Adobe InDesign) runden Ihr Profil ab. Ein mind. mit Master abgeschlossenes kunstgeschichtliches oder kulturwissenschaftliches Studium oder der Curatorial Studies mit besonderen nachgewiesenen Kenntnissen im Bereich der zeitgenössischen Kunst ist Einstellungsvoraussetzung.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle mit zurzeit durchschnittlich 39,5 Stunden pro Woche. Die monatliche Vergütung entspricht EG 13 Stufe 1 TV-L 50 % im ersten Jahr bzw. EG 13 Stufe 2 TV-L 50 % im zweiten Jahr. Im Übrigen gelten die Rahmenbedingungen gem. der VwV des Landes Baden-Württemberg für Volontär*
innen (s.
www
.landesmuseum.de unter Museum, Service, Stellenangebote)
Wir bieten zusätzlich:
ein spannendes Arbeitsumfeld und die Zusammenarbeit in einem motivierten Team,
einen Arbeitsplatz in der bekannten Bäderstadt Baden-Baden, mit optimaler Anbindung durch den öffentlichen Nah- und Fernverkehr und einer Lage zwischen dem sonnigen Rebland und dem Nationalpark Schwarzwald,
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement, vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket und Job-Bike,
Chancengleichheit ist Bestandteil unserer Personalpolitik. Wir wertschätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/ Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den Unterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Arbeitszeugnisse, Abschlüsse etc.) unter Angabe der
Kennziffer 2_25
bis spätestens
06.04.2025
per E-Mail an
info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de
Die Datei benennen Sie bitte wie folgt:
Kennziffer_2_25_Ihr Nachname
Nähere Informationen zur Staatlichen Kunsthalle Baden-Baden finden Sie auch im Internet unter www.kunsthalle-baden-baden.de
Bei Fragen wenden Sie sich bitte per Mail an
info@kunsthalle-baden-baden.bwl.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist der Kunsthalle Baden-Baden ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Kunsthalle Baden-Baden verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an die Datenschutzbeauftragte, E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zwein-wissenschaftliche-volontaerinnen-m-w-d/</guid></item><item><title>Anlagenmechaniker:in für Sanitär-, Heizungs- und Klimatechnik (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechanikerin-fuer-sanitaer-heizungs-und-klimatechnik-m-w-d-3/</link><description>Linden-Museum Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 13.04.2025 | Das Linden-Museum Stuttgart sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n
Anlagenmechaniker:in für Sanitär-, Heizungs- und Klimatechnik (w/m/d) in Vollzeit
(100 %)
.
Die Eingruppierung erfolgt bei Vorliegen aller tarifrechtlichen und persönlichen Voraussetzungen bis zur Entgeltgruppe 8 TV-L – die Stelle ist unbefristet.
Als neuer Kollege/neue Kollegin werden Sie Teil der Abteilung Haustechnik und Sicherheit, in der neben Ihnen der Abteilungsleiter, ein Elektriker, ein Schreiner, eine Reinigungskraft sowie das Sicherheitspersonal beschäftigt sind.
Ihre Aufgaben u. a.:
Instandhalten (Inspektion, Wartung, Instandsetzung) aller technischen Anlagen im Bereich Heizungs- und Klimatechnik, Elektro, Sanitär (z. B. Kälteanlagen, Lüftungsanlage, Beleuchtung, besondere Anlagen für Restaurierungswerkstätten)
Überprüfen und Bedienen der zugehörigen zentralen Steuerungs- und Überwachungseinrichtungen unter Einhaltung der geforderten technischen Parameter und der Betriebssicherheit, sowie das Beheben von Störungen an diesen Einrichtungen
Überwachung, Dokumentation, Qualitätskontrolle und Koordination des Einsatzes von Fremdfirmen
Ihr Profil:
Abgeschlossene Ausbildung zur/zum Anlagenmechaniker:in für Sanitär-, Heizungs- und Klimatechnik
Berufserfahrung im genannten Ausbildungsbereich von Vorteil, aber kein Muss – wir sind offen für Berufseinsteiger:innen
Zuverlässigkeit, selbstständiges und teamorientiertes Arbeiten
Körperliche Belastbarkeit und Schwindelfreiheit
Führerschein Klasse B
Umgang mit PC und MS Office
Gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift, Grundkenntnisse in Englisch
Das bieten wir:
Einen sicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst im Zentrum Stuttgarts
Abwechslungsreiche, herausfordernde Aufgaben mit großen Gestaltungsspielräumen
Eine gute Arbeitsatmosphäre in einem kleinen aufgeschlossenen Team
Vergütung nach dem TV-L und jährliche Sonderzahlung
Flexible Arbeitszeiten innerhalb eines Gleitzeitmodells/keine regelmäßige Schicht- /Wochenendarbeit (nur in Ausnahmefällen)
30 Tage Erholungsurlaub im Jahr sowie Zeitausgleich bei Überstunden
Jobticket (z.B. Deutschland-Ticket) mit monatlicher Arbeitgeberbeteiligung
Vermögenswirksame Leistungen des Arbeitgebers
Wir schätzen Vielfalt und begrüßen daher alle Bewerbungen – unabhängig von Geschlecht, Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion/Weltanschauung, Behinderung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität. Frauen werden bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines/einer Mitbewerbers/Mitbewerberin liegende rechtlich schützenswerte Gründe überwiegen. Schwerbehinderte Bewerber:innen (w/m/d) werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen vorzugsweise in digitaler Form (eine pdf-Datei mit max. 5 MB) an
personal@lindenmuseum.de
. Die Anschrift für postalische Bewerbungen ist:
Vorstand des Linden-Museums, Hegelplatz 1, 70174 Stuttgart.
Bitte beachten Sie, dass Bewerbungsunterlagen nur zurückgesandt werden, wenn ein ausreichend frankierter und adressierter Briefumschlag beigelegt ist.
Für inhaltliche Rückfragen steht Ihnen Thore Möller (Leitung Haustechnik &amp; Sicherheit), Telefon 0711-2022-564 oder
thore.moeller@lindenmuseum.de
, gerne zur Verfügung.
Bei organisatorischen Fragen rund um die Stelle wenden Sie sich bitte an
personal@lindenmuseum.de
.
Hinweis zum Datenschutz:
Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) können Sie unter Tel.
0711.2022-421 erfragen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 13.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/anlagenmechanikerin-fuer-sanitaer-heizungs-und-klimatechnik-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Projektassistenz (m/w/d) für das Bauprojekt Kupferstichkabinett / Bibliothek / Archiv befristet in Teilzeit (50%)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-das-bauprojekt-kupferstichkabinett-bibliothek-archiv-befristet-in-teilzeit-50/</link><description>Hamburger Kunsthalle, Hamburg Bewerbungsende: 11.04.2025 | Die Hamburger Kunsthalle sucht zum
01.05.2025
befristet für 24 Monate
eine*n Projektassistenten*in (m, w, d) für das Bauprojekt Kupferstichkabinett / Bibliothek / Archiv
in Teilzeit (50%).
Im Rahmen des geplanten Magazinneu- und -umbaus von Kupferstichkabinett, Bibliothek und Archiv suchen wir zur Unterstützung eine Assistenz des Projektleitungsteams (Leitung Kupferstichkabinett, Leitung Bibliothek und Archiv, Leitung Graphikkonservierung und Restaurierung).
Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:
Assistenz Projektmanagement des Leitungsteams
Kommunikation, Koordination und Berichterstattung
Dokumentation des Projektes inkl. Protokollführung
Recherchen z.B. für Ausstattung Depotplanung (Angebote einholen)
Unterstützung bei Planungen, Ausschreibungen und Vorbereitungen des Bauprojektes
Organisation von Veranstaltungen und Dienstreisen
Ihre Kenntnisse und Fähigkeiten umfassen idealerweise:
Abgeschlossenes (Fach-) Hochschulstudium (B.A. oder äquivalenter Abschluss) in Betriebswirtschaftslehre, Public Management oder vergleichbar
Erfahrungen im Projektmanagement
Strukturierte Arbeitsweise mit klarem Team-Fokus
Fortgeschrittene Kenntnisse der gängigen Office-Anwendungen (insbesondere Excel)
Erfahrungen in administrativen Aufgaben von Organisationen (idealerweise im Museumsbetrieb)
Erfahrung mit Bauprojekten sind wünschenswert
Wir bieten:
Ein spannendes Arbeitsgebiet in einem engagierten Team
Gute Anbindung an den öffentlichen Nahverkehr durch die zentrale Lage am Hamburger Hauptbahnhof
Vergünstigtes Jobticket (Deutschlandticket)
Firmenfitness mit Egym-Wellpass
Flexible Arbeitszeit durch Gleitzeit
Die regelmäßige wöchentliche Arbeitszeit beträgt zurzeit
19,5
Stunden (bei Teilzeit). Die Vergütung erfolgt, nach Entgeltgruppe 9b TV-AVH. Es handelt sich um ein auf zunächst 24 Monate befristetes drittmittelfinanziertes Arbeitsverhältnis. Ihre Fragen beantworten Ihnen Frau Marion Asmus (Tel. 040/428131-263).
Die Hamburger Kunsthalle strebt an, dass sich die gesellschaftliche Vielfalt der Stadt auch bei ihren Beschäftigten widerspiegelt. Wir begrüßen die Bewerbungen aller Menschen, unabhängig ihrer Herkunft, fördern die Gleichstellung der Geschlechter und die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Wir freuen uns insbesondere über Bewerbungen von Männern. Sie werden aufgrund ihrer Unterrepräsentanz bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung vorrangig berücksichtigt. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung und fachlicher Leistung ebenfalls bevorzugt berücksichtigt.
Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
ohne Foto
mit Lebenslauf und Zeugnissen bis zum
11.04.2025
per Mail an bewerbung[at]hamburger-kunsthalle.de
(maximal 3 MB, Anhänge nur als PDF)
Bewerbungen in anderen Formaten als PDF können leider nicht berücksichtigt werden.
Wir erheben für das Ausschreibungsverfahren nur personenbezogene Daten, die für den Bewerbungsprozess relevant sind und beachten dabei die gesetzlichen Bestimmungen. Mehr Informationen finden Sie unter www.hamburger-kunsthalle.de/datenschutzerklaerung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektassistenz-m-w-d-fuer-das-bauprojekt-kupferstichkabinett-bibliothek-archiv-befristet-in-teilzeit-50/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariat-m-w-d-2/</link><description>Staatliche Textil- und Industriemuseum (tim), Augsburg Bewerbungsende: 06.04.2025 | Das
Staatliche Textil- und Industriemuseum (tim) in Augsburg
sucht zum 1. Juni 2025 eine Mitarbeiterin oder einen Mitarbeiter für das
Wissenschaftliche Volontariat (m/w/d)
(Vollzeit – befristet auf zwei Jahre)
&gt;&gt;&gt;Hier geht es zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-volontariat-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-68/</link><description>Klassik Stiftung Weimar, Weimar Bewerbungsende: 23.03.2025 | Die Klassik Stiftung Weimar ist eine gemeinnützige Stiftung des öffentlichen Rechts und zählt zu den herausragenden kulturellen Institutionen in Deutschland. Sammlungs- und Arbeitsschwerpunkte der Stiftung sind die Weimarer Klassik, ihre Nachwirkungen in der Kunst und Kultur des 19. Jahrhunderts und die Moderne mit Friedrich Nietzsche und dem Bauhaus. Die Sammlungen werden in der Herzogin Anna Amalia Bibliothek, dem Goethe- und Schiller-Archiv, den Museen sowie den historischen Bauten und Gärten betreut.
In der Abteilung Bau und Denkmalpflege ist zum nächstmöglichen Zeitpunkt folgende Ausbildungsposition, befristet für 2 Jahre, zu besetzen:
Wissenschaftliches Volontariat
½
E 13 TV-L (Vollzeit), Kennziffer: 10/2025
Das sind Ihre Aufgaben und Ausbildungsinhalte:
Erarbeiten von wissenschaftlichen Grundlagen zur Durchführung von Baumaßnahmen in den Liegenschaften der Klassik Stiftung Weimar, u. a. Erforschen der Baugeschichte, Erarbeiten von denkmalpflegerischen Zielstellungen, Anlegen von Raumbüchern etc.
Mitarbeit bei der Entwicklung von Nutzungskonzepten für einzelne Liegenschaften auf der Grundlage der wissenschaftlichen Recherchen
Vorbereiten und Durchführen kleiner denkmalpflegerischer und sonstiger Bau- und Bauunterhaltungsmaßnahmen in den Liegenschaften der KSW
Mitwirken bei der baufachlichen Projektleitung und Koordination, u. a. mit Wahrnehmung der Bauherrenpflichten, für kleine Bauvorhaben
Unterstützen bei der Öffentlichkeitsarbeit, Publikationen, Vermittlung und Dokumentation der Bauforschung, der Konzeptionen und der Baumaßnahmen
Das erwarten wir von Ihnen:
abgeschlossenes Hochschulstudium (Master) der Architektur mit Schwerpunkt in der Baudenkmalpflege oder gleichwertiges Studium
hohes Interesse an wissenschaftlichen Recherchen, Archivarbeit und den Belangen des Denkmalschutzes
Interesse an der Durchführung von Bauprojekten mit denkmalpflegerischen Anforderungen
Fähigkeit zum konzeptionellen Denken sowie eine selbständige, zielgerichtete und strukturierte Arbeitsweise
sehr gutes schriftliches Ausdrucksvermögen sowie sehr gute Kenntnisse aller gängigen Office-Programme und in der pdf-Bearbeitung
Kenntnisse in allgemein anerkannten Zeichenprogrammen, vorzugsweise VectorWorks, sind wünschenswert
Wir bieten Ihnen:
ein vielseitiges, praxisnahes und mit hoher Eigenverantwortung ausgestattetes Volontariat
angemessene Vergütung mit
½
E 13, d.h. inkl. Stufensteigerung nach einem Jahr und Jahressonderzahlung sowie den typischen Nebenleistungen des öffentlichen Dienstes
individuelle und optimale Unterstützung bei der beruflichen Entwicklung durch Angebote zur Fort- und Weiterbildung sowie Teilnahme am Fortbildungsprogramm für Volontäre der Klassik Stiftung Weimar
einen zentrumsnahen Arbeitsplatz inmitten der UNESCO-Welterbestätten Klassisches Weimar und Bauhaus Weimar
kostenfreien Eintritt in alle Museen der Stiftung
Die Stiftung gewährleistet die Gleichstellung von Frauen und Männern nach dem Thüringer Gleichstellungsgesetz. Bei gleicher Eignung werden schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches IX bevorzugt berücksichtigt.
Wenn Sie diese Stelle interessiert, bewerben Sie sich bitte mit
aussagekräftigen Unterlagen, Lebenslauf und Zeugnissen/Beurteilungen zusammengefasst in
einer
pdf-Datei
bis zum 23. März 2025
über unser Online-Portal unter http://www.klassik-stiftung.de/stellenangebote/. Von postalischen Bewerbungen und Bewerbungen per E-Mail bitten wir abzusehen.
Klassik Stiftung Weimar
Abteilung Personal
Jennifer Müller
Tel.: 03643/545-594
Bitte überprüfen Sie, ob die angegebenen Rahmenbedingungen Ihre Erwartungen erfüllen, wenn
						Sie
						sich für ein Volontariat bewerben. Der Deutsche Museumsbund hält wissenschaftliche Volontariate
						für ein
						wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit und hat dazu einen
Leitfaden
mit Empfehlungen herausgebracht. Diese Ausschreibung weicht von unseren Empfehlungen
						ab.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-68/</guid></item><item><title>Depotverwalter*in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-11/</link><description>Kunstmuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 06.04.2025 | Die
Bundesstadt Bonn
sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das
Leistungszentrum Kunstmuseum
eine*n
Depotverwalter*in
– je nach Qualifikation bis Entgeltgruppe 6 TVöD –
Sie sind versiert im Umgang mit Kunstwerken, arbeiten gerne mit Künstler*innen zusammen und verfügen über Erfahrung im Galerie- oder Museumsbetrieb? Dann bietet sich Ihnen die Chance, Mitglied in dem fachlich vielseitigen, motivierten Team des Kunstmuseums Bonn zu werden.
Das Kunstmuseum Bonn beherbergt eine der wichtigsten Sammlungen zur deutschen Kunst nach 1945. Darüber hinaus besitzt es zentrale Werkkonvolute von August Macke und zum Rheinischen Expressionismus, eine reiche Sammlung internationaler Druckgraphiken sowie eine herausragende Sammlung von Künstlervideos. Neben der Schausammlung betreibt das Museum auch ein ambitioniertes, international wahrgenommenes Wechselausstellungsprogramm.
Mit Ihrer Tätigkeit sorgen Sie für eine werterhaltende, sachgerechte Lagerung des Werkbestandes des Kunstmuseums Bonn. Dabei umfasst Ihr Aufgabengebiet die Organisation des Depotbetriebes einschließlich der gesamten Lagerlogistik für die Sammlungsdepots und die Wechselausstellungsdepots des Museums.
Aufgabenschwerpunkte der Stelle sind:
Pflege und Verwaltung der Museumsdepots
Pflege und Kontrolle von Regalsystemen und Verpackungen
Durchführung von Maßnahmen der Schädlingsbekämpfung
Vergabe von Werkstandorten in den Depots und deren Dokumentation in der Datenbank „MuseumPlus“
Bereitstellung von eingelagerten Objekten und Dokumentation von Ein- und Auslagerungen im Rahmen von Ausstellungsbetrieb und Leihverkehr
Mitarbeit beim fachgerechten Aus- und Verpacken von Werken
Mitwirkung bei der Bedarfs- und Einrichtungsplanung bei Neuanmietung von Depots
Transport von Kunstgut mit dem museumseigenen „Sprinter“
regelmäßige Bestandsprüfungen und Mitwirkung bei der Inventur des Sammlungsbestands
In Einzelfällen arbeiten Sie auch unterstützend gemeinsam mit dem Handwerksteam des Museums beim Auf- und Abbau von Ausstellungen mit.
Vorausgesetzt werden:
eine abgeschlossene Berufsausbildung im handwerklich – technischen Bereich, vorzugsweise in einem holz- oder metallverarbeitenden Beruf
oder
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Fachkraft für Lagerlogistik
oder
eine vergleichbare Qualifikation im Rahmen einer mehrjährigen einschlägigen Berufspraxis
der Besitz der Fahrerlaubnis der Klasse B
Kenntnisse im Umgang mit MS – Office und Datenbanken.
Erwartet werden:
Erfahrung im Museums- oder Galeriebetrieb oder im Umgang mit Kunstobjekten („Arthandling“)
die Fähigkeit und Bereitschaft, fachübergreifend innerhalb eines Teams mit Angehörigen unterschiedlicher Gewerke zusammenzuarbeiten und im Rahmen beruflicher Fortbildung zusätzliche Qualifikationen zu erwerben, z. B. für Flurförderzeuge und Hebebühnen
die Bereitschaft, innerhalb des Dienstbetriebes zusätzliche Funktionen zu übernehmen, z. B. Aufgaben der Arbeitssicherheit
die Bereitschaft, den eigenen PKW auch für Dienstfahrten einzusetzen
die Bereitschaft, auch außerhalb der üblichen Dienstzeiten zu arbeiten
Flexibilität, Ordnungssinn, Sorgfalt und Umsicht
Organisations- und Teamfähigkeit und ein freundliches Auftreten.
Englischkenntnisse sind erwünscht.
Da mit der Tätigkeit das Arbeiten in der Höhe und auf Leitern sowie das Heben und Tragen von Lasten verbunden ist, ist die entsprechende körperliche Eignung erforderlich.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle. Die Besetzung ist auch in Teilzeit möglich.
Gemäß Landesgleichstellungsgesetz und Gleichstellungsplan der Bundesstadt Bonn werden Bewerbungen von Frauen für diese Stelle bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Die Bundesstadt Bonn verfolgt das Ziel, die Vielfalt der Bevölkerung auch in der Stadtverwaltung abzubilden und setzt sich daher aktiv für Chancengleichheit und Diversität ein. Vielfalt ist ein wichtiger Teil unserer Unternehmenskultur und wir sind bestrebt, ein offenes Arbeitsumfeld zu pflegen, das Menschen unabhängig von ihrer ethnischen, kulturellen und sozialen Herkunft, ihres Alters, ihrer Behinderung, ihrer Religion sowie ihrer sexuellen oder geschlechtlichen Identität gleiche Chancen bietet.
Wir bestärken Menschen mit einer Migrationsbiografie sich zu bewerben, da wir ihren Anteil in allen Bereichen und Ebenen erhöhen möchten. Bewerbungen von Menschen mit Behinderung sind erwünscht.
Das bieten wir:
eine gemeinwohlorientierte Tätigkeit und einen zukunftssicheren Arbeitsplatz
ein modernes Personalentwicklungskonzept mit umfangreichen Fortbildungsmöglichkeiten
flexible Arbeitszeiten, Teilzeitarbeit
die grundsätzliche Möglichkeit des Fahrradleasings für unbefristet Beschäftigte nach der
Probezeit
betriebliches Gesundheitsmanagement und attraktive betriebliche Zusatzversorgung
regelmäßige Tariferhöhungen.
Benefit: Mobiles Arbeiten
Seit dem 01.06.2023 bieten wir unseren Mitarbeitenden die Möglichkeit des ortsunabhängigen Arbeitens. Der Umfang richtet sich nach den persönlichen und fachlichen Voraussetzungen und kann nach erfolgreicher Einarbeitungsphase beginnen. Mobiles Arbeiten ist bei uns unter speziellen Voraussetzungen sogar aus dem Ausland (EU-Ausland, Europäischer Wirtschaftsraum, Schweiz) möglich.
Bewerbungsunterlagen
Bitte bewerben Sie sich ausschließlich über das Online-Stellenportal der Bundesstadt Bonn (https://karriere.bonn.de).
Die Erfassung per Mail oder Post übersandter Bewerbungen ist grundsätzlich nicht möglich.
Ihrer Online – Bewerbung fügen Sie bitte folgende Unterlagen bei:
ein Bewerbungsanschreiben
einen tabellarischen Lebenslauf
Abschlusszeugnis Ausbildung
Arbeitszeugnisse soweit vorhanden
Führerschein der Klasse B.
Kontakt
Für Auskünfte zum Aufgabengebiet steht Ihnen beim Leistungszentrum Kunstmuseum die Verwaltungsleiterin, Gabriele Kuhn, unter der Rufnummer 0228 – 77 62 19 zur Verfügung.
Für Auskünfte zum Bewerbungsverfahren steht Ihnen beim Personal- und Organisationsamt Andreas Dickmann unter der Rufnummer 0228 – 77 34 23 zur Verfügung.
Bewerbungsfrist
Die Bewerbungsfrist endet am 06.04.2025.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-11/</guid></item><item><title>Stellenausschreibung Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-volontariat/</link><description>Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 08.04.2025 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schulen für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien. Dazu zählen Fotografien, Möbel, Textilien, Gemälde, Skulpturen, Grafiken, Zeichnungen, Architekturpläne, Briefe, Bücher und audiovisuelle Medien ebenso wie Unterlagen aus dem Unterricht. Derzeit ist das Museum geschlossen, denn unser Gebäude, das vom Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfen wurde, wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit unserem Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir bis zur Eröffnung des Hauses (voraussichtlich 2027) den Projektraum the temporary bauhaus-archiv. Hinter den Kulissen arbeiten wir verteilt auf mehrere Standorte an unseren neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an unseren Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten Leitbild.
Zur Unterstützung suchen wir zum 1. Juli 2025 eine*n:
Volontär*in Sammlung/Programm (Vollzeit 39h, w/ m/d) – befristet für zwei Jahre
Das zweijährige Volontariat soll einer praxisorientierten Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im Mu-seum dienen. Im Zentrum stehen dabei die Bereiche Sammlung/Programm. Darüber hinaus werden Ein-blicke in die anderen Museumsabteilungen geboten, die sich mit dem Sammeln, Bewahren, Forschen, Ausstellen und Vermitteln befassen. Das Volontariat bietet die Möglichkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit und fachlichen Profilierung durch Schwerpunktsetzung. Es kann ein eigenständiges Projekt durchgeführt werden.
Zur Ausbildung gehören:
• wissenschaftliche Arbeit an den Sammlungsbeständen Möbel, Textil, Gebrauchsgrafik und Dokumente mit Schwerpunkt auf der retrospektiven Erfassung und der Analyse und Darstellung von Sammlungszusammenhängen
• kuratorische Mitarbeit an digitalen Projekten, u. a. der Digitalen Sammlung, der Webseite (bauhaus stories) sowie der Konzeption von eCulture-Veranstaltungen
• kuratorische Mitarbeit beim Aufbau und der Inbetriebnahme der Sammlungspräsentation im Neubau
• Contenterstellung, Recherchen und Redaktionstätigkeit
• Unterstützung im Projektmanagement
• Bildredaktion und Klärung von Bildrechten
Sie verfügen über:
• ein abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master) im Fach Kunstgeschichte, Kulturwissenschaften oder einem eng verwandten Fach
• Interesse für das Bauhaus sowie die Bereitschaft, sich intensiv einzuarbeiten
• Kenntnisse der Geschichte von Kunstgewerbe und Design
• ausgeprägtes Interesse an eCulture im Bereich des kulturellen Erbes und Grundkenntnisse im Bereich der digitalen Datenerfassung
• sehr gute sprachliche Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift in deutscher und englischer Sprache
• ausgeprägte Kommunikationsfähigkeit, Teamfähigkeit, Motivation, Eigeninitiative und Verantwortungsbewusstsein
Wir bieten Ihnen:
· einen attraktiven und spannenden Ausbildungs- und Arbeitsplatz an einem renommierten Mu-seum im Herzen von Berlin
· Mitarbeit in einem interdisziplinären und offenen Team bei der Gestaltung eines neuen Muse-ums mit internationaler Ausstrahlung
· Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und dem Erwerb von Zusatzqualifikationen
· eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD/VKA (50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, im zweiten Ausbildungsjahr Stufe 2)
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams wi-derzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institu-tion, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten. Schwerbehin-derte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen (zusammengefasst in ei-ner PDF Datei – max. 9 MB) mit dem Betreff: „Volontariat Sammlung/Programm“ bis einschließlich 08.04.2025 an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung bewerbung.museum@bauhaus.de
Kontakt: Frau Heyroth 030/254002-55
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellenausschreibung-volontariat/</guid></item><item><title>Vermittlungspersonen (m/w/d) in 50 Prozent Teilzeit (19,5 Wochenstunden)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlungspersonen-m-w-d-in-50-prozent-teilzeit-195-wochenstunden/</link><description>Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung, Berlin Bewerbungsende: 02.04.2025 | Die Bundesstiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung sucht zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
Vermittlungspersonen (m/w/d)
in 50 Prozent Teilzeit (
19,5 Wochenstunden
) für den
Bereich Bildung &amp; Vermittlung
des Dokumentationszentrums.
Die Stellen sind auf
24 Monate
befristet und nach
Entgeltgruppe 11 TVöD
bewertet.
Wir sind ein einzigartiger Lern- und Erinnerungsort, der Zwangsmigration in Geschichte und Gegenwart ins Zentrum stellt. Flucht und Vertreibung von rund 14 Millionen Deutschen im historischen Kontext des Zweiten Weltkriegs und der nationalsozialistischen Politik bilden den Schwerpunkt der Ständigen Ausstellung. Unserem Publikum bieten wir außerdem sehenswerte Sonderausstellungen und eine Bibliothek mit Zeitzeugenarchiv, die zum Recherchieren einlädt. Hinzu kommt ein vielfältiges Programm mit Führungen, innovativen Workshops und Veranstaltungen. Das 2021 eröffnete Haus befindet sich mitten in Berlin unweit des Potsdamer Platzes. Sie möchten ein Forum historischer Bildung und lebendiger Debatten mitgestalten? Wir freuen uns über Ihre Bewerbung! Bewerben Sie sich gerne nochmals, wenn wir Ihre Bewerbung bisher nicht berücksichtigen konnten.
Ihr Aufgabengebiet umfasst insbesondere:
Durchführung zielgruppenorientierter, dialogischer und interaktiver Rundgänge durch die Ständige Ausstellung und wechselnde Sonderausstellungen in deutscher und englischer Sprache – in der Woche und nach Absprache in der Regel ca. einmal im Monat am Wochenende,
inhaltliche und methodische Vorbereitung, Durchführung und Nachbereitung von Bildungsformaten und Workshops sowie inklusive Angebote für unterschiedliche Zielgruppen,
Übernahme von Organisations- und Koordinationsaufgaben im Zusammenhang von Vermittlungsprojekten,
konzeptionelle Mitarbeit bei der Weiterentwicklung von Vermittlungsformaten, der Entwicklung partizipativer Angebote in der Ständigen Ausstellung und redaktionelle Mitarbeit bei der Entwicklung analoger und digitaler Materialien der Bildungsarbeit,
Zusammenarbeit mit Kooperationspartnerinnen im Bildungsbereich sowie Zeitzeugen.
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossene Hochschulbildung (mindestens B.A.) in den Fachrichtungen Geschichte, Geschichtsdidaktik, Public History, Politologie, Kulturwissenschaften oder vergleichbaren Disziplinen,
gute Kenntnisse der deutschen und europäischen Zeitgeschichte,
Methodenkompetenz in der Vermittlung, gerne analog und digital,
berufliche Erfahrungen in historischer, politischer oder kultureller Bildungsarbeit, insb. in Dokumentationszentren, Gedenkstätten und Museen.
souveräne Kommunikation in Deutsch und Englisch.
Wünschenswert sind:
Kenntnisse der Geschichte von Zwangsmigrationen, sowie die Fähigkeit, sich schnell in die Inhalte der Ständigen Ausstellung und der Sonderausstellungen einzuarbeiten,
Freude am Dialog mit Publikum jeden Alters und an der zielgruppenorientierten Vermittlung komplexer Inhalte,
Identifikation mit einer multiperspektivischen, diversitätssensiblen und diskriminierungskritischen Vermittlungsarbeit,
souveräne Kommunikation in einer weiteren Fremdsprache.
Wir bieten Ihnen:
Eine verantwortungsvolle Tätigkeit in Verbindung mit einem relevanten Thema,
familienfreundliche Arbeitsumgebung (Urlaub nach TVöD, flexible Arbeitszeiten),
Deutschlandticket Job (anteilige Kostenübernahme durch den Arbeitgeber).
Die Einstellung erfolgt nach § 14 Abs. 2 TzBfG und richtet sich daher nur an Personen, die noch nicht in einem Arbeitsverhältnis zur Stiftung Flucht, Vertreibung, Versöhnung und zur Stiftung Deutsches Historisches Museum gestanden haben.
Bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung werden Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz, schwerbehinderte Menschen nach Maßgabe des Sozialgesetz-buches IX besonders berücksichtigt.
Für inhaltliche Rückfragen zur Ausschreibung können Sie sich gerne an Dr. Silke Krohn, Bereichsleiterin Bildung &amp; Vermittlung, wenden (
s.krohn@f-v-v.de
).
Bitte richten Sie Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen mit der
Kennziffer VM_I/25
bis zum
02.April 2025
ausschließlich elektronisch an:
bewerbung@f-v-v.de
.
Bewerbungen sind ausschließlich per E-Mail möglich und dürfen aus technischen Gründen nur als eine PDF-Datei mit einer Größe von max. 8 MB übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder Anhänge können nicht berücksichtigt werden.
Dokumentationszentrum Flucht, Vertreibung, Versöhnung
Stresemannstraße 90
10963 Berlin
T +49 30 206 29 98 – 0
Mail: info@f-v-v.de
www.flucht-vertreibung-versoehnung.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlungspersonen-m-w-d-in-50-prozent-teilzeit-195-wochenstunden/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Referentin / Wissenschaftlicher Referent für das LVR-LandesMuseum Bonn mit den Schwerpunkten Publishing &amp; Digitale Textredaktion</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-referentin-wissenschaftlicher-referent-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn-mit-den-schwerpunkten-publishing-digitale-textredaktion/</link><description>LVR-LandesMuseum Bonn, Bonn Bewerbungsende: 06.04.2025 | zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 06.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-referentin-wissenschaftlicher-referent-fuer-das-lvr-landesmuseum-bonn-mit-den-schwerpunkten-publishing-digitale-textredaktion/</guid></item><item><title>Textilrestaurator/Textilrestauratorin (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textilrestaurator-textilrestauratorin-m-w-d/</link><description>Deutsches Textilmuseum, Krefeld Bewerbungsende: 30.03.2025 | Inmitten der Metropolregion Rheinland ist Krefeld eine Groûstadt mit Charakter, viel Grû¥n und hoher LebensqualitûÊt ã kulturell lebendig, wirtschaftlich dynamisch, mit einer engagierten Stadtgesellschaft. Unsere lange Tradition der KreativitûÊt und Weltoffenheit wird auch in der Gegenwart spû¥rbar. Machen Sie Krefeld mit uns l(i)ebenswert! Die Stadtverwaltung Krefeld ist vor Ort eine der grûÑûten Arbeitgeberinnen. Im Zusammenwirken mit der Bû¥rgerschaft organisieren und gestalten rund 4000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter den Alltag und das tûÊgliche Miteinander in unserer Stadt.
Zur VerstûÊrkung unseres Teams suchen wir einen/eine
Textilrestauratoren/Textilrestauratorin (m/w/d)
Kennziffer E – 66/25/41T I Beginn zum nûÊchstmûÑglichen Zeitpunkt I befristet fû¥r die Dauer von drei Jahren I Teilzeit mit 19,5 Wochenstunden, eine temporûÊre Stundenaufstockung ist mûÑglich I EG 10 TVûÑD I Bewerbungsfrist: 30. MûÊrz 2025
Die Stadtverwaltung Krefeld sucht Sie als Textilrestaurator/in (m/w/d) fû¥r ein Projekt zur Verbesserung der Aufbewahrungssituation textilen Kulturgutes in einem Auûendepot des Deutschen Textilmuseums, Andreasmarkt 8, 47809 Krefeld.
Wenn Sie û¥ber einen im Profil genannten Abschluss verfû¥gen, freuen wir uns auf Ihre Online-Bewerbung!
Das Deutsche Textilmuseum Krefeld verfû¥gt mit seiner nahezu 30.000 Objekte umfassenden Textilsammlung aus allen Kulturen, Epochen und Regionen û¥ber ein Alleinstellungsmerkmal. An diese Sammlung knû¥pfen sich zahlreiche Forschungs- und Publikationsprojekte, die in temporûÊren Ausstellungen gezeigt werden. Zwei Mal jûÊhrlich erûÑffnet das Museum eine neue Schau, die Themen bilden starke Kontraste und reichen von Kulturgeschichte, Ethnologie, ArchûÊologie und textilem Handwerk bis hin zur Textilkunst.
Ihr Profil
ô£ ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Abschluss mit Diplom oder Master of Arts) der Restaurierungs- und Konservierungswissenschaften
Ihre Aufgaben
ô£ Durchfû¥hrung von konservatorischen und restauratorischen Maûnahmen (Dekontamination) von verschiedenen textilen Objekten: VollflûÊchige, mechanische Trockenreinigung mit H-Klasse Gefahrstoffsauger und weichen Pinseln, teilweise partielle Desinfektion bzw. Reinigung mit 70%igem Isopropanol oder Ethanol
ô£ Erstellung von Zustandsprotokollen
ô£ Erstellen von digitalen Objektfotos, Bildbearbeitung und – verarbeitung
ô£ Erfassen von Objekt-Basisdaten (Inventarnummern, Objektbezeichnung, Objektgruppe, Maûe, durchgefû¥hrte Maûnahmen)
ô£ Fachgerechte Verpackung
ô£ Bewegen/Transportieren von Objektkartons zwischen verschiedenen Depots und ArbeitsrûÊumen
ô£ Standortdokumentation
ô£ Verstandortung
ô£ ûberwachung von klimatischen Bedingungen und LichtverhûÊltnissen in den Depots
Darû¥ber hinaus wû¥nschenswert
ô£ Kooperationskompetenz
ô£ FûÊhigkeit zu selbstûÊndigem und eigenverantwortlichem Arbeiten
ô£ Darû¥ber hinaus erfordern Ihre Aufgaben ein routiniertes Objekthandling und ausdauernde Sorgfalt sowie die Bereitschaft zum Arbeiten in persûÑnlicher Arbeitsschutzausrû¥stung
ô£ gesundheitliche Eignung fû¥r die Erledigung der Aufgaben
ô£ Fahrerlaubnis der Klasse B und die Bereitschaft zum Fû¥hren eines Dienstfahrzeugs
Wir bieten Ihnen
Gesundheitsmanagement/Sport,ô 30 Tage Urlaub, Homeoffice (StellenabhûÊngig) / flexible Arbeitszeiten, Betriebliche Altersvorsorge, Personalentwicklung/Coaching/Mentoring,ô Onboarding,ô Feedback/Ideenmanagement,ô Mitarbeitendenevents,ô Moderne MobilitûÊtsangebote wie Jobrad, AG-Darlehen &amp; Dienstfahrkarten, Leistungsorientierte Bezahlung
Fû¥r fachliche Fragen hinsichtlich der ausgeschriebenen Stelle steht Ihnen die Leiterin des Deutschen Textilmuseums Frau Dr. Annette Paetz gen. Schieck (Tel. 02151/9 46 94 50) zur Verfû¥gung. Ihre Ansprechpartnerin im Fachbereich Verwaltungssteuerung und -service rund um das Auswahlverfahren ist Frau Anke Axnick (Tel. 02151/86-1480).
Die Stadt Krefeld fûÑrdert aktiv die Gleichstellung der Die Stadtverwaltung Krefeld hat sich verpflichtet, einen Geschlechter und setzt sich fû¥r Chancengleichheit und ausgewogenen Anteil von Frauen und MûÊnnern gegenwûÊrtig DiversitûÊt ein. Wir erwarten von allen Mitarbeiterinnen und und in Zukunft sicherzustellen. Frauen sind deshalb Mitarbeitern, dass sie an der Erreichung dieser Ziele aktiv ausdrû¥cklich angesprochen, sich zu bewerben. Die mitwirken und begrû¥ûen die Bewerbungen von Menschen Auswahlentscheidungen erfolgen unter Berû¥cksichtigung der unabhûÊngig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Regelungen Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Landesgleichstellungsgesetz NRW sowie unseres aktuellen Orientierung und geschlechtlicher IdentitûÊt. Gleichstellungsplans.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungenô
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undô
nicht
ô an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 17:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/textilrestaurator-textilrestauratorin-m-w-d/</guid></item><item><title>2 x 0,5 Stellen für die Mitarbeit (m/w/d) im Archiv bzw. der Bibliothek der KZ-Gedenkstätte Dachau (unbefristet)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-x-05-stellen-fuer-die-mitarbeit-m-w-d-im-archiv-bzw-der-bibliothek-der-kz-gedenkstaette-dachau-unbefristet/</link><description>KZ-Gedenkstätte Dachau, Dachau Bewerbungsende: 30.03.2025 | Die KZ-Gedenkstätte Dachau, Stiftung Bayerische Gedenkstätten, sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt jeweils für 50% der regelmäßigen wöchentlichen Arbeitszeit (2 x 20 Stunden) je eine/n wissenschaftliche/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für das Archiv bzw. die Bibliothek. Bei nachgewiesener Eignung in beiden Bereichen könnten die Stellen auch als eine Vollzeitstelle vergeben werden.
Die KZ-Gedenkstätte Dachau unterhält ein stetig wachsendes zeitgeschichtliches Archiv mit Schwerpunkt auf der Geschichte und Nachgeschichte des Konzentrationslagers Dachau sowie der verschiedenen Nachnutzungen seines Geländes. Das Archiv versammelt Dokumente, Fotos, Zeitungsberichte, Korrespondenzen von Behörden, Opferorganisationen und Privatpersonen, Nachlässe, Audio- und Videoaufzeichnungen von Interviews mit Überlebenden sowie weitere mediale Darstellungsformen zur Thematik.
Die Bibliothek der KZ-Gedenkstätte Dachau enthält mehr als 18.000 Buchtitel sowie fast 200 historische und aktuelle Periodika. Die thematische Breite umfasst die Geschichte der NS-Zeit und des Zweiten Weltkriegs, im Speziellen die der Konzentrationslager und der Verfolgung und Vernichtung der Juden sowie des Widerstands gegen den Nationalsozialismus. In der Nachkriegsgeschichte liegen Schwerpunkte auf der justiziellen Aufarbeitung der NS-Verbrechen sowie der Erinnerungskultur und Gedenkstättenpädagogik in Bezug auf den Nationalsozialismus, speziell auch auf der künstlerischen Auseinandersetzung mit Geschichte und Folgen der NS-Herrschaft.
Ihre Aufgaben im Wesentlichen
Im Bereich Archiv
Bearbeitung von Anfragen zu ehem. Häftlingen und SS-Personal des KZ Dachau sowie von thematischen und bestandsbezogenen Anfragen
Formale und inhaltliche Erschließung von Archivmaterial
Recherchen im Archiv
Unterstützung bei der Ergänzung von Datensätzen
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Archivbereich
Unterstützung bei der Betreuung von Nutzer/inne/n und Praktikant/inn/en
Im Bereich Bibliothek
Mitarbeit bei der Bestandserhaltung und Erweiterung des Bibliotheksbestands
Bearbeitung von Anfragen
Recherchen in der Bibliothek
Katalogisierung und Verschlagwortung des Buchbestands in der Datenbank
Wahrnehmung von Querschnittsaufgaben im Bibliotheksbereich
Unterstützung bei der Betreuung von Nutzer/inne/n und Praktikant/inn/en
Was wir bieten
:
ein vielfältiges Aufgabenspektrum
einen interessanten und abwechslungsreichen Arbeitsplatz
einen wertschätzenden Umgang im Kreis der Kolleg/inn/en
Was wir erwarten
:
Abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium mit Schwerpunkt in Neuerer und Neuester Geschichte, Archiv-, Bibliotheks-, Kultur-, Politikwissenschaft, Soziologie, Ethnologie/Volkskunde oder einer vergleichbaren Disziplin
Solide Kenntnisse der Geschichte des Nationalsozialismus (insbesondere der Konzentrationslager), der Nachgeschichte der Lagerorte und erinnerungskultureller Themen
Nachweisbare Berufserfahrung im Bereich von zeithistorischen Archiven, Bibliotheken, Museen, Gedenkstätten oder vergleichbaren Einrichtungen der historisch-politischen Bildung
Nachweisbare Erfahrung im Umgang mit Archivalien, Büchern und entsprechenden Datenbanken
Kommunikations- und Teamfähigkeit, soziale Kompetenz sowie Fähigkeit zum selbständigen, konzeptionellen Arbeiten
Sichere Beherrschung der deutschen und einer weiteren (vorzugsweise west- oder osteuropäischen) Sprache
Anstellung, Vergütung und Sozialleistungen richten sich nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst (TV-L). Die Vergütung entspricht der Entgeltgruppe 9 des TV-L (Bayern), die Probezeit beträgt sechs Monate. Die KZ-Gedenkstätte Dachau steht für Gleichstellung, Chancengleichheit und Antidiskriminierung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen jeglicher kulturellen und sozialen Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexuellen Identität. Bewerber/innen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre
Bewerbung
mit Lebenslauf, Zeugnissen und einschlägigen Unterlagen richten Sie bitte
bis zum 30. März 2025
in elektronischer Form (eine pdf-Datei) über die Personalabteilung der KZ-Gedenkstätte Dachau (
bewerbungen@kz-gedenkstaette-dachau.de
) an Dr. Christoph Thonfeld, Leiter der wissenschaftlichen Abteilung. Telefonische Rückfragen richten Sie bitte an Herrn Andre Scharf (08131/66997-115) für das Archiv und an Frau Anja Henschel (08131/66997-141) für die Bibliothek. Die
Auswahlgespräche
werden
voraussichtlich am 10. April 2025
in der KZ-Gedenkstätte Dachau stattfinden.
Mit der Abgabe einer Bewerbung geben Sie Ihr Einverständnis, dass Ihre Daten elektronisch verarbeitet und gespeichert werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/2-x-05-stellen-fuer-die-mitarbeit-m-w-d-im-archiv-bzw-der-bibliothek-der-kz-gedenkstaette-dachau-unbefristet/</guid></item><item><title>Restaurator (m/w/d) für archäologisches Kulturgut in Teilzeit mit 50 %</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-fuer-archaeologisches-kulturgut-in-teilzeit-mit-50/</link><description>Städtischen Museen Heilbronn, Heilbronn am Neckar Bewerbungsende: 30.03.2025 | Unsere Stadt geht in die Zukunft- gehen Sie mit? Heilbronn am Neckar ist das dynamische Oberzentrum der Region Heilbronn-Franken. Seien Sie dabei, wenn wirtschaftliche Stärke auf Bildungsvielfalt, kulturelle Energie und soziales Engagement trifft und gestalten Sie mit uns das Heilbronn von morgen.
Die Städtischen Museen Heilbronn verfügen in der Innenstadt über zwei Standorte: das Museum im Deutschhof und die Kunsthalle Vogelmann an der Allee.
Im Museum im Deutschhof präsentieren die Städtischen Museen Heilbronn Exponate aus verschiedenen Sammlungsbereichen: Natur- und Kulturgeschichte, Archäologie und Kunst.
In der Kunsthalle Vogelmann zeigen die Städtischen Museen Heilbronn seit 2010 pro Jahr drei Sonderausstellungen, die vorrangig das Gebiet von Skulptur und Plastik der Klassischen Moderne bis zur Gegenwart umfassen.
Ihr wichtiger Beitrag:
* Sie führen fachlich fundierte Restaurierungs- und Konservierungsmaßnahmen an archäologischem Kulturgut aus Metall, Glas und Keramiken nach neusten wissenschaftlichen Erkenntnissen durch,
* Sie überwachen und bearbeiten die museumseigenen Depotbestände und betreuen und pflegen die Objekte in der Dauerausstellung sowie in den Sonderausstellungen,
* Sie überwachen die Einhaltung konservatorischer Standards in den Ausstellungsräumen und im Museumsdepot,
* Sie führen Objektanordnungen und Montagen bei der Einrichtung von Museumsräumen aus,
* Sie erarbeiten Maßnahmen zur Schadensprävention und zum Notfallmanagement und unterstützen in der Zustandserfassung und Sichtung der Sammlung.
Was Sie mitbringen sollten:
* eine abgeschlossene Ausbildung im Bereich Konservierung und Restaurierung mit Schwerpunkt Archäologie/archäologische Objekte an einer (Fach-)Hochschule (Diplom, Bachelor) oder ein gleichwertiger Abschluss,
* Erfahrungen und gute Kenntnisse in der konservatorischen Objektüberwachung und in den gängigen Konservierungsmethoden für archäologische Objekte, sowie in der fachgerechten Objektpräsentation,
* gute EDV-Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit Datenbanken,
* sorgfältiges und effizientes Arbeiten mit Verantwortungsbewusstsein, sowie Organisationstalent, Teamfähigkeit und Belastbarkeit,
* Führerschein der Klasse B für die Durchführung von Dienstreisen.
Was wir Ihnen bieten:
* HONORIERUNG IHRER LEISTUNG: Wir bezahlen Ihnen ein transparentes Gehalt je nach Qualifikation und Erfahrung bis Entgeltgruppe 9b TVöD und bieten für Tarifbeschäftigte eine zusätzliche betriebliche Altersversorgung.
* BESCHÄFTIGUNGSSUMFANG mit 50 %.
* WERTSCHÄTZUNG: Respektvoller und freundlicher Umgang, zugewandte Führung, offene und motivierte Teams.
* KOMFORTABLE ANBINDUNG: Wir leben Klimaschutz und bieten Ihnen u. a. als JobTicket ein DeutschlandTicket mit einem mtl. Eigenanteil von 5 Euro und das Leasing eines JobRads an.
* PERSÖNLICHE WEITERENTWICKLUNG: Unser umfassendes Angebot an Fort- und Weiterbildungen trägt zu Ihrer fachlichen und persönlichen Entwicklung bei. Es erwartet Sie ein vielfältiges und verantwortungsvolles Aufgabengebiet in einem ansprechenden Arbeitsumfeld.
Informationen zur Bewerbung:
Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung!
Mit nur ein paar wenigen Klicks können Sie Ihre Bewerbungsunterlagen ganz einfach über unser Onlineportal unter Angabe der Kennziffer 2025.45.0002 bis spätestens 30. März 2025 einreichen.
Die eingereichten Unterlagen werden nach Abschluss des Verfahrens gelöscht bzw. vernichtet. Für Fragen stehe ich, Herr Jedinat, Telefon 07131-564764, gerne zur Verfügung.
Die Stadt Heilbronn fördert die berufliche Gleichstellung Aller. Schwerbehinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-m-w-d-fuer-archaeologisches-kulturgut-in-teilzeit-mit-50/</guid></item><item><title>Museumspädagoge (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-5/</link><description>Stadtverwaltung Bautzen, Bautzen Bewerbungsende: 21.03.2025 | „Wir sollten Achtung haben vor den Geheimnissen und Schwankungen der schweren Arbeit des Wachsens.“
(Janusz Korczak)
Trauen Sie sich! Die Große Kreisstadt Bautzen sucht Menschen mit Engagement, Herzblut und Expertise. Gemeinsam mit circa 500 Beschäftigten arbeiten Sie aktiv für die Verwaltung einer der familienfreundlichsten Mittelstädte Deutschlands.
Stellen Sie sich der Herausforderung und bewerben Sie sich als
Museumspädagoge (m/w/d)
(vergütet nach EG 9b TVöD – VKA)
und werden Sie ab
1. August 2025
Teil der Bautzener Stadtverwaltung unbefristet, in Teilzeit mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 33 Stunden.
Ihre neue Aufgabe beinhaltet:
Museumspädagogische Arbeit
Aufbereitung von Inhalten der Dauerausstellung und der jeweiligen Sonderausstellungen zum Zwecke der Wissensvermittlung
Lehrplanbezogene Programmentwicklung für alle Schularten und die Vorschule
Zusammenarbeit mit Schulen in Bautzen und in der Region
Durchführung von museumspädagogischen Angeboten, Programmen und anderer Veranstaltungen
Sonderausstellungen
Mitarbeit an Ausstellungskonzeptionen, Entwicklung und Gestaltung von wechselnden Sonderausstellungen
Mithilfe bei der Organisation, der Vorbereitung sowie Auf- und Abbau von Sonderausstellungen
Dafür bringen Sie mit:
Qualifikation:
abgeschlossenes grundständiges Hochschulstudium der Museologie vorzugsweise mit museumspädagogischem Schwerpunkt; alternativ auch mit Abschluss in den Bereichen der Kunst- oder Kulturwissenschaften oder -geschichte oder prähistorischen Archäologie
Expertise:
Erfahrung in der Museumsarbeit sind wünschenswert
Kenntnisse über Fördermöglichkeiten und -programme auf Landes- und Bundesebene
Kompetenz &amp; Persönlichkeit
ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit
Erfahrungen in der Netzwerkarbeit im Kulturbereich
handwerkliches Geschick
künstlerische Fähigkeiten (Zeichnen / Malen, Grafik, Musik)
Führerschein Klasse B
Sprachkenntnisse der deutschen Sprache mind. auf C1 Niveau
Wir überzeugen Sie mit:
attraktiven
Aufgaben in einem vielfältigen und interessanten Tätigkeitsfeld
einer
unbefristeten
Einstellung
leistungsgerechter
Vergütung nach TVöD (VKA)
mit
betrieblicher Altersvorsorge
, Jahressonderzahlung und vermögenswirksamen Leistungen
Vereinbarkeit von Familie und Beruf durch
flexible Gleitzeit
30 Tage Erholungsurlaub
(bei einer 5-Tage-Woche)
einem betrieblichen
Gesundheitsmanagement
der Möglichkeit der
mobilen Arbeit
nach aktueller Dienstvereinbarung
Sie sind interessiert? – Wir auch. Gern möchten wir Sie kennenlernen!
Kontakt bei fachlich-inhaltlichen Fragen zur Stelle: Herr Dr. Vollbrecht, Telefon 03591 534-911
Kontakt bei Fragen zum Bewerbungsprozess: Frau Grüttner, Telefon 03591 534-127
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbungsunterlagen (inklusive Anschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnisse) bis zum
21. März 2025
per E-Mail (PDF) an:
bewerbungen@bautzen.de
oder alternativ an Stadtverwaltung Bautzen, Personalabteilung, Fleischmarkt 1, 02625 Bautzen.
(Bei postalischen Bewerbungen bitte wir um Beachtung, dass eine Rücksendung von Bewerbungsunterlagen nur möglich ist, wenn der Bewerbung ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.)
Bewerbungen grundsätzlich geeigneter schwerbehinderter Menschen, auch Gleichgestellter im Sinne des § 2 Abs. 3 Sozialgesetzbuch – Neuntes Buch (SGB IX) –, werden bei vergleichbarer Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Ein entsprechender Nachweis ist den Bewerbungsunterlagen beizulegen.
Weitere Informationen zur Stadtverwaltung Bautzen finden Sie auf unserer Website
www.bautzen.de
.
Bis zum Abschluss des Auswahlverfahrens werden Ihre personenbezogenen Daten unter Beachtung der EU-Datenschutzgrundverordnung (EU-DSGVO) sowie des Sächsischen Datenschutzgesetzes (SächsDSG) und des Sächsischen Datenschutzdurchführungsgesetzes (SächsDSDG) gespeichert und ausschließlich für den Zweck dieses Verfahrens verarbeitet und genutzt. Vertraulichkeit sichern wir Ihnen zu.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.03.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche Mitarbeiterin/ wissenschaftlicher Mitarbeiter für Provenienzforschung (m/w/d) für die Koordinierungsstelle für Provenienzforschung des Museumsverbandes Thüringen e. V. (MVT)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-fuer-provenienzforschung-m-w-d-fuer-die-koordinierungsstelle-fuer-provenienzforschung-des-museumsverbandes-thueringen-e-v-mvt/</link><description>Museumsverband Thüringen e. V., Erfurt Bewerbungsende: 21.04.2025 | Der 1990 gegründete Museumsverband Thüringen e. V. ist ein Fachverband und die Interessenvertretung für derzeit 236 Museen. Er berät den Freistaat Thüringen und seine Mitgliedsmuseen in allen Fragen des Museumswesens. Um seine Aufgaben als Interessenvertretung, Service-, Beratungs- und Koordinationsstelle zu erfüllen, betreibt der Museumsverband in der Landeshauptstadt Erfurt eine Geschäftsstelle.
Zum 16. Juni 2025 suchen wir eine wissenschaftliche Mitarbeiterin/wissenschaftlicher Mitarbeiter für Provenienzforschung (m/w/d) als Elternzeitvertretung für die Koordinierungsstelle für Provenienzforschung. Die Teilzeitstelle (70 Prozent) ist der Entgeltgruppe 12 TVöD zugeordnet und auf zwei Jahre befristet. Dienstort ist Erfurt.
Aufgaben:
aktive Provenienzforschung und Provenienzrecherchen u. a. in Form sogenannter Erstchecks
Beratung und Unterstützung von Museen bei zentralen Fragen der Provenienzforschung sowie zu Unrechtskontexten
Fördermittelberatung: Unterstützung bei Fördermittelprojekten im Bereich Provenienzforschung
wissenschaftliche Veranstaltungen: Unterstützung bei der Konzeption und Durchführung von Weiterbildungen und Fachvorträgen
Netzwerkarbeit: Mitarbeit im Arbeitskreis Provenienz und Sammlungen des MVT und fachspezifischen Netzwerken
Öffentlichkeitsarbeit: Präsentation von Forschungsergebnissen und Mitwirkung bei der Pressearbeit
Berufliche Qualifikation und fachliche Voraussetzungen:
abgeschlossenes Hochschulstudium der Sozial- und Kulturanthropologie (Ethnologie)/Geschichte/Kulturwissenschaften/Museologie oder vergleichbarer Fachrichtungen
einschlägige Erfahrungen in der aktiven Provenienzforschung und Museumsarbeit oder vergleichbare Qualifikationen
Kenntnisse des politischen und wissenschaftlichen Diskurses zur Provenienzforschung
Erfahrung in wissenschaftlicher Projektarbeit und deren Dokumentation
Vertrautheit mit Objektdatenbanken und digitaler Sammlungserschließung
Erfahrungen in der wissenschaftlichen Bearbeitung von Archivmaterial
Persönliche Voraussetzungen:
Engagement, selbständiges Arbeiten, Organisationsvermögen
ausgeprägte Team- und Kommunikationsfähigkeit
sicherer Umgang mit gängigen Office-Anwendungen
Reisebereitschaft (Führerschein Klasse B erforderlich)
Wir bieten Ihnen:
Eine befristete Teilzeitstelle (70 Prozent) als Elternzeitvertretung mit Entgeltgruppe 12 TVöD
Dienstort: Erfurt – Arbeiten im Herzen Thüringens
eine sinnstiftende Tätigkeit in einem kulturellen Umfeld
ein engagiertes Team und eine wertschätzende Arbeitsatmosphäre
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung im Rahmen der Teilzeitstelle
Möglichkeiten zur Weiterbildung und persönliche Entwicklung
Wir wünschen uns eine engagierte und aufgeschlossene Persönlichkeit, die sich mit Leidenschaft der Provenienzforschung widmet und Freude an der Arbeit in einem dynamischen Netzwerk hat. Ein professionelles Auftreten, eine strukturierte Arbeitsweise und ein hohes Maß an Selbstständigkeit sind für uns ebenso wichtig wie Teamfähigkeit und die Bereitschaft, sich kontinuierlich weiterzuentwickeln.
Sollten wir Ihr Interesse an der Erfüllung des genannten Aufgabenspektrums geweckt haben und Sie die geforderten Voraussetzungen erfüllen, dann senden Sie Ihre
Bewerbungsunterlagen
(PDF, max. 4 MB)
bis zum 21.
April 2025
an
info@museumsverband-thueringen.de
.
Gern stehen wir Ihnen für Rückfragen unter der Telefonnummer 0361 24142640 zur Verfügung.
Schwerbehinderte oder ihnen gleichgestellte Bewerberinnen und Bewerber werden nach Maßgabe des SGB IX bei gleicher Eignung und Befähigung bevorzugt berücksichtigt. Zur angemessenen Berücksichtigung bitten wir Sie, einen entsprechenden Nachweis den Bewerbungsunterlagen beizufügen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-mitarbeiterin-wissenschaftlicher-mitarbeiter-fuer-provenienzforschung-m-w-d-fuer-die-koordinierungsstelle-fuer-provenienzforschung-des-museumsverbandes-thueringen-e-v-mvt/</guid></item><item><title>Wissenschaftliches Volontariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102387/</link><description>Archäologisches Hegau-Museum, Singen Bewerbungsende: 22.04.2025 | Das Archäologische Hegau-Museum Singen sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt befristet für 2 Jahre in Vollzeit eine:n wissenschaftliche:n Volontär:in (m/w/d).
Zur Ausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 22.04.2025</description><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/102387/</guid></item></channel></rss>