<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Restaurator:in für Papier (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-papier-m-w-d/</link><description>Hessen Kassel Heritage, Kassel Bewerbungsende: 20.05.2025 | Hessen Kassel Heritage besetzt zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle als
Restauratorin/Restaurator für Papier (m/w/d)
befristet in Vollzeit bis zum 31.12.2026 im
Bereich Tapetenrestaurierung
Hessen Kassel Heritage betreut das kulturelle Erbe der Landgrafschaft Hessen-Kassel, das neun museale Sammlungen sowie historische Schlösser, Garten- und Parkanlagen mit der Welterbestätte Bergpark Wilhelmshöhe umfasst. Die Konservierung und Restaurierung der Sammlungsbestände wird von einer aus acht Fachgebieten bestehenden Restaurierungsabteilung durchgeführt. Das Tätigkeitsfeld im Bereich Tapetenrestaurierung umfasst alle anfallenden restauratorischen und konservatorischen Aufgaben zur Erhaltung des Sammlungsgutes des Deutschen Tapetenmuseums mit dem Schwerpunkt Papiertapeten aus dem europäischen und asiatischen Kulturfeld.
Für das 1923 gegründete Deutsche Tapetenmuseum mit seiner 23.000 Objekte umfassenden Sammlung an Goldleder-, Leinwand und Papiertapeten wird derzeit ein Museumsneubau mit neuer Dauerausstellung geplant. Die Position dient der Unterstützung der festangestellten Tapetenrestauratorin bei allen anfallenden restauratorischen/konservatorischen Arbeiten zur Vorbereitung des Tapetenbestandes für die Präsentation und Lagerung im neuen Deutschen Tapetenmuseum.
Ihre Aufgaben:
Restaurierung/ Konservierung von Tapeten sowie deren Vorbereitung für die Montage auf Wabenplatten
Betreuung von externen Restaurierungsprojekten
Unterstützung bei der Vorbereitung und Umsetzung des Umzugs der Depotbestände des Deutschen Tapetenmuseums in das neue Museum
Abnahme von auf Holzplatten geklebten Tapeten und deren konservatorisch sachgerechter Vorbereitung für die Lagerung
Unterstützung bei Einbringung der Objekte in das neue Museum
fachliche Betreuung einer Arbeitsgruppe, welche die Montage von mittel- und kleinformatigen Tapeten auf Wabenplatten durchführen wird.
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (MA) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Papier
Mehrjährige praktische Erfahrung im Bereich Restaurierung von Papier, vorzugsweise auch im Bereich Tapeten
Grundkenntnisse im Bereich Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz, insbesondere im Umgang mit kontaminierten Objekten
hohes Verantwortungsbewusstsein und selbständige Arbeitsweise, Sozialkompetenz sowie Organisationsgeschick.
sicherer Umgang mit EDV
Besitz des Führerscheins der Klasse B sowie die Bereitschaft als Selbstfahrer/in von Dienstfahrzeugen.
Wir bieten eine Eingruppierung in Entgeltgruppe 9 b TV-H. Es besteht seitens des Landes Hessen eine betriebliche Altersversorgung. Zudem wird Ihnen aktuell das LandesTicket des Landes Hessen zur kostenfreien Nutzung des ÖPNV innerhalb Hessens gewährt.
Um auch den Anteil von Beschäftigten mit Zuwanderungsgeschichte zu erhöhen, freuen wir uns über Bewerbungen (m/w/d) mit Migrationskompetenzen. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.
Bitte bewerben Sie sich mit Ihren aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen bis zum 20.05.2025 unter Angabe der Kennziffer 01.02/2025 ausschließlich online unter
Referenzcode-Suche: 50871517_0002
oder
Freitext-Suche: Heritage
Bewerbungskosten werden nicht erstattet.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-papier-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter (m/w/d) im Direktionssekretariat</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-direktionssekretariat/</link><description>Museum Wiesbaden, Wiesbaden Bewerbungsende: 25.05.2025 | Das Museum Wiesbaden sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Mitarbeiter (m/w/d) im Direktionssekretariat für 30 Stunden
befristet ab 01.10.2025 bis zunächst 31.12.2026
Das Museum Wiesbaden gehört zu den drei Staatlichen Museen des Landes Hessen und zählt mit seinen kunst- und naturgeschichtlichen Sammlungen zu den bedeutenden und international vernetzten Museen Deutschlands.
Ihre Aufgaben umfassen:
Personalsachbearbeitung (Betreuung von Stellenausschreibungen, Erstellen von Vertragsvorlagen, Bearbeiten von Vertragsänderungen und von eingehenden Abwesenheitsanträgen der Museumsmitarbeitenden)
Assistenz der Dienststellenleitung (Planung und Koordination von Terminen, Empfang und Betreuung von Gästen, Recherchen, Erstellen von Protokollen)
Allgemeine Sekretariatsarbeit (Postbearbeitung, Telefondienst, Selbstständiges Führen von elektronischen und konventionellen Ablagen und Registraturen, Materialverwaltung, Rechnungsstellung und Statistiken)
Verwaltung der Zahlstelle (Prüfen und Verbuchen der täglichen Einnahmen, Verwaltung von Wechselgeld für das Tagesgeschäft des Museums, Bankgeschäfte, Ausstellen von Spendenbescheinigungen)
Organisation, Planung und Buchung von Sonderführungen (Bearbeiten von eingehenden Führungsanfragen inkl. Beratung, Koordination der Termine)
Sie bringen mit:
Eine abgeschlossene kaufmännische Ausbildung
idealerweise mit Erfahrung in den o. g. Aufgabenbereichen
Strukturierte Arbeitsweise und Diskretion im Umgang mit Personaldaten
Ausgezeichnete Deutschkenntnisse in Wort und Schrift
Englischkenntnisse wünschenswert
Kommunikationsstärke, soziale Kompetenz und ein gewandtes Auftreten im Umgang mit unterschiedlichen Ansprechpartnern
Flexibilität, Organisationstalent, Genauigkeit und Zuverlässigkeit
Teamgeist sowie eine selbstständige, engagierte und verantwortungsbewusste Arbeitsweise
Wir suchen eine gefestigte, erfahrene und engagierte Persönlichkeit mit hoher fachlicher und sozialer Kompetenz. Ihr Arbeitsstil sollte geprägt sein durch hohe Arbeitsmotivation und überdurchschnittliche Belastbarkeit, Flexibilität, Teambereitschaft und hohe Sorgfalt in der Bearbeitung der jeweils anstehenden Aufgaben.
Das dürfen Sie von uns erwarten:
Eine befristete Teilzeittätigkeit
Bezahlung nach TV-H, Entgeltgruppe 8
Umfangreiche Zusatzleistungen nach Tarifvertrag: Jahressonderzahlung, Zusatzrente VBL, Kinderzulage, Hessen Ticket
Attraktive Arbeitszeitmodelle (Gleitzeit, Mobiles Arbeiten) zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
Teilnahme an Fortbildungen des Landes Hessen
Das Land Hessen trifft seine Personalentscheidungen nach Eignung, Befähigung und Leistung. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden Frauen vorrangig eingestellt und daher nachdrücklich zur Bewerbung aufgefordert. Bei gleicher Eignung werden Menschen mit Behinderung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungen mit den üblichen Unterlagen (idealerweise zusammengefasst als ein PDF-Dokument) sind bitte bis zum 25.05.2025 über das Bewerbungsportal einzureichen:
https://stellensuche.hessen.de/unreg/index.html#/Stellendetail/39F4154436881FE089E54408D4373E05
Die Bewerbungsunterlagen werden nach Abschluss des Auswahlverfahrens unter Beachtung datenschutzrechtlicher Bestimmungen vernichtet.
Ansprechpartnerin für alle inhaltlichen und organisatorischen Fragen zum Bewerbungsverfahren: Verwaltungsleitung Patricia Becker-Matthews, patricia.becker-matthews@museum-wiesbaden.de oder Tel.: 0611-335-2197
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-m-w-d-im-direktionssekretariat/</guid></item><item><title>Personalbetreuer:in/Recruiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d/</link><description>Stiftung Stadtmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 31.05.2025 | Die Stiftung Stadtmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt,
unbefristet
und in
Vollzeit
(39 Wochenstunden) oder
Teilzeit
, eine:n
Personalbetreuer:in/Recruiter:in (m/w/d)
Entgeltgruppe 9b TVöD-V VKA, Tarifgebiet Ost
Stiftung Stadtmuseum Berlin
Das Stadtmuseum Berlin verbindet Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft – dabei stellen wir die Menschen der diversen Stadtgesellschaft und ihre Geschichten in den Mittelpunkt. Unsere Sammlungen, Ausstellungen und Programme bieten hierfür in sechs Museen digital vielfältige Zugänge. So ermöglichen wir neue Erkenntnisse und leisten einen Beitrag zum Miteinander und Zusammenhalt in einem offenen und vielstimmigen Berlin.
Das Team / Der Standort / Das Projekt
Das Fachteam Personal versteht sich als Schnittstelle für alle Human-Resources-Dienstleistungen (HR) für die ca. 300 Beschäftigten in der Stiftung Stadtmuseum Berlin und der Stadtmuseum Berlin GmbH. Es übernimmt Grundsatz- und Querschnittsaufgaben sowie das strategische Personalmanagement und verantwortet die Einhaltung der tariflichen und gesetzlichen Vorgaben – auch im Bereich des organisatorischen Arbeits- und Gesundheitsschutzes.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalbetreuerin-recruiterin-m-w-d/</guid></item><item><title>Sachbearbeiter:in in der Museumsverwaltung (m/w/d) für die Zinkfabrik Altenberg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-in-der-museumsverwaltung-m-w-d-fuer-die-zinkfabrik-altenberg/</link><description>LVR-Industriemuseum, Oberhausen Bewerbungsende: 19.05.2025 | Wer wir sind
Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Zinkfabrik Altenberg
widmete sich bisher in der Dauerausstellung „Schwerindustrie“ der Geschichte der Stahlindustrie an Rhein und Ruhr. Sie wird in den kommenden Jahren grundlegend neu gestaltet und stellt sich auch inhaltlich neu auf.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sachbearbeiterin-in-der-museumsverwaltung-m-w-d-fuer-die-zinkfabrik-altenberg/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (m/w/d) im Bereich Museumspädagogik</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</link><description>LVR-Industriemuseum, Ratingen Bewerbungsende: 09.06.2025 | Wer wir sind
Der Landschaftsverband Rheinland (LVR) arbeitet als Kommunalverband mit rund 22.000 Beschäftigten für die 9,8 Millionen Menschen im Rheinland. Mit seinen 41 Schulen, zehn Kliniken, 20 Museen und Kultureinrichtungen, vier Jugendhilfeeinrichtungen, dem Landesjugendamt sowie dem Verbund für WohnenPlusLeben erfüllt er Aufgaben, die rheinlandweit wahrgenommen werden. Der LVR ist Deutschlands größter Leistungsträger für Menschen mit Behinderungen und engagiert sich für Inklusion in allen Lebensbereichen. „Qualität für Menschen“ ist sein Leitgedanke.
Die 13 kreisfreien Städte und die zwölf Kreise im Rheinland sowie die StädteRegion Aachen sind die Mitgliedskörperschaften des LVR. In der Landschaftsversammlung Rheinland gestalten gewählte Mitglieder aus den rheinischen Kommunen die Arbeit des Verbandes.
Das
LVR-Industriemuseum
, Rheinisches Landesmuseum für Industrie- und Sozialgeschichte, ist ein Verbundmuseum mit Standorten (Schauplätzen) in überwiegend denkmalgeschützten Fabriken in Oberhausen, Ratingen, Solingen, Bergisch Gladbach, Engelskirchen und Euskirchen.
Die
Textilfabrik Cromford
ist die erste Fabrik auf dem europäischen Kontinent. Die ersten mechanischen Spinnmaschinen zur Verarbeitung von Baumwolle revolutionierten vor 200 Jahren die Herstellung von Kleidung. Das Museum gewährt spannende Einblicke in die Anfänge des Fabriksystems, die Arbeits- und Lebensbedingungen von Männern, Frauen und Kindern. Darüber hinaus präsentiert das Museum Sonderausstellungen zur Kulturgeschichte der Mode und Bekleidung vom 18. bis zum 21. Jahrhundert mit unterschiedlichen thematischen Schwerpunkten.
Mehr Informationen über den LVR finden Sie unter
www.lvr.de
.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-m-w-d-im-bereich-museumspaedagogik/</guid></item><item><title>Leitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-11/</link><description>Archäotechnisches Zentrum Welzow, Welzow Bewerbungsende: 18.05.2025 | Vollzeit: 40 Wochenstunden
Arbeitsbeginn: 01.07.2025, späterer Beginn n.V.
Befristung: zunächst bis 30.06.2029
Bewerbungsende: 18.05.2025
Über uns
Das Archäotechnische Zentrum Welzow e.V. (atz) ist eine museale Einrichtung mit der Dauerausstellung „Mensch – Holz – Archäologie“. Sie thematisiert 300.000 Jahre Menschheitsgeschichte unter dem Aspekt der Handwerkstechniken. Im Kräuter- und Epochengarten lernen die Besucherinnen und Besucher Kulturpflanzen aus 8.000 Jahren kennen.
Das atz bietet ein umfangreiches Veranstaltungsprogramm – vom spezialisierten Handwerkskurs bis zum Familienevent. Zudem forscht das atz im Bereich der Archäotechnik und der Experimentellen Archäologie.
In erster Linie ist das atz aber eine außerschulische Bildungseinrichtung, die sich auf Schülerprojekte und Klassenfahrten spezialisiert hat. Kernthemen sind Archäologie, Geschichte und altes Handwerk. Entsprechend geht der Bildungsansatz von einer kulturhistorischen Perspektive aus, wobei didaktisch das Erfahrungsbasierte Lernen im Vordergrund steht.
Das atz ist seit Oktober 2023 eine zertifizierte Einrichtung für Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE) in Brandenburg. Im Rahmen eines Strukturwandelprojektes wurde das Bildungsangebot um die Themen Natur, Umwelt, nachhaltige Ressourcennutzung und gesunde Lebensweise erweitert.
In einem Folgeprojekt wird bis 2029 das Bildungsangebot zu den Kern- und Projektthemen erweitert. Dabei liegt ein Schwerpunkt auf der Berufsorientierung für Kinder und Jugendliche. Das Konzept der Bildung für nachhaltige Entwicklung (BNE) wird im Profil des atz noch besser verankert.
Welzow ist eine kleine Stadt in Südbrandenburg mit vielen Vereinen und einem vielseitigen Kultur- und Freizeitangebot. Der benachbarte Tagebau Welzow-Süd prägt das Leben in der traditionellen Bergarbeiterstadt. So sind die Themen Energie und Braunkohleausstieg hier besonders präsent.
Ihre Aufgaben
Leitung und Führung des atz:
Konzeptionelle Weiterentwicklung und wissenschaftliche Betreuung der Ausstellung und des umfangreichen Außengeländes
Stärkung des archäologisch-archäotechnischen Profils
Leitung des Strukturwandelprojektes:
Verankerung der BNE im Bildungsangebot für unterschiedliche Zielgruppen
Weiterentwicklung des außerschulischen Bildungsangebots für Schulklassen im Bereich Natur und Umwelt
Entwicklung von Berufsorientierungs- und Handwerksprojekten
Zur Leitungstätigkeit gehören:
Führung des Teams aus neun Mitarbeitenden und Koordination der Aufgaben
Finanzplanung und Budgetkontrolle einschließlich der Verantwortung für Vergabeverfahren
Verantwortung für die Veranstaltungsplanung und die inhaltliche Projektumsetzung
Berichterstattung gegenüber dem Vereinsvorstand und den Fördermittelgebern
Pflege und Ausbau des Netzwerks, Kommunikation mit Fördermittelgebern und Partnern
Zuarbeit für den Vereinsvorstand zur Entwicklung eines Businessplans
Koordination und Unterstützung der Öffentlichkeitsarbeit
Weiterentwicklung der Nachhaltigkeit des Hauses und des Leitbildes
Akquise von Fördermitteln
Wir erwarten
Studium der Archäologie, Anthropologie, Pädagogik, Soziologie mit Abschluss Master / Magister Artium oder Diplom in einer naturwissenschaftlichen Disziplin
ausgeprägtes Interesse für Archäotechnik und Experimentelle Archäologie
positive Einstellung zu Themen der Nachhaltigkeit
Leitungserfahrung, Erfahrung mit der Antragstellung und Umsetzung von Fördermittelprojekten
Führungsstärke, Teamfähigkeit und Belastbarkeit
großes persönliches Engagement
Bereitschaft zu Weiterbildungen
Freude bei der Arbeit mit Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen
Kreative Ansätze bei der Ausgestaltung des Projektes
Flexibilität bei der Arbeitszeitgestaltung, Bereitschaft zu Wochenend- und Abenddiensten
Wir bieten
Abwechslungsreiche und selbstverantwortliche Tätigkeit in einem motivierten Team
Gestaltungsspielraum bei der Umsetzung der Aufgaben
Möglichkeiten für bezahlte Weiterbildung
Möglichkeit Arbeitszeiten individuell zu gestalten
Attraktives Gehalt in Anlehnung an den öffentlichen Dienst
Ihre Bewerbung
Ihre Bewerbung mit Lebenslauf und den relevanten Nachweisen (Abschluss- und Dienstzeugnisse) senden Sie bitte per E-Mail oder postalisch an den unten genannten Kontakt. Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung! Bei Fragen wenden Sie sich bitte an Jasmin Kaiser.
Archäotechnisches Zentrum Welzow
Fabrikstraße 2, 03119 Welzow
Telefon: 035751 28224; E-Mail:
kaiser@atz-welzow.de
www.atz-welzow.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-m-w-d-11/</guid></item><item><title>Stellvertretender Museumsleiter (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-museumsleiter-m-w-d/</link><description>Kunstmuseum Singen, Singen Bewerbungsende: 09.06.2025 | Die Große Kreisstadt Singen (Hohentwiel) sucht für ihr
Kunstmuseum
, einem profilierten und renommierten Museum für moderne und zeitgenössische Kunst im internationalen Bodenseeraum, zum nächstmöglichen Zeitpunkt in Vollzeit einen
Stellvertretenden Museumsleiter (m/w/d)
Das Kunstmuseum Singen ist im Sinne der ICOM-Definition ein Vollmuseum, das mit einem kleinen, agilen Team und auf der Grundlage einer kulturpolitisch verabschiedeten Museumskonzeption auf allen Feldern des Museumswesens arbeitet.
Ihre Aufgaben sind:
Entlastung des amtierenden Museumsleiters
Konzeption und Realisation von Ausstellungen und Projekten im Museum und im öffentlichen Raum
Entwicklung von Vermittlungsangeboten und Programmen der kulturellen Bildung
Erstellung kunstwissenschaftlicher Texte und Publikationen
digitale Erschließung und wissenschaftliche Bearbeitung der Sammlung sowie Mitarbeit an deren Bewahrung und Weiterentwicklung
Umsetzung übertragener Management-, Führungs-, Geschäfts- und Verwaltungsaufgaben.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes kunstwissenschaftliches Hochschulstudium an einer Universität auf Master-Niveau oder höher
fachliche Kompetenz und Erfahrung in der konzeptionellen Entwicklung, Durchführung und Betreuung von Ausstellungen
Erfahrungen auf den Feldern Museologie, Kunstvermittlung und Sammlungsdigitalisierung
Von Vorteil sind profunde Kenntnisse in der Kunst der Moderne im deutschen Südwesten und der Vierländerregion Bodensee (A, CH, D, FL)
Sie sind in der Lage, sich in der Kunst-, Kultur- und Museumsszene zu vernetzen und mit Partnern aus Wirtschaft, Gesellschaft und Kulturpolitik zusammenzuarbeiten
Sie arbeiten selbstständig und im Team, sind kommunikativ, leistungsbereit und verantwortungsvoll im Hinblick auf Sammlung und Ausstellungskonzeption
Sie sind bereit zur Drittmittelakquise.
Unser Angebot:
Eine leistungsgerechte Bezahlung in der Entgeltgruppe TVöD EG 12. Eine spätere Stellenbeschreibung und -bewertung ist vorgesehen
bei entsprechender Bewährung und Eignung besteht die Option, die Ende 2026 freiwerdende Museumsleitung übernehmen zu können
ein sicherer Arbeitsplatz, geregelter Urlaubsanspruch, flexible Arbeitszeiten, betriebliches Gesundheitsmanagement, Firmenfitness (Hansefit), Job-Ticket, Bikeleasing sowie Möglichkeiten zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf
ein offenes und motiviertes Team im Museum und im Fachbereich Kultur &amp; Tourismus freut sich auf Sie.
Sie haben Interesse?
Dann kontaktieren Sie: Christoph Bauer M.A., Kunstmuseum Singen, Museumsleitung, T: 07731 85-270, christoph.bauer@singen.de.
Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis 09.06.2025 über das Bewerberportal der Stadt Singen unter www.singen.de.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.06.2025</description><pubDate>Fri, 02 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/stellvertretender-museumsleiter-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-r Volontär/-in im Bereich der Kunstvermittlung (m/w/d).</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-im-bereich-der-kunstvermittlung-m-w-d-3/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum 17. Oktober 2025, befristet für zwei Jahre, für das Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig, eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in im Bereich der Kunstvermittlung (m/w/d).
Das Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK) regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-im-bereich-der-kunstvermittlung-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche/-r Volontär/-in in der Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-in-der-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</link><description>Museum der bildenden Künste Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum 1. November 2025, befristet für die Dauer von zwei Jahren, für das
Kulturamt, Museum der bildenden Künste Leipzig,
eine/-n
wissenschaftliche/-n Volontär/-in in der Öffentlichkeitsarbeit (m/w/d).
Das
Museum der bildenden Künste Leipzig (MdbK)
regt an sich zu verbinden – mit anderen Menschen, der Umgebung und der Kunst. Es wurde durch das Engagement Leipziger Sammlerinnen und Sammler aufgebaut und im Jahre 1858 eröffnet. Seit 2004 befindet sich das Museum in einem Neubau im Zentrum der Stadt. Seine Sammlungen umfassen Fotografien, Gemälde, Grafiken, Installationen, Medienarbeiten und Skulpturen aus acht Jahrhunderten, vorwiegend der europäischen Kunstgeschichte. Ein Schwerpunkt liegt auf der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts aus Leipzig sowie ihrer Verortung im internationalen Kontext. Das Ausstellungsprogramm umfasst neben der entgeltfreien Dauerausstellung vielfältige Sonderausstellungen. Generationsübergreifende Projekte und Veranstaltungen laden zur Partizipation, Teilhabe und Interaktion ein. Das MdbK positioniert sich als ein inklusives und diskriminierungskritisches Museum.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliche-r-volontaer-in-in-der-oeffentlichkeitsarbeit-m-w-d/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Volontär:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/105729/</link><description>LWL-Landesmuseum für Klosterkultur, Dalheim Bewerbungsende: 19.05.2025 | Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe sucht Sie zum 01.07.2025 als
wissenschaftliche:n Volontär:in (w/m/d)
Pauschalvergütung
für unser LWL-Landesmuseum für Klosterkultur in Dalheim. Wir bieten eine auf zwei Jahre befristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Sie erhalten eine monatliche Pauschalvergütung in Höhe von 50% der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, TVöD VKA, im zweiten Jahr nach Stufe 2.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7890
bis zum
19.05
.2025.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/105729/</guid></item><item><title>Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</link><description>Stiftung Domäne Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 25.05.2025 | Die Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum ist ein für alle Besucher:innen offenes 15 ha umfassendes Freilichtmuseum für Agrar- und Ernährungskultur mit ökologischem Schwerpunkt. In unserem Museum im Herrenhaus zeigen wir wechselnde themenbezogene Ausstellungen. Das CULINARIUM im ehemaligen Pferdestall beherbergt eine Erlebnisausstellung zur Kulturgeschichte der Ernährung von 1850 bis heute. Ca. 12 ha des Geländes werden als Bioland-Demonstrationsbetrieb bewirtschaftet, einschließlich der Direktvermarktung der Produkte in unserem eigenen Hofladen. Das bestehende Museums- und Vermittlungskonzept stellt den Bildungsauftrag an oberste Stelle. Dieser wird im umfangreichen museumspädagogischen Angebot verwirklicht und findet lebendigen Ausdruck in der bereichsübergreifenden Arbeitsweise.
Zur Verstärkung unseres Teams im Bereich Bildung und Vermittlung suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine:n:
Vermittler:in (m/w/d) mit den Schwerpunkten Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung
Wir wünschen uns eine fachkompetente, souveräne, freundliche Persönlichkeit, die belastbar, flexibel und teamfähig ist und für die konzeptionelles und analytisches Denken ebenso handlungsleitend ist wie eine organisierte und strukturierte Arbeitsweise.
Ihre Aufgaben:
Durchführung von Führungen und Workshops für verschiedene Nutzendengruppen und Fachpublikum sowie pädagogisches Lehrpersonal (ggf. auch an Wochenenden)
Mitwirkung bei der konzeptionellen Neu- und Weiterentwicklung der pädagogischen Angebote, insbesondere in den Bereichen Landwirtschaft, Ernährung und Bildung für Nachhaltige Entwicklung (BNE)
Entwicklung von begleitenden Lern- und Lehrmaterialien unter Berücksichtigung des Berliner Bildungsprogramms
Planung und Durchführung von Angeboten in der Lehrküche (Kochprogramme) sowie Bewirtschaftung des Pädagogischen Gartens
Unterstützung bei der Koordination von studentischen Mitarbeiter:innen
Organisatorische und administrative Aufgaben rund um die Buchung von Führungen (Buchungsdatenbank) sowie Materialbestellung
Unsere Anforderungen:
Abgeschlossenes Bachelorstudium in den Bereichen Landwirtschaft, Gartenbau, Biologie, Ökotrophologie, Pädagogik oder vergleichbare Studien-/Berufsabschlüsse
Fachkenntnisse und praktische Erfahrungen in den Bereichen Landwirtschaft, Garten-/Ökolandbau sowie Ernährung und Kochen
Methodenvielfalt in der Vermittlungsarbeit sowie Erfahrung bei der Entwicklung
von Lernmaterialien und der Durchführung von Bildungsangeboten
Erfahrung in der Nutzung von Soft- und Hardware zur Erstellung und Umsetzung multimedialer Begleitmaterialien
Angstfreier Umgang mit Nutztieren sowie Freude am Umgang mit Menschen, insbesondere Kindern und Jugendlichen
Wünschenswert sind vortragssichere Fremdsprachenkenntnisse, speziell Englisch,
sowie erste Erfahrungen mit der Buchungsdatenbank go~mus,
Führerschein Klasse B
Wir bieten:
Eine vielseitige Teilzeitstelle (mind. 20 Stunden pro Woche) in Anlehnung an
TV-L E 9, zunächst auf zwei Jahre befristet; eine anschließende Entfristung wird angestrebt
Flexible Arbeitszeiten mit anteiliger Homeoffice-Option
Möglichkeit zur Weiterbildung sowie Mitwirkung bei der methodischen Weiterentwicklung des Bereichs
Arbeit in einem engagierten Vermittler:innen-Team
Einen idyllischen Arbeitsplatz im Grünen mit erstklassiger ÖPNV-Anbindung
Bezuschussung BVG-Jobticket / Deutschlandticket
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen und steht für eine diskriminierungsfreie Arbeitsumgebung. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von People of Color sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte. Schwerbehinderte Bewerber:innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung! Senden Sie
bitte Ihre Unterlagen als PDF in
einer
Datei an: bewerbung@domaene-dahlem.de
Bewerbungsschluss ist der 25.05.2025. Die erste Auswahlrunde in Form digitaler Meetings findet zwischen dem 09.06. und 13.06.2025 statt. Die zweite Auswahlrunde vor Ort erfolgt am 25.06. und 26.06.2025.
Kontakt:
Stiftung Domäne Dahlem – Landgut und Museum | Patrick Presch |
presch@domaene-dahlem.de
| Königin-Luise-Str. 49 14195 Berlin | www.domaene-dahlem.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 25.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vermittlerin-m-w-d-mit-den-schwerpunkten-landwirtschaft-ernaehrung-und-bildung-fuer-nachhaltige-entwicklung/</guid></item><item><title>Techniker:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</link><description>LWL-Freilichtmuseum Detmold, Detmold Bewerbungsende: 01.06.2025 | LWL-Freilichtmuseum Detmold
Der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) arbeitet als Kommunalverband mit mehr als 18.000 Beschäftigten für die 8,3 Millionen Menschen in der Region. Der LWL betreibt 35 Förderschulen, 21 Krankenhäuser, 18 Museen, zwei Besucherzentren und ist einer der größten deutschen Hilfezahler für Menschen mit Behinderung. Er erfüllt damit Aufgaben im sozialen Bereich, in der Behinderten- und Jugendhilfe, in der Psychiatrie und in der Kultur, die sinnvollerweise westfalenweit wahrgenommen werden. Ebenso engagiert er sich für eine inklusive Gesellschaft in allen Lebensbereichen. Die neun kreisfreien Städte und 18 Kreise in Westfalen-Lippe sind die Mitglieder des LWL. Sie tragen und finanzieren den Landschaftsverband, dessen Aufgaben ein Parlament mit 125 Mitgliedern aus den westfälischen Kommunen gestaltet
Für das LWL-Freilichtmuseum Detmold suchen wir zum nächstmöglichen Termin eine:n
Techniker:in (w/m/d)
(bis EG 9b TVöD; Kenn Nr. 516/25)
in Vollzeit. Durch die Teilnahme an der technischen Rufbereitschaft kann ein zusätzlicher Einsatz außerhalb der Arbeitszeit sowie an Wochenenden und Feiertagen erforderlich werden.
Das LWL-Freilichtmuseum Detmold als Westfälisches Landesmuseum für Alltagskultur ist eines der führenden kulturhistorischen Museen Deutschlands. Auf rund 90 Hektar Museumsgelände bewahrt und präsentiert es historische Sachkultur sowie eine Kulturlandschaft mit den wesentlichen Haus- und Siedlungsformen Westfalens. Mit Sammlungen, Ausstellungen und Publikationen zur Alltagskultur erforscht und dokumentiert das Museum die Vielfalt von Kultur und Alltagsleben der Menschen vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart. Mit rund 200.000 Museumsgästen ist es das meistbesuchte in der Region.
Worauf Sie sich freuen können?
Auf den Beweis, dass ein großer öffentlicher Arbeitgeber, ein unbefristeter Arbeitsvertrag und eine abwechslungsreiche Tätigkeit in einem tollen Team sowie Flexibilität für individuelle Karriere- und Lebensmodelle sehr gut zusammenpassen! Und sonst? – Auf:
eine individuelle Leistungsprämie
einen Zuschuss zu den vermögenswirksamen Leistungen
eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter
eine vielseitige und anspruchsvolle Tätigkeit in einem engagierten Museumsteam
eine gründliche Einarbeitung
attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Ihre Tätigkeiten als Techniker:in
verantwortliche Betriebsführung und Überwachung der gebäudetechnischen Anlagen (Haustechnik, Netzwerktechnik, Gebäudeleittechnik) sowie der Infrastruktur/ Versorgungssysteme im Freigelände
Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
Überwachung und Überprüfung der Leistungen von Fremdfirmen
Veranlassung und Abnahme von Instandsetzungsmaßnahmen
Mitwirkung bei der Planung und Umsetzung sowie Aktualisierung von technischen Anlagen in den historischen Gebäuden und Betriebsgebäuden
Technische Betreuung der IT-Ausstattung
Anleitung und Kontrolle des externen Wachdienstes
Was erwarten wir von Ihnen als Techniker:in
eine abgeschlossene Weiterbildung zum Techniker in der Fachrichtung Gebäudessystemtechnik, Elektrotechnik oder Heizungs-, Lüftungs- und Klimatechnik oder ein gleichwertiger Abschluss
fundierte Kenntnisse in der Installation, dem Betrieb und der Instandhaltung von elektro-, heiz- und klimatechnischen Anlagen
hohe Kompetenz bei Störungsbeseitigung in technischen Anlagen aller Art
mehrjährige praktische Erfahrungen in den beschriebenen technischen Aufgaben
Freude an der Erarbeitung ausgefallener Lösungen bei Ausstellungstechnik /Medien und im täglichen Museumsbetrieb
initiatives, selbständiges Arbeiten, verbunden mit dem Interesse an fachlicher Weiterbildung
gute Netzwerk- und EDV-Kenntnisse
Führerschein Klasse B notwendig, BE wünschenswert
Bereitschaft zur Teilnahme an der Rufbereitschaft und Diensten außerhalb der normalen Dienstzeit, z.B. bei Veranstaltungen
Durchsetzungsvermögen sowie Teamfähigkeit
Die vakante Stelle ist auch für Teilzeitkräfte geeignet. Der Landschaftsverband ist sehr daran interessiert, seinen Beschäftigten vielfältige Arbeitszeitmodelle anzubieten. Zur Erfüllung seiner Aufgaben ist es jedoch notwendig, dass die Vakanzen möglichst vollständig besetzt werden. Sehr gerne möchten wir die Möglichkeiten in einem offenen Austausch mit Ihnen zusammen ermitteln.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW bevorzugt berücksichtigt.
Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgabenfeldern wenden Sie sich gerne an:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Björn Kastrup (Tel.-Nr. 05231 706 152)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Freilichtmuseum Detmold:
Saskia Frei-Klages (Tel.-Nr. 05231 706 190)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Motivationsschreiben
tabellarischer Lebenslauf
Nachweis über das abgeschlossene Hochschulstudium (bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung)
Nachweis über den Hochschulabschluss
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate)
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kennnummer 516/25
bis zum
01.06.2025
per Mail an bettina.reuter@lwl.org
Weitere Infos:
www.karriere.lwl.org
www.lwl-freilichtmuseum-detmold.de/de/kontakt/jobs/
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 01.06.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-w-m-d/</guid></item><item><title>Projektmanager/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</link><description>Museen der Hasso Plattner Foundation gGmbH, Potsdam Bewerbungsende: 27.05.2025 | Das Museum Barberini in Potsdam gestiftet von SAP-Gründer und Mäzen Hasso Plattner, wird von der Hasso Plattner Foundation getragen. Seit der Eröffnung 2017 ist das Haus mit Ausstellungen zum französischen Impressionismus und zu aktuellen Fragestellungen zu Künstlern wie Vincent van Gogh, Pablo Picasso oder Gerhard Richter hervorgetreten. Parallel zu den wechselnden Ausstellungen präsentiert das Museum Barberini seit September 2020 dauerhaft die Sammlung impressionistischer Gemälde des Museumsgründers Hasso Plattner, darunter Werke von Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Berthe Morisot, Gustave Caillebotte und Paul Signac.
Das Forschungsprojekt „Netzwerke des Impressionismus“ untersucht die Netzwerke von Künstlern, Sammlern und dem Kunsthandel des französischen Impressionismus von den 1870er bis zu den 1950er Jahren. Basierend auf der Sammlung Hasso Plattner und den Archivalien des Wildenstein Plattner Instituts werden die Ergebnisse der Öffentlichkeit in einer frei zugänglichen, digitalen Plattform zur Verfügung gestellt, entwickelt und betreut durch Navigating.art. Die Hasso Plattner Foundation und ihre drei Stiftungstöchter planen, die Plattform anlässlich der Ausstellung zum 10. Geburtstag des Museums Barberini im November 2026 zu launchen.
Gesucht wird zum nächstmöglichen Zeitpunkt zunächst befristet bis zum 31.12.2026
ein/e Projektmanager/in (m/w/d) in Vollzeit für die digitale Plattform „Networks of Impressionism“
Ihre Aufgaben:
Gesamtverantwortung für die Planung, Durchführung und Überwachung des Projekts in enger Abstimmung mit der Direktion sowie der Provenienzforschung
Koordination und Kommunikation mit internen und externen Partnern, einschließlich Navigating.art, dem Wildenstein Plattner Institut und anderen relevanten Akteuren
Sicherstellung der fristgerechten Fertigstellung der digitalen Plattform
Entwicklung eines Konzepts, um die Plattform und ihre Inhalte für neue Zielgruppen (insbesondere junge Menschen) zugänglich und attraktiv zu gestalten
Strategische Planung des Ausbaus der Plattform mit internationalen Partnerorganisationen
Budgetverwaltung und Ressourcenplanung
Organisation und Durchführung von Meetings und Workshops
Erstellung von Berichten und Präsentationen
Mitarbeit bei der Integration der digitalen Plattform in ein Ausstellungskonzept (Jubiläumsausstellung 2026/27)
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Studium in Kunstgeschichte, Kulturmanagement, Projektmanagement oder einem verwandten Bereich
Mehrjährige Erfahrung im Projektmanagement, idealerweise im Bereich Kunst und Kultur
Erfahrung im Umgang mit digitalen Plattformen, Datenbanken und Workflows
Ausgeprägte organisatorische Fähigkeiten und Erfahrung in der Koordination von interdisziplinären Teams
Hervorragende Kommunikationsfähigkeiten in Deutsch und Englisch, zusätzliche Französischkenntnisse sind wünschenswert
Fähigkeit, selbstständig und lösungsorientiert zu arbeiten
Interesse an der Kunst des Impressionismus und an der Arbeit mit historischen Archivalien
Das bieten wir Ihnen:
Mitarbeit in einem Museum mit internationalem Renommee
Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution
eine abwechslungsreiche Arbeitsumgebung durch wechselnde Kunstausstellungen und Events
ein motiviertes und freundliches Team sowie eine inspirierende Arbeitsatmosphäreund regelmäßige Mitarbeiterevents
Weiterbildungsmöglichkeiten
Schlanke Organisationsstruktur, generalistisch arbeitendes und agiles Team
leistungsgerechte Vergütung inkl. Übernahme der Kosten für ein Deutschlandticket
Ihre aussagekräftige Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, Zeugniskopien) senden Sie bitte
bis zum
27.05.2025
per E-Mail und zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
jobs@museen-plattner.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/projektmanager-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Registrar:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</link><description>Deutsche Hygiene-Museum, Dresden Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Deutsche Hygiene-Museum ist eine moderne, interdisziplinäre Kultur- und Wissenschaftseinrichtung. Im Mittelpunkt der Dauerausstellung „Abenteuer Mensch“ steht die Vermittlung von Wissen zu alltäglichen Aspekten und existenziellen Fragen rund um den Menschen und seinen Körper, während das Kinder-Museum erlebnisorientierte Zugänge zum Thema „Welt der Sinne“ ermöglicht. Die vielbeachteten Sonderausstellungen beschäftigen sich mit aktuellen Fragestellungen aus Wissenschaft und Gesellschaft, Kunst und Kultur.
Für die Abteilung Ausstellungen stellt die Stiftung zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet,
eine:n Registrar:in (m/w/d)
in Vollzeit (40 Stunden/Woche) ein.
Das Aufgabengebiet umfasst unter anderem:
Planung, Koordination sowie Vertragsaufsetzung/-prüfung zu Leihnahmen und Lizenzen (national und international)
Planung, Organisation, Koordination und Überwachung von Transporten inkl. Zollabwicklung
Anfertigung der Unterlagen für transport- und ausstellungsrelevante Genehmigungsverfahren (Facility Report, Kulturgutschutzgesetz, verbindliche Rückgabezusage)
Kostenkalkulation, Ausschreibung und Vergabe im Rahmen des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Rechnungsprüfung für Kunsttransporte, Exponat-Einrichtung, Restaurierung, Versicherung
Organisation, Koordination des Ausstellungsauf- und -abbaus inkl. Erstellen von Ablaufplänen, Kurierorganisation und -betreuung
Laufzeitenbetreuung der Ausstellungen (Organisation von Austauschobjekten, Klimakontrolle, Pflege Leihgeberkontakt)
Art- und Objekthandling bei Dauer- und Sonderausstellungen
Anmeldung von Leihnahmen bei der Versicherung (Kenntnisse Staats-/ Landeshaftung/ Haftungsbedingungen), Meldung und Abwicklung von Schadensregulierungen
Organisatorisch unterstützende Tätigkeiten des Ausstellungsbüros (z. B. Ausstellungsübernahmen)
Aktualisierung und Pflege der Museumsdatenbank (MuseumPlus)
Depotpflege: Überwachung Klima und präventive Konservierung, Schaffen von Infrastrukturen für Ausstellungen; Entwicklung von Archiv- und Lagersystemen sowie Verpackungen und Mitarbeit bei der Planung der technischen Depoteinrichtung
Anforderungsprofil:
Abgeschlossenes Studium der Museologie oder einem museumsrelevanten Fach oder vergleichbare Qualifikation bzw. einschlägige Berufserfahrung; Zusatzqualifikationen zur Registrar-Tätigkeit oder im Verwaltungs- oder kaufmännischen Bereich sind wünschenswert
Ausgewiesene Erfahrungen in den entsprechenden Arbeitsfeldern eines größeren Museums (z. B. Sammlungsbereich, Ausstellungsmanagement)
Erfahrung im Umgang mit Objekten
Ausgeprägtes Verhandlungs- und Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit sowie Durchsetzungsvermögen
Hohes Maß an Eigeninitiative, Kommunikations- und Teamfähigkeit
Bereitschaft zur Weiterbildung im zu verantwortenden Aufgabengebiet
Aufgeschlossenheit gegenüber interdisziplinärer Teamarbeit
Bereitschaft, die diversitätsorientierte Strategie des Hauses zu unterstützen
Wir bieten eine interessante Aufgabe in einem kreativen Umfeld und einem gegenüber Diversität und Inklusion aufgeschlossenen Team. Die Vergütung erfolgt nach Haustarifvertrag.
Für Fragen stehen wir Ihnen gern zur Verfügung: Zu den Aufgabeninhalten der Stelle: Dr. Doreen Hartmann (Tel. 0351 48 46 207), zum Besetzungsverfahren Monique Hofmann (0351 48 46 308).
Das Deutsche Hygiene-Museum hat sich zum Ziel gesetzt, die Diversität in der Belegschaft zu erhöhen. Wir freuen uns daher über Bewerbungen aller Nationalitäten, von People of Color, Schwarzen Menschen sowie von Bewerber:innen mit Flucht- oder familiärer Migrationsgeschichte; ausländische Qualifikationen erkennen wir i. d. R. als gleichwertig an. Bewerbungen von Schwerbehinderten berücksichtigen wir entsprechend den Zielsetzungen des Schwerbehindertenrechts. Wir fördern die berufliche Gleichstellung aller Geschlechter und Lebensformen, darunter die Vereinbarkeit von Beruf und Familie.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung.
Ihre Bewerbungsunterlagen, inklusive Zeugnisse und Beurteilungen, richten Sie bitte unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung bis zum
18. Mai 2025
elektronisch zusammengefasst in einem PDF-Dokument an
bewerbung@dhmd.de
. oder postalisch an:
Stiftung Deutsches Hygiene-Museum, Frau Hofmann, Lingnerplatz 1, 01069 Dresden.
Wenn Sie sich bewerben, erheben und verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten gemäß Art. 5 und 6 der EU-DSGVO ausschließlich für Zwecke, die sich durch eine mögliche zukünftige Beschäftigung bei der Stiftung Deutsches Hygiene-Museum ergeben. Nach Abschluss des Verfahrens werden Ihre Daten unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Bestimmungen vernichtet. Weitere Informationen zum Datenschutz erhalten Sie unter
https://www.dhmd.de/datenschutz/
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/registrarin-m-w-d-12/</guid></item><item><title>Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Das Deutsche Museum beschäftigt rund 650 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in den Bereichen Ausstellungen, Sammlungen, Museumsbetrieb und Service, Bau, Ausstellungsgestaltung, Ausstellungsunterhalt, Gebäudemanagement, Informationstechnologie, Forschung, Archiv und Bibliothek sowie Verwaltung.
Die Personalabteilung des Deutschen Museums ist als interner Dienstleister für alle Fachbereiche und weitere Organisationseinheiten tätig. Zur Verstärkung unseres kleinen Personalmanagement-teams suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen
Personalreferenten / HR Generalisten (w/m/d)
Ihre Aufgaben
Beratung von Führungskräften in personalwirtschaftlichen sowie arbeits- und tarifrechtlichen Fragen
operative Steuerung und selbstständige Bearbeitung aller die Personalarbeit umfassenden Themen (u. a. Personalgewinnung, Personalentwicklung, Personaladministration einschließlich vorbereitende Gehaltsabrechnung, Personalaustritt)
Betreuung der Beschäftigten zu allen Fragen des Beschäftigungsverhältnisses
Erstellung von Stellenbeschreibungen und Durchführung von Stellenbewertungen
Erarbeitung und Umsetzung von Konzepten zur Etablierung von neuen Verfahren im HR-Bereich
aktiver Beitrag zur Digitalisierung der Personalprozesse durch die Weiterentwicklung der IT-Systemlandschaft
vertrauensvolle und konstruktive Zusammenarbeit mit dem Personalrat
Ihr Profil
abgeschlossenes Studium Bachelor of Arts (Public Management bzw. Business Administration), Dipl. Verwaltungs- bzw. Betriebswirt (FH) (m/w/d)
oder
abgeschlossener Beschäftigtenlehrgang II
oder
Beamter (m/w/d) der 3. Qualifikationsebene der Fachlaufbahn Verwaltung und Finanzen
langjährige Berufserfahrung im Personalbereich
umfassende Kenntnisse im Arbeits- und Tarifrecht des Öffentlichen Dienstes
Kenntnisse im Beamten- und Laufbahnrecht wären wünschenswert
sehr gute MS Office-Kenntnisse, Erfahrung mit VIVA und BayZeit
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Fähigkeit zu selbstständigem, systematischem und ergebnisorientiertem Arbeiten
Kooperations-, Team- und Begeisterungsfähigkeit
Empathie und Freude am Umgang mit Menschen
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach Entgeltgruppe 9b des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 5 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
23.05.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2524
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Bei Bewerbungen auf dem Postweg (Postanschrift: Deutsches Museum – Personalstelle – Museumsinsel 1 – 80538 München) beachten Sie bitte, dass wir Ihre Bewerbungsunterlagen nach Abschluss des Verfahrens nur zurücksenden können, wenn ihnen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beiliegt.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/personalreferenten-hr-generalisten-w-m-d-7/</guid></item><item><title>Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt am Main Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation widmet sich den Themen Kommunikation und Medien. Als eine Stiftung des Ă¶ffentlichen Rechts sammelt, vermittelt und forscht sie zur Geschichte, Gegenwart und Zukunft der Kommunikation. Zur Museumsstiftung gehĂ¶ren die Museen fĂĽr Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und NĂĽrnberg, die Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv fĂĽr Philatelie in Bonn.
Am
Museum fĂĽr Kommunikation
in Frankfurt am Main suchen wir zum
01. November 2025
oder frĂĽher eine:n
Assistent:in Innerer Betrieb (m/w/d)
(E 7 TVĂ¶D Bund, Teilzeit 19,5 Std./5-Tage-Woche)
Das Aufgabengebiet umfasst hauptsĂ¤chlich die Organisation des Postverkehrs fĂĽr das Museum, die Beschaffung von BĂĽro- und GeschĂ¤ftsbedarf; die Bedienung der Telefonzentrale und allgemeiner E-Mail-PostfĂ¤cher nebst Vermittlung und Auskunft sowie die Organisation von Dienstreisen.
Voraussetzungen sind:
eine abgeschlossene Berufsausbildung als Kauffrau/ Kaufmann fĂĽr BĂĽromanagement oder BĂĽrokommunikation, Verwaltungsfachangestellte:r oder eine vergleichbare Ausbildung oder Qualifikation sowie
ein sicherer Umgang mit den einschlĂ¤gigen Office-Programmen von Microsoft (Outlook, Word, Excel, Teams etc.).
ErwĂĽnscht ist:
eine Berufserfahrung in einem Sekretariat, vorzugsweise in einem Museum oder einer Kultureinrichtung.
Sie passen gut zu uns, wenn Sie
teamorientiert, kontaktfĂ¤hig und belastbar sind, sorgfĂ¤ltig arbeiten und auĂźerdem die FĂ¤higkeit mitbringen, gut zuhĂ¶ren zu kĂ¶nnen, um eine effektive Kommunikation sicherzustellen.
Wir bieten Ihnen eine abwechslungsreiche BeschĂ¤ftigung in einer bundesweit tĂ¤tigen Stiftung und einen Arbeitsplatz in einem der schĂ¶nsten Museen von Frankfurt am Main. Die VergĂĽtung und Sozialleistungen erfolgen gemĂ¤Ăź Tarifvertrag (TVĂ¶D) des Bundes. Bei Vorliegen der fachlichen und persĂ¶nlichen Voraussetzungen ist eine Eingruppierung bis zur Entgeltgruppe 7 vorgesehen.
Flexible Arbeitszeiten sowie die MĂ¶glichkeit mobiler Arbeit schaffen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld. Ein Jobticket wird angeboten.
Die Museumsstiftung gewĂ¤hrleistet gemĂ¤Ăź BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhĂ¤ngig vom Geschlecht und unterstĂĽtzt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (Â§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berĂĽcksichtigt.
Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrĂĽĂźen wir Bewerbungen unabhĂ¤ngig von NationalitĂ¤t, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und IdentitĂ¤t.
FĂĽr weitere AuskĂĽnfte steht Ihnen Frau Winkler unter 030/ 71 30 27 72 gern zur VerfĂĽgung.
Bitte senden Sie Ihre aussagefĂ¤hige Bewerbung
ausschlieĂźlich per E-Mail
bis zum
19. Mai 2025
an die:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger StraĂźe 16 in 10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung3@mspt.de
Bitte achten Sie darauf, dass die gesamte Bewerbung nicht mehr als 4 MB Umfang hat, Zipâ€“AnhĂ¤nge kĂ¶nnen aus SicherheitsgrĂĽnden keine BerĂĽcksichtigung finden.
Die von Ihnen ĂĽbermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschlieĂźlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutzrechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. NĂ¤here Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung ĂĽbersandt. Sie kĂ¶nnen jederzeit Ihr EinverstĂ¤ndnis zur Speicherung der Daten zurĂĽckziehen und die LĂ¶schung Ihrer Daten verlangen.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/assistentin-innerer-betrieb-m-w-d/</guid></item><item><title>Restaurator*in für Kunst im öffentlichen Raum</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</link><description>Stadtverwaltung Mönchengladbach, Mönchengladbach Bewerbungsende: 14.05.2025 | Eine Stadt der Vielfalt: Als größte Stadt am linken Niederrhein bieten wir mehr als 272.000 Menschen mit unterschiedlichen Sprachen, Kulturen und Religionen ein Zuhause. Wir setzen uns als Stadtverwaltung Mönchengladbach dafür ein, unseren Bürger*innen zur Seite zu stehen, aktuellen und zukünftigen Herausforderungen proaktiv zu begegnen und mit unserem Handeln zur Lebensqualität in Mönchengladbach beizutragen.
Sie möchten beruflich etwas bewegen und unsere Stadt mit Ihrer Motivation prägen? Wir suchen Sie
zum nächstmöglichen Zeitpunkt unbefristet.
Vergütung nach
Entgeltgruppe E 9b TVöD-V.
Aufgaben – Was Sie bei uns erwartet
Mit diesen Tätigkeiten leisten Sie einen aktiven Beitrag für das Gemeinwohl in unserer Stadt:
Konservatorische &amp; Restauratorische Betreuung
– Pflege, Untersuchung und Erhaltung von Kunst
Materialtechnologische Forschung &amp; Pflegekonzepte
– Entwicklung und Durchführung von Untersuchungen und Pflegemaßnahmen
Projektmanagement &amp; Budgetverwaltung
– Leitung von Projekten, Erstellung von Leistungsverzeichnissen, Budgetkontrolle und Dokumentation
Fördermittelakquise
– Verfassen von Förderanträgen
Kunsttechnologische Untersuchungen
– Analysen mit Fokus auf Stein, Gips, Marmor, Holz, Kunststoff und Metalle
Präventive Konservierung &amp; Schadensbewertung
– Monitoring, Prophylaxe und Dokumentation von Schadenszuständen
Sammlungsmanagement &amp; Dokumentation
– Inventarisierung, Standortverwaltung und Pflege des Dokumentationssystems (MuseumPlus)
Ausstellungs- &amp; Leihwesen
– Konservatorische Begleitung von Präsentationen und Leihvorgängen
Forschung &amp; Interdisziplinäre Kooperationen
– Initiierung von Forschungsprojekten, Zusammenarbeit mit Institutionen und Öffentlichkeitsarbeit
Ausbildung &amp; Nachwuchsförderung
– Betreuung von Praktikant*innen und Studierenden
Profil – Was Sie mitbringen
Sie verfügen über eine abgeschlossene Hochschulbildung (mindestens Bachelor oder Diplom) der Fachrichtung Konservierung und Restaurierung von Kunst und Kulturgut, der Fachrichtungen Museologie, Kunstgeschichte oder eine vergleichbare Fachrichtung mit Bezug zum Aufgabengebiet
Darüber hinaus bringen Sie vorzugsweise mit:
Digitale Kompetenz &amp; Datenmanagement – Gute EDV-Anwenderkenntnisse, Datenbankerfahrung (idealerweise MuseumPlus), sowie fundiertes Wissen im Umgang mit Digitalfotografie
Materialkunde &amp; Techniken – Fundierte Kenntnisse der Materialkunde, historischen und modernen Techniken sowie Erfahrung in Umgang mit natürlichen und synthetischen Materialien
Studienschwerpunkte –  in der modernen und zeitgenössischen Kunst, Skulptur, Metall und/oder Stein
Erfahrung in der Projektleitung von Restaurierungsmaßnahmen
Mehrjährige Berufserfahrung in der Konservierung &amp; Restaurierung – idealerweise in einem Museum oder einer Sammlung mit unterschiedlichen Materialschwerpunkten (bevorzugt Sammlungsbestand ab 1945)
Führerschein Klasse B
gute Englischkenntnisse (Niveau B 1) in Wort und Schrift
selbstständige, strukturierte sowie effiziente Arbeitsweise und Arbeitsorganisation
Fähigkeit, auch in belastenden Situationen (z. B. Zeitdruck) präzise zu arbeiten und erforderliche Arbeitsergebnisse einzuhalten
zuverlässige, kooperative und teamorientierte Verhaltensweise
Benefits – Was wir bieten
Sicherer Arbeitsplatz und berufliche Perspektiven
– Schlüsselfunktion als regionale Arbeitgeberin und Tätigkeit im öffentlichen Dienst)
Zeitliche und örtliche Flexibilität
– Arbeitszeitkonto, Gleitzeit 6:30-20:00 Uhr ohne Kernarbeitszeit, 30 Urlaubstage bei 5-Tage-Woche und zusätzlich 24.12. und 31.12. arbeitsfrei, Möglichkeit zur mobilen Arbeit nach Absprache
Betriebliches Gesundheitsmanagement
– u. a. Präventionsangebote, externe Beratungsangebote durch pme Familienservice und Betriebssport
Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf
– Individuelle Arbeitszeitmodelle und Unterstützung bei der Suche nach Kinderbetreuungsmöglichkeiten
Gleichberechtigung und Diversität
– Vorurteilsfreies Arbeitsumfeld und vielfältige Beschäftigungsstruktur
Karriereförderung
– Arbeitsplatz- und personenbezogene Personalentwicklung sowie Weiterbildungsmöglichkeiten
Teamwork
– Aktiver Einbezug bei Veränderungsprozessen und konstruktive Feedbackkultur
Gemeinschaftliche Aktivitäten
– Offene und gemeinschaftliche Atmosphäre durch Mitarbeitendenevents
Finanzielle Leistungen
– Zusätzlich zur tariflichen Vergütung: Jahressonderzahlung, Leistungsentgelt und arbeitgeberfinanzierte Altersvorsorge
Vergünstigungen
– Deutschlandticket, Corporate Benefits und Prime Benefits
Hinweise
Chancengleichheit, Diversität und die Vereinbarkeit von Familie, Freizeit und Beruf sind Bestandteile unserer Unternehmenskultur. Wir freuen uns daher auf Ihre Bewerbung, unabhängig Ihres Alters, Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexuellen Identität. Die geforderten Voraussetzungen und Kompetenzen fließen u. a. über qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. Beurteilungen in die Auswertung ein. In Teilzeit beträgt die wöchentliche Arbeitszeit 19,5 Stunden bei Tarifbeschäftigung. Mit der Tätigkeit gehen Aufgaben im Außendienst einher. Hierzu ist die Bereitschaft gewünscht, den privateigenen PKW für dienstliche Zwecke zu nutzen (sofern vorhanden).
So geht’s weiter:
Noch unsicher? Auf unserer Karriereseite (
www.stadt.mg/wirmachenmg
) erhalten Sie viele Informationen zu einem Einstieg bei der Stadtverwaltung Mönchengladbach.
Fragen zum Job? Kontaktieren Sie uns gerne persönlich: Alle fachspezifischen sowie tätigkeitsbezogenen Fragen beantwortet Ihnen Frau Dr. Rappe (Tel. 02161 25-2635) aus dem Fachbereich Museen. Sie möchten uns und Ihren zukünftigen Arbeitsplatz im Vorfeld Ihrer Bewerbung persönlich kennenlernen? Gerne vereinbaren Sie mit Christina Heymann (Tel. 02161 25-2633) einen Termin.  Zu allen Fragen rund um den Bewerbungsprozess gibt Ihnen Lisa Heiden (Tel. 02161 25-3054) seitens des Personalmanagements eine Auskunft.
Unser Stellenangebot überzeugt?
Finden wir gemeinsam heraus, ob wir zueinander passen: Wenn Sie sich mit unserem Stellenangebot identifizieren, nutzen Sie einfach und direkt die
Möglichkeit zur Online-Bewerbung
.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 14.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restauratorin-fuer-kunst-im-oeffentlichen-raum-2/</guid></item><item><title>Museumsaufsichts-, Informations- und Kassendienst (m/w/d) in Dessau</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Dessau Bewerbungsende: 31.05.2025 | Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlĂ¤ssigem Personal und benĂ¶tigen
Â Mitarbeiter (m/w/d)Â
fĂĽr den
Â Museumsaufsichtsdienst, Informationsdienst und Kassendienst
Â (Ticketing) in musealen Objekten inÂ
Dessau
. Die TĂ¤tigkeit kann inÂ
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
Â oderÂ
auf Minijob-Basis (556,00 Euro/Basis)
Â ausgeĂĽbt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante TĂ¤tigkeit in einem schĂ¶nen Umfeld
Wir gewĂ¤hrleisten eine tarifgebundene Bezahlung
Sie erhaltenÂ Funktionszulagen auf den tariflichen Stundengrundlohn
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverstĂ¤ndlich
Sie erhalten eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH â€“ ein Name, der seit dem Jahr 1983 fĂĽr QualitĂ¤t, ProfessionalitĂ¤t und LeistungsstĂ¤rke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder GrĂ¶Ăźe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal ĂĽber GebĂ¤udereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.Â
Wir machen Kultur mĂ¶glich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Empfang und Betreuung der Besucher/innen
Beratung der Besucher/innen zum Angebot in den HĂ¤usern
Verkauf von Eintrittstickets, Tickets fĂĽr FĂĽhrungen und Veranstaltungen
Einchecken von Gruppen
Sicherungs- und Ăśberwachungsaufgaben; sowie tĂ¤gliche Kontrolle der Exponate
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Das bringen Sie mit:
KĂ¶rperliche Belastbarkeit fĂĽr ĂĽberwiegend gehende und stehende TĂ¤tigkeit
Arbeitsbereitschaft und absolute ZuverlĂ¤ssigkeit
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache und englischen Sprache
SachkundeprĂĽfung nach Â§34a Gewerbeordnung fĂĽr das Bewachungsgewerbe (IHK)
aktuelles Polizeiliches FĂĽhrungszeugnis ohne Eintrag
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre BewerbungsunterlagenÂ
mit einem vollstĂ¤ndigen Lebenslauf
Â per E-Mail bitte an:Â
bewerbungen@wws-strube.de
Â (max. E-MailgrĂ¶Ăźe 6 MB) oder per Post an die unten aufgefĂĽhrte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre BewerbungenÂ
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, undÂ
nicht
Â an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsichts-informations-und-kassendienst-m-w-d-in-dessau-3/</guid></item><item><title>Verwaltungsangestellte/r (m/w/d) für die Buchungsstelle</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-2/</link><description>Museumspädagogisches Zentrum, München Bewerbungsende: 23.05.2025 | Das MPZ ist eine Einrichtung des Freistaates Bayern und der Landeshauptstadt München. Es konzipiert und realisiert analoge und digitale Vermittlungsprogramme für alle Altersgruppen in Museen, im Stadtraum und online. Es bietet Fortbildungen an, berät Museen bei didaktischen Fragen und veröffentlicht Schriften zu Museen und zur Museumspädagogik.
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine/n
Verwaltungsangestellte/n (m/w/d) für die Buchungsstelle
zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Umfang von 50-70%, Entgeltgruppe 6 TV-L, befristet auf 2 Jahre
Die Befristung erfolgt gemäß § 14 Abs. 2 des Teilzeit- und Befristungsgesetzes (TzBfG) ohne Vorliegen eines sachlichen Grundes. Daher können Bewerber*innen, die bereits beim Freistaat Bayern beschäftigt waren, leider nicht berücksichtigt werden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/verwaltungsangestellte-r-m-w-d-fuer-die-buchungsstelle-2/</guid></item><item><title>Wissensch. Mitarbeiter/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissensch-mitarbeiter-in-m-w-d/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
eine/n wissensch. Mitarbeiter/in (m/w/d)
in Teilzeit (50 %) in Entgeltgruppe 13 zum nächstmöglichen Zeitpunkt. Die Stelle ist als Projektstelle befristet bis zum 30.09.2026.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissensch-mitarbeiter-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Verwaltung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-verwaltung-4/</link><description>Museum Fünf Kontinente, München Bewerbungsende: 18.05.2025 | Das Museum Fünf Kontinente ist ein Museum der Weltkulturen. Innerhalb der vielfältigen Münchner Museumslandschaft bietet es einen einzigartigen Zugang zum kulturellen Reichtum der Menschen in aller Welt und tritt für Weltoffenheit und Toleranz ein.
Wir suchen zur Verstärkung unseres Teams
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für die Verwaltung
in Vollzeit in Entgeltgruppe 6 und unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 18.05.2025</description><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-die-verwaltung-4/</guid></item></channel></rss>