<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*r (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 09.12.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an
diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Sicherheitsmanager*in / Brandschutzbeauftragte*n (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmanagerin-brandschutzbeauftragter-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliche:r Volontär:in (m/w/d),</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</link><description>Kunsthaus Dahlem, Berlin Bewerbungsende: 15.12.2025 | Im Kunsthaus Dahlem ist ab 1. Februar 2026 die Stelle einer/eines wissenschaftlichen Volontärin/Volontärs (m/w/d), befristet für die Dauer von zwei Jahren zu besetzen.
Während der Ausbildung erhalten die Volontär:innen Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution. Der Schwerpunkt des wissenschaftlichen Volontariats liegt in der Vorbereitung von Wechselausstellungen zur deutschen Nachkriegsmoderne sowie ausgewählten zeitgenössischen Positionen.
Schwerpunkte des Aufgabengebietes:
Mitarbeit bei der Planung und Durchführung von Ausstellungen
Inhaltliche Erarbeitung, Überwachung und Pflege von Ausstellungen
Wissenschaftliche Recherche und Pflege von Kontaktdaten
Einholen von Angeboten und Vorbereitung von Aufträgen
Koordination und Umsetzung von Projektaufgaben
Mitarbeit im Bereich Vermittlung, Öffentlichkeitsarbeit und Veranstaltungen
Kontaktpflege zu anderen Museen und wissenschaftlichen Institutionen
Vorbereitung und Durchführung von Veranstaltungen
Vorbereitung von Pressemitteilungen und Teilnahme an Pressegesprächen
Erarbeitung von museumspädagogischen Angeboten
Durchführen von Führungen sowie Vermittlungs-Workshops
Anforderungen:
Erfolgreich abgeschlossenes Hochschulstudium in einem museumsrelevanten Fach (Kunstgeschichte, Geschichte, Volkskunde und/oder vergleichbare Fächer) an einer Universität mit einem Diplom-, Magister- oder Masterabschluss oder einem Masterabschluss in entsprechend akkreditierten Studiengängen an einer Fachhochschule ist Voraussetzung.
Gute Kenntnisse der deutschen Kunstgeschichte des 20. Jahrhunderts und Bereitschaft zur umfassenden Einarbeitung in die Thematik sowie erste Erfahrungen in den Bereichen Museum/Ausstellungswesen durch Praktika, Werkverträge o.ä. sind gewünscht.
Sehr gute schriftliche und mündliche Ausdrucksfähigkeit sowie die Fähigkeit zum Verfassen allgemeinverständlicher Texte sind Voraussetzung.
Gute Fremdsprachenkenntnisse (Englisch ist Voraussetzung) und ein sicherer Umgang mit MS-Office sind gewünscht, Kenntnisse mit musealen Datenbanken sind von Vorteil.
Teamfähigkeit, Sorgfalt, Selbstständigkeit, Organisationstalent und Belastbarkeit werden ebenso erwartet wie ergebnis- und serviceorientiertes Arbeiten.
Das Kunsthaus Dahlem als Arbeitgeber eröffnet ein vielfältiges und spannendes Tätigkeitsfeld in einem engagierten Team sowie die Chance, eigenständig zu arbeiten und vertiefte Erfahrungen in den vielfältigen Aufgabenbereichen eines Stadt- und Regionalmuseums zu sammeln. Ebenso bestehen Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten zur fachlichen und persönlichen Weiterentwicklung durch interne und externe Fortbildungsangebote.
Die Dauer des Volontariats beträgt 2 Jahre, wobei die ersten 3 Monate als Probezeit gelten. Es wird ein Unterhaltszuschuss in Höhe der von 50 % des Anfangsentgeltes in Anlehnung an die Entgeltgruppe 13 TV-L Stufe 1 (im zweiten Ausbildungsjahr mit einer Erhöhung auf Stufe 2) gewährt.
Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund, die die Voraussetzungen der Stellenausschreibung erfüllen, ist ausdrücklich erwünscht.
Anerkannte Schwerbehinderte oder diesen gleichgestellte behinderte Menschen werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt. Bitte weisen Sie auf eine Schwerbehinderung gegebenenfalls bereits in der Bewerbung hin.
Bei Bewerberinnen/Bewerbern, die bereits im öffentlichen Dienst tätig sind, sind wir gehalten, im Rahmen des Auswahlverfahrens auch die aktuelle dienstliche Beurteilung (nicht älter als 1 Jahr) zu berücksichtigen. Soweit eine entsprechende Beurteilung nicht vorliegt, bitten wir, für die Erstellung zu sorgen.
Im Rahmen des Auswahlverfahrens entstandene Reisekosten können leider nicht erstattet werden.
Bewerbungen sind mit einem tabellarischen Lebenslauf, Zeugnissen, ggf. Textproben und/oder Nachweisen über wissenschaftliche Tätigkeiten bis zum
15.12.2025
vorzugsweise per E-Mail (PDF, max. 5 MB) zu richten an info@kunsthaus-dahlem.de oder alternativ an:
Kunsthaus Dahlem
Käuzchensteig 8
14195 Berlin
Auf die Übersendung von Sichthüllen oder umfangreichen Publikationen bitten wir zu verzichten. Aus Kostengründen ist für die Rücksendung der uns eingereichten Bewerbungsunterlagen ein ausreichend frankierter Rückumschlag beizufügen.
Sollte uns innerhalb von zwei Monaten nach Abschluss des Auswahlverfahrens keine gegenteilige Nachricht vorliegen, gehen wir davon aus, dass Sie kein Interesse am Rückerhalt der Unterlagen haben und sehen von einer weiteren Aufbewahrung ab.
Weitere Informationen erhalten Sie unter www.kunsthaus-dahlem.de
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.12.2025</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-volontaerin-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Ausstellungsassistenten (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen, Düsseldorf Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts mit Sitz in Düsseldorf. Auftrag der Stiftung ist es, die Geschichte des Landes Nordrhein-Westfalen lebendig darzustellen und anschaulich werden zu lassen. In Ausstellungen, Veranstaltungen, Publikationen und online sollen Entstehung, Entwicklung, Vielfalt und Wandel des Landes einer breiten Zielgruppe vermittelt werden.
Die Stiftung sucht (Wochenarbeitszeit 39:50 Stunden) sachgrundbefristet für zunächst drei Jahre am Dienstort Düsseldorf:
Ausstellungsassistenten (w/m/d)
(E 11 TV-L)
für die Erarbeitung der Dauerausstellung im Behrensbau am Mannesmannufer.
Ihre Aufgaben:
Mitarbeit an der konzeptionellen Erarbeitung und Umsetzung einer wissenschaftlichen und besucherorientierten fundierten Dauerausstellung zur Geschichte des Landes NRW,
Objekt-, Foto- und Medienrecherchen sowie Kontaktpflege zu Zeitzeugen und Leihgebern,
Mitwirkung beim Verfassen von Ausstellungstexten,
Pflege der Objektdatenbank MuseumPlus,
Verwaltung von Bild- und Urheberrechten,
Mitwirkung bei der Erarbeitung von museumspädagogischen Anwendungen,
Mitwirkung an der Projektorganisation.
Gesucht werden
Beschäftigte mit:
mindestens abgeschlossenem Bachelorstudium der Geschichts- oder Politikwissenschaften oder vergleichbarer Studiengänge,
Erfahrungen in der Museums- oder Ausstellungsarbeit,
Kenntnissen der deutschen Geschichte des 19. und 20. Jahrhunderts.
Von
Vorteil
sind:
Erfahrungen in der Vermittlung historischer Inhalte,
Erfahrungen in der Recherche in Archiven und Museen,
Kenntnisse im Umgang mit Gestaltungsprogrammen wie Photoshop oder InDesign,
Erfahrungen in der Zusammenarbeit mit z. B. Grafikagenturen, Baufirmen u. ä.
Außerdem zeichnet sich
Ihr Profil
wie folgt aus:
Sie besitzen eine ausgeprägte Fähigkeit zur Teamarbeit,
Bereitschaft zu Dienstreisen,
Sie sind kreativ, haben Freude am räumlichen Denken und sind einfallsreich in der Suche aussagekräftiger Ausstellungsobjekte.
Unser Angebot
an Sie:
Die Einstellung erfolgt sachgrundbefristet (zunächst drei Jahre) im tariflichen Beschäftigungsverhältnis in der Entgeltgruppe 11 TV-L.
In der Stiftung gibt es eine familienfreundliche gleitende Arbeitszeit, Teilzeitbeschäftigung ist grundsätzlich möglich.
Für die in der Stiftung geleisteten Arbeitszeiten von Tarifbeschäftigten wird entsprechend der Vorschriften des öffentlichen Dienstes in eine Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder (VBL) einbezahlt (Zusatzrente).
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen noch unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes bei gleicher Eignung, Befähigung und fachlicher Leistung bevorzugt berücksichtigt, sofern nicht in der Person eines Mitbewerbers liegende Gründe überwiegen.
Ebenfalls ausdrücklich erwünscht sind Bewerbungen von geeigneten schwerbehinderten und ihnen gleichgestellten Menschen im Sinne des SGB IX.
Die Ausschreibung richtet sich ausdrücklich auch an Menschen mit Migrationsgeschichte.
Bitte bewerben Sie sich bis zum
30. November 2025
mit aussagekräftigen
Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, Lebenslauf, Abschlusszeugnisse, Arbeitszeugnisse) in einer
zusammengefassten PDF-Datei (max. 10 MB)
per E-Mail an
bewerbung@hdgnrw.de
unter Angabe des Betreffs „
Ausstellungsassistenten/innen (w/m/d)“
oder auf dem Postweg an:
Stiftung Haus der Geschichte Nordrhein-Westfalen
– Personalreferat –
Jägerhofstr. 29
40479 Düsseldorf
Bei Rückfragen zu dem Bewerbungsverfahren steht Ihnen Frau Melanie Armelies unter der angegebenen E-Mail-Adresse zur Verfügung:
melanie.armelies@hdgnrw.de
.
Durch die Abgabe Ihrer Bewerbung willigen Sie ein, dass wir Ihre personenbezogenen Daten in unseren Systemen für dieses Bewerbungsverfahren speichern und verarbeiten. Ein Widerruf dieser Einwilligung ist jederzeit möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/ausstellungsassistenten-w-m-d/</guid></item><item><title>Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</link><description>Tiroler Landesmuseen, Innsbruck (Österreich) Bewerbungsende: 30.11.2025 | Zur Verstärkung unseres Teams
suchen wir
ab 12.1.2026
eine/einen
Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung (m/w/d)
im Ausmaß einer Vollzeitstelle (40 Wochenstunden)
Die Tiroler Landesmuseen (TLM) sind mit ihren vielfältigen Sammlungen und dem Zusammenschluss von fünf Häusern ein Universalmuseum. Sie verwalten einen der größten regionalen Sammlungsbestände Österreichs. Zu den Tiroler Landesmuseen gehören in Innsbruck das Ferdinandeum, das Zeughaus, das Volkskunstmuseum, die Hofkirche, das TIROL PANORAMA mit Kaiserjägermuseum und das Sammlungs- und Forschungszentrum in Hall in Tirol.
Mit den unterschiedlichen Sammlungen verstehen sich die Tiroler Landesmuseen als ein Forum der Wissenschaft und als Orte der Information und Begegnung, deren Ziel die Erforschung, Dokumentation, Bewahrung, Darstellung und die Vermittlung von Geschichte, Kunst und Kultur, von Natur, Wirtschaft und Technik in Tirol ist.
Als Backoffice – Mitarbeiter*in in der Kulturvermittlung
sind Sie als motivierte*r Teamplayer*in mit hoher Besucherorientierung erste Ansprechperson und Informationsstelle für Museumsbesucher*innen im Backoffice des Bereiches Kulturvermittlung. Sie beantworten (telefonisch und digital) effizient Buchungsanfragen zu Vermittlungsangeboten für Gruppen, führen zielgruppengerechte Beratungen durch, übernehmen die Terminplanung und die Disposition der Kulturvermittler*innen. Sie übernehmen Sekretariats- und Bürotätigkeiten für diesen Bereich und unterstützen bei Bedarf die Aktivitäten der Kulturvermittlung. In dieser Funktion arbeiten Sie mit dem Veranstaltungsmanagement der Kulturvermittlung zusammen und übernehmen in diesem Team bei Bedarf Vertretungen.
Unsere Anforderungen
kaufmännische Ausbildung (Maturaniveau) oder mehrjährige Berufserfahrung in vergleichbarer Position (Kultur- oder Tourismusbetriebe bevorzugt)
hohe Beratungskompetenz, Dienstleistungsorientierung und Motivation
sehr gute Kommunikationsfähigkeit, Konfliktfähigkeit
ausgezeichnete Deutsch- und Englischkenntnisse, weitere Sprachen von Vorteil
Interesse für Kunst und Kultur und die Bereitschaft sich profunde Kenntnisse zu spezifischen Museumsangeboten anzueignen
Organisationstalent, Belastbarkeit, Stressresistenz
sehr strukturierte, genaue und lösungsorientierte Arbeitsweise
Zahlenaffinität und Planungskompetenz
sehr gute MS Office 365 – Kenntnisse
Erfahrung und Umgang mit Buchungssystemen erwünscht (Ticketsoftware)
aktive Mitwirkung bei der Erreichung der strategischen Ziele der TLM hinsichtlich Nachhaltigkeit
Wir bieten Ihnen …
eine Vollzeitstelle im Ausmaß von 40 Wochenstunden.
flexible Arbeitszeiten im Rahmen der Betriebsvereinbarung für Gleitzeit.
ein Jahresbruttogehalt von € 41.300 (bei 40 Wochenstunden).
einen attraktiven Arbeitsplatz an einem Standort mit hoher Lebensqualität.
individuelle Aus-, Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten.
ein Öffi-Ticket zur Erreichung der Betriebsstätten der TLM (Hall i. Tirol und Innsbruck).
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Mag. Katharina Walter (
k.walter@tiroler-landesmuseen.at
) zur Verfügung.
Wir weisen darauf hin, dass wir keinen Kostenersatz für Aufwendungen, die im Zusammenhang mit der Bewerbung entstehen, leisten.
Bitte richten Sie Ihre
aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen
(Motivationsschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse und mit Angabe Ihres möglichen Eintrittstermins)
ausschließlich per E-Mail
(in einem PDF, max. 5 MB)
bis 30.11.2025
an Lorena Kugel, Tiroler Landesmuseen-Betriebsgesellschaft m.b.H., Museumstr. 15, 6020 Innsbruck;
bewerbung@tiroler-landesmuseen.at
; tiroler-landesmuseen.at
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/backoffice-mitarbeiterin-in-der-kulturvermittlung-m-w-d/</guid></item><item><title>wissenschaftlicher Mitarbeiter (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.12.2025 | Das Deutsche Museum sucht einen
wissenschaftlichen Mitarbeiter (w/m/d)
für die Entwicklung einer Wanderausstellung zum Thema „Planetary Health“ in Kooperation mit dem Munich Science Communication Lab (MSCL). Ziel der Ausstellung ist es, die engen Verbindungen zwischen natürlichen Systemen und der menschlichen Gesundheit lebensnah erfahrbar zu machen. Sie unterstützen unser Team bei der Entwicklung und Umsetzung von begleitenden Vermittlungsangeboten sowie bei der Evaluation der Ausstellung.
Ihre Aufgaben
Entwicklung von Vermittlungsangeboten zum Thema „Planetary Health“ für verschiedene Zielgruppen
Erprobung und Durchführung der Angebote, Fortbildung der KommunikatorInnen und KulturvermittlerInnen
Betreuung und Weiterentwicklung der interaktiven Spielstationen in der Ausstellung
Mitarbeit bei der Konzeption, Durchführung und Auswertung der Evaluation der Sonderausstellung inkl. Publikation der Ergebnisse
Mitwirkung bei Veranstaltungen im Rahmen der Ausstellung, wie z.B. Sonderführungen, Diskussionsabenden und Tagungen
Unterstützung bei der Vorbereitung der Wanderung der Sonderausstellung
Mitwirkung an weiteren Projekten und Aktivitäten des MSCL und des Science Communication Lab des Deutschen Museums
Ihr Profil
wissenschaftlicher Hochschulabschluss im naturwissenschaftlichen oder sozialwissenschaftlichen Bereich, im Lehramt oder im Bereich Kommunikation/Wissenschaftskommunikation
einschlägige Praxiserfahrung in der Wissenschaftskommunikation
Erfahrungen in der Entwicklung und Umsetzung didaktischer Konzepte
sehr gute Sprachkenntnisse, Kommunikations- und Ausdrucksfähigkeit in Deutsch und Englisch
von Vorteil: Erfahrung im Veranstaltungsmanagement, Erfahrung in Methoden der empirischen Sozialforschung/Evaluation/Museumsforschung
Wir bieten
einen verantwortungsvollen und interessanten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen Fort- und Weiterbildungs-möglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung in Entgeltgruppe 13 nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement, WellPass
Die Stelle ist projektbezogen befristet bis 31.03.2027.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
03.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2551
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiter-w-m-d/</guid></item><item><title>Geowissenschaftler: in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftler-in-m-w-d/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für
unser Naturhistorisches Museum
:
Geowissenschaftler: in im Naturhistorischen Museum (m/w/d)
Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler:innen und Forscher:innen.
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 13 TVöD
Bewerbungsfrist:
23.11.2025
Kennziffer:
452/06 (2025)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/geowissenschaftler-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Zoologe/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologe-in-m-w-d/</link><description>Naturhistorisches Museum Mainz, Mainz Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Stadtverwaltung Mainz ist Dienstleisterin für Mainzer Bürger:innen und eine der größten Arbeitgeberinnen in der Region. Im Team Mainz sind ca. 5.000 Mitarbeiter:innen täglich für unsere Stadt im Einsatz. Wir verstehen uns als moderne Dienstleisterin, die offen ist für Verbesserungen, Anpassungen und Innovationen. Wir bieten qualitativ anspruchsvolle öffentliche Dienstleistungen für die Einwohner:innen und die Wirtschaft unserer Stadt.
Wir suchen Verstärkung für
unser Naturhistorisches Museum
:
Zoologe/Zoologin (m/w/d)
Als Schaufenster in die Erdgeschichte von Rheinland-Pfalz ist das Naturhistorische Museum Mainz das größte Naturkundemuseum seiner Art im Bundesland. Die angegliederte Landessammlung für Naturkunde Rheinland-Pfalz beherbergt 1,5 Millionen Sammlungsobjekte aus den Fachbereichen Paläontologie, Geologie, Mineralogie, Zoologie und Botanik und bietet eine umfassende Forschungsinfrastruktur für regionale, nationale und internationale Wissenschaftler:innen und Forscher:innen.
Informationen zur Stelle:
Besetzung ab:
ab sofort
befristet/unbefristet:
unbefristet
Stundenumfang:
Teilzeit (19,5 Wochenstunden)
Vergütung:
Entgeltgruppe 13 TVöD
Bewerbungsfrist:
23.11.2025
Kennziffer:
452/07 (2025)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/zoologe-in-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter Kulturelle Bildung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-kulturelle-bildung-m-w-d/</link><description>LutherMuseen, Wittenberg Bewerbungsende: 05.12.2025 | Das Erbe Martin Luthers und der Reformation zu bewahren und zu vermitteln, ist die Aufgabe der LutherMuseen. 1997 als Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt gegründet, umfassen die LutherMuseen heute fünf reformationsgeschichtliche Gedenkstätten an den Standorten in Eisleben (Luthers Geburtshaus und Luthers Sterbehaus), Mansfeld (Luthers Elternhaus) und Wittenberg (Lutherhaus und Melanchthonhaus). Die Gebäude in Eisleben und Wittenberg sind im Jahr 1996 in das Weltkulturerbe der UNESCO aufgenommen worden.
Im Bereich der kulturellen Bildung suchen wir einen
Mitarbeiter Kulturelle Bildung (m/w/d)
(30 Stunden/ Woche)
Zu den Aufgaben gehören vor allem:
Betreuung von Schulklassen, Gruppen und Einzelbesuchern
Führung durch die Ausstellungen in den Museen der Stiftung
Mitwirkung bei der zielgruppenorientierten Durchführung von Angeboten und Programmen der kulturellen Bildung
Organisatorische Aufgaben für die Kulturelle Bildung und Museen/Ausstellungen
Sonstige Aufgaben wie z.B. Mithilfe bei museumspädagogischen Sonderveranstaltungen außerhalb der Öffnungszeiten
Wir suchen eine engagierte und breit gebildete Persönlichkeit mit einem hohen Maß an Verantwortungsbewusstsein, Sozialkompetenz, Kommunikationsgeschick, Motivation, Teamgeist und Respekt im Umgang mit Menschen. Außerdem erwarten wir:
pädagogische Erfahrungen und Kenntnisse insbesondere im Umgang mit Kindern und Jugendlichen
fundierte Kenntnisse der Reformationsgeschichte sind wünschenswert
wünschenswert sind zudem gute Fähigkeiten der englischsprachigen Kommunikation in Wort und Schrift
Wir bieten:
Arbeitsverhältnis nach den Bestimmungen des Tarifvertrages für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L, Tarifgebiet Ost)
Vergütung mit Entgeltgruppe 4 bei Vorliegen der persönlichen und tariflichen Voraussetzungen
eine individuelle Zuordnung der tariflichen Erfahrungsstufe unter Berücksichtigung Ihrer bisherigen Berufserfahrung
Vereinbarkeit von Beruf und Familie
zusätzliche Altersvorsorge (VBL) wird ermöglicht
vermögenswirksame Leistungen können gewährt werden
Vielzahl an attraktiven Weiterbildungsmöglichkeiten, u.a. Seminare zur beruflichen Weiterentwicklung
Die Zusammenarbeit soll zum 01.01.2026 bzw. zum nächst möglichen Zeitpunkt mit insgesamt 30 Stunden/ Woche beginnen. Die Stelle ist zunächst auf 2 Jahre befristet.
Der Dienstort ist
Lutherstadt Wittenberg.
Chancengleichheit ist uns wichtig. Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt.
Bewerbungskosten können leider nicht erstattet werden. Ihre Bewerbung mit aussagekräftigen Unterlagen richten Sie bitte bis zum
05.12.2025
an die
LutherMuseen
Stiftung Luthergedenkstätten in Sachsen-Anhalt
Stefanie Buschhardt
Collegienstraße 54
06886 Lutherstadt Wittenberg
bewerbung@luthermuseen.de
Es werden ausschließlich Bewerbungen berücksichtigt, die rechtzeitig unter der vorgenannten E-Mailadresse oder postalisch bei uns eingehen. Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist uns sehr wichtig. Daher werden die im Rahmen des Bewerbungsverfahrens erhobenen Daten entsprechend der einschlägigen Datenschutzvorschriften erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir weisen Sie aber darauf hin, dass die Übersendung Ihrer E-Mail an uns unverschlüsselt erfolgt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiter-kulturelle-bildung-m-w-d/</guid></item><item><title>Vorführer*in im TechLab (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-techlab-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Deutsche Technikmuseum- Einfach für Dich
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot. Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann. Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine*n
Vorführer*in im TechLab (m/w/d)
unbefristet und in Vollzeit mit 39,4 Wochenstunden.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/vorfuehrerin-im-techlab-m-w-d/</guid></item><item><title>IT-Systemingenieur Netzwerk (w/m/d) / Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemingenieur-netzwerk-w-m-d-fachinformatiker-systemintegration-w-m-d/</link><description>Deutsches Museum, München Bewerbungsende: 03.12.2025 | Das Deutsche Museum ist eines der größten Wissenschafts- und Technikmuseen weltweit. Es beherbergt eine einmalige Sammlung aus Naturwissenschaft und Technik und ist mit seinen aktuellen Ausstellungen ein Forum zur Information über und Auseinandersetzung mit den neuesten naturwissenschaftlich-technischen Entwicklungen.
Die Abteilung IT-Betrieb stellt an allen Standorten und Dependancen des Deutschen Museums den einwandfreien Zustand und die optimale Funktion aller IT-Anlagen sicher und betreut den IT-Anwendungsbetrieb.
Wir vertrauen auf die Fähigkeiten und Fertigkeiten unserer rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die das Deutsche Museum mit Engagement und Tatkraft aktiv mitgestalten und besonders machen, ihre Ideen einbringen und mit ihrer Arbeit einen gesellschaftlichen Beitrag leisten.
Wir suchen Sie zum nächstmöglichen Zeitpunkt als
IT-Systemingenieur Netzwerk (w/m/d) /
Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)
Ihre Aufgaben
sind Teil folgender Prozesse innerhalb des Service Lifecycle gemäß ITIL
Service Design (insbes. Capacity-, Information Security- und Availability-Management)
Service Transition (insbes. Release-, Deployment- und Testmanagement)
Service Operation (insbes. Incident- und Problemmanagement im 2nd/3rd Level)
Continual Service Improvement
Ihre Schwerpunkte liegen in der
konzeptionellen Erweiterung und Änderung unseres modernen IP-Netzwerkes
Musterkonfiguration und Betreuung aller Netzwerkkomponenten (LAN, WAN, WLAN)
Konfiguration und Betreuung der zugehörigen Authentifizierungs-Server und Zertifikate
Fehleranalyse und Fehlerbehebung im 2nd/3rd Level Support
Betreuung der IT-Sicherheitskomponenten im Netzwerksektor
Ihr Profil
Hochschulabschluss im Bereich Informatik, Datentechnik oder Nachrichtentechnik oder Abschluss als Fachinformatiker Systemintegration (w/m/d)
einschlägige Berufserfahrung in Netzwerkdesign, -konfiguration und -betrieb
ITIL-Kenntnisse wünschenswert
Erfahrung mit den Herstellern HP und Netzwerkauthentifizierung im LAN/WLAN von Vorteil
Persönliche / soziale / methodische Kompetenzen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Problemlösungsfähigkeit
Lernbereitschaft
Zuverlässigkeit
Wir bieten
einen verantwortungsvollen, interessanten und zukunftsorientierten Arbeitsplatz in Münchner Innenstadtlage in einem engagierten, wertschätzenden und kollegialen Team mit vielseitigen
Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag für den öffentlichen Dienst der Länder (TV-L)
eine tarifliche Jahressonderzahlung
Altersvorsorge des öffentlichen Dienstes
30 Tage Urlaub sowie bezahlte Freistellung am 24. und 31.12.
Flexibilität durch Gleitzeit, ggf. Teilzeit
grundsätzliche Möglichkeit zum Homeoffice
ein Betriebliches Gesundheitsmanagement
Die Stelle ist unbefristet.
Wir begrüßen Ihre Bewerbung unabhängig Ihres Alters, Ihres Geschlechts, Ihrer kulturellen und sozialen Herkunft, Religion, Weltanschauung, von Behinderung und sexueller Identität.
Sind Sie interessiert?
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung per E-Mail (eine Datei im PDF-Format, max. 10 MB) mit Ihrem Motivationsschreiben, Gehaltsvorstellung, Lebenslauf, Abschluss- und Arbeitszeugnissen bis
03.12.2025
an
bewerbung@deutsches-museum.de
. Bitte geben Sie im Betreff Ihrer E-Mail die Ausschreibungsnummer
2552
an.
Bei Eingang erhalten Sie eine automatische Empfangsbestätigung. Verspätete Bewerbungen können nicht berücksichtigt werden.
Informationen zum Datenschutz und zur Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen Ihrer Bewerbung finden Sie unter http://www.deutsches-museum.de/impressum/datenschutz.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 03.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/it-systemingenieur-netzwerk-w-m-d-fachinformatiker-systemintegration-w-m-d/</guid></item><item><title>Fachreferent:in der Depotorganisation, Inventarisierung und Archive (M/W/D)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachreferentin-der-depotorganisation-inventarisierung-und-archive-m-w-d/</link><description>Archäologische Staatssammlung, München Bewerbungsende: 30.11.2025 | Die Archäologische Staatssammlung wurde 1885 gegründet und ist das zentrale Landesmu-seum für Vor- und Frühgeschichte in Bayern, das über fünf Abteilungen (Vorgeschichte, Rö-merzeit, Mittelalter und Neuzeit, die Mittelmeersammlung und Numismatik) und Restaurie-rungsateliers verfügt. Zum Haupthaus gehören außerdem acht auf die bayerischen Regie-rungsbezirke verteilte Zweigmuseen und mehrere Depots. Das Museumsgebäude wurde nach einer Generalsanierung und Erweiterung 2024 wiedereröffnet.
Die Archäologische Staatssammlung bietet zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine Stelle in Teilzeit mit 32 Wochenstunden, Entgeltgruppe 13 TV-L, unbefristet als
Fachreferentin, Fachreferent der Depotorganisation, Inventarisierung und Archive (M/W/D)
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/fachreferentin-der-depotorganisation-inventarisierung-und-archive-m-w-d/</guid></item><item><title>Museumsaufsicht (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d/</link><description>Glasmuseum Frauenau, Frauenau Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Glasmuseum Frauenau, Staatliches Museum zur Geschichte der Glaskultur, sucht eine
Museumsaufsicht (m/w/d)
in Teilzeit mit 20 Wochenstunden, Entgeltgruppe 3 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumsaufsicht-m-w-d/</guid></item><item><title>Besucherdienst / Museumsaufsicht</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherdienst-museumsaufsicht/</link><description>Sammlung Goetz, München Bewerbungsende: 23.11.2025 | Die Sammlung Goetz ist eine international bedeutende Sammlung für zeitgenössische Kunst in München. Sie umfasst Werke internationaler Künstlerinnen und Künstler aus verschiedenen Medien wie Malerei, Skulptur, Fotografie, Video und Installation. Für den Aufbau eines neuen Standorts in der Münchner Innenstadt suchen wir engagierte Unterstützung im Bereich
Besucherdienst/Museumsaufsicht
in Vollzeit mit 40 Wochenstunden, Entgeltgruppe 3 TV-L, unbefristet zum nächstmöglichen Zeitpunkt
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 23.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/besucherdienst-museumsaufsicht/</guid></item><item><title>Leitung Ausstellungs- und Sammlungswesen, stellvertretende Museumsleitung (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungs-und-sammlungswesen-stellvertretende-museumsleitung-m-w-d/</link><description>Freilandmuseum Oberpfalz, Nabburg | Der Bezirk Oberpfalz sucht im Rahmen der Nachfolge für das
Freilandmuseum Oberpfalz
in Nabburg zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine
Leitung Ausstellungs- und Sammlungswesen,
stellvertretende Museumsleitung (m/w/d)
in Vollzeit
Das Freilandmuseum Oberpfalz ist eines der größten Museen für Alltags- und Baukultur in Bayern. Auf seinem rund 33 Hektar großen Museumsgelände sind rund 50 translozierte Gebäude im Kontext einer rekonstruierten anthropozänen Kulturlandschaft ausgestellt. Der Fachbereich Ausstellungs- und Sammlungswesen ist innerhalb des Museums für das Sammeln, Erforschen und Bewahren des materiellen und immateriellen Kulturerbes der Oberpfalz sowie für die Konzeption und Durchführung von Ausstellungen zuständig.
Aufgabenschwerpunkte:
Sie leiten den Fachbereich Ausstellungs- und Sammlungswesen organisatorisch, personell und finanziell und entwickeln Ideen zu dessen strategischen Weiterentwicklung.
Sie erforschen die umfangreichen Sammlungsobjekte sowie der verschiedenen Archivbestände und gewährleisten den sicheren und dauerhaften Erhalt der Sammlungen sowie deren datenbankgestützte Erschließung.
Sie legen konservatorische Qualitätsstandards für die Museumsdepots fest und setzen diese durch geeignete Maßnahmen um.
Sie entwickeln Kommunikationskonzepte, um die umfangreichen Sammlungsbestände einer breiten Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
Sie übernehmen die wissenschaftliche Konzeption, Ausarbeitung und das Kuratieren von kulturhistorischen Ausstellungen und arbeiten dabei eng mit den Fachbereich „Vermittlung und Umwelt“ zusammen.
In Abwesenheit der Museumsleitung übernehmen Sie die Gesamtleitung des Freilandmuseums Oberpfalz.
Ihr Profil:
Sie verfügen über
einen abgeschlossenen kulturwissenschaftlichen, (kunst-)historischen oder museologischen Masterstudiengang, idealerweise mit Schwerpunkt im Bereich der Sachkulturforschung.
ein hohes Maß an strategischem und analytischem Denken.
ein extrem hohes Verantwortungs- und Nachhaltigkeitsbewusstsein.
die Fähigkeit zur Umsetzung von Projekten mit einem zeitlichen Horizont von einer Dekade und länger.
eine ausgeprägte kuratorische Kompetenz und idealerweise erste Erfahrungen im Bereich Ausstellungsmanagement.
von Vorteil wäre ein Volontariat oder vergleichbare Berufserfahrung in den Bereichen Sammlung, Konservierung und Ausstellung sowie erste Erfahrungen, zumindest bereits Fortbildungen, im Bereich der Mitarbeitendenführung.
Freuen Sie sich auf:
Einen der schönsten Arbeitsplätze der Oberpfalz und ein tolles Team.
Eine verantwortungsvolle, interessante und abwechslungsreiche Tätigkeit mit einem hohen Gestaltungsspielraum.
Einen krisensicheren Arbeitsplatz im öffentlichen Dienst in Form eines unbefristeten zukunftssicheren Beschäftigungsverhältnisses.
Gleitende Arbeitszeit und flexible Arbeitszeitmodelle (Der Bezirk ist Mitglied des Familienpaktes Bayern und fördert die Vereinbarkeit von Familie und Beruf).
Eine Jahressonderzahlung und leistungsabhängige Entgeltbestandteile nach den Vorgaben des TVöD und den hierzu internen Regelungen.
Eine arbeitgeberfinanzierte betriebliche Altersversorgung und vermögenswirksame Leistungen.
Aufgabenorientierte Fortbildungsmöglichkeiten.
Kaffee for free und eine Reihe weiterer betrieblicher Benefits.
Weitere Informationen für Sie:
Eine Beschäftigung im öffentlichen Dienst ist familienfreundlich, zukunftssicher, flexibel und vor allem im Dienst des Allgemeinwohls.
Es handelt sich um eine Vollzeitstelle, bei deren Besetzung Teilzeitwünsche nach Möglichkeit berücksichtigt werden. Die Vergütung erfolgt nach TVöD-VKA.
Die Inklusion von Menschen mit Behinderung ist für den Bezirk Oberpfalz selbstverständlich. Wir freuen uns über Bewerbungen von Menschen aller Nationalitäten, Geschlechter, Religionen, sexueller Orientierungen und jeglichen Alters.
Bitte richten Sie Ihre Bewerbung bis
spätestens 07.12.2025
bevorzugt
per E-Mail als pdf-Datei
an
freilandmuseum@bezirk-oberpfalz.de
oder auf dem Postweg an den:
Freilandmuseum Oberpfalz
Neusath 200
92507 Nabburg
Die Vorstellungsgespräche für diese Stelle finden voraussichtlich in der KW 03 (2026) statt.
Weitere fachliche Auskünfte erteilt Ihnen gerne Herr Dr. Hammerl (Tel. 09433/ 2442-3000).
Bei personalrechtlichen Fragen zur Stellenausschreibung steht Ihnen Herr Wolf zu Ihrer Verfügung (Tel. 0941/9100-4312).
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-ausstellungs-und-sammlungswesen-stellvertretende-museumsleitung-m-w-d/</guid></item><item><title>eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d) für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eine-n-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</link><description>Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz, Mainz Bewerbungsende: 04.12.2025 | Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) – Direktion Landesmuseum Mainz – stellt zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine/n Mitarbeiter/in (m/w/d)
für den Museumsshop im Landesmuseum Mainz
in Teilzeit mit der Hälfte der regulären Wochenarbeitszeit (50%, 19,5 Std.) für die Dauer von einem Jahr ein. Dienstort ist Mainz. Die Eingruppierung erfolgt nach Entgeltgruppe 5 TV-L.
Die Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz (GDKE) ist eine obere Landesbehörde und unmittelbar dem Ministerium des Innern und für Sport nachgeordnet. Sie vereint die Direktionen Landesarchäologie, Landesdenkmalpflege, Landesmuseum Mainz, Rheinisches Landesmuseum Trier, Landesmuseum Koblenz und die Direktion Burgen, Schlösser, Altertümer (B.S.A.) sowie Stabsstellen für zentrale Verwaltungs-, Marketing- und Bauaufgaben unter einem Dach.
Das Landesmuseum Mainz im ehemaligen kurfürstlichen Marstall beherbergt eine der bedeutendsten kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen des Landes und ist eines der ältesten Museen in Deutschland. Seine Exponate reichen von den Anfängen der Kultur bis zur Kunst der Gegenwart.
Als Mitarbeiter/in (m/w/d) des Museumsshops erwarten Sie folgende abwechslungsreichen Aufgaben:
Empfang und Begrüßung der Besucher/innen
allgemeine Besucherinformation sowie Beratung der Besucherinnen und Besucher zu den musealen Angeboten sowie den aktuellen Veranstaltungen
Verkauf von Eintrittskarten, einem vielfältigen Publikationsangebot sowie einem reichhaltigen Sortiment an sogenannten Merchandising-Produkten sowie Durchführung der Abrechnung der Kassengeschäfte für den Bereich Ticketing, Museumsshop
Mitwirkung bei der Warenwirtschaft und der Weiterentwicklung der Angebote und Produktpalette des Museumsshops
Unterstützung bei der Vor- und Nachbereitung sowie Durchführung von Veranstaltungen des Landesmuseums Mainz
Bedienung der multimedialen Bespielung
Für diese Aufgaben wünschen wir folgende Qualifikationen:
eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung in einem kaufmännischen Beruf, vorzugsweise als Kauffrau/-mann im Einzelhandel oder vergleichbare Kenntnisse mit entsprechender mehrjähriger beruflicher Erfahrung
Freude am Umgang mit Menschen
Interesse an Geschichte und Kultur
gutes sprachliches Ausdrucksvermögen
sichere Anwendung von MS-Office (Word, Excel, Outlook), der Bürokommunikationstechnik und Bereitschaft für das Erlernen des Kassensystems
Berufserfahrung in einem vergleichbaren Aufgabenbereich sind vorteilhaft
sicheres Auftreten und gute Umgangsformen
hohe Flexibilität und Belastbarkeit, ausgeprägte Teamfähigkeit
Zuverlässigkeit und Bereitschaft zu regelmäßigen Diensten an Wochenenden und Feiertagen nach Dienstplan sowie die Arbeitszeit den dienstlichen Bedürfnissen saisonal anzupassen
Fremdsprachenkenntnisse (Englisch oder Französisch) sind erwünscht
Im Rahmen des Landesgleichstellungsgesetzes streben wir eine Erhöhung des Frauenanteils an und sind an Bewerbungen von Frauen besonders interessiert. Schwerbehinderte Bewerberinnen und Bewerber werden bei entsprechender Eignung vorrangig berücksichtigt.
Ihre schriftliche Bewerbung mit aussagekräftigen und vollständigen Unterlagen in Kopie senden Sie bitte unter der Angabe der
Kennziffer 86/2025
bis zum
04.12.2025
an:
Generaldirektion Kulturelles Erbe Rheinland-Pfalz
Personal
Festung Ehrenbreitstein
56077 Koblenz
oder
bewerbung@gdke.rlp.de
Wir bitten, Bewerbungsunterlagen nicht in Mappen oder Hüllen und auch nur als unbeglaubigte Kopien vorzulegen, da die Unterlagen nicht zurückgesandt werden; sie werden nach Abschluss des Verfahrens vernichtet. Wünschen Sie die Rücksendung Ihrer Unterlagen, bitten wir einen ausreichend frankierten Rückumschlag beizufügen. Sofern Sie Ihre Bewerbung per E-Mail zusenden, bitten wir alle Bewerbungsunterlagen in einer PDF-Datei mit einer Dateigröße von bis zu 5 Megabyte zu übermitteln.
Weitere Informationen über die GDKE Rheinland-Pfalz finden Sie auf der Internetpräsenz: www.gdke.rlp.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/eine-n-mitarbeiter-in-m-w-d-fuer-den-museumsshop-im-landesmuseum-mainz/</guid></item><item><title>Museumspädagoge/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-2/</link><description>Naturkundemuseum Leipzig, Leipzig Bewerbungsende: 20.11.2025 | Die Stadt Leipzig sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt, befristet zur Vertretung bis zum 31. Dezember 2026,  für das Kulturamt, Naturkundemuseum Leipzig eine/-n Museumspädagogin/ Museumspädagogen (m/w/d).
Das
Naturkundemuseum
der Stadt Leipzig, ein Regiebetrieb des Kulturamtes, beherbergt international bedeutsame Sammlungen mit mehreren Hunderttausend wissenschaftlichen Belegen aus aller Welt und ist ein Archiv des regionalen Naturraums Mitteldeutschland. Als Institution der Forschung, Bildung und Vermittlung wird es in den kommenden Jahren an einem neuen Standort von Grund auf neu entwickelt, mit dem Anspruch zu den führenden Naturkundemuseen Deutschlands zu gehören. Unterstützen Sie uns, dieses Ziel zu erreichen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 20.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/museumspaedagoge-in-m-w-d-2/</guid></item><item><title>Abteilungsleitung (m/w/d) Gebäude, Sicherheit und Besuchendenservice</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-m-w-d-gebaeude-sicherheit-und-besuchendenservice/</link><description>Staatliches Museum für Naturkunde Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 04.12.2025 | Das Staatliche Museum für Naturkunde Stuttgart (SMNS) ist eines der beliebtesten Museen in Baden-Württemberg und besitzt zugleich eine der bedeutendsten naturwissenschaftlichen Sammlungen Europas. Schwerpunkte unserer Forschung bilden die Themenbereiche Biodiversität und Evolution, womit wir einen aktiven Beitrag gegen das weltweite Artensterben leisten. Unser Ziel ist es, der breiten Bevölkerung erlebnisorientierte, attraktive und vielfältige Angebote zu machen. Als zukunftsorientierte Forschungs- und Bildungseinrichtung streben wir die Aufnahme in die Leibniz-Gemeinschaft an. Mehr als 180 engagierte Mitarbeitende aus vielen verschiedenen Ländern und Regionen arbeiten täglich an drei Standorten „Im Auftrag der Vielfalt“. Im Kontext unserer dynamischen Weiterentwicklung sind in den kommenden Jahren zahlreiche Bau-, Sanierungs- und Infrastrukturprojekte geplant, u. a. eine umfangreiche Sanierung des Museums am Löwentor.
Sind Sie als Bau-Allrounder*in mit Projekterfahrung, Kommunikationsstärke und kollegialem Führungsstil auf der Suche nach einer sinnstiftenden Tätigkeit? Legen Sie Wert auf engagierten Team-Spirit, eine herzliche Arbeitsatmosphäre und ein wertschätzendes Miteinander? Wünschen Sie sich außerdem einen verlässlichen Arbeitgeber in öffentlicher Trägerschaft?
Dann lesen Sie weiter – wir freuen uns auf Sie!
Wir suchen zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine
Abteilungsleitung (m/w/d) Gebäude, Sicherheit und Besuchendenservice
Die Stelle wird in Vollzeit und unbefristet besetzt. Tandem-Bewerbungen sind willkommen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/abteilungsleitung-m-w-d-gebaeude-sicherheit-und-besuchendenservice/</guid></item><item><title>Research Assistant / PostDoc (f/m/d) in Earth Sciences / Terrestrial Paleoclimate</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-assistant-postdoc-f-m-d-in-earth-sciences-terrestrial-paleoclimate/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 17.12.2025 | The Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, headquartered in Frankfurt am Main, is seeking to fill the following position in the Department Paleoclimate and Paleoenvironmental Dynamics of Prof. Dr. Andreas Mulch at the Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre, starting ideally in spring 2026 or as soon as possible thereafter:
Research Assistant / PostDoc (f/m/d) in Earth Sciences / Terrestrial Paleoclimate
(Full-time / part-time options are available)
Location: Frankfurt
Employment scope: Full-time / part-time options are available
Type of contract: The contract should start ideally in spring 2026 or as soon as possible thereafter. You will receive a 3-year fixed-term contract.
Remuneration: Collective agreement of the state Hesse (TV-H) / E13
Founded in 1817, Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) is one of the world’s leading research institutions in the field of biodiversity. At our twelve sites in Germany, scientists from over 40 nations conduct cutting-edge research on an international scale. Our headquarter is located in the thriving commercial metropolis of Frankfurt (Mainhatten) in the heart of Germany, which also hosts one of our most famous facilities, the Senckenberg Natural History Museum.
The Paleoclimate and Paleoenvironmental Dynamics working group (Prof. A. Mulch) seeks a geoscientist with research interests in integrating relevant multi-scale characteristics of geological systems with the aim of investigating terrestrial paleoclimate or tectonics-climate interaction processes through the application of novel data-driven approaches. Candidates should have a career-equivalent, excellent expertise with topics covering either Earth’s long-term climate and paleoenvironments, mountain building, sedimentary systems, digital and data-driven analysis methods, isotope geochemistry or similarly related emerging fields.
The successful applicant is expected to be closely involved in collaborative research efforts in the broad field of Earth surface processes and paleoclimate dynamics. The Paleoclimate and Paleoenvironmental Dynamics working group maintains close ties to Goethe University Frankfurt, in particular the Joint Goethe University – Senckenberg BiK-F stable isotope facility.
Your tasks
Research on long-term terrestrial paleoclimate and/or tectonics-climate interactions
Participation in and contribution to an active, high-quality research program, as evidenced by publication in scholarly forums, and promoting collaborative research across and beyond the institute
We encourage applications from candidates who will strengthen or complement existing expertise in stable isotope or biomarker paleoclimate/paleoaltimetry reconstructions (including clumped isotope thermometry), climate-tectonics feedbacks in the geologic proxy record, and the establishment of terrestrial records of paleoprecipitation
Active contribution to the operations of the stable isotope laboratory
Your profile
Academic qualification (PhD) in Earth Sciences or related field
Experience and training in sedimentology or tectonics or isotope geochemistry or closely related field
Interest and experience in geological field work
Interest and experience in stable isotope geochemistry
Competence in interaction and communication with other researchers to work effectively in creative and diverse interdisciplinary teams
Fluency in English
Desirable skills
Some experience and general knowledge in terrestrial paleoclimate research and interest in geo-bio interactions
General knowledge of sedimentological, tectonic and mountain building processes
We Offer:
An interesting and challenging opportunity in a dynamic and stimulating team of researchers with the benefits of an interdisciplinary institutional environment and collaboration with the Geoscience Department at Goethe University Frankfurt
Access to an international network of scientists, policymakers, and research organizations
Access to state-of-the-art stable isotope geochemistry infrastructure including clumped isotope and organic biomarker geochemistry
A dynamic working environment in Frankfurt, a diverse and vibrant city offering a high quality of life
Flexible working hours – mobile working options – Support with childcare or caring for family members (certified by the “audit berufundfamilie”) – employee ID card with free admission to municipal museums – annual special payment – collectively agreed vacation entitlement – company pension plan (ZVK)
Senckenberg is committed to diversity. We benefit from the different expertise, perspectives and personalities of our staff and welcome every application from qualified candidates, irrespective of age, gender, ethnic or cultural origin, religion and ideology, sexual orientation and identity or disability. Applicants with a severe disability will be given special consideration in case of equal suitability. Senckenberg actively supports the compatibility of work and family and places great emphasis on an equal and inclusive work culture.
How to apply?
Please send your application: (1) A two-page cover letter that addresses your fit to the advertised position as described above; (2) Your CV including names and contact details of up to three professional references; (3) Your academic and /or vocational certificates, list of publications electronically (as a single PDF) to
recruiting@senckenberg.de
stating the reference #11-25017 by 17 December 2025 or apply online, using the application form on our website
www.senckenberg.de/de/karriere/bewerbung/
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
If you have any specific questions about the position, please contact Prof. Dr. Andreas Mulch at
andreas.mulch@senckenberg.de
For data protection information on the processing of personal data as part of the application and selection process, please refer to the privacy policy on our homepage at
https://www.senckenberg.de/en/imprint/
Please visit our website at
www.senckenberg.de
for further information about the Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 17.12.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-assistant-postdoc-f-m-d-in-earth-sciences-terrestrial-paleoclimate/</guid></item><item><title>Finanzbuchhalter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-w-m-d/</link><description>Stiftung Welt der Versuchungen, Erfurt Bewerbungsende: 15.11.2025 | In der Stiftung Welt der Versuchungen (WdV) in Erfurt ist zum 1. Dezember 2025 die Position zu besetzen als
Finanzbuchhalter:in (w/m/d)
Sie erwartet ein abwechslungsreiches buchhalterisches Aufgabenspektrum für ein innovatives Vorhaben. Die Stiftung ist Initiatorin eines neuen Ausstellungshauses an der Schnittstelle von Wissenschaft und Kunst. Es widmet sich alten und neuen Versuchungen und Abhängigkeiten – von Drogen bis Social Media – und soll suchtpräventive Wirkung entfalten. In interdisziplinären Teams von Forschung und Kunst werden die Themen beleuchtet. Das Vorhaben wird durch öffentliche Mittel gefördert. Das Gebäude ist in Planung und wird Ende 2027 eröffnet werden. Als Teil eines hochmotivierten Teams können Sie den finanzbuchhalterischen Bereich gestalten, dies auch im neuen Haus, das in Erfurt am Huttenplatz entstehen wird.
Zur Unterstützung der Stiftungsleitung suchen wir ein:e Steuerfachwirt:in, Finanzbuchhalter:in oder Verwaltungsfachwirt:in (oder ähnlicher Ausbildung) mit Erfahrung in diesen Aufgabengebieten:
Erstellung von Wirtschaftsplänen
Bearbeitung der Finanzbuchhaltung inkl. Budgetüberwachung
Kommunikation mit Finanzbehörde und Zuwendungsgeber:innen der Stiftung
Pflege von Daten und Dokumentationen
Sie besitzen folgendes Profil:
Erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Fachwirt der Verwaltung oder Steuerfachangestellte
Mind. 5 Jahre Erfahrung im kaufmännischen Bereich,
Sicherer Umgang mit MS Office Anwendungen,
selbständige, ergebnisorientierte Arbeitsweise,
Teamspirit und Verantwortungsbewusstsein,
sehr gute Deutschkenntnisse in Wort und Schrift.
Sie möchten eine Veränderung?
Und gleichzeitig Sicherheit? Die Stelle ist unbefristet. Als Finanzbuchhalter:in der Stiftung Welt der Versuchungen sind Sie Teil eines professionellen und zugewandtes Teams. Die Stiftung Welt der Versuchungen steht für ein kollegiales Arbeitsklima in einer vielfältigen, toleranten und weltoffenen Verwaltung und setzt sich für die Chancengerechtigkeit aller Menschen ein.
Die
Eingruppierung
erfolgt je nach Erfüllung der fachlichen und persönlichen Voraussetzungen in
Anlehnung an den TV-L.
Der Stellenumfang kann zwischen 60 und 75% liegen, Dienstort ist Erfurt.
Es können nur Bewerbungen mit vollständig vorliegenden Unterlagen (Motivationsschreiben, Nachweise beruflicher Qualifikationen sowie aktuelle qualifizierte Arbeitszeugnisse bzw. dienstliche Beurteilungen) berücksichtigt werden.
Wir freuen uns über Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zu
m 15. November 2025
an
info@Welt-der-Versuchungen.de
Mit der Übersendung Ihrer Bewerbungsunterlagen erteilen Sie die Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Stiftung im Rahmen des Ausschreibungs-/Auswahlverfahrens. Nach Abschluss des Auswahlverfahrens werden die Daten nicht berücksichtigter Bewerber:innen datenschutzkonform vernichtet.
Haben Sie Fragen?
Sie erreichen uns telefonisch unter 0361- 30 35 79 30 oder schreiben Sie uns eine E-Mail an
info@welt-der-versuchungen.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 15.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/finanzbuchhalterin-w-m-d/</guid></item><item><title>wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d/</link><description>Museumsstiftung Post und Telekommunikation, Frankfurt a. M. Bewerbungsende: 27.11.2025 | Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation ist eine Stiftung des öffentlichen Rechts, zu der die Museen für Kommunikation in Berlin, Frankfurt am Main und Nürnberg, Sammlungsdepots in Berlin und Heusenstamm sowie das Archiv für Philatelie in Bonn gehören.
Am Museum für Kommunikation in Frankfurt vergeben wir zum
01. Februar 2026
für zwei Jahre ein
wissenschaftliches Volontariat (m/w/d)
Die Museumsstiftung Post und Telekommunikation ist Unterzeichnerin der Initiative „Vorbildliches Volontariat“ des Arbeitskreises Volontariat und orientiert sich bei der Ausbildung an den Empfehlungen des Deutschen Museumsbundes und der Ständigen Konferenz der Kultusminister der Länder. Dies bedeutet für das Volontariat:
Kennenlernen der Museumsorganisation auf allen Gebieten
Vermittlung von Kenntnissen in den Bereichen Presse- und Öffentlichkeitsarbeit, Ausstellungen, Bildung und Vermittlung, Sammlungen, Museumsmanagement sowie Personal-, Finanz- und Rechnungswesen
Umfassende Qualifizierung für die komplexen Aufgaben und Arbeitsgebiete in einem Museum mit der Fähigkeit zur eigenverantwortlichen Tätigkeit.
Der Schwerpunkt des Volontariats liegt im Bereich Ausstellungen, u. a. Mitarbeit bei der Wechselausstellung „Familienbande“.
Wir befürworten Netzwerkarbeit und bieten Ihnen die Möglichkeit, an internen und externen Weiterbildungen teilzunehmen.
Sie erhalten eine Vergütung und Sozialleistungen gemäß Tarifvertrag des Bundes TVöD (Bund), Entgeltgruppe E 13 ½ als Festgehalt.
Wir erwarten von Ihnen ein abgeschlossenes Hochschulstudium (Master, Diplom oder vergleichbare Hochschulabschlüsse) einschlägiger Fachrichtungen z. B. Medien-, Kultur- oder Kommunikationswissenschaft, Public History, Geschichte, Kunstgeschichte, o.ä.
Voraussetzung sind Erfahrungen in einem Museum oder einer Kultureinrichtung mit Ausstellungen, mindestens ausgewiesen durch längere Praktika (zusammen mindestens drei Monate). Von Vorteil sind eine abgeschlossene Dissertation sowie spezifische Kenntnisse zu dem Ausstellungsthema Familie oder Digitalisierung oder Globalisierung (bzw. verwandte Themenfelder Migration, Adoleszenz o-ä) sowie zur Kommunikations- und Mediengeschichte.
Besondere Erfahrungen bei der Mitarbeit in Ausstellungsprojekten (Organisation, Konzeption, Aufbau) sowie in den Bereichen Öffentlichkeitsarbeit/ Kommunikation, digitale Museumsarbeit oder Bildung und Vermittlung (Führungen, Workshops) und Sammlungen (Inventarisation, Dokumentation) sind erwünscht.
Sie sind kommunikativ, arbeiten gern selbständig und stellen durch Ihr Organisationsgeschick eine effiziente und reibungslose Umsetzung Ihrer Aufgaben sicher. Dabei bringen Sie innovative Ideen ein und finden stets kreative Lösungen für neue Herausforderungen.
Die Museumsstiftung gewährleistet gemäß BGleiG die berufliche Gleichstellung unabhängig vom Geschlecht und unterstützt die Vereinbarkeit von Beruf und Familie, indem flexible Arbeitszeiten gelebt werden. Menschen mit Behinderung oder diesen gleichgestellte Menschen (§ 2 Sozialgesetzbuch IX) werden bei gleicher Eignung entsprechend den gesetzlichen Grundlagen bevorzugt berücksichtigt. Vielfalt ist einer unserer zentralen Organisationswerte. Deshalb begrüßen wir Bewerbungen unabhängig von Nationalität, ethnischer und sozialer Herkunft, Religion und Weltanschauung, Alter sowie sexueller Orientierung und Identität.
Außerdem bieten wir Ihnen ein familienfreundliches Arbeitsumfeld durch flexible Arbeitszeiten sowie mobiles Arbeiten.
Für weitere Auskünfte steht Ihnen Frau Winkler (030/ 71 30 27 72) gern zur Verfügung.
Wissenschaftliche Volontariate sind ein wichtiges Fundament in der zukünftigen Museumsarbeit. Der Deutsche Museumsbund hat dazu einen Leitfaden mit Empfehlungen herausgebracht. Nähere Informationen finden Sie unter
https://www.museumsbund.de/hinweise-fuer-das-wissenschaftliche-volontariat/
.
Wir freuen uns sehr auf Ihre digitale Bewerbung bis zum
27. November 2025
an:
Museumsstiftung Post und Telekommunikation
– Personal –
Leipziger Straße 16
10117 Berlin
E-Mail:
bewerbung4@mspt.de
Bitte beachten Sie, dass Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen einen Umfang von mehr als 4 MB (ein PDF-Dokument) nicht übersteigen sollten. Anhänge von ZIP-Dateien können aus Sicherheitsgründen keine Berücksichtigung finden.
Die von Ihnen übermittelten Daten werden von uns gespeichert. Es werden ausschließlich nur jene Daten erhoben, die im Zuge Ihrer Bewerbung notwendig sind. Die datenschutz-rechtlichen Bestimmungen werden dabei beachtet. Nähere Informationen zum Datenschutz werden Ihnen im Rahmen Ihrer Bewerbung übersandt. Sie können jederzeit Ihr Einverständnis zur Speicherung der Daten zurückziehen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 27.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftliches-volontariat-m-w-d/</guid></item><item><title>Volontariat Direktion / Vermittlung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-direktion-vermittlung-2/</link><description>Bauhaus-Archiv - Museum für Gestaltung, Berlin Bewerbungsende: 30.11.2025 | Das Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung besitzt die weltweit größte Sammlung zum Bauhaus (1919-1933), der bedeutendsten Schule für Architektur, Design und Kunst des 20. Jahrhunderts. Wir bewahren, erforschen und vermitteln die uns anvertrauten Objekte, Dokumente und Medien. Dazu zählen Fotografien, Möbel, Textilien, Gemälde, Skulpturen, Grafiken, Zeichnungen, Architekturpläne, Briefe, Bücher und audiovisuelle Medien ebenso wie Unterlagen aus dem Unterricht.
Derzeit ist das Museum geschlossen, denn unser Gebäude, das vom Bauhaus-Gründer Walter Gropius entworfen wurde, wird denkmalgerecht saniert und um einen Neubau von Staab Architekten erweitert. Um weiterhin mit unserem Publikum und der Stadtgesellschaft in Kontakt zu sein, bespielen wir bis zur Eröffnung des Hauses (voraussichtlich 2027) den Projektraum The Temporary Bauhaus-Archiv.
Hinter den Kulissen arbeiten wir verteilt auf mehrere Standorte an unseren neuen Ausstellungen, an inklusiven Vermittlungskonzepten, an unterschiedlichen Digitalangeboten sowie an unseren Sammlungsbeständen. Wir entwickeln unsere Organisationsstruktur weiter und fragen uns, wie wir als Institution und Team nachhaltig und zukunftsfähig zusammenarbeiten wollen. Dabei orientieren wir uns an unserem gemeinsam erarbeiteten
Leitbild
.
Zur Unterstützung unserer Arbeit suchen wir zum 1.3.26 eine*n:
Volontär*in (w, m, d) Schwerpunkt Direktion / Vermittlung (Vollzeit 39h)
– befristet für zwei Jahre
Das zweijährige Volontariat soll einer praxisorientierten Vorbereitung auf eine Berufslaufbahn im Museum dienen. Während der Ausbildung erhalten die Volontär*innen somit Einblicke in alle museumsrelevanten Bereiche der Institution.
Neben der Unterstützung der Direktion wird die Mitarbeit in der Abteilung Vermittlung / Outreach einen Schwerpunkt bilden. Hier kann ein eigenständiges Projekt durchgeführt werden.
Zu Ihren Aufgaben gehören unter anderem:
Unterstützung des Geschäfts- und Verantwortungsbereichs der Direktion
Verfassen und Redigieren von Texten
Recherche- und Sammlungsarbeit
Unterstützung bei Konzeption, Umsetzung und Ausbau des Vermittlungs- und Outreachprogramms
Unterstützung in der Organisation und Durchführung von Veranstaltungen
Wir wünschen uns eine Persönlichkeit mit:
einem nicht länger als 3 Jahre zurückliegenden wissenschaftlichen Hochschabschluss im Fach Kunstvermittlung, Kunst- oder Kulturwissenschaft
(Master oder Promotion)
Kenntnissen und Interesse im Bereich der Kunst des 20. und 21. Jahrhunderts
Kenntnissen aktueller Diskurse im Bereich Bildung, Vermittlung und Outreach sowie Inklusion, Diversität, Nachhaltigkeit und Digitalisierung
Praxiserfahrung in Kunst-, Architektur- und Designvermittlung
Erfahrungen im Umgang mit MS Office, Adobe Suite
ausgeprägter Fähigkeit zum selbstständigen Arbeiten
sehr guter sprachlicher Ausdrucksfähigkeit in Wort und Schrift in deutscher und englischer Sprache, gerne auch einer weiteren Fremdsprache
Organisationsgeschick, Kommunikationsfähigkeit sowie teamorientierter Arbeitsweise
Bereitschaft zur flexiblen Gestaltung der Arbeitszeit unter anderem bei der Durchführung von Veranstaltungen am Abend bzw. am Wochenende
Wir bieten Ihnen:
einen attraktiven und spannenden Ausbildungs- und Arbeitsplatz mit fachübergreifenden Themen
Mitarbeit in einem interdisziplinären und offenen Team bei der Gestaltung eines neuen Museums mit internationaler Ausstrahlung
Unterstützung bei der Teilnahme an internen und externen Fortbildungen und dem Erwerb von Zusatzqualifikationen
gleitende Arbeitszeit und Möglichkeit zur mobilen Arbeit
eine tarifgerechte Bezahlung nach dem Tarifvertrag TVöD/VKA (50 % der Entgeltgruppe 13, Stufe 1, im zweiten Ausbildungsjahr Stufe 2)
Wir streben danach, die Diversität der Gesellschaft und unseres Publikums auch innerhalb des Teams widerzuspiegeln – Vielfalt, unterschiedliche Erfahrungen und Perspektiven ermöglichen es uns als Institution, innovativ zu handeln, international zu agieren und offen in den Austausch zu treten.
Schwerbehinderte Menschen werden ausdrücklich aufgefordert, sich zu bewerben und werden bei gleicher Eignung bevorzugt berücksichtigt.
Bitte richten Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen
(zusammengefasst in einer PDF Datei – max. 9 MB)
mit dem
Betreff: „Volontariat Direktion/Vermittlung“
bis einschließlich
30. November 2025
an:
Bauhaus-Archiv / Museum für Gestaltung
bewerbung.museum@bauhaus.de
Telefonischer Kontakt:
Tom Nehiba 030 254 002 27
zur Stellenausschreibung
Diese Ausschreibung orientiert sich an den Empfehlungen im
Leitfaden
für ein wissenschaftliches Volontariat des Deutschen Museumsbundes.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 30.11.2025</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/volontariat-direktion-vermittlung-2/</guid></item></channel></rss>