<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Museumsbund Stellenportal</title><link>https://www.museumsbund.de/</link><description>This is a website scraping RSS feed for the Museumsbund Stellenportal.</description><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Restaurator (w/m/d) für das Fachgebiet Möbel / Holzobjekte</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-fuer-das-fachgebiet-moebel-holzobjekte/</link><description>Staatliche Schlösser und Gärten Baden-Württemberg, Ludwigsburg Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Staatlichen Schlösser und Gärten Baden-Württemberg (SSG) sind eine nicht rechtsfähige Anstalt des öffentlichen Rechts. Sie sind Teil des Landesbetriebs Vermögen und Bau Baden-Württemberg und betreuen 63 bedeutende Kulturdenkmäler in ganz Baden-Württemberg, die jährlich rund 4 Millionen Besucher anziehen.
Für den Fachbereich Entwicklung, Sammlungen, Besucherangebote suchen wir zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen engagierten
Restaurator (w/m/d) für das Fachgebiet Möbel / Holzobjekte
in Vollzeit. Dienstsitz sind die Restaurierungswerkstätten in Ludwigsburg.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-w-m-d-fuer-das-fachgebiet-moebel-holzobjekte/</guid></item><item><title>Studienvorbereitendes Restaurierungspraktikum Gemälde / Skulptur</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-restaurierungspraktikum-gemaelde-skulptur-3/</link><description>Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf, Schleswig Bewerbungsende: 02.06.2025 | Die Stiftung Schleswig-Holsteinische Landesmuseen Schloss Gottorf bietet ab 1.
September 2025 zwei Praktikant*innenstellen (m/w/d) für ein einjähriges, studienvorbereitendes Praktikum im Bereich der Konservierung/ Restaurierung von Gemälden und Skulpturen an.
Das Vorpraktikum gilt als Zulassungsvoraussetzung für den Beginn einer Fachhochschul- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung von Kunst und Kulturgut. Es dient der Vermittlung beruflicher Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen für die spätere Ausbildung.
Das Vorpraktikum bietet Einblicke in Museumsabläufe, wie Bestandspflege, präventive Konservierung, Vorbereitung von Exponaten für Sonderausstellungen und Leihanfragen, mal- und werktechnische Untersuchungen, Entwicklung von Konservierungs- und Restaurierungskonzepten sowie deren Durchführung und Dokumentation.
Voraussetzungen:
Allgemeine Hochschulreife oder Fachhochschulreife. Erfolgte Auseinandersetzung mit dem Berufsbild, Motivationsschreiben. Vorkenntnisse sind erwünscht, aber nicht erforderlich.
Wir bieten:
monatliches Entgelt in Höhe von 45% der Grundvergütung der Entgeltgruppe 5 Stufe 1 des TV-L
Wochenarbeitszeit von 38,7 Stunden sowie gleitende Arbeitszeit
30 Tage Erholungsurlaub
Die Stiftung fördert aktiv die Gleichstellung aller Menschen. Wir begrüßen deshalb Bewerbungen von Personen unabhängig von deren kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Geschlecht, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung unter Berücksichtigung aller Umstände des Einzelfalls bevorzugt.
Ihre aussagekräftige Bewerbung richten Sie bitte bis spätestens 02. Juni 2025 mit den üblichen Unterlagen ausschließlich per E-Mail an:
Bewerbung@landesmuseen.sh
(unsere Datenschutzhinweise finden Sie vorab auf unserer Homepage.
https://landesmuseen.sh/de/datenschutz/bewerber
). Aus technischen Gründen kann nur eine PDF-Datei mit einer Größe von 8 Megabyte übertragen werden. Bitte wählen Sie die Dateibezeichnung „Nachname_Vorname.PDF“. Andere Dateiformate oder weitere Anhänge können nicht verwendet werden.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 02.06.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitendes-restaurierungspraktikum-gemaelde-skulptur-3/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst, Insel Herrenchiemsee in Prien, Teilzeit</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-insel-herrenchiemsee-in-prien-teilzeit/</link><description>Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH, Prien Bewerbungsende: 31.05.2025 | Sicherheitsmitarbeiter (m/w/d) für den Museumsaufsichtsdienst, Insel Herrenchiemsee in Prien, Teilzeit
Gemeinsam mehr erreichen!
Aufgrund stetigen Wachstums sind wir auf der Suche nach gutem, freundlichem, einsatzstarkem und zuverlässigem Personal und benötigen ab sofort
Mitarbeiter (m/w/d) für Museumsaufsichtstätigkeiten und Besucherbetreuung
in einem kulturellen Objekt auf der
Insel Herrenchiemsee in Prien.
Die Tätigkeit kann in
sozialversicherungspflichtiger Teilzeit
(ca. 120 bis 140 Stunden/ Monat) ausgeübt werden.
Ihre Vorteile bei uns:
Unser Kunde bietet Ihnen eine interessante Tätigkeit in einem schönen Umfeld
Wir gewährleisten eine
tarifgebundene Bezahlung
Sie erhalten
Funktionszulagen
auf den tariflichen Stundengrundlohn
Zuschüsse zu den Kosten der An- und Abfahrt zum/vom Arbeitsort können gewährt werden
Eine qualifizierte Einarbeitung ist selbstverständlich
Wir bieten Ihnen ein erfolgreiches Gesundheitsmanagement
Eine kostenfreie Dienstbekleidung
Das sind wir:
Wach- und Werkschutz Kurt Strube – ein Name, der seit dem Jahr 1983 für Qualität, Professionalität und Leistungsstärke im FullService steht. Bundesweit setzen Kultureinrichtungen jeder Größe auf Dienstleistungen von Wach- und Werkschutz Kurt Strube. Diese umfasst von A wie Aufsichtspersonal über Gebäudereinigung und Sicherheitsdienst bis hin zu Z wie Zeitarbeit.
Wir machen Kultur möglich!
Ihre Aufgaben bei uns:
Sie übernehmen Sicherungs- und Überwachungsaufgaben im Tagesdienst
Sie übernehmen den Museumsaufsichtsdienst
Besucherordnung und Brandschutzordnung beachten und durchsetzen
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Das bringen Sie mit:
Besucherfreundliches und gepflegtes Auftreten
Arbeitsbereitschaft und absolute Zuverlässigkeit
Gute Kenntnisse der deutschen Sprache, vorzugsweise Grundkenntnisse in Englisch
Erfahrung aus dem Bereich des Wach- und Sicherheitsdienstes
Unterrichtungsnachweiß nach §34a Gewerbeordnung (IHK)
Polizeiliches Führungszeugnis ohne Eintrag
Arbeitszeiten:
Arbeitszeiten während der Öffnungszeiten 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann senden Sie uns Ihre Bewerbungsunterlagen
mit einem vollständigen Lebenslauf
per E-Mail bitte an:
bewerbungen@wws-strube.de
(max. E-Mailgröße 6 MB) oder per Post an die unten aufgeführte Adresse.
Wir freuen uns auf Sie!
Wach- und Werkschutz Kurt Strube GmbH
Frau Geers
Holbeinstr. 2
49808 Lingen (Ems)
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 31.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiter-m-w-d-fuer-den-museumsaufsichtsdienst-insel-herrenchiemsee-in-prien-teilzeit/</guid></item><item><title>Depotverwalter*in / Dokumentar*in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-dokumentarin-m-w-d/</link><description>Badisches Landesmuseum Karlsruhe, Karlsruhe Bewerbungsende: 04.05.2025 | Das Badische Landesmuseum Karlsruhe ist eines der aktivsten kulturhistorischen Museen in Deutschland und gehört regelmäßig zu den bestbesuchten Museen in Baden-Württemberg.
Wir suchen ab dem nächstmöglichen Zeitpunkt befristet zur Vertretung bis vorerst 31.12.2025 und in Vollzeit
eine*n Depotverwalter*in / Dokumentar*in (m/w/d)
Sie sind verantwortlich für die allgemeine Verwaltung und Dokumentation der entsprechenden Vorgänge für alle Depots des Badischen Landesmuseums Karlsruhe. Die Hauptaufgaben sind somit:
Gewährleisten einer digitalbasierten Standortverwaltung auf Grundlage einer entsprechenden Kommunikation innerhalb des Hauses
Erfassen von Eingang oder Ausgang der Kunstobjekte digital mit einem Datenerfassungsprogramm und einer nachvollziehbaren Standortverwaltung incl. Ausführen, Überprüfen und ggf. Modifizieren der Verfahrensabläufe
Kommunikation und Zusammenarbeit im Team der Restaurierung, Projektsteuerung, Sicherheit und Technik
Unterstützung bei Recherchen und Registrierungen von Objekten mit einer Datenbank und einem Standortverwaltungsprogram (QR- Code).
Bedarfsermittlung und Bestellung des gesamten Depotbedarfs
Monitoring der Depots: Betreuung der Klimamessung, Funktionskontrolle und Pflege aller technischen Geräte, Zugangskontrolle und Sicherheit, Schädlingsüberwachung, Kontrolle der Lagerbedingungen, Sauberkeit und Ordnung
Organisation, Ausführung und Terminierung von Eigentransporten innerhalb des Museums, Depots und der Außenstellen des Badischen Landesmuseums
Ihr Profil:
abgeschlossenes Studium (mind. Bachelor-Abschluss) in einem der Fachrichtung entsprechenden Studiengang der Restaurierung, vorzugsweise mit dem Schwerpunkt Präventiver Konservierung; bei entsprechenden praktischen Erfahrungen auch in einem für die Sammlungen des Badischen Landesmuseums relevanten Fachs (Kunsthandwerk, anorganisch oder organische Konservierung) oder vergleichbare Qualifikation
Berufserfahrung mit guten Kenntnissen im Sammlungsmanagement und Vertrautheit mit in einem Museumalltag notwendigen Abläufen
gute Erfahrung in der fachgerechten Lagerung von Kunstsammlungsgut unterschiedlichster Materialien
Sehr gute Kenntnisse in der Präventiven Konservierung, bei Messvorgängen sowie Auswertung von Klimadaten und Materialien zur Lagerung
Organisationsgeschick, Verantwortungsbewusstsein und Zuverlässigkeit
Kommunikations- und Teamfähigkeit
gute Kenntnisse in der Anwendung einer museumsspezifischen Datenbank und in den gängigen MS Office-Anwendungen
Führerschein Klasse B
Wir bieten Ihnen:
Bezahlung nach EG 9b TV-L inkl. Jahressonderzahlung
Zusammenarbeit mit einem motivierten und fachlich hochqualifizierten Museumsteam
Möglichkeit, an einem überregional bekannten Museum sowie seiner Außenstellen mit anerkannten Sammlungen zu arbeiten
Arbeitsplatz im Zentrum Karlsruhes mit optimaler Anbindung durch den ÖNVP und einer attraktiven naturnahen Lage
Gleitzeit und familienfreundliche Arbeitszeiten (39,5 h/Woche)
Teilhabe am betrieblichen Gesundheitsmanagement sowie vom Land Baden-Württemberg gefördertes Jobticket
Schwerbehinderte Bewerber*innen werden bei gleicher Eignung vorrangig berücksichtigt. Bitte vermerken Sie einen entsprechenden Hinweis in Ihrem Anschreiben und fügen Sie den Nachweis bei.
Ihre Bewerbung richten Sie bitte bis zum 04.05.2025 an
bewerbungen@landesmuseum.de
unter Angabe der Bewerbungskennziffer „Restaurierung III/25“.
Bei Rückfragen wenden Sie sich bitte an Herrn Oliver Morr, Leiter Restaurierungswerkstätten, Tel. Nr. 0721/926 6511 oder per Mail an
oliver.morr@landesmuseum.de
Nähere Informationen zum Badischen Landesmuseum finden Sie auch im Internet unter www.landesmuseum.de
Datenschutzhinweis für Bewerber*innen
Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist dem Badischen Landesmuseum ein wichtiges Anliegen und ist zu jeder Zeit gewährleistet. Alle persönlichen Daten, die im Rahmen einer Bewerbung bei uns erhoben und verarbeitet werden, sind durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen unberechtigte Zugriffe und Manipulation geschützt.
Ihre Daten werden ausschließlich zur Bearbeitung Ihrer Bewerbung innerhalb des Badischen Landesmuseums verwendet und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften streng vertraulich behandelt.
Sollten Sie Ihre Bewerbung per E-Mail schicken, dann sollten Sie bitte beachten, dass Gefährdungen der Vertraulichkeit und der unbefugte Zugriff Dritter bei einer Kommunikation per unverschlüsselte E-Mail nicht ausgeschlossen werden können.
Fragen und Anregungen zum Datenschutz
Falls Sie Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz haben, wenden Sie sich bitte an unsere Datenschutzbeauftragte. E-Mail:
despina.antonatou@landesmuseum.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/depotverwalterin-dokumentarin-m-w-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter:in in der Besuchsinformation</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-besuchsinformation/</link><description>Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora, Nordhausen Bewerbungsende: 11.05.2025 | Bei der Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora ist ab 1. Juli 2025 in der KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora in Nordhausen eine auf zwei Jahre befristete Stelle für eine:n
Mitarbeiter:in in der Besuchsinformation
in Teilzeit (durchschnittlich 30 Stunden pro Woche) zu besetzen.
Die KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora ist Teil der seit 2003 selbstständigen Stiftung Gedenkstätten Buchenwald und Mittelbau-Dora. Sie befindet sich am Ort des gleichnamigen Konzentrationslagers etwa 5 km nordwestlich vom Stadtzentrum Nordhausens. Mittelbau-Dora steht exemplarisch für die Geschichte der KZ-Zwangsarbeit und der Untertageverlagerung von Rüstungsfertigungen im Zweiten Weltkrieg. Mehr als 60.000 Menschen aus fast allen Ländern Europas mussten zwischen 1943 und 1945 im KZ Mittelbau-Dora Zwangsarbeit für die deutsche Rüstungsindustrie leisten. Jeder Dritte starb. Heute ist die KZ-Gedenkstätte Mittelbau-Dora ein europäischer Forschungs-, Lern-, Gedenk- und Begegnungsort. Jährlich besuchen etwa 60.000 Menschen die Gedenkstätte, darunter Einzelbesucher:innen sowie schulische und außerschulische Gruppen, die in unterschiedlichen Bildungsformaten begleitet werden. Relikte im ehemaligen Lagergelände und im Stollen zeugen von den Verbrechen, aber auch vom wechselvollen Umgang mit der Geschichte. Interdisziplinäre Forschungsprojekte und Wechselausstellungen regen zur kritischen Auseinandersetzung mit der Vergangenheit an.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-in-der-besuchsinformation/</guid></item><item><title>Restaurator /-in (m/w/d) für die Museen der Stadt Regensburg</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg/</link><description>Stadt Regensburg, Regensburg Bewerbungsende: 05.05.2025 | Gemeinsam mit der Stadt Regensburg die Zukunft gestalten!
Wir suchen für die Museen der Stadt Regensburg eine/-n
Restaurator/-in (m/w/d)
zur Vorbereitung, Logistik und Durchführung des Umzugs der kunst- und kulturgeschichtlichen Sammlungen.
Der schrittweise Umzug der Sammlungen der Museen der Stadt Regensburg in ein neues Zentraldepot erfordert eine erfahrene Kraft zur Vorbereitung und Koordination der Maßnahmen.
Stellenausweisung: EG 12 TVöD
Befristung: vorerst befristet bis 31.03.2026 (eine befristete Verlängerung wird beantragt)
Arbeitszeit: Vollzeit mit 39 Wochenstunden
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 05.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/restaurator-in-m-w-d-fuer-die-museen-der-stadt-regensburg/</guid></item><item><title>Leitung für das Archiv Darstellende Kunst</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-archiv-darstellende-kunst/</link><description>Akademie der Künste, Berlin Bewerbungsende: 11.05.2025 | Die Akademie der Künste – bundesunmittelbare, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts in der Trägerschaft des Bundes –
sucht zum 1. Juli 2025
eine Leitung für das Archiv Darstellende Kunst,
unbefristet
in Vollzeit (39 Wochenstunden)
Gegründet im Jahre 1696, gehört die Akademie der Künste in Berlin zu den ältesten europäischen Kulturinstituten. Sie ist ein Ausstellungs- und Veranstaltungsort, eine Stätte der Begegnung von Künstler*innen und Kunstinteressierten und führt öffentliche Debatten über Kunst und Kulturpolitik. Das Archiv der Akademie der Künste in Berlin ist eines der bedeutendsten interdisziplinären Archive zu Kunst und Kultur im deutschen Sprachraum seit 1900.
Das Archiv Darstellende Kunst ist eine Abteilung des Akademie-Archivs. Mit seinen umfangreichen Beständen zum deutschsprachigen Theater des 20. und 21. Jahrhunderts macht es die Theaterentwicklung im deutschsprachigen Raum nachvollziehbar. Es gehört damit zu den führenden Archiven des Sprech-, Musik- und Tanz-Theaters in Deutschland. Eine Besonderheit bildet der Arbeitsbereich
Inszenierungsdokumentation
. Seine Aufgabe ist die Dokumentation von aktuellen Probenarbeiten und Aufführungen auf deutschsprachigen Bühnen.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-fuer-das-archiv-darstellende-kunst/</guid></item><item><title>Drei Stellen für Praktika (m/w/d) zur Vorbereitung auf Restaurierungsstudiengänge</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-stellen-fuer-praktika-m-w-d-zur-vorbereitung-auf-restaurierungsstudiengaenge/</link><description>Staatliche Kunstsammlungen Dresden, Dresden Bewerbungsende: 11.05.2025 | Bei den Staatlichen Kunstsammlungen Dresden (SKD) sind ab 1. September 2025, in Vollzeit und befristet für die Dauer eines Jahres,
drei Stellen für Praktika (m/w/d) zur Vorbereitung auf Restaurierungsstudiengänge
zu besetzen. Die regelmäßige Arbeitszeit beträgt 40 Wochenstunden.
Die Staatlichen Kunstsammlungen Dresden sind ein Museumsverbund von internationaler Strahlkraft und vereinen insgesamt 15 einzigartige Museen. Zusammen mit vier Institutionen repräsentieren wir eine faszinierende thematische Vielfalt, die in ihrer Art international einzigartig ist. An verschiedenen, teils weltberühmten Standorten – viele davon in aufwendig rekonstruierten historischen Gebäuden – präsentieren die SKD ihre beeindruckenden Schätze. Mit Millionen von Sammlungsobjekten erzählen wir Geschichten, bewahren kulturelle Werte und teilen unsere Leidenschaft für Kunst und Kultur. Neben beeindruckenden Dauer- und Sonderausstellungen in Dresden, Leipzig und Herrnhut sowie an temporären Ausstellungsorten in Sachsen sind wir weltweit in Kooperationen aktiv.
Unser Team aus rund 380 engagierten Mitarbeitenden – ergänzt durch kreative Köpfe in Projektbereichen – bringt diese Vision mit Begeisterung und Innovation zum Leben. Arbeiten bei den SKD heißt, Teil eines lebendigen, internationalen Netzwerks zu sein, das Kunst und Kultur begeistert vermittelt!
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/drei-stellen-fuer-praktika-m-w-d-zur-vorbereitung-auf-restaurierungsstudiengaenge/</guid></item><item><title>Techniker*in (m/w/d) für das Labor und die Sammlungsbetreuung im Fachbereich Geoarchäologie</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-m-w-d-fuer-das-labor-und-die-sammlungsbetreuung-im-fachbereich-geoarchaeologie/</link><description>Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung, Tübingen Bewerbungsende: 28.04.2025 | Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung (SGN) wurde 1817 gegründet und zählt zu den wichtigsten Forschungseinrichtungen rund um die biologische Vielfalt. An den zwölf Standorten in ganz Deutschland betreiben Wissenschaftler*innen aus über 40 Nationen modernste Forschung auf internationaler Ebene. Am Standort im baden-württembergischen Tübingen befindet sich das Senckenberg Centre for Human Evolution and Palaeoenvironment (HEP) in einer lebendigen Universitätsstadt mit historischem Flair und zahlreichen Naherholungsmöglichkeiten.
Senckenberg setzt sich dafür ein, die Ursachen und Auswirkungen des Biodiversitätsverlusts im Anthropozän zu erforschen. Im Rahmen des Großen Strategischen Sondertatbestands „Anthropocene Biodiversity Loss“ werden die Module „Collectomics“, „Biodiversity Genomics“ und „Solution Labs“ aufgebaut. Zu den Zielen gehören die Transformation naturhistorischer Sammlungen in das digitale Zeitalter, die Untersuchung der Biodiversität von der Genom- bis zur Ökosystemebene und die Bereitstellung von Diskursräumen für Wissenschaft und Gesellschaft, um gemeinsame Lösungen für die Herausforderungen des Anthropozäns zu entwickeln.
In diesem Kontext unternimmt Senckenberg innovative Schritte in der sammlungsbasierten Forschung und Datenwissenschaft. Ziel von „Collectomics“ ist es, aktuelle und zukünftige naturhistorische Sammlungen digital zugänglich zu machen und die Integration und Zusammenarbeit zwischen Regionen, Sammlungen und Disziplinen zu verbessern. Dies wird eine breitere, ganzheitlichere Biodiversitätsforschung zum Nutzen von Mensch und Natur ermöglichen.
Die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung mit Hauptsitz in Frankfurt am Main sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt für das Senckenberg Center for Human Evolution and Palaeoenvironment (SHEP) für die Arbeitsgruppe Geoarchäologie am Standort Tübingen eine*n
Techniker*in (m/w/d) für das Labor und die Sammlungsbetreuung im Fachbereich Geoarchäologie
(Vollzeit / Teilzeit möglich)
Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir eine engagierte Fachkraft für das technische Management wissenschaftlicher Laborgeräte sowie für die Betreuung unserer geoarchäologischen Sammlung. Die Position umfasst sowohl praktische Laborarbeit als auch koordinative Aufgaben im Sammlungsmanagement.
Ihre Aufgaben
Technisches Management, Betreuung, Prüfung und Wartung von wissenschaftlichen Laborgroßgeräten (z. B. µXRF, FTIR, µFTIR)
Betreuung weiterer Laborgeräte wie petrographische Mikroskope, Digitalisierungsmikroskop, Schleifgeräte etc.
Vorbereitung geoarchäologischer Proben
Betreuung der geoarchäologischen Sammlung inkl. Präparations- und Restaurierungsarbeiten
Digitalisierung, Katalogisierung und wissenschaftliche Einordnung von Sammlungsbeständen
Verwaltung und Pflege der Dünnschliff- und Blöckesammlung
Mitarbeit im internationalen Leih- und Tauschverkehr sowie bei der Literaturrecherche und -beschaffung
Koordination der Sammlung und Bereitstellung von Zugang für Wissenschaftler*innen
Aufbau und Pflege einer Open-Access-Datenbank
Unterstützung bei studentischen Praktika und Aktualisierung der Website
Mitbetreuung von Hilfskräften, Gastwissenschaftler*innen und Mitarbeitenden
Ihre Qualifikationen
Bachelor-Abschluss in Geoarchäologie oder einer vergleichbaren Fachrichtung im Bereich der Naturwissenschaften
Kenntnisse und Erfahrung im Umgang mit wissenschaftlichen Laborgroßgeräten (µXRF, FTIR, µFTIR)
Fundierte Kenntnisse laborativer Prozesse und Methoden
Sehr gute Kenntnisse zur Präparation und Interpretation von Dünnschliffen
Erfahrung im Sammlungswesen
Sehr gute IT-Kenntnisse (MS Office, Excel, Access) sowie Bereitschaft, neue Software und Datenbanksysteme zu erlernen
Gute Englischkenntnisse sowie sehr gute Kommunikations- und Koordinationsfähigkeiten
Wir bieten
eine attraktive und abwechslungsreiche Tätigkeit in einer weltweit anerkannten Forschungseinrichtung
selbstständiges Handeln in kleinen Projektteams mit flachen Hierarchien und
hoher Eigenverantwortlichkeit
flexible Arbeitszeiten – mobiles Arbeiten – Unterstützung bei der Kinderbetreuung oder bei der Pflege von Familienangehörigen (zertifiziert durch das „audit berufundfamilie“) – einen Dienstausweis in Verbindung mit kostenfreiem Eintritt in die Senckenberg-Museen – eine tarifliche Jahressonderzahlung – tariflichen Urlaubsanspruch – betriebliche Altersvorsorge
Ort: Tübingen (Baden-Württemberg)
Beschäftigungsumfang: Vollzeit (39,5 Wochenstunden) / Teilzeit ist möglich
Vertragsart: Zunächst befristet für 2 Jahre
Vergütung: Tarifvertrag der Länder TV-L, E 9
Senckenberg engagiert sich für Vielfalt. Wir profitieren von den unterschiedlichen Expertisen, Perspektiven und Persönlichkeiten unserer Mitarbeiter*innen und freuen uns über jede Bewerbung qualifizierter Kandidat*innen, unabhängig von Alter, Geschlecht oder geschlechtlicher Identität, ethnischer oder kultureller Herkunft, Religion und Weltanschauung, sexueller Orientierung und Identität oder Behinderung. Frauen sind besonders aufgefordert, sich zu bewerben, da sie im Bereich dieser Position unterrepräsentiert sind; bei gleicher Qualifikation und Eignung werden sie bevorzugt eingestellt. Bewerber*innen mit einer Schwerbehinderung werden bei gleicher Eignung besonders berücksichtigt. Senckenberg unterstützt aktiv die Vereinbarkeit von Beruf und Familie und legt großen Wert auf eine gleichberechtigte und inklusive Kultur der Zusammenarbeit.
Sie möchten sich bewerben?
Dann senden Sie uns Ihre vollständigen und aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (Anschreiben, detaillierter Lebenslauf, Ausbildungs- und Arbeitszeugnisse) in elektronischer Form (als eine zusammenhängende PDF-Datei) bitte unter Angabe der Referenznummer 10-25002 bis zum 28.04.2025 an
recruiting@senckenberg.de
.
Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung
Senckenberganlage 25
60325 Frankfurt a.M.
E-Mail:
recruiting@senckenberg.de
Für fachliche Rückfragen zur Stelle steht Ihnen Herr Prof. Dr. Christopher Miller unter
christopher.miller@senckenberg.de
sehr gerne zur Verfügung.
Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!
Weitere Informationen über die Senckenberg Gesellschaft für Naturforschung finden Sie unter
www.senckenberg.de
.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/technikerin-m-w-d-fuer-das-labor-und-die-sammlungsbetreuung-im-fachbereich-geoarchaeologie/</guid></item><item><title>Leitung Museum Utopie und Alltag (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-museum-utopie-und-alltag-w-m-d/</link><description>Landkreis Oder-Spree, Eisenhüttenstadt / Beeskow Bewerbungsende: 11.05.2025 | Arbeiten und leben in landschaftlich reizvoller Umgebung.
Die Verwaltung des Landkreises Oder-Spree ist der drittgrößte Arbeitgeber der Region. Mit über 1000 Mitarbeitern erbringen wir Dienstleistungen für die Bürger des Landkreises und gestalten die Entwicklung des Landkreises mit.
Der Landkreis Oder-Spree schreibt zur Besetzung zum nächstmöglichen Zeitpunkt im Kultur- und Sportamt folgende Stelle aus:
Leitung Museum Utopie und Alltag (w/m/d)
Die Besetzung der Stelle erfolgt unbefristet in Vollzeit (39 Stunden pro Woche).
Die Tätigkeitsstätten sind Eisenhüttenstadt und Beeskow.
Der Landkreis Oder-Spree fördert aktiv die Gleichstellung aller sich Bewerbenden. Wir begrüßen deshalb alle Bewerbungen, unabhängig von kultureller und sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität.
Das Museum Utopie und Alltag. Alltagskultur und Kunst aus der DDR vereint das Kunstarchiv Beeskow und das Dokumentationszentrum Alltagskultur der DDR in Eisenhüttenstadt unter einem Namen. Beide Einrichtungen werden getragen vom Landkreis Oder-Spree und gefördert durch das Land Brandenburg.
Mit 170.000 Objekten der Alltagskultur und 18.500 Werken der bildenden und angewandten Kunst sowie des Laienschaffens bewahrt das Museum einen in seiner Zusammensetzung und Vielfalt außergewöhnlichen Bestand zur Kulturgeschichte der DDR. Am Ausstellungsstandort Eisenhüttenstadt kommt das architektonische und städtebauliche Erbe der DDR noch hinzu.
Gesucht wird eine Leiterin bzw. ein Leiter (w/m/d), die bzw. der das Museum im Sinne der Neuausrichtung führt und weiterentwickelt. Das beinhaltet die Sicherung und Erschließung des Kunstbestands und der alltagskulturellen Sammlung ebenso, wie das Ziel, die vom Museum bewahrte Kunst und Alltagskultur aus der DDR deutlich gegenwartsbezogen zu thematisieren und sie in gesamtdeutsche und internationale Kontexte einzuordnen. Ein offener und partizipativer Umgang mit den Sammlungen, der u. a. wissenschaftliche Kooperationen, künstlerische Interventionen und Citizen-Science-Projekte umfasst, soll die Sichtbarkeit steigern und den Diskurs zu Kultur- und Zeitgeschichte auch vor Ort befördern. Ein besonderer Anlass dafür bildet das Jubiläumsjahr 2029, wenn wir sowohl auf die 40-jährige DDR-Geschichte als auch auf das 40-jährige Jubiläum der Friedlichen Revolution zurückblicken.
Das sind Ihre Aufgaben:
Leitung und Führung des Museums Utopie und Alltag
konzeptionelle Arbeit im Sinne der strategischen Ziele und der Profilierung der Einrichtung; insbesondere mit Blick auf die Entwicklung des Museums- und Depotstandorts Eisenhüttenstadt
Konzeption und Realisierung eines breiten kulturellen Angebotes und Programms von regionaler und überregionaler Bedeutung (Ausstellungen, Veranstaltungen, Vermittlungsformate)
Sicherung einer modernen, professionellen Öffentlichkeitsarbeit
Sichern, Erschließen und Sichtbarmachen der Sammlungen – vor Ort und im digitalen Raum
Repräsentation des Museums gegenüber Publikum, Presse, Partnern und Politik
Pflege und Ausbau des Kooperationsnetzwerkes mit Fördervereinen, Schulen und Hochschulen, Museen in Berlin, Dresden, Potsdam, Frankfurt/Oder und Cottbus u.a.
Haushaltsplanung sowie Erarbeitung und Umsetzung von Maßnahmen zur gezielten Einwerbung von Drittmitteln, Förderern und Sponsoren
Darauf können Sie sich freuen:
eine abwechslungsreiche und anspruchsvolle Tätigkeit mit interessanten und vielfältigen Aufgaben
gute Einarbeitung und Begleitung durch eine Patin bzw. einen Paten (w/m/d)
ein motiviertes engagiertes Team und eine kreative, kollegiale Atmosphäre
modernste technische Ausstattung am Arbeitsplatz und in Beratungsräumen (Videokonferenzen)
eine Behördenkultur, in der Mitgestaltung gewünscht ist
Vereinbarkeit von Pflege, Familie und Beruf durch flexible Arbeitszeitmodelle, Teilzeitmöglichkeiten und ggf. Mobile Arbeit im Rahmen einer Dienstvereinbarung
leistungsgerechte Vergütung nach Tarifvertrag öffentlicher Dienst
persönliche und fachliche Entwicklung durch ein umfangreiches Fortbildungsangebot und berufliche Entwicklungsmöglichkeiten
attraktive (Sozial-) Leistungen des öffentlichen Dienstes (Jahressonderzahlung, betriebliche Altersvorsorge, betriebliches Gesundheitsmanagement)
Bike-Leasing Angebot für tariflich Beschäftigte
monatliche Aufladung einer Sachbezugskarte für tariflich Beschäftigte
Was wir erwarten:
ein nachweislich abgeschlossenes Studium der Kulturwissenschaften, der Geschichte, der Kunstgeschichte, der Museologie, des Kulturmanagements oder in vergleichbaren Fächern
Nachweise über Tätigkeiten und Qualifikationen im Kultur- und Museumsbereich
Kenntnisse und Wissen im Bereich der Kunst- und Kulturgeschichte der DDR
Erfahrungen im kuratorischen Umgang mit historischer Sachkultur und Kulturgütern
einen hohen Qualitäts- und Innovationsanspruch in der kreativen Entwicklung und gestalterischen Umsetzung von Themeninhalten
Erfahrungen in der Konzeption und Durchführung von Ausstellungen und von kulturellen Angeboten und Projekten unterschiedlicher Art
Erfahrungen mit Sammlungsarbeit und beim Betrieb eines Museumsdepots oder Archivs
hohe Einsatzbereitschaft, Belastbarkeit und Flexibilität
ausgeprägtes strategisches Denken und Handeln
ausgeprägte Kommunikations-, Kooperations- und Konfliktfähigkeit
einen hohen Qualitäts- und Innovationsanspruch bzgl. der zu vermittelnden Inhalte und der gestalterischen Umsetzung
Vor-Ort-Präsenz und -Engagement
Führerschein Klasse B
Die Vergütung erfolgt entsprechend Tarifvertrag öffentlicher Dienst
mit der Entgeltgruppe 12.
Bitte reichen Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen (Bewerbungsschreiben, Lebenslauf, Zeugnis über den Berufsabschluss, Qualifikationsnachweise, Arbeitszeugnisse) bis zum
11. Mai 2025
ausschließlich bei folgender Adresse ein:
Landkreis Oder- Spree
Stabsstelle Personal
Breitscheidstr. 7
15848 Beeskow
oder als PDF-Dokument per Email an:
personalamt@landkreis-oder-spree.de
Bewerbungsunterlagen aus Kostengründen nicht zurückgesandt werden.
Es erfolgt keine schriftliche Eingangsbestätigung. Bewerberinnen und Bewerber (w/m/d), die nicht berücksichtigt werden, erhalten eine schriftliche Information.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-museum-utopie-und-alltag-w-m-d/</guid></item><item><title>Mitarbeiter*in Elektrotechnik / Elektrofachkraft (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-elektrotechnik-elektrofachkraft-m-w-d/</link><description>Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin, Berlin Bewerbungsende: 11.05.2025 | DAS DEUTSCHE TECHNIKMUSEUM- EINFACH FÜR DICH
Wir, die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin (SDTB), gehören zu den führenden technikhistorischen Einrichtungen weltweit. Auf über 100.000 Quadratmetern Fläche, im Zentrum Berlins, direkt am Gleisdreieck gelegen, bieten wir auf 28.500 Quadratmetern Ausstellungsfläche eine erlebnisreiche Entdeckungsreise durch die Kulturgeschichte der Technik. Im dazugehörigen Science Center Spectrum laden auf 2.000 Quadratmetern 150 Experimente aus Naturwissenschaft und Technik zum Mitmachen ein. Ein vielfältiges Bildungs- und Veranstaltungsprogramm, das historische Archiv und eine umfangreiche Bibliothek ergänzen das Angebot.
Mit über 700.000 Besuchenden pro Jahr, zählen wir zu den beliebtesten Museen Berlins und sind für Berliner*innen wie für Touristen gleichermaßen attraktiv.
Wir verstehen uns als Plattform für die kritische Auseinandersetzung mit Technik, ihrer Geschichte, Gegenwart und Zukunft. Gleichzeitig sind wir ein Ort, an dem Technik gemeinsam und spielerisch erlebt, ausprobiert, verstanden und diskutiert werden kann.
Als Museum übernehmen wir Verantwortung für die Weiterentwicklung unserer Gesellschaft und verstehen uns als verlässliche, wertschätzende Institution. Bei uns sind 180 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter beschäftigt, die gemeinsam an diesen Aufgaben arbeiten. Wenn Sie mehr über uns erfahren wollen, besuchen Sie uns gerne auf unserer Homepage: www.technikmuseum.berlin oder folgen Sie uns auf Instagram und Facebook.
Die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin sucht zum 01.09.2025 eine*n
Mitarbeiter*in Elektrotechnik / Elektrofachkraft (m/w/d) unbefristet und in Vollzeit.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 11.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/mitarbeiterin-elektrotechnik-elektrofachkraft-m-w-d/</guid></item><item><title>Leitung Einkauf, Verwaltung &amp; Controlling für die Skulptur Projekte 2027 (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-einkauf-verwaltung-controlling-fuer-die-skulptur-projekte-2027-w-m-d/</link><description>Landschaftsverband Westfalen-Lippe, Münster Bewerbungsende: 28.04.2025 | Seit 1977 ermöglichen die Skulptur Projekte Münster Begegnungen mit Werken namhafter Künstler:innen im öffentlichen Raum. Die von Klaus Bußmann und Kasper König ins Leben gerufene internationale Kunstausstellung wird im Zehn-Jahres-Rhythmus veranstaltet. Träger der Skulptur Projekte sind der Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) und die Stadt Münster. Veranstaltet und organisiert werden die Skulptur Projekte vom LWL-Museum für Kunst und Kultur. Das LWL-Museum für Kunst und Kultur ist ein Museum des Landschaftsverbandes Westfalen-Lippe (LWL). Es vermittelt, erforscht und bewahrt Kunst und Kultur vom elften Jahrhundert bis zur Gegenwart.
Die Skulptur Projekte Münster stehen im Jahr 2027 unter der künstlerischen Leitung von [wird nach erfolgter Stellenbewertung ergänzt]. Der LWL, der die Personalverantwortung für die Skulptur Projekte trägt, sucht voraussichtlich zum 01.07.2025 eine
Leitung Einkauf, Verwaltung &amp; Controlling für die Skulptur Projekte 2027 (w/m/d)
mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 39 Stunden. Das Arbeitsverhältnis ist befristet bis voraussichtlich 31.03.2028.
Worauf Sie sich freuen können?
Eine Vergütung nach EG 11 TVöD
Die Mitarbeit an einer internationalen Großausstellung
Ein vielseitiges, abwechslungsreiches und verantwortungsvolles Aufgabengebiet bei einem großen öffentlich-rechtlichen Arbeitgeber
Eine gute Arbeitsatmosphäre in einem engagierten und motivierten Team
Eine leistungsstarke vom Arbeitgeber finanzierte Betriebsrente mit der kvw-Zusatzversorgung für Ihre finanzielle Absicherung im Alter bei Vorliegen der Voraussetzungen
Attraktive Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
Vielfältige Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Familie, z. B. flexible Arbeitszeiten
Ihre Tätigkeiten
Führung des Projektteams „Administration“ und Leitung der administrativen Prozesse (25%)
eigenverantwortliche Steuerung und Durchführung der Beschaffung von Waren und Dienstleistungen, einschließlich der strategischen Ausschreibungs- und Vergabeprozesse nach öffentlichen Vergaberichtlinien sowie der Beauftragung externer Dienstleister. (25%)
Eigenverantwortliche Planung des Projektbudgets, einschließlich Budgetcontrolling, Kostenanalysen und finanzstrategischer Beratung (20%)
Entwicklung, Implementierung und Überwachung von Verwaltungs- und Controllingprozessen zur effizienten Steuerung der finanziellen und administrativen Abläufe zur Sicherstellung eines reibungslosen Ablaufs der Abrechnungsvorgänge (20%)
Die Vorbereitung und Durchführung der Projektabrechnung für Fördermittelgeber in enger Abstimmung mit der Verwaltungsleitung des LWL-Museums für Kunst und Kultur (5%)
Begleitung von Verwendungsnachweisprüfungen (5 %)
Was erwarten wir von Ihnen?
ein abgeschlossenes Studium für den allgemeinen Verwaltungsdienst der Laufbahngruppe 2, erstes Einstiegsamt (ehemals gehobener nichttechnischer Verwaltungsdienst) also Diplom-Verwaltungswirt:in, Bachelor of Laws an der Hochschule Polizei und öffentliche Verwaltung (HSPV)
oder
eine erfolgreich abgelegte Aufstiegsprüfung für die Laufbahngruppe 2, erstes Einstiegsamt
oder
einen erfolgreichen Abschluss des Lehrgangs zum:zur Verwaltungsfachwirt:in (VL II)
oder
ein anderer einschlägiger Studiengang mit Bezügen zu den genannten Aufgabenfeldern (z. B. Personen mit abgeschlossenem ersten juristischen Staatsexamen oder abgeschlossenem Studium als Bachelor of Arts im Studiengang Öffentliche Verwaltung oder Bachelor of Arts in Betriebswirtschaftslehre)
Bereitschaft zur Übernahme von Fach- und Führungsverantwortung
Ausgeprägte analytische und strategische Fähigkeiten, insbesondere in der finanziellen Planung und Steuerung großer Budgets
Erfahrung in der Steuerung komplexer Verwaltungsprozesse, idealerweise im öffentlichen oder kulturellen Bereich
Sichere Anwendung des Vergaberechts und Erfahrung im öffentlichen Einkaufs- und Ausschreibungsmanagement
Sorgfalt und Verantwortung im Umgang mit hohen Auszahlungssummen und komplexen Finanzstrukturen
Fähigkeit zum eigenverantwortlichen Handeln, strukturierten Arbeiten und Entscheidungsfreude
Sichere Anwendung von MS Office, insbesondere Excel und PowerPoint. Kenntnisse in SAP-basierten Buchungssystemen wünschenswert.
Bewerbungen von Frauen sind ausdrücklich erwünscht. In Bereichen, in denen Frauen unterrepräsentiert sind, werden sie nach Maßgabe des Landesgleichstellungsgesetzes NRW bevorzugt berücksichtigt. Bewerbungen geeigneter schwerbehinderter Personen sind ebenfalls ausdrücklich erwünscht. Wir begrüßen Bewerbungen von Bewerber:innen unabhängig von ihrer Nationalität, ihrem kulturellen oder sozialen Hintergrund, ihrem Alter, ihrer Religion, ihrer Weltanschauung, ihrer Behinderung oder ihrer sexuellen Identität.
Bei fachlichen Fragen zu diesen vielfältigen Aufgaben wenden Sie sich gerne an
LWL-Museum für Kunst und Kultur:
Verena Putzer (Tel.: 0251/591-7696)
Personalrechtliche Fragen und Fragen zu dem Verfahren beantwortet Ihnen gerne:
LWL-Haupt- und Personalabteilung:
Lara Steinkamp (Tel.-Nr. 0251 591-5168)
Nehmen Sie die Herausforderung an? Dann freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Zu den aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen gehören:
Bewerbungsanschreiben
Tabellarischer Lebenslauf
Hochschulabschlusszeugnisse
Bei im Ausland erworbenen Studienabschlüssen: Nachweis über die Anerkennung in Deutschland (Zeugnisbewertung) und eine beglaubigte Übersetzung
Arbeitszeugnisse vorheriger Arbeitgeber
Gegebenenfalls weitere Qualifikationen (Fortbildungen, Zertifikate, Textproben)
Bitte senden Sie uns Ihre Bewerbung unter Angabe der
Kennnummer 7766
bis zum
28.04.2025
(Eingangsstempel LWL) an:
Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL)
LWL-Haupt- und Personalabteilung
48133 Münster
Wir bevorzugen eine Bewerbung über unser Online-Portal:
https://www.lwl.org/LWL/Der_LWL/Jobs
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 28.04.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/leitung-einkauf-verwaltung-controlling-fuer-die-skulptur-projekte-2027-w-m-d/</guid></item><item><title>Referent Marketing (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-marketing-m-w-d/</link><description>Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn Bewerbungsende: 21.04.2025 | Sie möchten Ihr Wissen in der Kommunikation und im Marketing zielgerichtet einsetzen und uns tatkräftig dabei unterstützen, dass unsere Stiftung sich weiterhin erfolgreich am Markt behauptet? – Dann sind Sie bei uns genau richtig.
Die Häuser der Stiftung in Bonn, Berlin und Leipzig gehören zu den meistbesuchten Geschichtsmuseen in Deutschland. Für den Standort Bonn suchen wir
unbefristet
zum
nächstmöglichen Zeitpunkt
eine
engagierte, verantwortungsbewusste und teamfähige
Persönlichkeit (m/w/d)
Referent Marketing (m/w/d)
(EG 13 TVöD)
Kennziffer 05-25
Was erwartet Sie?
Als Teil der Stabstelle Kommunikation umfasst Ihr Aufgabengebiet:
die Entwicklung und Durchführung zielgruppenspezifischer Marketingstrategien und -kampagnen (Print und Digital) für alle Stiftungsstandorte inkl. Media- und Distributionsplanung
Brandmanagement, Pflege und Weiterentwicklung der Corporate Identity für die gesamte Stiftung
Vertretung Pressereferentin
Was sollten Sie mitbringen?
Ein erfolgreich abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium (Master, Diplom) im Bereich Marketing, Kulturmanagement, BWL, Kommunikations- und Medienwissenschaften oder vergleichbarer Ausrichtung
Gute Kenntnisse der deutschen Zeitgeschichte seit 1945 sind zwingend Voraussetzung
Mehrjährige einschlägige Berufserfahrung im Bereich Marketing ist erforderlich, idealerweise im Kultur- oder Museumsbereich
Erfahrung in abteilungs- und standort-übergreifender Projektarbeit, Teamfähigkeit
Ausgeprägtes konzeptionelles und analytisches Denkvermögen
Hohe Medien- und Digitalaffinität
Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse
Organisationsfähigkeit, Zielorientierung und Einsatzbereitschaft runden Ihr Profil ab
Was bieten wir Ihnen?
Eine verantwortungsvolle und abwechslungsreiche Tätigkeit in einem spannenden Berufsfeld
Ein familienfreundliches Umfeld mit flexibler Arbeitszeit und Möglichkeit zu mobiler Arbeit
Zusatzversorgung bei der Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder
Jobticket bzw. Deutschlandjobticket mit Arbeitgeberzuschuss
Fortbildungsmöglichkeiten
Eine gute Anbindung an den ÖPNV sowie Auto- und Fahrradstellplätze
Die Stelle kann auch mit Teilzeitkräften besetzt werden. Die Stiftung gewährleistet die berufliche Gleichstellung von Männern und Frauen nach dem Bundesgleichstellungsgesetz. Menschen mit Behinderung werden nach Maßgabe des Sozialgesetzbuches – Neuntes Buch – bevorzugt berücksichtigt.
Haben wir Ihr Interesse geweckt?
Dann freuen wir uns auf Ihre vollständige und aussagekräftige Bewerbung (bevorzugt als PDF-Format in nur einer Datei) bis zum 21. April 2025 unter Angabe der Kennziffer 05-25 sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins per E-Mail an:
bewerbung@hdg.de
oder Stiftung Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland, Personalreferat, Willy-Brandt-Allee 14, 53113 Bonn.
Für Rückfragen steht Ihnen Frau Anke Löschhorn, Telefon 0228/9165-510 zur Verfügung.
Vorstellungsgespräche werden voraussichtlich in KW 19/20 geführt.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 21.04.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/referent-marketing-m-w-d/</guid></item><item><title>Hausmeister/in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d-3/</link><description>Museum im Kloster, Bersenbrück Bewerbungsende: 04.05.2025 | Der Landkreis Osnabrück gehört in Niedersachsen zu den wirtschaftlich erfolgreichsten Regionen mit weltweit führenden Herstellern innovativer Produkte, einer auch in den nächsten Jahren ausgeglichenen demografischen Entwicklung und einem lebens- und liebenswerten Arbeits- und Wohnumfeld mit seinem UNESCO Geopark TERRA.vita. Als attraktiver und familienfreundlicher Arbeitgeber bietet die Kreisverwaltung eine Vielzahl interessanter Perspektiven und Entwicklungsmöglichkeiten.
Zur Verstärkung des Landkreisteams im Museum im Kloster in Bersenbrück freuen wir uns zum nächstmöglichen Zeitpunkt auf Sie für die Tätigkeit als
Hausmeister/in (m/w/d)
Das Museum im Kloster ist ein zentraler Kulturort des nördlichen Osnabrücker Landes. Mit seiner hundertjährigen Geschichte als ehemaliges Kreismuseum ist es ein spannender Lernort über die Geschichte und Kultur der Region, die in einer 2018 neugestalteten modernen und multimedialen Dauerausstellung erfahrbar werden. Zeitlich umfasst das Museum den Zeitraum von 1231 bis 1924, also ab Gründung des ehemaligen Zisterzienserinnenklosters, in dessen Räumlichkeiten sich das Museum heute befindet, bis zur Museumsgründung. Regelmäßige Sonderausstellungen und die museumspädagogischen Programme ergänzen das Angebot. Das Museum im Kloster wird in Kooperation des Kulturbüros des Landkreises Osnabrück und dem Kreisheimatbund Bersenbrück e.V. geführt.
Ihre Aufgaben
Fachgerechte Pflege und Instandhaltung von Gebäuden und Außengelände
Anfertigung, Umbau, Reparatur und Aufstellung von Ausstellungseinrichtungen
Durchführung von Wartungsarbeiten, Klein- und Schönheitsreparaturen verschiedener Art und Gewerke
Ansprechperson vor Ort für alle handwerklichen Leistungen und andere externe Dienstleister
Regelmäßige Kontrolle und Prüfung technischer Anlagen und Einrichtungen, der Gebäude und der Liegenschaften
Überprüfung des Gebäudeklimas
Tätigkeiten der allgemeinen Hauswartung
Logistische und technische Unterstützung bei der Durchführung von Veranstaltungen
Transportarbeiten auch hochwertiger Kunstgegenstände
Unterstützung bei der Neueinrichtung von Depot und Werkstatt
Ihr Profil
Sie verfügen über eine erfolgreich abgeschlossene Ausbildung als Elektroniker/in – Energie- und Gebäudetechnik oder vergleichbar.
Wir wünschen uns außerdem von Ihnen
Handwerkliches Geschick für Tischler- und Malerarbeiten
Sensibilität für die besonderen Belange einer gemeinnützigen Kultureinrichtung
Berufserfahrung im Facility Management oder im Dienstleistungsbereich der Gebäudewirtschaft oder Haustechnik
Kenntnisse der Arbeitssicherheit und Elektrotechnik
Gründliche und sorgfältige Arbeitsweise bei hoher Zuverlässigkeit
Physische Belastbarkeit
Bereitschaft zum Dienst an Wochenenden und in Notfällen
Team- und Kommunikationsfähigkeit
Sicheres Beherrschen der Grundfunktionen der Standard Office Programme
Unser Angebot
Der Landkreis Osnabrück ist zertifiziert als familienfreundlicher Arbeitgeber durch das Familienbündnis Region Osnabrück.
Sie übernehmen eine vielseitige und verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten, kollegialen und professionellen Team im Rahmen eines
unbefristeten Arbeitsverhältnisses
nach Entgeltgruppe 4 TVöD
mit bis zu 30 Tagen Jahresurlaub
einer Jahressonderzahlung sowie
der Option auf eine zusätzliche, einmal jährliche leistungsorientierte Bezahlung
Es handelt sich um eine Teilzeitstelle mit einer wöchentlichen Arbeitszeit von 19,5 Stunden.
Darüber hinaus erwarten Sie
flexible und an Lebensphasen orientierte Arbeitszeitmodelle und Angebote zur Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben
Kinderbetreuungsmöglichkeiten im Kreishaus im Rahmen vorhandener Kapazitäten sowie eine Notfallbetreuung für Kinder
ein ausgeprägtes betriebliches Gesundheitsmanagement, ein Firmenfitness-programm sowie ein Fahrradleasing-Angebot
Vergünstigungen für den öffentlichen Personennahverkehr
eine strukturierte Einarbeitung sowie attraktive und individuelle Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten
viele Gestaltungsmöglichkeiten auf dem Weg zu einem „digitalen“ Landkreis mit modernster IT-Ausstattung
kostenfreie Parkmöglichkeiten auch im Rahmen von E-Mobilität
Jetzt bewerben!
Senden Sie uns Ihre aussagekräftige Bewerbung
bis zum 04. Mai 2025
online
über unser Karriereportal unter
www.landkreis-osnabrueck.de/karriere
zu.
Fragen?
Für weitere Auskünfte steht Ihnen die Leiterin des Museums, Frau Pfaff, unter der Telefonnummer 0541/501-4034 gerne zur Verfügung.
Landkreis Osnabrück
Fachdienst Bildung, Kultur und Sport
Am Schölerberg 1
49082 Osnabrück
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 04.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/hausmeister-in-m-w-d-3/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Mitarbeiter:in (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-25/</link><description>Dommuseum Hildesheim, Hildesheim Bewerbungsende: 12.05.2025 | Das Bischöfliche Generalvikariat sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt
eine Wissenschaftliche Mitarbeiterin / einen Wissenschaftlichen Mitarbeiter
für das Dommuseum. Die Wochenarbeitszeit beträgt 39,80 Stunden. Der Dienstsitz ist Hildesheim. Die Stelle ist auf 2 Jahre befristet.
Das Dommuseum Hildesheim ist mit dem zum UNESCO-Welterbe gehörenden Domschatz und den im Jahr 2015 neu eröffneten Museumsräumen eines der bedeutendsten Museen für hochmittelalterliche Kunst im deutschsprachigen Raum. Ein ambitioniertes Ausstellungs-, Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm auch zur Kunst der Gegenwart und zu aktuellen gesellschaftlichen Fragestellungen ergänzt die Arbeit mit der Sammlung.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 12.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-mitarbeiterin-w-m-d-25/</guid></item><item><title>Studienvorbereitende Praktikumsstelle im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitende-praktikumsstelle-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung-6/</link><description>Hessisches Landesmuseum Darmstadt, Darmstadt Bewerbungsende: 09.05.2025 | Am Hessischen Landesmuseum Darmstadt ist ab
01. September 2025
eine
studienvorbereitende Praktikumsstelle
im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung, mit 100% der regelmäßigen Arbeitszeit (40 Wochenstunden)
für die Dauer von 12 Monaten zu besetzen.
Das Hessische Landesmuseum Darmstadt ist eines der wenigen Universalmuseen Deutschlands. Hier werden gleichermaßen Objekte der Kunst- und Kulturgeschichte sowie der Naturgeschichte gesammelt und bewahrt.
Das Praktikum soll auf die Aufnahmeprüfung zu einem Diplom- / Masterstudiengang im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung vorbereiten. Im Mittelpunkt steht die Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken, deren Untersuchung, das Erstellen von Restaurierungskonzepten und die praktische Umsetzung. Weitere Aufgaben sind die Dokumentation der durchgeführten Maßnahmen, und die Vorbereitung von Exponaten für Sonderausstellungen oder bei Leihanfragen.
Der Praktikant/die Praktikantin erhält Einblicke in Vorgänge des Museumsalltags, wie präventive Konservierung und die Abwicklung und Betreuung von Leihgesuchen, sowie den Auf- und Abbau von Sonderausstellungen.
Voraussetzung für eine Bewerbung ist die Hoch- bzw. Fachhochschulreife. Wünschenswert sind restauratorische Vorkenntnisse.
Es wird eine monatliche Vergütung gemäß den Praktikantenrichtlinien des Landes Hessen gewährt.
Bewerbungen von Menschen mit Behinderung werden bei gleicher Eignung und Qualifikation bevorzugt berücksichtigt. Die Bewerbung von Menschen mit Migrationshintergrund wird ausdrücklich begrüßt.
Sämtliche Informationen zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, Ihrer Angaben im Bewerbungsverfahren und Ihre Datenschutzrechte finden Sie in unserer
Datenschutzerklärung
.
Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
09.05.2025
an das
Hessische Landesmuseum, Restaurierungsabteilung / Frau O. Levental, Friedensplatz 1, 64283 Darmstadt
. Bei Fragen steht Ihnen gerne Frau Levental, Tel: 06151 3601-230, zur Verfügung. Für dieses Verfahren ist eine Bewerbung ausschließlich auf dem Postweg möglich.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/studienvorbereitende-praktikumsstelle-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung-6/</guid></item><item><title>RESEARCH FELLOWSHIP 2025/2027</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-fellowship-2025-2027/</link><description>Bayerische Staatsgemäldesammlungen, München Bewerbungsende: 26.05.2025 | STIFTUNG ANN UND JÜRGEN WILDE
Bayerische Staatsgemäldesammlungen
Pinakothek der Moderne
RESEARCH FELLOWSHIP 2025/2027
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde, Bayerische Staatsgemäldesammlungen schreibt ein zweijähriges Fellowship zur Erforschung der Galerie– und Sammeltätigkeit des Stifterpaares Ann und Jürgen Wilde aus. Es richtet sich an Forschende im Bereich Fotografiegeschichte des 20. /21. Jahrhunderts.
Bewerbungsschluss: 26. Mai 2025
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde:
Die Stiftung Ann und Jürgen Wilde ist seit 2010 mit ihrer kostbaren Sammlung moderner und zeitgenössischer Fotografie, mit ihren einzigartigen Archiven, einer umfangreichen Fachbibliothek sowie den Künstlerarchiven Karl Blossfeldt und Albert Renger-Patzsch den Bayerischen Staatsgemäldesammlungen angegliedert. Zweck der Stiftung ist es, durch Ausstellungen, Publikationen und Kooperationen die Stiftungsbestände wissenschaftlich zu erschließen und national wie international der Öffentlichkeit vorzustellen. Zudem ist es ein Anliegen der Stiftung, Forschungen zur Geschichte der Fotografie anzuregen und zu unterstützen.
Thema des Fellowships:
Ann und Jürgen Wilde begannen 1968, ausgehend vom Erwerb eines Teilnachlasses des Münchner Kunsthistorikers Franz Roh, ihre Sammlungen zur Fotografie aufzubauen. Von 1972 an führten sie in Köln eine der ersten Galerien für Fotografie in Europa. Bis zu ihrer Schließung 1985 realisierten sie zahlreiche Ausstellungen, vor allem auch in Kooperation mit Museen und Kunstinstitutionen im In- und Ausland, um die Anerkennung der Fotografie als Kunstform zu erreichen. Ziel ihrer Arbeit war es, u.a. in Vergessenheit geratenen Künstlerinnen und Künstlern der fotografischen Avantgarde der 1920er und 1930er Jahre eine Plattform zu bieten und sie in Beziehung zu zeitgenössischen Positionen zu setzen. 2001 gründeten Ann und Jürgen Wilde die Stiftung „Fotografie und Kunstwissenschaft“, aus der die heutige Stiftung Ann und Jürgen Wilde hervorgegangen ist und die seit 2010 den Bayerischen Staatsgemäldesammlungen angegliedert ist. Diese bewahrt die umfangreichen Archive des Lebenswerks der Stifter, ihre Sammlungen zur modernen und zeitgenössischen Fotografie, eine umfangreiche Fachbibliothek sowie die beiden Künstlerarchive Karl Blossfeldt und Albert Renger-Patzsch.
Das Fellowship soll sich der wissenschaftlichen Erschließung und Beforschung der Archive zum Lebenswerk der Stifter widmen. Hierbei soll besonders ihr Engagement für die Wiederentdeckung vergessener Fotograf:innen der Avantgarde und der Klassischen Moderne in den Fokus genommen werden (z.B. Karl Blossfeldt, Germaine Krull).
Ann und Jürgen Wilde selbst sollen in die Recherche miteinbezogen werden.
Rahmenbedingungen:
Die Forschungsarbeit soll zum nächstmöglichen Zeitpunkt in 2025 beginnen und im Jahr 2027 abgeschlossen werden. Geplant ist eine Veröffentlichung der Forschungsergebnisse.
Die Förderung beläuft sich auf 2 Jahre/24 Monate mit monatlich 2600 EUR zuzüglich Zuschüsse zu Reisekosten und technischer Ausstattung nach Bedarf.
Es besteht keine Residenzpflicht.
Bewerbungsvoraussetzungen:
abgeschlossenes Studium der Kunstgeschichte, Kulturwissenschaft, Kunstwissenschaft (Master) mit Schwerpunkt Geschichte und Theorie der Fotografie oder eine vergleichbare Qualifikation
fundierte Kenntnisse der kunsthistorischen Forschungsmethodik und erste eigenständig durchgeführte Forschungsvorhaben
wünschenswert sind Erfahrungen und Vorkenntnisse zum ausgeschriebenen Forschungsthema
Bitte reichen Sie bis zum 26. Mai 2025 Ihre Bewerbung (Anschreiben, Lebenslauf, relevante Zeugnisse, ggf. Projekt- und Schriftenverzeichnis) an untenstehende Adresse ein und geben Kontaktinformationen zu Personen, die gegebenenfalls ein Empfehlungsschreiben verfassen würden.
Adresse:
Stiftung Ann und Jürgen Wilde
Bayerische Staatsgemäldesammlungen
Richard-Wagner-Straße 1
80333 München
www.pinakothek.de/stiftung-wilde
Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an
Dr. Simone Förster, email: simone.foerster@pinakothek.de
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 26.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/research-fellowship-2025-2027/</guid></item><item><title>Graphikrestaurator (w/m/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/graphikrestaurator-w-m-d-2/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 19.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen ab sofort einen
Graphikrestaurator (w/m/d)
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, unbefristet)
Die Vergütung erfolgt nach TV-L.
Zur Erweiterung unseres Teams suchen wir eine engagierte Persönlichkeit, die Freude an Aufgaben in der Graphikrestaurierung mitbringt. Wenn Sie in einem zukunftsorientierten Landesbetrieb mit uns gestalten möchten, freuen wir uns auf Ihre Bewerbung!
Ihre Aufgaben:
Alle konservatorisch und restauratorisch notwendigen Maßnahmen zur Pflege der Bestände der Graphischen Sammlung, der Kunstarchive und der Fotosammlungen: Restaurierung wertvoller Kunstwerke auf Papier, digitale Printmedien und Fotografien, deren Dokumentation sowie technologische Untersuchungen und Entwicklung neuer Arbeitstechniken.
Umsetzung der präventiven Konservierung: Kontrolle von Ausstellungs- und Lagerungsbedingungen (Klima, Licht, Sauberkeit), Mitarbeit bei der systematischen Verbesserung der fachgerechten Verpackung und Lagerung sowie bei der Schädlingsprävention (Integrated Pest Management).
Ausstellungsvorbereitungen sowie deren Auf- und Abbau: Betreuung von Leihnahmen und Kurieren, Überwachung der Hängung, Bestückung von Vitrinen, Prüfung der Präsentationsbedingungen.
Bewältigung des Leihverkehrs: die restauratorische Bearbeitung der Leihgaben, deren Zustandsprotokollierung, die Überwachung von Verpackung und Transport sowie Transportbegleitung.
Mitarbeit bei der Umsetzung von QM-Richtlinien und den kontinuierlichen Verbesserungsprozessen in der Graphikrestaurierung.
Ihr Profil:
Abgeschlossenes Hoch-/Fachhochschulstudium im Bereich Konservierung und Restaurierung von Kunstwerken auf Papier, Archiv- und Bibliotheksgut
Selbstständige, präzise und strukturierte Arbeitsweise, auch unter Zeitdruck
Hohes Maß an manuellem Geschick
Sicherer Umgang mit MS Office, gute Englischkenntnisse
Gute Auffassungsgabe und hohe Leistungsbereitschaft
Kooperations- und Teamfähigkeit, sehr gute Kommunikationsfähigkeit
Organisationstalent, hohes Verantwortungsbewusstsein, Zuverlässigkeit
Freundliches und sicheres Auftreten
Unsere Benefits entnehmen Sie bitte
hier
.
Das Aufgabengebiet ist grundsätzlich teilbar, auch Tandembewerbungen sind erwünscht. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung, Behinderung oder sexueller Identität. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Sind Sie interessiert?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung, die Sie bitte
ausschließlich
über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-05
bis zum
19.05.2025
einreichen. Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Katja van Wetten (Bereichsleitung Restaurierung) unter T +49 711 470 40 131. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/graphikrestaurator-w-m-d-2/</guid></item><item><title>Praktikant (w/m/d) für ein studienvorbereitendes Pflichtpraktikum im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/praktikant-w-m-d-fuer-ein-studienvorbereitendes-pflichtpraktikum-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung/</link><description>Staatsgalerie Stuttgart, Stuttgart Bewerbungsende: 09.05.2025 | Die Staatsgalerie Stuttgart ist eines der renommiertesten Kunstmuseen in Deutschland und das größte im Land Baden-Württemberg. Unsere Sammlung ist geprägt durch einen außerordentlich reichen Bestand an Meisterwerken aus Malerei, Skulptur und Graphik vom 14. Jahrhundert bis in die Gegenwart. Jährlich kommen an die 280.000 Besucherinnen und Besucher zu uns. Zur Sammlung zeigen wir Sonderausstellungen und bieten ein umfassendes Vermittlungs- und Veranstaltungsprogramm.
Wir setzen alles daran, die Potenziale und das Engagement unserer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter durch ein attraktives und wertschätzendes Arbeitsumfeld zu fördern und zu stärken. Gemeinsam mit Ihnen wollen wir daran arbeiten, unseren Besucherinnen und Besuchern den Aufenthalt in der Staatsgalerie zu einer unvergesslichen Erfahrung zu machen.
Wir suchen zum 01. Juni 2025 einen
Praktikant (w/m/d) für ein studienvorbereitendes Pflichtpraktikum im Bereich der Gemälde- und Skulpturenrestaurierung
(in Vollzeit, 39,50 Stunden/Woche, befristet auf 1 Jahr)
Das Vorpraktikum gilt als Zulassungsvoraussetzung für den Beginn einer Fachhochschul- oder Hochschulausbildung im Bereich Restaurierung. Es dient der Vermittlung beruflicher Kenntnisse, Fertigkeiten und Erfahrungen für die spätere Ausbildung.
Ihr Praktikum:
Sie erhalten Einblicke in Museumsabläufe, wie die Bestandspflege, die präventive Konservierung, sowie in verschiedene Konservierungs- und Restaurierungstechniken abgestimmt auf unterschiedliche Material- und Objektgruppen.
Ihr Profil:
Voraussetzung ist eine Allgemeine Hochschulreife oder Fachhochschulreife und die Absicht, ein Studium im Fachbereich Restaurierung aufzunehmen.
Gewünscht sind eine praktische Veranlagung, kunstgeschichtliche Grundkenntnisse sowie Interesse für Naturwissenschaften.
Wir begrüßen Bewerbungen von allen Menschen unabhängig von deren Geschlecht, kultureller oder sozialer Herkunft, Alter, Religion, Weltanschauung oder sexueller Identität. Schwerbehinderte Bewerber (w/m/d) werden bei ansonsten im Wesentlichen gleicher Eignung bevorzugt. Wir legen Wert auf familienfreundliche Arbeitsbedingungen und gewährleisten die Gleichstellung von Männern und Frauen.
Wollen Sie hinter die Kulissen eines Museums blicken?
Dann freuen wir uns auf Ihre aussagekräftige Bewerbung bis zum
09.05.2025 ausschließlich
über unser Online-Bewerbungsportal
https://bewerberportal.landbw.de/sgs
unter Angabe
der Kennziffer SGS-2025-06
einreichen.
Fachliche Fragen vorab beantwortet Ihnen Frau Katja van Wetten (Bereichsleitung Restaurierung) unter T +49 711 470 40 131. Für allgemeine Fragen steht Ihnen unser Bereich Personal gerne unter T +49 711 470 40 196 zur Verfügung.
Hinweise zu Ihren übermittelten Bewerbungsunterlagen finden Sie unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz/datenschutz-stellenangebote.html
. Die Informationen zur Erhebung von personenbezogenen Daten bei der betroffenen Person nach Art. 13 der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) erhalten Sie auf unserer Homepage unter
https://www.staatsgalerie.de/datenschutz.html
. Ihre Bewerbungsunterlagen werden nach dem Ende des Verfahrens datenschutzkonform gelöscht.
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 09.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/praktikant-w-m-d-fuer-ein-studienvorbereitendes-pflichtpraktikum-im-bereich-der-gemaelde-und-skulpturenrestaurierung/</guid></item><item><title>Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-5/</link><description>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, Berlin Bewerbungsende: 08.05.2025 | Beim
Referat Sicherheit
der Staatlichen Museen zu Berlin sind
vier
Stellen als
Sicherheitsmitarbeiter:in (m/w/d)
zu besetzen. Die
Staatlichen Museen zu Berlin
sind mit ihren 15 Sammlungen und 4 Forschungsinstituten der größte Museumsverbund Deutschlands. Das Referat Sicherheit betreibt in allen Museumsgebäuden der Staatlichen Museen zu Berlin ein Sicherheitsmanagement, das einem modernen Museumsbetrieb gerecht wird. Es gewährleistet die Erfüllung der gesetzlich vorgegebenen und der konzeptionell erforderlichen Anforderungen an die Museumssicherheit und die Sicherheitstechnik und damit einen reibungslosen Dauerbetrieb.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 08.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/sicherheitsmitarbeiterin-m-w-d-5/</guid></item><item><title>Wissenschaftliche:r Referent:in (w/m/d) Biolog:in/ Landschaftsökolog:in</title><link>https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-biologin-landschaftsoekologin/</link><description>LWL-Museum für Naturkunde, Münster Bewerbungsende: 19.05.2025 | Der LANDSCHAFTSVERBAND WESTFALEN-LIPPE sucht Sie zum 01.10.2025 als
wissenschaftliche:n Referent:in (Biolog:in/ Landschaftsökolog:in) (w/m/d)
EG 14 TVöD VKA
für unser LWL-Museum für Naturkunde. Wir bieten eine unbefristete Vollzeitstelle (39 Stunden/Woche). Teilzeit ist ebenfalls möglich.
Bitte bewerben Sie sich unter Angabe der
Kenn-Nr. 7676
bis zum
19
.05.2025.
zur Stellenausschreibung
Achtung!
Bitte senden Sie Ihre Bewerbungen
direkt an die Einrichtung
, die
			die
			Stelle ausschreibt, und
nicht
an den Deutschen Museumsbund.
Vielen Dank!
Bewerbungsende: 19.05.2025</description><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.museumsbund.de/stellenangebote/wissenschaftlicher-referentin-w-m-d-biologin-landschaftsoekologin/</guid></item></channel></rss>